[{"id": "UgzJ0aC_ogNZc9Tn99l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt, dass er nicht begreift wie Kommunikation funktioniert. Nicht der Sender, sondern der Empf\u00e4nger bestimmt \u00fcber den Wert einer Botschaft.", "like_count": 0, "author_id": "UCKbX7AKwd1rmrAKB__jq1_A", "author": "@kevscholl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgj3BdSbaC4q6DtrLumFILlDeQU78ezoS9xPnIayOl0YYP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevscholl", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZYzSl5ghaEU4uqsB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sei mir nicht b\u00f6se aber Witze und Gewalt zu vergleichen ist doch nicht ihr ernst \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCAx5gFY1duQjiz2w0gU7MIg", "author": "@Der_Streuner", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/H2JDKBjT_hhzjZINSrqZ2VKICeqhc_pmX-og3knozAM3kYQNgnDb93Sp3YxMEIGIDk3z45t9Zyo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Der_Streuner", "is_favorited": false, "_time_text": "7 days ago", "timestamp": 1736553600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZYzSl5ghaEU4uqsB4AaABAg.AD7WEWlDJHtAD8TZ45oZpO", "parent": "UgyZYzSl5ghaEU4uqsB4AaABAg", "text": "Weshalb versuchen denn die Neo-Sozialisten den Gewaltbegriff auszudehnen? Eben, damit sie immer weitere Forderungen stellen k\u00f6nnen, war gesagt werden darf und was nicht. Es wird wirklich Zeit, dass sich die Normalos in der Gesellschaft gegen die woken Kinder wehren.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJNeDTeamikrJmFPZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Humorpolizei... ich habe selber eine konische Erkrankung... und ich kann \u00fcber Witze dr\u00fcber stehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCTb1327UETyQD_ZSlK_dW2A", "author": "@WalLuchs360", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_dXY4NIb_36adVuu3vzIbER6JVwugvavmkQme7R2Toy15kJ34O0iivLGRYBsB3CEYPR9RJ9O=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WalLuchs360", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd-NhEnCfNmDOf1oN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Punkt der mich an ihrer Argumentation richtig aufregt ist das sie davon redet, dass der Witz irgendwie sagt dass Behinderte sterben sollen\r\n\r\nWenn man sich die Aussage des Witzes jetzt aber einmal anschaut und diese quasi 100% ernst nimmt, dann ist doch der \"b\u00f6se\" im Witz der Betreiber der Paralympics der diese armen behinderten ausnutzt. Das hei\u00dft innerhalb des Witzes, wird doch sogar bereits klargestellt, dass das nicht okay ist, das Behinderte sterben, sonst w\u00fcrde die Pointe nicht funktionieren", "like_count": 0, "author_id": "UC6ZC8DaEK-5iS96Ao_1ziGQ", "author": "@Pikminze", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HxRW6qpKSofWT5T--bu2CGPfKB5MJCfOVxzyhLkaLkfpoI8mLXoEGQNPrtgqc04TzC8NTGpP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pikminze", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfeTwYINHbjTHHhLB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Luke hat nicht einmal etwas gemacht sondern viel \u00f6fter. Und es nicht eingesehen oder sich reflektiert und entschuldigt", "like_count": 0, "author_id": "UCD8SzQnTphBL0uoYYlicKwA", "author": "@emmi4695", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7o6KuemnfocAFaVKGOO0G8E2eQbMjcjXSttDxqTRWE1zv-z3-5uaDYxqQtOPRSSj_KA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emmi4695", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfeTwYINHbjTHHhLB4AaABAg.ACvU6epUR6dAD8TCS1fUKe", "parent": "UgwfeTwYINHbjTHHhLB4AaABAg", "text": "Und selbstverst\u00e4ndlich hat er sich entschuldigt. Und wo hat er viel \u00f6fter etwas gemacht? Das mit den Paraolympics m\u00f6gen einige \u00fcberzogen gefunden haben. Seine Tour l\u00e4uft offenbar trotzdem bestens. Und was hat er noch gemacht, der B\u00f6se? \nVielleicht kommst Du mal aus Deiner Opferrolle oder was auch immer raus.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxK5klqgjiXHlUyU-p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist es bei euch ein mitmach Kriterium wenn man st\u00e4ndig das Wort marginalisiert benutzt?", "like_count": 1, "author_id": "UC0tSJxGkMNyL1MRZBy22Eow", "author": "@SilencerONE1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhfe2agTlvVDZgsds_BbgJVLTJJ_ZKaoW3B8v2Cu4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SilencerONE1982", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzft4TP427LG5GjgCV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Behinderter bin ich f\u00fcr Witze \u00fcber alles und jeden", "like_count": 1, "author_id": "UCQNLJNK2Z9eYMNnoYXykeiA", "author": "@Chris-ty4le", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldQNCJoqb2ACiWS5tI0fa5OHsUN-DbrYZMr0kII7wBc0yO3d9TcCxQjkS5SREDdYZ3kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ty4le", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtyAWFfKuHbCsPbtR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr deine wichtige Aufkl\u00e4rungsarbeit Sabrina!! Richtig gut und und smart argumentiert \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UC3ZyFvcFOu5ctmNMDcKYZBA", "author": "@christinatrautner3895", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPFopJ8IKSWeueGxKP65X07Ve2_eGiTPKdw3FfVMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christinatrautner3895", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtyAWFfKuHbCsPbtR4AaABAg.ACftqfSgkeHAD8TImDwbFL", "parent": "UgwtyAWFfKuHbCsPbtR4AaABAg", "text": "Satire? Also mehr wokes Klischee geht dann echt nicht mehr :-D.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmM8htI1DM6drufbR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Dame steht f\u00fcr mich f\u00fcr Cancelculture und gegen freie Meinungs\u00e4u\u00dferung. Ich finde diese denkweise ist absolut undemokratisch. Die eigene Verletzbarkeit zur Maxime zu machen um anderen alles zu verbieten ist faschistisch aus meiner Sicht.", "like_count": 1, "author_id": "UC-GuV5XFN1DCWX5OjVuAWvw", "author": "@jaytee6309", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZTaHB_dUrjdxVPzWHPSBBiQ8yLcuryhd4EkW86K1c1ICS_z_qpEkyUfbcf4p_XGWlCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jaytee6309", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGTRS0X9bXcxWNXs14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie ist das perfekte Beispiel f\u00fcr das Problem unserer heutigen Zeit\u2026", "like_count": 2, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwncyK9Yo38dFfYqjB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry sie rafft nicht was ein Witz ist\u2026", "like_count": 1, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZxenoBAIvLkxS3XV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist ja mehr als peinlich, warum tut die Frau so, als ob sie mit jemandem im Raum sitzt, der permanent Witze \u00fcber ihre Krankheit macht? Muss man Leuten mittlerweile das Wort \u201eWitz\u201c definieren? Man kann Witze \u00fcber alles machen, aber nicht mit jedem; das zeigt sich hier ganz klar! Es ist wirklich so unheimlich zum Fremdsch\u00e4men.", "like_count": 2, "author_id": "UC2RO-2abnNQVtqkA_6NGW6w", "author": "@RUINERWONGGLER", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/N3hoANFB6kWwA7dy3o5SVIVMm66t02vMU5Md59k9uUQieu1HXKNcLOusYSMQ2OQguT25_NeM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RUINERWONGGLER", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZxenoBAIvLkxS3XV4AaABAg.AC_0XbrcYNSAD8TjFqhf_6", "parent": "UgwZxenoBAIvLkxS3XV4AaABAg", "text": "Die Opferrolle halt. Sie ist arm dran, wird st\u00e4ndig angegriffen und bekommt nicht das vom Leben, was ihr eigentlich ihrer Meinung nach zusteht. Klassisch woke halt.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBkEy_1as3JjtMVBd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann dar\u00fcber nicht lachen also d\u00fcrft ihr das auch nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UCm7iloCHBsosTS6Uuy4uCvA", "author": "@benjaminburkert5636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4aUHFmAHVN_1hYIGb-_ksjD5aaYMS2PnYbpgequmvrwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benjaminburkert5636", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgybMNFxUsMuMdl_Kmx4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich kam es ein wenig so vor, als st\u00e4nde das M\u00e4del ein wenig auf dem Schlauch :P", "like_count": 19, "author_id": "UCQinq0EnN2FZn17NUqbBYAA", "author": "@butbenster", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cefZU5uZFM7y-3K3_W5eo2g4AyefzgCOIR4rkEGMa8n0TTKjQaU-ApcvWai1ZDi2xgyj1U1jkw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@butbenster", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwu1kzgThoItsGxgUl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie spielt halt permanent auf der kleinsten Geige der Welt.", "like_count": 4, "author_id": "UCejQBXbNN9Awa_-MXpX91rQ", "author": "@Mumbamumba", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQAwItU8-ttusp4prJ25JlRv59ShweSqE0lVDRfL1XQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mumbamumba", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbnWKrKuKcHNLduZ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Hahah Job Aktivismus ?", "like_count": 0, "author_id": "UCGSp-Gblr2hShdocpHVlFHQ", "author": "@miknik_054", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nk-p9gP51sIRgWggwElKNn3ZElKFCrOD615QWCkLU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miknik_054", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLR7cJYhm8I0ZUbRt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Egal wie sensibel wir werden, es wird immer einen geben, der sich angegriffen f\u00fchlt. Dann m\u00fcsste man Humor ganz abschaffen. Es ist n\u00e4mlich ein Teil der Emp\u00f6rungsinfluenzer. Man k\u00f6nnte sagen, lasst einfach die Menschen aus dem Spiel. Dann w\u00fcrde man aber Ersatzobjekte finden die symbolisch f\u00fcr bestimmte Gruppen stehen. Das w\u00fcrde ewig so weitergehen. Darum finde ich so derben Humor gut, weil er immer etwas desensibilisiert. Phillip H\u00fcbl hat ein gutes Buch dar\u00fcber geschrieben. Moralspektakel.", "like_count": 0, "author_id": "UCdxjCFaiQ31ZimXvPpatDdg", "author": "@RONNIESAWLIN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrgTqULFsFJXoa1uVxNuvbYo71czvTGVcE63XqCWPxUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RONNIESAWLIN", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTaL3ObIwjx_-Z6CB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie hat keinen Kontakt zu ihrer w\u00fctenden/aggressiven Seite. Sie macht die ganze Zeit ein liebes Gesicht, obwohl es ja f\u00fcr sie ein sehr emotionales Thema ist. Durch diese Dissoziation werden auch chronische Erkrankungen beg\u00fcnstigt", "like_count": 0, "author_id": "UCFHrpCY8R20dVX6kwPqAR7w", "author": "@blakanal7222", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RManudzRkP4a4vpAaBDPkJenaC2VSbge2zo-eM9kIBRRKgn2iY6bPMMAA6ttICJiA28Fx1R5=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blakanal7222", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTaL3ObIwjx_-Z6CB4AaABAg.ACYtEVaaPkGACrFpHhUq6o", "parent": "UgwTaL3ObIwjx_-Z6CB4AaABAg", "text": "Den Eindruck hatte ich ehrlich gesagt auch - sie war bei weitem nicht so offen, wie es ihre Worte nahegelegt haben. Es schien, als w\u00e4re sie durchaus bereit gewesen, davon auszugehen, dass ihr ihr Gesrp\u00e4chspartner dann doch eigentlich etwas B\u00f6ses will.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRgKC1NdPnSZmWb154AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese politische Correctness kotzt mich so an! Wer die Definition eines Witzes nicht versteht, sollte erst gar nicht bei sowas eingeladen werden. \ud83d\ude48", "like_count": 5, "author_id": "UCXafOUG3gOYa3Qri1ogr9Jg", "author": "@meuern1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8CL2fMdCQ9ie0M1i8bCCb-aW5oHcGrQM7B7zHxZo44OTPJP7528ISeAM3Ky2wMllBmnPUqYJzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meuern1", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRgKC1NdPnSZmWb154AaABAg.ACYsH2O1isyACbxbUtYeue", "parent": "UgzRgKC1NdPnSZmWb154AaABAg", "text": "Ja das ist so geil dass sie nicht rafft was ein Witz ist \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8iFZ4dzjXs0_hKl94AaABAg", "parent": "root", "text": "Alles was man dazu wissen muss, hat Ricky Gervais bereits gesagt.", "like_count": 0, "author_id": "UCIWzlANrR4bXtVVmkvJE4ug", "author": "@red12_bluebird", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KeMV8moW6pyH6955iAblln2QcG91lSVc6aZKXx3qum3wK9gHyf0y4dPH8WcuDlaMwHuIHOayjlo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@red12_bluebird", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9P7r_UIrQUmO5WMR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde eher die leute  die wegen Witze heulen sollten sich bei nem Therapeut hilfe suchen .....nicht beleidigend gemeint.  Humor ist Humor und ich werde weiter \u00fcber alles Witze machen .", "like_count": 0, "author_id": "UC3m9RNlIRapFriCnPkOPy2Q", "author": "@bronzeriven9724", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gviYtF3iFVyP3d1XuMnd-AXygc3dBC7xbst2YNMcpxuX7YJsbJnySkzuWobB292QutD4qkEn5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bronzeriven9724", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqrDo8hbV42pTXTgp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es wird wieder geopfert. \n\nTypisch ZDF. \n\nAbleismus? \n\nMacht euch nicht l\u00e4cherlich. \n\nAlles darf mit Humor versetzt werden. \n\nGeht's nach der Dame dann wird jegliche Comedy abgeschafft. \n\nWie mir diese Opfer auf den Keks gehen. \n\nBtw den gesellschaftlichen Status sieht man bei der Dame schon am \u00e4u\u00dferen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRR7_uIee1h04y_2c8afjzQ", "author": "@horsthacker6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgvActe496Rt9MvdG1QS5_to1J3-Nkaz3lBoBw4xVSd-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horsthacker6355", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWhIbThMsumRw7nN54AaABAg", "parent": "root", "text": "beeindruckend wie gelassen und diplomatisch sabrina diskutiert und reagiert hat \ud83d\udc4f\ud83c\udffc", "like_count": 2, "author_id": "UCpiGm1du3qOOb8ckV--Koig", "author": "@sidraysa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nxNVvo0eQ3TfejrBFyYhHI_m0IMABw0Wgo8AHw1yu4CnPoAxBfaQQHCpgGjuWY1GH7wtAU4u_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sidraysa", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWhIbThMsumRw7nN54AaABAg.ACOkLURH0vzACYtMq0UQ1F", "parent": "UgyWhIbThMsumRw7nN54AaABAg", "text": "Nein sie ist einfach dissoziiert. Das ist nichts gutes.", "like_count": 1, "author_id": "UCFHrpCY8R20dVX6kwPqAR7w", "author": "@blakanal7222", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RManudzRkP4a4vpAaBDPkJenaC2VSbge2zo-eM9kIBRRKgn2iY6bPMMAA6ttICJiA28Fx1R5=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blakanal7222", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxi9teZB6ustA1wgZx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich halte mich bei brisanten Themen immer an die Expertenmeinung, und Hamza ist nunmal der Witzexperte.", "like_count": 0, "author_id": "UC65JdbBSx6FH2F5T7Xp8Jmw", "author": "@baskenmannzwei1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Eb8w-yVBHoZChNpEJfPicSwB6oSyI0T6EMVzNbu1EIjygrHHvZbX9LBQaGPrNBADc7HuOSVT-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@baskenmannzwei1234", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHj50DLpWJ17YcKnp4AaABAg", "parent": "root", "text": "South Park hatte Recht: Deutschland ist das unlustigste Land, und die Dame erkl\u00e4rt warum das so ist. Der Schweizer kann was.", "like_count": 3, "author_id": "UC65JdbBSx6FH2F5T7Xp8Jmw", "author": "@baskenmannzwei1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Eb8w-yVBHoZChNpEJfPicSwB6oSyI0T6EMVzNbu1EIjygrHHvZbX9LBQaGPrNBADc7HuOSVT-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@baskenmannzwei1234", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHj50DLpWJ17YcKnp4AaABAg.ACNvjq9eamVACSU-TBFh_w", "parent": "UgwHj50DLpWJ17YcKnp4AaABAg", "text": "Wie kannst du es wagen, wir deutschen sind ein sehr witziges Volk.\nHier ein Beispiel:\n\"Klopf Klopf\"\n\"wer ist da\"\n\"ein Kannibal\"\n\"schweinhund ich werde dich zuerst aufessen\"", "like_count": 2, "author_id": "UC1OF9SCf8Ktoz7AkD3Ix70Q", "author": "@Doggy_Styles_Coding", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GY26_N1za3OsSAawY91r5-b5x-r6FGR3A-61wBzCdKgDZg4RJfUCTOtDecFQtF1m5ln669Sr=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Doggy_Styles_Coding", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHj50DLpWJ17YcKnp4AaABAg.ACNvjq9eamVACUW1wjtB2X", "parent": "UgwHj50DLpWJ17YcKnp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Doggy_Styles_Coding\u00a0\n\n\"Ik werde noch einen erz\u00e4hlen: Un wurstmaker kauft un muslibox\"", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwlxk0_Mzu7tuoSgo94AaABAg", "parent": "root", "text": "Witze sind gef\u00e4hrlich und m\u00fcssen dringend reguliert werden!\n\nIch pl\u00e4diere daf\u00fcr, eine Inklusionsbeh\u00f6rde einzurichten, die F\u00e4lle von verletztenden Witzen verfolgt und hart sanktionieren. Die Polizei ist durchsetzt von rechtsextremem Gedankengut und w\u00e4re dazu nicht geeignet. Es gibt genug mutige Aktivist*innen mit Soziologie-Studium, die diese Beh\u00f6rde aufbauen und f\u00fchren k\u00f6nnten. \n\nWelcome to 1984.", "like_count": 0, "author_id": "UChxUCy0Jbt02riW4xWNCQFA", "author": "@gregordiechillkrote3217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/L7_vo-p3hrWIhQW09ZcZQyzrE3iLqDaxzD3e-l2hfELZ_xzHlJlcAiGZcGBO4iaA808cVEK_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gregordiechillkrote3217", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuwEica0hlo2ai82d4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Es ist ja nur ein Witz.\" Das wohl d\u00fcmmste 'Argument' in dieser Debatte.", "like_count": 0, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuwEica0hlo2ai82d4AaABAg.ACL9CBQPo0hACNK8N7wCie", "parent": "UgwuwEica0hlo2ai82d4AaABAg", "text": "\"\"Es ist ja nur ein Witz.\" Das wohl d\u00fcmmste 'Argument' in dieser Debatte.\"\nDas wohl d\u00fcmmste Argument in dieser Kommentarspalte", "like_count": 0, "author_id": "UCSOvBdsJAYzGSNPbDcXRkfA", "author": "@donkanaillesc5714", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNKvReNQDJP7QxP7-UHIoOfLywEC7HLPW4OHVkbEhBPg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@donkanaillesc5714", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuwEica0hlo2ai82d4AaABAg.ACL9CBQPo0hACbxohuDEET", "parent": "UgwuwEica0hlo2ai82d4AaABAg", "text": "\u00a0@donkanaillesc5714\u00a0100% Zustimmung", "like_count": 0, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyuztNFlnT0YvDtbrd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand es sehr anstrengend gegen Ende da Sabrina nur aus der Rolle des/der Opfer spricht und zu keinem Zeitpunkt anstalten macht das Thema aus einer anderen Perspektive zu betrachten. Comedy, gerade in Shows, sollte keine tabu Themen haben da sie eben genau diesen Raum bietet die Themen zu verarbeiten. Wenn ich zu einer Show eines mir bekannten K\u00fcnstlers gehe und der Witze auf meine Kosten macht dann sollte mir das zuvor bewusst gewesen sein genauso wie ich wissen sollte, dass das definitv kein Angriff gegen mich als Person ist.\nBl\u00f6de Spr\u00fcche von sich abblitzen zu lassen genauso wie sich nicht selbst zu ernst zu nehmen geh\u00f6rt f\u00fcr mich zum Reife Prozess dazu. Es ist kein genie\u00dfbares Zusammenleben f\u00fcr mich m\u00f6glich wenn ich alles was ich sage, bis auf das letzte Wort durchdacht werden muss damit sich alle Parteien auch wohlf\u00fchlen.\nF\u00fcr mich hat sich der Diskurs nach einer Offenlegung von Kinder- und Jugendtraumata angeh\u00f6rt die mit einer qualifizierten Person besser bearbeitet werden soll damit sich nicht das ganze Leben um negative Gef\u00fchle dreht so wie das vorallem von Sabrina zu h\u00f6ren war.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFJe-aIAy8-rFHFHCw_Kdg", "author": "@derKischda", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPfQDbWGeYkMfUx03_STDqU0vZUrQGZMJWBfQE9_hYqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derKischda", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZlqYeRtgyxEwtNfp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Leute, die sagen, dass sie ja einfach gegen alle Witze machen w\u00fcrden und damit seien alle eingeschlossen, machen merkw\u00fcrdigerweise selten bis nie Witze \u00fcber Wei\u00dfe, CEOs, Reiche, Heterosexuelle, Cis-Gender, Nicht-Behinderte oder sich selbst. Nach unten treten ist halt immer einfacher.", "like_count": 0, "author_id": "UC4JMO4heZrUJk1qzpP10QwA", "author": "@mrgrimheart9207", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsu6ZExUfUl89gf9ZD2B5rv3IF5lYuNwLymNfHU8M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrgrimheart9207", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZlqYeRtgyxEwtNfp4AaABAg.ACGJt9BxhrhACMZmgZLsQd", "parent": "UgzZlqYeRtgyxEwtNfp4AaABAg", "text": "Wo hast du das denn her? Menschen sind total verschieden. Ich kenne zum Beispiel genau das Gegenteil. Und das hat auch mit der Lebensrealit\u00e4t zu tun, man erz\u00e4hlt doch Witze, mit denen man relaten kann bzw. der Gegen\u00fcber. Der hat meistens irgendeinen Ber\u00fchrungspunkt. Habe ich mit CEOs gar nichts zu tun, warum erz\u00e4hle ich einen Witz dar\u00fcber? Und bei Witzen zu Wei\u00dfen, Cis-Menschen und nicht-behinderten Menschen stimmt das einfach nicht. Bei welchem Witz denkt man an einen behinderten Menschen, wenn dieser nicht explizit Thema ist? Denkt man bei Witzen nur an Schwarze? Ganz ehrlich? Man ist gr\u00f6\u00dftenteils mit wei\u00dfen Menschen und nichtbehinderten Menschen in Kontakt, da hat man auch diese im Kopf.", "like_count": 0, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZlqYeRtgyxEwtNfp4AaABAg.ACGJt9BxhrhACSUbskL26Y", "parent": "UgzZlqYeRtgyxEwtNfp4AaABAg", "text": "Sorry aber \u00fcber CEO's und Reiche kenne ich eine Menge witze. Auch \u00fcber Reiche kenne ich ne Menge (man muss nur nach Witzen \u00fcber entsprechende vielverdienende Berufsgruppen suchen).\nJeder witz, der keine Behinderung zum Thema hat ist automatisch ein Witz \u00fcber Nicht-Behinderte.\nWenn die Person in einem Witz nich trans-gender ist, ist sie doch cis-gender. Dementsprechend gibt es doch sehr viele Witze \u00fcber cis-gender.\n\nWas hei\u00dft nach unten treten ? Ich finde, dass niemand unter mir steht .. au\u00dfer man ist tot ... aber dann liegt man eher unter mir, bzw. unter der Erde.", "like_count": 0, "author_id": "UC1OF9SCf8Ktoz7AkD3Ix70Q", "author": "@Doggy_Styles_Coding", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GY26_N1za3OsSAawY91r5-b5x-r6FGR3A-61wBzCdKgDZg4RJfUCTOtDecFQtF1m5ln669Sr=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Doggy_Styles_Coding", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyNN8E3JTwiex8KWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hamza wirkt f\u00fcr mich nicht authentisch\u2026. In dem Interview.", "like_count": 0, "author_id": "UCb8t3o9O10L57TJwosrJUjw", "author": "@snowbright6620", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zpMu01diJivgYrrfBudmZsQ0P-IeM9LLdp-oVLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snowbright6620", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHWJZDBWbxU6_SR-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz einfach zu kl\u00e4ren: Es gibt \"NichtWitze\" die strafrechtliche relevanz haben. Also gibt es Grenzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCyeIEgjPoMI6QNHmqDJnmqA", "author": "@sandrauhling9475", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQFl5O8p1XZX34MIoelQNGGpigpqpWKpdY9gLLNaVksyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandrauhling9475", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgybKvvahwd2NQ6tDLR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leute auszuschlie\u00dfen, ist ebenso diskriminierend wenn es um Humor geht! Meiner Meinung nach, darf Humor alles und sollte keine Grenze haben!", "like_count": 2, "author_id": "UCa7EmpSpomTVJCB-vTrBwMA", "author": "@vivian5041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y0ngZO8G8uQsjBEYEUud7fu6tHO8o_6lxz6RRRxwsQuQAMGQ004g3MkQ7p5nR6gdSj0-901WtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vivian5041", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxoTt_vbOd5tYrg7e14AaABAg", "parent": "root", "text": "In sochen Witzen wird ja selten die Person oder der Personenkreis abgewertet, sondern das Klischee", "like_count": 5, "author_id": "UCnqdbc2cJV67nxF3CjirAxA", "author": "@l.zwieble6819", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBi-SUpVqFqEk4wWROaXRbAVafdbllYqkWrsmqDcDtJoI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@l.zwieble6819", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcSeqstcot4b3TUsJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wichtiger Beitrag, vielen Dank an Sabrina!", "like_count": 0, "author_id": "UCfQf1J1J4s8v1AzzR6oNi7w", "author": "@cestmouli", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fnJDPMEp9BoZ7hMzgD2GJ1823QD_SoHwrcLgiFjUA2V3FcrvrN5BLyMAwVdL-LkKgpIqicgL8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cestmouli", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNkfa4qpl1AO_Btdx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin eher auf ihrer Seite aber fand ihn auch sehr sympathisch \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCkGBrHf5KybK4k1t6u2Ni0A", "author": "@Lunaa-m9x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lunaa-m9x", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe7aTz63zunHbwSJN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ah eine weitere linksinterne \"Diskussion\". Danke ZDF! Ich liebe es jeden Monat gezwungen zu sein euch 18,36 Euro abzudr\u00fccken, damit ihr den gr\u00f6\u00dften Schrott produziert und euch exorbitante Geh\u00e4lter auszahlt!", "like_count": 2, "author_id": "UCBpG1Pf8GYpUl0E2TrLKU-w", "author": "@flytho3501", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wxD4i6SeaqInN1QZZuLTpidgb-kC8EMEZYB_D84YHRLFPvRXCr2AmprpH7zBcHwZ4j0wUgcnbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flytho3501", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTuIYnwVwATj059eJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den dunkelsten humor habe ich \u00fcbrigens im Rettungsdienst erfahren. Alle leute die an der front arbeiten und heftige sachen erleben kompensieren ihren alltag oft \u00fcber humor.... sollte man diese leute, die f\u00fcr mich mit die wichtigsten unserer Gesselschaft sind ihre Verarbeitungsstrategie wegenehmen?", "like_count": 2, "author_id": "UCBf3zyIOK0yPi3bjLGspOGA", "author": "@simoniusce1624", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA5iYFWQWr-erQfOrpRSPi7uAL1ykOBKRSbPBDp88Z1xyBT7Je5IKp6_AckwgwsDEc-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simoniusce1624", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjZEe-anoFa_SyI714AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Weg immer wieder zu sehen wo es \u00fcberall diskriminierung gibt ist ein irrweg. Man bringt sich zwangsl\u00e4ufig in die Opferrolle. Ich selbst bin sensibel gegen Witze mit kindern seitdem ich selbst welche habe... aber das ist kein grund das andere das nicht machen oder dr\u00fcber lachen d\u00fcrfen. Ich selbst h\u00f6re sie nichtmehr und falls doch wei\u00df ich das die person mit sicherheit keine echten kinder meint sondern halt einfach ein witz erz\u00e4hlt der mir nicht schmeckt. \u00dcbrignes schmeckt mir manches restaurant auch nicht, die l\u00f6sung ich gehe nicht dahin...", "like_count": 1, "author_id": "UCBf3zyIOK0yPi3bjLGspOGA", "author": "@simoniusce1624", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA5iYFWQWr-erQfOrpRSPi7uAL1ykOBKRSbPBDp88Z1xyBT7Je5IKp6_AckwgwsDEc-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simoniusce1624", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRJizD5mfDZiD0upJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine der beiden Personen geht in den Keller zum lachen\ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCwh5dlrCgQ_mccFiQieOULg", "author": "@megahund2004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkvJNN-r-WmNKGGGN4fwwNjF03IhVTk9BprW5t0go4xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@megahund2004", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYymNYeFYx7bHnWYF4AaABAg", "parent": "root", "text": "In jeder Witz gibt es immer ein Opfer", "like_count": 0, "author_id": "UCAPSHfPj3UDrf598Gb9yYQA", "author": "@emilee99", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-fK6j-xCnAmeuFZXkBmWgffR1XqrSFmOghai2UrA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilee99", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy29itrVQPMMp_ibNt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Menschen sind einfach nicht f\u00e4hig zu \u00fcberleben ;) Wann kommt endlich der Global Killer??", "like_count": 0, "author_id": "UCMXx9CIX_tKrEfOjDIm2kJw", "author": "@Sassi1980", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/05lirinMoPg03bhGR5VQv24Mk49F-CrfO61sw6Xh9bdPWLHCdJwsTRRiFDcN2eU_lQeaQTCPoA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sassi1980", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytm1adCsoQsVn74tZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein schlechter Witz ist nur ein schlechter Witz, bedeutet aber nicht das es ein schlechter Mensch ist ... seh ich leider anders. Ich hab mal auf einem Fest einen Mann reden h\u00f6ren, der hat dann gesagt ich hab 4 Jungen, das M\u00e4dchen war die einzige die Charakter hatte, die ist bei der Geburt gestorben ... wei\u00df jetzt nicht ob es als Witz gedacht war, aber keiner seiner Freunde hat gelacht, und ich war nicht die einzige die bl\u00f6d geschaut hat. Kann mir auch nur schwer vorstellen, bzw will ich mir auch gar nicht das es da Leute gibt, oder gegeben hat, die bei sowas gelacht haben oder das lustig fanden ...", "like_count": 0, "author_id": "UCQ0Wd0oGBfEv0bmEMngZFNg", "author": "@reginairgendwer8257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBzvpDWA8F3yjyPPEJm6G7lfTpyoyLGS6nGb_efAzqzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reginairgendwer8257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytm1adCsoQsVn74tZ4AaABAg.ABxJgbLCZeIAC4JM9iOO8u", "parent": "Ugytm1adCsoQsVn74tZ4AaABAg", "text": "Schwer zu glauben weil darin \u00fcberhaupt kein Sinn liegt \ud83e\udd37", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0jZZASF-oBbDDfmJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eIst ja ein Joke\u201c 15:13 \ud83d\ude02", "like_count": 7, "author_id": "UCgRBptk-7iOdJc1CCIyDKOA", "author": "@flyinggorilla1617", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kyiBqq7Iibmwfz7byBGsurio6NYTRbGDS3ZeHHCssSIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flyinggorilla1617", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfOM7qNwV5PQSFcVF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei min 17:30 aber du suchst dir aus  ob du dich angegriffen f\u00fchlst, checks halt.", "like_count": 2, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpFnCKEKyEdklE54d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei min 15, omg, denkt die ernsthaft, der WILL , dass Leute sterben, in der Realit\u00e4t?!?! Wie kann man denn hier jemanden sitzen haben der ueber Humor diskutieren soll,der nichtmal den Unterschied begriffen hat zwischen einem Witz, und der Realit\u00e4t?! \u00d6RR, pick better!", "like_count": 3, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpkaQOAJ1DF_qH1tR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei ca min 10:30, worauf st\u00fctzt sie denn das \"immer h\u00e4ufiger\"?", "like_count": 2, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk-XSp9pRmgN-HN6N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei ca min 10, der Herr kommt halt als nat\u00fcrlich und authentisch r\u00fcber, im Gegensatz zur Dame. Aber vergelts ihr Gott, das ist halt die Schiene die sie f\u00e4hrt.", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzABkvRiK06DlgLq3t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei ca min 6, ja, die Welt ist ja auch nicht f\u00fcr sie gemacht. Sie ist halt ein Teil davon, wie alle anderen auch. F\u00fcr jemanden der auf die 30 zugeht und als Vortragsredner arbeitet,scheint mir die Frau nicht sonderlich bedacht oder weise. Schade,dass solchen Leuten soviel Plattform gegeben wird, wenn es eh soviel Mangel an Weisheit gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgOhUR20aL1xUhYMl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ca min 2, es ist erschreckend, wenn eine erwachsene Frau den Unterschied zwischen angegriffen werden und sich angegriffen f\u00fchlen noch nicht erkannt hat. Das ist ja nicht sch\u00f6n, so zu leben.", "like_count": 3, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgOhUR20aL1xUhYMl4AaABAg.ABwAPsANaWpACrFbnWUDQT", "parent": "UgzgOhUR20aL1xUhYMl4AaABAg", "text": "Die Lady scheint ihre Identit\u00e4t mit ihrer Opferrolle bzw. einem selbstgezimmerten Widerstandsk\u00e4mpfer-Narrativ zu verbinden. Und das ist noch nicht einmal ein Vorwurf - nat\u00fcrlich ist eine Pers\u00f6nlichkeit, die durch Behinderung oder Erkrankung gebildet ist, eben auch davon gepr\u00e4gt. Nat\u00fcrlich sind die eigenen \u00c4ngste, Bedenken und Unsicherheiten, dann ein gro\u00dfes Thema. Problematisch wird es dann, wo diese Eigenschaft mehr und mehr Raum greift, so wie hier m\u00f6glicherweise. Wenn man sich selbst damit Bedeutung geben will, f\u00fcr bestimmte Themen zu missionieren oder gegen bestimmte vage Konstrukte zu k\u00e4mpfen. So menschlich, so nachvollziehbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was Sabrina verstehen muss, ist, dass Witze keine Gewalt sind. Gewalt ist Gewalt. Und wenn man Witze als Gewalt bezeichnet, verharmlost man echte Gewalt.", "like_count": 66, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ABwZxhoNRwm", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "Aber glaubst du nicht, dass aus so einem Witz auch Gewalt folgen kann? Wenn man in solchen Witzen Gewalt gegen\u00fcber Minderheiten anspricht, normalisiert man sie nicht dann nach und nach? Sprache ist so viel m\u00e4chtiger als wir denken.", "like_count": 0, "author_id": "UCOGIbxJdlbhIdIde6vFt5pA", "author": "@thatbitch9556", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMsBz5g7LfwPgEWbh-8B3WndjjBRa9p_KC8Kvy80Z9R6E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thatbitch9556", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3AC-8apGi9SI", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "was du verstehen musst, ist, dass Gewalt nicht nur k\u00f6rperlich sein kann.", "like_count": 18, "author_id": "UC1NIeVw7IKzfvkHl-_QiOLg", "author": "@dsarah60", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5D1d63xcparpzaVAhAncrKXmblfrYGJLsgTlIC9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dsarah60", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3AC-L9MwfGIV", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@dsarah60\u00a0 W\u00f6rter kannst du so oder interpretieren, aber nicht eine gebrochene Nase. Es ist l\u00e4cherlich, wenn man alles gleichsetzt.", "like_count": 19, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACTrcBG2K4S", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@erniehudson1\u00a0 Verbale und emotionale Gewalt ist AUCH Gewalt. Das darf gerne auch bei dir als Fakt ankommen.", "like_count": 7, "author_id": "UC_A3c8EuH1qCKL5aks-IgGA", "author": "@sst2540", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsZ_6K8O-Ka7xzmeQB89yzHvJmel565EnhjMlcpRo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sst2540", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACYxHD0GECg", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "Wird sie nicht verstehen, weil sie zu den Menschen geh\u00f6rt, die alles w\u00f6rtlich nehmen und nicht mehr differenzieren - alles, was nur im Entferntesten diskrimierend sein k\u00f6nnte, wird gecancelt. \nIch fand den Witz von Luke auch dr\u00fcber und etwas geschmacklos, aber er w\u00fcnscht doch niemandem den Tod... \ud83d\ude05 Und glaubt ihr wirklich, der w\u00fcrde sich gegen\u00fcber jemandem mit Behinderung schlecht bzw. respektlos verhalten? \nIch glaube, Humor ist nur inkludierend, wenn er alle einbezieht. Nat\u00fcrlich gibt es Grenzen, aber die definiert eben jeder etwas anders. Und so lange man etwas nicht bierernst meint, sollte man die Person auch nicht canceln - ein R\u00fcffel gen\u00fcgt.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_VhlEd_GzhPUBXZxZA7Ew", "author": "@iamlegend3007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc2iwv4Ilii897k4AlNz-4wrhLnwBlqXGhUi33oyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iamlegend3007", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACZEF57M4wb", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "@sst2540: Vielleicht kommt bei Dir mal als Fakt an, dass Deine Meinung kein Fakt sondern nur Deine Meinung ist.", "like_count": 10, "author_id": "UCejQBXbNN9Awa_-MXpX91rQ", "author": "@Mumbamumba", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQAwItU8-ttusp4prJ25JlRv59ShweSqE0lVDRfL1XQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mumbamumba", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACZK6RCaWwm", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@dsarah60\u00a0 Was Gewalt darstellt, regeln unsere Gesetze und Deine neo-sozialistische Bubble. Du solltest Du verstehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACZK_x8eh_f", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@sst2540\u00a0Man, da sagst Du ja was ganz schlaues. Gewalt ist Gewalt. Du bist ein Genie.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACZwx9lEqk5", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "Wenn du zb Witze \u00fcber den M*ssbrauch an Kinder machst verharmlost du damit solche schrecklichen taten.", "like_count": 1, "author_id": "UCAx5gFY1duQjiz2w0gU7MIg", "author": "@Der_Streuner", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/H2JDKBjT_hhzjZINSrqZ2VKICeqhc_pmX-og3knozAM3kYQNgnDb93Sp3YxMEIGIDk3z45t9Zyo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Der_Streuner", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACa-Z-6N9-s", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@sst2540\u00a0 Meinungen sind keine Fakten. Wenn man alles Unangenehme unter dem Wort \"Gewalt\" zusammenfasst, verliert es schlicht an Bedeutung. Ich w\u00fcrde gerne sehen, wie du zu einem Opfer einer Gewalttat gehst, am besten solange die Person noch im Krankenhaus liegt und sagst \"Ich wei\u00df wie du dich f\u00fchlst, denn auch ich war schon Opfer von Gewalt. Ich habe heute morgen einen Witz von J\u00fcrgen von der Lippe im Radio geh\u00f6rt.\"", "like_count": 0, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACa5QPJJFdq", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@sst2540\u00a0das mit den Fakten ist immer so eine Sache... Man muss auch in der Lage sein echte verbale Gewalt von Humor zu unterscheiden, sonst ist das wirklich Verharmlosung echter verbaler Gewalt. Und generell geh\u00f6rt etwas Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung dazu.", "like_count": 2, "author_id": "UC2M0a-cSV0Zc1n_D3Ul7K5Q", "author": "@bstyle82", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpFau04g7lpf3j1Idi_VL4kYNkmRGco0gPXutarM5aqrp-0ikLVrEKPxAWjk4ALu40mw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bstyle82", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACafljiAn8Z", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@sst2540\u00a0 Vermischst du gerade Fakten mit Meinungen? Verschiedene W\u00f6rter f\u00fcr verschiedene Tatbest\u00e4nde zu nutzen, ist beim Bewerten einer Situation hilfreich. Wenn alles der gleichen Kategorie unterworfen wird, verliert diese Kategorie schlicht an Bedeutung. Ich w\u00fcrde gerne sehen wie du ein Opfer wirklicher Gewalt im Krankenhaus besuchst und sagst: \"Ich versehre wie du dich f\u00fchlst, schlie\u00dflich war ich auch bereits Opfer von Gewalt, denn ich habe heute Morgen im Radio geh\u00f6rt wie J\u00fcrgen von der Lippe einen unanst\u00e4ndigen Witz gemacht hat.\"", "like_count": 0, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACcJD27OOtb", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@sst2540\u00a0 vermischst du gerade Fakten mit Meinungen? Jedenfalls ist Sprache funktional, wenn man verschiedene Worte f\u00fcr verschiedene Sachverhalte nutzt. Wenn alles Unangenehme dem Wort \"Gewalt\" untergeordnet wird, verliert diese Kategorie einfach an Bedeutung, da sie aussagelos geworden ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACcJxjalfn0", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@sst2540\u00a0 Wenn verbale \"Gewalt\" einschlie\u00dflich Witzen auch Gewalt ist, w\u00fcrde ich gerne sehen wie du ein echtes Opfer von Gewalt im Krankenhaus besuchst und sagst \"ich verstehe wie du dich f\u00fchlst, denn auch ich bin Opfer von Gewalt geworden, schlie\u00dflich habe ich heute morgen im Radio geh\u00f6rt wie J\u00fcrgen von der Lippe einen unanst\u00e4ndigen Witz gemacht hat.\"", "like_count": 0, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACgTstgndXY", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "Kennst du die gewalten pyramide? Ab der basis stehen menschenfeindliche witzchen und an der spitze morde und genozide", "like_count": 0, "author_id": "UCq0rgWzhQDxOLxP_470P1uQ", "author": "@tuanayanak5345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsAYYvHdcXeEsaOO6YefQwjB7sACgAcFn7eV70nCo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tuanayanak5345", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3ACquvWzmt3f", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@erniehudson1\u00a0 Da hast Du vollkommen recht und das letzte, was man tun sollte, ist bestimmte Begriffe aufzuweichen bzw. mit neuen Bedeutungen zu belegen. Aber Dein Standpunkt ist in der Form leider wirklich nicht korrekt - was Du beschreibst, ist k\u00f6rperliche, physische Gewalt. Aber nicht nur das ist Gewalt. Auch wie schon genannt, verbale und psychische Gewalt, sind Gewalt. \n\nNur f\u00fcrs Protokoll, ich w\u00fcrde Deinen Ausgangskommentar sofort unterschreiben und diese Diskussion hier sorgt genau wie du es beschreibst zu einer Aufweichung von Linien, aber Gewalt allein kann in vielen Formen daherkommen - aber es gibt keine echte und unechte Gewalt.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg.ABvxpZ_Nef3AD6vdiRsMdo", "parent": "UgzVEuWv768mT1Y5fkJ4AaABAg", "text": "Eine gewaltvolle Welt ist gest\u00fctzt von Akzeptanz von diskriminierenden Haltungen - auch durch Witze", "like_count": 0, "author_id": "UCnRHXx55dBx4kJrWzR3r6KQ", "author": "@lara2416", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BvQlEVn9m46Y3TjYSniLo85qKAFSTtQIAGQ1zUzdUW3CwGilokj0rRIXgofYcHlYxjGIxYKByW0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lara2416", "is_favorited": false, "_time_text": "7 days ago", "timestamp": 1736553600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6auNm7_qK2mcyonl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, dass alles Grenzen haben muss. Humor auch, Witze auch...", "like_count": 0, "author_id": "UC3NzGaVLr70KZeiK2EP6NvQ", "author": "@Spiritualdiary914", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BuM8HIeyz8ivj2x5l5PdPXPXV9Ydxmm3skfF-qzxjNar_WlrEqHA7MbAEsvPP96yhSW_Ftbv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spiritualdiary914", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjDeXhvDk2j_0j5NN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man zu einer Comedy Show geht, stimmt man zu, dass es unangenehm werden kann.\nSonst darf man gar nichts mehr sagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCpQPpp7Ny4U6Km31A8mt0cg", "author": "@Cpt_Dave", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbDqs3lP8qEEnoAaybc8pcueCUwUH13piSP-MXbvZqaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cpt_Dave", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFVYSYHZcEZ18GrH54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ab Minute 20:18 - mich w\u00fcrde wirklich interessieren wie das praktisch funktionieren kann? Also wie macht man einen Witz \u00fcber ein Thema, eine Minderheit, ohne das etwas erfolgt, was man auch als Abwertung interpretieren k\u00f6nnte? W\u00e4re auf Beispiele gespannt. Z.b. was das Thema Behinderung angeht, um hier beim Thema zu bleiben.", "like_count": 10, "author_id": "UCKUCyjZxoojOUe3ZaAS1hzQ", "author": "@philcrutches5274", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2sU9FhxjkziV9QgfmCuRdgd8RcPR1zLjPra-FY2Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philcrutches5274", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFVYSYHZcEZ18GrH54AaABAg.ABuOkKB0OHiAC4g3qsPfI-", "parent": "UgwFVYSYHZcEZ18GrH54AaABAg", "text": "Gar nicht, letztlich l\u00e4uft es darauf hinaus, dass man Witze \u00fcber Personen macht, wo es als erlaubt gilt, also z.B. \u00fcber Politiker, Nazis, Reality TV-Teilnehmer, merkw\u00fcrdige Leute (die aber keine Diagnose irgendeiner Art besitzen)....", "like_count": 2, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-6J7eZb6-lKo8rY14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie: formuliert klar und deutlich ihre Standpunkte und Argumente und bringt Beispiele, regt zum Nach- und \u00dcberdenken des eigenen Verhaltens und Sicht an\nEr jedes Mal als Antwort darauf: \"Aber das ist doch nur 1 Joke lol\"\nAuch er 24:47: \"Ich w\u00fcnsche mir, dass man in der Debatte, was Humor darf und nicht, das Ganze ein bisschen SaChLiChEr angeht\"\n\nGute Selbstdemontage von Hamza \ud83d\udc4d", "like_count": 1, "author_id": "UCiS4JumsT3BxDuwDzNcMuIA", "author": "@theultimate1937", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-BQ9cHAlq1jZsVv0311NimqUYlE4g7_EsWTQQtm7eQuBVngvypJrk2Wkalb5TxAxiCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@theultimate1937", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpT5Mrtq0n9wZ2Pzx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie ist h\u00fcbsch", "like_count": 1, "author_id": "UCNXZffwPJhjTgy9zLD2Gn3Q", "author": "@Annaklar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qZAsFUZ1klMuv-REPuRBqXbuLmXkWdx-GOVQEpbnQvZBG9kVTuRwiwzzcCd3QD9G17miWs58TQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Annaklar", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKOT3mnSifo-eqADZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Digga, alle lost hier in der Kommentarspalte. Hauptsache man darf sich weiterhin \u00fcber Minderheiten lustig machen, ohne zu wissen, wie es ist diskriminiert und unterdr\u00fcckt zu werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCZDbq3KxcaBsF98_aOq4K8A", "author": "@DrBengun", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfyphp8SjP3N3-GO0sxfzC4SrY68AcH9pf0l_Oe28geQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrBengun", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKOT3mnSifo-eqADZ4AaABAg.ABshkc6YSjiABuHL9CZWbd", "parent": "UgyKOT3mnSifo-eqADZ4AaABAg", "text": "Diskriminieren kommt vom lateinischen \"discriminare\", was trennen/unterscheiden bedeutet. Wenn man bestimmte Gruppen gesondert behandelt, indem man bspw. sagt, dass \u00fcber sie keine Witze gemacht werden d\u00fcrfen, dann diskriminiert man.\nEs macht also einen Unterschied ob man sagt, ich mache \u00fcber alles und jeden Witze, weil man alle gleich behandelt, oder man sagt, ich mache mich nur \u00fcber eine spezielle Gruppe lustig um \u00fcber sie herzuziehen (Diskriminierung).", "like_count": 0, "author_id": "UCLeT67GUT3plCyDJdfgVgbA", "author": "@atstrollz6875", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVfCPTHcmFBuZFd_Hx8iJlPyLGBNdZgs5UHAUOeag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@atstrollz6875", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKOT3mnSifo-eqADZ4AaABAg.ABshkc6YSjiABuIkHDNxtf", "parent": "UgyKOT3mnSifo-eqADZ4AaABAg", "text": "@atstrollz6875\u00a0 Hoffe es ist gem\u00fctlich auf dem Elfenbeinturm \u270c\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCZDbq3KxcaBsF98_aOq4K8A", "author": "@DrBengun", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfyphp8SjP3N3-GO0sxfzC4SrY68AcH9pf0l_Oe28geQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrBengun", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKOT3mnSifo-eqADZ4AaABAg.ABshkc6YSjiACMdRSXjVoI", "parent": "UgyKOT3mnSifo-eqADZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@DrBengun\u00a0 mit dir ist es bestimmt lustig auf Partys. \"Ne das macht man aber nicht\". Ne das macht man aber auch nicht! Seht mich an ich bin der Typ der f\u00fcr andere Minderheiten, obwohl er selber keinen Plan hat\"", "like_count": 1, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-_9gnLLNYnCztkc54AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen m\u00fcssen auch langsam unterscheiden.\nEs ist etwas anderes Witze \u00fcber eine Menschengruppe zu machen zum Beispiel Ausl\u00e4nder, als Witze \u00fcber ein schlimmes Ereignis zu machen wie Vergewaltigung, Mord, KO Tropfen..\nBei dem einen kann man dr\u00fcber hinwegsehen. Bei dem anderen ist das einfach nur geschmacklos und ekelhaft so \u00fcber Traumata zu reden.", "like_count": 0, "author_id": "UC8w8xN6SIiMVfdnRQjXxxKw", "author": "@lenaf1673", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSkSDPEV1pMxufWBb9Ka_0M-LyNeLrPxHyNk0FZh8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenaf1673", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-_9gnLLNYnCztkc54AaABAg.ABsRKCtXrioACPqq9Wsdr4", "parent": "Ugz-_9gnLLNYnCztkc54AaABAg", "text": "Vielleicht geschmacklos, aber manche Menschen mit genau diesen Traumata machen diese Witze als Copingstrategie. \n\nWarum sollte man deswegen dann Witze oder vor allem die K\u00fcnstler canceln? Erschlie\u00dft sich mir nicht.\nWenn dich ein Witz so sehr verletzt dann h\u00f6r dir diese Witze nicht an. Geh nicht zu Comedyshows von K\u00fcnstlern die auch mal sehr schwarzen Humor bringen, aber anderen Menschen ihren Humor verbieten wollen ist einfach nicht richtig. \n\nAuch wenns gegen Gruppierungen geht. Soll man diese ausschlie\u00dfen? Das ist ja noch viel rassistischer/se**stischer..", "like_count": 1, "author_id": "UCYSo4MVBdnhJYW514lhmo2w", "author": "@alexcorazon9955", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8npdM9irBQsl3OPZ_OOnk4F5mx6oQ5iaYaD9MV8-iALY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexcorazon9955", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVCVfcbUImq2vdTAZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihre Definition von menschenrechtsverletzend ist interessant und surreal. Wie wurde sie denn als sie hingefahren ist diskriminiert? Es ist so oberf\u00e4chlich und weinerliches Geschwurbel. Und von ihm kommt auch nur hohles Gew\u00e4sch. Klar Bruder, du sprichst 15 Sprachen flie\u00dfend und nochmal 15 geht so und nochmal 15 basic. Daf\u00fcr kommt aber sehr wenig rum an Substanz.", "like_count": 3, "author_id": "UCu07cVJEqP3HIvvRmr32edA", "author": "@_Antilemming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGg7cngher6X9Axp1IXbfyercJvJ2FREzUQUPWr0c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_Antilemming", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzr13w1V1d-sm4vO9R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Comedian sorgt mit seiner Show daf\u00fcr, dass die Akzeptanz f\u00fcr solche Witze kommt, und dann ist es f\u00fcr manche Menschen am Ende ok, wenn man sich \u00f6ffentlich direkt \u00fcber Betroffene lustig macht.", "like_count": 1, "author_id": "UCH04leyM5GaHalzk6k5m8Zg", "author": "@Alenduhl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-fRwXppwwz4vjuZJo9RRD671CZ00BPJOBwz9tJv8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alenduhl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzr13w1V1d-sm4vO9R4AaABAg.ABq4wkK0iVeABrTgJe9CUC", "parent": "Ugzr13w1V1d-sm4vO9R4AaABAg", "text": "Niemand macht sich \u00fcber betroffene lustig. Das kapierst du trauriger Mensch aber nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzr13w1V1d-sm4vO9R4AaABAg.ABq4wkK0iVeABrUHiU0ZAi", "parent": "Ugzr13w1V1d-sm4vO9R4AaABAg", "text": "@NrMl1402\u00a0 Die Leute die sowas als Signal nehmen, dass man \u00fcber sie Witze machen kann schon. Das ist das gleiche Prinzip, wie das Erstarken der AfD daf\u00fcr sorgt, dass Nazis sich mehr trauen als vorher.", "like_count": 0, "author_id": "UCH04leyM5GaHalzk6k5m8Zg", "author": "@Alenduhl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-fRwXppwwz4vjuZJo9RRD671CZ00BPJOBwz9tJv8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alenduhl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIUupJ8lmeyxhHFyZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube das Ding ist immer wie viele Menschen h\u00f6ren mir bei meinem Witz zu und k\u00f6nnten ihn potentiell als Legitimierung f\u00fcr sch\u00e4dliche Handlungen nehmen. Ich habe einen Kumpel mit dem ich die brutalsten Witze mache. Wir tun das um uns zu schocken wie in einem Horrorfilm, praktisch als Ventil f\u00fcr Negativit\u00e4t. Ich w\u00fcrde die nie in der \u00d6ffentlichkeit machen, denn umso mehr Leute zuh\u00f6ren umso mehr laufe ich die Gefahr, dass zb ein Jugendlicher oder sonst wer den Witz als Anlass nimmt sich in menschenverachtender Einstellung best\u00e4tigt zu f\u00fchlen. Das ist eben die Verantwortung, die man als Comedian hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC0BipoKoJkqp3FZ0WVoj9gQ", "author": "@Porter24-k1h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mL5AcD1g44LBAuDqwNx43wXm0Ag2DM15y-xgqr60QEEIlmQdJi-HpFUQjDW-Zp-bCHzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Porter24-k1h", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIUupJ8lmeyxhHFyZ4AaABAg.ABpVw2icL1PABrTky9-S9E", "parent": "UgyIUupJ8lmeyxhHFyZ4AaABAg", "text": "Ja klar nur andere sind menschenverachtend nur du nicht...", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwRcvgZhXa8yYUxnF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Typ ist einfach mega unreflektiert und toxisch in seinem Verst\u00e4ndnis von Menschenw\u00fcrde... und ich sage das als m\u00e4nnlicher Migrant.", "like_count": 0, "author_id": "UCkHdENNVdUZCBZu98zZi38Q", "author": "@50shadesofcc27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knRkkhzUcEI6WnoeGuSWsrBFdEsuYnVA2af51nuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@50shadesofcc27", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwRcvgZhXa8yYUxnF4AaABAg.ABn8vD2txpRABrTntMNnUX", "parent": "UgwwRcvgZhXa8yYUxnF4AaABAg", "text": "Und als migrant hast du immer Recht? Wieso ist er toxisch?", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyuWl6L8KtDTstt5s94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir brauchen eine Gesinnungs- und Diskriminierungsbeh\u00f6rde. Mit eigenem Polizeiapparat.", "like_count": 3, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe_5jqmpJsepFLQHd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Moorhuhn-Spot von Sonneborn ist ja auch ok \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyl338Z09imjjsB7sR4AaABAg", "parent": "root", "text": "So wie Satire und eine Meinung auch in polemischer Form - Gru\u00df an Herrn Habeck - keine Grenze haben sollte, muss das f\u00fcr Humor auch gelten. Ich bin ebenfalls Schwerbehindert und lache auch \u00fcber Witze, die mich betreffen. Manchmal ist der vorgehaltene Spiegel vielsagend! Ich denke, das lachen \u00fcber die eigene Krankheit ihr den Krankheitswert ein St\u00fcck weit nimmt.", "like_count": 1, "author_id": "UCk4Ud_dbaQ4aBo1xL5rDbaw", "author": "@Mimis-Show", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ceyojCyuQpKNDzaYyeExLzdxRT5EeNzFvrxz1zQCjlyfb9ZxC4J1Xj54snjG3x5Q6dxPpAYoOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mimis-Show", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcFiIKqSoyUEZ4ye14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja, super, dann d\u00fcrfte man ja \u00fcberhaupt keine Witze mehr machen. Witze leben doch davon, dass sie manchmal auf Kosten anderer gehen. Etwas zu sagen und tats\u00e4chlich davon \u00fcberzeugt zu sein, sind zwei v\u00f6llig unterschiedliche Dinge. Ich kenne viele Leute bei der Arbeit, die \u00fcber die d\u00fcmmsten Sachen lachen. Aber nur weil ich es nicht witzig finde, hei\u00dft das doch nicht, dass ich anderen den Spa\u00df verderben muss, oder?", "like_count": 1, "author_id": "UC5deZ4U6mo_BTdQ-rViveGQ", "author": "@Roxas257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktgf3psRkAgKqgtBrHqhFCpTwn8CtlBGMPzkRqQ28gVAm_OArHXAgXv_ztPUnBWg1sIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Roxas257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNqrq9HL_9ioJk-6t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum nur gibt es das Vorurteil dass deutsche keinen Humor haben? Die Engl\u00e4nder und Amerikaner, Australier und Chinesen lachen dar\u00fcber. Sie alle haben legend\u00e4re Comedians weil sie sich von linken nicht den mund verbieten lassen", "like_count": 2, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNqrq9HL_9ioJk-6t4AaABAg.ABmE2Z2aM6pABndiR3lYst", "parent": "UgwNqrq9HL_9ioJk-6t4AaABAg", "text": "Ich glaube, es liegt daran, dass es \u00fcber Deutsche kaum Witze gibt. \nIch find das echt schade.", "like_count": 0, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNqrq9HL_9ioJk-6t4AaABAg.ABmE2Z2aM6pABqDqfIg-AV", "parent": "UgwNqrq9HL_9ioJk-6t4AaABAg", "text": "In England k\u00f6nnen sie dich f\u00fcr einen Witz einsperren.", "like_count": 0, "author_id": "UCXDo3fSDHwp17fZ5PSw93Iw", "author": "@RosaLuxemburgGaming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rPFtP5YhEJjM1b0h1Ova4_tsveQQ8udK8fsXwS_8-Pd7-fuRWnKP2BI7vjMY8KEuM67iDcqqdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RosaLuxemburgGaming", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9b6q2vty2KygWCbt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt eine goldene Regel:\n\nJe b\u00f6ser der Witz ist, desto besser muss er sein.", "like_count": 4, "author_id": "UCwEsXZCmN5iOl37Pw-XJ0Gw", "author": "@Sepulke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mckLwdx6RQQ33z9A-eh1e1335y9YdNo2ydygslnuyshw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sepulke", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySlbbTrZVTVQpuk3N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Grunds\u00e4tzlich stimme ich Hamza zu, dass man \u00fcber alles Witze machen kann. Entscheidend ist jedoch der Rahmen, in dem diese Witze gemacht werden, und die Beziehung zwischen Sender und Empf\u00e4ngern. In einem privaten, vertrauensvollen Umfeld, in dem alle Beteiligten einander kennen und die Intention des \"miteinander Lachens\" klar ist, k\u00f6nnen Witze oft verbindend wirken.\n\nIn einem \u00f6ffentlichen Rahmen sieht das jedoch v\u00f6llig anders aus. Egal ob bei Live-Auftritten, im Fernsehen oder bei Streaming-Formaten \u2013 ein Comedian kann niemals davon ausgehen, dass alle Empf\u00e4nger seiner Witze auf derselben Wellenl\u00e4nge sind. Besonders in solchen Kontexten besteht immer das Risiko, dass Personen zuf\u00e4llig zuh\u00f6ren, die den Comedian und seine Absichten nicht kennen.\n\nWenn der Sender keine vollst\u00e4ndige Kontrolle dar\u00fcber hat, wer seine Witze h\u00f6rt, tr\u00e4gt er eine besondere Verantwortung. Witze d\u00fcrfen dann nicht diskriminierend sein, da sie ansonsten unweigerlich verletzen k\u00f6nnen \u2013 auch wenn dies nicht die Absicht des Comedians war. Es reicht nicht aus, sich auf die eigene Intention zu berufen. Man muss auch die Wirkung auf ein anonymes und heterogenes Publikum bedenken.\n\nEine wichtige Ausnahme gibt es jedoch: Wenn ein Comedian selbst Teil der Gruppe ist, \u00fcber die er Witze macht, ist die Situation eine andere. Hamza als Schweizer mit arabischen Wurzeln kann selbstverst\u00e4ndlich Witze \u00fcber Schweizer oder Araber machen, da er diese aus einer Insiderperspektive erz\u00e4hlt. Das ist oft eine Form von Selbstironie oder kritischer Auseinandersetzung, die v\u00f6llig legitim ist. Anders sieht es aber aus, wenn er Witze \u00fcber Gruppen wie Asiaten, Frauen oder Menschen mit Behinderungen macht, zu denen er offensichtlich nicht geh\u00f6rt. Solche Witze k\u00f6nnen schnell herabsetzend wirken, weil sie von au\u00dfen kommen und oft die tats\u00e4chlichen Lebensrealit\u00e4ten der betroffenen Gruppen ignorieren.\n\nDas ist f\u00fcr mich der Knackpunkt: Sobald ein Comedian den Kontext nicht mehr steuern kann und das Publikum anonym bleibt, wird ein \"miteinander lachen\" praktisch unm\u00f6glich. In solchen Situationen sollte man Witze so gestalten, dass sie niemanden herabsetzen \u2013 es sei denn, man geh\u00f6rt selbst zur Gruppe und erz\u00e4hlt aus einer Position des Verstehens heraus.", "like_count": 2, "author_id": "UCe8hA4V8L2A-GF8oBadXFnA", "author": "@TheManWithTheHatKiel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_no9Cg-s3Q3PJox20y9PYNHvDGDXAzrtlZ2ZqirekXefA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheManWithTheHatKiel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySlbbTrZVTVQpuk3N4AaABAg.ABlR8E_8Jr8ABm2dvo44nt", "parent": "UgySlbbTrZVTVQpuk3N4AaABAg", "text": "Der Weg in die H\u00f6lle ist mit guten Vors\u00e4tzen gepflastert... Deine Sicht (die der des linken Mainstreams entspricht) hat uns dahin gebracht wo wir heute stehen: Eine Gesellschaft in der B\u00fcrger nicht mehr frei sprechen k\u00f6nnen/d\u00fcrfen.\nIhr m\u00fcsst gestoppt werden, gut dass sich das Blatt gerade wendet.", "like_count": 2, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySlbbTrZVTVQpuk3N4AaABAg.ABlR8E_8Jr8ABndz2WGiXb", "parent": "UgySlbbTrZVTVQpuk3N4AaABAg", "text": "Also gerade bei \u00f6ffentlichen Auftritten ist es eher wahrscheinlich, dass die Empf\u00e4nger auf der Wellenl\u00e4nge des Senders sind.\nWenn man sich Karten f\u00fcr eine Show mit Hamza Raya oder Jimmy Carr kauft, dann weiss man oder sollte zumindest wissen, was das f\u00fcr Comedians sind", "like_count": 0, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeiJyJLVjvmyCXSSt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde vieles wird einfach durch \"Das ist halt Humor und Humor darf alles\" gerechtfertigt. Aber wenn ich merke, dass es so viele verletzt, warum will ich dann diesen Humor weiter betreiben, warum will ich Dinge tun, die andere verletzten? Es gibt SO VIEL Humor. so viele Facetten von Humor ohne Diskriminierung, ohne auf Menschengruppen niederzuschauen oder auf ihnen herumzutrapeln. Es geht nicht darum jemandem etwas zu verbieten, sondern darum ein Bewusstsein daf\u00fcr zu schaffen. Es geht darum, dass nicht jeder alles sagen darf ohne Gegenwind zu erfahren. Darum geht es ganz ganz oft, auch abseits von Humor. Fr\u00fcher hat man viele verletztende und diskriminierende Dinge gesagt und niemand sagte etwas dazu. Heute erf\u00e4hrt man dann halt auch mal Gegenwind und viele empfinden das schon als \"Verbot\" und \"gar nichts darf man mehr sagen\". Doch! Jeder darf sagen was er m\u00f6chte. Aber man muss eben mit Gegenwind rechnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCxGE6CEFpscbbHAxvWjP2lQ", "author": "@luziferrum5559", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mExSASZUPlhGgnmAZtBWKxKpYSJKHuDS7C9eRsNyWGE3Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luziferrum5559", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeiJyJLVjvmyCXSSt4AaABAg.ABklhpyBlrJABmEI1cN5Q7", "parent": "UgyeiJyJLVjvmyCXSSt4AaABAg", "text": "Also nie anecken? Nur das sagen von dem man wei\u00df dass es keinerlei Substanz hat? Wenn alle Menschen wie du w\u00e4ren w\u00fcrden wir immer noch in einer Diktatur leben und keiner w\u00fcrde den Mund aufmachen. Aber sowas wollt ihr linken ja gell? Weil ihr nie mit Argumenten gewinnen k\u00f6nnt", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwevANRE7REEeAoEJN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hamza sollte seine Witze machen d\u00fcrfen, Sabrina sollte aber auch das Recht haben ihn Schei\u00dfe zu finden.\nSchwarzer Humor ist halt einfach ne Grauzone, man kann nicht erwarten das ihn jeder versteht und akzeptiert.\nTrotzdem ist es denke ich Teil der Kunstfreiheit, die Grenze ist denke ich aber dann erreicht wenn man konkrete \"Witze\" auf Kosten einer aktuellen konkreten Trag\u00f6die macht (EuroWings Flugzeugabsturz war z.B. sehr gottlos fand ich)", "like_count": 0, "author_id": "UCKvydTZ8QULldXitcyyfMag", "author": "@GamingGelehrter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Y0zDfkscttVk9N_U7La_UrnBkHYQVx38hoFnTRVvmEAVmYXU8ZMbHwRcXxpDCc07aXHL2mmv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GamingGelehrter", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwevANRE7REEeAoEJN4AaABAg.ABkhYkXL4QgABmEOkGQp4J", "parent": "UgwevANRE7REEeAoEJN4AaABAg", "text": "Nat\u00fcrlich erwartet niemand der wirklich Comedian ist, dass alle seine Witze m\u00f6gen! Der beste Humor ist der, wenn die H\u00e4lfte lacht und die andere H\u00e4lfte mit Mistgabeln auf dich los geht!", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVnxEiv9bHTIbGnox4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fr\u00fcher hab ich mich sehr oft angegriffen gef\u00fchlt, in meiner Berufsschulklasse waren Witze \u00fcber jeden der Schw\u00e4che bzw. eine emotionale Reaktion auf einen dummen Spruch gezeigt hat Standart.\nDieses hei\u00dfe Gef\u00fchl sich wehren und rechtfertigen zu m\u00fcssen. Und wisst ihr was? \nIch war damals ein emotionaler Schw\u00e4chling und Versager, hab Nerven aus Gummi gehabt.\nDas einzige das geholfen hat, war mich st\u00e4rker zu machen, zu kontern und mit Witzen zur\u00fcckzufeuern. \nAch und vielleicht mal \u00fcber sich selbst Lachen, das macht n\u00e4mlich unverwundbar gegen Mobber. Aber das k\u00f6nnen diese narzisstischen Schneeflocken ja nicht, sie versinken lieber im Selbstmitleid. \nAlle anderen m\u00fcssen sich \u00e4ndern. Lieber eine Diktatur, die alle zwingt sch\u00f6n den Kopf unten zu halten, weil mein m\u00e4chtiges Ego nicht verletzt werden darf.\nSTELL DIR MAL VOR DU WILLST HUMOR VERBIETEN??? Wie Professor Umbridge in Harry Potter. Die fand Fred und George auch nicht lustig und als GEfAhR f\u00dcr DiE AlLGemEinHeit...", "like_count": 1, "author_id": "UC_fOf-JjoaDawx2mra3_uSA", "author": "@kalmageddon97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myMRP2IRTibB_VTbmtDda_QVPNhBIoMFMI-05YYZEV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kalmageddon97", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNJ5PxuZ7Nbs_qZvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sabrina hat sowas von Recht. Ich bin es Leid, dass Witze nach unten treten dann auch noch gesagt wird \"wir lachen ja miteinander\". \nDiskrminierte personen k\u00f6nnen ja gerne inhalt von Witzen sein, aber dann doch bitte nicht seine Behinderung als Punchline, sondern lieber \u00fcber die verkrostke Gezellschaft, in der dieser Mensch durchhalten muss. \n\nIch finde es gruselig, wie viele kommentare hier discriminierung als Meinung abtun (wenn der witz dir nicht gef\u00e5llt, h\u00f6r halt nicht hin). \n\nIn gegesatz zu dem was dieser \"comedian\" hier gesagt hat, alle infoa setzen sich im unterbewusstsein ab, nicht nur die die wir bewusst speichern wollen. So funktioniert das nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UCslZ1YdLUFYUkO6MIKzz7vg", "author": "@fridadanke9076", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz3cKr-kROcHS8PGUOV3X5uX4ADL51-LPDfs2RA_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fridadanke9076", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNJ5PxuZ7Nbs_qZvt4AaABAg.ABkWAiIGwHLABmEWo18G23", "parent": "UgxNJ5PxuZ7Nbs_qZvt4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 ich Wette als Witze \u00fcber Ungeimpfte oder Pegida gemacht wurden hast du dich k\u00f6stlichst am\u00fcsiert. Ihr linken wollt einfach freie rede abschaffen. Wie immer", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNJ5PxuZ7Nbs_qZvt4AaABAg.ABkWAiIGwHLACbyoEgfD1A", "parent": "UgxNJ5PxuZ7Nbs_qZvt4AaABAg", "text": "Der n\u00e4chste der nicht verstanden hat was ein Witz ist und ne fette Doppelmoral hat\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz036bDkjP1VCK9k7h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fr\u00fcher wollten mir alte verstaubte Rechte das Lachen verbieten, jetzt sind es vertrocknete junge Linke.", "like_count": 1, "author_id": "UC_fOf-JjoaDawx2mra3_uSA", "author": "@kalmageddon97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myMRP2IRTibB_VTbmtDda_QVPNhBIoMFMI-05YYZEV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kalmageddon97", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leute aus Humor auszuschlie\u00dfen, weil sie anders sind, finde ich auch diskriminierend.", "like_count": 114, "author_id": "UCzv-_WtDVlYEjhep-1yVHBg", "author": "@ohmann238", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-ktLEpMrlz4dwdukXonj9xbNvtmYalTcjmY5VhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ohmann238", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YAC8HaQlrzZW", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "tolle t\u00e4ter opfer umkehr ...", "like_count": 0, "author_id": "UC_arLIi6VpgSHh-J9Ppg73Q", "author": "@hansmuller4338", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myPeA8qTI1IazdbU7wGJQCRY-VWyDhUJqW9wnLrYE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansmuller4338", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACL9H2yZftm", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "Das verlangt auch Niemand.", "like_count": 2, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACNvY0O20-G", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@derdoktor5202\u00a0 Verlangt das wirklich niemand? Steile These.", "like_count": 16, "author_id": "UC65JdbBSx6FH2F5T7Xp8Jmw", "author": "@baskenmannzwei1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Eb8w-yVBHoZChNpEJfPicSwB6oSyI0T6EMVzNbu1EIjygrHHvZbX9LBQaGPrNBADc7HuOSVT-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@baskenmannzwei1234", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZ-4a-NRn4", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@derdoktor5202\u00a0 Dann gucke die Folge nochmal.", "like_count": 2, "author_id": "UCdxjCFaiQ31ZimXvPpatDdg", "author": "@RONNIESAWLIN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrgTqULFsFJXoa1uVxNuvbYo71czvTGVcE63XqCWPxUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RONNIESAWLIN", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZ64yf9-SO", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@RONNIESAWLIN\u00a0 \nWer will denn wen ausschlie\u00dfen?", "like_count": 0, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZ7RZspCSo", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@derdoktor5202\u00a0 In dem Fall sie. Sich dumm stellen, hilft nicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCdxjCFaiQ31ZimXvPpatDdg", "author": "@RONNIESAWLIN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrgTqULFsFJXoa1uVxNuvbYo71czvTGVcE63XqCWPxUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RONNIESAWLIN", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZ8FoUi9k_", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@RONNIESAWLIN\u00a0 \nSehr hilfreich... Naja, keine Antwort ist auch eine Antwort. ;)", "like_count": 0, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZ8sNx_7bO", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@derdoktor5202\u00a0 Das schreibst du, nachdem ich geantwortet habe.", "like_count": 1, "author_id": "UCdxjCFaiQ31ZimXvPpatDdg", "author": "@RONNIESAWLIN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrgTqULFsFJXoa1uVxNuvbYo71czvTGVcE63XqCWPxUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RONNIESAWLIN", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZ9srCP7E1", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@RONNIESAWLIN\u00a0 \nDas war keine Antwort auf meine Frage.", "like_count": 0, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZEcbVuFjK", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@derdoktor5202\u00a0 Doch. Lese meine Kommentare nochmal.", "like_count": 0, "author_id": "UCdxjCFaiQ31ZimXvPpatDdg", "author": "@RONNIESAWLIN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrgTqULFsFJXoa1uVxNuvbYo71czvTGVcE63XqCWPxUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RONNIESAWLIN", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YACZFH5qBMwV", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@RONNIESAWLIN\u00a0 \nWie war das nochmal mit dem \"dumm stellen\"? Dieser Nonsens wird mir zu bl\u00f6d. Ich bin raus.\nNur noch ein Hinweis: \"In dem Fall sie\" beantwortet die Frage \"Wer will denn wen ausschlie\u00dfen?\" nichtmal ansatzweise.", "like_count": 0, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YAD2esigNa1z", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "Nenn es positive Diskriminierung.", "like_count": 0, "author_id": "UCGymcAxAlbN4Jz2Eg_A5ciA", "author": "@LilReezy_1437", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt45WElPCQDjNfYi5Kz_DUP6CIG9vtqbsaB58zDD4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LilReezy_1437", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg.ABkN2zvbm5YAD2jyzskapY", "parent": "Ugxajs7ToHeM2mf9v2t4AaABAg", "text": "\u00a0@derdoktor5202\u00a0 doch sie will sich und andere Menschen mit Behinderungen etc ausschlie\u00dfen. Bzw. meint, dass \u00fcber diese Gruppe keine Witze gemacht werden darf. Daher werden sie aus Humor ausgeschlossen.", "like_count": 0, "author_id": "UCzv-_WtDVlYEjhep-1yVHBg", "author": "@ohmann238", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-ktLEpMrlz4dwdukXonj9xbNvtmYalTcjmY5VhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ohmann238", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJNmyOEqJJX7vHLO94AaABAg", "parent": "root", "text": "Hamza und sein Freunde f\u00e4nden es bestimmt mega lustig wenn ich mich \u00fcber das Bombenwetter in Pal\u00e4stina lustig machen w\u00fcrde. Am besten noch vor einem Pal\u00e4stinenser. \nWenn dein Bruder sterben sollte dann w\u00fcrde er es auch sicherlich feiern wenn eine Random Person sich dar\u00fcber lustig machen w\u00fcrde.", "like_count": 1, "author_id": "UCpFq5Dud4lAyivbj9Zd652A", "author": "@KingHalik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGAwYLimN83Qo2rjCnHzWZo9WDhD75AVhoz7xZKGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingHalik", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7ks0gCVKoexryYTZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann bei Humor pauschal keine Grenzen setzen. Es kommt einfach auf die Zielgruppe an. Wenn sie das nicht lustig findet , dann muss man das akzeptieren, man darf aber selber sowas nat\u00fcrlich witzig finden. Humor ist meiner Meinung nach auch anspruchsvoll und stilvoll , einfach Beleidigungen raus zu hauen und sie als Witz zu bezeichnen ist eben f\u00fcr mich kein Humor. Wie die beiden sagen , es gibt kein Verbot von irgendwelchen Witzen , die Art ist die Frage.", "like_count": 4, "author_id": "UCVpmCrIWaszHMA3POv5nbFA", "author": "@Randomgirl866", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUsl2zLYj-mf_3D6fFzCxKdsg1YSEp6mI4dvUHWJ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Randomgirl866", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFKDIOcuGHyuGiS-Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Epileptikerin und mir macht es eigentlich nichts aus Witze \u00fcber Epilepsie zu h\u00f6ren. Ich hatte aber mal eine Klassenkameradin die meinte st\u00e4ndig zu sagen; epilepi aber happy. Irgendwann fand ich das nicht mehr lustig und habe es ihr dann auch gesagt das es 2-3 mal lustig ist aber st\u00e4ndig zu h\u00f6ren nicht mehr lustig ist und dann hat sie aufgeh\u00f6rt. Man muss halt einfach mal was sagen. Ich lache ja sonst auch dr\u00fcber.", "like_count": 1, "author_id": "UCmbN68tf9M_gTcvknk2zfBQ", "author": "@sonjahoffmanns6190", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m95HSCDvAHTaGdzeRKp-ZuDjcf7O4g_ezv8bk_EHk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sonjahoffmanns6190", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFKDIOcuGHyuGiS-Z4AaABAg.ABk8OotyEyWABmEqTrcAqj", "parent": "UgyFKDIOcuGHyuGiS-Z4AaABAg", "text": "Naja das ist ja auch kein Witz. Das ist weder intelligent oder lustig sondern befriedigt nur ihre niederen Instinkte. Auch bei schwarzen Humor darf Intelligenz nicht fehlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzETfAJrMNWCJ8rifd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wei\u00df noch wie alle Linken gelacht und gejubelt haben, als Welke sich \u00fcber einen afdler mit Sprachst\u00f6rungen lustig gemacht hat. Ich wei\u00df wie B\u00f6hmermann abgefeiert wird wenn er unbescholtene B\u00fcrger vorf\u00fchrt. aber dann sagen man solle nicht nach unten treten. Linke sind nicht sozial oder moralisch. Sie wollen nur wie Faschisten die Macht \u00fcber alles haben", "like_count": 2, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDe7d1MwdlUW7tAJN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde dass man mit Humor als \u00f6ffentliche Person nicht nach unten treten sollte, weil dies T\u00fcr und Tor \u00f6ffnet diskriminierendes Verhalten alltagstauglich zu machen. \u00d6ffentlich nach oben treten finde ich besser. Satire von die Anstalt, Satirelabor, oder Trump-Parodien, Lindner-Lieder\u2026 gibt genug Menschen \u00fcber die man sich lustig machen kann. Und es gibt auch Situationshumor, Wortwitze, etc. die lustig sind ohne \u00fcberhaupt auf Kosten irgendeiner Person oder Gruppe zu sein. Humor sollte nicht immer als Freifahrtsschein zum Scheixxe sein herangezogen werden", "like_count": 1, "author_id": "UCicn8CWj6DepEH7JSkOhvgg", "author": "@MegaOtacon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nblJAjq56fKmEkJMEjc9D5_7kPTP9kUaRzAOfV34SreFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MegaOtacon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDe7d1MwdlUW7tAJN4AaABAg.ABjkZZgZ4wkABjnF7qkeB-", "parent": "UgwDe7d1MwdlUW7tAJN4AaABAg", "text": "Nicht nach unten... Das ist immer so eine nichts sagende Phrase. Also darf der \u00f6r sich nicht mehr \u00fcber Querdenker oder Ungeimpfte lustig machen? Irgendwas sagt mir dass du kein Problem damit hast, nach unten zu treten, wenn es die richtigen trifft. Du findest B\u00f6hmermann also schei\u00dfe?", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDe7d1MwdlUW7tAJN4AaABAg.ABjkZZgZ4wkACbyw2CxBQ8", "parent": "UgwDe7d1MwdlUW7tAJN4AaABAg", "text": "Doppelmoral\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei der Aussage \u201ejedem das Seine\u201c h\u00e4tte ich mir eine Bauchbinde gew\u00fcnscht, die diesen Satz geschichtlich einordnet.!!!", "like_count": 6, "author_id": "UCO3YgTGFttfCA3lwJu4SN9Q", "author": "@almeidafan_7350", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ywviEEQZDFrZ7qGBrvCsXfc90puZMSsI8TknnEhA-HwaCApwNyQBB6x0yyKRSEYZdaIaawWy0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@almeidafan_7350", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg.ABjdLuudEJSABjosaPamFU", "parent": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg", "text": "Eine demokratische Einordung w\u00e4re noch besser! Sprachverbrechen m\u00fcssen mit der vollen H\u00e4rten der wehrhaften Demokratie geahndet werden! Wir d\u00fcrfen nicht zulassen, dass die B\u00fcrger demokratiefeindliche Sprache sprechen.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg.ABjdLuudEJSABkAmZpeiqg", "parent": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg", "text": "Oh man oh man , aber bestimmt sagst du auch Sachen wie der Zug ist abgefahren", "like_count": 4, "author_id": "UCVpmCrIWaszHMA3POv5nbFA", "author": "@Randomgirl866", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUsl2zLYj-mf_3D6fFzCxKdsg1YSEp6mI4dvUHWJ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Randomgirl866", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg.ABjdLuudEJSABkBerElKVY", "parent": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg", "text": "@ es ist etwas anderes, wenn man im Normalen Sprachgebrauch eine Aussage trifft, mit der die Nazis die Ermordung von Millionen Juden relativieren oder ob ich eine Redewendung nutze, die die Nazis sich nicht vereinnahmt haben, zumindest nicht, dass ich w\u00fcsste", "like_count": 0, "author_id": "UCO3YgTGFttfCA3lwJu4SN9Q", "author": "@almeidafan_7350", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ywviEEQZDFrZ7qGBrvCsXfc90puZMSsI8TknnEhA-HwaCApwNyQBB6x0yyKRSEYZdaIaawWy0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@almeidafan_7350", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg.ABjdLuudEJSABkSloNAR6s", "parent": "Ugz4y0HloayVYDNhrrB4AaABAg", "text": "@ dann Weisst du anscheinend nicht viel", "like_count": 1, "author_id": "UCVpmCrIWaszHMA3POv5nbFA", "author": "@Randomgirl866", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUsl2zLYj-mf_3D6fFzCxKdsg1YSEp6mI4dvUHWJ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Randomgirl866", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwU1wqy9Z8ivfR7ZE14AaABAg", "parent": "root", "text": "Fr\u00fcher haben wir einfach gesagt: Humor ist wenn man trotzdem lacht. Der Humor kommt leider abhanden. Ich bin der Meinung, dass viele die sich so \"k\u00fcnstlich\" aufregen, sich einfach moralisch \u00fcber andere stellen wollen. Die Leute wollen was besonderes sein aber, wenn alle was besonderes sind, ist es keiner mehr.", "like_count": 1, "author_id": "UCl16zFkQiBNIx9vQsAOkzog", "author": "@misterarchy5823", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSQK7HkL2mHLXZ3jlIiuZbBZ2mqSX3BcpBztiCLj4c1w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@misterarchy5823", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxUz5RgkxoUwe1RoV4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Gewalt\" ist etwas rein  k\u00f6rperliches,  h\u00f6rt auf jeden Furz \"Gewalt\" zu nennen.  Ihr verharmlost den Begriff! Wer beleidigt wird hat nicht das gleiche mitgemacht wie das Opfer einer Vergewaltigung . Diese Mi\u00dfbr\u00e4uchliche Verwendung von Begriffen geht gar nicht.\n\nJeder Mensch hat das Recht verarscht zu werden,  wer sagt dass man bestimmte Menschen nicht durch den Kakao ziehen darf schlie\u00dft aus und diskriminiert diese.", "like_count": 1, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVhTU32voFj8npXYZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00e4r mal cool die Fragen von dem Dude zu beantworten\u2026 nicht immer sein eigenes Spektrum der ganzen Welt \u00fcberzust\u00fclpen. So funktioniert die Welt nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCqNHfVZ9sebKaHhO-kt3BhA", "author": "@NeinnLive", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLqJNiAji8YZ9ChJRpbEAeesRBaWX8ver5L0e8k0MfiCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NeinnLive", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVhTU32voFj8npXYZ4AaABAg.ABjAfS8sjb-ABjBTVmdJP_", "parent": "UgzVhTU32voFj8npXYZ4AaABAg", "text": "+ sie glaubt ganz sch\u00f6n viel", "like_count": 1, "author_id": "UCqNHfVZ9sebKaHhO-kt3BhA", "author": "@NeinnLive", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLqJNiAji8YZ9ChJRpbEAeesRBaWX8ver5L0e8k0MfiCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NeinnLive", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOppBMdNfUr5gDKGZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wirft vielleicht nochnal ein anderes Licht drauf: https://www.youtube.com/watch?v=TlRJV9f0oFc", "like_count": 0, "author_id": "UCDeku13oARFmddcwh1LsufA", "author": "@klausdibbelt2999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmb1sadRAxYFLAD_B1fv_GS9fMUDej6KbMGWg7Ktw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klausdibbelt2999", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQ0OIavqhza6H9FP54AaABAg", "parent": "root", "text": "Zu Sabrina habe ich eine etwas gespaltene Meinung. Aus meinem Blickwinkel ist sie eine derer, die so viel Diskriminierung erfahren, dass es ersch\u00f6pfend und frustrierend ist. Auf der anderen Seite bewirkt glaube ich gerade das, dass sie sich von gewissen \u00c4u\u00dferungen, stark abweichenden Meinungen, etc. schnell angegriffen f\u00fchlt, auch wenn diese sie pers\u00f6nlich nicht angegreifen. \nAllgemein halte ich sie f\u00fcr eine Person, mit der man gewisse Themen eher schwer diskutieren kann, ohne gewisse Punkte bei ihr zu triggern, wenn maneine andere Meinung vertritt.", "like_count": 2, "author_id": "UCcbCjiCQCBbwYMPnk2ZRfjw", "author": "@nikostraub5975", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nC4BuWPg8lrSm4PREtXmu7tTZk4cWxf2lyaRITxGk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nikostraub5975", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5De8K-4Ri7RVBlpd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man auf die gef\u00fchle jeder person achtet wird man \u00fcber nichts lachen bzw witze machen k\u00f6nnen. Man muss alles in ma\u00dfen spassen und das wars. Soll niemanden verletzen aber heute gibt es zuviele Menschen die nur von einem blick beleidigt sind", "like_count": 1, "author_id": "UCpGVn7A_DnDy4uCBZ0J_Y7w", "author": "@katarinadjukic6866", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhnq5_LAJYS4050ROuPzAdsruUk8ztLGc6gCH34MY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katarinadjukic6866", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTcWXQ1y_us5oWXsZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand beide sympatisch und zivilisiert, aber bezogen auf Luke bin ich mir ziemlich sicher, dass er nicht will oder sich w\u00fcnscht, dass behinderte Menschen get\u00f6tet werden.", "like_count": 0, "author_id": "UChTDC9DTjwnvRQvX9jw2Kpw", "author": "@c0llesystem", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nb3VezN7MzT_7FKtzv4E4kHkUN6Y3xRud-AhuR2qEO6Um7lPzPQnEZK0uYnh5C3usuJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c0llesystem", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvlLA4EY3xkORFgvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwieriges Thema", "like_count": 0, "author_id": "UCarjsX2xsdM2V7kQqXKm9xA", "author": "@_ay.mc_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-lZq0KkbBDrTBgBes7kaeekkGrUW1nWTkkinaKqueLdnIQES8ichI5I7haqfYiJ6Kk6NKXH7Sg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_ay.mc_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugykj1MVbxem4rmSXxl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe im fr\u00fchen Alter Haarausfall bekommen und habe deshalb \u00fcber die Zeit dutzende Spr\u00fcche abbekommen. Manche mit positiven Hintergrund andere gezielt um mich zu verletzten. Ein starkes Selbstwertgef\u00fchl und ein bewusstest es interessiert mich nicht was andere dar\u00fcber sagen, l\u00e4sst einen das nicht an sich herankommen. Viele Menschen suchen sich Gr\u00fcnde heraus um sich zu echauffieren \u00fcber Dinge welche v\u00f6llig belanglos sind.", "like_count": 15, "author_id": "UCQFt_77vUneQsej0KIDpCHA", "author": "@maba5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kxnfiYwC-jx4LGVlDu2Y-Gz3SIOuXLShUr03BmQps=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maba5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugykj1MVbxem4rmSXxl4AaABAg.ABhjcSZV02YABlB7xNt0IK", "parent": "Ugykj1MVbxem4rmSXxl4AaABAg", "text": "Du kannst Haarausfall doch nicht ernsthaft mit Ableismus vergleichen? Ich will dir nicht absprechen, dass das belastend ist aber das ist absolut nicht vergleichbar, wenn einem Wissen, K\u00f6nnen usw. aufgrund von irgendeiner Erkrankung abgesprochen werden.", "like_count": 8, "author_id": "UCrVO6072zolJh_spJeLCLdw", "author": "@Lucia-mv9mt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4QdapnKXnzrox4hwqw3IjLyH4VIEIfHTZodfWFwq4ODZ1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lucia-mv9mt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugykj1MVbxem4rmSXxl4AaABAg.ABhjcSZV02YABvv4XQO0mv", "parent": "Ugykj1MVbxem4rmSXxl4AaABAg", "text": "Weil DU die Kraft hast, Witze \u00fcber Deinen Haarausfall auszuhalten, muss JEDER Behinderte ableistische Witze aushalten k\u00f6nnen? Weil DU ein starkes Selbstwertgef\u00fchl hast, muss das JEDER andere auch haben? \nWenn jemand, der stark (vielleicht seit seiner fr\u00fchen Kindheit) unter Ableismus leidet, mit seinem fehlenden Selbstbewusstsein zu k\u00e4mpfen hat und unter Depressionen leidet und vielleicht sich schlussendlich sogar das Leben nimmt, hat sich dann nur einen v\u00f6lig belanglosen Grund gesucht, sich damit m\u00f6glichst deutlich zu echauffieren?\nSorry, vielleicht etwas aggressiv mein Ton, aber versuch doch noch mal das Ganze aus einer anderen Perspektive zu sehen. Es ist sch\u00f6n, dass Du mit den Witzen \u00fcber Dich umgehen kannst, da darfst Du auch stolz drauf sein, geh\u00f6rt eine Menge St\u00e4rke dazu, aber erwarte sie nicht von jedem Menschen und gestehe auch anderen Menschen ein, schw\u00e4cher sein zu d\u00fcrfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbX7wJ4qjUSVMgBLWWNLDBw", "author": "@ulfnordwich3472", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPCJITdBpPGxlJNo1hZKEp0oOeaNcDb1ogjVELKGaYo_E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ulfnordwich3472", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das anstrengende bei den Menschen die sich immer wieder angegriffen f\u00fchlen  (nicht nur Sabrina in dem Video, auch andere einzelne Personen) ist das  die meinen f\u00fcr eine ganze Gruppe sprechen zu k\u00f6nnen, das sie absolut Humorlos sind meiner Meinung nach. Wer nimmt sich \u00fcbrigens heraus f\u00fcr eine ganze Gruppe sprechen zu k\u00f6nnen? Ich bin schwarz und finde manche Schwarzen Witze lustig, manche finde ich nicht witzig, aber ich w\u00fcrde nie denken \"Ich m\u00f6chte nicht das Du dar\u00fcber Witze machst\" nur weil ich pers\u00f6nlich dar\u00fcber nicht lachen kann. Ich denke auch nicht alle Schwarzen in diesem Land mit. Ich sehe mich als Individuum nicht als Teil einer Gruppe. Sabrina zb. kann f\u00fcr sich sprechen, nicht f\u00fcr jeden Behinderten in diesem Land das w\u00e4re einfach anma\u00dfend. Ich spreche nicht f\u00fcr jede Schwarze Person in Deutschland. Dieses Schubladen Denken, \"die Behinderten\" \"die Schwarzen\" \"Die Araber\", genau das ist es doch wogegen Leute wie Sabrina ank\u00e4mpfen, hier in diesem Fall macht sie es aber selbst. Sabrina kann sich angegriffen f\u00fchlen. Sabrina - nicht \"alle\" Behinderten.", "like_count": 54, "author_id": "UCjf76X3QmGRx8nrqKwXOMtQ", "author": "@ma28700", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kTqvHUsAgKDNhH7yJRKZ4zNSoPNotJY-yV1aavN3tN1fIROfQV8XFVh-me3HyXh-2NRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ma28700", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg.ABhib9H-soCABsRYHsGeRe", "parent": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg", "text": "Es ist auch etwas anderes, Witze \u00fcber eine bestimmte Personen Personengruppe zu machen, halt zum Beispiel Ausl\u00e4nder, als Witze \u00fcber ein schlimmes Ereignis zu machen wie Vergewaltigung, KO Tropfen, mord, Selbstverletzung..\n\u00dcber das eine kann man hinwegsehen, das andere ist einfach nur geschmacklos und ekelhaft sowas witzig zu finden und und sich \u00fcber Traumata anderer Menschen lustig zu machen und es lustig zu finden, was ihnen passiert ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC8w8xN6SIiMVfdnRQjXxxKw", "author": "@lenaf1673", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSkSDPEV1pMxufWBb9Ka_0M-LyNeLrPxHyNk0FZh8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenaf1673", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg.ABhib9H-soCABskzk52_Ub", "parent": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg", "text": "Die \"Witze\" in Frage machen sich allerdings nicht \u00fcber dich als Individuum lustig sondern die ganze Gruppe von betroffenen Personen. Also auch wenn das f\u00fcr dich \"okay\" ist, wird immer \u00fcber dich mitgelacht. Und das nicht weil du was lustiges getan hast, sondern einfach nur weil du Schwarz bist. Und wenn solche Witze eine B\u00fchne haben und lauter andere nicht Schwarze das sehen und sich denken \"ja das scho lustig\", werden die weniger Hemmungen haben (hier in deinem Fall) Rassismus zu reproduzieren. Das gleiche gilt f\u00fcr andere -ismen. Es wird weiter und weiter die Grenze des \"sagbaren\" aufgehoben und dann hat das reale Konsequenzen auch irgendwann f\u00fcr dich und mich.", "like_count": 0, "author_id": "UCQXNudXjiNt0wcgTpLK26cA", "author": "@niedermitderjagd1968", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYR8kf9G_VhSHCKKSVTFFYcrLBhHFMNrNV_uj6Wu0F-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niedermitderjagd1968", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg.ABhib9H-soCAC3pE3kZIpd", "parent": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg", "text": "Es geht doch nicht nur darum. Ich bin schwarz. Mein Traum ist, dass irgendwann Kinder in rassismusfreien R\u00e4umen aufwachsen k\u00f6nnen. Wie soll das funktionieren, wenn wir st\u00e4ndig Rassismus reproduzieren lassen und es dann \u201eHumor\u201c nennen?", "like_count": 2, "author_id": "UCtTvxJY1JObuAXS5EiOBnog", "author": "@Msreydyful", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngUGsZIiISHb-5tdcaIbkTLyNkeu729Ghr1zuXuBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Msreydyful", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg.ABhib9H-soCACZ-mSU-iA9", "parent": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@Msreydyful\u00a0Indem richtig Aufkl\u00e4rung betrieben wird. Oder meinst du, jemand wird Nazi, weil er zu viele Witze \u00fcber Schwarze konsumiert hat? Radikalisierung funktioniert meist ganz anders. Radikalisierung trifft oft Menschen, die nicht zufrieden sind mit ihrer eigenen Lebenssituation. Hinzu kommen fehlende Bildung(!), ein schlechtes Umfeld (bildungsfern, sozial/finanziell benachteiligt, schlecht erzogen/sozialisiert...), manipulative Einfl\u00fcsse bestimmter politisch motivierter Gruppen, etc. \nOder glaubst du tats\u00e4chlich, dass jemand rechtradikal wird, wenn er zu viele Witze \u00fcber marginalisierte Gruppen konsumiert? \ud83d\ude05 Wenn man gebildet ist, ad\u00e4quat erzogen und sozialisiert wurde und man differenziert denken kann, dann ver\u00e4ndern diese Witze nichts. \n\nWas dagegen wirklich problematisch ist, sind Verhaltensweisen, die offensichtlich daf\u00fcr sprechen, dass jemand marginalisierte Gruppen exkludieren m\u00f6chte. Aber einen Joke als Diskrimierung zu interpretieren, nur weil er etwas grenzwertig aufgefasst werden k\u00f6nnte - ich wei\u00df ja nicht... \ud83d\ude05\n\nIch ertappe mich \u00fcbrigens immer selber dabei, vorsichtiger zu agieren, sobald ich mit einer schwarzen Person verkehre - ich werde da oft relativ angespannt, weil ich nicht will, dass sich die Person diskriminiert f\u00fchlt. Im Endeffekt verhalte ich mich wieder falsch, aus Angst, etwas falsch zu machen, was letztendlich wieder dazu f\u00fchrt, dass ich eine Person einer marginalisierten Gruppe anders behandle. Dabei sollte es doch so sein, wie einst Martin Luther King meinte - n\u00e4mlich, dass Menschen aufgrund ihres Charakters und nicht aufgrund ihrer Hautfarbe beurteit werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_VhlEd_GzhPUBXZxZA7Ew", "author": "@iamlegend3007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc2iwv4Ilii897k4AlNz-4wrhLnwBlqXGhUi33oyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iamlegend3007", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg.ABhib9H-soCACqyB8GoSnH", "parent": "Ugzd4ZqjQ37SamYdGcR4AaABAg", "text": "\u00a0@Msreydyful\u00a0 What you resist, will persist. Wir leben nunmehr in 2025. Menschen, die selbst wirklich noch Rassismus ausleben, sind l\u00e4ngst die Ausnahme, w\u00fcrden gesellschaftlich ausgegrenzt. Rassismus h\u00f6rt dann auf eine gro\u00dfe Rolle zu spielen, wenn man ihm keine gro\u00dfe Rolle mehr spielen l\u00e4sst. Das mag nicht f\u00fcr alle Erdteile gelten aber die Welt ist voll Konflikten, Missverst\u00e4ndnissen und Gedankenlosigkeit. Wenn ich dann herumlaufe und bereit bin, anderen Menschen zu unterstellen, dass sie mir gegen\u00fcber nun diese oder jene Absichten haben und das das ja nur mit meiner Herkunft oder Hautfarbe zu tun haben kann, dann bin vermutlich mindestens genauso Teil des Problems.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbEXvPGOecjxxjjrl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Humor und Satire darf alles, solange es nicht justiziabel ist.\nGanz einfach. \nWir sollten viel mehr daran arbeiten, dass Teile der Gesellschaft wieder mehr aushalten, wir k\u00f6nnen nicht alle Befindlichkeiten eines jeden abdecken, das ist unm\u00f6glich.\nEigenverantwortung und aufh\u00f6ren st\u00e4ndig zu jammern.", "like_count": 6, "author_id": "UC1sARQaK2x99JcDb_iMWqOQ", "author": "@helenam.1708", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKv5jwrs-nieEA-hmoTKXyW6XjBShsTVxuzIx0oXcNm4c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helenam.1708", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg", "parent": "root", "text": "Mich w\u00fcrde ja mal interessieren ob er auch einen Witz \u00fcber Gaza und die Pal\u00e4stinenser machen w\u00fcrde, oder geht ihm das zu weit?", "like_count": 2, "author_id": "UCL69OgPNG-wzdMcVjC2fH0w", "author": "@annaasttk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3KuHmN3Ee2zTrYobMSJPO4kgzVSZb8absbr6t5LDqI1l1mN8LM-TF8Mpa8LzZ9M3Ui5nhgvlOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaasttk", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg.ABheSwKV7kwABhzWzJG60M", "parent": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg", "text": "Hamza und sein j\u00fcdischer Kumpel haben eine Reihe auf YT: Juden gegen Araber", "like_count": 2, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg.ABheSwKV7kwABijHt1QYJS", "parent": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg", "text": "Er hat doch mehrmals gesagt, dass es kein Thema gibt, wor\u00fcber er keine witze machen w\u00fcrde. Warum sollte er \u00fcber jedem Witze machen, die ein Holocaust erfahren mussten, aber pl\u00f6tzlich \u00fcber Pal\u00e4stinenser nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCW2YJEYXP-bHxBwuzQRF3pg", "author": "@alea2978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8SWSS88Z742aIZExn7YzCSIS29Efep3U218buIysn1Y9U97qJ8RqUbZOM5n0lTOxJARQNeRKnYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alea2978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg.ABheSwKV7kwABk0r5ucaSN", "parent": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg", "text": "@ ich hab auch mal auf sein Insta Profil geschaut und hab \u00fcber das Thema Gaza \u00fcberhaupt nichts gefunden. Auch \u00fcber den Islam oder das Christentum macht er sich nicht lustig. Er hat ja anscheinend schon Grenzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCL69OgPNG-wzdMcVjC2fH0w", "author": "@annaasttk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3KuHmN3Ee2zTrYobMSJPO4kgzVSZb8absbr6t5LDqI1l1mN8LM-TF8Mpa8LzZ9M3Ui5nhgvlOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaasttk", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg.ABheSwKV7kwACbzCySQfps", "parent": "Ugwiw89tyTZJJTgj7M54AaABAg", "text": "\u00a0@annaasttk\u00a0\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_LnQzEIqpI8RoxL94AaABAg", "parent": "root", "text": "@unbubble  Ich als Linksextremer muss sagen, dass euer bodenloses Framing bei mir auf extreme Reaktanz trifft.", "like_count": 0, "author_id": "UCP9bpdQWVYYnuGjwo96sRRQ", "author": "@BenniBlessed11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3sdcfX_0kiufRhjNIdjokzv-sWtOnoW-zJEN2_V0loyHp5_t6Kxd-DjE9enrAsRXQVCONmijjQY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BenniBlessed11", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_LnQzEIqpI8RoxL94AaABAg.ABhZLnZcN66ABhvDCfzloJ", "parent": "Ugz_LnQzEIqpI8RoxL94AaABAg", "text": "Hey! Wir freuen uns immer \u00fcber konstruktive Kritik und notieren uns das gerne. Was h\u00e4ttest du dir denn genau anders gew\u00fcnscht in dieser Folge?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_LnQzEIqpI8RoxL94AaABAg.ABhZLnZcN66ABiZQ38Be-w", "parent": "Ugz_LnQzEIqpI8RoxL94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0Es geht mir mehr um eure Reaktionen in den Kommentaren als um die Diskussion", "like_count": 0, "author_id": "UCftM1mBIWXXpFZg1YkWfAfw", "author": "@sirbenjaminlucas9464", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/i1hJ3YxtIA7huozFO3MUNEQnJcP7IziMFtl4sjIRJowl42xIoln0Ntx2KGFClQscbUrdXOYq-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sirbenjaminlucas9464", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqN85ZwvSISifNINp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die meisten Menschen wollen mit Witzen integriert werden. Wenn du die Person vor dir magst und einen Witz auf deren Josten machst aber authentisch lachst und es nicht b\u00f6se meinst, dann ist das positiv und nicht Schwarztiv", "like_count": 8, "author_id": "UCP9bpdQWVYYnuGjwo96sRRQ", "author": "@BenniBlessed11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3sdcfX_0kiufRhjNIdjokzv-sWtOnoW-zJEN2_V0loyHp5_t6Kxd-DjE9enrAsRXQVCONmijjQY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BenniBlessed11", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugylvv_L3myUZc7Td4d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Humor erfordert Intelligenz", "like_count": 1, "author_id": "UCP9bpdQWVYYnuGjwo96sRRQ", "author": "@BenniBlessed11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3sdcfX_0kiufRhjNIdjokzv-sWtOnoW-zJEN2_V0loyHp5_t6Kxd-DjE9enrAsRXQVCONmijjQY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BenniBlessed11", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugylvv_L3myUZc7Td4d4AaABAg.ABhWwOK44xsACbzFik84aM", "parent": "Ugylvv_L3myUZc7Td4d4AaABAg", "text": "Bester Kommentar \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "like_count": 0, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA887v_XB1t4PigxF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sMpatusch sollen wir sie machen Herr \n\nEr \ud83d\ude42\u200d\u2195\ufe0f \n\ndanke fur deine sein und deine Arbeit \u2764\u2764\u2764\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCmRABBPAPLyV_8hnrG9HuEw", "author": "@z-dingsen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SBIzaidjZskZOC2rYyLYX-qhbI__dB1CU3grqpSsFceQMyfsjcLl4ZO_ULnCsF56k7k25lHW2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@z-dingsen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOj6KCTrhQ09oiNep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ganz auf Hamzas Seite. Humor darf erstmal alles.\nDiskriminierende Witze sind absolut ok (ich w\u00fcnschte mir sogar pers\u00f6nlich mehr Witze \u00fcber Deutsche.), denn man hat immer die M\u00f6glichkeit, Feedback zu geben, indem man zum Beispiel nicht die Shows entsprechender Comedians besucht oder einfach nicht \u00fcber solche Witze lacht, vielleicht sogar h\u00f6flich Feedback gibt wie \"Nein, das find ich schon etwas beleidigend.\"\n\nAlso leben und leben lassen - auch im Humor.\n\nUnd Hamzas YT-Videos \u00fcber Araber vs Juden und Rassistische Witze in... sind grossartig.", "like_count": 3, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKDRiDRkJTJitvryV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Beispiel Luke M. ist kein Gutes, da dies nicht einmal ein schlechter Witz war. Mit Humor hat das nicht viel zu tun. \n\nHumor und besonders Satire sollen manchmal wehtun, da es immer wieder auf der Wahrheit basiert. Es gilt aber, dass man nicht nach unten tritt, sondern auf Augenh\u00f6he einander begegnet.", "like_count": 0, "author_id": "UCdBPOkofOKqPu95WFAqxZiw", "author": "@christiandenzler574", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktZrMgZNuYp3gy4BaN19v2mJ6WVLZGsF3ILRDk5QTwYmk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiandenzler574", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKDRiDRkJTJitvryV4AaABAg.ABhBRcF90ZdABjkG6nZter", "parent": "UgwKDRiDRkJTJitvryV4AaABAg", "text": "Immer dieses nicht nach unten treten. Du hast doch auch kein Problem damit wenn normale B\u00fcrger als Nazis oder Querdenker beschimpft werden nur weil sie ne andere Meinung oder bessere Argumente haben, oder?", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKDRiDRkJTJitvryV4AaABAg.ABhBRcF90ZdABn1jYVETpG", "parent": "UgwKDRiDRkJTJitvryV4AaABAg", "text": "\u00a0@NrMl1402\u00a0 Ich weiss nicht, von wem Sie sprechen aber ich habe generell Probleme damit, wenn Menschen diffamiert werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCdBPOkofOKqPu95WFAqxZiw", "author": "@christiandenzler574", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktZrMgZNuYp3gy4BaN19v2mJ6WVLZGsF3ILRDk5QTwYmk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiandenzler574", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKDRiDRkJTJitvryV4AaABAg.ABhBRcF90ZdACbzNCNsXdL", "parent": "UgwKDRiDRkJTJitvryV4AaABAg", "text": "\u00a0@christiandenzler574\u00a0was redest du da? Doppelmoral", "like_count": 0, "author_id": "UCfN41c7BW4N4zvnufsVmTCw", "author": "@goexplore1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzfdAvYCSc0Sd986ULjjUCb0Ck4cduTaGh7uZVcEiefg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goexplore1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw24_llC2rPR_Tp1p14AaABAg", "parent": "root", "text": "Schaut euch matt rife an! Der macht witze \u00fcber behinderte, w\u00e4hrend diese im Raum sind. Die lachen und sind froh, mit einbezogen zu werden. Aber keiner der Moralapostel hier besch\u00e4ftigt sich mit behinderten au\u00dfer er kann sie bevormunden. Das sind auch die wei\u00dfen die verlangen dass man nicht mehr Indianer oder Eskimo sagt\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3hv9MtMOjkEqr3ql4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die gr\u00f6\u00dfte Inklusion ist ALLE im Humor miteinzubeziehen. So ein rumgeheule", "like_count": 3, "author_id": "UCeMmDp3nEPgnkuubJAurg5g", "author": "@nathandrake232", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBlPg8b2dpORyhMzEH-xAanTi4onQiDpR05DXdvm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nathandrake232", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3hv9MtMOjkEqr3ql4AaABAg.ABh2OH_ZxxxABifrpZazcq", "parent": "Ugx3hv9MtMOjkEqr3ql4AaABAg", "text": "Bin mir nicht sicher ob man das so sieht wenn man mehrere chronische Erkrankungen hat und tagt\u00e4glich damit k\u00e4mpfen muss sich selbst am Leben zu halten. Behinderung ist nicht gleich Behinderung, da gibt es so unterschiedliche Schweregrade. Es gibt so viel Humor der intelligent ist und zum Br\u00fcllen lustig und trotzdem nicht offensichtlich abwertend einer bestimmten Menschengruppe gegen\u00fcber ist. Aber ja wenn man auf primitiv steht \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 3, "author_id": "UCBb9bolc_UKB8GsUQawidlw", "author": "@LanguageImaginations", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dGgOsI69Dh-4FP8YntYUZ0ZDsD7YM_6SuBtDw67QDJUYXoOEwSx-x5MrDujlJMs8iaHHzwXEZps=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LanguageImaginations", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3hv9MtMOjkEqr3ql4AaABAg.ABh2OH_ZxxxABjkRMGWb49", "parent": "Ugx3hv9MtMOjkEqr3ql4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@LanguageImaginations\u00a0stimmt wenn ich tot krank bin Regen mich auch immer Witze auf und nicht unsere Politiker die unsere Gesundheitsversorgung ruinieren...", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAoVl-ZMFf2J_FWN14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wisst ihr was wirklich schaden zuf\u00fcgt? Femizide und Gruppenvergewaltigung. Aber die meisten die hier Humor verbieten wollen, relativieren solche Taten weil sie Migranten immer nur als Opfer sehen. Sch\u00e4mt euch", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzbvj_4snQm1IQ3aJJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein ,Hamza wir lachen eben NICHT ALLE MITEINANDER sondern IHR lacht \u00dcBER uns ! Das ist der Punkt.\nWenn man sich eingeschr\u00e4nkt in seiner Kunst f\u00fchlt nur weil man respektvoll bleiben sollte, dann hat man ganz andere Probleme vielleicht geh\u00f6rt man dann auch nicht auf die B\u00fchne.\n Sabrina ist gro\u00dfartig, danke f\u00fcr deinen Einsatz !\nTrotz allem ein relativ wertsch\u00e4tzendes und sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch", "like_count": 2, "author_id": "UCiXVrRKyqoVEDdYTMiWSClw", "author": "@Maria-pb8zx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljvMQeD7-09AKV82-Tar57W2VnRe-CKQXEdyVICGw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maria-pb8zx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzbvj_4snQm1IQ3aJJ4AaABAg.ABgUPO_btbqABgw7CwcIRp", "parent": "Ugzbvj_4snQm1IQ3aJJ4AaABAg", "text": "Wer ist uns? Bist du schizophren?", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzbvj_4snQm1IQ3aJJ4AaABAg.ABgUPO_btbqABhQmKyDeNm", "parent": "Ugzbvj_4snQm1IQ3aJJ4AaABAg", "text": "Und selbst wenn ihr verlacht werdet....DEAL WITH IT! Erwachsene Menschen mit Verstand stehen da dr\u00fcber. Wie alt bist und wie ist es um deine geistige Gesundheit bestellt?", "like_count": 2, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJAVzh41aPipg7xFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Meinung: Humor darf fast alles, auch wenn ich selber nur in seltenen F\u00e4llen diskriminierende Witze lustig finde. Der Diskurs dar\u00fcber ist im Anschluss aber sau wichtig, um ggf. ein Korrektiv zu schaffen, wenn\u2018s dr\u00fcber war oder sich ganz allgemein zu positionieren. Ein stetiges Aushandeln von moralischen Grenzen. Insofern stehe ich wahrscheinlich zwischen den beiden.", "like_count": 1, "author_id": "UCgkTdy_vNxlA1ZJ-yIOKTNA", "author": "@kristink8692", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltfQ0veXuCb1uXk_Uq35ab2wgp9S4cUQAvudo29T0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kristink8692", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsxQj3zV6mMrj4mhR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange man \u00fcber sich selbst lachen kann, soll man \u00fcber alles Witze machen d\u00fcrfen.", "like_count": 20, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsxQj3zV6mMrj4mhR4AaABAg.ABgF2u-BoPTABkJys1-EAV", "parent": "UgwsxQj3zV6mMrj4mhR4AaABAg", "text": "Also, wenn ich es witzig finde dass die Mutter von meinem Freund gestorben ist sollte ich mich dar\u00fcber lustig machen k\u00f6nnen? Alter wie dumm seid ihr alle?", "like_count": 4, "author_id": "UCpFq5Dud4lAyivbj9Zd652A", "author": "@KingHalik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGAwYLimN83Qo2rjCnHzWZo9WDhD75AVhoz7xZKGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingHalik", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsxQj3zV6mMrj4mhR4AaABAg.ABgF2u-BoPTACNs0d0IcqK", "parent": "UgwsxQj3zV6mMrj4mhR4AaABAg", "text": "\u00a0@KingHalik\u00a0 Bist du die Mutter von deinem Freund?", "like_count": 2, "author_id": "UCH8a8DgXLuAEdijqBFLJIeQ", "author": "@Richolinsky", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/O5txHQlBbMqypCT_T7QICwFRiBiNLutxOd_ZPTtHJL3HFzQU5DGbep6cRFhmQxLQri7UT0T2Hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Richolinsky", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsxQj3zV6mMrj4mhR4AaABAg.ABgF2u-BoPTACNveaHpWmE", "parent": "UgwsxQj3zV6mMrj4mhR4AaABAg", "text": "\u00a0@KingHalik\u00a0 Diskriminierst du gerade Minderintelligente? Mit solchen Einstellungen kann man nur verlieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC65JdbBSx6FH2F5T7Xp8Jmw", "author": "@baskenmannzwei1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Eb8w-yVBHoZChNpEJfPicSwB6oSyI0T6EMVzNbu1EIjygrHHvZbX9LBQaGPrNBADc7HuOSVT-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@baskenmannzwei1234", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztlXijDsASp9wAzjV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nennt sich Comedian, aber kommt nicht \u00fcber einen edgy provokanten 14-J\u00e4hrigen hinaus. Was f\u00fcr ein peinlicher Typ. Anstatt der Mehrheitsgesellschaft mit ihrem Alltagsrassismus einen Spiegel vorzuhalten und sie aufs Korn zu nehmen, entscheidet er sich f\u00fcr das Einfachste: Maximal provozierende Witze erz\u00e4hlen. Denkfaul, ohne zweite Ebene, ohne Rafinesse, ohne einen intelligenten Gedanken.", "like_count": 0, "author_id": "UC9FTm8AW8ycCY1Oo6Byyj5g", "author": "@Rabenpoet", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nDWmm0RVBeggelnrL6T0VJGE7mMpFN43af8GNha1blIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rabenpoet", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztlXijDsASp9wAzjV4AaABAg.ABg6Pn-X8XsABhLEXV_TK3", "parent": "UgztlXijDsASp9wAzjV4AaABAg", "text": "\u200b@NrMl1402\nIch denke, jeder ist irgendwie rassistisch - egal welche Hauptfarbe", "like_count": 0, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTCeAhEWR6ZgaQyv94AaABAg", "parent": "root", "text": "\u00dcbrigens Sch\u00fctzt das agg nicht vor Diskriminierung wegen einer chronischen Krankheit \ud83d\ude22\n\nNur wenn diese als Behinderung vom versorgungsamt anerkannt wurde.\nWas man aber erst beantragen muss.", "like_count": 1, "author_id": "UCklIG_G0zS96WYLRvnZLK3Q", "author": "@nuri1473", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1guDiz8iQIUgFGnmh5VA5PJlNSiWQwX3Ik0ywlPv8JUDRXZiF6wxDvbC7F3YSi1BdlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nuri1473", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwar kann ich die Position von Sabrina verstehen, doch teile ich ihren Standpunkt absolut nicht und schlage mich deshalb deutlich auf Hazmas Seite. Humor sollte meiner Meinung nach nicht in strenge Ketten gelegt werden und darf daher grunds\u00e4tzlich auch in ALLE Richtungen treten. Daher darf Humor ab und zu auch ein bisschen weh tun. Man muss deshalb nicht gleich jede Art von Humor abfeiern, mache ich schlie\u00dflich auch nicht. Genauso darf man es auch ansprechen wenn man unfreiwillig das Ziel von Spott geworden ist und sich dadurch verletzt f\u00fchlt. Alles kein Ding. Geht es aber darum ganze Gruppen von Humor auszugrenzen, weil sich EINZELNE Personen angegriffen f\u00fchlen K\u00d6NNTEN (und das macht man in diesem Fall), so bin ich drau\u00dfen. Den Weg gehe ich nicht mit, ganz egal was einzelne Leute davon auch halten m\u00f6gen.\n\nUnd nur damit man mich da nun niemand falsch versteht: Ich rede hier nicht von plumpen Anfeindungen gegen\u00fcber marginalisierten Menschen. Ich habe selbst ein paar Behinderungen und mache mich zus\u00e4tzlich aufgrund meiner sichtbar ausgelebten Subkultur oft genug freiwillig zur Zielscheibe von mal mehr, mal weniger guten Witzen. Auf plumpe und daher diskriminierende Anfeindungen reagiere ich auch allergisch, aber gegen humorvolle bis geistreiche Seitenhiebe an passender Stelle werde ich mich deshalb ganz sicher nicht stellen.", "like_count": 64, "author_id": "UClGn8_p-vCL2sEIgAYT-k_Q", "author": "@Graphiel_Corbeau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMjIj-XB7ercXkz4UvFQKWIREbC6_R3GQc_WJdvm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Graphiel_Corbeau", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg.ABfuTq03Tp9ABslojLoRRI", "parent": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg", "text": "\"Witze\" auf Kosten von marginalisierten Personen befeuern immer deren Marginalisierung. Sprache hat Macht. Auch wenn du dich nicht pers\u00f6nlich angriffen f\u00fchlst, bist du immer mitgemeint wenn \u00fcber behinderte Personen ein Witz gemacht wird, egal wie \"geistreich\". der ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCQXNudXjiNt0wcgTpLK26cA", "author": "@niedermitderjagd1968", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYR8kf9G_VhSHCKKSVTFFYcrLBhHFMNrNV_uj6Wu0F-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niedermitderjagd1968", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg.ABfuTq03Tp9AC5oU7FXM__", "parent": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg", "text": "So sehe ich das auch.", "like_count": 1, "author_id": "UCgtzL_TVHJEHr2FEZu0KMuw", "author": "@bbpoldy3342", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmAytOTujcSyRjNdzF4fp7QpnccvWT8VTTXRZaKNgjbEhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bbpoldy3342", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg.ABfuTq03Tp9ACLAFYQIpDv", "parent": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg", "text": "Manche finden es witzig, andere zu foltern und zu t\u00f6ten. Aber gut, ist ja nu ein Witz, muss man akzeptieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg.ABfuTq03Tp9ACqvbeYn5rk", "parent": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg", "text": "Klingt gut, der Fairness halber muss man jedoch anerkennen, dass die Grenze zwischen plump und geistreich f\u00fcr dich aus der Innenperspektive sicherlich sehr klar ist, f\u00fcr jemanden von au\u00dfen aber g\u00e4nzlich unsichtbar. Und deine Grenze kann da zus\u00e4tzlich auch noch g\u00e4nzlich anders aussehen, als die von einem anderen Menschen, behindert oder nicht.\n\nZeigt, wie schwierig diese Grenze ist und ich pers\u00f6nlich bin jetzt nicht b\u00f6se, wenn eher simpel gestrickte \"Witzemacher\" sich angesichts dessen vielleicht lieber andere Themen aussuchen, als solche Themen, an denen sie sich ggfs. selbst schneiden k\u00f6nnen w\u00e4hrend sie anderen ungewollt einen mitgeben.\n\nDie Sensibilisierung sollte hier auf der Senderseite stattgefunden haben - nicht, weil es auf Empf\u00e4ngerseite sehr sensibel eingestellte Antennen gibt (wie Sabrina hier) sondern weil ein stumpfer Witz es in aller Regel nicht Wert ist, eine Welle zu reiten, die m\u00f6glicherweise zu steil f\u00fcr einen ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg.ABfuTq03Tp9ACseNYvXZkW", "parent": "UgyU_TPrIawZZbk8CuJ4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 Nun.. bei der Unterscheidung zwischen plump und geistreich schaue ich zum Beispiel schon mal darauf ob der Sender bei seinem Gag faktisch vorhandene Eigenschaften aufnimmt und sie total \u00fcberzeichnet, oder ob er sich lediglich damit begn\u00fcgt irgendwelche Buzzwords rauszuhauen und sich dann auf Humor und Satire beruft.\n\nIch bin \u00fcbrigens auch nicht der Ansicht, dass die Verantwortung allein beim Sender liegt. Hier tr\u00e4gt meiner Meinung nach auch der Empf\u00e4nger eine Mitverantwortung. Dieser entscheidet schlie\u00dflich nicht nur wie eine Botschaft empfangen wird, sondern auch wie sie anschlie\u00dfend zu verarbeiten ist. Eine gute und geistreiche Pointe kann vom Empf\u00e4nger daher also durchaus auch mit Humor genommen werden und muss nicht zwingend in einer Verletzung enden.", "like_count": 0, "author_id": "UClGn8_p-vCL2sEIgAYT-k_Q", "author": "@Graphiel_Corbeau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMjIj-XB7ercXkz4UvFQKWIREbC6_R3GQc_WJdvm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Graphiel_Corbeau", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzbMx562nxr_vEtkR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin prinzipiell daf\u00fcr dass man \u00fcber alles lachen kann. Aber die Frage ist ob etwas geschmacklos ist oder nicht. Das ,,sieht\u201c nat\u00fcrlich f\u00fcr jeden anders aus, aber es gibt doch so etwas wie common sense. Bin bei Sabrina!", "like_count": 1, "author_id": "UCBb9bolc_UKB8GsUQawidlw", "author": "@LanguageImaginations", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dGgOsI69Dh-4FP8YntYUZ0ZDsD7YM_6SuBtDw67QDJUYXoOEwSx-x5MrDujlJMs8iaHHzwXEZps=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LanguageImaginations", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso sollte ich etwas lustig finden und weitermachen, wenn es eine ganze Gruppe diskriminiert und traurig macht? Sehe keinen Sinn darin, dann extra weiter zu machen....ist doch einfach respektlos. Deshalb hat Comedy f\u00fcr mich definitiv grenzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCM7rC5YEz4djV2go8ljJyNA", "author": "@lenuschk4148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHFMFLX2oHlmHBdYvE_jCyX5nbHI0iDFjqcfw_ujM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenuschk4148", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg.ABfnIzuo_u9ABgwJ-GbmGE", "parent": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg", "text": "Sorry aber wenn diese Gruppe sich zum Beispiel von Fakten beleidigt f\u00fchlt dann hat die Gruppe das Problem", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg.ABfnIzuo_u9ABhCfbNwjq9", "parent": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg", "text": "@NrMl1402\u00a0 was sind denn deiner Meinung nach Witze, welche Fakten beinhalten?", "like_count": 1, "author_id": "UCM7rC5YEz4djV2go8ljJyNA", "author": "@lenuschk4148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHFMFLX2oHlmHBdYvE_jCyX5nbHI0iDFjqcfw_ujM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenuschk4148", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg.ABfnIzuo_u9ABi2_SDR-V0", "parent": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg", "text": "Witze \u00fcber flacherdler sind also auch tabu, au\u00dferdem kann man keine witze \u00fcber religionen oder gesinnungen machen egal welcher art \n\nAm besten keinen humor haben... wenn man danach grht absolut niemanden zu verletzen dann kann man es auch sein lassen.. irgendwer findet sich immer \n\nOder ist das wieder so eine \"aber bei der gruppe ist es okay weil die sind ja priviligiert\" nonsense?", "like_count": 1, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg.ABfnIzuo_u9ABjkelzrdMv", "parent": "UgwHvauRFNvnENQGvpd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lenuschk4148\u00a0du wei\u00dft schon was Satire ist? Die besch\u00e4ftigt sich immer mit realen Zust\u00e4nden und \u00fcberspitzt sie. Zum Beispiel wenn man Witze dar\u00fcber macht, dass Araber sich in die Luft sprengen oder Ostdeutsche rassistisch sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0Fwkd3Yp95pQwUMF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwierig. Also erstmal tut mir die Behinderung der Dame leid. Aber trotzdem muss ich sagen, dass sie mich wahnsinnig negativ getriggert hat. Wenn jemand in einer Diskussion Fremdw\u00f6rter benutzt, die teilweise nicht mal bei Google zu finden sind, dann ist mir pers\u00f6nlich das zu entr\u00fcckt. Da habe ich  mich bei der klaren Sprache des Comedians besser aufgehoben gef\u00fchlt. Pers\u00f6nlich bin ich auch auf der Seite des Comedians. Wir m\u00fcssen endlich damit aufh\u00f6ren, Leute zu verurteilen, die unbeliebte Dinge und Themen thematisieren, sei es in einer Diskussion oder auf einer B\u00fchne, die das humorvoll verpackt. Was passiert denn letztendlich, dass wir alles totschweigen wollen? Es ger\u00e4t in Vergessenheit. Das ist ein Problem. Nachfolgende Generationen bekommen bei dieser Methode kein Unrechtsbewusstsein mehr, weil dadurch die Aufkl\u00e4rung fehlt. Au\u00dferdem denke ich, das sich viele von dieser Sprache und Vorhaltungen nicht mehr abgeholt f\u00fchlen und das auch ein Grund ist, warum die Randparteien so erstarken.", "like_count": 0, "author_id": "UC1aaYYWtwqYglD4nLyz_jow", "author": "@Guinnexx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRauirlJYlAzj3PEmyD7MpmEtx0O0ATO4RNeUatGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Guinnexx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0Fwkd3Yp95pQwUMF4AaABAg.ABflP7ZGbMBACAE993QNNl", "parent": "Ugz0Fwkd3Yp95pQwUMF4AaABAg", "text": "Welche Fremdw\u00f6rter denn? Ableismus? Ist halt ein technischer Begriff, der Diskriminierung gegen behinderte Personen meint, wie Rassismus auf etwas hinweist. Diese Begriffe machen das Reden \u00fcber Ph\u00e4nomene einfacher und erlauben erst den Diskurs", "like_count": 0, "author_id": "UCdktDKpnkWctK1loS7escjA", "author": "@alessianese", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k489dbUjVHiavMXCVBLGMHjuZ1MbGhFgMATRJyE25ZAk1KhQl3s6Hf7REnBDXFhbKjBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alessianese", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0Fwkd3Yp95pQwUMF4AaABAg.ABflP7ZGbMBACAFnNsMFkY", "parent": "Ugz0Fwkd3Yp95pQwUMF4AaABAg", "text": "@alessianese\u00a0 Willst damit sagen, das bevor der Begriff Ableismus quer durch das Internet geschleudert wurde, nicht \u00fcber Diskriminierung von Behinderten gesprochen wurde? \u00dcber die gesamten Themen gibt es schon immer wichtige Diskussionen, aber es bekommt anscheinend f\u00fcr manche Leute den intellektuellen Kick, Begrifflichkeiten zu verwenden, die allerdings einen Gro\u00dfteil der Menschen dann nicht mehr erreicht, weil die keine Lust haben, st\u00e4ndig Google zur Hilfe zu nehmen. Also, ich bin nicht der Meinung, das diese Begriffe die Diskussionen erm\u00f6glichen, sondern viele ausschlie\u00dft, mit zu diskutieren....", "like_count": 0, "author_id": "UC1aaYYWtwqYglD4nLyz_jow", "author": "@Guinnexx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRauirlJYlAzj3PEmyD7MpmEtx0O0ATO4RNeUatGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Guinnexx", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOv7wU99EefVY2OsR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es kommt darauf an wie man den Witz aufgreift bzw. ob der Gegen\u00fcber es mit Humor nehmen kann oder nicht \nBei Freunden wo man wei\u00df wer  welches humorlevel hat kann man schon mal sowas ab und zu machen aber bei fremden Leuten die man nicht kennt w\u00e4re ich mit solchen Witzen die sich auf eine spezielle Minderheit beziehen eher sehr vorsichtig", "like_count": 0, "author_id": "UCuvsT78OT61DjaMiseXqNVg", "author": "@tobru4477", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DCn9P9cv9-Hfv1gLYWjYoNasGy1HuTI9EDFUsgZymC_RVC0dlvhUjDCdNAZfUTC1V8SiHTZgXFc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobru4477", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkFupClbvzL0sGVv14AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr deine wichtigen Worte Sabrina!! <3", "like_count": 1, "author_id": "UCUrcMgFcx63VJ-HfKXx8VOg", "author": "@kathi6844", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-yhA7Gy25eqmQC20cHsHYID5uaiYkFgqXeg66Cu0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kathi6844", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkFupClbvzL0sGVv14AaABAg.ABfiNK3mCVzABi0l_6pyRU", "parent": "UgwkFupClbvzL0sGVv14AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Kommentar!! Welche Argumente von Sabrina haben dich besonders \u00fcberzeugt?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAzHTDJL3sz4ZK8C94AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Typ h\u00e4lt sich f\u00fcr so schlau ich kann mir das nicht geben", "like_count": 4, "author_id": "UCm0E1D8BIsOYMRzRBWifL1w", "author": "@LA-fg4kj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nEXTsEgIA5C157CBUF-GoJus5Z6ObtHzoOm7Mk-0omRw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LA-fg4kj", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6Np4BktEOAI2h-bF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich spiele auf professioneller Ebene Saxophon, Schlagzeug, Piano, Bass, Trompete, arabische Oud, Pedalharfe und Akkordeon und semi-professionell Oboe, Fagott und Violine. Ich w\u00fcrde mich nicht als musiktalentiert bezeichnen", "like_count": 0, "author_id": "UCktH1P56yVezP4qyY1FiZTw", "author": "@gialafor", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktxD10-BlxZmuIVWRtpyO4F-aZtU5esMpMwFB0_n9lFGM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gialafor", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwO-BoBsD1BOmDeK9d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieder eine Schneeflocke die sich pers\u00f6nlich angesprochen f\u00fchlt wenn jmd einen Witz \u00fcber eine ganze Gruppe macht. Wenn das alles so weitergeht dann werden Serien wie South Park und co abgesetzt.. Statt alles so verdammt ernst zu nehmen LACHT DOCH EINFACH MAL \u00fcber euch selbst.", "like_count": 3, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrAZKPxU7aAWGppFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Comedy ist eine Kunstform und Kunst muss frei sein. Wenn ich einen Comedian nicht lustig finde, dann schau ich mir keinen Auftritt an. Niemand hat zu entscheiden, was ich oder der Ersteller eines Witzes lustig findet. Ich habe einen sehr b\u00f6sartigen Humor und fand den Joke von Luke sehr witzig\ud83d\ude02 Das Leben ist nunmal kein Wunschkonzert und wenn sich jemand wegen eines dummen witzes diskriminiert f\u00fchlt, der ohne jeglichen Bezug zur eigentlichen Person steht, dem w\u00fcrde ich einen Besuch beim Psychiater empfeheln. Immer dieses rumgeheule \ud83e\udd71", "like_count": 9, "author_id": "UCEmf3VxUsB16PxvfoRj1HZA", "author": "@FZR89", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mO-FmweL8y1uNqqNcUDZ4M2Un4LX2rU-rFLpju9-lPnEwniZbZVQiSSLxwVY_IJGv2Ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FZR89", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin u1,60m. Ich wurde viele Jahre deshalb gezielt ge\u00e4rgert. Das hat zur Folge ,dass ich mich schnell angegriffen f\u00fchle ,wenn man sich aufgrund meiner Gr\u00f6\u00dfe belustigt. Zb mein Kollege, der meine Sachen weit hoch gelegt hat ,dass ich absolut nicht dran komme .\nEs kommt definitiv auf den Kontext an .\nIn diesem Fall nahm ich es pers\u00f6nlich . Wenn es unabsichtlich ist und eine Situationskomik entsteht ist es was anderes .\n\nLuke hat es etwas \u00fcbertrieben mit dem ertrinken von Menschen .", "like_count": 2, "author_id": "UCBvQ1ZZI-hzORtPVhit7Azg", "author": "@zaranuba-demidala", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vMmkfP-syUM9FN2tneDkb12hypbVb2zmoSOIq7MpT1ZPBEmacA5dujU2MPE6yzvzrAutn5_GPE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zaranuba-demidala", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg.ABfT71D3-TXABi092JQE3p", "parent": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine pers\u00f6nliche Erfahrung mit uns teilst! :virtualhug:", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg.ABfT71D3-TXABjknPT2DD_", "parent": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg", "text": "OK das mit dem Kollegen ist aber auch verdammt lustig. Meine G\u00fcte mach es wie Tom Cruise@", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg.ABfT71D3-TXABkMNDwSEPi", "parent": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg", "text": "\u00a0@NrMl1402\u00a0 sch\u00f6n, wenn du das lustig gefunden h\u00e4ttest.\nIch nicht.\nDein Gef\u00fchl. Mein Gef\u00fchl.\nIch hab mich angegriffen gef\u00fchlt, weil ich in der Kindheit genau damit gemobbt wurde.\nMir wurde der Rucksack aufgemacht, mein Zeug raus genommen und von einem gr\u00f6\u00dferen zum n\u00e4chsten geworfen mit \"hols dir doch\".\nAls ich nicht mehr konnte und heulend am Boden lag wurde ich vn allen ausgelacht.\nSehr witzig. Im Kreis standen sie mit dem Finger auf mich gezeigt haben sie und gelacht.\nSehr sehr witzig.\n\nToll wenn du da mit lachen kannst.\nIch kann es nicht.\n\nTom Cruise?\nIch soll ST einsteigen? Sorry, daf\u00fcr bin ich zu arm.", "like_count": 0, "author_id": "UCBvQ1ZZI-hzORtPVhit7Azg", "author": "@zaranuba-demidala", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vMmkfP-syUM9FN2tneDkb12hypbVb2zmoSOIq7MpT1ZPBEmacA5dujU2MPE6yzvzrAutn5_GPE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zaranuba-demidala", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg.ABfT71D3-TXABmnn_KBmVv", "parent": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg", "text": "\u00a0@zaranuba-demidala\u00a0 Tom Cruise hat immer so ne kleine Fu\u00dfbank dabei. Wenn er da aufsteigt, ist er 1,80 m gro\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg.ABfT71D3-TXABnWwh0KU4C", "parent": "Ugw4VAcdPTbn2a69e_F4AaABAg", "text": "\u00a0@felixl.6564\u00a0 weil es auch im Alltag so realistisch ist, mit einer Holzbank herum zu laufen. \ud83d\ude44\nLustig. Nicht.\nMan muss mich auch nicht damit \u00e4rgern und kann meine Sachen unten lassen, damit ich dran komme.", "like_count": 0, "author_id": "UCBvQ1ZZI-hzORtPVhit7Azg", "author": "@zaranuba-demidala", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vMmkfP-syUM9FN2tneDkb12hypbVb2zmoSOIq7MpT1ZPBEmacA5dujU2MPE6yzvzrAutn5_GPE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zaranuba-demidala", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3QdC-1v3k1g8-XMx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bestimmte Gruppen aus dem Humor auszuschlie\u00dfen, ist eine Ungleichbehandlung und damit per Definition Diskrimierung.\n\nWie w\u00e4re es, wenn wir mit denjenigen, die sich in unserer Gesellschaft nicht akzeptiert f\u00fchlen, ins Gespr\u00e4ch gehen, und unser Bestes versuchen, ihre wahren Probleme zu l\u00f6sen? \n\nEs geht doch nicht um die Witze, sondern die Absichten derjenigen, die sie erz\u00e4hlen. Und zum Teil auch um die Selbstakzeptanz der Betroffenen. Ich wei\u00df aus eigener Erfahrung, dass ich erst \u00fcber bestimmte Eigenschaften an mir herzlich lachen konnte, als ich angefangen habe, sie zu akzeptieren.\n\nJeder ist okay, so wie er ist", "like_count": 2, "author_id": "UCjyPptysS14b85ns6H2B80Q", "author": "@Sonnenbaron69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mB0AEzuPBnHUnbJ05Kn6OFC0GWil99rk2mq0C8tMcOp8jSTPBxtIYFzdnOER1R9KYpvA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sonnenbaron69", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn607a_DVdbsyyUCh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hamza hat absolut recht.\nDie Leute sollten bevor sie urteilen mal seinen Kanal checken. \nWenn man sich dazu entschlie\u00dft \u00fcber eine gewisse Gruppen keine Witze zu machen, diskriminiert man diese Gruppe.", "like_count": 13, "author_id": "UCVO2b0RZKRQZ0wYfVL4N9Fw", "author": "@weed9211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l28-VcnRQgy2_Oom47i9PutcjModbe0xdPgmRYtQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weed9211", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx6VH6Oz2Dqqoa3fh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein Witz geht nie zu weit, es steht jedem frei was er konsumiert und was nicht, kommst du mit den W\u00f6rtern von einer anderen Person nicht klar ist das erst mal dein Problem und die L\u00f6sung ist einfach, wenn du nicht an dir selbst arbeiten m\u00f6chtest, dann konsumier nicht mehr die W\u00f6rter von dieser Person.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist etwas nicht per Gesetz verboten, kann es gesagt werden. Punkt. Wenn es deine Gef\u00fchle verletzt, oder es deinen Humor nicht trifft, schau es nicht an. Niemand wird gezwungen diese Inhalte zu konsumieren.... \nSobald ich meine Moralanspr\u00fcche \u00fcber das Gesetz stelle und das Verbot fordere, will ich Zensur. Egal ob die Zensur von links, rechts, oder was wei\u00df ich woher kommt, sie ist immer falsch.", "like_count": 12, "author_id": "UCBNMMZmyfYrw4IbDFjkSftw", "author": "@thomashahn3305", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l73dQE0XRxwoFsmBUQQCuupr8UgajrFZaGvvQc12E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomashahn3305", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg.ABfJk8pJvnlABlqZJzwFBN", "parent": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "text": "Auch wenn ich wohl grunds\u00e4tzlich deiner Meinung bin macht dein hier genanntes \"Argument\" keinen Sinn.\nNach der Logik deines ersten Satzes in diesem Kontext, hei\u00dft es, dass ein Gesetz in Stein gemei\u00dfelt ist. Es geht doch grade nicht darum dar\u00fcber zu diskutieren was verboten ist, sondern was verboten sein sollte (oder eben nicht). \nWenn ein Veganer sagt, dass man keine Tiere mehr essen sollte, kann man ja nicht als Gegenargument sagen \"Ja aber man darf sie ja (gesetzlich) essen\". Das ist ja kein Grund es weiter zu machen.", "like_count": 4, "author_id": "UC3EYmJ6HXbVdCFdU3AVqgCA", "author": "@Starwurst.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkapSb6_9uxrkNTlMglzQiklE4Vx8jMGSX1Ishj04_wbI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Starwurst.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg.ABfJk8pJvnlABmlT_S8H0r", "parent": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "text": "@Starwurst.\u00a0 Es geht doch darum, dass \u00c4u\u00dferungen/Witze, die von machen als verletzend empfunden werden, aber nicht per Gesetz verboten sind, keine B\u00fchne mehr geben werden soll. Das ist so ziemlich die Definition von Zensur.\n\nWer Gesetze \u00e4ndern will, muss Mehrheiten haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCBNMMZmyfYrw4IbDFjkSftw", "author": "@thomashahn3305", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l73dQE0XRxwoFsmBUQQCuupr8UgajrFZaGvvQc12E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomashahn3305", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg.ABfJk8pJvnlABn2_JG4pVr", "parent": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "text": "\u00a0@thomashahn3305\u00a0 Ja und wie denkst du kommt man an Mehrheiten? Indem man seine Meinung in solchen Formaten kundtut und Mehrheiten f\u00fcr sich gewinnt indem man das Thema anspricht!", "like_count": 0, "author_id": "UC3EYmJ6HXbVdCFdU3AVqgCA", "author": "@Starwurst.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkapSb6_9uxrkNTlMglzQiklE4Vx8jMGSX1Ishj04_wbI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Starwurst.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg.ABfJk8pJvnlABn9D_iJlTv", "parent": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Starwurst.\u00a0 Ja klar, das sprech ich ja auch nicht ab. Es werden aber doch K\u00fcnstler bereits gecancelt. Und das aufgrund von Moralanspr\u00fcchen und nicht auf Grundlage von Gesetzen. Das ist mein Problem bei diesem Thema und das ist, meiner Wahrnehmung nach zumindest, Zensur.", "like_count": 0, "author_id": "UCBNMMZmyfYrw4IbDFjkSftw", "author": "@thomashahn3305", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l73dQE0XRxwoFsmBUQQCuupr8UgajrFZaGvvQc12E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomashahn3305", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg.ABfJk8pJvnlABnAIRmPhIs", "parent": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "text": "\u00a0@thomashahn3305\u00a0 Also entweder hast du meinen 1. Kommentar nicht verstanden oder ich verstehe dich so gar nicht. Mach mal bitte ein konkretes Beispiel, ich will dich ja verstehen.\nWie will man auf Basis von Gesetzen  argumentieren, wenn man doch Gesetze \u00e4ndern will? Was ist falsch daran auf Basis von Moral zu argumentieren? Warum darf man nicht sagen, dass man alle m\u00f6glichen Gesetze aufgrund seines eigenen Moralverst\u00e4ndnisses falsch findet und dass sie sich \u00e4ndern m\u00fcssen?\nMit Gesetzen kann man nicht argumentieren, weil sie nur das Resultat von Argumentation einzelner Politiker sind und keine Fakten.\nDas zeigt doch eindeutig mein Beispiel bei der Argumentation von Veganern.\nMach du mal ein Beispiel wenns hilft.", "like_count": 0, "author_id": "UC3EYmJ6HXbVdCFdU3AVqgCA", "author": "@Starwurst.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkapSb6_9uxrkNTlMglzQiklE4Vx8jMGSX1Ishj04_wbI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Starwurst.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg.ABfJk8pJvnlABp6Xi4oLRU", "parent": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Starwurst.\u00a0 \"Mit Gesetzen kann man nicht argumentieren, weil sie nur das Resultat von Argumentation einzelner Politiker sind und keine Fakten.\" \n\nOK, da haben wir offensichtlich ein komplett unterschiedliches Verst\u00e4ndnis von Gesetzen....Die Politiker wurden ja von uns gew\u00e4hlt und die aktuelle Gesetzeslage ist das Resultat unserer gelebten Demokratie. F\u00fcr mich sind Gesetze die einzigen Fakten in diesem Thema.\n \nNochmal, Jeder muss mit Witzen, die sich im aktuellen gesetzlichen Rahmen bewegen, klar kommen und leben. Ob man sie verletzend und beleidigend empfindet ist subjektiv und irrelevant.\nWillst du die Gesetze \u00e4ndern bis sie sich mit deinen Gef\u00fchlen decken, finde daf\u00fcr Mehrheiten, \u00e4ndere das Gesetz und fertig.", "like_count": 0, "author_id": "UCBNMMZmyfYrw4IbDFjkSftw", "author": "@thomashahn3305", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l73dQE0XRxwoFsmBUQQCuupr8UgajrFZaGvvQc12E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomashahn3305", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg.ABfJk8pJvnlAC9nFCNeo7P", "parent": "UgyeeFbiEqP5I_xy-MZ4AaABAg", "text": "Also war Gewalt an Frauen ok als es noch nicht im Gesetz stand ?  Es geht um Ethik und Moral.. Gesetze sind Gesetze.. aber nur weil was vom Gesetz erlaubt ist hei\u00dft es nicht, dass es ethisch vertretbar ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCb8t3o9O10L57TJwosrJUjw", "author": "@snowbright6620", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zpMu01diJivgYrrfBudmZsQ0P-IeM9LLdp-oVLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snowbright6620", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hier nochmal anekdotische Evidenz: Hatte mal zwei B\u00fcromitarbeiter, die ich auch beide mochte. Der eine \"Bio-Deutsch\" , der andere Araber. Beide eigentlich irgendwie \u00e4hnlich in ihrer Art und Pr\u00e4senz. Beide haben sich diese derben Witze und Klischees jeweils um die Ohren gehauen und gelacht (ich fands f\u00fcrchterlich und anstrengend/kr\u00e4fteraubend nur als Zuh\u00f6rer). Schien f\u00fcr beide aber  kein Problem zu sein, so wie das Hamza Raya auch in der Diskussion mit seinem Bruder beschreibt. Daher, alles schick.\n\nDer Bio-Deutsche Kollege war einmal krank und ich sa\u00df mit dem arabischen Kollegen am B\u00fcrotisch. Meinte dann, dass es heute ohne den \"Bio-Deutschen\" mal sch\u00f6n ruhig ist. Da meinte der arabische Kollege in einem total ernsten Ton, dass ihm die Witze total auf die Nerven gehen und auch verletzen. Da wusste ich gar nicht was ich sagen sollte.\n\nMein Fazit: Dieser \"harte\" Humor kann irgendwann f\u00fcr einen selbst zum Problem werden, da man ein Teil davon ist, auch unter Identit\u00e4tsaspekten. Eventuell ist dann auch die pers\u00f6nliche Weiterentwicklung blockiert und man steckt im eigenen Klischee fest und traut sich nicht mehr Verletzungen zuzugeben. \n\nHumor zu verbieten, egal wie hart oder verletzend er ist, finde ich dennoch Quatsch. Aber, und das zeigt auch die Diskussion sehr gut, sollten die Comedians sich ihrer Verantwortung noch bewusster sein. Man k\u00f6nnte in einer Show zum Beispiel eine Triggerwarnung machen oder auch mal das Publikum fragen, wie sie sich damit f\u00fchlen. Das w\u00fcrde das Ganze etwas aufweichen und vielleicht auch noch weitere Aspekte/Gespr\u00e4che hervorbringen.", "like_count": 84, "author_id": "UC6lR0H0cy7AYzblqOYukmTA", "author": "@reneschmidt9799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_Huo5cJwmT7tMMHAYGH-fj6kjfb3rk4Mgi9ehHiLSUo5XL-hoGnZVK5_DM9eAm4fFSnrWvnqJxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneschmidt9799", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABflwde_ZXD", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Die Araber Anekdote klingt so, als w\u00fcrde der Bei-Deutsche nicht wissen, dass der Araber sich angegriffen f\u00fchlt.\nZu den Comedians, wenn man halt alle abholen will, dann holt man am Ende niemanden ab. Das Problem des kleinsten gemeinsamen Nenners, am Ende gibt es nur lauwarme Witze, die keiner ehrlich witzig finden kann.", "like_count": 19, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABfvg1ZfVz4", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Vielleicht mal eine weitere Anekdote in \u00e4hnlicher Konstellation, aber mit anderem Ausgang. Mein Ex-Schwiegervater stand Morgens auf der Terrasse um sein Fr\u00fchst\u00fcckskippchen zu rauchen. Unser fr\u00fcherer Nachbar (auch arabisch st\u00e4mmig) steht im Garten an der W\u00e4scheleine und klopft einen Teppich aus. Mein Schwiegervater in seinem \u00fcblichen heiteren Tonfall ruft r\u00fcber \"Na, will er nicht anspringen?\" Resultat: Nachbar und Schwiegervater gemeinsam am lachen. \n\nEs geh\u00f6ren halt immer zwei zu so einer Situation. Einer der den Witz raushaut und der zweite, der entscheidet ob er ihn humorvoll aufnehmen soll oder sich davon angegriffen f\u00fchlen muss. Wer stets nur fordert das gewisse Witze generell zu unterlassen sind, gibt die komplette Verantwortung \u00fcber sich selbst an sein Gegen\u00fcber ab und stellt sich damit in eine chronische Opferrolle.", "like_count": 25, "author_id": "UClGn8_p-vCL2sEIgAYT-k_Q", "author": "@Graphiel_Corbeau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMjIj-XB7ercXkz4UvFQKWIREbC6_R3GQc_WJdvm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Graphiel_Corbeau", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABg-gYOQaKU", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "\u00a0@Graphiel_Corbeau\u00a0 Sehr gut! Schade, dass ich nur einmal liken kann. \ud83d\ude09", "like_count": 2, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABgEs7Mpaat", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Es gibt keine anekdotische Evidenz. Es gibt Anekdoten und es gibt Evidenz.", "like_count": 5, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABhKhqMhoDs", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Sorry, dann muss der Kollege auch mal Feedback geben und sagen, dass er das nicht lustig findet.\nWenn eine Seite solche Witze macht, die andere dr\u00fcber lacht und ebenfalls mit solch derben Witzen einsteigt, dann kann die erste Seite doch gar nicht wissen, was los ist.", "like_count": 18, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABi3RDq69Vj", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Genau so gibt es die Gegenseite... wenn z.B. freunde buchst\u00e4blich einen Bogen um einen machen nur weil sie angst haben mir auf den Schlips zu treten...\n\nInwiefern bin ich (als schwuler) in der gesellschaft angekommen wenn leute buchst\u00e4blich Angst haben \u00fcber mich witze zu rei\u00dfen?\nUnd nichts f\u00fcr ungut wenn man aber dann auch nicht den mund aufkriegt und klar sagt wenn es zu weit geht ist man auch selbst schuld", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABkGzuLM57e", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Mich beleidigt das Wort Bio, im Zusammenhang mit deutschen. Ich bin deutscher und ich finde es rassistisch, dass man mir ein beiwort gibt.", "like_count": 2, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABk_OsitzrB", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Magst du mir erkl\u00e4ren wo du durch das wort benachteiligt wirst? Also systematisch? Es ist evtl diskriminierend aber sicherlich nicht rassistisch \u200b\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0", "like_count": 5, "author_id": "UCOjjp4q_pr8F-IGak4CGPQQ", "author": "@CiiJa9495", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nH8PsrWB2aJl2nH5EycW7YTl3qf0FB059KojNgDkK3IA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CiiJa9495", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABkbxyWx9oj", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "@CiiJa9495\u00a0  wenn ich zu einen schwarzen das n Wort sage, wird er wo benachteiligt? \nEs ist rassistisch,weil man meiner Herkunft einen anderen Namen gibt, Weil andere ethnische Leute das angeblich wollen. \nIch esse nicht ausschlie\u00dflich Bio. Ich bin deutscher und die richtige Definition w\u00e4re, andere mit Migrationshintergrund zu benennen und nicht mir ein extra Wort zu geben. Seit wann gibt man dem original einen anderen Namen?", "like_count": 1, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABps7jm-_It", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0aber du warst doch gar nicht gemeint", "like_count": 1, "author_id": "UCYYj1aYDzHaOQjM2iXPuQZA", "author": "@040connexion", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cCGH3NlUeI7nVCfTuJtD0AfegSVn4B6thj59AcjP6DZNkk3r2nURrIjzEVl2Ppht1k0dieK4sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@040connexion", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABpyJpXpp6n", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "\u00a0@040connexion\u00a0  dann ist das N Wort ok, wenn ich keinen speziell meine. Danke f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung. Ich frage mich nur, warum ich immernoch N Wort sagen muss", "like_count": 2, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABq1VllKqsc", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "@DasistmeinLeib\u00a0 sag doch was du willst, wenn du unbedingt Nigga sagen willst dann tu es (woher wusstest du eigentlich dass ich schwarz bin). Das \u00e4ndert nichts daran dass keiner von dir gesprochen hat als das Wort Biodeutsch benutzt worden ist, was meiner Meinung nach auch nicht dass gleiche ist wie Nigga oder Neger (je nachdem welche Form des N-Worts eher deinen Geschmack trifft). Aber wenn du anderer Meinung bist, Bonne Chance.", "like_count": 0, "author_id": "UCYYj1aYDzHaOQjM2iXPuQZA", "author": "@040connexion", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cCGH3NlUeI7nVCfTuJtD0AfegSVn4B6thj59AcjP6DZNkk3r2nURrIjzEVl2Ppht1k0dieK4sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@040connexion", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABuzqxddxzY", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0 Danke f\u00fcr Ihren Hinweis. Nach Absetzen des Kommentars hatte ich auch \u00fcberlegt, ob ich dieses Wort reproduzieren soll, da das auch nicht mein Sprachgebrauch ist. Es diente der vereinfachten Veranschaulichung, um die zwei Lager darzustellen im Kontext zu den Klischee-Witzen. Aber dies ist tats\u00e4chlich nicht optimal. Da haben Sie Recht.\n\nDer arabischst\u00e4mmige Kollege war streng genommen auch Deutscher mit Migrationshintergrund. Auch so eine Bezeichnung, die man eher sparsam verwenden sollte.\n\nLetztendlich haben sich also zwei Deutsche Klischee Witze zu ihren jeweiligen Abstammungen hin und hergeworfen. Vielleicht stand dadurch auch die Frage \"Wo kommst Du wirklich her?\" (Geh\u00f6rst Du \u00fcberhaupt hierher?) im Raum, die den Kollegen gest\u00f6rt hatte.", "like_count": 0, "author_id": "UC6lR0H0cy7AYzblqOYukmTA", "author": "@reneschmidt9799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_Huo5cJwmT7tMMHAYGH-fj6kjfb3rk4Mgi9ehHiLSUo5XL-hoGnZVK5_DM9eAm4fFSnrWvnqJxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneschmidt9799", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoABv0NrQOWKH", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0 Danke f\u00fcr Ihren Hinweis. Nach Absetzen des Kommentars hatte ich auch \u00fcberlegt, ob ich dieses Wort reproduzieren soll, da das auch nicht mein Sprachgebrauch ist. Es diente der vereinfachten Veranschaulichung, um die zwei Lager darzustellen im Kontext zu den Klischee-Witzen. Aber dies ist tats\u00e4chlich nicht optimal. Da haben Sie Recht.\r\n\r\nDer arabischst\u00e4mmige Kollege war genau genommen auch Deutscher mit Migrationshintergrund. Auch so eine Bezeichnung, die man eher sparsam verwenden sollte.\r\n\r\nLetztendlich haben sich also zwei Deutsche Klischee Witze zu ihren jeweiligen Abstammungen hin und hergeworfen. Vielleicht stand dadurch auch die Frage \"Wo kommst Du wirklich her?\" (Geh\u00f6rst Du \u00fcberhaupt hierher?) im Raum, die den Kollegen gest\u00f6rt hatte.", "like_count": 0, "author_id": "UC6lR0H0cy7AYzblqOYukmTA", "author": "@reneschmidt9799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_Huo5cJwmT7tMMHAYGH-fj6kjfb3rk4Mgi9ehHiLSUo5XL-hoGnZVK5_DM9eAm4fFSnrWvnqJxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneschmidt9799", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoACL9nppKfu6", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Keiner will Humor an sich verbieten. Aber es gibt Formen von Humor, welche grenz\u00fcberschreitend sind. Manche finden es sogar witzig, Andere zu verletzen.", "like_count": 1, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg.ABfJ8l1pVHoACqwF81sZgj", "parent": "UgyebE9yR06PspDPuOl4AaABAg", "text": "Interessante Geschichte aber in der Situation geht es ja jetzt weniger um eine bestimmte Art von Humor sondern eher um das Problem, dass man zugelassen hat, dass bestimmte Linien \u00fcbertreten wurden und jetzt nicht wei\u00df, wie man das gesichtswahrend wieder korrigiert. Ein zwischenmenschliches Problem, in dem der Humor selbst nur zuf\u00e4llig der Ansto\u00df ist.  Ich hoff, die zwei haben sich kurz ausgesprochen und das Ding ist mittlerweile gekl\u00e4rt.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0KnjB-F5IAHJ01a14AaABAg", "parent": "root", "text": "0:24 Recht hat er!!! Ein gewissen Klientel von links spielt sich als oberste moralische Instanz auf und will entscheiden, wie jeder zu leben und zu handeln hat, obwohl sie meist selber nicht betroffen sind wie z.B. beim Verbot von Zigeunerschnitzel / So\u00dfe, Negerk\u00fcsse, Mohrenk\u00f6pfe, Lumumba auf dem Weihnachtsmarkt und Indianerverkleidungen f\u00fcr Kinder!", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0KnjB-F5IAHJ01a14AaABAg.ABfHOEOceUgABhNqIP4wob", "parent": "Ugw0KnjB-F5IAHJ01a14AaABAg", "text": "Rechts ist auch nicht besser. Ich denke, dass generell je weiter eine Person in eine ideologische Seite geht (rechts, links, religi\u00f6s, Ern\u00e4hrungsweise,...), desto weniger Sinn f\u00fcr Humor haben diese", "like_count": 0, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0KnjB-F5IAHJ01a14AaABAg.ABfHOEOceUgABhS1sNt8l0", "parent": "Ugw0KnjB-F5IAHJ01a14AaABAg", "text": "\u00a0@OlliHH1978\u00a0 Genau so sehe ich das auch.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es tut so gut ihr zuzuh\u00f6ren. \u2764 weil sie einfach recht hat.\nIch w\u00fcnsche ihr alles gute und hoffe ihr wird es bald besser gehen. \nPOWERFRAU \u2764", "like_count": 6, "author_id": "UC8Sw648o3SzvKWrd19iJZ3w", "author": "@musik4159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xFC1ni1qoBxdFeFz0YTGkDbK_d4p56CE2ndGhHUhuTDMxElv8n4Z79EOA2svDz4efUIyGkD5Hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@musik4159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg.ABfHH6ZXdC4ABfHvzakXst", "parent": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg", "text": "Sie hat nicht einziges sachliches Argument vorgebracht. Was hat dich denn \u00fcberzeugt?", "like_count": 2, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg.ABfHH6ZXdC4ABfPUhk6T1x", "parent": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg", "text": "@lamour-toujours\u00a0 nenn mir nur ein vern\u00fcnftigen Grund sich \u00fcber Menschen lustig zu machen die jeden Tag mit ihrer Krankheit zu k\u00e4mpfen zu huxensoxn", "like_count": 0, "author_id": "UC8Sw648o3SzvKWrd19iJZ3w", "author": "@musik4159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xFC1ni1qoBxdFeFz0YTGkDbK_d4p56CE2ndGhHUhuTDMxElv8n4Z79EOA2svDz4efUIyGkD5Hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@musik4159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg.ABfHH6ZXdC4ABhNxAxY6Lf", "parent": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@musik4159\u00a0Humor kann durchaus helfen, mit einer schlimmen Situation umzugehen. Deshalb auch Galgenhumor", "like_count": 1, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg.ABfHH6ZXdC4ABi4pVfizYB", "parent": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@musik4159\u00a0 Lol, sagen das man gegen Diskriminierung ist und das Leute sich wohlf\u00fchlen sollen... aber bei der ersten Nachfrage denjenigen als H-sohn  bezeichnen... was f\u00fcr ein absoluter Heuchler...", "like_count": 1, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg.ABfHH6ZXdC4ACUTr48qAyd", "parent": "UgwMuaL434bfpdSbw0l4AaABAg", "text": "War das ein Witz von dir? Du w\u00fcnschst einer Person mit einer chronischen Krankheit, dass es bald besser gehen wird?", "like_count": 0, "author_id": "UCFN-4lxOjMLVYLIHuRVLO9w", "author": "@Herrenschuhu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/a7ipT01Dl4DZIxJ6_K0kjQToJJyMjLerlLgaP9eu_KQrPvhI6lyAZvJ7gRxdem9hfQXeKISr=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Herrenschuhu", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYLEDDzcOZWs6K4nV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Witze gehen dann zu weit, wenn sie verboten werden. Es sind Witze! Genauso sind \u00c4u\u00dferungen wie \"Ja nach oben treten ist erlaubt, aber nach unten nicht\"! Das w\u00fcrde bedeuten, wenn du wei\u00df, Europ\u00e4er und ein Mann bist, bist du quasi die Witzfigur f\u00fcr alle, darfst aber \u00fcber andere keine Witze machen. Seht ihr nicht diese dumme linke Doppelmoral?\nLeute kommt klar. F\u00fchlt ihr euch durch einen Witz beleidigt, liegt das Problem bei EUCH und nur bei EUCH!", "like_count": 2, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxljd8NrAEW1G1t-bB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn die Interessen des Individuums nichts wert sind gegen\u00fcber der \"Meinung\" der Mehrheit dann ist das Faschismus.\nDiskriminierung ist nicht okay auch wenn sie als \"Witz\" verpackt wird.\n\n@ZDFunbubble\nLeider stelle ich in letzter Zeit vermehrt fest, dass Faschismus und Menschenfeindlichkeit bei euch als legitime Meinung behandelt wird und ihr dem eine B\u00fchne bietet.\n\nHier ist es Diskriminierung die als normal dargestellt wird und vor 3 Wochen (Selbstbestimmungsgesetz) durfte in eurer Sendung offen gesagt werden, dass Transpersonen nicht existieren bzw. dass es \"Trans\" nicht gibt.\n\nKommt ihr eigentlich noch klar?", "like_count": 0, "author_id": "UCaZYor-iD_VQUBZvqj7vM9w", "author": "@der_PropaGandhi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mApKQeh25lkDIjhF3SLQVZYhEwJyd_WmHCNjmz_SiNosA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@der_PropaGandhi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxljd8NrAEW1G1t-bB4AaABAg.ABfEnyCTH5tABhO689GxUD", "parent": "Ugxljd8NrAEW1G1t-bB4AaABAg", "text": "Man kann nat\u00fcrlich auch dar\u00fcber schweigen und die Mehrheitsgesellschaft bleibt dann (in Deinem Wortlaut) faschistisch", "like_count": 0, "author_id": "UC0ntlt1dJf9FSw-vJsvvmOg", "author": "@OlliHH1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CwLX6xq08lEUFkcXKxf4iUWVYQ_wulyMu4CN2fuN1ulYbU2gFQTSe_LNvQRubgKJZsGcydcS6lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlliHH1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn Du ein Arschloch sein musst, um \"lustig\" zu sein, dann bist Du einfach nicht lustig. Da sollte man sich doch echt die Frage stellen: warum hat man so sehr den Drang, etwas zu sagen, was offensichtlich fies ist?\n\nVor allem: wenn solche Witze \"normal\" werden, was wird dann sonst noch normal? Welche Taten werden dann irgendwann als normal und okay angesehen werden?", "like_count": 2, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg.ABf9_xyfgSGABfBbb8hb0x", "parent": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg", "text": "Wir m\u00f6chten uns nicht von linken Spinnern den Mund verbieten lassen. Du und deinesgleichen m\u00fcssen damit leben, dass Menschen Worte sprechen die euch nicht gefallen. Deal with it.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg.ABf9_xyfgSGABi5AR8mMLN", "parent": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg", "text": "\"Wenn Du ein Arschloch sein musst, um \"lustig\" zu sein, dann bist Du einfach nicht lustig. Da sollte man sich doch echt die Frage stellen: warum hat man so sehr den Drang, etwas zu sagen, was offensichtlich fies ist?\" ~ nenne mir eine Aussage die nicht in irgendeiner Weise fies sein kann...\n\n\"Vor allem: wenn solche Witze \"normal\" werden, was wird dann sonst noch normal? Welche Taten werden dann irgendwann als normal und okay angesehen werden?\" ~ Du tust ja gerade so als w\u00e4re ein Witz \u00fcber eine Gruppe der erste Schritt zum Genozid... jetzt \u00fcbertreibe aber bitte nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg.ABf9_xyfgSGABiWooRPMEc", "parent": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0\u00a0\nOverton Window. Je mehr irgendetwas saugbar ist, schwindet auch die Hemmschwelle, irgendetwas zu tun.", "like_count": 2, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg.ABf9_xyfgSGABmoy_blw_3", "parent": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg", "text": "Nun \u00fcbertreib mal nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg.ABf9_xyfgSGABmpMjkKiOz", "parent": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg", "text": "\u00a0@mellllle93\u00a0 korrelation und kausalit\u00e4t... der Witz hat keinen Einfluss auf die Hemmschwelle des T\u00e4ters", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg.ABf9_xyfgSGABmzlXKGpZK", "parent": "Ugz1T_nPlnVgHssdMVZ4AaABAg", "text": "@ Ende Mai diesen Jahres gab es einen Angriff auf ein Geb\u00e4ude der Lebenshilfe in M\u00f6nchengladbach, es wurde mit Steinen mit der Aufschrift \u201eEuthanasie ist die L\u00f6sung\u201c was \u00fcbrigens aus der NS Zeit stammt, geworfen. Hast Du das mitbekommen und dachtest Dir genauso \u201e\u00fcbertreib mal nicht\u201c? Sprache wirkt sich auf Handeln und die Realit\u00e4t aus.", "like_count": 0, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNVY7B__QUK3kL8154AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieder mal Opfermentalit\u00e4t, wo dem anderen vorgeworfen wird einen verletzt zu haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUHdxi-tXYuvNQPFh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Randgruppe ist dann vollst\u00e4ndig integriert, wenn es Witze \u00fcber sie gibt. Wohlf\u00fchl-Humor ist weder m\u00f6glich noch erstrebenswert.", "like_count": 8, "author_id": "UCrZASQplrW9voSjq-9FAF_g", "author": "@verschneiteshaus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lY0iq8bjLLQ3rmGoDmw-cnJ34k-M_RtK0HlWt3M4--UA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@verschneiteshaus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUHdxi-tXYuvNQPFh4AaABAg.ABf7MJ7YBa9ABfJcgKiggh", "parent": "UgzUHdxi-tXYuvNQPFh4AaABAg", "text": "Was f\u00fcr ein Unsinn. Also w\u00fcrdest du sagen, dass antisemitische Witze im NS auch nur gezeigt haben, wie gut Juden im Dritten Reich integriert waren, oder wie?", "like_count": 0, "author_id": "UCJvJbMkwDTClLwgmcqAD6SA", "author": "@isaa1782", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x80gz8o5j4d61aH8hielez27WcoqgQB7ObGIp8xSPsDJtwGGujETc9FNDaVZ_8GRxLBDqzga=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isaa1782", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUHdxi-tXYuvNQPFh4AaABAg.ABf7MJ7YBa9ABhRILvBcCB", "parent": "UgzUHdxi-tXYuvNQPFh4AaABAg", "text": "\u00a0@isaa1782\u00a0 Mach ne Therapie. Der Schuldkult ist stark in dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUHdxi-tXYuvNQPFh4AaABAg.ABf7MJ7YBa9ABi5PLIhoVa", "parent": "UgzUHdxi-tXYuvNQPFh4AaABAg", "text": "\u00a0@isaa1782\u00a0 Ich f\u00fchle mich als Homosexueller nicht in die Gesellschaft integriert wenn buchst\u00e4blich jeder nen Bogen um uns macht oder so tut als w\u00e4ren wir ein Haufen hysterischer Jammerlappen die keine Witze verstehen k\u00f6nnen...\n\nEs kommt auf den Kontext an, lasst Menschen ihren Humor... du kannst das trotzdem doof finden aber wenn ich \u00fcber meine Klishees lachen will dann ist das mein Recht", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4aWnycR9UFRy98wl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie immer beim Thema Diskriminierung wird viel zu oft vergessen, dass Diskriminierung in den seltensten F\u00e4llen aktiv mit gezielter Absicht passiert und man nicht rechtsradikal sein muss, um diskriminierend zu sein. Wir sind ALLE so aufgewachsen und sozialisiert worden und tragen ALLE diese diskriminierenden Menschenbilder in uns (ob man betroffen ist oder nicht). Diese Werte sind teilweise Jahrhunderte alt und durchziehen unsere Gesellschaft in jeder Faser. Diskriminierende Witze normalisieren und bagatellisieren diskriminierende Sprache und damit auch das damit mitschwingende Menschenbild.", "like_count": 24, "author_id": "UC83mzATFpKwVO6sD2TCllxw", "author": "@jo73-f4w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jo73-f4w", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4aWnycR9UFRy98wl4AaABAg.ABf6XIK9mtoACrERvgz2SY", "parent": "Ugz4aWnycR9UFRy98wl4AaABAg", "text": "Du zeigst doch im ersten Satz, dass Du das Grundproblem erkannt hast. Solange keine Absicht im Spiel ist, ist es einigerma\u00dfen vermessen, von Diskriminierung zu sprechen. Wenn jmand sich diskriminiert f\u00fchlt, dann ist das bl\u00f6d und darf und soll nat\u00fcrlich angesprochen werden. Was aber nicht hilft ist, das dann mit Begriffen zu tun, die dann sofort T\u00e4ter-Opfer-Assoziationen hervorrufen. Der Sender einer Nachricht hat auf die Wirkung der Nachricht beim Empf\u00e4nger viel weniger Einfluss als es einige verletzte Empf\u00e4nger darstellen. Nicht jede Nachricht, die jemandem \"gegen den Strich geht\" muss deshalb zwangsl\u00e4ufig mit b\u00f6ser Absicht abgefeuert worden sein. \n\nIch bin sicher, diese Bedenken und Bem\u00fchungen gegen Diskriminierung sind gut gemeint aber ich bef\u00fcrchte, dass sie tendentiell in dieser Form eher vom Ziel weg als darauf zu f\u00fchren. Die Struktur ist n\u00e4mlich immer gleich - dem \"T\u00e4ter\" wird entweder ein niederes Motiv (\"Findest Du Rassismus etwa gut?\") vorgeworfen und/oder ihm wird unterstellt, dass er schlicht zu wenig Informationen hat und deshalb gar nicht wei\u00df oder versteht, welche gigantischen Fehler er gerade begangen hat. Beides wird in 99 von 100 erst einmal eine Abwehrreaktion hervorrufen. Die Safe-Spaces werden da gr\u00f6\u00dfer, wo Menschen resilienter werden und eben nicht dem Zwang unterliegen, sich von ihrer Umwelt getriggert f\u00fchlen zu m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolerieren bedeutet \"aushalten, ertragen, erdulden\" und ist Grundvoraussetzung f\u00fcrs Zusammenleben. Wenn man wie Sabrina gerne m\u00f6chte, dass die ganze Welt um einen herum ein Safe-Space sein soll, wo einem niemand mehr auf den Fu\u00df treten darf, so ist man maximal intolerant. Zusammenleben funktioniert nur dann wahrlich, wenn man f\u00e4hig ist, Unliebsames auszuhalten. In jeder WG, an jedem Arbeitsplatz, in jeder Beziehung und in jeder Kunstform muss man Unliebsames aushalten k\u00f6nnen. Bem\u00fchungen, individuell unliebsame oder individuell verletzende Inhalte zu canceln oder zu verbieten geht genau in die falsche Richtung - es bringt Menschen nicht n\u00e4her zusammen, sondern treibt sie auseinander; es macht das Leben der Menschen schwerer, und nicht einfacher. Die Welt ist kein Safe-Space. Das ist eine schwierige Lektion, aber eine notwendige, wenn man wirklich frei zusammenleben will. In diesem Sinne bin ich sehr bei Hamza.", "like_count": 47, "author_id": "UCgACrKJR6_XD0KZpR5tB6sQ", "author": "@Saint-Lucifer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC3FiXIzb877emigIg1NdglIELZALThSdcsPbKEb0aMfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Saint-Lucifer", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09ABhfretU1wb", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "niemand wurde gecancelt, die benannten \"K\u00fcnstler\" f\u00fcllen weiterhin Venues mit ihrem Comedy Programm, haben Podcasts etc. Es gibt kein Cancel Culture, auch wenn man sehr gerne mit diesem begriff um sich wirft. Sie machen einfach weiter.", "like_count": 4, "author_id": "UCmcl6Xc_XbfyiQJEYtfEkog", "author": "@Specialist_7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5lSVdUqV1m4WmV5fhVNwC58HSN9hk0TeQIUL9MYRwfTolaVXKqozu-TKrkZOXYlK_Cxs4qlXQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Specialist_7", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09ABi5rCthJiy", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "\u00a0@Specialist_7\u00a0 Es gibt sehr wohl Cancle Culture... wenn ich mitbekomme wie gewissen Gruppen buchst\u00e4blich auf Social Media vorschlagen Telefon-Terror zu veranstalten oder \"den Veranstalter zu informieren\" damit gewissen Menschen keine B\u00fchne gegeben wird ist das cancel Culture...\n\nGenau so wenn eine gewisse Shurjoka sagt sie wolle Werbepartner von Menschen denen sie widerspricht dazu bringen die Werbedeals abzusagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09ABmpMrv4bo8", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09ACMa8eDp_CJ", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Specialist_7\u00a0 doch es gibt Cancel Culture. Mein Gott h\u00f6rt auf neu angestrichenes Mobbing zu verteidigen", "like_count": 0, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09ACnjj17cWch", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "Surivorship Bias. Es gibt einige Leute die gecancelt wurden. 5 verdammte Minuten Recherche reichen. Aber deine Ideologie erlaubt dir das nicht. Immer sch\u00f6n deiner Religion glauben. Blo\u00df nicht selber denken.\n\nHier ein paar Personen, die gecancelt wurden:\nRoseanne Barr, Tom\u00e1\u0161 Hudlick\u00fd (Chemiker, von dem Publikationen zur\u00fcck gezogen wurden, weil er \"offensive language verwendet hat), Dorian Abbot (Wissenschaftler, der sich auf Twitter f\u00fcr freie Meinungs\u00e4u\u00dferung eingesetzt hat), Luke Mockridge, usw\n\nSelbst Studien zeigen das schon wieder z.B. die Studie von Studie von Revers und Traunm\u00fcller.", "like_count": 0, "author_id": "UCv4BNumjEgAIKgGu-L1vFiA", "author": "@manunderyourbed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPCG61toC5lYfLwt-9yzUjndMF7mr-pzj6UWI6r7LOgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manunderyourbed", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09ACqwVzM-B19", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "\u00a0@Specialist_7\u00a0 Sie machen weiter, weil der Sturm der Entr\u00fcstung bisher nicht gro\u00df genug war. \u00c4ndert aber nichts daran, dass das Ph\u00e4nomen Cancel Culture existiert, auch wenn es sicherlich vielschichtiger ist, als es manchmal plakatiert wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09ACqwXC6ciGU", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "Sehr sch\u00f6n gesagt!", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09AD2fOGZG4x4", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "Nice try, aber Intoleranz muss man und sollte man nicht akzeptieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCGymcAxAlbN4Jz2Eg_A5ciA", "author": "@LilReezy_1437", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt45WElPCQDjNfYi5Kz_DUP6CIG9vtqbsaB58zDD4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LilReezy_1437", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg.ABf5tZQdF09AD2jnC9rPnA", "parent": "Ugwa6SsPdfAQ2jdTWph4AaABAg", "text": "\u00a0@LilReezy_1437\u00a0 Sicher gut gemeint, aber der Kommentar hat doch wohl genug Substanz, dass man erwarten sollte, dass man ihn nicht nur mit Phrasen angreift. So ist die Kritik wenig wert. Und niemand hier macht Werbung f\u00fcr Intoleranz - die Frage ist nur, wie sinnvoll ist es, wenn man seine Antennen daf\u00fcr auf maximal sensibel einstellt. Der Ausgangskommentar hat da einen sehr guten Punkt - man wird die Welt nie in einen Ort verwandern, der nicht jeden einzelnen Menschen stets und st\u00e4ndig mit entt\u00e4uschten Erwartungen konfrontieren wird. Das Wohlbefinden steigt, wenn man besser mit solchen Entt\u00e4uschen umgehen kann. Resilienz", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "UgymZyqKuiFpYGjhfe54AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide verarbeiten ihre Traumauta \u00fcber ihren Beruf, der Mann \u00fcber Witze und die Frau gegen solche Witze.", "like_count": 64, "author_id": "UCG417FbURDclW0777tEhiCg", "author": "@hallo609", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhOsVvyiOR2DKy9B1rrzX-He2qQZ1jqeEpHRZoUYxTFaBeYJh5jM0kO6i-v0IKU5wb0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hallo609", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymZyqKuiFpYGjhfe54AaABAg.ABf4_s-hhbMABhZ90EiIsa", "parent": "UgymZyqKuiFpYGjhfe54AaABAg", "text": ":D", "like_count": 2, "author_id": "UCP9bpdQWVYYnuGjwo96sRRQ", "author": "@BenniBlessed11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3sdcfX_0kiufRhjNIdjokzv-sWtOnoW-zJEN2_V0loyHp5_t6Kxd-DjE9enrAsRXQVCONmijjQY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BenniBlessed11", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymZyqKuiFpYGjhfe54AaABAg.ABf4_s-hhbMAC4lcqjI-2l", "parent": "UgymZyqKuiFpYGjhfe54AaABAg", "text": "Das denke ich auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCPcs3uBin3q80X2_7inYU0Q", "author": "@margamarga3597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJPQVaAr44tx-twmEumr9Cnrrduzl9b6IZ7k9ao6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margamarga3597", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzSv6CokVF3SmTlEg54AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine sehr spannende Debatte. Was mir jedoch etwas negativ aufgestossen ist, ist, dass gerade in den Gemeinsamkeitsrunden und am Ende, als es um die Reflektion des Gespr\u00e4ches mit dem gegen\u00fcber ging Sabrina Hamza direkt angesprochen hat und in \"Ich\" oder \"Du\" Botschaften geredet hat, w\u00e4hrend Hamza mit der Kamera bzw. den Leuten hinter der Kamera \u00dcBER Sabrina gesprochen hat, die aber direkt neben ihm sitzt. Ein bisschen  respektlos meiner Meinung nach.\nIch wei\u00df, dass die Impulse f\u00fcr diese Runden von der Redaktion kommen. Hier k\u00f6nnte aber auch von dieser Seite aus noch mehr Wert darauf gelegt werden, dass die beiden Gespr\u00e4chspartner auch in diesen Runden MITEINANDER und nicht \u00dcBEREINANDER reden. Darum geht es ja in dem Format.", "like_count": 1, "author_id": "UCU6KjpNGIYPWRQgJqrwY_2A", "author": "@kiasy4695", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m44evm8drQozA2aEfOPE5McwsR57BpAAd5fpYYtzM5xA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kiasy4695", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzSv6CokVF3SmTlEg54AaABAg.ABf4ADUw4Q3ABf4qiWgdvx", "parent": "UgzSv6CokVF3SmTlEg54AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxOiGSWt3g6i11hFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "dAS IST SOOOOO  BOOOODENLOOOOOS", "like_count": 0, "author_id": "UCmH9UjK1s4lm2bt-DqPc_Cg", "author": "@--__--TuNicHTGuT--__--", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PBaUUp2v6UXdiWbly0lCGamUBvk0uFbAKli3dSOKdDC17A86MLPyzFfNfrKV4pKqiRK-NkgnkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@--__--TuNicHTGuT--__--", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxOiGSWt3g6i11hFd4AaABAg.ABf35mOry7KABi0ICNT8hJ", "parent": "UgwxOiGSWt3g6i11hFd4AaABAg", "text": "Hey! Was genau meinst du? :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHVLlQ1ODdQHZ4a5J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sabrinas politische Ideen, ihre wirren Ansichten und Forderungen, f\u00fchren dazu, dass Sonntagmorgens T\u00fcren eingetreten werden, weil B\u00fcrger \"b\u00f6se Worte\" gesprochen haben. Vorsicht vor Gestalten wie Sabrina!", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4CTgNMNFZQ3Lr9614AaABAg", "parent": "root", "text": "... UND  GENAU  HIER  H\u00d6RT  DER  SPASS  AU F ! ! !    DENN  BEHINDERTEN WITZEU  ZU  MACHEN\n -   IST EBEN VERFICKT NOCH MAL KEINE ABLEISTISCHE \"GEWALTAT\"  wer verbalit\u00e4tem als GEWALTAT framed verharmlost echte Gewalt zum Selbstzweck.", "like_count": 0, "author_id": "UCmH9UjK1s4lm2bt-DqPc_Cg", "author": "@--__--TuNicHTGuT--__--", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PBaUUp2v6UXdiWbly0lCGamUBvk0uFbAKli3dSOKdDC17A86MLPyzFfNfrKV4pKqiRK-NkgnkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@--__--TuNicHTGuT--__--", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGLhzZFsUEDv8pChp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, es macht einen Unterschied, ob man Witze \u00fcber eine Gruppe macht, zu der man selbst zugeh\u00f6rt und dadurch beispielweise auf Rassismus oder andere Diskriminierungsformen aufmerksam macht, oder ob man Witze \u00fcber andere macht, deren Lebensrealit\u00e4t man nicht wirklich kennt.", "like_count": 5, "author_id": "UCejCgL_BzEmKMGCPvgB9Mpw", "author": "@Emmy0610", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emmy0610", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGLhzZFsUEDv8pChp4AaABAg.ABezqSEPqE0ABf31521slJ", "parent": "UgxGLhzZFsUEDv8pChp4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Meinung mit uns teilst! :hands-yellow-heart-red:", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGLhzZFsUEDv8pChp4AaABAg.ABezqSEPqE0ABf5-DdxRAq", "parent": "UgxGLhzZFsUEDv8pChp4AaABAg", "text": "Dann d\u00fcrfte es keine Comedy Shows mehr geben. Das ist einfach nur ideologischer Schwachsinn einer verweichlichten Generation", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGLhzZFsUEDv8pChp4AaABAg.ABezqSEPqE0ABi6BV0pdbo", "parent": "UgxGLhzZFsUEDv8pChp4AaABAg", "text": "Die Denkweise ist sehr oberfl\u00e4chlich... die meisten die sowas denken, h\u00f6ren einfach bei der Hautfarbe auf. Darf ich als Deutscher der wei\u00df ist Witze \u00fcber polen machen? Darf ich als jemand dessen Familie aus Polen kommt aber hier aufgewachsen ist Witze \u00fcber Polen machen? \n\nDie Grenze hier zu ziehen ist fast unm\u00f6glich", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfF_drm3jfrWjR6ud4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zu sagen, man solle nicht so viel auf Individuen eingehen, wenn die Mehrheit es doch lustig findet, ist, als w\u00fcrde man Mobbing gut finden, weil 9 von 10 Leuten das Mobbing witzig finden und nur die gemobbte Person eine andere Meinung hat.", "like_count": 20, "author_id": "UCtmhfkHWfES97Fr8uPxFnpQ", "author": "@lunanottuna8274", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AD8cpLRXLJEA0n_3rh-K41LbQ5jqocZJeIGpMQbY5vQGYA8ZRTRqDYaW90QPFqawMelYb1EB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lunanottuna8274", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfF_drm3jfrWjR6ud4AaABAg.ABex32I2ZhFACSVNXw5-Go", "parent": "UgyfF_drm3jfrWjR6ud4AaABAg", "text": "Die Analogie zum Mobbing ist meiner Meinung nach nicht gegeben. Diese w\u00e4re gegeben wenn 10 Personen gemobbt werden und sich eine der gemobbten Personen dar\u00fcber beschwert, w\u00e4hrend 9 das Mobbing ertragen w\u00fcrden. Die Menge der Individuen umfasst doch bei dem Argument solche, die vom Witz betroffen sind.", "like_count": 1, "author_id": "UC1OF9SCf8Ktoz7AkD3Ix70Q", "author": "@Doggy_Styles_Coding", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GY26_N1za3OsSAawY91r5-b5x-r6FGR3A-61wBzCdKgDZg4RJfUCTOtDecFQtF1m5ln669Sr=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Doggy_Styles_Coding", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfF_drm3jfrWjR6ud4AaABAg.ABex32I2ZhFACSu-kUqKk_", "parent": "UgyfF_drm3jfrWjR6ud4AaABAg", "text": "\u00a0@Doggy_Styles_Coding\u00a0 mit \"die Mehrheit\" meine ich nicht \"die Mehrheit der Betroffenen\" sondern \"die Mehrheit der Gesellschaft\" (und in der Gesellschaft sind logischerweise \u00fcberwiegend nicht-betroffene Menschen - genau so wie es \u00fcberwiegend nicht-gemobbte Menschen in meiner Analogie sind.)\n\nAber wenn wir deine Analogie nehmen, um deinen Punkt von \"nicht alle Betroffenen beschweren sich, wenn Witze auf ihre Kosten gemacht werden\" zu betrachten: du sagst, 9 von diesen 10 Individuen ERTRAGEN das Mobbing. Im Beispiel von Mobbing genie\u00dft das keiner und es ist auch niemandem egal.\nWir sind uns sicher einig, dass Mobbing nicht pl\u00f6tzlich moralisch in Ordnung w\u00e4re, wenn weniger Betroffene sich dar\u00fcber beklagen w\u00fcrden, oder? ;) Wenn wir diese Form der Ausgrenzung einiger weniger Individuen nicht in Ordnung finden, warum finden wir dann die Ausgrenzung bestimmter Gruppen zum Zweck der Unterhaltung der Mehrheit moralisch vertretbar? (v\u00f6llig unabh\u00e4nig davon, ob es ausgrenzend GEMEINT ist. W\u00e4re ja ziemlich vermessen, die Deutungshoheit den Comedians, die Geld damit verdienen, und der mehrheitlich nicht-betroffenen Gesellschaft zu \u00fcberlassen.)\n\nAlso ernst gemeinte Frage: warum k\u00f6nnen wir uns Gesamtgesellschaftlich darauf einigen, dass Mobbing moralisch gesehen schlecht ist, obwohl das nur wenige Individuen betrifft und gleichzeitig k\u00f6nnen wir uns nicht darauf einigen, ob Witze auf Kosten von Minderheiten vertretbar sind oder nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCtmhfkHWfES97Fr8uPxFnpQ", "author": "@lunanottuna8274", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AD8cpLRXLJEA0n_3rh-K41LbQ5jqocZJeIGpMQbY5vQGYA8ZRTRqDYaW90QPFqawMelYb1EB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lunanottuna8274", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Frage/Antwort fehlte hier noch: Warum! braucht man diese Art von Humor. Wenn man diese Frage bei jeden Zuschauer und Comedian bis ins Detail psychologisch auseinander nimmt, bekommt man die Antworten von Sabrina-Lorenz, die das hier echt super macht. Und das Humor generell stirbt, wenn man diese Art nicht mehr macht, ist auch eine ganz sch\u00f6n steile These. Politisches Kabarett zum Beispiel bietet so ein breites Spektrum an M\u00f6glichkeiten. Dies ist halt am Ende immer eine Frage der Empathie und Bildung.", "like_count": 4, "author_id": "UC6lR0H0cy7AYzblqOYukmTA", "author": "@reneschmidt9799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_Huo5cJwmT7tMMHAYGH-fj6kjfb3rk4Mgi9ehHiLSUo5XL-hoGnZVK5_DM9eAm4fFSnrWvnqJxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneschmidt9799", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg.ABeuhSd0Gw4ABexUvEHad_", "parent": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg", "text": "Gerade mit Bildung und Empathie, durch die Ironie erst m\u00f6glich wird, Kann man Witze \u00fcber alles und jeden machen... ^^ \nHumor um seiner selbst Willen zur kurzweile, liegen dir g\u00e4nzlich fern, oder? ^^\nWenn du nach dem Zweck des Humors fragst, tust du mir ehrlich gesagt Leid... ^^", "like_count": 1, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg.ABeuhSd0Gw4ABfE8KkIS4C", "parent": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg", "text": "\u00a0@Bad_Boy_23_\u00a0 Es geht um diese eine Art des Humors (nicht um den Zweck) und nur darum f\u00fcr sich zu beantworten, warum man das mag. \n\nInwiefern alle tats\u00e4chlich gebildet sind und Empathie besitzen, steht auch nochmal auf einem anderen Blatt. \n\nGibt ja auch albernen, kurzweiligen Humor, der niemanden verletzt, aber trotzdem auch Gesellschaftskritik beinhalten kann (aber auch nicht muss). Die Leute f\u00fchlen sich  ebenfalls unterhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UC6lR0H0cy7AYzblqOYukmTA", "author": "@reneschmidt9799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_Huo5cJwmT7tMMHAYGH-fj6kjfb3rk4Mgi9ehHiLSUo5XL-hoGnZVK5_DM9eAm4fFSnrWvnqJxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneschmidt9799", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg.ABeuhSd0Gw4ABfQq9G81vc", "parent": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg", "text": "\u00a0@reneschmidt9799\u00a0 Wenn es Menschen gibt die das lustig finden hat der Humor seine Berechtigung, es muss nicht jedem gefallen, auch dir nicht, du musst es dir entsprechend nicht anschauen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg.ABeuhSd0Gw4ABfRgHprzR7", "parent": "UgyEAaZO5Ha6XFIHf194AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Danke. Das sehe ich genauso und war nicht mein Ansatz.", "like_count": 0, "author_id": "UC6lR0H0cy7AYzblqOYukmTA", "author": "@reneschmidt9799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_Huo5cJwmT7tMMHAYGH-fj6kjfb3rk4Mgi9ehHiLSUo5XL-hoGnZVK5_DM9eAm4fFSnrWvnqJxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneschmidt9799", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoPQ8canGIBlrEc3h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Total sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch! \u2764", "like_count": 4, "author_id": "UCPaWYp0Ns7VXkLwBJe3E_OA", "author": "@buchsammlerin-e4v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJvNo4ZjUz2aDXZ-5HxYXEAuvpITYefqb3pfVX_S61bxuIdhM0lXBxKkgbrX9G3ZV6Uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@buchsammlerin-e4v", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywjNitKu_mYZBwCuR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Folgen k\u00f6nnten NOCH l\u00e4nger sein c:", "like_count": 3, "author_id": "UCLa-UY8BiGPiI8PtXPqYLbQ", "author": "@R1zzLiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/A7dDZrD27UK4PYUXRrq1pOkeiFeQEA4MuwbTzN6QZYy9iS6SwjGOjz8smZSQbnmlHV50s4xXQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@R1zzLiz", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywjNitKu_mYZBwCuR4AaABAg.ABenSJZUkBkABexSMW1CcE", "parent": "UgywjNitKu_mYZBwCuR4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN1h_Vx-7aQbVErf54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn wir nicht schon einmal den Humor aus diesem Land vertrieben h\u00e4tten, h\u00e4tten wir sehr gute Judenwitze, aber die erz\u00e4hlen sie leider in New York, statt hier...  ^^\nDaueropferrolleninhaber, die denken, dass Humor dirskriminiert, oder verletzt, sollten erwachsen werden und aufh\u00f6ren sich heulend als Gewaltopfer darzustellen... Immer zu verlangen, dass alle R\u00fccksicht nehmen, impliziert, dass man es selber tut... \nAlso bitte mehr R\u00fccksicht f\u00fcr die Kunstfreiheit... Diese wird permanent versucht einzugrenzen, wenn man sich \"moralisch\" erheben will und den Humor von anderen verbieten, entplatformen oder skandalisieren m\u00f6chte...\n\nHumor ist teilweise so schwarz, dass er im Bus hinten sitzen muss... \nSatire darf eben alles und muss sie auch... ^^\n\n\nLebt damit... ^^ \n\nSo erb\u00e4rmlich, sein kleines Ego immer in Watte wissen zu wollen... \n\nSprache ist keine Gewalt und sensibel bin ich gegen\u00fcber ernsten Problemen und nicht, wenn ich drauf achten soll, ob irgendwehr sich irgendwie verletzt f\u00fchlt...\n\nWenn man zu behindert ist, um dr\u00fcber zu lachen, war der Witz f\u00fcr jemand anderen...\n\n\nPS: Wenn man schon auf Krampf versucht, Luke Mockridge was anzudichten, sollte man wissen, wovon man redet und nicht so primitiv sein und was erfinden/falsch wiedergeben... Aber wer mit Selbstmitleid besch\u00e4ftigt ist, ist ja auch kognitiv eingeschr\u00e4nkt...", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2CCxzdG-dbAFOMmJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nat\u00fcrlich hat Humor grenzen!!", "like_count": 0, "author_id": "UCz_T0PsT9gWYYRRat7Vg7_Q", "author": "@lilli0312", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgPhip3CngPvGGriBXGpEppXCcRBqfzqHCmyh598o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lilli0312", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2CCxzdG-dbAFOMmJ4AaABAg.ABekRDeJfxLABi0M_ClBhB", "parent": "Ugw2CCxzdG-dbAFOMmJ4AaABAg", "text": "Hey, danke f\u00fcr deinen Kommentar. Wo h\u00f6rt bei dir der Spa\u00df auf?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAd-bP5hwWXeE7tI54AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin zu 200% bei ihm! Sorry aber diese Mimi Kultur fuckt nur noch ab! Wenn von 100 Personen sich 2 angegriffen f\u00fchlen, dann ist das so. Wie soll das funktionieren wenn auf JEDES Mimi eingegangen werden muss? In 5 Jahren machen wir dann nur noch Witze \u00fcber Pflanzen?", "like_count": 1, "author_id": "UCHn6IwyAQ-dX4IsABvebW2w", "author": "@thegrandioso624", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7DfehbWT29oNHwWltTTVPmexqBknsA-JhiQV3UgVqew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thegrandioso624", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie hat das mit dem \"Gehen wir ihn suchen \" nicht verstanden oder \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 22, "author_id": "UCT3XHeE01REWHVLxZMqxuDA", "author": "@harveydent9403", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEyZMQvGd8M_hPwpXae_Av2VXk1tFGidyukxPduFXTooU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@harveydent9403", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg.ABeg95ecNMTABex_ZtFjXQ", "parent": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg", "text": "Unter anderem auch das.... ^^", "like_count": 5, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg.ABeg95ecNMTABftKmwk0k1", "parent": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg", "text": "was hat er denn gemeint", "like_count": 0, "author_id": "UCXFWpq6COroWBdXOeAV5_Jw", "author": "@holladiewaldfeepunktde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-L-uLaL2rJ0Hn9CFildKncMMEcuUwCcj8xTQY0jpnE9tlMB33K9h2uemgKfghIxZ9oNbw6g5iYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@holladiewaldfeepunktde", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg.ABeg95ecNMTABgFyTjfVGL", "parent": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg", "text": "\u00a0@holladiewaldfeepunktde\u00a0 Eskalierende \u00fcbertriebene exzessive Gewalt gegen T\u00e4ter... ^^", "like_count": 1, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg.ABeg95ecNMTABiaaXgbn67", "parent": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg", "text": "\u00a0@holladiewaldfeepunktde\u00a0 Dass sie zusammen den Diskriminierenden suchen und verhauen", "like_count": 0, "author_id": "UCikd9Xgc41jMZL0-TdY9zuw", "author": "@meyanh6238", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WBaUOcePZrZlF4RbQQpeO-t7RAX8uLUFYLCrzp0xli5JDZTYElqxbiZNXG2NbhYJwiTdMPTYiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meyanh6238", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg.ABeg95ecNMTABuq3Yxx7s-", "parent": "UgwAw2Or7_2ja6QwR3R4AaABAg", "text": "er einfach dumm, h\u00e4tte ihm auch nicht folgen k\u00f6nnen/wollen vom Gedankengang und Intention her. Sie \u00f6ffnet sich und er zieht es ins l\u00e4cherliche. Wieso", "like_count": 1, "author_id": "UCVGBuc_YzeAeBk4GtUleJmA", "author": "@matzejandrosch7100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQiHbt0cPnnk_YFnqA9fsXRebvVqHXmhogb2yE2ZI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@matzejandrosch7100", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnHstbQP2xcsn5rC14AaABAg", "parent": "root", "text": "Lachen ist gesund, man kann \u00fcber alles lachen.", "like_count": 3, "author_id": "UCk0lyPChTkwbKq3eNp8uHvg", "author": "@HydrogenBass", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4tNh_ZQ7poWZImmP7h41XmkQtRmMCBpFIjMyww9sHVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HydrogenBass", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfjEAlYr-828pVf4V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange wir nicht alle gleich sind, was wir nicht sind!!!, sind Witze auf Kosten dieser Ungleichheit absolut unmoralisch. Au\u00dfer es ist eine deutliche Gesellschaftssatiere auf Metaebene, die sich auf das ganze System bezieht und stringent alle Verschachtelungen mit einbaut, wie bei den Simpsons z.B.", "like_count": 0, "author_id": "UCGSTLx-dNGutza3YLwqcWkg", "author": "@-trallala-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mjxF-p_4EgT8BEpP64fsDit6eG6mRhKQqEjzjcKlxn19lhH94aP4nE5ikSazdVLVdm6VG43L=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-trallala-", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfjEAlYr-828pVf4V4AaABAg.ABedfFNqoi1ABexoEkv_1R", "parent": "UgyfjEAlYr-828pVf4V4AaABAg", "text": "Klingt f\u00fcr mich irgendwie behindert... ^^", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfjEAlYr-828pVf4V4AaABAg.ABedfFNqoi1ABezhxI7Wyg", "parent": "UgyfjEAlYr-828pVf4V4AaABAg", "text": "@ Juckt! Karma regelt ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCGSTLx-dNGutza3YLwqcWkg", "author": "@-trallala-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mjxF-p_4EgT8BEpP64fsDit6eG6mRhKQqEjzjcKlxn19lhH94aP4nE5ikSazdVLVdm6VG43L=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-trallala-", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1xqNprkyeaWHcpBt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Behindertenwitze GEHEN garnicht.  Wer keinen D\u00f6ner mag ist rechts, Veganer sind aber auch rechts.", "like_count": 1, "author_id": "UCo0_DNUzXnWRf1FjS1BpOGQ", "author": "@ypzilon29", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nM_OSVRj9wu1kPrCeX5AhVZ6XTruv6PTDtvkizS6LtNcNo8e1SLw5En_dl9oUeFemh9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ypzilon29", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1xqNprkyeaWHcpBt4AaABAg.ABeb9o2vEx-ABexqchc8HK", "parent": "Ugy1xqNprkyeaWHcpBt4AaABAg", "text": "Humor ist auch rechts... ^^", "like_count": 1, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGOVkctautVxQHyDh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Besser jetzt mal \"\u00d6ffentlich Rechtliche\" abschaffen. Demokratie!", "like_count": 1, "author_id": "UCcCEFJvdcNsighIV0TDISzw", "author": "@gezbeenden4380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2G4XEN5Yegpwrr_yOZ3iSmHu0-nwjyNCdOo9XSNE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gezbeenden4380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin auf ihrer Seite. Sehr mutig sich diesem Gespr\u00e4ch zu stellen und sehr gute Argumente\u2764", "like_count": 148, "author_id": "UCFJTMPVBumou25QXAYOolpg", "author": "@Rose-lk6fx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko-oQTQZsSATEyHe89kIyaSVLP9IAQoMdi-lOejg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rose-lk6fx", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlABhORzepvMM", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "Joa es ist schon unfassbar mutig, zu einem Unbubble Format zu gehen, und dort seine \"woke\" Meinung zu vertreten \ud83d\ude05", "like_count": 19, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlABi4V9HmQP-", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@kcirtap00\u00a0 ist halt das Zeitalter der Selbstdarstellung... Es ist heutzutage \"mutig\" in einer Echokammer absolut safe takes zu bringen... die selben Leute klopfen sich dann selbst auf die Schulter wenn man auf sozial Media mal erw\u00e4hnt das sie gegen Krieg sind oder das Frauen auch Rechte haben (obwohl das kaum jemand angezweifelt hat)", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlABjQ-CgLC8V", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u200b\u00a0@kcirtap00\u00a0wenn die eigene lebensrealit\u00e4t, \"woke\" sein soll, keine Ahnung, was das soll. Dann sind wir beide auch \"woke\", jeder auf seiner \"woken\" Seite\n\nWie ich unbubble verstehe, 2 Menschen, 2 Lebensrealit\u00e4ten. Am Ende nimmt hoffentlich jeder ein wenig der anderen Seite mit. Ende\n\nEs geht um den Diskurs, nicht wer recht hat.", "like_count": 2, "author_id": "UCnoXUQk99OJTYgh1GdEAzfw", "author": "@christiancrab9478", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lim88RjwqMrnPkK8xUK0L2QCLQue1kmubngI62uZp8Fw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiancrab9478", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlABjUgP6NKIF", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "Dann denk mal dr\u00fcber nach.....", "like_count": 0, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlABk6Jqew2aU", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "\u00a0@christiancrab9478\u00a0 Auch wenn dir/euch der Begriff nicht gef\u00e4llt, mit \"woke\" geht eine ganz klare Haltung/Meinung mit einher. Das hat nichts mit verschiedenen Seiten zu tun. \nUnd es geht ausschlie\u00dflich darum wer recht hat. Genau das beansprucht doch diese Bewegung/Ideologie. Man definiert was richtig/gut ist und was fasch/schlecht und entsprechend werden die Menschen dann in Schubladen gesteckt. Und wieso nicht mutig? (worauf mein urspr\u00fcnglicher Kommentar abgezielt hat) Weil 90% der Abonnenten bzw. entsprechend auch die Kommentare \"woke\" sind, inwiefern ist es eher mutig in solchen Formaten aufzutreten und kontr\u00e4re Meinungen zu vertreten.", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlABs4onGgq56", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "\u00a0@kcirtap00\u00a0 Was hat das mit woke zu tun? Alles was neu \u00fcberdacht wird ist f\u00fcr euch gleich woke, aber ihre Meinung fu\u00dft wohl auf ihrer Erfahrung", "like_count": 0, "author_id": "UCZTR_eRAX5QapQ-w-5yPbSA", "author": "@Kiviantares", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8Tl4rpps9cHINySug9Q5vli1XPeVDCmNrVyIpRlTjbQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kiviantares", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlABs5g7QSY4s", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "\u00a0@kcirtap00\u00a0 Alles was die Dummen nicht raffen, ist gleich woke", "like_count": 0, "author_id": "UCZTR_eRAX5QapQ-w-5yPbSA", "author": "@Kiviantares", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8Tl4rpps9cHINySug9Q5vli1XPeVDCmNrVyIpRlTjbQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kiviantares", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg.ABe_ooSyzXlACqyaHdfDmH", "parent": "Ugx-_V9urzIGgG0PXWZ4AaABAg", "text": "\u00a0@christiancrab9478\u00a0 Und doch hat es wenig bis nichts mit Mut zu tun, bei so etwas mit zu machen. Das war der Punkt, den der andere Kommentator ansprach. Es geh\u00f6rt eben kein Mut dazu, sich f\u00fcr Behinderte stark zu machen. Das ist offene T\u00fcren einrennen. Es gibt noch eine \"Ecke\" in der man laufend zum gegenseitigen Mut begl\u00fcckw\u00fcnscht - bei den Verschw\u00f6rungsideologen. Da ist es genauso deplatziert wie hier, wobei die Kollegen dort wenigstens wirklich gesellschaftliche Ablehnung erfahren.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvLJfnKDw5OUESiMF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Merke, humor f\u00fcr linke ist nur, wenn Menschen mit anderer Meinung von Bosetti oder B\u00f6hmermann beschimpft werden, obwohl die ihre Grundrechte einfordern. Aber Behinderte werden von Linken als Menschen 2. Klasse eingestuft, und als Opfer klassifiziert", "like_count": 2, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzDFjcSeoDvS1t4hR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Mutter ist seit ich Kind bin Behindertenpflegerin. Ich bin mit diesen Menschen aufgewachsen. Die freuen sich, wenn man sie mit einbindet. Leute die sich \u00fcber Witze \u00fcber behinderte aufregen, sind meistens die, die sonst nie mit behinderten zu tun haben wollen. Typische linke heuchelei", "like_count": 2, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIls1qxBVwCN9Aljd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwas sagt mir, dass es hier nur linkes Mimimi gibt, weil man keine Kritik aushalten kann. Wenn man aber jeden als Nazi oder Faschisten beschimpft, weil er ne andere meinung hat, dann ist das f\u00fcr linke ok", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwapvE6PQt42hrmIVJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Luke Mockridge ist schon mehrmals diskriminierend aufgefallen z.B. Witze \u00fcber KO Tropfen", "like_count": 12, "author_id": "UCEVJY9_86TN7f0B9gxPbhWQ", "author": "@laf846", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjND8U1TiPEw_nk7wHVRzjEfaU_vW2mZ6uU0PTBL6yiuvUWRvQQNsfIOn_RS_2JkLdcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laf846", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwapvE6PQt42hrmIVJ4AaABAg.ABeW2vah6zgABem6kjJtSe", "parent": "UgwapvE6PQt42hrmIVJ4AaABAg", "text": "Und? KO Tropfen-Witze... UUUUhhhhhhhhhh\n\nWas ist blau und voller Br\u00fcste?\n\n\nM\u00fcllsack der Krebsklinik... ^^", "like_count": 2, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwapvE6PQt42hrmIVJ4AaABAg.ABeW2vah6zgABi6c6kIt50", "parent": "UgwapvE6PQt42hrmIVJ4AaABAg", "text": "der Spruch \u00fcber KO Tropfen kam von Joyce Ilg... Luke war der mit den Paralympics", "like_count": 1, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-rwZBu43bFw6susp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich pflege meinen diatbetes kranken ,krebskranken und schwerbehinderten Stiefvater. Das ist eine frustrierende ,deprimierende und herausfordernde aufgabe. Wir w\u00fcrden durchdrehen ,wenn wir einige dinge nicht mit humor nehmen w\u00fcrden. \u00dcber uns schwebt die ganze zeit das thema tod , seine scham dar\u00fcber pl\u00f6tzlich \"unbrauchbar/l\u00e4stig\" (in seinen augen !) Zu sein . Niemand hat uns vorzuschreiben wie wir mit unserer sittuation umgehen. Es steht jedem frei das nicht lustig zu finden und die witze die alle beteiligten rei\u00dfen ,muss ebenfalls keiner verstehen. Niemand wird gezwungen dar\u00fcber zu lachen. Aber uns kann auch niemand dazu zwingen das zu unterlassen und nicht ab und zu mal \u00fcber die dinge zu lachen ,die uns belasten.", "like_count": 0, "author_id": "UC_Ia3LV9vvLvFrx86CwUqnw", "author": "@niszirzn301", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JdaByLHHQUqZKR3TPujlaEvkGgENG0f1aJ7vLwFLE6oY825lnGigAx7hJvY_F8uCHx_R61HgJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niszirzn301", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPYxbHoEUMowtidYJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schlie\u00dflich kommt es immer auf den jeweiligen Witz an, und in welchem Kontext man ihn sagt. Und eigentlich wird es nicht oft genug gesagt: es besteht ein gro\u00dfer Unterschied zwischen wirklich voreingenommene Witze machen und den Anschein zu erwecken, dass man super voreingenommen ist, um das Publikum in Aufruhr zu versetzen. Das zweite ist tats\u00e4chlich lustig.", "like_count": 1, "author_id": "UCWyX1e81l-GzNK2Njd1jl7w", "author": "@gluehfunke1547", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vg4RsBbwKK4BFfCOLXtRp5zv1uwQKsqmyP0jZJpvXDEAFFHvAlYfkIWd-8AnwcvwEG1qSpW9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gluehfunke1547", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxm2kyVPDFOw40TNz94AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann sowas nur f\u00fcr sich selbst entscheiden.\nIch oder jemand anderes kann alles und jeden lustig finden.\nDie Gef\u00fchle anderer sind da vollkommen egal.\nOpferrollen einfach das nervigste \ud83d\ude34\ud83d\ude34\ud83d\ude34", "like_count": 1, "author_id": "UCc6oPSqTZKiA14rrY3jFryA", "author": "@DanielFassbender-j4g", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrjO9OGCV3s4KL5FAO-JkZCuMMdHk-I8doHCLmp6C9osfz_JqGDDAT1lwVBwdRzZ35_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DanielFassbender-j4g", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHv-JwD__GTCNCDaJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke mein Grunddissens bei einer solch weitl\u00e4ufigen Auslegung von \"Gewalt\" liegt schon darin begr\u00fcndet, dass ich nicht der Ansicht bin, dass Sprache in so einer wirkm\u00e4chtigen und direkten Weise Wirklichkeit schafft.", "like_count": 10, "author_id": "UCox2CvMKGUsns--zkB5PeXw", "author": "@philippecerise978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOJBz-Lb196gc896OjNDicDh0VM42Fx_2_TLwLd14nEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philippecerise978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHv-JwD__GTCNCDaJ4AaABAg.ABdxn613vI2ABfKudomUAe", "parent": "UgxHv-JwD__GTCNCDaJ4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Meinung mit uns teilst!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHv-JwD__GTCNCDaJ4AaABAg.ABdxn613vI2ABicy6Q5ih4", "parent": "UgxHv-JwD__GTCNCDaJ4AaABAg", "text": "Genau das! Es kann sie halt, muss sie aber nicht. Das hat die Beschneidungsseite nicht kapiert.", "like_count": 0, "author_id": "UC1ebSr9DDrFayjucSNlFaTg", "author": "@Lalolale", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njxaG5DdfXL_7gGNQNaxdFdyK9rakK73DxHJqR43hdSEo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lalolale", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHv-JwD__GTCNCDaJ4AaABAg.ABdxn613vI2ABkJtRlxdcJ", "parent": "UgxHv-JwD__GTCNCDaJ4AaABAg", "text": "Au\u00dfer jemand Gendert. Dann schei\u00dft du dich wahrscheinlich ein ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCpFq5Dud4lAyivbj9Zd652A", "author": "@KingHalik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGAwYLimN83Qo2rjCnHzWZo9WDhD75AVhoz7xZKGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingHalik", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJWrHlz4JLIwQXblp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hab mal geh\u00f6rt das Belgische\ud83c\udde7\ud83c\uddea Familien im Durchschnitt 5 kinder haben........2 im Keller und 3 auf Kamera.\n\nKann mir einer sagen ob das stimmt \ud83e\udd14\ud83d\ude01?", "like_count": 1, "author_id": "UCKEm_PwTVuc2IQKVPAC8-Hw", "author": "@izthewiz8175", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u40p2gUgo-IL5eZyaTCgN173WOCBBGrwgBs5vacQmFphkCDw6YV8m6JZ0Be2-PFs2dpfAH8k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@izthewiz8175", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHIETuZVyorUqm3SJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als \"Antidiskriminierungsaktivistin\" w\u00e4re es eigentlich Sabrinas Aufgabe sich daf\u00fcr einzusetzen, dass Minderheiten nicht dadurch diskriminiert werden, dass \u00fcber sie keine Witze gemacht werden.", "like_count": 9, "author_id": "UCvWTWFoOebosFNyhdsKuquQ", "author": "@pauline6803", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPzli4dJG5cLnw96ruYoBNm3_5_eD8i8XDpv7ulgomHNDYGeHCJcNCTE1xkfCyWJwrCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pauline6803", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLKhCMjR3TyvNcUmB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke, dass du dich solchen Gespr\u00e4chen aussetzt und f\u00fcr deine wichtigen Worte, Sabrina!", "like_count": 100, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwm5W_yespu5VtdGh94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso tragen die Knastkleidung\ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UC1EYkle9q1sn62OXuiPqg0Q", "author": "@normaninster4380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Mqo1gQuTiFr9HnAZCFR010CITILxanp25EYYKpOSXsGqBRwVfjaKhdzQGCun63mivfKfCKtG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@normaninster4380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwm5W_yespu5VtdGh94AaABAg.ABdmcDLm8qFABdrjHtrn--", "parent": "Ugwm5W_yespu5VtdGh94AaABAg", "text": "Weil ich Libanese bin \ud83c\uddf1\ud83c\udde7", "like_count": 1, "author_id": "UCOEH4uh_sktGPtHythvHMMw", "author": "@HamzaRaya", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tZRelojJJ6E_E1FJkg2yebKEWlDQnRr2j6CVHKSx_iGHgGMANHeOGD-RwMzlAHO71Ymqrurb=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HamzaRaya", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwm5W_yespu5VtdGh94AaABAg.ABdmcDLm8qFABedSn6L78D", "parent": "Ugwm5W_yespu5VtdGh94AaABAg", "text": "Hey! In diesem Format finden alle Gespr\u00e4che anonymisiert statt. Das hei\u00dft, dass alle Hinweise, die den sozialen Status oder pers\u00f6nlichen Geschmack durch Kleidung verraten k\u00f6nnten, extra entfernt werden. \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwm5W_yespu5VtdGh94AaABAg.ABdmcDLm8qFABfGq1XMk4O", "parent": "Ugwm5W_yespu5VtdGh94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Funktioniert bloss nicht. Man merkt doch wer vor einem sitzt. Was sollen diese Gulag-Anz\u00fcge denn verschleiern? Sp\u00e4testens nach 2-3 S\u00e4tzen wei\u00df jeder halbwegs intelligente Mensch doch mit wem er es zu tun hat. Und mal abgesehen davon: Warum macht ihr dann diese bescheuerte Kennenlernrunde??? Damit sabotiert ihr euer seltsames Anliegen doch nur selbst. Und den Zuschauer interessiert es eh nicht. Was spricht denn gegen eine Debatte, die sofort startet? Das wirkt, wie alles beim \u00d6RR, wenig durchdacht.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwghCpnqdGgryNVEBh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Grunde ist es doch so einfach guter Humor schaft es das ALLE auch die Betroffenen dar\u00fcber lachen - schlechter bzw diskriminierend Humor ist wenn viele \u00fcber eine Minderheit lacht aber die Minderheit dabei verletzt ist. Wie kann man ernsthaft denken das Menschen wie ein Lucke Mockridge gute Witze rei\u00dfen? Die nur dumm und verletzend sind und die er dann noch schlecht geklaut hat \ud83d\ude48 und jeder mit etwas Menschenkenntnis merkt doch das diese Entschuldigungen nicht erst gemeint waren und seine Dreistigkeit das er noch von Leuten behauptet die sein ekelhaften Humor betrifft diese h\u00e4tten anscheinend die Witze abgesegnet \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f wer das gut findet und meint er ist Komiker der sollte dringend seinen Beruf wechseln", "like_count": 2, "author_id": "UCUladjcC_ow-WgSDzDEW2rg", "author": "@maximuller8067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhYPIQwoeQhVYGZPXjoTGcOoEbfU9pWAcQMX5zc7USDoQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximuller8067", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9zIHip1JBT1Q3LkN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist die Frau braucht einen Psychologen. Die m\u00f6chte extrem Aufmerksamkeit", "like_count": 1, "author_id": "UCCGy8iUTUfu4CeqlV-lzfIA", "author": "@LrnaM\u00fcller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LrnaM%C3%BCller", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9zIHip1JBT1Q3LkN4AaABAg.ABdjwE3GKHOABdn6bYd693", "parent": "Ugx9zIHip1JBT1Q3LkN4AaABAg", "text": "Oh wow. Du schaffst es hier sogar noch, psychische Erkrankungen zu stigmatisieren, wow! \nJa sicher doch, wenn man sich gegen Diskriminierung einsetzt, will man nur Aufmerksamkeit. Und nicht die, die bewusst andere verletzen und diskriminieren, weil sie das f\u00fcr ihr Ego brauchen.", "like_count": 1, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9zIHip1JBT1Q3LkN4AaABAg.ABdjwE3GKHOABeZYecCdwU", "parent": "Ugx9zIHip1JBT1Q3LkN4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0du ich bin selber schwekrank und ich lache jeden Tag dr\u00fcber. Dann macht das Leben auch Spa\u00df. Die Frau will nur in ihrer Opferrolle feststecken und suhlt sich in Mitleid. Sorry die Frau ist das Allerletzte", "like_count": 1, "author_id": "UCCGy8iUTUfu4CeqlV-lzfIA", "author": "@LrnaM\u00fcller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LrnaM%C3%BCller", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9zIHip1JBT1Q3LkN4AaABAg.ABdjwE3GKHOABi9pswc8Pb", "parent": "Ugx9zIHip1JBT1Q3LkN4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Sabrina ist eine politische Aktivistin mit einer sozialistischen Agenda und sie fordert Zensur. Das ist kein armes kleines M\u00e4dchen mit der wir Mitleid haben sollten. Diese Person will Zensur. Lass das mal sacken. Sie ist eine Gefahr f\u00fcr eine freie Gesellschaft und f\u00fcr jeden B\u00fcrger. Die will sich nicht gegen Diskriminierung einsetzen, sie will unsere Gesellschaft umkrempeln. Wenn Gestalten wie Sabrina politische Macht bekommen sieht es gaz d\u00fcster aus! \nUnd noch was: Inwiefern LrnaM\u00fcller psychische Erkrankungen \"stigmatisiert\" haben soll darfst du gerne erkl\u00e4ren. Ich denke du laberst ganz gro\u00dfen Quatsch. Ich bin gespannt ob du dich erkl\u00e4rst.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvgiOpkOUfdNJ4Wot4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tl;dr von Hamza: Ich will alle Witze machen d\u00fcrfen, aber Gegenwind ist echt nicht ok. Immer das gleiche bei diesen \"Free Speech\"-Lappen.", "like_count": 3, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-TNQBnCG1M6-E-bR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn dein Humor darauf basiert Diskrimminierung ins l\u00e4cherliche zu ziehen dann bist du wahrscheinlich nicht lustig.", "like_count": 8, "author_id": "UCHLCwLRSq71g-X46BJinycA", "author": "@jasmin-yl7pf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3hWM8-9tU7wwZwGBKo9qQ7vr7i7SdSATJplSD3d2Ky98C1QKDqYMJlZhMINF6fhI_ha9tdMEaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasmin-yl7pf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznjWAqyZzPk9gds-V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Dame im schlauch in der Nase will Witzvebotsministerin werden und w\u00fcrde den Job LIEBEN.Der Humorgulag wird dann auch eingef\u00fchrt. Wie oft kann man \"ich ich ich \" in einer Diskussion sagen? Das ist n lahmer Kinderpsychologie trick um anderen seinen Willen aufzuzwingen. \"Dir gef\u00e4llt das nicht ? Also ICH denke es sollte dir gefallen und du willst ja nicht MEINE Gef\u00fchle verletzen oder?\"   Und was redet die von \"ich habe gerade ableism auf dem weg hierher erfahren?\" und geht da nicht darauf ein was da nun genau passiert ist?", "like_count": 1, "author_id": "UCsog-8MGDM_W6WL9z1gfIbw", "author": "@nom_nom_nom_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPOcYzyRGLf3nwyKeeYBQn5oLva-X-D4VaUkfis1Bca04=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nom_nom_nom_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznjWAqyZzPk9gds-V4AaABAg.ABdia4rRomgABdnGIfrKQ6", "parent": "UgznjWAqyZzPk9gds-V4AaABAg", "text": "Oh, noch so ein Heini, der denkt, diskriminierte Menschen schulden einem s\u00e4mtliche Geschichten von Diskriminierungserfahrungen mit s\u00e4mtlichen Details, damit sie dann bewerten k\u00f6nnen, ob das auch wirklich diskriminierend war. Du Clown.", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznjWAqyZzPk9gds-V4AaABAg.ABdia4rRomgABe_11dh-Lc", "parent": "UgznjWAqyZzPk9gds-V4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0Warum spricht sie es dann an, wenn sie es nicht erkl\u00e4rt? Wahrscheinlich weil es nichts zu erkl\u00e4ren gibt. Und Clowns diskriminierst du auch noch???? Du kennst sicher Klinikclowns, die schwer kranken Kindern Freude machen? Auch diese Kinder wollen lachen und sich nicht \u00fcbers Kranksein definieren, so schei\u00dfe es vll ist. Die bl\u00f6de Frau aber macht es durch ihr Jammern nicht besser, klar ist es wahrscheinlich unheilbar aber dann gehe ich halt positiv durchs Leben", "like_count": 0, "author_id": "UCCGy8iUTUfu4CeqlV-lzfIA", "author": "@LrnaM\u00fcller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LrnaM%C3%BCller", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznjWAqyZzPk9gds-V4AaABAg.ABdia4rRomgABmrAqqyyzU", "parent": "UgznjWAqyZzPk9gds-V4AaABAg", "text": "Wenn man so oft \"ich\" sagt, deutet das auch auf ein verschobenes Selbstbild hin, narzisstische Z\u00fcge.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwo muss eine Grenze bei Begriffen/in der Ausdrucksweise sein. Man darf einen Witz (!) nicht und niemals als GEWALT bezeichnen. Es IST keine Gewalt.", "like_count": 5, "author_id": "UCgKDWDp9UcjJhgarLoswgLA", "author": "@special_edition_xXx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RqBAebUsh6Vxkdw25zcNT8vIiQQ222clFaahs7oXHA_w-9VSo_DMOyqvVvXgJdDP4uIPb9F9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@special_edition_xXx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg.ABdgf8Nl0zHABdkldV66Ps", "parent": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg", "text": "Und das entscheidest du warum? Diskriminierung kann sehr wohl Gewalt sein. Diskriminierende Sprache ist gewaltvoll. Bedeutet Gewalt bei dir immer nur k\u00f6rperliche Auseinandersetzung? Existiert psychische Gewalt f\u00fcr dich nicht? Ein Witz, dessen Pointe es ist, dass behinderte Menschen sterben, ist f\u00fcr dich nicht gewaltvoll?", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg.ABdgf8Nl0zHABe_Hq3CGqM", "parent": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0schon mal was von schwarzem Humor geh\u00f6rt?", "like_count": 0, "author_id": "UCCGy8iUTUfu4CeqlV-lzfIA", "author": "@LrnaM\u00fcller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LrnaM%C3%BCller", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg.ABdgf8Nl0zHABfMT_PnUua", "parent": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg", "text": "Du wei\u00dft, dass es sowas gibt wie \"verbale Gewalt\"?", "like_count": 1, "author_id": "UCJvJbMkwDTClLwgmcqAD6SA", "author": "@isaa1782", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x80gz8o5j4d61aH8hielez27WcoqgQB7ObGIp8xSPsDJtwGGujETc9FNDaVZ_8GRxLBDqzga=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isaa1782", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg.ABdgf8Nl0zHABfPI1NP82e", "parent": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg", "text": "Hey, danke f\u00fcr deinen Kommentar. Tats\u00e4chlich ist es rechtlich gesehen so, dass Comedy nicht das allgemeine Pers\u00f6nlichkeitsrecht einer Person angreifen darf. Wenn das der Fall ist, m\u00fcsste ein Gericht im Falle einer Klage abw\u00e4gen, ob das kommunikative Anliegen eines Inhalts das Pers\u00f6nlichkeitsrecht \u00fcberwiegt. Falls das nicht der Fall ist, gilt der Inhalt als unzul\u00e4ssig. Laut der Antidiskriminierungsstelle des Bundes kann Humor, z.B. in Form von sexuellen Witzen, gesetzliche Grenzen haben, wenn sie diskriminierend sind oder in den Bereich der Bel\u00e4stigung fallen. Beleidigende oder sexuell anspielende Witze am Arbeitsplatz fallen unter das Allgemeine Gleichbehandlungsgesetz. In einigen F\u00e4llen kann es auch strafrechtlich relevant sein, etwa bei Verst\u00f6\u00dfen gegen die pers\u00f6nliche Ehre (z. B. Beleidigung nach \u00a7 185 StGB) oder bei Aufrufen zu Hass und Gewalt (\u00a7 130 StGB).", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg.ABdgf8Nl0zHABi6qMrj1gn", "parent": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Und das entscheidest du? Klingst wie der Typische Lifestyle-Linke der Betroffenen erkl\u00e4rt warum sie einen Witz schlimm finden sollten...", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg.ABdgf8Nl0zHAC7NWVrrKvp", "parent": "Ugx2JvN7CMHYEOY7nip4AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0 warum gehst du denn davon aus, dass ich nicht selbst betroffen bin? Ich bin behindert. Ableismus betrifft mich direkt, du Lifestyle-Linker.", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Jede Minderheit hat ein Recht auf Diskriminierung.\" Serdar Somuncu", "like_count": 15, "author_id": "UCMEF7Gv2H09kTi0Eiu7UmwA", "author": "@mwh0588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOSeTn653Kk1dpTSTNjpHzSAXCjlZ7eNvi8isUAIQqFSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mwh0588", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg.ABdgeJyUzPKABdlNBu6myR", "parent": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg", "text": "Oh wie toll von dir, einen ekelhaften Heini zu zitieren, der einfach liebend gern andere Menschen diskriminiert. Das ist nat\u00fcrlich eine gaaaanz relevante Meinung in einer Diskussion \u00fcber Ableismus :)", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg.ABdgeJyUzPKABeZnc4ATEu", "parent": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg", "text": "Und warum sollte man das tun? \u2764 Ist Empathie nicht erf\u00fcllender als Diskriminierung?", "like_count": 1, "author_id": "UCTG3-N0Jwg21ROfcu8g2QnQ", "author": "@stellamy345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k82QyAI4bPkllTGYW1uAh9g2F373PAH3byJC8f1I0FsxpqxMTd2Pi9ZMx0zq4opKmx6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stellamy345", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg.ABdgeJyUzPKABeoLKjaT50", "parent": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg", "text": "Witze sind immer auf Kosten anderer. Wenn man eine sensible Personengruppe ausl\u00e4sst, ist das vielmehr diskriminierend und unfair.", "like_count": 6, "author_id": "UCMEF7Gv2H09kTi0Eiu7UmwA", "author": "@mwh0588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOSeTn653Kk1dpTSTNjpHzSAXCjlZ7eNvi8isUAIQqFSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mwh0588", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg.ABdgeJyUzPKABet2qSVrmw", "parent": "Ugyhll7_vuw7evtKhyV4AaABAg", "text": "\u00a0@mwh0588\u00a0 Dem stimme ich zu.", "like_count": 3, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQA9eKAZCq5QCqTS54AaABAg", "parent": "root", "text": "Generation Heulboje... \nAch Herrje!", "like_count": 2, "author_id": "UCrWPKs1JEjbmijFBpblVKqQ", "author": "@user-gp9kg8do3h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-gp9kg8do3h", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoyQrRTiv4FdMxlSZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich ich ich ich ich.  Alles sch\u00f6n aus der Kramschublade der Frankfurter Schule gegriffen. Keinen Inhalt.  Diese Bubble ist so lost.", "like_count": 3, "author_id": "UCpNX5Arh85FFRoK4xIPuGVw", "author": "@Tuttifrutt8i", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1gyQWqhEKhmK3D5Dz4G-mJfqZlldUGhmBgaEahEQkG6yIQfV3puf3ccpH8_yDTUXEOjDNqXH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tuttifrutt8i", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIBx2PqUSNnmSwtXV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn Menschen ihre eigenen Gef\u00fchle nicht kontrollieren k\u00f6nnen, versuchen sie oft die Gef\u00fchle anderer zu kontrollieren.\n\nJeder ist f\u00fcr seine Gef\u00fchle selbst verantwortlich. Ich habe ADHS, bin also ebenfalls ein \"Opfer\" von \"ableistischer Diskriminierung\". Ich habe Gef\u00fchle schon immer durch Humor verarbeitet, war seit der 1. immer der Klassenclown (oder zumindest einer davon) und entspreche in diesem Punkt also dem g\u00e4ngigen Klischee.\nUnd Ich will auf gar keinen Fall, dass man aufh\u00f6rt, Witze \u00fcber ADHS zu machen! Witze dar\u00fcber zu machen und mit anderen Menschen - auch NICHT betroffenen - dar\u00fcber zu lachen, hat mir sehr dabei geholfen, damit umzugehen.\nEinige ADHSler werden das aber eher so sehen, wie die Dame aus dem Video.\n\nAber es kann doch nicht jeder rumlaufen und sagen: ,,Meine Gef\u00fchle sind die wichtigsten auf der Welt und weil Ich noch nicht gelernt habe, reif mit ihnen umzugehen, darf keiner irgendetwas lustig finden, was mich traurig macht!\"\nWenn man \u00fcber sich selbst lachen kann, juckt es einen auch nicht mehr, wenn andere das tun und man kann reinen Gewissens auch mal \u00fcber die anderen lachen.\n\nWenn alle zusammen wieder etwas mehr lachen k\u00f6nnten, w\u00e4re das doch etwas Sch\u00f6nes, oder nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIBx2PqUSNnmSwtXV4AaABAg.ABdeIwbIM1WABe_o1pwB9T", "parent": "UgxIBx2PqUSNnmSwtXV4AaABAg", "text": "Sehr guter Kommentar. Es wird zudem heutzutage \u00fcberall Selbstliebe gepredigt. Durch Selbstliebe wird einem egal was andere sagen. Und man wird von solchen Witzen nicht getriggert. Darum schrieb ich oben schon mal, dass bei der Dame evtl Psychotherapie helfen k\u00f6nnte mit dem Status quo besser umzugehen und vll mal zu hinterfragen ob sich wirklich jeder nach ihren Gef\u00fchlen richten muss", "like_count": 1, "author_id": "UCCGy8iUTUfu4CeqlV-lzfIA", "author": "@LrnaM\u00fcller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LrnaM%C3%BCller", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydqJ6xT4mrtvKe8Jl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie h\u00e4tte sich auch mit einer Ameise unterhalten k\u00f6nnen.... naja oder besser er h\u00e4tte sich mit einer Ameise unterhalten sollen, das w\u00e4re dann eine Unterhaltung auf Augenh\u00f6he gewesen!", "like_count": 0, "author_id": "UCOgXHEelYLA1I2vpDQKTOlQ", "author": "@MadameMoon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nC1i2D9r7ArquX3Vmnphdzcz4ePNiXcNsZdltIGAf59Ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MadameMoon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg", "parent": "root", "text": "Aber wenn Inklusion so wichtig ist, dann sollte man auch Witze \u00fcber andere machen. \nUnd Witze \u00fcber jemanden machen ist nicht gleich Diskriminierung oder B\u00f6swilligkeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCqo_kjC4Y3c_5ugWRKWeemw", "author": "@noisehippo1561", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGVL8M5FfzRko-ordkxwtnsg7ARiV8UsrZ-spWMGXtdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noisehippo1561", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg.ABdchq8lCc5ABdljOYPZm2", "parent": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg", "text": "Und das - also dass es nicht diskriminierend ist - entscheiden dann die Leute, die andere diskriminieren? Ein \u201ewitz\u201c, dessen Pointe es ist, dass behinderte Menschen sterben, ist weder b\u00f6swillig noch diskriminierend?", "like_count": 1, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg.ABdchq8lCc5ABfQYnCf3Zu", "parent": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Dann erkl\u00e4r mal wie ein Mensch durch einen Witz diskriminiert werden soll ? Kannst du das in einem Argument formulieren ?", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg.ABdchq8lCc5ABi76k_TdjB", "parent": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Du entscheidest es genau so wenig ob ich mich angegriffen f\u00fchlen darf oder nicht. Nichts f\u00fcr ungut aber wenn es so wichtig ist das Betroffene sprechen vielleicht auch mal selbst die Fresse halten und Betroffene reden lassen...", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg.ABdchq8lCc5AC7PqRC8SPt", "parent": "UgyB_BuCh-V41FplyZ54AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0 warum gehst du davon aus, dass ich nicht betroffen bin? Immer diese Janiks, ey. Ich bin behindert und daher direkt betroffen. Behinderte Menschen existieren wirklich, krasse News!", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6BLiKwFUgWFi_t-N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Witze schaffen schon ein Weltbild. Fangen wir bei den Blondinen-Witzen an. Aus diesen entstanden nun auch Vorurteile gegen\u00fcber Blondinen, die Frauen mit blonden Haaren ertragen m\u00fcssen. Genauso gilt das f\u00fcr Witze gegen behinderte Menschen. Sie schaffen Vorurteile gegen\u00fcber diese maginalisierte Gruppe. Nicht jeder wird davon betroffen sein, aber allein, dass Menschen sich hinstellen und den Mut haben gegen solch Verherrlichungen anzuk\u00e4mpfen, zeigt nur St\u00e4rke!\n\nAllein zu sagen \u201eWitze kann man \u00fcber jedes Thema machen\u201c. Wenn man Witze \u00fcber den Holocaust macht, dann nimmt man nicht nur die Ernsthaftigkeit des Themas, sondernd respektiert die Millionen an ermordeter Menschen nicht.\n\nEs geht ums Prinzip und es gibt Grenzen beim Humor.", "like_count": 3, "author_id": "UCr3i-ty6i6qVcGR8hCDFVxA", "author": "@marlonfish1436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0SMVMpiYEpAzQrv8M2WKfSu3XfBqR0xqLf3HgNONOwzk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marlonfish1436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPNo7wY6mph_gZ1dR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was hat ein Witz der nicht gut gelandet ist mit Gewalt zu tun...\nMan soll endlich wieder lernen \u00fcber sich selbst lachen zu k\u00f6nnen!", "like_count": 0, "author_id": "UCqo_kjC4Y3c_5ugWRKWeemw", "author": "@noisehippo1561", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGVL8M5FfzRko-ordkxwtnsg7ARiV8UsrZ-spWMGXtdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noisehippo1561", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBS_SWxpephpBpqYZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Starke Diskussion, sehr angenehm und spannend zu verfolgen \ud83d\udcaf", "like_count": 19, "author_id": "UCUqa22KjHChh26D2pPFYGdw", "author": "@peterlelke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CdPtfAe2MQU5ARJ1eGLOZWFbUen8JzB8qmltawnGr0xCP4qGvwyRAHYxtNm5B8DNyazdDnxYorw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlelke", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwR7QGMhWl2FrtxLnt4AaABAg", "parent": "root", "text": "mal das programm von shane gillis gesehen zu seinem onkel danny? das is wirklich witzig und inklusiv, spricht aus erfahrung vom leben mit einem menschen mit down syndrom und macht die ganze sache nich runter (pun not intended) oder l\u00e4cherlich. keine bl\u00f6den seitenhiebe auf schulhofniveau und 08/15 gags die nach unten treten, siehe luke mockridge zu den paralympics, mega unwitzig und cringe. humor is halt auch eine f\u00e4higkeit die man lernen muss, so wie storytelling oder gesang und wenn man halt schei\u00dfe darin is witzig zu sein und regelm\u00e4\u00dfig backlash erf\u00e4hrt, sollte man ganz einfach ein bisschen \u00fcben nich so ein empathieloses arschloch zu sein. just my two cents", "like_count": 3, "author_id": "UCUuqqT6f8W1HgYXyorfQ1-Q", "author": "@maxpower8549", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTDXDuyTprbJR-H1yD-i9q62cEqO376t7MukQFHtOGxw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxpower8549", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wo war eigentlich die Emp\u00f6rung als Sarah bosetti ungeimpfte in einem \"witz\" als entz\u00fcndeten Blinddarm bezeichnete, der nicht unbedingt notwenig zum \u00dcberleben des Gesangkomplex ist..\nVorallem hier war es nicht mal witzig gemeint, sondern ziemlich ernst. \nBei Luke mockridge \"witz\" waren alle emp\u00f6rt, obwohl er sogar sein Programm mit einen betroffenen geschrieben hat. Ich rieche Doppelmoral.", "like_count": 12, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABeddDYrRMG", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "Nee! Einfach nein. Sarah Bosetti macht Satire und das ist intellektueller Humor, der gegen ein kaputtes System, die Politik oder eine Mehrheit schie\u00dft, der es nicht zwingend schlecht geht. Die Menschen, die sich nicht impfen lassen wollten, haben gr\u00f6\u00dftenteils aus dem Glauben an Falschinformationen \u00fcber einen Impfstoff das Impfen abgelehnt. Das ist okay, konnten sie ja tun. Aber das darf man auch kritisieren, denn es ging um die Gesundheit ALLER! Das war solchen Leuten aber egal. Immer hie\u00df es nur ,,ich..ich..ich..und die b\u00f6se Impfdiktatur\". Das war albern genug, um dar\u00fcber Witze zu machen.  Luke Mockridge hingegen hat nach unten getreten. Die Geh\u00e4ssigkeit, die er mit den anderen beiden Konsorten an den Tag legte, war deutlich sp\u00fcrbar. LM ist kein Satiriker, sondern ein Mensch mit plumpem Humor, der selbiges Publikum auch in seine Shows lockt (wie bei Barth, Pocher und Co.)", "like_count": 0, "author_id": "UCFD3DRX5a8lytftO7L52qmw", "author": "@nely3242", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n9Nwqfw95ogKD6AOs7eLe_GWcwbuZJhdDVK4GajhU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nely3242", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABedeMEe-OZ", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "Luke, bist du es?", "like_count": 4, "author_id": "UC-2g_On12U7OyBXpeg8kmVA", "author": "@erik8136", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luJk-aa-L6Zf-eEQN0oHDMa88U6FvkvXvg-I7U52g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erik8136", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABenNsA_XQh", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "\u00a0@erik8136\u00a0 Eher ein Mensch mit deutlich mehr IQ als du, statt Luke... Wenn man nicht behindert ist, kann man differenzieren und lachen... ^^ M\u00fcsste man aber erwachsen sein daf\u00fcr... ^^ Toi toi toi, das wird schon noch, vom Opferstatus wegzukommen...  ^^", "like_count": 1, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABf51nu9hhn", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@erik8136\u00a0ah Argumente nicht ernst nehmen wenn es die anderen betrifft. Klassiker", "like_count": 4, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABfLTuaN5cJ", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "1. Ein Betroffener, der sich von dem Programm distanziert hat und meinte, diese Witze habe er nicht geschrieben.\n2. Ja, man kann sich \u00fcber den Witz nat\u00fcrlich beschweren, aber wir sollten doch zwischen Minderheiten/diskriminierten Gruppen unterscheiden und Personen, die das eben nicht sind. Seit wann sind Ungeimpfte eine diskriminierte Minderheit? Das macht den Unterschied zwischen geschmacklos und diskriminierend", "like_count": 4, "author_id": "UCJvJbMkwDTClLwgmcqAD6SA", "author": "@isaa1782", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x80gz8o5j4d61aH8hielez27WcoqgQB7ObGIp8xSPsDJtwGGujETc9FNDaVZ_8GRxLBDqzga=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isaa1782", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABfNqbibH69", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "\u00a0@isaa1782\u00a0 1. Komisch vor dem shitstorm sah das noch anders aus. \n2. 22,1 Prozent sind in Deutschland ohne Corona Impfung. Also nach Definition eine Minderheit. Vielleicht sollte man Minderheit nicht als Schlagwort nutzen", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABfc7Qofq6g", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "\u00a0@isaa1782\u00a0 2020-2023 waren ungeimpfte eine Minderheit. Jetzt hat es jeder nat\u00fcrlich wieder vergessen.", "like_count": 1, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXABfvHjX40YR", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@nely3242\u00a0wie ich schon erw\u00e4hnt habe sind ungeimpfte eine Minderheit mit 22 Prozent nach Definition! Also eigentlich tritt bosetti nach unten. Ich glaube als rundfunkfinanzierte \"satirikern\", die auch von den ungeimpften bezahlt werden muss, steht sie \u00fcber die.\nUnd seit wann ist so eine rhetorik, die von einem KZ Arzt stammt \"Kritik\"?", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXAC4j5PEpUAi", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "\u00a0@isaa1782\u00a0 H\u00e4h, Ungeimpfte waren nat\u00fcrlich eine diskriminierte Minderheit? Minderheit rein zahlenm\u00e4\u00dfig, diskriminiert durch diverse 2G/3G-Regelungen und abgewertet durch eine extrem negative Berichterstattung. Sage ich als Person, die selbst geimpft ist (weil ich mir das nicht geben wollte). \n\nFalls jetzt das Argument kommt, die Leute w\u00e4ren ja freiwillig ungeimpft gewesen: Auch die Zugeh\u00f6rigkeit zu einer Religion ist bei erwachsenen Menschen freiwillig.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg.ABdafBNLMkXACMcgsectlV", "parent": "Ugw8Tvj6b9OP9qivIV54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@isaa1782\u00a0 hmmm ja doch schon sie wurden die ungeimpften wurden schon diskriminiert.", "like_count": 0, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlO0pWW8_HzXwpU-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sich als grenz\u00fcberschreitend vorzustellen hat schon sein gewissen Touch. Es gibt ein unterschied zwischen Grenz\u00fcberschreitend, und poltisch aktivistische Grenzen ausloten. Sei nicht Grenz\u00fcberschreitend sondern, guck das jedem gleich viel space f\u00fcr eigene Grenzen hat. Dabei wird deutlich was satire ist und was einfach nur assozial :)", "like_count": 5, "author_id": "UC-PY_g4GQqr4_hiJG-32qXg", "author": "@einewildeLoume", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mo_fi3b_85zVLJGWcWbCErfRGWQI1iUJUCyYo7LbmUTeqcGU-m2XcMob4QvoGSrt1zTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einewildeLoume", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRXieRyQZJNLdGS3t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe nicht warum man einfach die Person ignoriert die man nicht witzig finden ... Das ist doch rumheulerei und viktimismus auf h\u00f6chstem niveau", "like_count": 0, "author_id": "UCWjnv9h67kPINgxjLOk2mMw", "author": "@elios633", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XGhWDkStG928yclq3rOO_XMLiMuehNQWrtLd42-2uYs6pUXU30IQVLVZ7GCXx528iRX_1W8M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elios633", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRXieRyQZJNLdGS3t4AaABAg.ABd_wM1m2aFABdd61DBc2w", "parent": "UgwRXieRyQZJNLdGS3t4AaABAg", "text": "Wegschauen l\u00f6st keine Probleme. Es geht ja darum, dass diskriminierende Witze nicht im kleinsten Personenkreis, sondern mit tausenden Menschen geteilt wird. Wenn dadurch Vorurteile gegen\u00fcber Minderheiten entstehen und die darunter leiden, dann darf man den Witz kritisieren. Es geht darum bewusst zu machen, dass nicht alles was witzig ist auch gute Werte teilt.\n\nAu\u00dferdem, wer \u00f6ffentlich auftritt muss sich immer seiner Verantwortung bewusst sein und muss mit Kritisierungen rechnen", "like_count": 1, "author_id": "UCr3i-ty6i6qVcGR8hCDFVxA", "author": "@marlonfish1436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0SMVMpiYEpAzQrv8M2WKfSu3XfBqR0xqLf3HgNONOwzk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marlonfish1436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRXieRyQZJNLdGS3t4AaABAg.ABd_wM1m2aFABdqrTWwxqP", "parent": "UgwRXieRyQZJNLdGS3t4AaABAg", "text": "\u00a0@marlonfish1436\u00a0 Es hilft aber auch nicht bei allem was man selber nicht mag emp\u00f6rt und beleidigt zu sein. Ich mag ja auch nicht jeden Comedian weil es eben nicht meinen Humor trifft aber die Person hat trotzdem das Recht dazu ihr Ding zu machen. \u00dcber manche Dinge sollte man auch dr\u00fcber stehen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRXieRyQZJNLdGS3t4AaABAg.ABd_wM1m2aFABdtEq62gM_", "parent": "UgwRXieRyQZJNLdGS3t4AaABAg", "text": "\u2060\u00a0@dahooliii\u00a0 Emp\u00f6rung ist ein nat\u00fcrliches Verhalten, wenn einem etwas nicht gef\u00e4llt und man schimpft. In dieser Debatte ist schimpfen nicht sinnvoll und das geh\u00f6rt sich f\u00fcr mich auch nicht, wenn man versucht sachlich zu diskutieren. Sich beleidigt f\u00fchlen bedeutet, man wurde verletzt und man ist b\u00f6se auf denjenigen, der einen verletzt hat. Die Frau im Video zum Beispiel kritisiert lediglich Witze, die Grenzen \u00fcberschreiten. Der Punkt ist:\n\nJeder setzt die Grenze anders.\n\nDu z.b sagst, man solle dar\u00fcber stehen und sagst, man solle wegschauen. Gibt auch andere Comedian, die besser sind.\n\nIch sag, dass sobald Grenzen \u00fcberschritten werden, die Menschenunw\u00fcrdig sind (typischer schwarzer Humor), man den Mund ruhig aufmachen kann und kritisieren darf.\n\nIch finde auch schwarzen Humor funny. Manchmal so dumm konzipiert, dass diese Sinnlosigkeit und random grenzwidrige Sachen, irgendwie Anreize geben zum Lachen.\n\nTrotzdem bin ich mir dem bewusst, dass sowas man nicht tolerieren sollte. Anderen deshalb zu sagen \u201eHey! Sei mal bisschen verantwortungsvoller oder lass ganz sein\u201c, kann man meiner Meinung nach machen.\n\nGanz abzuschaffen ist ein utopisches Idial. Kompromisse kann man dennoch machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCr3i-ty6i6qVcGR8hCDFVxA", "author": "@marlonfish1436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0SMVMpiYEpAzQrv8M2WKfSu3XfBqR0xqLf3HgNONOwzk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marlonfish1436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJkWM9fv2pKq_Ob3R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wahrscheinlich m\u00fcsste man selber mal eine Behinderung haben um es nachf\u00fchlen zu k\u00f6nnen \nMan kann nur dankbar sein gesund zu sein", "like_count": 1, "author_id": "UCSlMSBtl7Aw_X6ShhFgTtkA", "author": "@TossaML", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzBX5xSXcrLpYJLPUgo0KEtVKwPpLG3VmM-nuTUmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TossaML", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJkWM9fv2pKq_Ob3R4AaABAg.ABdXPrDlOGLABdapnMqpXk", "parent": "UgwJkWM9fv2pKq_Ob3R4AaABAg", "text": "Einfach mal Empathie googeln.", "like_count": 1, "author_id": "UCDSZCkA41f9mh-5ycI_0rrg", "author": "@BritishStarfishTeeth", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/q-6fiUOhsCMNbHejBVve5FzwFpm2v1GL61CaYJWpyImHgAW6b5JNzA1Suz-Zh20tGy3xvUR8uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BritishStarfishTeeth", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwefg0lr9e8FTvJD0R4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u00dcber Humor l\u00e4sst sich bekanntlich streiten. Wer aber behauptet - wie die die junge Dame hier, dass Luke Mockridge mit seinem echt schlechten Witz sagen wollte, dass es o.k. ist, wenn Menschen mit Beeintr\u00e4chtigung ers\u00e4uft werden und er gecancelt werden muss, der hat nicht alle Latten am Zaun! Dann will er es falsch verstehen und Opfer sein. Aber das darf ich vermutlich nicht sagen, weil das schon wieder diskriminierend ist.", "like_count": 3, "author_id": "UC3uj8JLpQQLiXWUpnk7usSg", "author": "@singriderl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/a6COfPI3aTD1x9wv27D1YjHfsHw00Hhsrds-phHGQBcvRhmzLTLKpULgcnAQyH8olG0cCJX-=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@singriderl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwefg0lr9e8FTvJD0R4AaABAg.ABdWzA5rITuABddjWp1Hfb", "parent": "Ugwefg0lr9e8FTvJD0R4AaABAg", "text": "Du darfst ruhig sie kritisieren. Ich verstehe auch deinen Punkt. Doch nur, weil sie in dem Fall nur schwarz sieht, hei\u00dft es nicht, dass Ihre Intention v\u00f6llig daneben ist. \n\nSie macht aufmerksam, dass Menschen auf der B\u00fchne verantwortungsvoll umgehen sollen mit ihren Witzen. Sie macht aufmerksam, dass es Menschen gibt, die es verletzten und sie macht aufmerksam, dass Vorurteile gegen\u00fcber Minderheiten entstehen k\u00f6nnen, wenn man \u00fcber diese lacht.\n\nIm Kern will sie nur f\u00fcr mehr Gleichheit in der Gesellschaft sorgen. Das ist sch\u00f6n und davon profitiert jeder. Jeden Witz zu canceln: NEIN aber auf der B\u00fchne soll man schon bewusst sein, was man sagt.", "like_count": 0, "author_id": "UCr3i-ty6i6qVcGR8hCDFVxA", "author": "@marlonfish1436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0SMVMpiYEpAzQrv8M2WKfSu3XfBqR0xqLf3HgNONOwzk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marlonfish1436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwefg0lr9e8FTvJD0R4AaABAg.ABdWzA5rITuABdmA0Z00KW", "parent": "Ugwefg0lr9e8FTvJD0R4AaABAg", "text": "Achsoooo, stimmt. Nat\u00fcrlich. Die Person, die sagt, dass ein Witz mit der Pointe, dass behinderte Menschen sterben, ekelhaft und gewaltvoll ist, hat \u201enicht alle Latten am Zaun\u201c und \u201ewill Opfer sein\u201c. Und das Problem liegt nicht beim widerlichen Heini, der sowas lustig findet und sagt. Stimmt! Danke f\u00fcrs zurecht r\u00fccken, deine Perspektive war echt unfassbar wichtig! \ud83e\udd70", "like_count": 1, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwefg0lr9e8FTvJD0R4AaABAg.ABdWzA5rITuABfU109-RGf", "parent": "Ugwefg0lr9e8FTvJD0R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@vli125\u00a0 Ist schon nicht so leicht zu verstehen was ein Witz ist.\nIch wei\u00df es ist schockierend, man kann einen Witz \u00fcber den Tod erz\u00e4hlen ohne Menschen umzubringen oder dazu aufzurufen.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw86tQHVjB_BaYFP894AaABAg", "parent": "root", "text": "Gute Diskussion \ud83d\udc4d ich bin eher auf Sabrinas Seite.", "like_count": 6, "author_id": "UC2U8SatJXRctx8ga6womlaQ", "author": "@TheSchatten666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMcsvC6B-H-44W37OskeeUjX8fwgBQPLRlvapAz88=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheSchatten666", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw86tQHVjB_BaYFP894AaABAg.ABdWatGNiErABdme-A9FI1", "parent": "Ugw86tQHVjB_BaYFP894AaABAg", "text": "\u00a0@TheSchatten666\u00a0 wohl eher gute Aufkl\u00e4rung. Sabrina verdient volle Solidarit\u00e4t", "like_count": 1, "author_id": "UC-PY_g4GQqr4_hiJG-32qXg", "author": "@einewildeLoume", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mo_fi3b_85zVLJGWcWbCErfRGWQI1iUJUCyYo7LbmUTeqcGU-m2XcMob4QvoGSrt1zTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einewildeLoume", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnrH42jbepsOJIZNJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Politisch korrekter \"humor\" ist halt nicht witzig. Siehe moritz Neumeier", "like_count": 2, "author_id": "UCCRYgG6cQGNsUPviIQPN-yQ", "author": "@hanspeter2210", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_xKX2HFps09MMQgRPkgrdF8bxKIPzKwxZ1HBO6Qc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hanspeter2210", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnrH42jbepsOJIZNJ4AaABAg.ABdW_OHYqTLABdcpsA-e5D", "parent": "UgxnrH42jbepsOJIZNJ4AaABAg", "text": "Geschmackssache, definitiv derzeit mein Lieblingscomedian. Wie sch\u00f6n, dass wir alle die Wahl haben...", "like_count": 4, "author_id": "UCrx1wxcVRZq1vsoaLUHEtXA", "author": "@juled79", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8noZ5DfYjeG8BPdFKpZSmvp6mubZwzFPiJOAnRRw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juled79", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykBYgUOX28NZ_Ftud4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich kann auch nix daf\u00fcr dass du so geboren wurdst. lass dir ne dickere haut wachsen oder bleib zu hause.", "like_count": 0, "author_id": "UC3CnscY-e2xFbmTt_Y6d5ZA", "author": "@crazyverrueckteXD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nElsU9qWtG4KNSQoa64qH3M1vYopMmzMS1Z6C4G2ha5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crazyverrueckteXD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykBYgUOX28NZ_Ftud4AaABAg.ABdTxryor0hABde2qzKscd", "parent": "UgykBYgUOX28NZ_Ftud4AaABAg", "text": "Sehr ignorant von dir. Du verstehst zwar, dass sie nichts daf\u00fcr kann aber nimmst sie nicht ernst. Wenn du nicht ernstgenommen wirst, dann w\u00fcrdest du das auch nicht feiern. Wenn du das nicht so siehst, l\u00fcgst du.\n\nAkzeptier das es unterschiedliche Meinungen gibt und das es nicht DIE eine Meinung auf ein Thema gibt. Dann kann man weiterreden..", "like_count": 0, "author_id": "UCr3i-ty6i6qVcGR8hCDFVxA", "author": "@marlonfish1436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0SMVMpiYEpAzQrv8M2WKfSu3XfBqR0xqLf3HgNONOwzk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marlonfish1436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykBYgUOX28NZ_Ftud4AaABAg.ABdTxryor0hABdg_dvR97G", "parent": "UgykBYgUOX28NZ_Ftud4AaABAg", "text": "\u00a0@marlonfish1436\u00a0 Ich nehme sie ernst, aber nur weil sie eine Behinderung hat lasse ich mich mundtot machen. und sie scheint DIE eine Meinung zu haben, keiner darf mehr witze \u00fcber behinderte machen weil das is fies :( wollen die jetzt gleichgestellt sein oder nicht. ich mache witze \u00fcber wen auch immer. lass i ma von so einer ned verbieten.", "like_count": 0, "author_id": "UC3CnscY-e2xFbmTt_Y6d5ZA", "author": "@crazyverrueckteXD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nElsU9qWtG4KNSQoa64qH3M1vYopMmzMS1Z6C4G2ha5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crazyverrueckteXD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei all den differenzierten und guten  Argumenten beider Seiten , denk ich manchmal \"einfach\": Wenn meine Witze offensichtlich viele andere verletzen, w\u00fcrde mir das keinen Spa\u00df machen sie zu machen. Und ich w\u00fcrde versuchen es nicht zu. Einfach versuchen niemanden bewusst zu verletzen und davon ausgehen das niemand einem gewollt b\u00f6ses will. Das w\u00e4re toll wenn das klappen w\u00fcrde und geht wahrscheinlich Hand in Hand :)", "like_count": 140, "author_id": "UCJ-GeeskaYId79GZKbGOSUg", "author": "@alinafranke5579", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGYA0BzF-1BaEwkrGbI1n8Z9RerLn8lzbdhPG-vcsN00A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alinafranke5579", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6ABdV6z8q6HZ", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "Deinen Gedanken find ich sehr gut, aber bei Minderheiten sind es der Definition nach ja eben nicht \"viele\" andere, die verletzt werden. Und daher ist der negative Backlash aus der Gesellschaft eben nicht ganz so gro\u00df. Und wie Hamza auch meint: Manche Menschen davon finden die Witze auch selbst witzig (Sonst h\u00e4tte Mario Barth ja auch 50% der Gesellschaft gegen sich aufgebracht, was i der Realit\u00e4t (leider) nicht zutrifft. Ganz sch\u00f6ne Crux :)\n\nIch kann jeden Fall beide Seiten total verstehen. Am Ende kommt es wohl immer auf den konkreten Witz an sich an. Kontext und so.", "like_count": 9, "author_id": "UCSdW-V3TZjlQuGWOHnOXHwQ", "author": "@BendiWendi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUviw7S4ewsvvvRpxxKBvxmOquY9Q02iZUqudq1vY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BendiWendi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6ABdWP7PZOpD", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "\u00a0@BendiWendi\u00a0 Find ich ne guten Punkt! ich denke diese Aufbauscherei durch Medien ist vielleicht auch nicht f\u00f6rderlich manchmal, und manchmal halt doch... auf der Guten Seiten schafft es Awareness f\u00fcr das Thema und auf der Minus Seite sch\u00e4rft es die Gegens\u00e4tze und polarisiert \u00fcber den \"notwendigen\" oder sinnvollen Punkt heraus und kreiert Streit wo vorher keiner war. Wie meine Grundschulkollegin manchmal sagt: Manchmal ist es schlau bei bl\u00f6den Sachen die gesagt werden auch einfach wegh\u00f6ren und mit seinem Kram weitermachen", "like_count": 4, "author_id": "UCJ-GeeskaYId79GZKbGOSUg", "author": "@alinafranke5579", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGYA0BzF-1BaEwkrGbI1n8Z9RerLn8lzbdhPG-vcsN00A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alinafranke5579", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6ABdmDiIaykN", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "\"Einfach versuchen niemanden bewusst zu verletzen und davon ausgehen das niemand einem gewollt b\u00f6ses will.\" Das ist theoretisch m\u00f6glich aber in der Realit\u00e4t so nicht ganz umsetzbar weil es immer mal jemanden geben wird der es negativ aufnimmt. Man kann es nicht jeder Person recht machen da auch nicht jede Person den gleichen Humor haben.", "like_count": 3, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6ABfPNhpezBv", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "Danke, dass du diesen Gedanken mit uns geteilt hast! :virtualhug:", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6ABhPQGmxOUG", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "Du w\u00fcrdest also einfach versuchen niemanden zu verletzen? Klingt ziemlich schwierig in einer hypersensiblen Gesellschaft, voll mit \"Mikroaggresionen\" die man Menschen unterstellt. Eine Gesellschaft, in der sich Menschen u.a. schon dann diskriminiert f\u00fchlen, wenn man die \"falschen\" Pronomen benutzt oder man sie fragt woher sie kommen.\nUnd wie genau stellst du dir das jetzt in der Praxis vor? Jedes Mal eine Triggerwarnung, die in den Raum geworfen wird, dass der folgende Spruch/Witz/Bemerkunh bei dem ein oder anderen das Gef\u00fchl von Diskriminierung ausl\u00f6sen k\u00f6nnte? \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6ABhjw0BJX5f", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "Du w\u00fcrdest also einfach versuchen niemanden zu verletzen? Klingt ziemlich schwierig in einer hypersensiblen Gesellschaft, voll mit \"Mikroaggresionen\" die man Menschen unterstellt. Eine Gesellschaft, in der sich Menschen u.a. schon dann diskriminiert f\u00fchlen, wenn man die \"falschen\" Pronomen benutzt oder man sie fragt woher sie kommen.\nUnd wie genau stellst du dir das jetzt in der Praxis vor? Jedes Mal eine Triggerwarnung, die in den Raum geworfen wird, dass der folgende Spruch/Witz/Bemerkunh bei dem ein oder anderen das Gef\u00fchl von Diskriminierung ausl\u00f6sen k\u00f6nnte? \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6AC6SRQpKsff", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "Richtig. Es kann so einfach sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCRRvpnuUygNqGafYUwJDlYA", "author": "@hannahg8439", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKQusQ7K_Rfb0-YVTElsOm_7AvSEetllaqnxp_8giMJ88=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hannahg8439", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg.ABdTYQxwaI6ACZL7VQq8WE", "parent": "UgwicDEtDBMiy_KoQBd4AaABAg", "text": "Es ist doch ganz einfach. Wenn ein Comedian nie lustig ist, ist er nicht mehr lange auf der B\u00fchne. Wenn jemand im Freundeskreis immer unlustige Witze macht, wird er dies schnell lassen oder ggf. gebeten, diese Witze zu lassen. Daf\u00fcr braucht die Gesellschaft keine Neo-Sozialisten und ein Kastenwesen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxy85XW9rDSOMbp5Jx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erstmal eine Ofenfrische wie damals.", "like_count": 0, "author_id": "UCiWMnZ4yv458Cq-3P6cRkWg", "author": "@marvinbecker3153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnBuh2H16nTLq--0p9HF1cneM0bVmVsYx543CtEOs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marvinbecker3153", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQXuxfkyvVoo7QQ3x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ich an ihrer Haltung nicht nachvollziehen kann, ist ihr st\u00e4ndiges Wiederholen, von sich auf alle zu schlie\u00dfen. Wenn man in eine Comedy-Show geht, sollte man wissen, dass Interaktionen mit dem Publikum Teil des Programms sein k\u00f6nnen. Sich dann angegriffen zu f\u00fchlen, zeigt, dass man vielleicht fehl am Platz ist. Gef\u00fchle sind subjektiv, und wenn du dich als behinderte Person durch einen Witz verletzt f\u00fchlst, bedeutet das nicht automatisch, dass andere diesen nicht lustig finden k\u00f6nnen.\n\nIhre Annahme, dass ein einzelner Witz in einer Comedy-Show diskriminierende Strukturen aufrechterh\u00e4lt, greift zu kurz. Humor ist oft ein Spiegel der Gesellschaft und ein Werkzeug, um schwierige Themen aufzugreifen und zu verarbeiten. Indem wir jedem humorvollen Kommentar oder Witz eine strukturelle Verantwortung zuschreiben, \u00fcberfordern wir das Medium Comedy und riskieren, dessen Kern \u2013 die freie Auseinandersetzung mit Themen \u2013 zu ersticken. Nicht jeder Witz zementiert eine Ungerechtigkeit, genauso wenig wie jeder Witz \u00fcber eine Randgruppe automatisch diskriminierend ist. Entscheidend ist der Kontext, die Absicht des Comedians und die F\u00e4higkeit, zwischen Humor und tats\u00e4chlicher Diskriminierung zu unterscheiden.\nUnd ich finde dass er gut versucht hat das klar zu machen.", "like_count": 1, "author_id": "UCTJ0ZIuSA0y5eX69lkCk9xg", "author": "@LovellLeo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/U2CwmvK2yCbJAHzW_KEUnRFokTxbQoCjzaQs4rUbqkBA36nDkSQguavMYSwPcgKVjEm6GOFUZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LovellLeo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQXuxfkyvVoo7QQ3x4AaABAg.ABdSVG4El7KABdemjPi9lo", "parent": "UgyQXuxfkyvVoo7QQ3x4AaABAg", "text": "Ich muss wirklich sagen, dass mich dein Kommentar von allen bisher gelesenen wirklich gecatched hat. Ich bin eher auf der Seite des Girls und konnte gar nicht verstehen, warum man diskriminierende Witze \u00fcberhaupt lustig findet.\n\nDein Kommentar hat mich endlich die Seite von dem T\u00fcrken verstehen lassen k\u00f6nnen. Fr, ich h\u00e4tte das nie einsehen k\u00f6nnen, h\u00e4tte ich deinen nicht gelesen.\nSehr sachlich, sehr erkl\u00e4rend und vor allem plausibel geschrieben. Sehr gut nachvollziehbar und ich muss dir sagen:\n\nDu hast recht. \n\nIch denke zwischen allem gibt es einen Kompromiss und den hast du echt gut klargestellt. Danke daf\u00fcr :D", "like_count": 1, "author_id": "UCr3i-ty6i6qVcGR8hCDFVxA", "author": "@marlonfish1436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0SMVMpiYEpAzQrv8M2WKfSu3XfBqR0xqLf3HgNONOwzk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marlonfish1436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQXuxfkyvVoo7QQ3x4AaABAg.ABdSVG4El7KABeg0rn3Ims", "parent": "UgyQXuxfkyvVoo7QQ3x4AaABAg", "text": "\u00a0@marlonfish1436\u00a0 Danke f\u00fcr dein freundliches Feedback, das freut mich wirklich sehr! Ist sch\u00f6n zu h\u00f6ren, dass mein Kommentar dir geholfen hat, eine andere Perspektive zu sehen \u2013 genau darum geht es ja letztendlich in solchen Diskussionen. Ich finde es wichtig, dass wir immer versuchen, die Balance zu finden und beide Seiten zu verstehen, selbst wenn wir pers\u00f6nlich vielleicht anfangs anders f\u00fchlen. Dein Kommentar zeigt, dass du auch offen f\u00fcr neue Sichtweisen bist, und das ist stark. Danke dir nochmal, und ich hoffe, dass wir weiterhin so respektvoll und reflektiert \u00fcber solche Themen sprechen k\u00f6nnen. \ud83d\ude0a", "like_count": 1, "author_id": "UCTJ0ZIuSA0y5eX69lkCk9xg", "author": "@LovellLeo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/U2CwmvK2yCbJAHzW_KEUnRFokTxbQoCjzaQs4rUbqkBA36nDkSQguavMYSwPcgKVjEm6GOFUZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LovellLeo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Frage ist doch analog zu \"Was darf Satire?\". Und die Antwort ist so offensichtlich wie alt. Satire (und Humor) darf alles. Au\u00dfer nach unten treten. Man tritt nie (sic!) nach unten. Das ist nicht nur schlicht gemein, das ist auch furchtbar schlechter Stil. Diese Grenze ist ziemlich hart. \n\nUnd hier scheinen viele nicht zu kapieren, was \"nach unten treten\" bedeutet. Stichwort Lisa Eckhart. Da lachen auch immer alle an der falschen Stelle. \n\nIch bin offenischtlich sehr bei Sarina.", "like_count": 6, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg.ABdS9YBVR-YABdVjM7dg4h", "parent": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg", "text": "Wenn ich einen Witz \u00fcber Chinesen mache...trete ich dann nach unten, oder nach oben?", "like_count": 2, "author_id": "UCgLueopoko8mlHTbgm2cYxw", "author": "@AndyMcKagan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3eIDfpz4SkV05yaw5r-hfAhCDs-H01RLTLOfU04v2bw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndyMcKagan", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg.ABdS9YBVR-YABdaUbWW-SP", "parent": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg", "text": "Bin Halbitaliener und wenn Deutsche Witze \u00fcber Italiener machen (, die es zuhauf gibt), dann juckt mich und viele meiner Landsm\u00e4nner das nicht. Habt spa\u00df und gut ist. Solange wir einander ein respektvolles Verh\u00e4ltnis haben fernab der Witze, ist mir das echt egal. Das mit dem nach oben und unten treten impliziert eine Hierarchie und lehne ich ab. Mensch ist Mensch.", "like_count": 2, "author_id": "UCDSZCkA41f9mh-5ycI_0rrg", "author": "@BritishStarfishTeeth", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/q-6fiUOhsCMNbHejBVve5FzwFpm2v1GL61CaYJWpyImHgAW6b5JNzA1Suz-Zh20tGy3xvUR8uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BritishStarfishTeeth", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg.ABdS9YBVR-YABdieodVJ-B", "parent": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg", "text": "\u00a0@AndyMcKagan\u00a0 Ich habe keine Ahnung. Da Chinesen aber nicht wirklich als sch\u00fctzenswerte Minderheit angehen, sondern h\u00f6chstens als Clich\u00e9 widergegeben werden k\u00f6nnen, vermutlich nicht. \n\nW\u00fcrde aber Witze \u00fcber Chinesen nicht mit Witzen \u00fcber Menschen ohne Extremit\u00e4ten vergleichen. Der Vergleich hinkt. \n\nWar das jetzt ein Witz, der nach unten tritt? Da kann man geteilter Meinung sein. \n\nEs l\u00e4uft doch daraus hinaus: Menschen mit Behinderung haben es nicht verdient, deswegen auch noch verarscht zu werden. Menschen mit Behinderung haben es aber auch nicht verdient, dass man sie anders behandelt als alle anderen und sie in Watte packt. Ob sich aber jemand angegriffen f\u00fchlt oder ob er dar\u00fcber lachen kann, ist hochindividuell. Das kannst du quasi nicht vorhersagen, was \"Gute Witze \u00fcber Behinderte\" zu einer wirklich, wirklich schweren Disziplin macht. Du musst halt entscheiden, ob du so gute Witze machst, um da was reissen zu k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg.ABdS9YBVR-YABdjhw0Gx-L", "parent": "Ugy8QMdVGOd5BblR0wp4AaABAg", "text": "\u00a0@BritishStarfishTeeth\u00a0 Sind Italiener eine sch\u00fctzenswerte Minderheit, vergleichbar mit z.B. einem Blinden oder jemandem, der an Cerebralparese leidet?", "like_count": 0, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_4HzFJwaV-Jwm35Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "ein ganzer Haufen \"ekelhafter\" Humor l\u00e4sst sich leider nur sehr schwer eind\u00e4mmen, egal wie viele einzelnd betroffene Gef\u00fchle/Schmerzen dabei hinterlassen werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCL_sMYuHMcUQ3UlBpIEuCBw", "author": "@layoRadnaP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qe3FpQQfdTIoieZwBl06p2Hu5qMfChgJ49QqU0aeMnNYs6vQ3lBCFFkuE5fvZFYBCoaCEjAwKkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@layoRadnaP", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6ocHcfbCEqOBTn2Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir hat mal ne Frau im Rollstuhl Folgendes gesagt: \"Als Rollstuhlfahrerin muss ich mich beim Blowjob nie hinknien\".", "like_count": 9, "author_id": "UCYwdczaXwPvCwRxfTB66lVA", "author": "@Saosin336", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgBavK5q40kowWTtxXlNA2rmA_aBoV28135cIpeu4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Saosin336", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6ocHcfbCEqOBTn2Z4AaABAg.ABdRBYp4XkbABzPLJkKdwZ", "parent": "Ugx6ocHcfbCEqOBTn2Z4AaABAg", "text": "Das nennt man dann selbstironie. Und der Witz kam vonnder Betroffenen selbst. Nicht von einem Au\u00dfenstehenden.", "like_count": 4, "author_id": "UCItLcnO9g32V_zBXBqgEGew", "author": "@rescue_rwby", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mQpLuufsSVrxHeFld9vCZ6k6YobFi801Jznz6_DB26rCm9IuSLCiCYxZwdcD8m1vcjeU2g_tpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rescue_rwby", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6ocHcfbCEqOBTn2Z4AaABAg.ABdRBYp4XkbAC0vACx9mj_", "parent": "Ugx6ocHcfbCEqOBTn2Z4AaABAg", "text": "\u00a0@rescue_rwby\u00a0 also darf ich als Fu\u00dfg\u00e4nger das nicht sagen? ich finde diese Unterteilung in betroffene und nicht-betroffene ziemlich unsinnig, mittelbar gef\u00e4hrlich sogar", "like_count": 0, "author_id": "UCYwdczaXwPvCwRxfTB66lVA", "author": "@Saosin336", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgBavK5q40kowWTtxXlNA2rmA_aBoV28135cIpeu4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Saosin336", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUhbY-YXTJxS40e_d4AaABAg", "parent": "root", "text": "man m\u00fcsste schon von klein auf s\u00fcchtig nach Aufmerksamkeit gewesen sein und zudem ein ziemlich trauriges und langweiliges Leben gef\u00fchrt haben, bevor man sich bewusst dazu entscheidet in Zukunft \u00fcber alles und jeden Witze in der \u00d6ffentlichkeit zu machen und das auch noch beruflich aus\u00fcben zu wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCL_sMYuHMcUQ3UlBpIEuCBw", "author": "@layoRadnaP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qe3FpQQfdTIoieZwBl06p2Hu5qMfChgJ49QqU0aeMnNYs6vQ3lBCFFkuE5fvZFYBCoaCEjAwKkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@layoRadnaP", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUhbY-YXTJxS40e_d4AaABAg.ABdPzcUO_poABfHwIHFdbd", "parent": "UgwUhbY-YXTJxS40e_d4AaABAg", "text": "Es ist eine Art und Weise seine Gesellschaft zu analysieren und Gedanken wiederzugeben oder \u00fcber bestimmte Themen sprechen zu k\u00f6nnen, du kannst nat\u00fcrlich auch einfach Oliver Pocher sein und ein asshole oder eben wie Hamza ein sehr reflektierter K\u00fcnstler der mit seiner Kunst auch provoziert aber eben mit einer guten Intention, anstatt wie Pocher einfach b\u00f6se zu sein", "like_count": 3, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLNrAzDR3HoAQou2l4AaABAg", "parent": "root", "text": "22:09 \"Jedem das Seine\" stand \u00fcber dem Eingangstor zum KZ Buchenwald. Was damit gemeint ist, sollte klar sein. Lieber Hamza, du darfst dich als \u00f6ffentlich auftretende Person gerne weiterbilden und an deiner Sprache arbeiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCAF97pMIj02iwIsc3uZI65w", "author": "@por.la.paz.030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOWe4S6b29fbPkg93PDibrKRQTYWczUyLo_mKEpzpASZp98SZsf1etvnv92v_B6OhtLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@por.la.paz.030", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLNrAzDR3HoAQou2l4AaABAg.ABdPYxW9vZVABdcnIuF92W", "parent": "UgzLNrAzDR3HoAQou2l4AaABAg", "text": "Von allem was man an Hamza vielleicht kritisieren k\u00f6nnte, suchst du dir diese Floskel raus?\nZiemlich unangenehm zu denken, dass eine Floskel, die aus der Antike kommt, eine nationalsozialistische Botschaft vermittelt, nur weil sie auch in diesem Kontext mal abwertend verwendet wurde.", "like_count": 0, "author_id": "UCyp_PoJD5Gltqo-wubnfWkg", "author": "@Brohl1337", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GW2fbYiNsuUj0lFf3rfHCPfSen-ooMXOESp9N7YrA29CSYHnpFYRM6deBKxEMQgRAPzAck4xjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Brohl1337", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLNrAzDR3HoAQou2l4AaABAg.ABdPYxW9vZVABesrNlzE_g", "parent": "UgzLNrAzDR3HoAQou2l4AaABAg", "text": "\u00a0@Brohl1337\u00a0 Mein Kommentar ist nur ein Kommentar von vielen anderen, die sich mit allem m\u00f6glichen anderen auseinandersetzen. Muss jeder Kommentar den Anspruch haben alles Gesagte zu beleuchten?\n\nUnd: Ja, diese \"Floskel\" stammt aus der Antike. Sie wurde dennoch in einer Zeit, die noch nicht so lange her ist, in einem bestimmten Kontext verwendet und ist dadurch stark in eine Richtung konnotiert. Ich gehe davon aus, dass wenn jemand den Hintergrund dieser drei Worte kennt, sie vielleicht nicht derart weiter verwendet.", "like_count": 0, "author_id": "UCAF97pMIj02iwIsc3uZI65w", "author": "@por.la.paz.030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOWe4S6b29fbPkg93PDibrKRQTYWczUyLo_mKEpzpASZp98SZsf1etvnv92v_B6OhtLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@por.la.paz.030", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Humor hat keine reale Konsequenzen, es ist einfach nur ein Witz. Man merkt richtig, dass sie ihre Krankheit zu ihrer Pers\u00f6nlichkeit macht.", "like_count": 3, "author_id": "UCZ6qoUeqY6ESiz_Sssmosdw", "author": "@patrikklaus1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FYeHa1zbzHD1BCwNZRbL2SJa_YGX4BujGmtR2XCFLR_7RjPupWQeOIHq7089Qm4cynfciMTIGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikklaus1642", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg.ABdOwIqMg-rABdmatph3pE", "parent": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg", "text": "Sagt der Patrik Klaus, der keinerlei Ahnung hat, wie es ist, mit Behinderung/chronischer Krankheit zu leben und niemals irgendwo diskriminiert wurde. Jaaaa, sicher, keine realen Konsequenzen, nie! Lol.", "like_count": 2, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg.ABdOwIqMg-rABeL9P_8iJx", "parent": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg", "text": "@vli125\u00a0 Hast du gerade an Hand meines Namens, s\u00e4mtliche Erfahrungen die ich Leben gemacht habe erkannt? Worte haben nur die Bedeutung die du ihnen gibst, es ist eine Entscheidung sich von einem Witz diskriminiert zu f\u00fchlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCZ6qoUeqY6ESiz_Sssmosdw", "author": "@patrikklaus1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FYeHa1zbzHD1BCwNZRbL2SJa_YGX4BujGmtR2XCFLR_7RjPupWQeOIHq7089Qm4cynfciMTIGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikklaus1642", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg.ABdOwIqMg-rABi0bSKj99D", "parent": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg", "text": "Hey, danke f\u00fcr deinen Kommentar. Welche Art von Konsequenzen meinst du denn genau?\ud83d\ude42 Als Konsequenz auf die ableistischen Witze beispielsweise, die Mockridge in dem Podcast \u201cDie Deutschen\u201d machte, wurde seine neue Sendung im Sat.1 vier Tage vor Start abgesagt. Einige Veranstalter sagten Shows seiner Tournee ab, weshalb der Tourauftakt des Comedians nicht stattfand. Auch sein Management distanzierte sich nach seinen Aussagen von ihm. Rechtliche Schritte wurden keine eingeleitet.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg.ABdOwIqMg-rABiF7S5B939", "parent": "UgyJzsOylX3paGRt-xN4AaABAg", "text": "@unbubble Ja das ist alles sehr tragisch und eine Frechheit. Es sind jedoch keine Konsequenzen wie sie von der Dame im Video dargestellt werden. Es ist genau das Gegenteil. Die Konsequenzen betreffen die Person, die den Witz gemacht hat und keine Person \u00fcber die ein Witz gemacht wurde.", "like_count": 0, "author_id": "UCZ6qoUeqY6ESiz_Sssmosdw", "author": "@patrikklaus1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FYeHa1zbzHD1BCwNZRbL2SJa_YGX4BujGmtR2XCFLR_7RjPupWQeOIHq7089Qm4cynfciMTIGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikklaus1642", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx01sqv8zegwpp1pp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz ehrlich, man vergleicht sich immer mit sich selber und seinen eigene Werten. Beide haben recht. Es w\u00e4re mal sch\u00f6n, wenn mal alle bisschen weiter denken w\u00fcrden. Klar sind das nur dumme Witze und nicht jeder muss es gefallen. Aber ich respektiere, jeden, der mit  Menschen solch Erkrankungen leben muss und nicht dar\u00fcber lachen kann. Ich werde niemals jemanden, bewusst verletzen m\u00f6chte.  Aber die Witze bleiben bestehen. Man muss lachen und lachen lernen. Ich kann schon seit Jahren nicht mehr lachen. Diese Welt ist nur noch nervig geworden. Alle sind nur noch an heulen und beschweren sich. Mein gedanke aktuell, ich muss nur mein Hund \u00fcberleben und schei\u00df auf euch. Die meisten Menschen, nerven mich nur noch. Diese Welt  wer eher besser dran, ohne uns idioten", "like_count": 1, "author_id": "UC1pg_DdiQM2GLR7laA8K2dg", "author": "@sergeitischkow4680", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2pQXzEl-BAew6MlnLFOAjCmBVMdVgQt9rh-mhLMVcMfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sergeitischkow4680", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyw11uZAffwQmXgrEd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder zieht sich den Schuh an der ihm passt.", "like_count": 1, "author_id": "UCqLCo5ZTU7JThJS5dH0S5yw", "author": "@katerfrohlich5146", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mVRczXNeT4qVEv6EMES27pkpuQo0haM23LgOh3roXUzZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katerfrohlich5146", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4eR49_bLvFyINyWN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zur Definition eines Witzes geh\u00f6rt doch auch dass er nicht ernst gemeint ist, sondern zum Lachen bringen soll. Also sollte man den Inhalt auch nicht zu ernst nehmen", "like_count": 11, "author_id": "UCgksTfNgDiUU1RpQM2h_rLQ", "author": "@Balehrion_siuu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/G8fA4QNkw3rm6YAu3WmlaWZZG7Yx8Zh8zn7Hxrni0LWQVB054UG5ECiJ1k6aswcj5WTjBsMaTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balehrion_siuu", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Austausch zwischen Menschen ist essentiell, weshalb ich diese Debatten immer sehr gut finde. Ich bin mir auch bewusst, dass zum Wohlbefinden aller Beteiligten, gewisse Rahmenbedingungen n\u00f6tig sind. Aber eine Diskussion und ein Austausch, der ein Ergebnis zu erbringen versucht, erfordert im Wesentlichen st\u00e4rkere Gegenpole und damit einhergehend auch meistens eine provokativere Rhetorik. Der Komiker hat sich entweder sehr zur\u00fcckgehalten oder es f\u00fcr unangebracht gehalten, aber man h\u00e4tte durchaus versuchen k\u00f6nnen, mal einen Witz zu finden, den sie witzig findet, aber dennoch ihre Krankheit zum Beispiel betrifft. Umgekehrt ist es nicht zielf\u00fchrend, das heutzutage oft sinnentfremdete Wort \"Diskriminierung\" in nahezu jedem Satz zu verwenden.\n\nDie grundlegende Diskrepanz zwischen den beiden Seiten l\u00e4sst sich herunterbrechen auf: Ist die Intention des Sprechers f\u00fcr die Bewertung wichtiger als die Interpretation des Empf\u00e4ngers.\nSollte ein Witz, der \u00fcber eine Randgruppe herzieht, ohne abwertende Intention, dennoch als abwertend empfindbar und deshalb als moralisch verwerflich gestempelt werden?\nOder sollte dieser Witz, der Intention des Sprechers halber, grunds\u00e4tzlich nicht als Angriff verstanden werden?\nAbgesehen davon, dass wir nicht alle die gleiche moralische Wertvorstellung haben und somit schon aus diesem Grund, diese Fragen unterschiedlich beantworten werden, gibt es doch einen objektiveren Unterschied zwischen diesen Ansichten:\nEmpfindungen und Intention lassen sich gleicherma\u00dfen verbalisieren, aber wir w\u00fcrden bei einer Empfindung wohl niemals den Wahrheitsgehalt hinterfragen, da es nicht m\u00f6glich erscheint, \"falsch zu empfinden\". Hier entsteht also nun ein Ungleichgewicht. Einerseits kann zwar jeder behaupten, er h\u00e4tte keine b\u00f6sen Absichten, ob das stimmt, lie\u00dfe sich aber nicht nachpr\u00fcfen. Andererseits kann auch jeder behaupten, er f\u00fchle sich angegriffen und beleidigt, ob das stimmt, lie\u00dfe sich genauso wenig nachpr\u00fcfen, aber w\u00fcrde im Angesicht dieser Aussage ohne rechtliche Bewandtnis niemals hinterfragt werden.\n\nWie finde ich jetzt hier eine L\u00f6sung? Ich betrachte es wie folgt:\nWir haben im Fall von Humor oftmals einen Sprecher, aber mehrere Empf\u00e4nger. Bei kleineren Gruppen kann es dem Sprecher gelingen, die Interpretationen der Zuh\u00f6rer abzusch\u00e4tzen - das passiert meist intuitiv auf Basis der Beziehung zu den Einzelnen und gemeinsamen Erfahrungen aus vergangenen Gespr\u00e4chen. Bei deutlich gr\u00f6\u00dferen Gruppen, bei gr\u00f6\u00dferen Comedy Veranstaltungen, ist diese Absch\u00e4tzung kaum zu schaffen, da der Kontext viel zu gro\u00df ist und die einzelnen Empf\u00e4nger nicht bekannt. Auf dieser Basis dann eine gute Einsch\u00e4tzung zu treffen, ist quasi unm\u00f6glich. Was macht man also? Man versucht Witze zu finden, die m\u00f6glichst unabh\u00e4ngig von der Zuh\u00f6rerschaft gut funktionieren, d.h. komplett ohne Insider-Wissen \u00fcber die Zuh\u00f6rer.\nVorurteile - etwas, \u00fcber dass wir uns heutzutage einigerma\u00dfen einig sind und wir als gef\u00e4hrlich bezeichnen k\u00f6nnten - funktionieren beispielsweise tats\u00e4chlich sehr gut f\u00fcr so etwas. Randgruppen betreffen solche Vorurteile vermutlich \u00fcberdurchschnittlich h\u00e4ufig, einfach als nat\u00fcrliche Heuristik, um den Umgang \u00fcber solche Grenzen hinweg zu erleichtern.\nBeispiel: Wei\u00df man, man trifft sich mit einem Blinden, wird man wohl keinen Kinobesuch planen, obwohl durchaus sein k\u00f6nnte, dass gerade diese blinde Person gerne ins Kino geht und durchs H\u00f6ren allein mit ein wenig Fantasie Spa\u00df daran h\u00e4tte.\nOder etwas deutlicher: Wenn ich jemand mit Messer in der Hand herumlaufen sehe, halte ich wohl eher davon fern, auch wenn diese Person wom\u00f6glich kein \u00dcbelt\u00e4ter ist sondern auch einfach nur jemand, der keine Tasche hatte, um das Messer sinnvoll zu verstauen.\n(Die heuristische Natur ist dadurch gut ersichtlich, dass man intuitiv den genannten F\u00e4llen gef\u00fchlte Wahrscheinlichkeiten zuordnen kann)\nZusammengefasst bis hier: Es ist also naheliegend Witze \u00fcber Vorurteile, insbesondere in sehr pauschaler Form zu machen, da man sicherstellen kann, dass die Interpretation weitestgehend \u00e4hnlich sind und somit der eigentliche Witz verstanden werden kann.\n\n(Fortsetzung im ersten Kommentar - ist ziemlich lang geworden diesmal...)", "like_count": 8, "author_id": "UCECmqTQN0QoTFdQ8SlJ6sWA", "author": "@lobotomiepraktikant1128", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lobotomiepraktikant1128", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABdHaHQL8lt", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "(Fortsetzung:)\nWarum ich \"Diskriminierung\" nicht als hinreichend pr\u00e4zise empfinde, um zu entscheiden, ob ein Witz angebracht ist:\r\n\"Diskriminierung\" hei\u00dft zun\u00e4chst einmal w\u00f6rtlich in etwa \"Unterscheidung\" und beinhaltet selbst keinerlei Wertung, wie es oftmals heutzutage impliziert wird.\r\nWenn wir sagen, wir diskriminieren eine Person/Gruppe durch einen Witz, dann meinen wir heutzutage nicht nur, dass wir auf den Unterschied zwischen Personen (der Gruppe) und dem Rest aller Menschen hinweisen, sondern dies insbesondere auch in einer diffamierenden Art und Weise tun. Dies wiederum wird generalisiert, indem negativ konnotierbare Aussage grunds\u00e4tzlich als abwertend und somit auch als diskriminierend bezeichnet wird. \r\nNehmen wir ein banales Beispiel: \"Ich finde Tom/Tanja sehr unfreundlich.\" Das ist spezifisch auf eine Person, beschreibt eine Empfindung und wirkt entweder nachvollziehbar oder man hat eine andere Meinung. Ersetzt man lediglich die Bezugsperson/-gruppe, k\u00f6nnte der Satz lauten: \"Ich finde Motorradfahrer sehr unfreundlich.\" Davon f\u00fchlt sich vermutlich ein Motorradfahrer eher angegriffen als ein jemand, der ebenso schlechte Erfahrung gemacht hat. Wir steigern uns: \"Ich finde Rollstuhlfahrer sehr unfreundlich.\" Dem gleichen Prinzip entsprechend, m\u00fcssten sich hiervon tendenziell Rollstuhlfahrer berechtigt angegriffen f\u00fchlen, tats\u00e4chlich w\u00fcrde bei solch einer Aussage aber zum ersten Mal der Begriff Diskriminierung auftauchen, denn: Rollstuhlfahrer sind eine Minderheit, die potentiell Unterdr\u00fcckung und Hass erleben. \r\nEs darf an dieser Stelle auffallen, was in diesem Beispiel Motorradfahrer von Rollstuhlfahrern unterscheidet: Die (empfundene) Gruppengr\u00f6\u00dfe und die (empfundene) Quantit\u00e4t der kollektiven Erfahrung mit Ablehnung. Auch kann man sich leicht denken, dass bei gr\u00f6\u00dferen pauschaleren Gruppen, die empfundene Aussagekraft des Satzes nachl\u00e4sst: \"Alle Menschen sind unfreundlich\" wirkt weniger aussagekr\u00e4ftig als \"Alle Deutschen sind unfreundlich\". Gleichzeitig, wie im Beispiel oben, w\u00fcrden wir bei Einzelperson, wie Tom bzw. Tanja, niemals grunds\u00e4tzlich von Diskriminierung sprechen.\r\nNun, warum halte ich diese \"Diskriminierung\" f\u00fcr kein gutes hinreichendes Kriterium: Wir bleiben bei dem Beispiel und nehmen uns eine weitere Gruppe dazu. \"Verschw\u00f6rungstheoretiker\"\r\nDiese Gruppe ist mit Sicherheit eine Minderheit und erf\u00e4hrt auch garantiert eine signifikante Menge an Ablehnung im Alltag. W\u00fcrden wir bei Verschw\u00f6rungstheoretikern von Diskriminierung sprechen und davon, dass sie eine schutzbed\u00fcrftige Gruppe sind? Oder w\u00fcrden wir bei Witzen \u00fcber \"die dummen Verschw\u00f6rungstheoretiker\" beschweren, wie abwertend sie sind? Au\u00dfer Gruppenangeh\u00f6rige, vermutlich kaum einer, obwohl sie Anforderungen f\u00fcr Diskriminierung durchaus erf\u00fcllen.\r\nNun frage ich mich, gibt es Grenzf\u00e4lle, au\u00dferhalb von Witzen und Humor, in denen wir Handlungen gegen Verschw\u00f6rungstheoretiker, als moralisch schlecht bewerten w\u00fcrden, auch wenn wir die Gruppe selbst nicht als w\u00fcrdig zu sch\u00fctzen erachten? Ich meine ja: Man nehme an, man verweigert jemandem den Zugang zu Essen, weil er die Mondlandung infrage stellt. Oder eine Universit\u00e4t verweigert das Ausbilden eines Heliozentrik-Kritikers.\r\nIch argumentiere: Es ist nicht die Diskriminierung der Gruppen - sei es das blo\u00dfe Unterscheiden oder auch das Abwerten - welche eine Aussage oder Handlung unmoralisch macht, es ist die Ausgrenzung in der Konsequenz. Wenn Rollstuhlfahrer keine Rampe neben der Treppe haben, grenzt sie das strukturell aus. Wenn blinde Menschen keine Leitstreifen haben, grenzt sie das strukturell aus (oder in diesem Fall, erschwert ihnen den Alltag an diesem Ort massiv). Aber, um auf Humor zur\u00fcckzukommen: Wenn ein Komiker auf der B\u00fchne steht und mehrere Gruppen durchgeht und fragt: \"Wo sind die X\", dann ist f\u00fcr die Taub-Stummen als X in jedem Fall diskriminierend, aber nur dann ausgrenzend, wenn er keinen Dolmetscher f\u00fcr Geb\u00e4rdensprache sichtbar dabeistehend hat.\r\nWenn man zudem ein extremeres Argument bevorzugt, k\u00f6nnte man sogar sagen, es w\u00e4re ausgrenzend, diese Menschen inhaltlich NICHT mit einzubeziehen.\r\nAuch dem feministischen Argument zufolge, welches prim\u00e4r \u00fcber die Genderstern-Thematik bekannt sein d\u00fcrfte, ist das explizite Ausdr\u00fccken und Benennen von Gruppen inkludierend und nicht exkludierend.\r\n\r\nAber Moment, in dem Beispiel im Video wurde ja zu Gewalt aufgerufen! \"Menschen ohne Gliedma\u00dfen im Schwimmwettbewerb und wer als Letztes ertrinkt, hat gewonnen\" (einmal frei und m\u00f6glichst trocken zusammengefasst). Das ist doch ein Unterschied, ob ich Menschen einfach nur einbeziehe oder sie offen Gewalt aussetze!\r\nAuch dagegen m\u00f6chte ich argumentieren: Genauso gut k\u00f6nnte ich n\u00e4mlich auch sagen, ein Zitat aus einem Lied \"Wer nicht schwimmen kann, der taucht\". Die Nachricht ist effektiv dieselbe, nur sind hier diesmal keine k\u00f6rperlich eingeschr\u00e4nkten Menschen im Fokus, sondern solche, die nicht schwimmen k\u00f6nnen. Trotzdem ist es derselbe Aufruf und nur durch weiteren Kontext, wird er potentiell zu einem unangebrachten Witz: Man \u00fcberlege sich z.B. einen Bezug auf Fl\u00fcchtlinge in Schlauchbooten.\r\nDer Punkt, auf welchen ich hier hinweisen will ist: Durch das kontextualisieren kann ein Witz unangebrachter werden, der Witz selbst ist davon allerdings unber\u00fchrt. Somit gilt f\u00fcr den Kern weiterhin, dass der Witz, der eine Gruppe inkludiert, die viel Ablehnung erf\u00e4hrt, nicht grunds\u00e4tzlich abzulehnen ist, sondern lediglich die Ausgestaltung des Kontextes: In einem humoristischen Kontext f\u00e4llt jede Form von Ernsthaftigkeit unter den Teppich, hierbei sei der Unterschied zu Kabarett zumindest erw\u00e4hnt, f\u00fcr welches das explizit nicht gilt.\r\n\r\nSchlie\u00dflich m\u00f6chte ich mir selbst noch ein ausgleichendes Wort erg\u00e4nzen. Ma\u00dfvoll zu handeln sollte stets die Devise sein. \u00dcberm\u00e4\u00dfiges Witze rei\u00dfen \u00fcber eine bestimmte Gruppe ist etwas v\u00f6llig anderes, als im Laufe eines Abends an verschiedenen passenden Stellen mal einen Witz mit einer gerade passende Randgruppe zu machen.\r\n\r\nVielen herzlichen Dank f\u00fcrs Lesen, es ist wirklich viel geworden dieses Mal :D\r\nVielen Dank f\u00fcr die Debatten-Videos nochmal. Ich begr\u00fc\u00dfe es ehrlich, da ich der Meinung bin, dass mehr Diskussionen miteinander und nicht \u00fcber einander gef\u00fchrt werden m\u00fcssen.", "like_count": 6, "author_id": "UCECmqTQN0QoTFdQ8SlJ6sWA", "author": "@lobotomiepraktikant1128", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lobotomiepraktikant1128", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABdgO_rM1jI", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "\u00a0@lobotomiepraktikant1128\u00a0 Vielen Dank f\u00fcr deinen sehr gelungenen Essay.", "like_count": 3, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABdl14hvMF8", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "\u00a0@lobotomiepraktikant1128\u00a0hach, wenn Typen einfach einen Roman schreiben m\u00fcssen, um sich nicht mit Ableismus auseinanderzusetzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABew8zeY1bJ", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "\u00a0@lobotomiepraktikant1128\u00a0 Nein. Und nur weil du deine Argumentation einen Geisteswisschenschaftlichen Anstrich gibst, hei\u00dft das nicht, dass dein Argumentation dadurch richtig ist. Humor ist subjektiv. Kultur ist st\u00e4ndig im Flux. Unsere Kultur ist gerade auf einem ethisch inklusiveren Kurs als zu anderen Zeiten. Ein wachsender Anteil der kultur-teilnehmenden Menschen nutzen ihre technisch verst\u00e4rkte Stimme um zu sagen \"finde ich schei\u00dfe\". Humor geh\u00f6rt in dem Rahmen kulturellen Erlebens. Humor wird demnach nach den gleichen Regeln bewertet, wie vieles andere. Mord > Schei\u00dfe, sexuelle Gewalt > Schei\u00dfe, Arschloch-sein und es als Witz durchgehen lassen wollen > Schei\u00dfe. Die Sanktionen unterscheiden sich. in den ersten F\u00e4llen gibt es strukturelle Instanzen. Beim Humor gibt es nur zwischenmenschliche Sanktionen. H\u00f6r auf zu weinen, und mach nen besseren Witz. Ich (gesellschaftliches Subjekt) habe keinerlei Verpflichtung dir (gesellschaftliche Figur mit Sprachrohr) zuzuh\u00f6ren, und genau wie du weiter deinen dummen Witze machen kannst, kann ich die technisch verf\u00fcgbaren Mittel nutzen dein Produkt, den Witz, zu bewerten, und ja mir potentiell auch eine Meinung \u00fcber deinen Charakter zu machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRfHqkRQ2pljvttf1yrZIhA", "author": "@janconstantin7033", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mVXwzhU34Dvh1SM3C0k7ZNNP3ElwqRk_iUjLMUljI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janconstantin7033", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABf2fmCVe5u", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Ich setze mich lieber kritisch mit dem Thema auseinander, anstatt pauschale Aussagen blind zu akzeptieren. Wenn dir dieses Vorgehen unangenehm oder befremdlich ist, ist das v\u00f6llig in Ordnung, aber bitte kommentiere nicht unter einem Text, den du nicht gelesen hast.", "like_count": 3, "author_id": "UCECmqTQN0QoTFdQ8SlJ6sWA", "author": "@lobotomiepraktikant1128", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lobotomiepraktikant1128", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABfhBybNNp6", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Sind Witze \u00fcber Behinderungen denn per se ableistisch?\n\nIch habe ADHS. Ich mache Witze dar\u00fcber. Bin Ich ableistisch?\n\nIch habe ebenfalls kein Problem damit, wenn andere, auch NICHT-betroffene Leute, Witze \u00fcber ADHS machen.\nDarf Ich das lustig finden oder muss Ich mich unterdr\u00fcckt und diskriminiert f\u00fchlen und sowas scharf verurteilen? Wenn ja, warum?\n\nAlso, dann erkl\u00e4r mir - aLs BeTrOfFeNeM vOn AbLeIsTiScHeR dIsKrImInIeRuNg - mal, warum Witze \u00fcber Behinderungen grunds\u00e4tzlich \"ableistisch\" sein sollen.\n\nPS: Du kannst meinetwegen auch gerne einen \"Roman\" schreiben, ob du ein \"Typ\" oder eine Typin bist, ist mir dabei \u00fcbrigens komplett egal ;-D", "like_count": 0, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABfhjcvexhH", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "\u00a0@lobotomiepraktikant1128\u00a0 Es ist immer wieder faszinierend zu sehen, wie manche Leute einfach irgendeinen Ismus in den Raum stellen und dann denken, sie h\u00e4tten damit gerade eine seitenlange, sachliche Argumentation komplett auseinandergenommen.", "like_count": 2, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg.ABdHZA9Cw2yABfstcVjA43", "parent": "Ugy3KaZ8F3mVQPksWaF4AaABAg", "text": "\u00a0@dergroevorsitzende7652\u00a0 Ich habe ja nicht einmal ein Problem mit Widerspruch. Aber ich hoffe doch, ich kann ausformulierte Argumente als Widerspruch erwarten, wenn ich mir die M\u00fche mache, selbst auch eine ausf\u00fchrliche Argumentation zu schreiben. (Muss auch nicht lang sein, aber stichhaltig oder einfach interessant w\u00e4re doch schon mal was)\nAber letztendlich machen wir da beide nichts, das Internet beherbergt auch Solche, die sich diese M\u00fche nicht machen wollen - ein wenig frustrierend, aber damit muss man wohl leben.", "like_count": 2, "author_id": "UCECmqTQN0QoTFdQ8SlJ6sWA", "author": "@lobotomiepraktikant1128", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lobotomiepraktikant1128", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyt3zyoAX6I0HPtFTR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke Sabrina \u2764", "like_count": 4, "author_id": "UCOKr5oQ1ZzkkatcL0tqmAvQ", "author": "@Tirza-c3d", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_u8q8PQuuwasnsvA6HcWNnQOy4E9IknxOF4z5Hkt3CXWlTAE0MiksI9oF40grXAO5Ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tirza-c3d", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Tod des Humors.... wie man sich vom jedem Quatsch angegriffen f\u00fchlt....\nSchade, dass keine der Karten die Aufgabe beinhaltet hat: Erz\u00e4hlt 2-3 Witze, die ihr witzig findet. Ich glaube dann h\u00e4tte man ganz deutlich gesehen um was man hier wirklich diskutiert.", "like_count": 13, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg.ABdGC9YyN2HABdjpX5q9dx", "parent": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg", "text": "Schade, dass du hier nichts gelernt hast.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg.ABdGC9YyN2HABhGyzFgm-c", "parent": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 dr\u00fcck dich doch bitte einfach klar und deutlich aus, anstatt Interpretationsspielraum zu deinem Kommentar offen zu lassen...aus deinem Kommentar kann leider niemand etwas lernen...... bzw. w\u00e4re es sch\u00f6n erstmal zu wissen worum es dir \u00fcberhaupt geht?", "like_count": 1, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg.ABdGC9YyN2HABhlXR962jg", "parent": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg", "text": "\u00a0@lf4114\u00a0 Jeder lernf\u00e4hige Mensch sollte eigentlich aus dem Video und entsprechenden Kommentaren hier schon verstanden haben, dass sich Sabrina nicht \"von jedem Quatsch angegriffen f\u00fchlt\", und dass du es so ausdr\u00fcckst, zeigt eigentlich schon ganz gut, wie sehr du an einer ehrlichen Diskussion interessiert bist. Aber nur, um das nochmal in einem Satz wiederzugeben:\nEs w\u00e4re schon mal ganz nett, wenn du anerkennen w\u00fcrdest, dass Phatasien dar\u00fcber, behinderte Menschen zu ertr\u00e4nken, nicht unbedingt als Witze oder akzeptabel durchgehen sollten. Vor allem \u00f6ffentlich.", "like_count": 2, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg.ABdGC9YyN2HAC9hS7oS3Bv", "parent": "UgwOe8imGJcNqQPj03Z4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 1.Wo liest du, dass ich Sabrina meine? Das \"von jedem Quatsch angegriffen\" bezog sich eher auf die gesamte Gesellschaft, andernfalls w\u00fcrden wir doch diese Debatte nicht f\u00fchren, wenn es lediglich Sabrina w\u00e4re die wegen jedem Quatsch sich angegriffen f\u00fchlt. Es geht um die Debatte!\n2. \"An einer ehrlichen Diskussion interessiert bist\" - sagt der der mit einem polemischen Angriff eingestiegen ist? Ooookay\n3. Sehe ich halt etwas anders. F\u00fcr mich ist jeder Mensch gleichberechtigt egal ob arm dran oder arm ab (War ein Witz, ne). Und wenn ich Witze \u00fcber den Pfarrer, Lehrer, Fu\u00dfballer oder sonstwen machen darf, dann darf ich genuaso Witze \u00fcber Parasportler machen, andernfalls schlie\u00dfe ich diese Gruppe aus - so etwas finde ich absolut respektlos den Menschen mit Behinderung gegen\u00fcber, sie nicht als vollwertiges Mitglied der Gesellschaft anzusehen. Ich pers\u00f6nlich kenne einige Menschen mit Behinderungen und kein einziger will in irgendeiner Form mit Samthandschuhen angepackt werden oder Extraw\u00fcrste bekommen und keiner hat sich \u00fcber diese beschwert. Lernt mal \u00fcber euch selbst zu lachen, anstatt alles als Angriff zu sehen....", "like_count": 0, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Humor muss einfach nicht auf Kosten anderer sein. Wenn jemand nur Witze lustig findet, die andere Menschen diskriminieren, hat Diskriminierung selbst noch nie wirklich erfahren und wei\u00df nicht, wie verletzend Worte sein k\u00f6nnen.", "like_count": 12, "author_id": "UCpLVJkohSEp6S4eAJIkyh7A", "author": "@rand0666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/azEMa8PWvgmvlYeuBggRZoxNxMy4eJwbLUWBGz4ORjiry65fVTHobflL_OmbVNt3CZvU2-qSeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rand0666", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOABdUhAn3k3l", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "Er muss nicht, er darf es aber. Welche Menschen finden denn nur schwarzen Humor gut? Ich bin schwerbehindert, habe genug Diskriminierung erfahren. Das war selten durch Witze, die \u201ediskriminierend\u201c sind. Und wenn, dann wurde es bewusst auf pers\u00f6nlicher Ebene gemacht, man wollte mich durch meine Behinderung herabsetzen. Da war der Witz trotzdem nicht das Problem, sondern die Person.", "like_count": 1, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOABdax49-gJu", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "Definiere \"Diskriminierung\"", "like_count": 0, "author_id": "UCDSZCkA41f9mh-5ycI_0rrg", "author": "@BritishStarfishTeeth", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/q-6fiUOhsCMNbHejBVve5FzwFpm2v1GL61CaYJWpyImHgAW6b5JNzA1Suz-Zh20tGy3xvUR8uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BritishStarfishTeeth", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOABdrc9S77PB", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "Ich geh\u00f6re zu mehreren Minderheiten und diskriminiert wurde ich oft genug - trotzdem sehe ich es als falschen Weg bei Humor direkt nach Diskrimierung zu schreien. Man muss nicht \u00fcber alles lachen aber eben auch nicht direkt emp\u00f6rt sein wenn man etwas nicht lustig fand.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOABdrmbnoOOf", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "\u00a0@Chamim4theWin\u00a0 Die Diskrimierung, die ich erfahren habe war nicht durch Witze, sondern das allgemeine Gef\u00fchl, dass man mich ausgeschlossen hat oder mich nicht ernst genommen. Da war ein Witz wirklich das kleinste Problem.", "like_count": 2, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOABeZUWJFvG3", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "@dahooliii\u00a0 genau das! So habe ich es auch erlebt: jeder sei so gegen Diskriminierung und co und ist die Witzepolizei aber das sind die ersten, die einen ausschlie\u00dfen oder einen genau dieses Gef\u00fchl geben.", "like_count": 0, "author_id": "UCDSZCkA41f9mh-5ycI_0rrg", "author": "@BritishStarfishTeeth", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/q-6fiUOhsCMNbHejBVve5FzwFpm2v1GL61CaYJWpyImHgAW6b5JNzA1Suz-Zh20tGy3xvUR8uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BritishStarfishTeeth", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOABffuoGqMv3", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Vollkommen richtig. W\u00e4hrend diese Art von Diskriminierung nachweislich viel Schaden anrichtet, kann man nicht Witze als gesellschaftliches Problem. Niemand hat psychische Probleme oder Traumata wegen Witzen, die nicht mit einer herabw\u00fcrdigenden Intention oder in Mobbing-Dynamiken stattfinden.", "like_count": 0, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOACMbkkibRKp", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "Es gibt keinen Witz der nicht auf die Kosten von anderen geht.", "like_count": 0, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOACMdRNw9Qd2", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "@ Ich glaub, das war die d\u00fcmmste Aussage, die ich seit langem geh\u00f6rt hab \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCpLVJkohSEp6S4eAJIkyh7A", "author": "@rand0666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/azEMa8PWvgmvlYeuBggRZoxNxMy4eJwbLUWBGz4ORjiry65fVTHobflL_OmbVNt3CZvU2-qSeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rand0666", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOACMdpu9KZlV", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "\u00a0@rand0666\u00a0 okay komm hau einen raus. Erz\u00e4hle mir einen, wenn die Aussage so dumm bist. Fakt ist du kannst jeden Witz so auslegen, dass er jemanden angreift oder jemanden an den Kopf st\u00f6\u00dft.", "like_count": 0, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOACMeYXCOUOh", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "@ Du widerlegst deine Aussage ja schon selbst: \"kannst\"", "like_count": 0, "author_id": "UCpLVJkohSEp6S4eAJIkyh7A", "author": "@rand0666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/azEMa8PWvgmvlYeuBggRZoxNxMy4eJwbLUWBGz4ORjiry65fVTHobflL_OmbVNt3CZvU2-qSeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rand0666", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOACMfIx4YI4_", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "\u00a0@rand0666\u00a0 oh ich habe mich verschrieben. Was ich sagen wollte ist, dass du in jeden Witz was rein interpretieren kannst, dass er diskriminierend ist.", "like_count": 0, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOACMfmdKBESs", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasmilonas\u00a0 \"kannst\" \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCpLVJkohSEp6S4eAJIkyh7A", "author": "@rand0666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/azEMa8PWvgmvlYeuBggRZoxNxMy4eJwbLUWBGz4ORjiry65fVTHobflL_OmbVNt3CZvU2-qSeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rand0666", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg.ABdEQRSRcKOACMgq4Q_nsJ", "parent": "UgywW4EjqkKwygJnwFB4AaABAg", "text": "\u00a0@rand0666\u00a0 ja und wer hat dann Recht? Die einen die sagen, der Witz sei diskriminierend oder die, die das verneinen?", "like_count": 0, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGOdprP1UK30sUgSR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hamza Raya hat zu 100% mit allem Recht. \ud83d\udc4d", "like_count": 4, "author_id": "UCdBETM9f2oMlcZTIWDd7gRQ", "author": "@66naberius66", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/OXGHEBOwUhoaxHxNYw3zcA0Nh4fcSDXQccLoNp4QXohK-u_WMdWStc3R-UyXc1f1CpKcHPyfew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@66naberius66", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGOdprP1UK30sUgSR4AaABAg.ABdCrApuZkIABedZUy9Sau", "parent": "UgyGOdprP1UK30sUgSR4AaABAg", "text": "Welches Argument hat dich am meisten \u00fcberzeugt? \u263a", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw788wYe3GF-vsPNOJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "H\u00e4? Also sorry aber wenn jemand einen witz \u00fcber den tod von behinderten Menschen menschen macht ist das doch ganz offensichtlich behindertenfeindlich - versteh null wie man das nicht sehen kann. \u00dcber so manches l\u00e4sst sich ja noch diskutieren, aber das? c\u2018mon", "like_count": 0, "author_id": "UClFDRyVvo8_GwDrG_Td9M9Q", "author": "@alienwithstrangehabbits", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xLBkD90n8FoV8lQ95llRslZs0pP2eWk6ah5nuBPBqstgtYhOgQaMW3moZD6rcLrZWDN1Cwv11g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alienwithstrangehabbits", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw788wYe3GF-vsPNOJ4AaABAg.ABdChT5C99kABdQIn7EbnK", "parent": "Ugw788wYe3GF-vsPNOJ4AaABAg", "text": "Du hast einfach nur den Witz nicht verstanden. Bist du deshalb gleich humorfeindlich?", "like_count": 0, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzN8aQ5qXCPSrfBkZ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich ziehe mir einfach als chronisch kranker nicht jeden Schuh an.", "like_count": 2, "author_id": "UCJt1Vt8qvuQx1syLgnWXTsA", "author": "@renetessmann6572", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFSf_gjCpi8mLZKtgeoosSJk0J51yyOqYf7SP-tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renetessmann6572", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynCHV123cKO_SLTGl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist mit Blondinen-Witzen, Witze \u00fcber die z\u00e4nkische Ehefrau oder Schwiegermutter. Den ewig saufenden Ehemann. \u00dcber Ostfriesen, langsame Schweizer, oder nicht so helle \u00d6sterreicher. Die meisten davon sind nicht lustig, aber immer wieder Schenkelklopfer.\nAlle entstanden aus Vorurteilen und Klischees.", "like_count": 1, "author_id": "UCggf5oWlSXHF0NsCx_5qysg", "author": "@rumpelstilz941", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3d_Ner87eGpteJOmi7e2qTPf2ScLCyFiIxckE3nf50GinXGoF28HMBLjbQt2JJknud2SagRfUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rumpelstilz941", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynCHV123cKO_SLTGl4AaABAg.ABdBGe2W4T5ABdJ1yi0ULB", "parent": "UgynCHV123cKO_SLTGl4AaABAg", "text": "Das kommt wohl sehr auf den Kontext an, also auch darauf, wer den Witz macht und welche Personengruppe betroffen ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Grenze von Humor\" ist schon ein Paradox. Das lustige am Humor ist es ja, Grenzen zu \u00fcberschreiten. Dadurch dass man bestimmten Humor verbietet, macht man ihn lustig. Sobald man ihn begrenzt, ist alles was die Grenze \u00fcberschreitet, lustig. Das Risiko, Betroffene zu Verletzen, besteht immer. Deshalb ist es nur fair, wenn man \u00fcber jeden lachen darf. Wenn bestimmte Gruppen auf die Idee kommen, dass man speziell \u00fcber sie nicht lachen darf, ist das Diskriminierung gegen\u00fcber allen anderen Gruppen. Das ist nicht fair. Fair ist nur, wenn man \u00fcber alle gleicherma\u00dfen lachen kann. Stichwort Kontext. Im Kontext eines Witzes darf man alles sagen. Wer nicht versteht, dass es ein Witz ist, sondern es ernst nimmt, lebt in einer Fantasiewelt.\nSolchen Menschen unterstelle ich, dass sie bewusst versuchen, sich angegriffen zu f\u00fchlen. Und das ist narzistisches Verhalten. Du bist nicht wichtiger als ich und kannst mir deshalb keine Witze verbieten. Entweder lachen oder wegh\u00f6ren, so einfach kann das Leben sein.\nIch bin aber cool damit, wenn ihr es anders seht. :) \ud83d\ude0a", "like_count": 36, "author_id": "UCFd7xh7Pan1dpb1xSvGeK3A", "author": "@lemarfouriesos8634", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-GYkEwvbJIrSfS82Ie4BvFNHaM75lJksiOt2MTgo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemarfouriesos8634", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg.ABdB2OcX9uNABdEW8XdR18", "parent": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg", "text": "Ich finde auch, dass man \u00fcber jeden lachen darf.\nAber es kommt sehr auf den Grund an.\nWenn ich als Reiche Person in meiner Villa \u00fcber den Bettler am Stra\u00dfenrand lache, weil er arm ist, kommt das halt nicht so gut.\nWenn ein gut situierter, gesunder Luke Mockridge \u00fcber k\u00f6rperlich benachteiligte Menschen lacht, weil sie im Schwimmbad ertrinken, kommt das nicht so gut.\nWenn jetzt aber ein Serdar Somuncu, der aus der T\u00fcrkei migriert ist, aus \"Mein Kampf\" vorliest und Witze \u00fcber Nazis macht, ist das was anderes.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg.ABdB2OcX9uNABdSgIH1G2r", "parent": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Klassischer Verst\u00e4ndnisfehler. Mockridge hat nicht \"\u00fcber k\u00f6rperlich benachteiligte Menschen gelacht, weil sie im Schwimmbad ertrinken\". Nizar hat in seiner infantil-komischen Art ein abstraktes Bild von behinderten Menschen geschaffen, die ohne Gliedma\u00dfen f\u00fcr einen olympischen Wettkampf in ein Schwimmbecken geworfen werden und dieses abstrakte, absolut \u00fcberzeichnete und meinetwegen auch geschmacklose Bild enth\u00e4lt einen wahren Kern (Paralympics). Dieses absurde Bild hat Mockridge aufgegriffen und situationskomisch um seine bekannte Pointe erg\u00e4nzt. Jedem vernunftbegabten Zuh\u00f6rer und Zuseher war klar, dass keiner der drei Podcaster wirklich glaubt, dass bei den Paralympics jemand zu Schaden kommt und es war auch keinerlei Intention erkennbar, paralympische Sportler den Tod zu w\u00fcnschen. Ganz im Gegenteil wurde mehrfach explizit darauf hingewiesen, dass man vor den besonderen Leistungen solcher Sportler gro\u00dfen Respekt hat. Den Humor nicht zu verstehen oder sogar geschmacklos zu finden ist eine (legitime) Sache, aber ihn bewu\u00dft oder unbewu\u00dft falsch und b\u00f6swillig zu interpretieren ist ein individuelles Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg.ABdB2OcX9uNABdl0k1dsYB", "parent": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg", "text": "Grenze von Humor und Grenze von Anstand sind zwei verschiedene Dinge. Nicht alles, was Grenzen \u00fcberschreitet ist lustig. Oder w\u00fcrdest du dar\u00fcber lachen, wenn alle Leute um dich herum t\u00e4glich Witze dar\u00fcber machen, speziell dich einfach mal sterben zu lassen? Das genau war n\u00e4mlich der Inhalt von Mockridges \"Witz\".", "like_count": 4, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg.ABdB2OcX9uNABihOCnqpxO", "parent": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg", "text": "Zwei Details in deiner Aussage sind Quatsch, die dein Argument widerlegen. Erstens geht es um keine Witze, die von mehreren Seiten oder t\u00e4glich kommen. Und zweitens wird bei Comedy\u200b niemand direkt angesprochen, sondern Gruppen. \nUnd deine Aussage: \"Nicht alles was Grenzen \u00fcberschreitet ist lustig\", ist auch komplett schwach. Erstens: Gibt es ein Entscheidungskomitee, welches dar\u00fcber entscheidet was lustig ist? Nein. Zweitens: Ist alles, was Grenzen nicht \u00fcberschreitet lustig? Sollte man Grenzen nicht zu \u00fcberschreiten verbieten?\nUnd was um Himmels Willen hat Anstand mit Humor zu tun? Seit wann ist Humor anst\u00e4ndig? Vielleicht sollten Mensch die solch derma\u00dfen rigiden Ansichten haben, \u00fcberlegen, ob sie tats\u00e4chlich die Kompetenzen besitzen, \u00fcber Humor zu urteilen. \u00a0@worschtebrot\u00a0", "like_count": 1, "author_id": "UC1ebSr9DDrFayjucSNlFaTg", "author": "@Lalolale", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njxaG5DdfXL_7gGNQNaxdFdyK9rakK73DxHJqR43hdSEo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lalolale", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg.ABdB2OcX9uNABixqAM0aXJ", "parent": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg", "text": "@Lalolale\u00a0 Zu 1. Wie praktisch, dass du das so einfach beurteilen kannst, obwohl im Video eine direkt Betroffene dir da ziemlich direkt widerspricht.\nZu 2. Wei\u00df ich ehrlich gesagt nicht, was das Argument sein soll. Weniger Faden als eine random ChatGPT-Antwort. Vielleicht erst mal Hirn einschalten, bevor du anf\u00e4ngst zu tippen.\n\nAber anscheinend ist es f\u00fcr dich eh zu viel verlangt, dich mal wirklich mit Sabrinas Sichtweise auseinanderzusetzen. Von daher macht das hier eher wenig Sinn. Vielleicht Video nochmal schauen und dann bisschen Empathie entwickeln. Viel Gl\u00fcck!", "like_count": 0, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg.ABdB2OcX9uNACMjJrnryRm", "parent": "Ugzmsy_tY1-W3BjCHgJ4AaABAg", "text": "Das war nicht der Inhalt. H\u00f6r auf zu l\u00fcgen und schau dir den gesamten Kontext an. \u200b\u00a0@worschtebrot\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCIFSJJAaTlJ4e6TixFyatGw", "author": "@kizaru6701", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1q9LxeNnqPn1bx8wMkzn_kG5kf_ovn46ZVzJxf4hSug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kizaru6701", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZIfIyo1FG0gaUynd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielen Dank f\u00fcr deine so wichtigen und wertvollen Worte liebe Sabrina. Danke dass du deine Kraft daf\u00fcr nutzt, uns eine Stimme zu geben \ud83e\udd0e\u2728", "like_count": 15, "author_id": "UCb7fwXScKwmUOE0fHsyLzZg", "author": "@JasminBuchen-sf9qk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXl5vEZetSFCfuG2B7_VLqc38fE5TVJMtL_CGIeMUbdXJf55quvy5KONcX81xCv66Llw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasminBuchen-sf9qk", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxck90qnFttTmL52Fx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Du bist erst 26. Okay \ud83d\udc4d\ud83d\udc4c", "like_count": 0, "author_id": "UCJt1Vt8qvuQx1syLgnWXTsA", "author": "@renetessmann6572", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFSf_gjCpi8mLZKtgeoosSJk0J51yyOqYf7SP-tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renetessmann6572", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6ew1StK4LYDdTsCx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde nicht, dass es hier um die \"Intention\" geht, wie er sagt, sondern um den tats\u00e4chlichen Effekt.. wobei man sich nat\u00fcrlich bei guter Intention entschuldigen kann und das die Leute ggf annehmen..\nAber wenn ich mich besoffen in ein Auto setze, hab ich vllt auch nicht die Intention einen Fu\u00dfg\u00e4nger zu \u00fcberfahren - bin aber dabei einfach ein fahrl\u00e4ssiger W...", "like_count": 3, "author_id": "UCmHBOR-JN0gdDBPvd3FFN2Q", "author": "@ali3nc4tz58", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kylH1ukYxt3Vne9-LpH996hP_vHvBri7Jm4lOahsecZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ali3nc4tz58", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6ew1StK4LYDdTsCx4AaABAg.ABdAVBHsgyIABdVvVpBrkj", "parent": "Ugz6ew1StK4LYDdTsCx4AaABAg", "text": "Was ist der tats\u00e4chliche Effekt? Ist der messbar oder belegt? W\u00fcrde ja bedeuten, dass Judenwitze von Nazis und einer vom j\u00fcdischen besten Freund die gleiche Wirkung haben. Impliziert dann doch, dass Worte nicht anders aufgefasst werden k\u00f6nnen. Doppeldeutungen gibt es dann nicht mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6ew1StK4LYDdTsCx4AaABAg.ABdAVBHsgyIABfQIGtW_ry", "parent": "Ugz6ew1StK4LYDdTsCx4AaABAg", "text": "Einen Menschen zu \u00fcberfahren sch\u00e4digt diesen, W\u00f6rter sch\u00e4digen niemanden, egal ob man einen Witz lustig findet oder nicht, es gibt also keinen \"tats\u00e4chlichen Effekt\" der problematisch w\u00e4re.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJUr6fBlelggWklZR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Luke Mockridge ist ein Guter. Brandgef\u00e4hrlich bzw widerlich sind nur seine Kritiker.", "like_count": 3, "author_id": "UCDGmg2Sd9YGG4K1V_7z1nRw", "author": "@Perina-Anis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vY4iHZ8W1OpLmSXWCeU4SH782uyQawP0UiYuTLu9vj8yQkMkUtzmT9O93EhP7QT6bpLUDFLk_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Perina-Anis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJUr6fBlelggWklZR4AaABAg.ABd9LO35vgbABdmrvE5bYh", "parent": "UgzJUr6fBlelggWklZR4AaABAg", "text": "Luke Mockridge ist ein widerw\u00e4rtiger \u00fcbergriffiger Sexist, der andere Leute herabw\u00fcrdigen muss, um sich selbst gut zu f\u00fchlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine gute Intention entschuldigt nicht alles. Die negative Wirkung die man auf menschen hat beispielsweise mit dem Humor ist wichtiger als die gute intention die man hatte", "like_count": 46, "author_id": "UCBsXedxTNMVDUJyidZE4VZA", "author": "@gipfelap9062", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nORjyYIWeImlv59lRgvisV2wPTNRvaz6BPN6eJqOLH6WLF56Ie3Pd9ifSOmICck_CnBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gipfelap9062", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg.ABd8fN2UxQqABdeMrWqMJm", "parent": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg", "text": "Warum?", "like_count": 0, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg.ABd8fN2UxQqABdfenaGJWc", "parent": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg", "text": "@ manche nazis denken \"ich muss meine kinder und meine liebsten vor den b\u00f6sen Arabern besch\u00fctzen\" und denken, sie tun etwas gutes f\u00fcr ihre kinder und ihre liebsten und haben denen gegen\u00fcber eine gute Intention. Macht es die Tat irgendwelche Araber anzugreifen oder zu diskriminieren, den gedanken dahinter zu einer guten Tat oder einem guten gedanken? Nein. \n\nDie Intention ist nur wichtig, um einen fehler den man einmal begangen hat zu entschuldigen. Aber wenn man sieht dass man mit der guten intention mehr schaden anrichtet, ist diese intention auch keine Entschuldigung mehr.", "like_count": 3, "author_id": "UCBsXedxTNMVDUJyidZE4VZA", "author": "@gipfelap9062", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nORjyYIWeImlv59lRgvisV2wPTNRvaz6BPN6eJqOLH6WLF56Ie3Pd9ifSOmICck_CnBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gipfelap9062", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg.ABd8fN2UxQqABdsZWQ84pD", "parent": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg", "text": "\u00a0@gipfelap9062\u00a0 Da hast du soweit auch absolut Recht, aber es gibt einen signifikanten Unterschied zwischen Gewaltverbrechen und Witzen.\n\nIch habe ADHS. Es KANN f\u00fcr Betroffene sehr verletzend sein, wenn sie z.B. \"Zappelphilipp\" genannt werden oder jemand einen Witz \u00fcber ADHS macht.\nDas KANN verletzend sein, MUSS aber nicht.\nIch liebe lustige Witze \u00fcber ADHS. Ob der Erz\u00e4hler selbst betroffen ist oder nicht, interessiert mich h\u00f6chstens aus pers\u00f6nlicher Neugierde heraus.\n\nWenn mich jemand k\u00f6rperlich angreift, tut das GARANTIERT weh.\nVielleicht werde Ich dabei (schwer) verletzt, trage bleibende Einschr\u00e4nkungen davon oder sterbe sogar.\nDas w\u00e4re IN JEDEM FALL verletzend, ganz egal ob Ich oder der T\u00e4ter oder wir beide ADHS haben.\n\nWie oder ob ein Witz \u00fcberhaupt verletzend ist, h\u00e4ngt - im Gegensatz zu K\u00f6rperverletzung - also stark vom subjektivem Empfinden des  \"Opfers\" ab. Da dieses von Person zu Person allerdings extrem unterschiedlich sein kann, kann es kein allgemeiner Ma\u00dfstab daf\u00fcr sein, ob ein Witz in Ordnung ist.\n\nWenn man ehrlich \u00fcber sich selbst lachen kann, tut eine Faust im Gesicht zwar immernoch weh, aber man ist praktisch immun dagegen, durch einen Witz allein verletzt zu werden.\nDann entwickelt man auch kein Verlangen danach, anderen vorschreiben zu wollen, wor\u00fcber sie jetzt nicht mehr lachen d\u00fcrfen und irgendwelche Comedians zu canceln, weil man einen ihrer Witze nicht mochte.", "like_count": 0, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg.ABd8fN2UxQqABhYeAdqHjg", "parent": "UgwLQxld8fFPh-stV1B4AaABAg", "text": "\u00a0@gipfelap9062\u00a0 H\u00c4\u00c4\u00c4\u00c4 Der Vergleich hinkt derma\u00dfen. Ein Witz ist nicht aus Angst gegen jemanden sondern immer aus freude mit jemanden.", "like_count": 0, "author_id": "UCP9bpdQWVYYnuGjwo96sRRQ", "author": "@BenniBlessed11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3sdcfX_0kiufRhjNIdjokzv-sWtOnoW-zJEN2_V0loyHp5_t6Kxd-DjE9enrAsRXQVCONmijjQY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BenniBlessed11", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie m\u00f6chte behandelt werden wie alle anderen. \u00dcber alle anderen kann man Witze machen.\nFinde den Fehler", "like_count": 10, "author_id": "UCggf5oWlSXHF0NsCx_5qysg", "author": "@rumpelstilz941", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3d_Ner87eGpteJOmi7e2qTPf2ScLCyFiIxckE3nf50GinXGoF28HMBLjbQt2JJknud2SagRfUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rumpelstilz941", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdAVb-Y3FC", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "Machst du \u00fcber alle anderen Witze explizit weil sie nicht behindert sind? Glaube kaum. Wo also werden Behinderte in anderen Witzen ausgegrenzt? Nur weil es nicht explizit um die Behinderung geht? Behinderte sind Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdUoxCLv3U", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Es gibt Witze \u00fcber M\u00e4nner, Frauen, s\u00e4mtliche Hautfarben, s\u00e4mtliche Sexualit\u00e4ten, s\u00e4mtliche politische Richtungen, etc. Witzig dabei ist immer das Spiel mit den Vorurteilen/Klischees, Grenz\u00fcberschreitungen und Empfindlichkeiten. Letztlich f\u00fchlt sich jedes Individuum zu mehreren sozialen Gruppen zugeh\u00f6rig und es gibt explizit Witze zu jeder einzelnen dieser Gruppen dadurch, dass spezifische Merkmale der Gruppenzugeh\u00f6rigen zu gezielten humoristischen Ansatzpunkten f\u00fchren. Niemand (der bei Verstand ist) bezweifelt, dass jederman, trotz vieler Unterscheidungsmerkmale, zuerst ein Mensch ist. Nur ist diese banale Erkenntnis eben auch keine Grundlage f\u00fcr Humor.", "like_count": 0, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdVnoPW-r1", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "Ja, aber \u00fcber (fast) alle anderen werden eben keine Witze gemacht, die deren Herkunft/Geschlecht/Religion etc pp zum Thema haben. Wenn du hetero, m\u00e4nnlich, christlich und grunds\u00e4tzlich gesund bist, bietest du traditionell eben sehr wenig Witz-Angriffsfl\u00e4che bei dieser Art von Themen. Und ich w\u00fcrde fast behaupten, dass deswegen viele \"Witze unter deutschen M\u00e4nners\" meist auf pers\u00f6nlichen Dingen fu\u00dfen.", "like_count": 3, "author_id": "UCSdW-V3TZjlQuGWOHnOXHwQ", "author": "@BendiWendi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUviw7S4ewsvvvRpxxKBvxmOquY9Q02iZUqudq1vY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BendiWendi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdZBPTV9In", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@BendiWendi\u00a0 Dann solltest du deine Komikerliste diversifizieren.", "like_count": 3, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdZmy8q1U9", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@thomas.albrecht1982\u00a0 Wer macht denn Witze ob des Hetero-M\u00e4nnlich-Deutschseins und hat daf\u00fcr Publikum? Falls du zB. auf Boomerwitze anspielst: da wird sich halt \u00fcber Verhaltensweisen lustig gemacht, was einfach was Anderes ist. Und die \"deutsche Kartoffel\" ist im Grunde auch nur eine Spielart des Boomers. \ud83e\udd13", "like_count": 0, "author_id": "UCSdW-V3TZjlQuGWOHnOXHwQ", "author": "@BendiWendi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUviw7S4ewsvvvRpxxKBvxmOquY9Q02iZUqudq1vY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BendiWendi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABd_NxY9iSY", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@thomas.albrecht1982\u00a0 ey, ich nehm gerne Empfehlungen an!", "like_count": 0, "author_id": "UCSdW-V3TZjlQuGWOHnOXHwQ", "author": "@BendiWendi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUviw7S4ewsvvvRpxxKBvxmOquY9Q02iZUqudq1vY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BendiWendi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdcfBZ-XsE", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@BendiWendi\u00a0 Tahnee, Simon St\u00e4blein, Kay Ray, Carolin Kebekus, Hazel Brugger, Till Reiners, Moritz Neumeier, Maxi Gstettenbauer, Lisa Eckhart, Enissa Amani, Hella von Sinnen, Sarah Bosetti, Volker Pispers, Torsten Str\u00e4ter, Kurt Kr\u00f6mer, Serdar Somuncu, Florian Schr\u00f6der, Salim Samatou, etc.", "like_count": 2, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdfObyre4V", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@thomas.albrecht1982\u00a0wow, danke. So undiversifiziert ist meine Humorbubble dann ja gar nicht ;) Viele der Genannten sch\u00e4tze ich auch. Wobei ich meinen Punkt nach wie vor nicht widerlegt sehe. Der Gro\u00dfteil davon ist eben lustig, ohne auf diskriminierende Witze zur\u00fcckzugreifen. Serdar Somuncu mal ausgenommen, aber er ist halt (zumindest auf sem Papier) Teil der Minderheit, \u00fcber die er scherzt.\n\nAm Ende l\u00e4uft die Linie vermutlich wirklich aufs \"nach unten/oben\" treten hinaus. Der unten sollte die dar\u00fcber auf die Sch\u00fcppe nehmen, aber nicht umgekehrt. Und ableistische Witze treten zB eigentlich immer nach unten. (Au\u00dfer bei Hitler, der ja bekanntlich nur ein Ei hatte\ud83e\udd2d)", "like_count": 1, "author_id": "UCSdW-V3TZjlQuGWOHnOXHwQ", "author": "@BendiWendi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUviw7S4ewsvvvRpxxKBvxmOquY9Q02iZUqudq1vY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BendiWendi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdk9VsnUr3", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@BendiWendi\u00a0 Die Aufz\u00e4hlung diente zur Auflistung von Komikern, die in unterschiedlicher Intensit\u00e4t Witze \u00fcber deine aufgez\u00e4hlten Punkte machen (deutsch, hetero, m\u00e4nnlich, christlich). Auf hohem Niveau lustig finde ich davon ca. die H\u00e4lfte und Sarah Bosetti steht weit unten auf der Liste, was aber nur mein subjektives Geschmacksempfinden ist.\n\nAbleistische Witze treten nur dann immer nach unten, wenn es sich um Kleinw\u00fcchsige, Rollstuhlfahrer oder Bettl\u00e4gerige handelt. Das war jetzt ein Witz, der ein spezifisches gemeinsames Merkmal der genannten Gruppen mit deiner These des umgangssprachlichen \"nach unten tretens\" verbunden hat, ohne tats\u00e4chlich abwertend oder herabw\u00fcrdigend zu sein. Das darf man zwar gegenteilig empfinden, es war aber faktisch weder meine Intention noch meine versteckte Ansicht. Ich k\u00f6nnte sogar das Gegenargument aufbringen, dass du durch deine implizite Ansicht, Behinderte seien \"da unten\", selbst ein ableistisches Vorurteil bedienst.", "like_count": 0, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg.ABd7svvdDN3ABdrL-IwEXz", "parent": "Ugz4R0rwoJ7dF2VofuR4AaABAg", "text": "\u00a0@thomas.albrecht1982\u00a0 Da merkt man aber dann auch, dass Humor Geschmackssache ist. Ein paar von den Aufgez\u00e4hlten mag ich aber viele davon finde ich auch einfach nur langweilig oder unlustig.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr Humor ohne diskriminierung \u2764", "like_count": 88, "author_id": "UC07kbAEzJtPxaKTRpuCWa4Q", "author": "@xbaumx6768", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfIv9ZIlg9fcgZ8aXzblUEEI3WHlS3xj53pzekCxB8R-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xbaumx6768", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg.ABd7XecExGdABdB6Nm52y3", "parent": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "text": "N\u00f6", "like_count": 15, "author_id": "UCdBETM9f2oMlcZTIWDd7gRQ", "author": "@66naberius66", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/OXGHEBOwUhoaxHxNYw3zcA0Nh4fcSDXQccLoNp4QXohK-u_WMdWStc3R-UyXc1f1CpKcHPyfew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@66naberius66", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg.ABd7XecExGdABdHZAiqQZh", "parent": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "text": "N\u00f6", "like_count": 5, "author_id": "UChEQgtwn8xN6tvZQeqkinpw", "author": "@leodivo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QwBvUhmU50_339hTqML8S9PrGofZ_c-bpWRixivZ8lol0thV-zLG851oa3DmWlHE8CSzPGRsTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leodivo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg.ABd7XecExGdABdRJ1s24nc", "parent": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "text": "dann schau dir artists an die das bieten, aber lass dem rest jeglichen humor den du ablehnst.", "like_count": 3, "author_id": "UC2ZWM9C9Op5mi47Ckk3Ydhg", "author": "@Negaticc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRAU-RsWn0iW2yhCH_Y2kItVsVsJ2z5k9AdQjVHJ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Negaticc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg.ABd7XecExGdABdV7MX2RIe", "parent": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "text": "Humor ohne Diskriminierung f\u00fcr (potentiell) Disrkiminierte ohne Humor.\u2764\u200d\ud83e\ude79", "like_count": 2, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg.ABd7XecExGdABdk4A0iJ1_", "parent": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "text": "Alter Schwede, die Antworten hier sagen eigentlich schon alles. Wir sind wirklich eine ekelhafte Gesellschaft.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg.ABd7XecExGdAC7WW_3Q2zA", "parent": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "text": "Immer diese Like-geilen Menschen", "like_count": 2, "author_id": "UCnqdbc2cJV67nxF3CjirAxA", "author": "@l.zwieble6819", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBi-SUpVqFqEk4wWROaXRbAVafdbllYqkWrsmqDcDtJoI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@l.zwieble6819", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg.ABd7XecExGdAC9T-OSzHgd", "parent": "Ugy8D1PxC6YwQNmol354AaABAg", "text": "Definitiv nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCa7EmpSpomTVJCB-vTrBwMA", "author": "@vivian5041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y0ngZO8G8uQsjBEYEUud7fu6tHO8o_6lxz6RRRxwsQuQAMGQ004g3MkQ7p5nR6gdSj0-901WtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vivian5041", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"ableistische Gewalt\" - Leute, wenn jmd meine Gef\u00fchle verletzt ist das nicht cool! Aber genauso wenig justiziabel. Wenn man f\u00fcr Sprache sensilibisieren will muss man au mal aufh\u00f6ren, das als \"Gewalt\" zu bezeichnen", "like_count": 32, "author_id": "UC_OvA-f2Dk_9Bc0F1AHM4FQ", "author": "@bastibop783", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTsikqXXU3tEFDIwfCwRTkDGy8Plyb-DvniO_FAxo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bastibop783", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABdANGkY9mH", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "Es ist Gewalt, Ableismus t\u00f6tet sogar.", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABdBRPZv-Pr", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "Entsprechend der Gewaltpyramide bilden Einstellungen und \u00dcberzeugungen, welche sich in der Sprache widerspiegeln, die Basis f\u00fcr weitere, schlimmere Gewaltformen.\n\nDas nennt sich auch \"linguistic turn\": Sprache bildet nicht die Realit\u00e4t ab, sondern erschafft sie erst.", "like_count": 0, "author_id": "UC_Aze67bg5T_usgGCgA2sjw", "author": "@sina1452", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3pPj3wqw8rt5KpB2bD2A3yj_LTq82Ps7WrQd85K4AVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sina1452", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABdIKPD3Yws", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "Gewalt ist auch nicht per se strafbar. Oder kennst du einen Paragrafen im StGB, der Gewalt namentlich und als solches unter Strafe stellt?", "like_count": 5, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABdWVggyP00", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@sina1452\u00a0Deine These ben\u00f6tigt die Pr\u00e4misse, dass die Einstellungen und \u00dcberzeugungen bereits zu Beginn gewaltaffin gepr\u00e4gt sind bzw. eine gewaltt\u00e4tige Intention zu Grunde liegt. Zus\u00e4tzlich beschreibst du erst eine Wechselwirkung und behauptest gleich danach eine lineare Kausalit\u00e4t. Du musst dich schon f\u00fcr eine Variante entscheiden.", "like_count": 1, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABdk7Pm_40s", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "Warum gehst du davon aus, dass Gewalt per se justiziabel sein muss, um als Gewalt bezeichnet zu werden? Deine Definition des Wortes ist nicht die einzige, die existiert. Diskriminierung kann in vielen F\u00e4llen Gewalt sein, auch wenn sie (leider) oft nicht justiziabel ist.", "like_count": 8, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABdk9CsQNYj", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "Lass dir mal einen Duden schenken.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABeo_6BNVpX", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 StGB) \u00a7 240 N\u00f6tigung", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABeooolVd_n", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Was will man auch verurteilen, wenn solche selbstbewusstseinsfremden Menschen wie du, sich von jedem Witz betroffen und diskriminiert f\u00fchlen... Heul doch..! ^^", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABepBFH1onx", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 Die Definition von Gewalt wird dir dort gefallen, denn sie gibt @bastibop783 Recht... ^^", "like_count": 1, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg.ABd71_Z1kQWABfD--Gc1C-", "parent": "UgzPZiVA0c7PP4_jP0h4AaABAg", "text": "\u00a0@Bad_Boy_23_\u00a0 Ach, also hast du aus dem Video mitgenommen, dass Sabrina alle Leute anzeigen will, die geschmacklose Witze machen? Oder dass zu viele Aussagen als \"Gewalt\" bezeichnet werden? Ich pers\u00f6nlich empfinde es ja schon als psychische Gewalt, wenn ein Herr Mockridge \u00f6ffentlich dar\u00fcber phantasiert, behinderte Personen zu ertr\u00e4nken.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFM3Epk0d8z5IzWml4AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn influenzer xy mal wieder eins seiner prank videos raushaut nach dem motto: \"its just a prank bro\" wird sich dar\u00fcber aufgeregt und der person m\u00f6glichst langer gef\u00e4ngnisaufenthalt oder schlimmeres gew\u00fcnscht. aber witze d\u00fcrfen doch alles? ach wenns dich verletzt doch nicht? komisch \ud83e\udd14aber der influenzer hat das doch gar nicht verletztend gemeint. \nsolange es jemanden nicht direkt betrifft ist es immer leicht zu sagen dass man sich doch nicht so anstellen soll. niemand will humor verbieten, aber wenn die mehrheit lacht und einige weinen nennt man das in anderen f\u00e4llen mobbing und nicht humor", "like_count": 0, "author_id": "UC3IOjcMt7VsKqPYT4HfBPzQ", "author": "@tomaatee9861", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOfgx8DPeADNRT-_HyZMq_E1MHtqBhhnkNxp59y24=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomaatee9861", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jemand macht einen Witz und sie will danach erst mal einen Diskurs f\u00fchren. Klingt ja wahnsinnig lustig. Humor ist Geschmacksache und sie muss nicht alles lustig finden, genauso wie ich nicht alles lustig finde. Und der Witz von Luke Mockridge war auch nicht mein Humor und den fand ich auch schon grenzwertig und ja, man k\u00f6nnte sagen, diskriminierend. Aber sie spricht st\u00e4ndig von Gewalt und das geht mir in diesem Zusammenhang einfach zu weit. Sie tut auch immer so, als w\u00e4ren Witze Handlungsaufforderungen. Es war ein Witz und niemand hat vor, Menschen ins Wasser zu werfen und ertrinken zu lassen. Kann man nicht abstrakt denken und muss man immer alles auf sich pers\u00f6nlich beziehen?", "like_count": 36, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABdFW6CnB7g", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "Wenn es immer wieder im Diskurs ist, dass es witzig ist, Menschen mit Behinderung ins Wasser zu werfen, dann wirds irgendwann einer machen.\nGibt ja auch jetzt schon genug Leute die andere einfach so in einen Pool/Schwimmbecken werfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABdTvh7ZQZi", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "Ich finde es auch problematisch, wenn der Begriff Gewalt so inflation\u00e4r eingesetzt wird. Das relativiert Gewalt - nicht alles, wovon ich mich getroffen f\u00fchle, ist Gewalt.", "like_count": 15, "author_id": "UC9ShxBbpv-Dr5Gdf9lH5qhQ", "author": "@tiha7426", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5Skh_xWlhatplvWJy5cTrxyA1ttzGdVLTD2BLOUg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tiha7426", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABdY436P-L9", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Die Kausalit\u00e4t ist schon sehr konstruiert und hypothetisch. \u00dcbrigens ging es bei dem Witz ja gerade um den wahren Kern, dass es beim Para Schwimmen teilweise so aussieht, als w\u00fcrden einige Sportler ins Wasser geschmissen werden und das Ganze wurde mit einer komplett \u00fcbertriebenen Darstellung in der infantilen M\u00e4nnerrunde als witziges Bildelementt genutzt.", "like_count": 4, "author_id": "UCOYNDiymoOQaRmT_8--N51w", "author": "@thomas.albrecht1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSySIFnXQmL4uJOE6XU2nZyxnpL-gtClR8tl5GI3QK0tk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomas.albrecht1982", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABdek5uFf28", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "Du verstehst nicht, dass psychische Gewalt auch Gewalt ist. Ganz sch\u00f6n viel Text daf\u00fcr, dass du einfach nur ausdr\u00fccken willst, dass du keine Empathie hast f\u00fcr Menschen, die Dinge verletzen, weil ihr Leben so schon um ein Vielfaches h\u00e4rter ist im Vergleich zu deinem.", "like_count": 6, "author_id": "UCABkRfPtU50ZFfmYKXjf6vw", "author": "@cebug4238", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzTaTaSv9gRlzgFVPsVd8N6gobBxFZs5NtGs1XVC0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cebug4238", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABdjBQ7FtDX", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u201eNiemand hat vor, Menschen ertrinken zu lassen\u201c - du wei\u00dft, wie unfassbar viel Gewalt behinderte Menschen in Deutschland erfahren, oder? Du wei\u00dft, dass sie BIS HEUTE nicht offiziell als Verfolgte unter den Nazis anerkannt wurden? Hast du dich je mit \u201eEuthanasie\u201c und Aktion T4 besch\u00e4ftigt und damit, wie struktureller Ableismus das Leben behinderter Menschen gef\u00e4hrdet? Wusstest du, dass behinderte Frauen ein statistisch deutlich erh\u00f6htes Risiko haben, Opfer von sexualstraftaten zu werden? Wenn du das alles wei\u00dft, wie zur H\u00f6lle kann du es in Ordnung finden, das so ein Arsch solche Witze macht? \n\u201eUnd ja, man k\u00f6nnte sagen, diskriminierend\u201c wow. Wie gn\u00e4dig von dir, zuzugeben, dass ein Witz \u00fcber den Tod behinderter Menschen diskriminierend ist. \nUnd f\u00fcr dich als nicht behinderte Person (so, wie du diesen Kommentar verfasst, z\u00e4hle ich dich dazu), ist das nat\u00fcrlich leicht zu sagen, man soll das nicht alles auf sich beziehen. Tja. Stell dir vor, du bist chronisch krank/und oder behindert und andere machen Witze auf deine Kosten, weil sie es geil finden, wenn die Pointe des Witzes auf deinem Tod passiert. Luuuustig, oder?", "like_count": 1, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABdoTEH6Btk", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@thomas.albrecht1982\u00a0 \nIch finde das nicht sehr konstruiert und hypothetisch. Ne Freundin von mir die nicht schwimmen kann wurde von 2 Typen mal ins Becken geworfen, weil die das lustig fanden.\nSie hatte Panik, Angst um ihr Leben und musste vor dem ertrinken gerettet werden.\nWenn es im \u00f6ffentlichen Diskurs ohne Einordnung oder Gegenwind stehen gelassen wird, dass es auch lustig ist, Behinderte Menschen einfach so ins Schwimmbecken zu schmei\u00dfen, oder allgemein in vermeintlich \"witzige\" Situationen zu bringen, dann werden das Leute fr\u00fcher oder sp\u00e4ter auch tun.\nEs machen ja heute schon Leute nahezu alles f\u00fcr ein paar klicks und Aufmerksamkeit...\nIch denke da untersch\u00e4tzen sie die Grausamkeit von Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABedAzCSAWq", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@cebug4238\u00a0 Die Frage ist, ob man bei einem Witz von \"psychischer Gewalt\" sprechen kann? Findest du das nicht etwas heftig? Meiner Meinung nach wird heute alles so \u00fcbertrieben: Jede Beziehung, in der es Probleme gibt, ist gleich toxisch... Jeder Mann, der mal einen Witz auf Kosten von Frauen rei\u00dft, ist gleich sexistisch oder noch besser: ein Frauenhasser. Und jeder, der einen Witz \u00fcber Menschen mit Behinderung macht, \u00fcbt gleich psychische Gewalt aus. Du kannst das ja gern so sehen und einsch\u00e4tzen, aber ich halte das f\u00fcr \u00fcbertrieben und auch nicht f\u00fcr konstruktiv, sondern eher destruktiv, weil man dem anderen immer nur schlechte Absichten unterstellt. Au\u00dferdem kennst du mich nicht und kannst daher auch nicht einsch\u00e4tzen, ob ich emphatisch bin oder nicht. Auch hier unterstellst du mir direkt einen \"schlechten Charakter\". Ich w\u00fcrde sagen, ich bin emphatisch, aber selbst wenn ich es nicht w\u00e4re, ist das doch nicht deine Aufgabe alle Menschen dazu zu erziehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABefgCiGEIC", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "Gewalt mit Worten ist auch eine Form der Gewalt, oder entzieht sich das deiner Vorstellungskraft?", "like_count": 1, "author_id": "UC-2g_On12U7OyBXpeg8kmVA", "author": "@erik8136", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luJk-aa-L6Zf-eEQN0oHDMa88U6FvkvXvg-I7U52g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erik8136", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABfOpQsjlHn", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@erik8136\u00a0 K\u00f6rperliche Gewalt kann niemals mit W\u00f6rtern gleich gesetzt werden, es steht dir frei dich jederzeit den W\u00f6rtern anderer Personen zu entziehen oder an deinem verweichlichten inneren zu arbeiten, so das du keinen Kollaps bekommst wenn eine fremde Person ein Wort sagt was dir nicht gef\u00e4llt. Die Idee das alle anderen 8 Milliarden Menschen R\u00fccksicht auf dich nehmen m\u00fcssen und nur noch die W\u00f6rter sagen d\u00fcrfen die dir gefallen ist absurd und wird so auch nie passieren.", "like_count": 2, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4ABg-G3dbV-H", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@erik8136\u00a0 Es geht hier um Humor und Witze-wie kann man da von psychischer Gewalt sprechen? Geht es vielleicht noch eine Nummer gr\u00f6\u00dfer???", "like_count": 2, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4AC8LPq0WFAk", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Hat ja zum Gl\u00fcck auch keiner getan. Billige Strohman Argumente. Mehr kann man wohl nicht erwarten.\n1. Hab ich Formen der Gewalt miteinander verglichen? Nein. \n2. Hab ich gesagt, dass jeder R\u00fccksicht auf mich nehmen muss? Nein. \nKannst du kein Gespr\u00e4ch f\u00fchren, ohne dem Gegen\u00fcber Worte in den Mund legen zu m\u00fcssen oder fehlen dir sonst im Leben schlichtweg die Argumente?", "like_count": 0, "author_id": "UC-2g_On12U7OyBXpeg8kmVA", "author": "@erik8136", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luJk-aa-L6Zf-eEQN0oHDMa88U6FvkvXvg-I7U52g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erik8136", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4AC8LVhImaOV", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@ErlerBeate\u00a0 Einfach nochmal den Text lesen und sich informieren, kriegst du das nicht gebacken?", "like_count": 0, "author_id": "UC-2g_On12U7OyBXpeg8kmVA", "author": "@erik8136", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luJk-aa-L6Zf-eEQN0oHDMa88U6FvkvXvg-I7U52g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erik8136", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4AC8SkSptPfZ", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@erik8136\u00a0 Klar hast du es getan, als du bestimmte W\u00f6rter als Form von Gewalt bezeichnet hast, in dem du beides als \"Gewalt\" bezeichnest setzt du es auf eine Ebene.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg.ABd5aj-Ra-4AC8a56F6qB5", "parent": "UgzRDSwBhOsXUj9nWmp4AaABAg", "text": "\u00a0@erik8136\u00a0 Und daf\u00fcr, dass du angeblich f\u00fcr eine sensible Sprache bist und Witze mit Gewalt zumindest vergleichst, trittst du hier verbal aber ganz sch\u00f6n aggressiv auf.", "like_count": 0, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man sich von etwas angegriffen f\u00fchlt, ist man halt nicht das Zielpublikum und sollte halt die Shows nicht besuchen. Ist doch okay wenn die, die das lustig finden ihre Comedy haben k\u00f6nne und empfindliche Leute ihre", "like_count": 1, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABdCcjDdp7-", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "Diskriminierende \u00c4u\u00dferungen sind auch dann nicht in Ordnung, wenn die diskriminierte Gruppe dabei nicht anwesend ist, weil sich die Akzeptanz f\u00fcr diese Gedanken und \u00c4u\u00dferungen eben festigt.", "like_count": 2, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABdD69D6qN3", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "@MrFox-xr9cc\u00a0 wer beurteilt wann eine \u00c4u\u00dferung diskriminierend ist?", "like_count": 0, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABdIau7Wpwk", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u2060\u00a0@mitT\u00dcVimKonflikt\u00a0Diskriminierung ist ja kein Gef\u00fchl, sondern ein Begriff, der sich definieren l\u00e4sst. Insofern beurteilt das die Definition der Wortes, um deine Frage zu beantworten.", "like_count": 0, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABdJaiSLD21", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 \"Diskriminierung bezeichnet im allgemeinen Sprachgebrauch meist die herabsetzende Diskriminierung, d. h. die Benachteiligung oder Herabw\u00fcrdigung von Gruppen oder einzelnen Personen nach Ma\u00dfgabe bestimmter diskriminierender (d. h. Unterscheidungen vornehmender) Wertvorstellungen oder aufgrund unreflektierter, z. T. auch unbewusster Einstellungen, Vorurteile oder emotionaler Assoziationen\" das ist die erste defintion auf wikipedia. Ich finde \"herabw\u00fcrdigung\" und \"benachreiligung\" ist vorallem bei Comedy und Satire \u00e4u\u00dfert sibjektiv. Es kommt vorallem auf kontext, intention, betoning, timing und Publikum an. Also muss man jeden Witz f\u00fcr sich betrachten und bewerten.", "like_count": 0, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABdK7P4CWNS", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@mitT\u00dcVimKonflikt\u00a0 \nIn der Regel wenn man nicht \u00fcber eine Sache an sich, sondern \u00fcber betroffene Personen Witze macht, und dabei ein Macht- und/oder Privilegiengef\u00e4lle besteht.\n\nWenn zum Beispiel ein reicher, wei\u00dfer Mann Witze \u00fcber eine arme Frau mit Migrationshintergrund macht, aufgrund eben dieser Eigenschaften, dann ist das diskriminierend.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABdKAu53drS", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@mitT\u00dcVimKonflikt\u00a0 Naja, aber wenn wir ganz ehrlich sind, dann sind die meisten Witze eher herabw\u00fcrdigend, wenn Minderheiten Gegenstand des Witzes sind. Da kann man konstruiert dr\u00fcber rumdiskutieren, aber meist ist die Pointe doch eher, dass man sich \u00fcber vermeintliche Unzul\u00e4nglichkeiten lustig macht.", "like_count": 1, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABdLlbSDPR7", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 wie gesagt ich finde es kommt auf Kontext und Intention an. Wenn die Pointe wirklich einfach nur plump eine Marginalisierung ist dann ist man halt ein Arschloch. Aber es gibt genug gute Komiker die Minderheiten usw. Kreativ in ihre Jokes einbauen ohne diese zu diskrimieren oder in die Rolle eines Rasissten bspw schl\u00fcpfen um sich \u00fcber diese lustig zu machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABfSeyhot7l", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Deine subjektive Bewertung hat keine Allgemeing\u00fcltigkeit, jeder kann Witze \u00fcber alles und jeden machen, wenn es dir nicht gef\u00e4llt ist das dein Problem. Das zwanghafte einteilen von Menschen in irgendwelche Gruppen wie \"reich\" \"arm\" \"wei\u00df\" \"schwarz\" \"behindert\" whatever ist schon l\u00e4cherlich, wir sind alle Menschen und bei Witzen geht es darum Menschen zum lachen zu bringen, daf\u00fcr sind alle diese Merkmale v\u00f6llig irrelevant.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABfgDK8ZsLR", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 \nEs geht nicht um die Einteilung in Gruppen, sondern einfach feststellen und anerkennen von Eigenschaften die nunmal exisitieren.\nEine wei\u00dfe Person wird in Deutschland nicht die gleichen Rassismuserfahrungen machen, wie eine Person mit Migrationshintergrund.\nEin Mann wird nicht die gleichen Bel\u00e4stigungserfahrungen machen wie eine Frau.\nUnd so weiter.\nUnd nat\u00fcrlich darf man \u00fcber alles und jeden Witze machen. Wenn man damit aber Leute diskriminiert muss man sich die entsprechende Kritik eben auch gefallen lassen.\nUnd Diskriminierung passiert halt am ehesten, wenn Leute mit entsprechenden Priviligien Witze \u00fcber Person machen, aufgrund der Tatsache dass sie in entsprechenden Bereichen weniger priviligiert sind.\nAlso zum Beispiel wenn M\u00e4nner witze \u00fcber sexuelle Gewalt gegen\u00fcber Frauen machen, oder wenn ein gesunder Luke Mockridge es witzig findet wenn behinderte Menschen im Schwimmbecken ertrinken.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABfmq5qCnFg", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Diese Eigenschaften sind aber irrelevant, jeder kann jeder Person jeden Witz erz\u00e4hlen. Ob man dar\u00fcber lacht oder nicht ist vom jeweiligen subjektiven Humor abh\u00e4ngig, nicht von der Zugeh\u00f6rigkeit irgendwelcher Gruppen.\nWenn einer ein Problem mit irgendwelchen Witzen hat ist das sein Problem, man muss diese sich dann nicht anh\u00f6ren.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABfsBbSOv4O", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 \nEs geht mir nicht darum ob man \u00fcber einen Witz lacht oder ihn lustig findet oder nicht, sondern ob er diskriminierend ist.\nEin Witz kann ja lustig sein und trotzdem diskriminieren.\nUnd im Alltag w\u00e4re es sch\u00f6n, wenn diese Eigenschaften irrelevant w\u00e4ren, sind sie aber leider in vielerlei Hinsicht nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABfv4-bNmLD", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Wie kann ein Witz diskriminierend sein ? Wie ist deine Definition von Diskriminierung das das m\u00f6glich sein soll ?", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABfx1qEg_X0", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 \nSolche Witze ohne Kritik oder Einordnung stehen zu lassen sorgt daf\u00fcr, dass es gesellschaftlich akzeptabler wird, sich \u00fcber entsprechende Menschen lustig zu machen. Aus allgemeiner Geringsch\u00e4tzung folgen dann irgendwann ggbfs. auch Taten.\nFr\u00fcher oder sp\u00e4ter liest man dann von den ersten Leuten mit Behinderung die aus Spa\u00df ins Schwimmbecken geworfen werden...", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg.ABd5QZByFk9ABfyL8AyBgG", "parent": "Ugy9kwDYy2v0UoAh_Sx4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Und wo sind die Belege f\u00fcr diese Behauptung ? Das ist doch Schwachsinn ohne Ende, als wenn jetzt wegen so einem Witz auch nur EIN einziger Mensch hingehen w\u00fcrde und einen Behinderten ins Wasser werfen w\u00fcrde, komplett aus der Luft gegriffen solche Behauptungen.\nEs gibt schon seit Ewigkeiten Comedians die sich \u00fcber alles lustig machen, was es nicht gibt sind Straftaten die anschlie\u00dfend ver\u00fcbt wurden mit der Aussage \"ja lol dachte das ist ok weil Comedian XY hat das ja mal in nem Witz erz\u00e4hlt\".", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr Humor ohne Diskriminierung, ohne nach unten zu treten \u2764 Wer das n\u00f6tig hat, hat halt keinen Humor", "like_count": 34, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABeZGP0VXrp", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "Ich Wette du hast B\u00f6hmermann und Bosetti aber gern. Was ist denn unten? Du beschimpfst hier Menschen mit anderer Meinung. Denkst du du bist besser?", "like_count": 6, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABf3rSyTqPH", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "@ Ich bin wohl zumindest besser, wenn es darum geht, Diskriminierung zu reflektieren und sich zu sensibilisieren. \u201eUnten\u201c bedeutet strukturell benachteiligt.", "like_count": 1, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABfPV6UJgYx", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Wie soll ein Witz denn diskriminieren ? Das Ziel von einem Witz ist Menschen zum lachen zu bringen, entweder sie lachen oder sie lachen nicht, dann gibt es vielleicht noch Menschen die sich schlecht f\u00fchlen, weil sie sich pers\u00f6nlich angegriffen f\u00fchlen, diskriminiert wird dadurch aber trotzdem niemand.", "like_count": 3, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABfQXFVsVm8", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "@ schon mal von \u201e\u00fcber andere lachen\u201c geh\u00f6rt? Ist Mobbing in der Schule auch nur Humor? Komisch, da sind die meisten pl\u00f6tzlich in der Lage zu differenzieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABfRzzETIp_", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 \nWas hat Mobbing mit Humor zu tun ? \nNoch dazu kann man sich wegen Schulzwang der Schule nicht entziehen, jeder Erwachsene kann sich aber jedem Comedian und jedem Witz entziehen, der einem nicht gef\u00e4llt. \n\nDas ist so als w\u00fcrde ich  FSK 18 Filme schauen und dann Twittern wie schlimm und sch\u00e4dlich gewaltt\u00e4tige Filme sind und wie sehr diese mich verletzen und fordern das diese nicht mehr produziert werden d\u00fcrfen.", "like_count": 3, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABfSLmtmAz7", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "@ Eben nichts hat Mobbing mit Humor zu tun! OBWOHL Mobber es manchmal als Humor bezeichnen und lustig finden", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABfT55-0Fl0", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Ja das kann schon sein, nur was hat das jetzt mit Comedians zu tun die Witze erz\u00e4hlen ? Offensichtlich hat das nichts mit Mobbing zu tun, auch dann nicht wenn jemand einen Witz nicht lustig findet und dann auf Twitter weint wie gemein der Witz doch ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABfU4VQ7_yV", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "@ Ich wollte nur klar machen, dass NICHT ALLES okay ist, was Leute als Humor bezeichnen. Auch Comedians k\u00f6nnen mit ihren Witzen Menschengruppen degradieren", "like_count": 2, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABfb05yAPLO", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "Dann k\u00f6nnte man ja kaum South Park und co gucken. Nein Danke.", "like_count": 1, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABi44hO0F98", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "Da ich betroffen bin w\u00fcrde ich gerne eine Begr\u00fcndung von dir lesen warum ich angeblich immer unter allen sein soll... Dieses \"nach Unten treten\" ist fast immer vorurteilsbehaftet", "like_count": 1, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABi4PR5qlJa", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "@ Ich bin auch betroffen und \u201eunten\u201c hei\u00dft marginalisiert und von Diskriminierung betroffen.", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABi7e_YjywB", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 elaboriere bitte \"marginalisiert\"/ \"von Diskriminierung betroffen\" und ab wann ich als Homosexueller auch Witze auf meine Kosten h\u00f6ren darf?", "like_count": 1, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABi87hJhdID", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "@ Es geht ums strukturelle Problem und nicht darum, ob du als Individuum solche Witze h\u00f6ren \u201edarfst\u201c oder nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABi8iVVuqWz", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 k\u00f6nntest du bitte mal konkrete Beispiele nennen mir bei einer Nachfrage einfach nur \"es ist strukturell\" zu sagen hilft nicht...", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABi9XV5tSnI", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "@ Du k\u00f6nntest dich auch selbst informieren. Ich verstehe ehrlich gesagt wirklich nicht, was daran so schwer zu verstehen ist. Ich bin mehrfach marginalisiert und kl\u00e4re zwar gerne dazu auf, aber habe nicht die Kraft, das in jeder Kommentarspalte zu machen. Die Aktivistin im Video hat aus meiner Sicht schon Gutes dazu gesagt.", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3ABiCqBmj78f", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 und dennoch... erinnerst du dich an die damaligen Querdenken? Die haben auch auf jede Nachfrage mit \"informieren sie sich doch selbst\" geantwortet....\n\nDu hast ein Argument gebracht also musst du es auch begr\u00fcnden k\u00f6nnen, ansonsten k\u00f6nnen wir das auch lassen", "like_count": 1, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3AC4jAEMHEeY", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Also wenn Bosetti Impfgegner beschimpft, das das kein \"nach unten\" treten?", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg.ABd5Nn1MfP3AC4jHEoPr7U", "parent": "Ugyx4ipiFVhtvDSl-Pt4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 W\u00fcrdest du nicht gerne mehr Comedy \u00fcber Autismus und ADHS haben? Ich schon!", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTsWYVyGJouCIwSe14AaABAg", "parent": "root", "text": "Humor hat keine Grenzen, Ende.", "like_count": 6, "author_id": "UCw4v2vT73PQj8HXuZRD12JA", "author": "@DannyF95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wk4E900fc1muQfdDSL5AO9MOEfgLFyZgvpf6Hc7gk4BgfsQGvfGysy0ybZ3dE_owOIkzrlCK=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DannyF95", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "parent": "root", "text": "So m\u00f6ge Sabrina doch bitte gerne mal eine Comedy Show, oder ein Format von 30 Minuten machen, wo politisch - sozial - kulturell - usw korrekte Witze sind wo keiner aber wirklich keiner den Hauch eines Angriffes sp\u00fcren vermag oder wo jemand, ( einzeln oder als grupppe) sich angegriffen f\u00fchlen kann?\n\nIn Zukunft muss vor jeder Show ein Screening gemacht werden welche Witze eventuell noch erlaubt sind?\n(nur Witze erlaubt wenn keiner anwesend ist?) aber dann hei\u00dft es das sei Hinter verschlossenen T\u00fcren Diskriminierung....", "like_count": 70, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABdR63aYu44", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "Wenn man nur noch \u00fcber politische Minderheiten abwertend scherzen kann, ist vielleicht nicht nur die Cancel-Culture daran schuld", "like_count": 19, "author_id": "UCfDJoTNsZXdQCJnI5At2hxw", "author": "@elsoyi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yJs-l8r-xpbd27d8QrH75RJVo7vYyfhJ_smuSS8TD5KYw35y-h7NyZrg0P8Zdnr_sU4x8mCIKu0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elsoyi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABdTe94SLRB", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "wenn du es nicht schaffst ein show zu erstellen wo man nicht auf minderheiten tritt, dann sollte man kein comedian sein.", "like_count": 6, "author_id": "UCC9CkpuEAAKW84h7jDVjXfw", "author": "@natsuku4076", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9t7kdaOcQxobVlfc2uY-rKFrt1lX2ivtw8b0QsmsQzP8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@natsuku4076", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABddz03Jtmb", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@elsoyi\u00a0 es gibt auch andere Witze, die keine Minderheiten mit einbeziehen. Nehmen wir geschlechtsorientierte Witze. Witze \u00fcber Blondinen? Oder auch \u00fcber die Schwiegermutter. Wie weit soll Humor denn beschnitten werden, dass sich wirklich niemand mehr angegriffen f\u00fchlt? Und darf ich dann zb noch Witze \u00fcber meine Traumata machen? Immerhin k\u00f6nnte ich damit das Leid anderer relativieren, obwohl es f\u00fcr mich eine Verarbeitungsform ist. Siehst du, wozu das f\u00fchrt?", "like_count": 9, "author_id": "UCbZtoUZw2TFM0hZN6sHXYQg", "author": "@Kunst_Geschwister", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KKfqmPLizL_2B6PlGxGsmOKoIXomMhBCopUonVPJsCBP4RKEvqvC8AMRi3gs9ZlSYXs-oD9YKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kunst_Geschwister", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABdkdpaSxFn", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "Wenn du dir nicht vorstellen kannst, dass Witze ohne nach unten treten und Diskriminierung funktionieren, liegt\u2019s halt vielleicht auch an dir und deinem Humor.", "like_count": 15, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABdlSrLPEhO", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "Gibt es zu gen\u00fcge. Daily Show, Late Show, Bosetti, Anstalt. Aber ist nat\u00fcrlich klar, wenn man nicht schaut, findet man die auch nicht.", "like_count": 9, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABdoyYq2pEt", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Wer bestimmt aber was nach oben und was nach unten treten ist? Sind Menschen dann nicht mehr alle gleich viel wert wenn im Kopf Hierarchien gebaut werden?", "like_count": 6, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABdp44wW4sU", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@elsoyi\u00a0 Jeder ist aber bei irgendetwas eine Mindherheit. Ich kann doch nicht drauf gucken, dass ich nur noch Witze \u00fcber Sachen machen, die auf \u00fcber 50 % der Menschen  zutreffen.", "like_count": 9, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABenv1usa4L", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@elsoyi\u00a0 Diese Aussage ist leider quark, weil das suggeriert dass Witze \u00fcber nicht Minderheiten nicht diskriminierend sind? oder sind Blondinnenwitze, Rothaarige Witze usw mittlerweile nicht mehr diskriminierend, angreifend oder eventuell verletzend?", "like_count": 3, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABeo6yPqVca", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Sogar wenn man die 50% quota oder so nimmt, gibts trotzdem jemand der sich angegriffen f\u00fchlt.  Gerade im Video ja: 2 ! M\u00fctter haben sich beschwert, ich glaub ja kaum dass der Comedian nur 2 M\u00fctter hat die ihm folgen. Und M\u00fctter sind ja keine Minderheit...", "like_count": 3, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABeoTnG0j-A", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 Sind trotzdem Witze wo eine Person sich angegriffen f\u00fchlen kann. Es geht mir nicht mal um die Debatte von \" man darf nur minderheiten nicht angreifen\" sondern wenn dann sollte man konsequent sagen man darf niemanden angreifen, oder machen wir nun diskrimination basierend \" status / minderheit / mehrheit usw...\"\n\ndachte es geht drum Minderheiten abzuschaffen sowie Diskriminierung sowie keine \" verbale agression / Beleidigung / Kr\u00e4nkungen / ...\" mehr zu haben?", "like_count": 3, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABep-MiJhUq", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@elsoyi\u00a0 \u00fcber mehrheiten  abwertend scherzen ist dann ok? Das heisst Blondinnen Witze sind ok weil diese keine \" Minderheit sind?\" oder wonach werden dann Minderheiten definiert? \n\naber war ja klar dass nun wieder nur auf Minderheiten gepocht wird.\n\nwobei darf eine wei\u00dfe Person in Afrika dann rassistische Witze gegen POC machen? Weil diese Person ist in Afrika ja definitiv eine Minderheit...? \n\nda sieht man wie absurd das ganze wird und ist...", "like_count": 0, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABepnTOuaee", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@Kunst_Geschwister\u00a0 selbstironischer Humor ist ok, Witze \u00fcber Blondinen oder Rotsch\u00f6pfe sind einfach geschmacklos", "like_count": 2, "author_id": "UCfDJoTNsZXdQCJnI5At2hxw", "author": "@elsoyi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yJs-l8r-xpbd27d8QrH75RJVo7vYyfhJ_smuSS8TD5KYw35y-h7NyZrg0P8Zdnr_sU4x8mCIKu0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elsoyi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABercHO3W7a", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "@elsoyi\u00a0 da ziehst DU eine Grenze. Aber ich zb bin blond. Und chronisch krank. Und ich kann tdem \u00fcber solche Witze lachen btw nenne ich mich selber auch oft blond, weil ich ziemlich chaotisch bin und mir st\u00e4ndig Missgeschicke passieren. Da siehst du aber doch, dass Humor subjektiv ist.", "like_count": 6, "author_id": "UCbZtoUZw2TFM0hZN6sHXYQg", "author": "@Kunst_Geschwister", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KKfqmPLizL_2B6PlGxGsmOKoIXomMhBCopUonVPJsCBP4RKEvqvC8AMRi3gs9ZlSYXs-oD9YKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kunst_Geschwister", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABexNIo9iAR", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@elsoyi\u00a0 Woher weisst du denn wenn du ein Selbstironischer Witz machst, dass jemand anders der in der selben Situation ist sich nicht von dem Witz angegriffen f\u00fchlt?\n\nDas ist ja das Problem : was du selbst lustig finden magst, finden andre vll nicht lustig oder eher sich angegriffen.", "like_count": 3, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABezZYFdchT", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "@ darum geht\u2018s in der Diskussion ja nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCfDJoTNsZXdQCJnI5At2hxw", "author": "@elsoyi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yJs-l8r-xpbd27d8QrH75RJVo7vYyfhJ_smuSS8TD5KYw35y-h7NyZrg0P8Zdnr_sU4x8mCIKu0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elsoyi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABfCNewi2CH", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@H3llSkull\u00a0 \"Es geht mir nicht um die Debatte von 'man darf nur Minderheiten nicht angreifen'\"\nJa gut, dann hast du die Debatte einfach nicht verstanden. Nach unten Treten ist schei\u00dfe. So simpel ist das ganze. Wenn du zum Beispiel Witze \u00fcber behinderte Personen, Schwarze, Blondinen oder Juden machst, ist die Wahrscheinlichkeit gro\u00df, dass du dich \u00fcber gewisse Benachteiligungen lustig machst. Viele Menschen dieser Gruppe haben schon im Alltag genug mit diesen Nachteilen zu k\u00e4mpfen, da brauchst es nicht auch nicht zig Fremde, die sich \u00f6ffentlich dar\u00fcber lustig machen. Die einzige Bitte von Sabrina ist, dass man sich Gedanken macht, bevor man solche Witze \u00f6ffentlich raushaut. Ist das wirklich zu viel verlangt?\n\n\"Dachte es geht darum Minderheiten abzuschaffen...\" Und wie soll das bitte gehen? Es wird immer Minderheiten geben. Es geht darum, Menschen gleich zu behandeln. Es werden sehr selten Witze \u00fcber Wei\u00dfe gemacht, WEIL sie wei\u00df sind. Ebenso \u00fcber Reiche, und selbst wenn, sind Reiche privilegiert genug, dass es nicht um Unterdr\u00fcckung geht. Warum also ist es so schwer, Personen, die eh schon benachteiligt sind, einfach in Ruhe zu lassen?", "like_count": 0, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABfU_oySoUS", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0\nIch vertrete zwar auch eher die Position, das Humor nicht alles darf (und ich versteh niemanden, der geschmacklose Flachwitze verteidigt, da steckt ja nichtmal M\u00fche drin), muss aber sagen: \n\nAuch Bosetti und die Anstalt verletzen, vielleicht nicht dich, aber vermutlich Andi Scheuer (zumindest rein theoretisch - denn der wird ziemlich h\u00e4ufig abgewertet (immer noch!). Der hat als Politiker wahrscheinlich ein dickes Fell, aber nach der oben genannten Bedingung w\u00fcrden auch diese Shows eher nicht gehen.\n\nIch pers\u00f6nlich empfinde das als das Dilemma. Humor ist wichtig, z.T. auch zum be/verarbeiten. Aber man lacht eigentlich immer \u00fcber etwas, und das sind halt ziemlich oft Menschen. Und selbst wenn die meisten Mitlachen k\u00f6nnen, jeder kanns halt nicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCPItuy0-x9pjo89e1iAy_tA", "author": "@sini234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPQk5sx2JcVDgaJiSj2KFTr09YxMOmNGlTw5m5tcI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sini234", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABgFFR7MoGZ", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "Stimme zu", "like_count": 0, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHABgOzT2ysJD", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@sini234\u00a0 Sorry, du wirst jetzt leider die gleiche Ladung Snark abkriegen wie die ganzen Trottel hier, weil mich diese Kommentarspalte absolut fertig macht, weil anscheinend niemand mehr in der Lage ist, verschiedene Situationen zu unterscheiden, weil anscheinend alles Diskriminierung ist. Du hast eigentlich einen Punkt, dass es wichtig ist, dieses Dilemma zu l\u00f6sen. Aber Newsflash! Das hat die Presse und diverse Philosophen vor mehr als 100 Jahren schon geschafft und vielleicht sollten wir uns an diesen bestehenden Strukturen orientieren, anstatt hier im Dunkel des Skeptizismus rumzustochern, weil anscheinend im Internet die rechten Trottel es geschafft haben, uns allen jegliche Ethik und Moral madig zu machen. Also los gehts:\nHast mich erwischt. Wie jeder wei\u00df, ist satirische Kritik genau das gleiche wie Witze das T\u00f6ten von behinderten Menschen. Weil Kritik verletzt, ist ab sofort Kritik auch verboten. Schachmatt, Wokisten!", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHAC4i0aFmWex", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@worschtebrot\u00a0 Die Anstalt ist eine Ausnahme, da geht es ja in aller Regel prim\u00e4r gegen Strukturen und Systeme (Kapitalismus, Patriarchat, Geopolitik usw.). \n\nAber Sarah Bosetti hat doch in mehreren Folgen gegen Impfgegner gehetzt und hat sie u.a. als \"Blinddarm der Gesellschaft\" bezeichnet? Zu sagen, dass ein bestimmter Teil der Gesellschaft quasi wertlos und verzichtbar ist, ist dann doch relativ krass. Ich meine, das darf sie nat\u00fcrlich sagen, wenn sie das m\u00f6chte, aber da bin ich wieder bei meiner These, dass sich angeblich nicht nach unten tretender Humor immer nur gegen diejenigen richtet, die man aktuell kritisieren DARF (AfD-W\u00e4hler, Helikopter-M\u00fctter, ungebildete/dumme/unwissende Menschen, Reality TV-Teilnehmer, Influencer, katholische Pfarrer, Impfgegner... zumindest bei M\u00e4nnern durfte man sich vor einigen Jahren auch noch \u00fcber ihr Gewicht lustig machen, keine Ahnung, ob sich das ge\u00e4ndert hat).\n\nDaily Show im Original kenne ich nicht, nur die Heute Show, die ich doch gerade im Vergleich zur Anstalt sehr flach finde (zudem sie offenbar mehrfach Ausschnitte aus dem Kontext gerissen haben).", "like_count": 2, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHAC4i8KUDCqm", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@sini234\u00a0 Bosetti hat in mehreren Folgen Gegner der Coronama\u00dfnahmen beleidigt.", "like_count": 1, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHAC4xz-LEXHF", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 \"Aber Sarah Bosetti hat doch in mehreren Folgen gegen Impfgegner gehetzt und hat sie u.a. als \"Blinddarm der Gesellschaft\" bezeichnet?\"\nSeufz Nein, hat sie nicht, auch wenn die ganzen Opfer das gerne behaupten. Die Prim\u00e4rquelle ist hier auf Youtube verf\u00fcgbar. W\u00e4re geil, wenn du dir die anschaust, anstatt irgendwelchen Schwurblern zu glauben.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHAC5dBWssyS_", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 \nIch habe doch auch geschrieben, dass sie da kein gutes Beispiel ist. \nIch brauche keine Beispiele f\u00fcr meine eigene Aussage, danke. \n\nZumal ich (als chronisch kranke Person, f\u00fcr die Corona ziemlich gef\u00e4hrlich war und die trotzdem oft in Pr\u00e4senz an die Uni musste), bzgl. Impfgegnern auch eher bei Bosetti bin als bei Ihnen, Entschuldigung.", "like_count": 1, "author_id": "UCPItuy0-x9pjo89e1iAy_tA", "author": "@sini234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPQk5sx2JcVDgaJiSj2KFTr09YxMOmNGlTw5m5tcI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sini234", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg.ABd3vlmHxVHAC5vWt8yIgz", "parent": "UgzkNcNHI02Y7w7eEdV4AaABAg", "text": "\u00a0@sini234\u00a0 Sorry, dann hatte ich das \u00fcberlesen. \n\nJa, absolut nachvollziehbar, ich bin auch sicherlich kein Impfgegner (kenne aber andere aus meinem Umfeld, die es sind).", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7gEiKX2DkmIobUtp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann Menschen mit Behinderung sehr gut verstehen. Ich kann diese niemals so richtig nachempfinden,weil ich nicht drin stecke aber wenn jemand zb. \u00dcber weisen kinder Witze machen w\u00fcrde,w\u00fcrde es mich verletzen. Ich habe keine eltern mehr und bin somit Weise,genau wie meine nichte leider. Dies w\u00fcrde mich tief treffen,auch wenn es unter dem Deckmantel der komik passiert.", "like_count": 9, "author_id": "UCEqqBu-XIINVw6zeEEJKv8w", "author": "@samirag5484", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nybs8AKhkV0sJchI0eYCLcNDG-sEQfEUs5Vcl1Y6sNipI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samirag5484", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7gEiKX2DkmIobUtp4AaABAg.ABd3qEz-1IfABepOMY8ldF", "parent": "Ugx7gEiKX2DkmIobUtp4AaABAg", "text": "Und was ist mit Kindern aus Kinderheimen, die sich wegen der D\u00e4monisierung von Witzen \u00fcber Kinderheime wiederum ausgeschlossen f\u00fchlen? Denn \"man macht ja keine Witze \u00fcber Kinderheime.\" Man kann  einfach nicht immer jedem gerecht werden, aber die Menschen haben es verdient, durch Humor mit ihrer Situation zurecht zu kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "parent": "root", "text": "22:43 Also ich w\u00fcrde mich wohler mit ihm f\u00fchlen, der sich \u00fcber mich lustig macht, als mit ihr, die mir sagt, warum das nicht lustig ist.", "like_count": 30, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABdcVqV0Aq5", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "Vor allem wird sie Dir auch sagen wollen, was Du noch so alles denken und sagen darfst und was nicht.. Will mir garnicht vorstellen, wo das endet, wenn so jemand politische Macht erringt..", "like_count": 5, "author_id": "UCHK-WS5BO85dP87f3bipyDw", "author": "@Cokebei3grad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwjn7i5VakvCFL-jQAQPQObc-2klPddGaki-60U-E22A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cokebei3grad", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABdipiW_P1j", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "Dann bist du wahrscheinlich wesentlich reifer als sie und hast deine eigenen Gef\u00fchle so weit unter Kontrolle, dass du kein Verlangen danach hast, die von anderen zu kontrollieren.", "like_count": 4, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABdkGOopWiw", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "\u00a0@dergroevorsitzende7652\u00a0ach ja, all der latente sexismus dieser \u201eHumor darf alles\u201c Machos :)", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABdmDFxSMGK", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "Hamza meinte, Lukes Witz war nicht lustig. Ist dir das auch schon unangenehm? Oder geht es einfach nur darum, dass sie die Frechheit besitzt, sich nicht \u00fcber Minderheiten lustig machen zu wollen? Was f\u00e4llt ihr ein!", "like_count": 4, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABdw2pxZ5bT", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "@vli125\u00a0 Mann wie Frau ist irgendwann alt genug um es zu ertragen, wenn jemand Witze macht die ihm oder ihr nicht passen.\nSag deinem Gegen\u00fcber, dass du seinen Witz schei\u00dfe findest, hau einen Konter raus, geh weg oder......lach halt einfach nicht und ignoriere es.\n\nIch habe \u00fcbrigens ADHS und finde, dass man dar\u00fcber auf jeden Fall Witze machen darf.\nAndere Betroffene sehen das evtl. anders, also wer hat jetzt Recht?\nDarf man \u00fcber ADHS Witze machen?", "like_count": 2, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABe8lkQSSIE", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "\u00a0@dergroevorsitzende7652\u00a0 Mit ADHS nix verstanden. Respekt. W\u00e4re geil, wenn du \"Lach halt einfach nicht\" einer gel\u00e4hmten Person ins Gesicht sagst, nachdem du ihr erz\u00e4hlst, wie witzig es w\u00e4re, zu schauen, wie lange sie braucht, um in einem Pool zu ertrinken. Weil ist ja nur ein Jokus, Brudi.", "like_count": 2, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABeQFyX2aYS", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 Der Witz selbst war auch nicht wirklich gut gebaut, da hat Hamza schon Recht. Aber er hat es korrekt als Witz erkannt. Sie hielt das gesagte nicht einmal f\u00fcr einen Witz und meinte sowas w\u00fcrde gegen die Menschenw\u00fcrde gehen. Ich k\u00f6nnte mich nicht in der Anwesenheit einer Person wohlf\u00fchlen, die jedes meiner Worte auf die Goldwaage legt und so schlecht von mir denkt.\nIch glaube fast alle k\u00f6nnen einen Unterschied sehen, zwischen Menschen, die sich einfach nur \u00fcber andere lustig machen und Leuten die versuchen sich \u00fcber etwas lustig zu machen. Das ist der unterschied zwischen dem Mobber und dem Klassenclown. Ich kann verstehen, das Leute auf der Seite von ihr der Meinung sind, Leute wie er und ich stehen auf der Seite des ersteren, aber wir sehen das nicht so. Es wird ja nicht gesagt, dass diskriminierende Witze gut sind, sondern es wird bereits die Pr\u00e4misse abgelehnt, dass sie diskriminierend sind.\nDu verstehst mich ja leider auch bereits falsch und unterstellst mir b\u00f6se Absichten genau wie die junge Dame im Video das tut. Das ist der Grund, warum ich mich in ihrer N\u00e4he unwohl f\u00fchlen w\u00fcrde und in seiner, der den Menschen gute Absichten zusprechen kann, nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABeRCplXPz6", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "\u00a0@maurokoller3910\u00a0 Es kann doch echt nicht wahr sein, dass ihr ganzen Zombies hier euch mehr Gedanken macht \u00fcber die Technik eines verfickten Witzes als \u00fcber die Auswirkungen, die solche \u00f6ffentlichen Aussagen auf andere Leute haben. Man kann echt verr\u00fcckt werden, wenn man sich dieses ganze dumme Gesabbel hier anschaut und sich klar wird, was f\u00fcr eine Schei\u00dfe ihr hier verteidigt. Der Typ phantasiert \u00fcber fucking Mord an behinderten Menschen und ihr zuckt nur die Schultern und sagt \"Meh, kein guter Witz. Aber es ist ein Witz, also darf man es nicht kritisieren.\" Absolut unglaublich.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABetSK9I6AG", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "@worschtebrot\u00a0 Wie zur H\u00f6lle kommst du darauf, dass Ich so etwas tun wollen w\u00fcrde? Nochmal:\nIch finde es in Ordnung, Witze \u00fcber alles zu machen, explizit auch Themen, die andere nicht lustig finden (k\u00f6nnten).\nDas ist etwas anderes, als gezielt auf irgendwelche Einzelpersonen los zugehen, die von dem Thema betroffen sind.\n\nWer bist du, anderen vorschreiben zu wollen, wor\u00fcber sie Witze machen d\u00fcrfen und wor\u00fcber nicht?\n\nAlso, darf man jetzt Witze \u00fcber ADHS machen oder nicht, weil das ja ach so schlimm ableistisch w\u00e4re? Ich als Betroffener sage JA, jeder darf das, auch Leute, die selbst nicht betroffen sind. Ist es damit also in Ordnung oder willst du mich bevormunden und mir sagen, dass Ich das gef\u00e4lligst ganz ganz schlimm zu finden habe?", "like_count": 1, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg.ABd3l6ArlCsABfEB7lZAqb", "parent": "Ugz_vj0Mhu35CruRyWR4AaABAg", "text": "@dergroevorsitzende7652\u00a0 Ach, gezielt auf Einzelpersonen zu gehen ist nicht in \"alles\" einbezogen? Witzig, dass selbst du Einschr\u00e4nkungen machst, nachdem du IM SATZ DAVOR das Gegenteil behauptet hast.\n\n\"Ich als Betroffener sage 'ja' [...] willst du much jetzt bevormunden [...] ?\" Witzig, weil du andere Leute mit ADHS bevormundest, indem du pers\u00f6nlich das OK gibst. Ich kann das nicht entscheiden, weil ich nicht betroffen bin, aber vielleicht sollte man mehrere Betroffene anh\u00f6ren, bevor man \u00f6ffentlich dar\u00fcber redet, sie in einem Pool zu ertr\u00e4nken. Mehr wird doch gar nicht verlangt. Dass du deswegen unter einem Video, IN DEM ZWEI BETROFFENE IHRE SICHTWEISE DARLEGEN, direkt Schnappstmung bekommst, sagt schon einiges \u00fcber dich aus. Witzig auch, dass Hamza erz\u00e4hlt, wie schlimm das Mobbing damals f\u00fcr ihn war, und nicht in der Lage ist, seine Erfahrung auf seine heutige Einstellung anzuwenden, weil er ja so viel Gegenwind bekommt und weil er es ja nicht b\u00f6se meint, der Arme.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe Sabrinas Position total, aber bin selbst eher bei Hamza.\nNiemand ist gezwungen, einen Witz lustig zu finden. Jeder hat das Recht, einen Witz zu kritisieren. Anderen vorzuschreiben wie Humor zu sein hat, finde ich nicht nur utopisch, sondern anma\u00dfend. Humor ist so individuell wie kaum etwas Anderes.\nFinde auch das Argument \"nur Leute aus Gruppe XY d\u00fcrfen auch Witze \u00fcber Gruppe XY machen\" irgendwie absurd. Man steckt Leute und Humor in Schubladen um dann das Label draufzuklatschen \"herzlichen Gl\u00fcckwunsch, du bist Teil von Gruppe XY, deshalb darfst du dar\u00fcber Witze machen\". Humor sollte nicht von deinen nicht ver\u00e4nderbaren Merkmalen abh\u00e4ngen - meine Meinung.", "like_count": 171, "author_id": "UC1ldkHP4blsUHq2W0nCruMg", "author": "@melona1001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HFH0Faxnz_RtiN_f951XwFJCR8pJ1c-Z9dKOWZNVn3psGWvFiB8SL_X8ZnHNx4ve3Lqv2eAlDJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melona1001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdCmSYBI33", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "Manche Witze sollte man einfach generell nicht machen weil sie beleidigend und abwertend sind und Gesellschaftliche Konsequenzen haben k\u00f6nnen. Ich nehme jetzt einfach mal an, dass du nicht k\u00f6rperlich beeintr\u00e4chtig bist (sry wenn nicht). Du wirst nie ganz verstehen wie es sich f\u00fcr diese Menschen anf\u00fchlt. Du kannst es dir vl. gut vorstellen und Emphatie zeigen aber 100% nachvollziehen k\u00f6nnen wirst du es nie. Da du halt einfach nicht betroffen bist in der Situation. Ich meine daher dass Menschen mit Behinderung eine \"Meinungshoheit\" bei dem Thema haben, und wenn Sie meinen sich davon diskriminiert zu f\u00fchlen, sollten wir das einfach akzeptieren. Gerade da es eine relativ kleine und politisch eher machtarme Gruppe ist. Ich finde bei einem Migrationshintergrund ist es das gleiche Prinzip. Wenn ein Deutscher ohne Mh. mit Juden- und Ausl\u00e4nderwitzen um die Ecke kommt w\u00fcrden wir doch alle Kollektiv die Kriese kriegen. Weil wir eben ein Bewusstsein daf\u00fcr entwickelt haben. Es ist ein bekanntes Ph\u00e4nomen, welches man besonders bei Gastarbeiterfamilien sieht, dass Sie die Stereotypen und Vorurteile der Deutschen mit der Zeit \u00fcbernommen haben. Meiner Meinung nach gibt Hamza damit einfach den unterliegenden Rassismus, Ableismus und Antisemitismus in Deutschland wieder. Doch es wird ihm aufgrund seines Mh. verziehen oder relativiert. Als jemand mit eigenem Mh. finde ich es auf gut Deutsch gesagt: richtig beschissen und r\u00fccksichtslos von ihm. Der Konsens was Humor ist \u00e4ndert sich sowieso st\u00e4ndig und ich behaupte nur zum besseren. Extremes Beispiel: Witze \u00fcber Sexuelle Gewalt. Mittlerweile undenkbar und f\u00fcr die meisten mit Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das Thema einfach nur ekelhaft. Warum k\u00f6nnen wir diese Alltagsdiskriminierung nicht einfach mal weglassen, egal wie Sie gemeint ist. Hoffe ich konnte dich \u00fcberzeugen.", "like_count": 20, "author_id": "UC8HETILEqzmr7W572QGMrPg", "author": "@krassertyp9087", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRYjB0Ya7YHNLv3Ib0ObeZ2cdyYDIxEQ2rUh0MSftEvTU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@krassertyp9087", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdGP3xkudm", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@krassertyp9087\u00a0 Es ist ja auch nicht so, dass irgendeine Gruppe von Personen, ob jetzt behindert, mit Migrationshintergrund, mit bestimmten Chromosomen, was auch immer, einer Meinung w\u00e4re. Was ist zum Beispiel, wenn ich hier und jetzt als Person mit Migrationshinergrund diese Meinungshoheit nutze, um allen anderen zu erlauben, Witze \u00fcber meine Gruppe zu machen? Wer entscheidet das? Anzunehmen, alle Leute einer Gruppe, h\u00e4tten irgendwas gemein ist der Kern von Diskriminierung: 'Alle XXXXXX denken so.' \nUnd das das gesellschaftliche Konsequenzen haben k\u00f6nnte ist ein Slippery Slope. Was ist vorallem die Konsequenz daraus? Einen Politiker zu kritisieren k\u00f6nnte jemanden dazu bringen, ihn umbringen zu wollen. Darfst du deshalb keine Kritik \u00fcben? KEIN Witz IST beleidigend. DU FINDEST manche Witze beleidigend. Es gibt kein objektives Kriterium daf\u00fcr.\nIch k\u00f6nnte ja genauso gut behaupten, das deine Meinung, dass manche Gruppen Meinungshoheit \u00fcber bestimmte Themen haben, diskriminierend und beleidigend ist. Stimmt das jetzt?\nIch denke, dass du so wie ich einfach nur eine bessere Welt haben willst, aber ich hoffe du hast die Empathie zu erkennen, dass es vielen nicht darum geht, beleidigend zu sein, sondern wie der Herr im Video Humor als etwas verbindendes sehen. Ich kann \u00fcber Lukes Behindertenwitz lachen und selbst in den Pool springen, falls diese Situation tats\u00e4chlich auftreten w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdIa-d_rAF", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "@krassertyp9087\u00a0 Nat\u00fcrlich wird man nie zu 100% wissen, wie sich etwas anf\u00fchlt, das man selbst nicht ist. M.M.n. ist das aber unabh\u00e4ngig von Humor.\nIch selbst bin bspw. eine Lesbe und sage anderen nicht lesbischen Leuten nicht, dass nur ich Witze \u00fcber Lesben machen darf, weil ich lesbisch bin. Aber es wird mit Sicherheit lesbische Frauen geben, die entgegengesetzter Meinung sind. So wie bei Dir und Hamza. Und da ist doch genau das Kernproblem: Beim Humor wird es keinen Konsens geben, weil er subjektiv ist. F\u00fcr jeden. Auch innerhalb einer Minderheit.\nD.h. nicht, dass manche Witze nicht geschmacklos in Deinen Augen sind. Daf\u00fcr kannst Du die Leute verurteilen. Aber trotzdem sollte man auch diese d.M.n. geschmacklosen Witze machen d\u00fcrfen - und muss halt ggf. mit den Konsequenzen leben.\nUnd ja: Man kann diese Witze weglassen, man muss sie nicht machen. Aber man sollte d\u00fcrfen - meiner Meinung nach. Und da unterscheiden sich wohl unsere Meinungen.", "like_count": 10, "author_id": "UC1ldkHP4blsUHq2W0nCruMg", "author": "@melona1001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HFH0Faxnz_RtiN_f951XwFJCR8pJ1c-Z9dKOWZNVn3psGWvFiB8SL_X8ZnHNx4ve3Lqv2eAlDJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melona1001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdKi1CFPgI", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@melona1001\u00a0 We agree to disagree", "like_count": 2, "author_id": "UC8HETILEqzmr7W572QGMrPg", "author": "@krassertyp9087", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRYjB0Ya7YHNLv3Ib0ObeZ2cdyYDIxEQ2rUh0MSftEvTU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@krassertyp9087", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdMwTn-qqx", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@krassertyp9087\u00a0 \ud83e\udd1d  und danke f\u00fcr deine konstruktive Antwort!", "like_count": 7, "author_id": "UC1ldkHP4blsUHq2W0nCruMg", "author": "@melona1001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HFH0Faxnz_RtiN_f951XwFJCR8pJ1c-Z9dKOWZNVn3psGWvFiB8SL_X8ZnHNx4ve3Lqv2eAlDJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melona1001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdNcUd7Hjj", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@melona1001\u00a0 Gerne doch!", "like_count": 2, "author_id": "UC8HETILEqzmr7W572QGMrPg", "author": "@krassertyp9087", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRYjB0Ya7YHNLv3Ib0ObeZ2cdyYDIxEQ2rUh0MSftEvTU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@krassertyp9087", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdQ9S0bDtN", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@krassertyp9087\u00a0 Hast du eine Behinderung? Klingt genau so als h\u00e4ttest du keine.\nIch habe eine Behinderung und muss ehrlich sagen, deinen Kommentar finde ich schlimmer als die meisten Witze. Warum? Laut dir soll man nicht f\u00fcr Betroffene sprechen, machst es aber selbst. M\u00fcssen wir besch\u00fctzt werden? Nein. Und behinderte Menschen sind keine gleichdenkende Gruppe. Es gibt kein die Behinderten. Wir sind genau so normale Menschen mit unterschiedlichem Humor.\nIch bin schwerbehindert und kenne mich mit der Thematik aus, ich Ma\u00dfe mir nicht an f\u00fcr Menschen mit Behinderung zu sprechen. Obwohl ich sehr viele Behinderte kenne. Sabrina ist richtig nett und sympathisch, konnte ihr aber fast in keinem Satz zustimmen. F\u00fcr mich klingt es so, als h\u00e4tte sie Humor und Sarkasmus nicht verstanden. Nach ihrer Logik m\u00f6chte man bei Witzen \u00fcber den Tod den gegen\u00fcber tot sehen. Jeder \u201enegative\u201c Witz w\u00e4re problematisch. M\u00e4nnerfreundschaften w\u00e4ren nur Hass. Das ist v\u00f6lliger Quatsch. Einfach Respekt haben und Empathie zeigen. Hat dein gegen\u00fcber seinen Vater k\u00fcrzlich verloren und du machst aus Unwissenheit einen Witz \u00fcber Dads oder den Tod, dann verletzt das und dann entschuldigt man sich und man macht es in der Gegenwart dieser Person nicht mehr. Aber schon vorher zu \u00fcberlegen geht das oder nicht, was k\u00f6nnte den verletzen. Da Hinten eine Blondine, dann den nicht. Ein Araber dort hinten, ne. Ein Behinderter ist auch da. Was ist dann noch erlaubt? Man d\u00fcrfte keine \u00f6ffentlichen Witze mehr machen. Schaut man Comedians an und macht man sofort aus, weil man einen Witz nicht mochte? Wer entscheidet dann was ok ist? Sabrina, die am meisten marginalisierten Menschen?\n\nDas ist meine Meinung. Ich kenne auch behinderte Menschen, die das gar nicht so sehen. Den Witz fand ich richtig schlecht. Ich lebe noch und bin nicht traumatisiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdV2g8Exc1", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "Ich als schwuler Mann finde manchmal sogar die Witze \u00fcber Schwule von Heteros witziger, als aus der eigenen Community \ud83e\udd37\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude04", "like_count": 15, "author_id": "UCqfiq2T3MmWPSY8Bjib70uw", "author": "@eugenb.5667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfySJvJ6y9e8T7AinjdpeKOSp36cOU0Ao7mWsQlw0bMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eugenb.5667", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABd_fe7S74Z", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "@krassertyp9087 Als \u201cnormale\u201d Person, die nicht mit den spezifischen Herausforderungen von Menschen mit Behinderung oder aus marginalisierten Gruppen lebt, hast du nicht das Recht, dar\u00fcber zu entscheiden, wie sie mit diesen Herausforderungen umgehen \u2013 vor allem nicht, wenn es um Humor geht. Es ist nicht unsere Aufgabe zu bestimmen, was f\u00fcr sie \u201eakzeptabel\u201c oder \u201eunangemessen\u201c ist, denn sie haben die direkte Erfahrung und damit auch das Recht, zu entscheiden, wie sie sich ausdr\u00fccken.\n\nHumor kann f\u00fcr Menschen mit Behinderung oder aus anderen marginalisierten Gruppen ein wertvolles Werkzeug sein, um mit den Herausforderungen ihres Lebens umzugehen. Es kann eine M\u00f6glichkeit sein, \u00fcber die eigenen Erfahrungen zu lachen, die oft von Diskriminierung und Vorurteilen gepr\u00e4gt sind. Wenn diese Menschen Humor \u00fcber ihre eigenen Erlebnisse machen, nehmen sie die Kontrolle \u00fcber ihre Narrative zur\u00fcck. Sie entscheiden selbst, wie sie sich mit der Welt um sie herum auseinandersetzen. Das kann unglaublich befreiend sein.\n\nW\u00fcrden wir als \u201enormale\u201c Menschen einfach bestimmen, dass solche Witze unangemessen sind, ignorieren wir, dass Humor f\u00fcr betroffene Gruppen eine Strategie sein kann, um mit den H\u00e4rten des Lebens zu k\u00e4mpfen. Es ist eine Form der Selbsterm\u00e4chtigung, die oft von au\u00dfen nicht verst\u00e4ndlich ist. Aber deshalb sollten wir nicht einfach sagen: \u201eDas geht zu weit.\u201c Wir sollten den betroffenen Menschen den Raum lassen, sich auf ihre Weise auszudr\u00fccken und zu entscheiden, was f\u00fcr sie funktioniert. Wer nicht betroffen ist, kann nie zu 100 % nachvollziehen, wie sich dieser Humor anf\u00fchlt \u2013 und sollte daher auch nicht entscheiden, ob er in Ordnung ist oder nicht.", "like_count": 4, "author_id": "UCTJ0ZIuSA0y5eX69lkCk9xg", "author": "@LovellLeo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/U2CwmvK2yCbJAHzW_KEUnRFokTxbQoCjzaQs4rUbqkBA36nDkSQguavMYSwPcgKVjEm6GOFUZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LovellLeo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdhLrK1O_z", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "Das Ganze ist in sich selbst v\u00f6llig widersinnig.\nNiemand darf ausgegrenzt werden!...und genau deswegen m\u00fcssen wir Menschen in verschiedene Gruppen aufteilen und die einen d\u00fcrfen dann \u00fcber Thema X lachen und die anderen nicht!!!\ud83e\udd21", "like_count": 9, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdlnv_7xvY", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@dergroevorsitzende7652\u00a0 Jupp, wenn es die Wokisten nicht g\u00e4be, g\u00e4be es keine Gruppen und keine Diskriminierung. In Deutschland hat vorher nie jemand Juden oder Muslime diskiminiert. Schwarzen in den USA ging es seit jeher super.", "like_count": 2, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdo14gORlf", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@krassertyp9087\u00a0 Es ist aber ebenfalls diskriminierend wenn Gruppen von Humor ausgeschlossen werden. Da kommt dann eine \u00dcbervorsicht und man wei\u00df gar nicht was man sagen soll und da f\u00fchlt sich die betroffene Person ja auch nicht wohl. Diese Menschen wollen ja auch normal behandelt werden.", "like_count": 5, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABdy7GibnQ8", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "@worschtebrot\u00a0 Thema verfehlt! 6! Setzen!\n\nNat\u00fcrlich gab es auch schon vor den Wokies Menschen, die andere Menschen in Gruppen eingeteilt und ihnen unterschiedliche Rechte gegeben haben.\n\nDas Irre an den Wokies ist halt, dass sie in diesem Fall exakt das Selbe tun, w\u00e4hrend sie sich sonst immer die gro\u00dfe Gleichheit auf die Fahnen schreiben.\n\nDu geh\u00f6rst zu Gruppe A, dann darfst du Witze \u00fcber Gruppe A machen, aber nicht \u00fcber Gruppe B.\nJemand aus Gruppe B darf sich nicht \u00fcber dich lustig machen, weil du zu Gruppe A geh\u00f6rst und er nicht.\nJetzt kommt jemand, der von \"Mehrfachdiskriminierung\" betroffen ist, also sowohl Gruppe A, als auch B angeh\u00f6rt und lacht euch beide aus, weil er statt nur einer, \u00fcber beide Gruppen lachen darf, also MEHR Rechte hat, als Leute die nur Gruppe A oder B angeh\u00f6ren.", "like_count": 0, "author_id": "UCu9RUWPgS_RBLEBCVUpj6DA", "author": "@dergroevorsitzende7652", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CDu1VZSnvGQNi1OU1lw2wMRiHlntGuJ77U4jY04QKxL-wFvTS7KV-AKQN26sW8vx-xFdcwUqRmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergroevorsitzende7652", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABfY8O0G-ej", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@LovellLeo\u00a0 Dir ist schon klar das Humor subjektiv ist und es entsprechend v\u00f6llig egal ist wie viele Menschen einen Witz lustig, in Ordnung, nicht in Ordnung, unlustig oder sonst wie finden ?\nJeder Mensch kann das alles finden wie er will, wem es nicht gef\u00e4llt der muss es sich nicht anh\u00f6ren.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABfhCz7--St", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 ich glaube du meinst jemand anderen^^", "like_count": 0, "author_id": "UCTJ0ZIuSA0y5eX69lkCk9xg", "author": "@LovellLeo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/U2CwmvK2yCbJAHzW_KEUnRFokTxbQoCjzaQs4rUbqkBA36nDkSQguavMYSwPcgKVjEm6GOFUZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LovellLeo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABgA8etJFjC", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Eine Gruppe von Leuten die einen bestimmten Humor teilen ist keine sch\u00fctzenswerte Gruppe. Das klingt hart aber laut rechtlicher Definition kannst du f\u00fcr deinen Humor auch nicht diskriminiert werden. Was du zum jetztigen Zeitpunkt witzig findest ist auch keine unver\u00e4nderbare Eigenschaft deiner Person. Wir alle k\u00f6nnen uns wahrscheinlich nur mit wenigen Dingen identifizieren, die wir mit 14 lustig fanden. Darauf hinzuweisen dass bestimmter Humor diskriminerend sein k\u00f6nnte/ist, f\u00e4llt unter die Meinungsfreiheit. Die Meinugsfreiheit endet in Deutschland, wenn dabei diskriminiert wird.", "like_count": 2, "author_id": "UC8HETILEqzmr7W572QGMrPg", "author": "@krassertyp9087", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRYjB0Ya7YHNLv3Ib0ObeZ2cdyYDIxEQ2rUh0MSftEvTU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@krassertyp9087", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABh-CeE7ZiE", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@krassertyp9087\u00a0 \"Wir alle k\u00f6nnen uns wahrscheinlich nur mit wenigen Dingen identifizieren, die wir mit 14 lustig fanden\" Geanau dar\u00fcber hatte ich auch schon Diskussionen. Wenn ich z.B. eine Kom\u00f6die aus den 90ern/2000ern gucke, die ich damals schon gut fand und auch heute gerne sehe muss ich mich pl\u00f6tzlich nachtr\u00e4glich daf\u00fcr sch\u00e4men, dass ich es lustig fand weil mittlerweile Leute mit allem m\u00f6glichen Shaminggruppen ankommen. \u00dcber manche Dinge sollte man auch stehen und es ist auch Ausgrenzung wenn ich Gruppen von Humor rausnehme.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABhHDwWjnLh", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u200b@krassertyp9087 mimimi", "like_count": 0, "author_id": "UCtpRB0xN3mXyhC9ueK-EH_w", "author": "@RainerWinkler-j1w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kICLEWVz_Df11W9j2QDfrHNDDg1x_VaLwS8b0VSK2HbsRDCJlZlRWUA-jL7XAQ5mwfAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RainerWinkler-j1w", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABhhcx65wnI", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@krassertyp9087\u00a0 Du kannst Menschen mit Behinderung auch austauschen mit Schwarzen Menschen oder sonstiger Minderheit. Du schreibst auch das f\u00fcr dich diese Gruppen selbst die Meinungshoheit haben. Nur ist das keine Gruppe die gleich denkt, gleicher Meinung ist. Wenn zb. Sabrina im Video ein Problem damit hat, und eine andere Person mit Behinderung solche Witze feiert, wer hat also zu entscheiden wer sich wann beleidigt oder diskriminiert zu f\u00fchlen hat?! Das entscheidet jeder, egal ob Behindert oder nicht, egal ob Schwarz oder nicht, f\u00fcr sich. Behinderte einer Gruppe zuordnen zu der sie geh\u00f6ren ist an sich schon diskriminierend denn man packt sie in eine Schublade. Jeder entscheidet f\u00fcr sich pers\u00f6nlich subjektiv ob ein Witz lustig ist oder nicht. Es gibt da keine \u00fcbergeordnete Meinung f\u00fcr alle.", "like_count": 0, "author_id": "UCjf76X3QmGRx8nrqKwXOMtQ", "author": "@ma28700", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kTqvHUsAgKDNhH7yJRKZ4zNSoPNotJY-yV1aavN3tN1fIROfQV8XFVh-me3HyXh-2NRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ma28700", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABkJnrtUIFb", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@melona1001\u00a0 Ich w\u00fcnschte es w\u00fcrden einfach alle Witze \u00fcber Versager wie dich machen. Dass du nicht in der Lage bist mit deinem Beschr\u00e4nkten Geist zu verstehen warum es f\u00fcr behinderte Menschen schei\u00dfe sein k\u00f6nnte mit Witzen \u00fcber ihre Situation gegen ihren Willen konfrontiert zu werden ist so absolut traurig. \nIch habe keinen Respekt vor Menschen wie dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCpFq5Dud4lAyivbj9Zd652A", "author": "@KingHalik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGAwYLimN83Qo2rjCnHzWZo9WDhD75AVhoz7xZKGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingHalik", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABkOw8l3vQE", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "Deiner meinung nach is es also auch gerecht luke mokridge zu canceln richtig?? Find ich \u00fcberhaupt nicht..man sollte wenn man witze \u00fcber ne bestimmte randgruppe machen darf, sollten keine anderen ber\u00fccksichtigt werden ...sogar der kumpel von mockridge war kleinw\u00fcchsig und fand das ehr witzig und meinte er solle das ruhig sagen.... ihr feht zum kachen einfach in keller\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\u00a0@krassertyp9087\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UC9cALODTyeGXkUA-WDcjwbQ", "author": "@komix1873", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrLEkzGnQ4uWA59ZTVwLqMGM1Q5Y-iU_JQPb2K72Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@komix1873", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABngcujm06b", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "Volle Soli mit Hamza", "like_count": 1, "author_id": "UCq_hPMhVzVCZTkOUznBZSpQ", "author": "@Blind_Hawk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DOqo2vuepPtdtF1QPZ530cllKWuSOUlAeM2yhYLfnyEcErYxzzNerlNdL-CFwOzafWsRU_C-DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blind_Hawk", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLABsSMDaHDlb", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "Es ist das eine Witze \u00fcber eine Person Gruppe zu machen, wie behinderte Menschen oder Ausl\u00e4nder.\nEtwas ganz anderes ist es aber, wenn man Witze \u00fcber ein schlimmes Ereignis macht, wie Vergewaltigung, Mord, Selbstverletzung, k.o. tropfen und so weiter.\nSowas hat man in meinen Augen einfach nicht lustig zu finden .\nWer es lustig findet, dass ein zehnj\u00e4hriges M\u00e4dchen von f\u00fcnf M\u00e4nnern vergewaltigt wurde, ist einfach nur ekelhaft und sollte eingesperrt werden .\nGenauso w\u00e4r es lustig, findet, dass die Eltern von einem kleinen Kind ermordet wurden, oder gestorben sind, sollte genauso eingesperrt werden.\nDas w\u00fcrde auch niemand lustig finden, dem selbst so etwas passiert ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC8w8xN6SIiMVfdnRQjXxxKw", "author": "@lenaf1673", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSkSDPEV1pMxufWBb9Ka_0M-LyNeLrPxHyNk0FZh8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenaf1673", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLACZKoeNqd_M", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "Sorry, aber ich verstehe ihre Position gar nicht. Dieser Narzissmus und ihre Opferrolle sind nervig und bringen sie selbst vor allem nicht voran.", "like_count": 1, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg.ABd3NOAM8cLACa0eJkVfic", "parent": "UgxsjjsSMNkmUDGFpop4AaABAg", "text": "\u00a0@krassertyp9087\u00a0 du wirst NIE 100% wissen wie sich eine andere Person f\u00fchlt unabh\u00e4ngig von Gruppenzugeh\u00f6rigkeit. Es gibt Menschen, die sind zB autistisch (oft undiagnostiziert)  und reagieren \u00fcberfordert, wenn auf einmal alle \u00fcber einen Witz lachen, den sie nicht verstehen, da sie kein Gef\u00fchl f\u00fcr Ironie haben. Um solche Menschen zu schonen, sollte man Witze abschaffen? Es hilft nichts, wenn man Menschen in Gruppen packt und diesen Gruppen Attribute zuordnet, denn auf individueller Basis wird man sie NIE einig werden, welcher Witz verletzend ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzSdJnO3VXNB7yIZNR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist doch nicht umsonst eine opt in Veranstaltung. Niemand will andauernd auf eierschalen laufen m\u00fcssen. Nat\u00fcrlich kann man je nach dem wissen vermitteln zu den themen. Muss halt mit hirn sein und in die show passen.", "like_count": 1, "author_id": "UCYhr_oiBRd19zwQ4b4ShbXA", "author": "@davidoskompromentosaah8533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fnawrJeBc5XIV6ta7Eqn7EjV0Zo0e_hysSSovBgqRjkX4Bn-plCCvvEjh76IMoY1W_sNb8L30BA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidoskompromentosaah8533", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie will doch nicht ernsthaft wei\u00df machen, dass sie ehrlich Angst hat, dass Luke Mockridge sie ins Wasser schmei\u00dft. Basically. Ach komm\ud83d\ude02", "like_count": 67, "author_id": "UCei1WzmBTqurULJ_l7HakGg", "author": "@pinkmountaindew", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXuUFjIIytQ4tdkoGut_y58XMw6PDXhBwp8LR5pJve_Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pinkmountaindew", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABd8Nnh3qV-", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "Sie sagt doch sogar, dass es ihr darum geht, dass Worte die Art, wie wir \u00fcber andere Menschen denken, beeinflussen k\u00f6nnen. Sprache schafft Wirklichkeiten. Selbst wenn Luke Mockridge privat total engagiert f\u00fcr die Rechte von Behinderten Menschen ist, sendet er mit seinen (hypothetischen, \"witzig gemeinten\") Aussagen eben doch die genau gegenteiligen Signale.", "like_count": 29, "author_id": "UCAA9_J1aXDWvRkF2dK9disQ", "author": "@w_julia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@w_julia", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABdBkhSKLY4", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "highly be\u00e4ngstigend", "like_count": 5, "author_id": "UCqwCgokTbCQyjiIG1CkLqrw", "author": "@jgrow5878", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGpbyEnyjg8Fi3mRwqUwqal2T7BppGZJXI6JVd5CI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jgrow5878", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABdRh9mHh6a", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "\u00a0@w_julia\u00a0 Das ist erstmal eine Behauptung. Dass Sprache Realit\u00e4t/Wirklichkeit schafft, ist \u00fcberhaupt nicht belegt. Wird aber gerne einfach als Argument genutzt.", "like_count": 10, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABeYA3a_3Qf", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@w_julia\u00a0es sind Witze! Meine Fresse Menschen wie du interessieren sich nie f\u00fcr behinderte aber rei\u00dfen bei sowas die Fresse aug", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABeYt9fU5bB", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "Ich bin da auch aus dem Kopfsch\u00fctteln nicht raus gekommen. Also, ich bin mitlerweile so schockiert um die Hypersensibilit\u00e4t.", "like_count": 2, "author_id": "UCgtzL_TVHJEHr2FEZu0KMuw", "author": "@bbpoldy3342", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmAytOTujcSyRjNdzF4fp7QpnccvWT8VTTXRZaKNgjbEhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bbpoldy3342", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABeh-va9ysD", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "Du wei\u00dft aber schon, dass \u00e4hnliches mit gleichem Resultat vor nicht allzu langer Zeit in Deutschland gemacht wurde?\nFalls nicht gern mal zum Thema Euthanasie in NS Zeit bilden. Vielleicht findest Du dann nen Ansatzpunkt f\u00fcr Mitgef\u00fchl. \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCTG3-N0Jwg21ROfcu8g2QnQ", "author": "@stellamy345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k82QyAI4bPkllTGYW1uAh9g2F373PAH3byJC8f1I0FsxpqxMTd2Pi9ZMx0zq4opKmx6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stellamy345", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABfM7CGbZEY", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "\u00a0@w_julia\u00a0 Sprache mag Wirklichkeit schaffen, nur wurde hier einfach die Sprache nicht verstanden. Mockridge hat nie dazu aufgefordert Behinderte zu ertr\u00e4nken oder suggeriert, es sei lustig, wenn diese ertrinken. Soetwas w\u00e4re nat\u00fcrlich problematisch und geh\u00f6re aufs sch\u00e4rfste kritisiert. Der Witz ist nicht \"haha lasst uns Behinderte ertr\u00e4nken\" sondern, das Beleuchten der Paralympics aus einem makaberen Blickwinkel.", "like_count": 0, "author_id": "UCGDximdWvMZnsnYqSwuhOrw", "author": "@TheFuchsl666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkx3CUs-xWXJZ6Cj7R_7tzJiUoc7jizC_FFhCKgLY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheFuchsl666", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABfOpJDUpft", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "\u00a0@Chamim4theWin\u00a0 Danke f\u00fcr deinen Kommentar, das stimmt. Die Annahme jedoch, dass Sprache unser Denken pr\u00e4gt, ist in der Sozialwissenschaft weit verbreitet und wird als linguistische Relativit\u00e4t bezeichnet. Wenn Sprache unser Denken im politischen Rahmen beeinflussen soll, spricht man von Framing. Beispiele hierf\u00fcr sind die Begriffe \u201cFl\u00fcchtlingswelle\u201d und \u201cFluchtmigration. Ersterer k\u00f6nnte potenziell mehr von Menschen genutzt werden, die einer hohen Migration negativer gegen\u00fcberstehen. Auch die Annahme, dass die Sprache Wirklichkeit erzeugt, wird von vielen Sozialwissenschaftler*innen vertreten. Ein ber\u00fchmtes Beispiel hierf\u00fcr ist die Trauung, bei der mit dem Sprechakt \u201cIch erkl\u00e4re Sie hiermit zu X und Y\u201d die Ehe beginnt. \ud83d\ude42", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABfZbkhLW9R", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0dann h\u00f6rt ihr auf mit eurem Framing? Nat\u00fcrlich nicht, es geht euch nur darum, euren Frame  bei den Menschen einzuwaschen.", "like_count": 2, "author_id": "UC0eCzZXfiA2DwmUhpd5mq5Q", "author": "@marco00029", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLy_VtkIh_w4DUEYf840RJzvihc2eZBPS3MK4Q_P4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marco00029", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABfhRUpk9fB", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Pr\u00e4gen sicherlich und eine bestimmte Wirkung hat es auch. Und Zusammenh\u00e4nge sind auch schwierig zu erkennen. Der Satz bei der Trauung hat eine Symbolik, hat eine ewig lange Tradition. Mit diesen Worten verbindet man Sachen. Aber was f\u00fcr eine Wirklichkeit erzeugt es und ist das auf die Worte zur\u00fcckzuf\u00fchren? Scheidungen gibt es mehr und mehr. Sch\u00f6n, dass das viele vertreten, viele tun es aber auch nicht.\nDa w\u00fcrde mich interessieren, was Sozialwissenschaftler zu Witzen sagen. Mit Sicherheit ist das komplexer als manche Menschen werden verletzt und deswegen ist das schlecht.", "like_count": 0, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABhm_b4fR72", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "@pinkmountaindew\nSie will es sicherlich nicht wei\u00df machen, sondern weis machen. Wann d\u00fcrfen wir uns eigentlich mal so richtig lustig machen \u00fcber Menschen, die die Orthographie im W\u00fcrfelmodus verwenden?! Ich bef\u00fcrchte, der Aufschrei w\u00e4re gro\u00df. Zur Beruhigung- es war eine hypothetische Frage und ein Spiegel f\u00fcr all die, die denken, sie k\u00f6nnen nie in den \"Genuss\" des \u00fcblen Humors anderer Menschen kommen. Ein alter Grundsatz der praktischen Ethik sollte nie vergessen werden. QUOD TIBI HOC ALTERI.", "like_count": 0, "author_id": "UC0ZuUMRw25J4n6O_wdLBZYQ", "author": "@dornspinnchenspinne2392", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQRWI6LvbvJugwnCdhrpKJLb5ndmKV4ezYxaG5CjrteA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dornspinnchenspinne2392", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg.ABd2gLcS0ULABiIXqR8905", "parent": "UgwpGoAoLXqZiXOJjsd4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Das mit dem Beispiel der Trauung ist doch aber super einseitig, oder nicht? Ich k\u00f6nnte jetzt sagen (hier etwas absurdes) \"dann lass ich das Schwein fliegen\" und dann kann entweder bedeuten, dass ich in irgendeiner Form ein Tier, ein Pl\u00fcschtier, ein metaphorisches Schwein tats\u00e4chlich oder ebenfalls metaphorisch fliegen lasse, oder dass ich eben nur etwas v\u00f6llig unrealistisches sage, das in dieser Form keine Wirklichkeit erzeugt. Zudem: Wie oft schafft das, was Menschen sagen, die Wirklichkeit? Oft sagen Menschen so etwas wie \"Ich liebe dich f\u00fcr immer\" oder \"Das w\u00fcrde ich niemals tun\" und praktisch kann man erst am Ende des Lebens schauen, ob diese Aussagen tats\u00e4chlich wahr und real geworden sind. Aber wie oft sagen Menschen solche Floskeln und sind sich der eigentlichen Tragweite der Bedeutung ihrer Worte nicht bewusst?", "like_count": 1, "author_id": "UCG7ZY3---mJ6aV3jsm2bswA", "author": "@cubexBeats", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9m0ULDmVuA3By9zJaJUfPVUOImflGoXrpr_c3tFyP2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cubexBeats", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz0GsMhY8j8HW0K_54AaABAg", "parent": "root", "text": "14:28 Es ist doch offensichtlich das es einen Unterschied gibt, zwischen: ich sage 'lasst uns Behinderte Menschen ins Wasser werfen, damit sie ertrinken' und ich mache einen Witz dar\u00fcber. \nJimmy Carr sagte es einmal perfekt: 'Wenn sich beschwert wird, werde ich sagen tschuldige. Und wenn es hei\u00dft ich w\u00fcrde es nicht ernst meinen, haben sie verstanden, dass man etwas sagen kann und es nicht so meint.'\n19:15 WOW, wenn ich sie nicht falsch verstehe sagt sie sogar genau das :'D\nSie scheint mir sehr in b\u00f6sem Glauben zu argumentieren. Witz machen -> Menschenw\u00fcrde absprechen.\n20:15 \"Ich glaube das es kein Verbot gibt, welche Witze jemand nicht machen darf.\" 20:50 \"[...] dann sollten wir diesen Witz nich machen d\u00fcrfen\" super Idee. Wer entscheidet? Der/die Betroffene/n? Einstimmig? Und pl\u00f6tzlich darf man keine Witze mehr \u00fcber Politiker machen...", "like_count": 0, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "parent": "root", "text": "Selbst wenn ich der Dame recht geben w\u00fcrde, was ich nicht tue, muss man doch erstmal den Witz machen, um zu evaluieren ob es diskriminierend ist oder nicht.", "like_count": 5, "author_id": "UCcZrV0XFpv0qmU2RKdS8oag", "author": "@KUWERTZUO", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzTtI6dXn-Cu4_vvTKcrP230DTqZvqC3fSmF5X7oUDAJmoMTco-_b3LV3y5NsoSbrKww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KUWERTZUO", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABd8lq2Hpzo", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "LOL nach dieser Argumentation w\u00e4re es dann ja auch legitim, Menschen einfach mal zu schlagen, um die individuelle Schmerztoleranz zu evaluieren? \n\"Nein Schatz, mein Schlag war nicht b\u00f6se gemeint, ich wollte nur f\u00fcr dich deine Schmerzgrenze herausfinden\". merkste selbst", "like_count": 2, "author_id": "UCAA9_J1aXDWvRkF2dK9disQ", "author": "@w_julia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@w_julia", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABdAuEc7iMR", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "Nein. Man kann sich vor Handlungen Gedanken machen, ob das diskriminierend w\u00e4re oder nicht.\nDie einfachste Frage die man sich stellen kann ist \"Trete ich damit nach unten?\" bzw. \"Mache ich einen Witz auf Kosten von benachteiligteren Menschen?\"\nGuter Humor geschieht auf Augenh\u00f6he, tritt nach oben oder geht auf die eigenen Kosten.", "like_count": 9, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABdTJWbkVDu", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Und wer entscheidet das?", "like_count": 1, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABdnc9w70-h", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "\u00a0@Chamim4theWin\u00a0 \nEinfache Beobachtung reicht. Da brauchts keinen der irgendwas entscheidet.\nBin ich keine Frau, mache ich keine Witze \u00fcber sexualisierte Gewalt gegen\u00fcber Frauen. Bin ich nicht behindert, mache ich keine Witze \u00fcber Behinderung, Bin ich in sonst irgendeiner Form priviligiert, mache ich keine Witze \u00fcber entsprechend weniger priviligierte Leute.", "like_count": 4, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABdpkA5okFk", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Wer bestimmt aber wer priviligiert ist und wer nicht? Menschen mit Behinderung m\u00f6chten auch normal behandelt werden. Das ist in gewisser Form auch eine Art von Diskriminierung sie von Humor auszuschlie\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABdttmiMRzn", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 \nMan kann auch \u00fcber behinderte Leute Witze machen.\nWenn sie nen Dialekt haben, irgendwas bl\u00f6des gemacht/gesagt haben, ...\nIn dem Moment wo man aber \u00fcber die Behinderung einen Witz macht, man selbst aber keinerlei Erfahrung damit hat, wirds problematisch.\nUnd wer priviligiert ist und wer nicht ist nichts was \"bestimmt\" wird, sondern es wird einfach festgestellt.\nHast du mehr Geld als jemand anderes, bist du finanziell priviligierter.\nBist du ges\u00fcnder als jemand anderes, bzw hast keine Behinderung, bist du gesundheitlich priviligierter.\nBist du Heterosexuell, bist du bezogen auf deine sexualit\u00e4t priviligierter.\nBist du ein Mann, bist du bezogen auf Geschlecht priviligierter\nusw...\nDas wird von niemandem bestimmt, sondern ist einfach abbild unserer Realit\u00e4t.\nEin wei\u00dfer, gesunder, heterosexueller Mann geboren und aufgewachsen in bildungsnahen, reichen Verh\u00e4ltnissen, wird es nunmal in vielerlei Hinsicht einfacher haben, als andere.\nUnd das ist auch absolut nicht schlecht, oder verwerflich, aber vor dieser Tatsache die Augen zu verschlie\u00dfen ist einfach realit\u00e4tsfern.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABertilB7lP", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Du bist aber in allem privelligiert, weil es in jedem einzelnen Aspekt immer Menschen gibt, die es schlechter haben als du oder ich. Deine Logik ist so undurchl\u00f6ssig wie ein schweizer K\u00e4se. Und du hast gerade 2 Abs\u00e4tze damit verbracht uns zu erl\u00e4utern, dass du das Prinzip von Humor und Comedy nicht verstanden hast, und was f\u00fcr eine Spa\u00dfbremse du wahrscheinlich bist.", "like_count": 1, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg.ABd0mJJwW4TABfej3LoG5I", "parent": "Ugz0UzqVvg00taWIgJ54AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Kann ich nicht teilen. Und nicht jeder Mensch ist gleich, wenn die meisten Frauen Witze \u00fcber Frauen ok finden, warum sollte man keine Witze machen d\u00fcrfen? Weil es eventuell jemandem nicht gef\u00e4llt? \u00d6ffentlich d\u00fcrften quasi keine Witze mehr erz\u00e4hlt werden. Und wo ist die Grenze?\nWie vielen anderen Themen denke ich mir, warum f\u00e4ngt man ganz unten an? Es gibt so viel Diskriminierung, Rassismus, Sexismus. Morde, Gewalt, Hass, Mobbing, Beleidigungen. Was bek\u00e4mpft man? Witze. Der n\u00e4chste Schritt ist dann, dass der gegen\u00fcber nicht lachen darf, wenn eine marginalisierte Person entsprechenden Witz macht. \nDie Intention und Art und Weise ist entscheidend. Ich habe eine Behinderung, habe mich noch nie von einem Witz angegriffen gef\u00fchlt, der auch als dieser gemeint war.", "like_count": 0, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJQhzV78KORPCqEa54AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Eingangsstatement von ihr ist schon wieder so \u00fcbertrieben: Sie hat Angst sich in eine Show zu setzen, wo sie hebelistische (?) Gewalt erleben kann? Es ist eine Diskussionsrunde zwischen zwei Menschen in einem Fernsehstudio und kein Duell... Und sie wird dort schon auf einen Menschen treffen, der sich respektvoll ihr gegen\u00fcber verhalten wird. Was soll also dieses \u00fcbertriebene Sprechen von Gewalt? K\u00f6nnen wir bitte mal mit unserer Sprache auch abr\u00fcsten? Sie ist es doch, die sofort die \"schweren Gesch\u00fctze\" auff\u00e4hrt, wenn sie bereits in diesem Format von Gewalt gegen sie spricht bzw. sie erwartet.", "like_count": 1, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJQhzV78KORPCqEa54AaABAg.ABd0fjfILvOABd3XowjmU2", "parent": "UgxJQhzV78KORPCqEa54AaABAg", "text": "ableistische Gewalt , im sinne von to be able to do something  ( f\u00e4hig sein etwas zu tun).\n\naber ja, ist es nicht auch schon Gewalt dass Sie als von chronischen Krankheiten Person mit einer \"gesunden\" Person konfrontiert wird? Das ist ja auch schon Diskriminierung je nach wie weit man den Bogen spannen will...", "like_count": 0, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJQhzV78KORPCqEa54AaABAg.ABd0fjfILvOABd4J4M87_t", "parent": "UgxJQhzV78KORPCqEa54AaABAg", "text": "\u00a0@H3llSkull\u00a0 Was ist denn das f\u00fcr ein Denkansatz? Das w\u00fcrde ja bedeuten, dass sie ihre eigene Wohnung nie verlassen darf, weil sie in der Au\u00dfenwelt auf \"gesunde Personen\" treffen kann? Damit w\u00fcrde sie sich massiv einschr\u00e4nken und dazu besteht auch gar kein Anlass. Sie ist vielleicht k\u00f6rperlich eingeschr\u00e4nkt, aber ich habe daf\u00fcr vielleicht  psychische Probleme, die man auf den ersten Blick nicht sieht. Und abgesehen davon halte ich es f\u00fcr diskriminierend ihr nicht zuzutrauen mit einem Menschen konfrontiert zu werden, der nicht die selbe Krankheit hat wie sie.", "like_count": 1, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJQhzV78KORPCqEa54AaABAg.ABd0fjfILvOABd7I_d6msD", "parent": "UgxJQhzV78KORPCqEa54AaABAg", "text": "\u00a0@ErlerBeate\u00a0  Nunja schrieb ich nicht \" je nach wie weit man den Bogen spannen will\"?\n\nSie selbst sagt ja selber dass Diskrimierung von Able Personen gegen Menschen mit Behinderung gemacht werde, wobei ja jeder gegen jeder Witze machen / Diskriminieren kann\n\nDiskriminierung wird so oder so immer ein Bestandteil der Gesellschaft sein, es ist also Utopie zu glauben dass eine Diskriminierungsfreie Welt m\u00f6glich ist.\n\nNehmen wir mal als Beispiel  die Anahme dass es eine Sauerstoff Kan\u00fclle ist, wie schauts aus wenn mehrer Stockwerke in einer Beh\u00f6rde zu Treppe zu besteigen w\u00e4ren und der Aufzug technisch in Panne ist? Ist das dann nur ein \" ungl\u00fccklicher Umstand\" oder Diskriminierung weil ableistische Personen die Treppen vielleicht schneller / besser schaffen und/oder jene Person \u00fcberhohlen w\u00fcrden? Oder eben jene Person mit Handicap es nicht schaffen w\u00fcrd?\n\nMir gehts ja um den Punkt dass nicht mal klar ist ab wann is es eine Diskriminierung oder halt nur \"Vorteil/ Nachteil\"..\n\nist es zum Beispiel Diskrimination wenn ein Youtube Video keine Untertitel hat? Was f\u00fcr  Schwerh\u00f6rige? oder gar Taube?\n\nMuss man dann all jene Channels, darunter sogar Funk Netzwerk formate an den Pranger stellen? (Wohlwissend dass oft nach einer Weile Untertitel nachgeliefert werden, aber auch hier wieder \" Sonderbehandlung\" und \" Content Konsument 2ter Klasse\" ...", "like_count": 0, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAUgEcK-hRmZODRAR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eEin sehr interessantes Video! Ich finde, der Comedian hat seinen Standpunkt gut und differenziert erkl\u00e4rt \u2013 besonders die Betonung darauf, dass der Kontext im Humor entscheidend ist und dass es darum geht, mit Menschen zu lachen, nicht \u00fcber sie. Leider leben wir in einer Zeit, in der viele schnell das Gef\u00fchl haben, diskriminiert zu werden, und sich in ihren pers\u00f6nlichen Identit\u00e4ten angegriffen f\u00fchlen. Ich respektiere die Meinung der jungen Dame und verstehe ihre Perspektive, aber ich stimme letztlich dem Comedian zu: Humor muss frei sein d\u00fcrfen, solange er niemanden gezielt verletzt. Das Video regt auf jeden Fall zum Nachdenken an!\u201c", "like_count": 21, "author_id": "UCoN4t9duLe5PueSfZCQ_zFQ", "author": "@hichemc6315", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFGwGkkYx78eXLDlPsPkMaJMqarndZVPUSb6T3zEB91w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hichemc6315", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAUgEcK-hRmZODRAR4AaABAg.ABd0aqtWnxOABdFC1Yrah2", "parent": "UgxAUgEcK-hRmZODRAR4AaABAg", "text": "Aber ich finde gerade um das \"miteinander lachen\" geht es ja auch auf der anderen Seite.\nWenn zum Beispiel ein Luke Mockridge Witze \u00fcber ertrinkende Menschen mit Behinderung macht, w\u00e4hrend alle Anwesenden (vermeintlich) kerngesund sind, ist das ein Lachen \u00fcber andere. Selbst wenn betroffene Personen/Gruppen anwesend sind, finde ich es schwierig wenn eine Person, die keine Kontaktpunkte mit der Thematik hat, solche Witze macht. W\u00e4re f\u00fcr mich zum Beispiel auch schwer anzuschauen, wenn ein m\u00e4nnlicher Comedian Witze \u00fcber sexualisierte Gewalt gegen Frauen machen w\u00fcrden.\n\nEin Gro\u00dfes Problem ist dabei ja auch, dass die Witze eben oft auf die Person/das Opfer gehen, und nicht auf die Sache selbst oder ggbfs. T\u00e4ter. \n\nUnd ich finde dagegen Humor darf auch \"gezielt verletzen\" in Form von zum Beispiel Satire, solange man nach oben tritt.\nNat\u00fcrlich darf und sollte man Witze \u00fcber Weidel, Merkel, Scholz, Habeck, ... machen.", "like_count": 5, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAUgEcK-hRmZODRAR4AaABAg.ABd0aqtWnxOABdl_uEFoJp", "parent": "UgxAUgEcK-hRmZODRAR4AaABAg", "text": "H\u00e4? Und die Heinis, die diskriminierende Witze machen, entscheiden dann dar\u00fcber, ob sie Menschen gezielt verletzen? Genauso wie wei\u00dfe Menschen entscheiden, dass sie ruhig weiter (kolonial)rassistische Begriffe verwenden k\u00f6nnen, weil sie festlegen, dass das BiPoC nicht verletzt?", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAUgEcK-hRmZODRAR4AaABAg.ABd0aqtWnxOABes-FUKVwb", "parent": "UgxAUgEcK-hRmZODRAR4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-AW24Mmx_EfMVZl14AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur ist die Grenze das Gesetz und nicht das eigene Gef\u00fchl.", "like_count": 2, "author_id": "UCEKq9egxW8RJ0nLB-PrurGg", "author": "@MaikOliverSaunus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzz_bwo-d6LGHNtKk6qSZv3Fgh9ksdEfDoQWV627u7vws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaikOliverSaunus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man bei Witzen gewisse Gruppen ausl\u00e4sst, diskriminiert man dann nicht genau diese?", "like_count": 91, "author_id": "UCyEDSUHbAEWH6qcuFrgxu7Q", "author": "@mohrchen6969", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrSVET9ZGHhJSj06qNNJ_MDjUoWrAfC1OUyy_P7vEF77o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mohrchen6969", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd05km-s9v", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Nein.", "like_count": 35, "author_id": "UCCxDVIeA4cebr6cPvEihrQQ", "author": "@mariabs81", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maRlck7sUE2NGTgOrs1pBiulmD8lrAD5tSwjLTJvHw20Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariabs81", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd28WWegB8", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Richtig. Das verstehen leider viele nicht", "like_count": 13, "author_id": "UCei1WzmBTqurULJ_l7HakGg", "author": "@pinkmountaindew", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXuUFjIIytQ4tdkoGut_y58XMw6PDXhBwp8LR5pJve_Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pinkmountaindew", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd2MI_UUXa", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@mariabs81\u00a0 Doch.", "like_count": 3, "author_id": "UCg57JwbHLM8WoOFIqz9e0ug", "author": "@MrXV15", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVUNYwF2coCMuELjuBEhrq5LT6kuI1gU18lfQZFJyPYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrXV15", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd4sv9tLH9", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mariabs81\u00a0Doch.", "like_count": 0, "author_id": "UCDuEJHUwi27rq-N3S8waLdg", "author": "@dannyocean6041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llzFvg1bOrVMtyWEKfRc5eR4PfUnqi8OSCZaoiBZk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dannyocean6041", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd5ffqX0g7", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Bullshit, ich kriege das Kotzen\n\nW\u00fcrdest du Witze \u00fcber Vergewaltigung und Kindesmimsshandlung machen um die Opfer (\u201egewisse Gruppen\u201c) nicht auszuschlie\u00dfen?  \n\nMerkst du selber oder?", "like_count": 27, "author_id": "UCDoaWJChM3-nAKQpYQqo-Cw", "author": "@FA_SH-v5y", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBjiAwFiIXAFls06QCBwWD18697lNxjaTlje9gqxx9aeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FA_SH-v5y", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd6InxeCAx", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Ja dasmachen Leute und es kann sehr wohl witzig sein. Anthony Jesel ist das beste Bespiel f\u00fcr geschmaklose, grenz\u00fcberschreitende aber daf\u00fcr gut konstruierte Witze", "like_count": 0, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd70B4NWVH", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Naja, f\u00fcr die meisten ist das einfach geschmacklos.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd9tC1Ty_5", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Nein. Du machst doch auch nicht Witze \u00fcber zB Nichtbehinderte, weil sie nichtbehindert sind. Witze \u00fcber Menschen schlie\u00dfen Behinderte ja nicht automatisch aus.", "like_count": 13, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdAe4M9J0a", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Es geht nicht darum, Gruppen auszulassen, sondern nicht nach unten zu treten.\nEin gutes Beispiel hat da Southpark zum Beispiel in Bezug auf die Paralympics gemacht:\nCartman, einer der Charaktere, war der Meinung, dass k\u00f6rperlich eingeschr\u00e4nkte Menschen aufgrund ihrer Behinderung nicht besser sein k\u00f6nnten wie er.\nDarauf schleicht er sich dort ein und wird von denen im Sport von vorne bis hinten abgezogen.\nDer Witz beinhaltet \"gewisse Gruppen\", aber eben nicht auf deren Kosten.", "like_count": 16, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdBXBwclDX", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Im ersten Moment dachte ich, stimmt w\u00fcrde ich nicht. Aber doch, Witze \u00fcber katholische Priester w\u00fcrden da zum Teil mit schwarzem Humor drunter fallen.", "like_count": 0, "author_id": "UCyEDSUHbAEWH6qcuFrgxu7Q", "author": "@mohrchen6969", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrSVET9ZGHhJSj06qNNJ_MDjUoWrAfC1OUyy_P7vEF77o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mohrchen6969", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdD9uJrWhG", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Weils auch nicht witzig ist? Du machst doch auch keine Fail-Compilation mit Menschen, die einfach nur ihren Tag leben, ohne dass etwas passiert.", "like_count": 2, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdE9hDTPgg", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Du machst es dir ein bisschen zu einfach.\nDas ganze hat auch immer viel mit Privilegierung, Machtstrukturen und Machtgef\u00e4lle zu tun.", "like_count": 9, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdEd79WI0c", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Immer diese Buzzwords.", "like_count": 2, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdFLmfdyds", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Ja sorry, wenn man \u00fcber Diskriminierung durch Humor redet kommt man  um bestimmte Begriffe halt nicht herum.\nIch kann auch nicht \u00fcber Wirtschaft reden ohne W\u00f6rter wie  \"Inflation\" oder \"Schuldenbremse\" zu nutzen.", "like_count": 10, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdFmYboAnf", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@ Hat nichts mit meinem Punkt und dem Ausgangskommentar zu tun. Behinderungen sollten genauso wenig \u201ewitzig\u201c sein", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdKSKcQiF7", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \nBei einer Fail-Compilation ist das witzige aber einfach Dinge, die schief gehen.\nDas betrifft jeden, weil jedem schonmal etwas - vielleicht auch sehr unterhaltsam anzusehend - missgl\u00fcckt ist.\nDas ist was anderes, als dar\u00fcber zu lachen, dass eine Frau von ihrem Mann geschlagen wird.", "like_count": 2, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdLy1k--jE", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Uhm... doch. Genau diese Witze gibt es in genau dieser Form. Du hast literally Autismus im Namen, hast du mal erlebt wie da online manchmal gesprochen wird? Stichwort Kommunikation alistischer Leute und Aspie supremacy...", "like_count": 0, "author_id": "UCWiPXFcATVsb1F9848TSwjQ", "author": "@KimahriXIII-2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myKDWPIg_zHQz7Gdw4q1p5qhxONjdpECX1JDFujnYn-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KimahriXIII-2", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdR9l1jpQe", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 herrgott bist du bl\u00f6d. man macht sich \u00fcber verhaltesnsweisen lustig, ist ein harmloses beispiel, wie jemand lacht kann witzig sein. \n\nwenn du jetzt noch nicht merkst was f\u00fcr ein schwachsinn du redest ist dir auch nicht mehr zu helfen. \nes darf sich \u00fcber alles in jeden lustig gemacht werden. mein vater ist an aids gestorben,. viele erz\u00e4hlen dass aids witze tabu w\u00e4ren, da es eine so schlimme diagnose w\u00e4re und blablabla traumata. ich hab ihn am ende als gem\u00fcse erlebt. sabbernd. ich bin der gr\u00f6\u00dfte aids witze fan den du finden kannst.\n\nh\u00f6r auf behindert zu sein. ehrlich.", "like_count": 0, "author_id": "UC2ZWM9C9Op5mi47Ckk3Ydhg", "author": "@Negaticc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRAU-RsWn0iW2yhCH_Y2kItVsVsJ2z5k9AdQjVHJ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Negaticc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdRVquIUqq", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Bei deinen wirtschaftlichen Begriffen kann man ganz klar darlegen worum es sich handelt. Deine Buzzwords sind schwammige Begriffe, die viel Meinung und wenig Substanz enthalten.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdRgtayorK", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Jo und bei Witzen \u00fcber Behinderte ist der Witz die Absurdit\u00e4t. \nBei Fail-Compilation gelingt es dir also den Kerngedanken dahinter zu erkennen, aber bei Witzen \u00fcber Minderheiten nimmst du ein anderes Ma\u00df?\nUm das mal konkret zu machen. Welcher Comedian macht denn Witze dar\u00fcber, dass eine Frau von ihrem Mann geschlagen wird?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdRuPq1X_S", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Man macht sich ja nicht \u00fcber den Betroffenen lustig, sondern um Absurdit\u00e4t. Hast du irgendwie Belege daf\u00fcr, dass die Gewalt oder das Mobbing von Betroffenen zugenommen hat, weil Witze dar\u00fcber gemacht werden? Das m\u00fcsste ja irgendwie dann deutlich zunehmen, wenn angeblich Sprache Realit\u00e4ten schaffen.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdWC45ezcf", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@ \u00c4hm, Gewalt und Diskriminierung gegen\u00fcber vielen marginalisierten Gruppen hat in den letzten Jahren enorm zugenommen!", "like_count": 4, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdYTmrCl56", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Aha, gegen wen denn konkret und von wem?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABd_-PRiC1k", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0Er spricht von Gruppen, du von Taten. Selber gemerkt hast du es anscheinend nicht", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABda5v951sD", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@pinkmountaindew\u00a0ja denke was oft nenn Missverst\u00e4ndnis ist, ist wie ein Witz funktioniert. Greift er eine Thematik auf die die eine aufmerksame Beobachtung ist, eine Pointe beinhaltet und nicht nur eine Gruppe von Personen ohne ihr zutragen zu der Situation als Lachhaft deklariert. \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f kann\u2019s leider nicht besser formulieren", "like_count": 0, "author_id": "UCvJiqyIr5hOkodPIezrfK5Q", "author": "@NoBi-rm4st", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGOTZy5Hox-nQJyw3xalnddUtHaxDHFtza2sLyzCIVcpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoBi-rm4st", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABddxfVs1zO", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\ud83e\udd26\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCOgXHEelYLA1I2vpDQKTOlQ", "author": "@MadameMoon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nC1i2D9r7ArquX3Vmnphdzcz4ePNiXcNsZdltIGAf59Ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MadameMoon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdl32lYwUT", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Nein", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdnOX9V0PN", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \nDer Unterschied zwischen der Komedie bei einer Fail-Compilation und Witzen \u00fcber behinderte Menschen liegt darin, dass bei einer Fail-Compilation die HANDLUNGEN, bzw deren Fehlschlag im Vordergrund stehen. Bei Witzen \u00fcber Behinderte, gerade von eben nicht Betroffenen, geht es meistens darum, sich \u00fcber die Behinderung lustig zu machen, etwas, was die Personen eben nicht kontrollieren k\u00f6nnen.\nUnd \u00fcber h\u00e4usliche Gewalt gibt es genug \"Witze\" und \"lustige Spr\u00fcche\". M\u00fcsste jetzt Namen nachschauen da f\u00e4llt mir spontan gerade nichts ein.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABdpVIcY24u", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@ ja dann wirds stimmen \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCvJiqyIr5hOkodPIezrfK5Q", "author": "@NoBi-rm4st", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGOTZy5Hox-nQJyw3xalnddUtHaxDHFtza2sLyzCIVcpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoBi-rm4st", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeYMGvs30L", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mariabs81\u00a0doch", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeYU8kJmOw", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0meine Fresse ist das dumm. Ich Wette du hast keinen Umgang mit behinderten", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeYX7nSNK9", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0wo tritt man denn nach unten? F\u00fcr dich sind behinderte also Opfer? Wie asozial seid ihr eigentlich?", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeYakd7wna", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0also siehst du behinderte generell als Menschen 2. Klasse? Wow wie abartig", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeYfc-XqeS", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0nee aber du redest von Dingen von denen du keine Ahnung hast und nutzt Buzzwords um das zu kaschieren", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeYk3DkgU1", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0schon Mal \u00fcberlegt dass behinderte auch \u00fcber sich Lachen k\u00f6nnen? Du bist hier derjenige der sie diskriminiert und als Opfer einstuft", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABenYwcHi7Z", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Ja klar, warum keine Witze \u00fcber deine Mutter machen d\u00fcrfen? ^^", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABenhEuS2aM", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Beweise daf\u00fcr? L\u00e4cherlich!!!!!", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABenphUUtH6", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Doch! Geldentwertung und Neuverschuldungsverbot.... Erb\u00e4rmlich", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeo-WLbFcK", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Beweise? F\u00fchli f\u00fchli??? OOOOOHHHHHH", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeo7XJZ0fh", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@mariabs81\u00a0 Doch!", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABeqhyfS6Md", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "Ja, absolut!", "like_count": 1, "author_id": "UCkmsUaO6jinzwEb0LytgdiA", "author": "@gravian3able", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EdbgSPiGpT2C6uGKfA8yQsXJn3XHiICQ05Yd3-PvgQq8gXZwg7OsajnJtF-ZRBNui-4-erE7=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gravian3able", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABerMTBEEOI", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Ich w\u00fcrde es tun, weil das muss man halt manchmal einfach. Viele Menschen, die extrem traumatisiert sind, strugglen extrem damit, dass es viel zu wenige Orte gibt, an denen sie \u00fcber ihre Traumata lachen d\u00fcrfen, und sich auch mal besser f\u00fchlen k\u00f6nnen als andere. Denn das hilft einem zu begreifen, dass es einem eigentlich gar nicht so schlecht geht. Und auch dem Anderen hilft es zu verstehen, dass es dem eigentlich gar nicht so schlecht geht. Es gibt halt einen Unterschied, ob man Witze \u00fcber etwas macht, oder ob man sich \u00fcber etwas lustig macht. Das ist halt einfach nicht das Gleiche. Also klar, kann man auch Witze \u00fcber Kindesmisshandlung machen. Ganz besonders, wenn man davon betroffen ist. Und mit dieser ekelhaft arroganten Haltung \"\u00fcber X macht man keine Witze!\" sch\u00fctzt du keine Menschen (auch wenn du das willst, was sehr nobel ist), sondern du isolierst sie. Du stellst sie als was \"besonderes\" da, und grenzt sie noch mehr ab.", "like_count": 1, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABev78EfkZj", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@EvilDeadthe2nd\u00a0 Gruppen k\u00f6nnen keine Tataen begehen... Muss man wohl wissen... ^^ Das du \u00fcberhaupt irgendwas merkst ist auch mehr als nur stark anzuzweifeln, \"Mister ich vermische alles ohne Meinung, oder Ahnung\"... ^^", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABevmFROqSF", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Bad_Boy_23_\u00a0 Wo konkret hab ich geschrieben, dass Gruppen keine taten begehen k\u00f6nnen? Bitte zitieren", "like_count": 1, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABewpMFAAIR", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@EvilDeadthe2nd\u00a0 Naaaaaaaaa, klassisches Missverst\u00e4ndnis.... Ich hab deinen Post v\u00f6llig falsch verstanden und dich v\u00f6llig zu Unrecht angekac*t... ^^\n\nDa muss ich dich unbedingt um Verzeihung bitten...^^\n\nDer Fehler liegt komplett bei mir und ich hoffe, dass du mein Vergebensersuchen annimmst... ^^\n\nES TUT MIR LEID... ^^\n\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABf0NXsauFh", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@mariabs81\u00a0ehm doch\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC-fPtgCJBcs9tC-VQAU_83g", "author": "@Gatdichnuta", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k677mSp99eQLr7FsOn8SbJzT1Sa1nMUvkJX4qCvn0aPNaZ3xuiM4eKIIzArYaFWYy_8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gatdichnuta", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABf3hoIFy-X", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@ Schau dir Statistiken an, ich werde jetzt sicher hier keine ewige Diskussion f\u00fchren. Gibt genug Menschen, die dazu aufkl\u00e4ren, wenn du dich daf\u00fcr wirklich interessierst, traue ich dir ein wenig Recherche schon zu. Ist nicht schwer zu finden", "like_count": 2, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABf41FygvGi", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Bad_Boy_23_\u00a0 Troll woanders", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABfq30_AnFy", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Leider ist es auf YouTube nicht m\u00f6glich ellenlange Ausf\u00fchrungen zu schreiben. Aber eigentlich sollte klar sein was Diskriminierung mit privilegierten Gruppen und Machtstrukturen zu tun hat oder?\nHumor der nach unten tritt ist erb\u00e4rmlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABfqiHK1hvr", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \" Aha, gegen wen denn konkret und von wem?\"\n\nErnsthaft? \ud83d\ude04\nLie\u00dft du Nachrichten? Es wurde doch mittlerweile zigfach ermittelt, dass Sprache und Umgangston (besonders online) immer aggressiver werden. Das \u00fcbertr\u00e4gt sich nat\u00fcrlich auch in den Alltag. So werden z.B. (Lokal)politiker beleidigt, bedroht und sogar angegriffen. Teilweise auf offener Stra\u00dfe. Zuletzt ist Marco Wanderwitz deshalb nicht mehr angetreten.", "like_count": 1, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABfqqUbsOVh", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Bad_Boy_23_\u00a0 Beweise wof\u00fcr?", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABftodBzf5N", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@CriticalPosthumanism\u00a0 Was Nachrichten mit Comedy zu tun haben, m\u00fcsstest du mir aber nochmal erkl\u00e4ren. Das war seine Behauptung, aber was sagt denn die Statistik \u00fcber Gewaltstraftaten gegen Politiker? Welche sind am meisten betroffen?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABfuT9nO-QO", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Es ging darum dass du gesagt hast: \"...wenn angeblich Sprache Realit\u00e4ten schaffen.\"", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABgC8Xw2LAT", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Und wenn nicht? ^^ UWU", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABgCdWNbLss", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Beweise f\u00fcr Machtgef\u00e4lle, Priviliegien und Diskriminierung... Du glaubst bestimmt auch ans Patriarchat und dessen \"Ungerechtigkeit\", oder... ^^", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABgCrhrN886", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Sprache beschreibt Realit\u00e4t und erschafft sie nicht... Wer was anderes glaubt, verl\u00e4sst die Realit\u00e4t... ^^", "like_count": 0, "author_id": "UC4MyuAs556OYUBMjs0MbfMw", "author": "@Bad_Boy_23_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yEkeJpJwXE9Mt-R-V27oAq7Ta1IKbP0uMFa4B8MLGAluUThy2kdkQCV732lcppHQJ_GyaSR0gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bad_Boy_23_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABhiy7E_bGS", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Und du glaubst, dass die Nachrichten so sind wie sie sind, weil entsprechende Sprache verwendet wird und nicht, weil die Probleme schon da sind?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiJOjOHmot", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Bad_Boy_23_\u00a0 Schau dir z.B. mal den Frauenanteil in deutschen Aufsichtsr\u00e4ten an und beantworte dir die Frage selbst.\nIch bedaure deinen Informationsmangel und w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass du dich mal ganz frei von Vorurteilen in das Thema einarbeiten w\u00fcrdest, auch wenn es deiner aktuellen Meinung widerspricht.", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiM_ya4_Qk", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Bad_Boy_23_\u00a0 Auch hier: Hast du dich mal wirklich in das Thema eingearbeitet, sprich: wissenschaftliche Artikel zu dem Thema gelesen? Oder hast du dir einfach eine Meinung aufgrund deiner bisherigen Sozialisation gebildet?", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiMyZOWcue", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Nein, aber die Sprache ist Teil des Problems. Vielleicht ein kleinerer Teil, aber das bedeutet ja nicht, dass man es komplett ignorieren sollte.", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiO0tHabdG", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@CriticalPosthumanism\u00a0 Das wei\u00dft du also oder ist das eine Vermutung?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiWVMCM5Dy", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 In der Wissenschaft gibt es nie 100% \"Wissen\", man kann sich immer nur ann\u00e4hern. Zumindest habe ich Germanistik studiert und das ist das was viele Sprachwissenschaftler vertreten, und auch durch Studien gest\u00fctzt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiWwmF0kbY", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Nicht Mal die Wissenschaft st\u00fctzt solche Behauptungen, die nicht aus einer bestimmten politischen Ecke kommen oder gibt es seri\u00f6se Wissenschaftsbelege daf\u00fcr, dass tats\u00e4chlich Sprache zu Realit\u00e4ten f\u00fchren?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiYqRBjMg2", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Ja ok so macht man es sich nat\u00fcrlich immer sehr einfach:\nAlles was einem nicht gef\u00e4llt kommt aus \"einer bestimmten politischen Ecke\" und ist damit ja \"unseri\u00f6s\"?\nEs gibt seri\u00f6se Studien, B\u00fccher und Abhandlungen zu dem Thema.\nSobald ich hier Dinge verlinke wird der Kommentar gel\u00f6scht. Einfach mal \"How language influences thinking\" googlen da findet man UNZ\u00c4HLIGE Abhandlungen.", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABiZfm3l923", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "@CriticalPosthumanism\u00a0 Die komplette Gender Studies zB, die nach einem Gro\u00dfteil der Wissenschaftler nicht den wissenschaftlichen Anspr\u00fcchen entspricht.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgABpnm04utgf", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0bro willst du uns jetzt ernsthaft erz\u00e4hlen dass ausgerechnet Southpark sich daf\u00fcr stark macht keine Witze \u00fcber marginalisierte Gruppen zu machen??? Ich sag nur Timmy um mal beim Thema Behindertenwitze zu bleiben.", "like_count": 0, "author_id": "UCYYj1aYDzHaOQjM2iXPuQZA", "author": "@040connexion", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cCGH3NlUeI7nVCfTuJtD0AfegSVn4B6thj59AcjP6DZNkk3r2nURrIjzEVl2Ppht1k0dieK4sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@040connexion", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgACZPQKHUEOb", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Also viel Meinung und \"Gef\u00fchl\", aber wenig Fakten. Wie immer also.\nIch kenne die Zahlen und die sind nicht gestiegen gegen\u00fcber Leuten mit Einschr\u00e4nkungen.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg.ABd-yzJu9IgACZSfaOQhGd", "parent": "Ugx2NZtwhLuti9PRskJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Der Frauenanteil in deutschen Aufsichtsr\u00e4ten sind vielleicht so gering, weil die wenigsten Frauen Bock auf den Job haben? Schon mal dar\u00fcber nachgedacht?\nJe kompetitiver ein Bereich wird, desto mehr m\u00e4nnerdominiert ist er, aber nicht, weil Frauen diskriminiert werden, sondern weil Frauen tendenziell einfach nicht das Format dazu haben bzw. auch keine Lust auf den Stress. \nEinfach aus einer Statistik vermeintlich ablesen zu k\u00f6nnen, dass eine Gruppe diskriminiert wird, ist halt ziemlich einf\u00e4ltig. Wenn wir so argumentieren, dann k\u00f6nnen wir doch auch sagen, dass Schulen und h\u00f6here Bildungseinrichtungen M\u00e4nner diskriminieren, denn es gibt ja deutlich mehr Frauen, die einen h\u00f6heren Abschluss machen.\nLediglich 35% der Medizinstudenten sind m\u00e4nnlich. Werden also M\u00e4nner diskriminiert, weil sie M\u00e4nner sind?\nAndersrum gibt es auf dem Bau wahrscheinlich weniger als 10% Frauen. Warum redet da niemand \u00fcber Diskriminierung?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg", "parent": "root", "text": "10:48 Bombastic Side Eye", "like_count": 86, "author_id": "UCb5Rk6mKWxjodQFM3lCTkPQ", "author": "@yeto4194", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/l7gNFjHDzvBbMJRTNAIUwO76U4kH7tz4crNUCgNmMLByvnCnKKIe3ag0gsgmX-EiQamg4VlLHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yeto4194", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg.ABd-ubVKfEwABdfCAS5_UT", "parent": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg", "text": "wat f\u00fcr n ding?", "like_count": 0, "author_id": "UCMmOGacfxHKCV32yiW9KvlA", "author": "@user-qx7tm5df8j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aIStojUzt7kHCmf6cCGiycT2AYJSIoBf4i5jHmY71ztksl2z_3zSPYAGbJvxalohV4H-ysbGHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-qx7tm5df8j", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg.ABd-ubVKfEwABdg-LRn5RA", "parent": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg", "text": "Todesblick \ud83d\ude05 Wie sie ihn anschaut...", "like_count": 1, "author_id": "UCrWPKs1JEjbmijFBpblVKqQ", "author": "@user-gp9kg8do3h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-gp9kg8do3h", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg.ABd-ubVKfEwABeg-yXwhy4", "parent": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg", "text": "Criminal offensive side eye", "like_count": 2, "author_id": "UCV6bAq9-zvc7-sexezVWssA", "author": "@Seitanistin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5cI3Z_-AekQ2i1ci7ycXlbEhk_DBaR0cf4XV4fa-ghn2HATshzY3CX_DNd1W9qnHTaWKOfEDZ1U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Seitanistin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg.ABd-ubVKfEwABfwNnCjpnK", "parent": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg", "text": "Die besagten Videos von Hamza sind aber echt funny.", "like_count": 0, "author_id": "UC9QEENEK41fEn8tqmNfCLMg", "author": "@straycat3476", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMpxyMylbj8UTKmUtv81s0adW8X9ioLRLuekMlVdY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@straycat3476", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg.ABd-ubVKfEwACYw2xW8Hph", "parent": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg", "text": "Blicke k\u00f6nnen auch verletzend sein, m\u00fcssen wir das auch canceln \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCLO81wEPT2adlzdtBxsTdsg", "author": "@danyhatake2988", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k65DZsAHQBUnAuOxSZT7r9fAk4iy8_eNYr_aT6LrBfoCwrcS85Lh9VOPaGRI17GotdtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danyhatake2988", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg.ABd-ubVKfEwACYz0-q8tmf", "parent": "Ugy6QlZOoekhN43BTe54AaABAg", "text": "\"Ist es pervers wenn ich es geil finde?\"", "like_count": 0, "author_id": "UC6Da_TM1CJq8vu2E-sKHN9g", "author": "@nestroit5010", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqG5kNb9WDoM5cFrNSQr9fzliieK8lWbCqB52t7OKShdvcGjZ-DNkPlowQu3IE1MHYgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nestroit5010", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6Lc32o2-efg0J7D94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer Witze auf den Nacken von Minderheiten macht und somit nach unten tritt hat f\u00fcr mich nichts auf der B\u00fchne verloren ! Eine Ausnahme bildet f\u00fcr mich die eigenen Gruppe der jemand angeh\u00f6rt. Neben der Frage warum man \u00fcberhaupt Witze \u00fcber andere Randgruppen machen muss, speziell wenn es um Ethnien, Menschen mit Behinderungen, Religion oder anderer sexueller Orientierung geht, kommt hinzu, die Gefahr auf jemanden zu treffen, der keinerlei Talent f\u00fcr Humor hat oder schlicht keine Ahnung von einer Gruppe hat und es schnell beleidigend und diskriminierend wird. P.S. hier wurde teils sehr offensichtlich so geschnitten das interessante Gespr\u00e4che wegfallen. Schade.", "like_count": 2, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg", "parent": "root", "text": "Er wirkt so unnormal unsympathisch das ist crazy", "like_count": 12, "author_id": "UCI-zw5PPa6oJW5qR7xFcp8A", "author": "@Antifa-Abteilungsleiter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0P3r2dt_xOW7IMpld2RrxGBWw0u14CCrewTD_k6rGgh-rAJJjEjQc9tcAQhDqX28vZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Antifa-Abteilungsleiter", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg.ABd-DsT0uUfABd0sqsXiYS", "parent": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg", "text": "Lass mich raten, du findest sie besonders sympathisch?", "like_count": 6, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg.ABd-DsT0uUfABd2GbrZf0V", "parent": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg", "text": "Nein tut er nicht. Du empfindest ihn vielleicht als unsympathisch. Er wirkt nicht grunds\u00e4tzlich unsympathisch, sieht man hier an vielen Kommentaren.", "like_count": 7, "author_id": "UCei1WzmBTqurULJ_l7HakGg", "author": "@pinkmountaindew", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXuUFjIIytQ4tdkoGut_y58XMw6PDXhBwp8LR5pJve_Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pinkmountaindew", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg.ABd-DsT0uUfABd36JBYW9V", "parent": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg", "text": "\u00a0@pinkmountaindew\u00a0 Ich finde ihn sehr sympathisch und ich k\u00f6nnte mir vorstellen, dass man mit ihm ein tolles und ergebnisoffene Gespr\u00e4ch haben kann. Sie wirkt dagegen super unsympathisch, weil bereits ihre Tonlage vermuten l\u00e4sst, dass es ihr nicht um ein Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he geht, sondern darum ihren Gespr\u00e4chspartner zu missionieren.", "like_count": 8, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg.ABd-DsT0uUfAC-aXHgT7YX", "parent": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg", "text": "\u201cSarkasmus ist die Zuflucht der Schwachen\u201d Sartre \nIch liebe Humor, aber wenn ich merken sollte, dass es Menschen verletzt, erfreut es mich doch nicht. Man sollte den  Menschen nicht ihre eigene Wahrnehmung abstreiten und sagen, sie seien zu empfindlich.  Irgendwie merkt man auch, dass diejenigen, die auf Kosten anderer Witze machen, immer eine komische Aura haben. Man sp\u00fcrt einfach, dass sie nicht wirklich mit sich im Reinen sind und deshalb keine Empathie f\u00fcr andere haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCCSaPdX4AxISlo4xe3EkB3w", "author": "@Fiona_la22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzSr9UErkRb795TY4e4rundoBmx79CE914VtbcB2R7odg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fiona_la22", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg.ABd-DsT0uUfAC-bHe0ArQM", "parent": "Ugxs5GJxkxL1xDQ-Mm94AaABAg", "text": "\u00a0@Fiona_la22\u00a0 Du wei\u00dft also konkret, dass sich da Menschen verletzt f\u00fchlen?\nUnd dass man auf Kosten anderer einen Joke macht, um sich aufzuwerten, ist eine b\u00f6se Unterstellung. Das hei\u00dft nicht, dass es das nicht gibt, aber man merkt den Menschen ihre Intention an. Alle unter Generalverdacht zu stellen, ist schon sehr sch\u00e4big.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "parent": "root", "text": "Erm\u00fcdende Diskussion \u2013 Humor und Satire darf alles, wenn ich das nicht ertrage, muss ich an meiner eigenen Resilienz und Verst\u00e4ndnis von der Welt arbeiten. UND ich muss mir nicht jeden Comedian anschauen, dessen Stil ich nicht gut finde...", "like_count": 42, "author_id": "UC8pLgnwsjZYlGr0EUiXp-gg", "author": "@soupsoupsoup42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1mh1DuUwt_J5QudApLF-sf0WOsqD7suPfhxIxQ5-LkKeziOEmEtQ7KK3nmsCotxjyqeWCgdp3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@soupsoupsoup42", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABd3DANUovk", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "zu einfach und falsch. \nDiskriminierung als Humor zu tarnen bzw. \u00dcber Diskriminierung zu lachen f\u00fchrt dazu Diskriminierung zu verharmlosen und schlussendlich zu normalisieren, was zu einer Verbreitung von Diskriminierung \u00fcber die Grenzen des Theaters bzw. der Comedieshow hinaus f\u00fchren und somit auch diejenigen treffen kann, die sich die Show gar nicht angucken. \n\nSatire darf alles? Ist das die Welt in der du leben m\u00f6chtest? Wenn nicht, dann setzte dich f\u00fcr eine Ver\u00e4nderung ein. \n\nSatire darf alles? Auch \u00fcber Straftaten Witze machen? \n\nNach deiner Logik darf man Witze \u00fcber \u201ealles\u201c machen und die Leute, die es betrifft und emotional trifft, sollen wegh\u00f6ren\u2026 \n\nAlso sind Witze \u00fcber Vergewaltigung oder h\u00e4usliche Gewalt in Ordnung und die Opfer sollen einfach an ihrer Resilienz arbeiten? Das kann ja nicht dein ernst sein", "like_count": 21, "author_id": "UCDoaWJChM3-nAKQpYQqo-Cw", "author": "@FA_SH-v5y", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBjiAwFiIXAFls06QCBwWD18697lNxjaTlje9gqxx9aeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FA_SH-v5y", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABd5YTSa7WF", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Ja klar d\u00fcrfen die das. Es ist zwar einfach nur geschmacklos, aber im Prinzip d\u00fcrfen die das doch.\nUnd eine Verharmlosung existiert nicht, oder hast du daf\u00fcr Studien, die das belegen? \nWerden jetzt mehr Polen des Autoklaus bezichtigt, weil es den Joke schon seit mehr als 30 Jahren gibt?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABd5ozxeB0Q", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "@ interessanterweise ist gerade f\u00fcr Opfer oft Humor ein Weg mit den eigenen Traumata umzugehen. JA, Satire und Humor darf alles ist f\u00fcr mich ein wichtiger Wert von Demokratie und Zusammenleben und es zeugt nicht von Toleranz, wenn man seine eigenen Vorstellungen anderen aufzwingen m\u00f6chte. In einer von \u201csnowflakes\u201d diktierten Welt m\u00f6chte ich tats\u00e4chlich lieber nicht leben \ud83e\udd17", "like_count": 8, "author_id": "UC8pLgnwsjZYlGr0EUiXp-gg", "author": "@soupsoupsoup42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1mh1DuUwt_J5QudApLF-sf0WOsqD7suPfhxIxQ5-LkKeziOEmEtQ7KK3nmsCotxjyqeWCgdp3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@soupsoupsoup42", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABd6E1PFv3C", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Wei\u00dft du wie Soldaten in der Ukraine dar\u00fcber hinwegkommen, dass sie selbst jeden Tag sterben k\u00f6nnten? In dem sie dar\u00fcber Witze machen. Wei\u00dft du wie ehemalige Kriegsveteranen sich ihre Erinnerungen sch\u00f6nreden? Ja, mit Galgenhumor.\nUnd da kommen dann nat\u00fcrlich so Leute, die wahrscheinlich nicht mal ansatzweise zu irgendeiner Minderheit geh\u00f6ren dazu und schreiben den Leuten auch noch vor, was witzig ist und was nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABdAOFI1a-h", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u200b\u00a0@soupsoupsoup42\u00a0 Der Unterschied ist hierbei aber die eigene Betroffenheit und die eigene Entscheidung, diese mit Humor zu verarbeiten.\n\nIch finde es voll okay, dass Nicht-Betroffene sich \u00fcber diskriminierende Strukturen lustig zu machen, um auf gesellschaftliche Zu- bzw. Missst\u00e4nde hinzuweisen. Wenn aber - wie am Beispiel Mockridges - der Witz ist, dass behinderte Menschen ertrinken, dann verlassen wir die strukturelle Ebene und das Ziel des Witzes sind die Individuen.", "like_count": 6, "author_id": "UC_Aze67bg5T_usgGCgA2sjw", "author": "@sina1452", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3pPj3wqw8rt5KpB2bD2A3yj_LTq82Ps7WrQd85K4AVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sina1452", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABdI8ukKZ6X", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u00a0@sina1452\u00a0 ja ich glaube wenn es eine gewisse Grenze \u00fcberschreitet kriegen die Leute zum Gl\u00fcck ja eh \u201cGegenwind\u201d von der Gesellschaft. Ich fand den Luke Mockridge schon immer zum Kotzen. Aber es gibt wohl Leute die das gut finden, genauso wie es Leute gibt die rechte Parteien w\u00e4hlen. Es geht darum, dass man die freie Wahl hat und um Meinungsfreiheit. Geschmackvoll oder auch nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC8pLgnwsjZYlGr0EUiXp-gg", "author": "@soupsoupsoup42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1mh1DuUwt_J5QudApLF-sf0WOsqD7suPfhxIxQ5-LkKeziOEmEtQ7KK3nmsCotxjyqeWCgdp3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@soupsoupsoup42", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABdRhVY3jfi", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 du heulst auch wenn jemand dir sagt dass du bl\u00f6d bist, oder? was ist denn passiert dass meine n\u00f6chste generation so verweichlichte spasten geworden sind. das ist ja wirklich nur buchstabensalat der nur mit spastik erkl\u00e4rt werden kann.", "like_count": 0, "author_id": "UC2ZWM9C9Op5mi47Ckk3Ydhg", "author": "@Negaticc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRAU-RsWn0iW2yhCH_Y2kItVsVsJ2z5k9AdQjVHJ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Negaticc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABdkNcDqD4N", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "Ist nur erm\u00fcdend, weil du dir null M\u00fche gibst, die Sichtweise von Betroffenen zu verstehen oder zu dumm bist, zu verstehen, dass f\u00fcr bestimmte Gruppen Diskriminierung allgegenw\u00e4rtig ist. Egoismus pur.", "like_count": 4, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLABdoiPdSxAZ", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u00a0@FA_SH-v5y\u00a0 Wenn man wegen jedem Witz aber schon total niedergeschlagen oder diskriminiert ist sagt das auch viel \u00fcber die Person aus. Etwas Konfrontation kann man Menschen auch zutrauen.", "like_count": 2, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLACMeMLNKjcQ", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@worschtebrot\u00a0 ihr m\u00fcsst echt alles emotionaliseren oder? Ich habe auch einen behinderten Freund, der \u00fcber Behindertenwitze lachen kann und denkt das Humor alles darf. Wer hat denn jetzt?", "like_count": 0, "author_id": "UChkTtQ5kJHT59ctJ7q-gCTg", "author": "@niklasmilonas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1YatlmWf1Mcneqg9BOuFHNY4rk8giGR39kCv_kpICMaP6K_vnkRlIXcUs06FziTB-7twd4AvAzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasmilonas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg.ABd-7anuXzLACMtBJLVTao", "parent": "Ugwgxjwt63SEogOzDi94AaABAg", "text": "\u00a0@niklasmilonas\u00a0 EmOtIoNaLiSiErEn. Im Gegensatz zu jemandem, der seine eigene Freiheit erniedrigende Witze zu erz\u00e4hlen \u00fcber die W\u00fcrde anderer stellt. Da spielt nat\u00fcrlich gar keine Emotion mit. LOL\n\nWie schwer ist es den eigentlich zu verstehen, dass sich keine Sau darum schert, wenn du dich privat \u00fcber deine Freunde wegen ihrer Behinderung lustig machst. Aber auf einer \u00f6ffentlichen B\u00fchne BIST DU NICHT UNTER FREUNDEN. Echt verr\u00fcckt, wie viele Verrenkungen ihr machen m\u00fcsst, nur um eure eigene Freiheit \u00fcber die anderer zu stellen.", "like_count": 0, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie entsteht Mobbing? Es startet mit kleinen Witzeleien und kann in physischer Gewalt enden. Ich finde das kann man gut mit ausgrenzenden und diskriminierenden Witzen gleichsetzen.", "like_count": 65, "author_id": "UCgYb5vjCmJf7V3UZbE6GwBw", "author": "@dasblatt8628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqRk6nLwRQkNkzrSfgVAc81TNHw-zpMP59iUSKCpU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dasblatt8628", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABd-NSk_2y4", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Wie entsteht Sucht? Wie entsteht Gewalt ? \u2026 wenn es danach geht, m\u00fcsste so ziemlich alles verboten werden. Nicht jede Person, die diskriminierende Witze macht (ganz gleich, wie das einzelne bewerten), verh\u00e4lt sich auch diskriminierend oder wird zum Mobber. Nicht jede Person, die gewaltt\u00e4tige Filme schaut oder Computerspiele spielt, wird gewaltt\u00e4tig. Nicht jede Person, die Alkohol trinkt oder mal einen Joint raucht, wird s\u00fcchtig.", "like_count": 16, "author_id": "UCROXMzlZy83jocZJk8_oeDg", "author": "@amiraaachen86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UGgdzvyeE2ZmgDBt-Y0deaDaNHW3X0CwZJA9LhuN3yfazspyaoT-NACzdTjFKF_39NI1VAMN=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amiraaachen86", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABd4-Xs11Te", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u00a0@amiraaachen86\u00a0das ist whataboutism. Weil hier geht es nicht um Sucht, sondern um Humor. Ich bin auch nicht der Meinung, dass man die Witze-Landschaft einschr\u00e4nken sollte, aber deine Argumentation ist haltlos.", "like_count": 7, "author_id": "UCBUGMakOcjmYXtALREzX14w", "author": "@laeckbobbi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4cXkBcuirMJLKUpI2u8ZVJojVFJ67IBjFqx7FYGC0Ptrf7XKZhyHJMRPGNeMFX5VEtBIc40Aew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laeckbobbi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABd44bGZk9e", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Nein kann man nicht gleichsetzen, ist ziemlich schwachsinnig.\nWitze machen viele Menschen gl\u00fccklich, also k\u00f6nnte man genauso argumentieren das Menschen die Witze verbieten wollen, auch wollen das Menschen ungl\u00fccklich sein.", "like_count": 4, "author_id": "UC67tx_8vvZfm2Hs8EUX_iRg", "author": "@gromtex5462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mO2vJ0RyJG5PfbtMrjXjV-it4ensL-Y4xdjO0mfZNizA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gromtex5462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABd7O7994o4", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Stell dir vor du bist in einer comedy Show, der comedien macht crowd work, macht ein Witz \u00fcber den Albaner, den Arzt, \u00fcber den 2,5 Meter Typen, \u00fcber alle und alle lachen, aber dich l\u00e4sst er aus weil du im Rollstuhl sitzt, f\u00fchlt man sich dann nicht ausgegrenzt?", "like_count": 3, "author_id": "UCi9QHrjDhS3y6wAJ2lBRhvg", "author": "@SH-vq6uj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8XKHqSWkWTWqWfEqmk_VKzILNNjD_Lzb82OiQOJGQrEQgbhrNF_TgQFrd7LuMlqJAqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SH-vq6uj", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABdA9RSCftI", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Bei Mobbing bezieht sich die Witzelei auf eine bestimmte Person, mit der Intension zu verletzen. Bei Comedy ist das nicht der Fall", "like_count": 5, "author_id": "UCggf5oWlSXHF0NsCx_5qysg", "author": "@rumpelstilz941", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3d_Ner87eGpteJOmi7e2qTPf2ScLCyFiIxckE3nf50GinXGoF28HMBLjbQt2JJknud2SagRfUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rumpelstilz941", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABd_QmC_COH", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@laeckbobbi\u00a0Er hat Beispiele genannt um sein Argument zu verdeutlichen. Sorry aber wenn man schon mit whataboutism kommt, sollte es man es verstehen. Kein Wunder, dass die Argumentation f\u00fcr dich keinen Sinn ergibt.", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABdmHqwtdhX", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u00a0@amiraaachen86\u00a0 Heiliger Whataboutism Batman!", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABdoUEm-Ir3", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Bei Mobbing sehe ich auch die Intensit\u00e4t und die Dauer als Unterschied. Weil man mal einen Witz \u00fcber jemanden macht ist das f\u00fcr mich noch kein Mobbing. Wenn man dauerhaft ausgegrenzt wird und das immer wieder passiert ist das was v\u00f6llig anderes.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABdqXUzBxLC", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Und was ist wenn, Betroffene immer wieder die gleichen Witze von immer anderen Menschen vorgesetzt bekommen? Wenn du im Extremfall von Millionen Menschen jeweils einmal diskriminiert wirst, ist das dann ok, weil die millionste Person ja ein Recht hat, den gleichen Witze zu machen und es ja nicht besser wissen konnte?", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABdsc3lLRBu", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 Kommt auf den Kontext, die Situation oder das Umfeld an.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABe8TqpO2bl", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Also hast du keine Antwort und willst einfach weiter unpassende Witze raushauen. Schade, aber leider zu erwarten.", "like_count": 2, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABeOEY7r_PK", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 Was soll ich auf ein Beispiel antworten das sehr sehr selten in der Realit\u00e4t so auftauchen w\u00fcrde. Au\u00dferdem sind die Witze nicht per se unpassend.", "like_count": 2, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABeQUEtZQWg", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Au\u00dfer halt, dass IN DIESEM VIDEO \u00fcber Luke Mockridge und seinen absolut unappetitlichen Witz gesprochen wurde, der in genau diese Kerbe schl\u00e4gt, und du in den Kommentaren ankommst mit \"Es GiBt KeInE GrEnZeN\". Kommt nie vor ist also gelogen. Ich finde es wirklich beeindruckend, wie du es schaffst, so wenig \u00fcber Gesehenes zu refelektieren. Das ist wirklich eine Gabe. Ich bin dann auch fertig hier, weil du anscheinend null F\u00e4higkeit zur Reflektion oder Empathie hast. Schade, aber wenn man sich die restlichen Kommentare hier anschaut, nicht selten. Wir brauchen uns wirklich nicht wundern, warum der gesellschaftliche Zusammenhalt br\u00f6ckelt bei solchen Lebenseinstellungen.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABgFBUZOhVY", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Implikationsfehler. Wenn Mobbing mit Witzen startet, hei\u00dft das nicht, dass Witze im Mobbing enden.", "like_count": 3, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABidlfJZdXm", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Kann, muss aber nicht. Absolut schlechtes Argument :)\nWie entsteht Sucht? Es startet mit sporadischem Konsum  und kann im Tod m\u00fcnden. Und was genau sagt das \u00fcber Konsum aus?\nMerkste selber, oder?", "like_count": 0, "author_id": "UC1ebSr9DDrFayjucSNlFaTg", "author": "@Lalolale", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njxaG5DdfXL_7gGNQNaxdFdyK9rakK73DxHJqR43hdSEo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lalolale", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABie4z8eJHO", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351\u00a0Du wirfst hier auch noch mit Logikfachbegriffen um dich? Das sind doch Perlen vor die S\u00e4ue...", "like_count": 0, "author_id": "UC1ebSr9DDrFayjucSNlFaTg", "author": "@Lalolale", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njxaG5DdfXL_7gGNQNaxdFdyK9rakK73DxHJqR43hdSEo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lalolale", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABiy4_QKwiM", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "@Lalolale\u00a0 Merkste selber? Dass du gesoffen hast, oder was? Wenn du so Vergleiche machst, solltest du vielleicht mal weiter ausholen, anstatt einfach anzunehmen, dass jeder deinen wirren Gedanken folgen kann.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg.ABczsx3P23EABkCUKfKowX", "parent": "UgwxxpHq1y4ziRObQFh4AaABAg", "text": "Ist klar. Erst gehe ich zum black comedy standup und danach fackele ich die Synagoge ab.", "like_count": 0, "author_id": "UC7cWJQuE4Okk7XP3HvXoHfQ", "author": "@MrDarudin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zAnvxsIepX6Q3N91pAadpESITHOSNORmMFBu_XUa5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrDarudin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3e4BJzsStF1R0cSZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "bin offen reingegangen und Hamza Raya hat klar die \"Debatte\" durch bessere Begr\u00fcndungen/Argumente gewonnen.", "like_count": 39, "author_id": "UC7Gu9UgjP1W2tv6GFUmMZfg", "author": "@TennisFreakHD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntgPrUcHyzZ9-vVtMugfOvEyfrYUXSF9CNTYHBl3ld87eoFostv-kIwHbSagae3U3GEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TennisFreakHD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3e4BJzsStF1R0cSZ4AaABAg.ABczNa02fviABczqIzdP4Z", "parent": "Ugw3e4BJzsStF1R0cSZ4AaABAg", "text": "Jaja emil ist klar \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 9, "author_id": "UCI-zw5PPa6oJW5qR7xFcp8A", "author": "@Antifa-Abteilungsleiter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0P3r2dt_xOW7IMpld2RrxGBWw0u14CCrewTD_k6rGgh-rAJJjEjQc9tcAQhDqX28vZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Antifa-Abteilungsleiter", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3e4BJzsStF1R0cSZ4AaABAg.ABczNa02fviABdESn-q3OM", "parent": "Ugw3e4BJzsStF1R0cSZ4AaABAg", "text": "*\"bin offen reingegangen und Hamza Raya hat mich pers\u00f6nlich mehr \u00fcberzeugt\"\n\nIch hab den Satz mal f\u00fcr dich berichtigt.\nKannste dir ja mal merken f\u00fcr die Zukunft.", "like_count": 7, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3e4BJzsStF1R0cSZ4AaABAg.ABczNa02fviABfPhN-pEih", "parent": "Ugw3e4BJzsStF1R0cSZ4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Argumente sind objektiv, entsprechend kann man anhand genannter Argumente schon feststellen welche Seite in einer Debatte objektiv besser abgeschnitten hat, ob die Aussage so jetzt korrekt ist sei dahin gestellt.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz69XvqlGn1VZzQJQR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eHumor darf alles\u201c kommt auch echt fast nur von Leuten, die von Diskriminierung oder genereller Benachteiligung nicht oder kaum betroffen sind. Und das ist einfach dieser unsympathische wei\u00df-m\u00e4nnliche Archetyp.", "like_count": 2, "author_id": "UCUejgP_c-y89xWTmdo55h3A", "author": "@kunya5882", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhfcAFUsfuxNuU5LDMwYaJAW0h3w33mVVxWiC1SDg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kunya5882", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz69XvqlGn1VZzQJQR4AaABAg.ABcyxpSU_wXABczNxxsk--", "parent": "Ugz69XvqlGn1VZzQJQR4AaABAg", "text": "Buzzword Bingo!", "like_count": 0, "author_id": "UCgvf3vK1H7jF-tLL4pgJ0Ow", "author": "@Counterfeit13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12I_eAC7O9sphTokV4htrmHbjrFmo0zLqAFB7cTpHXME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Counterfeit13", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was man hier drunter wieder zu lesen bekommt ist einfach nur abartig. Nein, Humor ist kein Freifahrtschein, um Menschen zu diskriminieren. Nein, Comedians haben nicht das Recht, Arschl\u00f6cher zu sein. \nJeder der das anders sieht sollte mal dringend mit sich selbst einchecken.", "like_count": 67, "author_id": "UCWEZV3vm9TWpWc3WTET957w", "author": "@rebellenherz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y5NHTYcFra73c9dXemFwk_8yDWPhKgP3KPF_5SjIZzHQhS3TEYY9zrKDff1PC5M63rCzoSyjjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rebellenherz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABd1IWPCTsO", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Wenn das so eindeutig w\u00e4re, dass \"grenzwertige\" Witze/Humor klare Diskriminierung sei, warum wird dar\u00fcber dann sachlich in dem Video diskutiert? Es w\u00e4re auch weniger \"diskriminierend\" von Dir, mal die Perspektive der anderen Meinung anzuh\u00f6ren und zu sehen, dass man zu dieser Problematik eine andere Meinung haben kann, ohne gleich verdient zu haben, als \"Arschloch\" betitelt zu werden.", "like_count": 15, "author_id": "UC7Gu9UgjP1W2tv6GFUmMZfg", "author": "@TennisFreakHD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntgPrUcHyzZ9-vVtMugfOvEyfrYUXSF9CNTYHBl3ld87eoFostv-kIwHbSagae3U3GEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TennisFreakHD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABd3Ccf7bsI", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Jeder hat das Recht darauf ein Arschloch zu sein. Sich beleidigt zu f\u00fchlen ist ebenso wenig ein Freifahrtschein Menschen zu beleidigen.\nEs ist kein Fakt, dass sie Arschl\u00f6cher sind, nur das manche sie daf\u00fcr halten und andere halt nicht. Wer hat jetzt Recht?", "like_count": 13, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABd3qYc3TgG", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Die Bewertung \"Arschloch\" hast du aber get\u00e4tigt und ihn damit beleidigt. Warum tust du das?\n\u00dcbrigens sind Aussagen wie \"Jeder der das anders sieht, ist X und Y\" einfach nur schwierig.", "like_count": 8, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABd4AG3ujJC", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Und du entscheidest was diskriminierend ist und wann ein Mensch ein Arschloch ist ?", "like_count": 4, "author_id": "UC67tx_8vvZfm2Hs8EUX_iRg", "author": "@gromtex5462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mO2vJ0RyJG5PfbtMrjXjV-it4ensL-Y4xdjO0mfZNizA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gromtex5462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABdA09vDeBu", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Danke \u2764", "like_count": 1, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABdFt8VuHLG", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \nEr hat niemanden beleidigt.\nEr hat nur gesagt, dass Leute, die andere diskriminieren, Arschl\u00f6cher seien.\nUnd ich w\u00fcrde da zustimmen. Oder findest du, dass diskriminierende Menschen tolle Vorbilder sind?", "like_count": 2, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABdRJBLu2sV", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Wenn du jemandem unterstellst diskriminierend zu sein, dass ist das eine Beleidigung.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABdUCBxWzzg", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Deine pers\u00f6nliche Wahrnehmung ist keine objektive Realit\u00e4t. F\u00fcr dich ist er ein Arschlosch, f\u00fcr andere ist er lustig und unterhaltsam. Allein schon dein letzter Satz ist so arrogant, absolut zum Kotzen.", "like_count": 3, "author_id": "UC4c4SFXRa-qys62y32NFMPw", "author": "@Sul227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sZVAoa37kFvctDD6VD52x5a0RiZyygGSc-cVfkPTeTJE2b10-nu3X4Cx75h_VsI5DQw1OI-hw_s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sul227", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABdcWDKy4fa", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \nNein. Das ist eine Feststellung.\nWenn jemand Leute benachteiligt, oder \u00fcber benachteiligte Leute, aufgrund ihrer Benachteiligung lacht, ist das diskriminierendes Verhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABdnnyu4kox", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@Sul227\u00a0 \nEs ist bezeichnend, dass rebellenherz sagt, Leute die diskriminieren seien Arschl\u00f6cher, und damit niemanden direkt nennt, du aber instinktiv den Typ aus dem Video in Schutz nimmst, weil er diskriminierend unterwegs ist und damit nach definition ein Arschloch w\u00e4re.\nAlso scheinst du zu erkennen, dass sein verhalten diskriminierend ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABdxTD-i_jH", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Ich habe ihn nicht verteidigt, ich habe gesagt, dass andere ihn unterhaltsam finden. Ob das jetzt mein Gef\u00fchl dazu ist, war aus meinem Kommentar \u00fcberhaupt nicht ersichtlich.\n\nAu\u00dferdem ist es nicht zu weit hergeholt anzunehmen, dass wenn von Comedians gesprochen wird die diese Meinung vertreten ebenfalls die Person in diesem Video gemeint wird.", "like_count": 1, "author_id": "UC4c4SFXRa-qys62y32NFMPw", "author": "@Sul227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sZVAoa37kFvctDD6VD52x5a0RiZyygGSc-cVfkPTeTJE2b10-nu3X4Cx75h_VsI5DQw1OI-hw_s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sul227", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABeZA0TVeYe", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Trittst selbst nach unten und beschimpfst Menschen mit anderer Meinung aber willst hier moralisch sein\ud83d\ude02. Ich Wette du hast null Umgang mit behinderten", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABfNnBM41HC", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Jeder Mensch kann so viel Arschloch sein wie er will, ob dir ein Witz gef\u00e4llt oder nicht ist hingegen irrelevant, es ist dein Problem.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABfgnskdHQd", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Sorry, es ist eine Interpretation und damit eine Partikularmeinung. \nWenn es objektiv eine Diskriminierung w\u00e4re m\u00fcssten wir nicht dar\u00fcber diskutieren, ob es eine Diskriminierung ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABfhtOjIM_g", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \nOkay, also ist es nicht diskriminierend \u00fcber Leute mit Behinderung, Opfer von Gewalt, usw. zu lachen?\nEs gibt einfach Privilegien und Machtverh\u00e4ltnisse die daf\u00fcr sorgen, dass man manche Dinge die man auf Augenh\u00f6he machen k\u00f6nnte in diesen F\u00e4llen einfach eher lassen sollte.\nZum Beispiel \u00fcber die Person lachen, weil sie weniger priviligiert ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABfiPqIeQjT", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "@MrFox-xr9cc\u00a0 Tut man es? Hast du Belege daf\u00fcr, wo man das tut?\nDas Problem ist doch eher, dass du einer woken Weltanschauung anh\u00e4ngst und alles als diskriminierend bezeichnest, ohne betroffene tats\u00e4chlich gefragt zu haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABfixe0hmVV", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \nAktuellstes Beispiel was mir Einf\u00e4llt w\u00e4re Luke Mockridge der im Podcast mit 2 anderen Comedians sich Minutenlang dar\u00fcber lustig gemacht hat, dass Behinderte Menschen im Schwimmbecken zappelnd ertrinken w\u00fcrden.\nUnd da haben sich Schwimmer und Schwimmerinnen der Paralympics, sowie andere Behinderte aus der \u00d6ffentlichkeit wie zum Beispiel Raul Krauthausen und Umfeld zu gemeldet und das ganze kritisiert.\nSelbst die behinderte Person, mit der er angeblich den Witz geschrieben haben soll, hat das verneint und ihn daf\u00fcr kritisiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABflP2KEioo", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 \nIch sehe meine vorherige Antwort nicht mehr, also kann sein, dass das jetzt doppelt ist, aber:\n\n\"Tut man es? Hast du Belege daf\u00fcr[...]?\"\nJa. Bestes aktuelles Beispiel ist Luke Mockridge der sich in einem Podcast mit zwei anderen Minuten lang \u00fcber im Schwimmbecken ertrinkende Behinderte lustig macht.\nUnd ich muss dazu auch nicht mit Betroffenen sprechen, wenn sich von selbst \u00f6ffentlich paralympische Schwimmer und Schwimmerinnen dazu melden und ihn kritisieren, SPrecher von Behinderten und Kulturvereinen das ganze einordnen und Kritik \u00fcben, behinderte Influencer wie Raul Krauthausen und Co sich dazu melden und das gesagte verurteilen, ...\nSelbst die behinderte Person, mit der er angeblich befreundet ist und den Witz geschrieben haben soll, verneint das in der Form und kritisiert Luke Mockridge daf\u00fcr.\nDazu muss ich gar nicht gro\u00df selbst nachdenken oder einordnen, wenn Betroffene an allen Ecken das selbst schon tun.\n\nUnd als Beispiel f\u00fcr die Sache mit dem Macht-/Privilegiengef\u00e4lle wo Witze in Ordnung sind und wo nicht:\nWenn eine Hazel Brugger, als Frau, einen Witz dar\u00fcber macht, dass es als Frau in der Comedy Szene ganz in Ordnung sei, es sie aber st\u00f6rt, dass sie immer einmal im Monat auf der B\u00fchne auf ihrem Menstruationsblut ausrutscht, ist das ein Witz den sie zwar in Bezug auf ihr Frausein, aber eben auf eigene Kosten macht.\nWenn ein Mario Barth Verhaltensweisen seiner Freundin auf alle Frauen projeziert und hart in Stereotyp Mann / Frau gliedert und dabei Frauen immer schlechter wegkommen sind das zwar auch Witze \u00fcber das Frausein, aber eben nicht auf seine eigenen Kosten.\n\nUnd ich denke schlechte Witze oder Spr\u00fcche bez\u00fcglich sexualisierter Gewalt gegen\u00fcber Frauen hat jeder schon mal im Alltag geh\u00f6rt ohne da jetzt Beispiele zu reproduzieren...", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABkStNAKkhn", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "Und du bist also die Moralpolizei die das entscheidet?", "like_count": 0, "author_id": "UC_fOf-JjoaDawx2mra3_uSA", "author": "@kalmageddon97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myMRP2IRTibB_VTbmtDda_QVPNhBIoMFMI-05YYZEV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kalmageddon97", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABkT9dQOcjH", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Ich lach oft \u00fcber mein Tourette , soll ich den ganzen Tag heulen?", "like_count": 0, "author_id": "UC_fOf-JjoaDawx2mra3_uSA", "author": "@kalmageddon97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myMRP2IRTibB_VTbmtDda_QVPNhBIoMFMI-05YYZEV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kalmageddon97", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg.ABcyeEUoCXKABlagC--fX0", "parent": "UgzCCnsM_KbbD8BzPat4AaABAg", "text": "\u00a0@kalmageddon97\u00a0 \nMeine Kommentare gelesen und verstanden?\nDu darfst soviele Witze \u00fcber/mit deinem Tourette machen wie du m\u00f6chtest.\nDas Problem ist wenn Leute die nichts damit am Hut haben sich dann \u00fcber deinen potenziellen Tod kaputt lachen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man redet hier nicht nur \u00fcber Humor, sondern \u00fcber Diskriminierung. Jede*r hat ein Recht darauf, Diskriminierungsfrei leben zu k\u00f6nnen und es anzuprangern, wenn das nicht der Fall ist. Worte sind M\u00e4chtig, Worte bilden den Grundstein f\u00fcr Taten - diskriminierende Witze, die lediglich dazu da sind, nach \"unten\" zu treten und zu verletzen, verfestigen Stigmata. Wenn ihr selbst darauf schei\u00dft, wie andere f\u00fchlen, dann steht dazu. Aber tut nicht so, als h\u00e4tten die anderen nicht ein Recht darauf, das anzuprangern und zu sagen \"ich m\u00f6chte nicht verletzt werden\" - denn das ist es, was eig dahinter steckt.", "like_count": 226, "author_id": "UCm5PeN_64sJiSBbGxq3F2zQ", "author": "@j.g.598", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQlDxHaIsCtgn3mUx0Eco1bAJyTWwiM_dmr-tdnus=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@j.g.598", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABczvzNgfto", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Das Video dient ja dazu, genau deinen ersten Satz kritisch zu beleuchten/hinterfragen.", "like_count": 7, "author_id": "UC7Gu9UgjP1W2tv6GFUmMZfg", "author": "@TennisFreakHD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntgPrUcHyzZ9-vVtMugfOvEyfrYUXSF9CNTYHBl3ld87eoFostv-kIwHbSagae3U3GEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TennisFreakHD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABd0gZRVvz2", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Gerade der Anspruch \"diskriminierungsfrei\" leben zu wollen, ist einfach eine Utopie und damit sprichst du dem Menschen ab \u00fcberhaupt in der Lage zu sein sich auch herausfordernden Situationen zu stellen. Ohne Diskriminierung w\u00fcsste man gar nicht, dass es \u00fcberhaupt das Gef\u00fchl von Diskriminierung gibt.\nUnd ein Joke muss nicht jedem gefallen. Es gibt einige Comedians in der deutschen Landschaft, die ich geschmacklos und nicht lustig finde, aber denen zu unterstellen sie seien ja T\u00e4ter, w\u00fcrde ich nie drauf kommen.", "like_count": 38, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABd3t0JuZtI", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Tats\u00e4chlich wird hier \u00fcber Humor geredet. Wer entscheidet, dass das kein Humor ist, sondern Diskriminierung?", "like_count": 16, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABd4qCiUMRh", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\"Jeder hat ein Recht auf Diskriminierung.\"\n\n- Serdar Somuncu", "like_count": 29, "author_id": "UCoOMZIyVWoLJfaNbwACgXvg", "author": "@maddymike158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVboYXJeHih8oKSrY0fMb6tabH84Ho3ahbt4OTCN1n-co=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maddymike158", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABd5C4EqJtU", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "THIS \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABd6ywRmn_J", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@j.g.598\u00a0 jeder ohne Stern", "like_count": 0, "author_id": "UCcArjFAIRQgieUYb_vtVTTg", "author": "@keilerlord5414", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6z2nHTGTYgYdF3blnLfbsZJyCWWL3QyZkJNGVcV9YftLrfsxvnLY5MvQ-tsvqB1EDeNNd9HKaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@keilerlord5414", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABd9BBQkUjc", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Du diskriminierst alle Deutschen und alle Legastheniker. Oder was hat dich bewegt, Jede[S-Wort]r zu schreiben?\n\nIn einer Witznaziwelt wie deiner will kein Mensch leben.", "like_count": 0, "author_id": "UCDGmg2Sd9YGG4K1V_7z1nRw", "author": "@Perina-Anis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vY4iHZ8W1OpLmSXWCeU4SH782uyQawP0UiYuTLu9vj8yQkMkUtzmT9O93EhP7QT6bpLUDFLk_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Perina-Anis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdCs9mXTmD", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Ich wei\u00df nicht. Bin ja grundlegend immer bei Respektvollen Umgang finde aber hier ist die Grenze in beide Richtungen sehr subjektiv, objektiv ethisch/Moralisch ist sicherlich nur eine Seite richtig aber subjektiv kann man eben erstmal beides  sehr gut finden sowohl Grenz\u00fcberschreitenden als auch anderen Humor. Du kannst das Thema auch gar nicht reglementieren insofern ist eine staatspolitische Diskussion \u00fcberfl\u00fcssig. Insofern find ich dieses Thema eigentlich unn\u00f6tig WEIL wenn ich einen ich nenns mal \"gewaltfreien\" Humor anstreben erreiche ich das ja durch eine offene Fehlerkultur und hohe Selbstreflexion. Wenn ich Kognitive Verzerrungen oder meine Emotionen besser kenne und in der Gesellschaft damit offen umgegangen w\u00fcrde, w\u00fcrden Zuschauer die  hier gew\u00fcnschte programm\u00e4nderung intrinsisch fordern und K\u00fcnstler das eigene Programm sp\u00e4testens als Reaktion ggf. Sogar proaktiv anpassen.\n\nIch find diese Humor Debatte verengt sogar den Meinungskamal weil sich unreflektierte Menschen die einen bestimmten Humor bevorzugen der Reflexion eher verschlie\u00dfen und diese ablehnen z.B. wg dem Sunk Cost Fallacy Effect wenn man schon pro seinem Standpunkte argumentieren musste", "like_count": 0, "author_id": "UC9ZCXI7s_iRiz7rYOtNl4Sg", "author": "@oxXhellbunnyXxo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_TPT96ZABfHUiXAfUCNq0v5mU6aUiQGN7M53InAhkkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oxXhellbunnyXxo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdDJrVwU-U", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@oxXhellbunnyXxo\u00a0 \nOhne diese Debatte w\u00fcrden sich viele gar nicht erst die Frage stellen.", "like_count": 1, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdEFEloK_x", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@MrFox-xr9cc\u00a0 da w\u00e4re ich mir mindestens unsicher. Ich denke die Debatte w\u00fcrde so auch gef\u00fchrt werden im kleinen Kreis und w\u00e4re viel effektiver und effizienter. Und die gesamtgesellschaftlichen Wandlungen w\u00fcrde deutlich Schneller vonstatten gehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC9ZCXI7s_iRiz7rYOtNl4Sg", "author": "@oxXhellbunnyXxo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_TPT96ZABfHUiXAfUCNq0v5mU6aUiQGN7M53InAhkkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oxXhellbunnyXxo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdK9PaDBnU", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Wer soll die Deutungshoheit innehaben, was Diskriminierung und was Humor ist?", "like_count": 7, "author_id": "UCYiyfOyWpYB2hsbDGH5Eddw", "author": "@tohuwabohu7430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koDk9v5iO8CFSs3MJO3tSjG5FJoIMEChTmIbJFlfsi3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tohuwabohu7430", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdLSaACsgZ", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@tohuwabohu7430\u00a0 kann nur jeder f\u00fcr sich entscheiden. Ich kann etwas diskriminierend finden du als Humor. Ich mag moralisch richtig liegen, spielt aber f\u00fcr das Ergebnis eigentlich keine Rolle du kannst das Argument subjektiv werten wie du willst darauf habe ich nur begrenzt Einfluss. Deswegen geht das Thema in meinen Augen nur wenn sich ein gro\u00dfer Teil der Gesellschaft angemessen mit  etwaiger Wechselwirkungen emotionalen Erlebens und deren Auswirkungen besch\u00e4ftigt und eine Fehlerkultur herrscht wo es ein Zeichen von St\u00e4rke und Selbstreflexion ist offen eigene Vorurteile ablegen und dr\u00fcber sprechen zu k\u00f6nnen das reden \u00fcber Emotionen m\u00fcsste so selbstverst\u00e4ndlich sein wie \u00fcber das Wetter.", "like_count": 1, "author_id": "UC9ZCXI7s_iRiz7rYOtNl4Sg", "author": "@oxXhellbunnyXxo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_TPT96ZABfHUiXAfUCNq0v5mU6aUiQGN7M53InAhkkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oxXhellbunnyXxo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdMCDqDUD7", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@oxXhellbunnyXxo\u00a0 \nIch denke nicht, dass die Debatte im kleinen Kreis gef\u00fchrt wird.\nMenschen umgeben sich in der Regel mit \u00e4hnlich denkenden und handelnden Menschen. Da besteht bei mir Zweifel, ob sich jemandem dann die Frage \u00fcberhaupt stellt", "like_count": 1, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdM_oXNNnd", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@MrFox-xr9cc\u00a0 ja weil ja st\u00e4ndig die Debatte \u00fcber selbstreflexion und Fehlerkulturbstatdessen gef\u00fchrt wird. In dem hypothetisch Beispiel.", "like_count": 0, "author_id": "UC9ZCXI7s_iRiz7rYOtNl4Sg", "author": "@oxXhellbunnyXxo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_TPT96ZABfHUiXAfUCNq0v5mU6aUiQGN7M53InAhkkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oxXhellbunnyXxo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdMcfK0Jir", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Vollkommen richtig!", "like_count": 0, "author_id": "UCAXkZpiby0vrgxQkzbmUVpQ", "author": "@cassiopeja2616", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lI5aDxWDIVwQWn2Dun0faVxVMFYeD0rw9iq9KQ0ltN2dR9pCPWY0WuJ6rPOPQusko1-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cassiopeja2616", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdMszpOQRh", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@oxXhellbunnyXxo\u00a0 w\u00fcrde dir in vielem zustimmen, jedoch finde ich \"moralisch richtig\" eine schwierige Formulierung", "like_count": 3, "author_id": "UCYiyfOyWpYB2hsbDGH5Eddw", "author": "@tohuwabohu7430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koDk9v5iO8CFSs3MJO3tSjG5FJoIMEChTmIbJFlfsi3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tohuwabohu7430", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdNZBGVAtu", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@tohuwabohu7430\u00a0 setz es in Anf\u00fchrungszeichen wenn es dir damit besser geht. Ich stimme dir zu das man hier viel diskutieren kann \u00fcber die Einzelheiten denke das reicht so f\u00fcr YouTube. Lg\n\nMoralisch richtig ist nur ein pberbegriff wo jeder sich was drunter vorstellen kann. Seine St\u00e4rke ist auch seine Schw\u00e4che, ich glaube du wei\u00dft ungef\u00e4hr was ich meine versteift dich nicht zu sehr auf Semantik sonst wird handeln und diskutieren  unproduktiv", "like_count": 1, "author_id": "UC9ZCXI7s_iRiz7rYOtNl4Sg", "author": "@oxXhellbunnyXxo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_TPT96ZABfHUiXAfUCNq0v5mU6aUiQGN7M53InAhkkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oxXhellbunnyXxo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdPABelXbG", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCLJm9S_ebulfwzpC-25Au3g", "author": "@Dead-Selfishness", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mO-FmweL8y1uNqqNcUDZ4M2Un4LX2rU-rFLpju9-lPnEwniZbZVQiSSLxwVY_IJGv2Ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dead-Selfishness", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdXXyhVshT", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@j.g.598 Es stimmt, Worte haben Macht, aber der Kontext ist entscheidend. In einer Comedy-Show geht es nicht darum, absichtlich Menschen zu verletzen, sondern oft darum, mit Klischees, Tabus oder unangenehmen Themen humorvoll umzugehen. Witze \u00fcber sensible Themen sind nicht automatisch diskriminierend, sondern k\u00f6nnen auch gesellschaftliche Probleme aufgreifen und hinterfragen \u2013 das geh\u00f6rt zur Kunstform Comedy.\n\nNat\u00fcrlich hat jeder das Recht, sich zu \u00e4u\u00dfern, wenn ein Witz verletzt, aber das bedeutet nicht, dass der Witz per se diskriminierend ist oder sch\u00e4dliche Strukturen verst\u00e4rkt. Comedy lebt von \u00dcbertreibung, Provokation und Ironie. Diese Freiheit ist wichtig, um Diskussionen anzuregen und auch schwierige Themen anzugehen, ohne dass jeder Witz als Angriff gewertet wird. Humor und echte Diskriminierung sind zwei verschiedene Dinge, und man sollte diese Unterschiede erkennen.", "like_count": 2, "author_id": "UCTJ0ZIuSA0y5eX69lkCk9xg", "author": "@LovellLeo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/U2CwmvK2yCbJAHzW_KEUnRFokTxbQoCjzaQs4rUbqkBA36nDkSQguavMYSwPcgKVjEm6GOFUZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LovellLeo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdc9IVjnSe", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@LovellLeo\u00a0 \nEs verneint denke ich niemand, dass Humor auch ein gutes Mittel ist, schwierigere Dinge zu thematisieren. Das Problem ist halt, wenn aus einer priviligierten Position heraus jemand Witze macht, die so nach unten treten.\nWenn ein Comedian Witze \u00fcber einen Politiker macht, oder Beispielsweise kritisch Dinge wie den Ukrainekrieg aufarbeitet ist das meist Satire und zielt auf Personen mit Macht.\nWenn jemand \u00fcber sich und sein direktes Umfeld Witze macht, geht das auf die eigenen Kosten und ist auch vollkommen in Ordnung.\nWenn jetzt aber zum Beispiel ein (vermeintlich) kerngesunder, relativ gut situierter Luke Mockridge mit zwei ebenfalls (vermeintlich) kerngesunden Menschen \u00fcber im Pool ertrinkende Menschen mit Behinderung lacht bekommts ein Geschm\u00e4ckle.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdcItSfv3J", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@oxXhellbunnyXxo\u00a0 \nJa, in gr\u00f6\u00dferen Kreisen wo viele unterschiedliche Leute zusammentreffen, oder in Formaten wie diesem wo entsprechend Leute eingeladen werden, passiert das eher.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdkY3qFX_u", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@TennisFreakHD\u00a0 Nein, tut es nicht. Und dass du das nicht siehst, sagt einiges \u00fcber dich aus.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdmsdQWCGa", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Das wird so niemals funktionieren. Nach der Logik w\u00e4ren dann zig Sachen verboten egal wie sie gemeint waren. Nehmen wir mal als banales Beispiel die Berliner Rapgruppe K.I.Z. - die haben oft sehr gesellschaftskritische Texte aber sie verpacken es mit Sarkasmus. Jemand von Au\u00dfen w\u00fcrde das aber gar nicht verstehen und es nur als Beleidigung lesen obwohl sie das komplette Gegenteil bezwecken wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdn7NPTSuy", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Genau das ist es eben. Unter manchen Kumpels kann ich auch mal ganz andere Witze raushauen weil die Sarkasmus und schwarzen Humor verstehen. Je nach Umfeld geht es aber nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdpAahQe1H", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 \nBedeutet im Endeffekt ja nur, dass die Freunde in deinem engen Umfeld \u00e4hnlich wie du drauf sind, vermutlich \u00e4hnliche Privilegien teilen, ...\nNur weil dann ein diskriminierender Witz gerissen wird, den eine betroffene Person nicht mitbekommt, macht es den Inhalt/die Gedanken dahinter ja nicht weniger diskriminierend...", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABduUn9XO_o", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Worte sind nur so m\u00e4chtig, wie du ihnen Macht gibst. In der Opferrolle, also wenn du dich angegriffen f\u00fchlen m\u00f6chtest, lebt es sich schwieriger als wenn man das alles nicht so ernst nimmt.", "like_count": 1, "author_id": "UCyrsPdr8M5iL1F_KRI8s_OQ", "author": "@msschubi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lE0kE1QCVRig0y9dBQZEnr8o_0vK79YnEPIp3XjNpF8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@msschubi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdwNhU2DAv", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@msschubi\u00a0 \nEs geht auch um die Wirkung in der \u00d6ffentlichkeit und daraus resultierendes Denken und Handeln.\nAufrufe zur Gewalt, Volksverhetzung und Co sind im Grunde ja auch \"nur Worte\".\nJemand der in einer Menschenmasse \"Amok\" ruft, sagt auch nur ein Wort...", "like_count": 2, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABdzf2RALMM", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@MrFox-xr9cc\u00a0 ja, aber hier sind wir bei Humor und Witzen. Und in diesem Kontext haben Worte f\u00fcr \"Betroffene\" nur die Macht die sie Ihnen geben...", "like_count": 2, "author_id": "UCyrsPdr8M5iL1F_KRI8s_OQ", "author": "@msschubi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lE0kE1QCVRig0y9dBQZEnr8o_0vK79YnEPIp3XjNpF8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@msschubi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABeHS9CZHBs", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@msschubi\u00a0 \nSolange bis irgendwelche leute anfangen behinderte Menschen ins Wasser zu schmei\u00dfen weils ja lustig ist...", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABeXwGdTDny", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Niemand wird durch einen Witz diskriminiert. Es sind Leute wie du die aber jeder als Nazi beschimpfen der ne andere Meinung hat", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABfGnx5WoCk", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\"Jede*r hat ein Recht darauf, Diskriminierungsfrei leben zu k\u00f6nnen und es anzuprangern\" dieses Recht existiert doch garnicht. Niemand hat ein Recht auf sowas.", "like_count": 0, "author_id": "UCk7xhdXpubm8D3jWQo6wTCg", "author": "@melonytoni9016", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljYrAmgr08c9qGo6SrHNNv1HReeQpcYQ9RyrjZUeCalcY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melonytoni9016", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABfVLl7tsN9", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Klar darfst du dich angegriffen f\u00fchlen. \nSolltest aber auch anderen zugestehen diesen Humor gut zu finden wenn er in dem Kontext stattfindet.\n\n\nUnd ja selbstverst\u00e4ndlich hast du ein Recht dazu Kritik zu \u00e4u\u00dfern. \nNur wenn Comedians das Leben zur H\u00f6lle gemacht wird, Veranstalter terrorisiert werden bis sie Termine absagen, ist das keine Kritik sondern nachtreten f\u00fcr die eigene Genugtuung.\n\nSozial \u00c4chtung fordern und Leute die sich nicht mit distanzieren, gleich mit....\n\nEhrlich gesagt ist das Diskriminierung.\ud83d\ude15", "like_count": 2, "author_id": "UCO4Vr1NAxMLCiw8mRn4zmRA", "author": "@dominiclerner3740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kN8nkMfn8Q-myYnELcclYwNqjyUHBnx2D3IgD5ufTJew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dominiclerner3740", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABfgWwK7eiR", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@dominiclerner3740\u00a0 \nNein, das ist keine Diskriminierung.\nDiskriminierung ist die Benachteiligung aufgrund von dingen, auf die man in der Regel keinen Einfluss hat. ALso Geschlecht, Alter, Ethnie, Sexualit\u00e4t,...\n\nJemanden zu \"benachteiligen\" weil er eben selbst diskriminierend ist, ist keine Diskriminierung.\n\nEin FDP-ler w\u00fcrde sagen \"Freie Marktwirtschaft\"", "like_count": 1, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABgCQEpXWNV", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Meine Oma sagte in dieser Situation immer \"Wer den ersten Nierenstein wirft, bekommt den Backfisch auf den Teller\". Sie war eine sehr intelligente und weise Frau \ud83d\ude0a", "like_count": 1, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABgND7wCEGU", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@MrFox-xr9cc\u00a0 also von Diskriminierung spricht man wenn jemand aufgrund der von dir aufgef\u00fchrten Punkte benachteiligt wird. \nDen punkt Weltanschauung hast vergessen und ja dazu z\u00e4hlt Humor. \n\nAlso jemand den Job zu verweigern/weg zu nehmen aufgrund seiner Weltanschauung ist Diskriminierung. \n\nDas ist ehrlich gesagt die genaue Definition von nicht struktureller Diskriminierung.  Die ersten 3 Paragraphen im AAG lesen dauert 2 minuten und gut w\u00e4re, anstatt solche neunmal klugen  S\u00e4tze abzulassen.\n\nJemand der Witze in einer Show macht, egal wie geschmacklos sie sind, haben nichts  mit Diskriminierung zu tun. \n\nDaf\u00fcr gibt's im Strafrecht \"Beleidigung,N\u00f6tigung, Volksverhetzung,usw\"", "like_count": 1, "author_id": "UCO4Vr1NAxMLCiw8mRn4zmRA", "author": "@dominiclerner3740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kN8nkMfn8Q-myYnELcclYwNqjyUHBnx2D3IgD5ufTJew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dominiclerner3740", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABgdWQA9seb", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@dominiclerner3740\u00a0 \nWenn die Weltanschauung und die daraus resultierenden Witze diskriminierend gegen\u00fcber anderen sind, dann ist es keine Diskriminierung das zu kritisieren und dem keine B\u00fchne zu bieten.\nEs verbietet ihm ja niemand seine Witze zu rei\u00dfen, aber dann darf er das auf eigener Platform machen oder selbst vermarkten.\nKeine B\u00fchne, kein Theater, ... ist dazu verpflichtet jemanden auftreten zu lassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABhD_Yq8rkJ", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Jeder", "like_count": 0, "author_id": "UCtpRB0xN3mXyhC9ueK-EH_w", "author": "@RainerWinkler-j1w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kICLEWVz_Df11W9j2QDfrHNDDg1x_VaLwS8b0VSK2HbsRDCJlZlRWUA-jL7XAQ5mwfAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RainerWinkler-j1w", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABhOkRNV-HI", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Achso und wie genau stellst du dir das jetzt in der Praxis vor? Eine Triggerwarnung, die in den Raum geworfen wird, dass der folgende Spruch/Witz bei dem ein oder anderen das Gef\u00fchl von Diskriminierung ausl\u00f6sen k\u00f6nnte? \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABkkb0xjYSQ", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Diskiminieren kann in dem Sinne aber nur der Staat/bzw oeffentliche Stellen.\n\nWenn ich als Privatperson/Comedian Witze mache ist das keine Diskriminierung.", "like_count": 1, "author_id": "UC7cWJQuE4Okk7XP3HvXoHfQ", "author": "@MrDarudin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zAnvxsIepX6Q3N91pAadpESITHOSNORmMFBu_XUa5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrDarudin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABlas9qnZRT", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrDarudin\u00a0 \nJeder kann diskriminieren.\nDer Staat und \u00d6ffentliche Stellen haben nur einfach sehr viel Macht, da ist es potenziell sehr viel leichter.\nAber auch wenn du als Vermieter zum Beispiel keine Leute mit Migrationshintergrund zul\u00e4sst, als Arbeitgeber keine Frauen einstellst, ...", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABmW-mgcfCW", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "@MrFox-xr9cc\u00a0 Nein. Bzw. sind Privatpersonen dazu berechtigt zu diskiminieren. Wenn ich Nachbar A mehr mag als Nachbar B kann ich mir aussuchen wen ich zum Grillen einlade.", "like_count": 1, "author_id": "UC7cWJQuE4Okk7XP3HvXoHfQ", "author": "@MrDarudin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zAnvxsIepX6Q3N91pAadpESITHOSNORmMFBu_XUa5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrDarudin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABnEQ6bbtVw", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrDarudin\u00a0 \nJa, das ist auch vollkommen in Ordnung. Wenn du beim Grillen dann aber rassistische Witze \u00fcber Nachbar B machst, weil er einen Migrationshintergrund hat ist es halt diskriminierend.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABnMXe6wZpJ", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Nein ist es nicht. Als Migrant mach ich \u00fcber jeden und alles Witze, inklusive andere Migranten.", "like_count": 2, "author_id": "UC7cWJQuE4Okk7XP3HvXoHfQ", "author": "@MrDarudin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zAnvxsIepX6Q3N91pAadpESITHOSNORmMFBu_XUa5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrDarudin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJABxRt5HTlXg", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Ist keine Diskriminierung oder bestimmst du die Regeln f\u00fcr uns? :D", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACYyWWnXTlg", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Nein, Witze, die du als diskriminierend empfindest, sind nicht lediglich daf\u00fcr da, um nach unten zu treten. Immer sch\u00f6n in der Opferrolle bleiben wollen... \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCs_VhlEd_GzhPUBXZxZA7Ew", "author": "@iamlegend3007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc2iwv4Ilii897k4AlNz-4wrhLnwBlqXGhUi33oyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iamlegend3007", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACYzjecaHvu", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@iamlegend3007\u00a0 Wenn man Migrant ist und \u00fcber andere Migranten Witze macht, dann tritt man nach unten? \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACYzr27DJML", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Ich frage mich ja wie viele Menschen in deinem Umfeld tats\u00e4chlich einen Migrationshintergrund haben. Ich w\u00fcrde tippen 0.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZ0JPXh2tN", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Das ist ja sowieso ok! ;D", "like_count": 0, "author_id": "UCs_VhlEd_GzhPUBXZxZA7Ew", "author": "@iamlegend3007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc2iwv4Ilii897k4AlNz-4wrhLnwBlqXGhUi33oyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iamlegend3007", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZ6Iavuf5r", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@iamlegend3007\u00a0 \nEs ist umgekehrt:\nWitze die auf Kosten von Personen mit weniger privilegien, aufgrund dieser weniger privilegien, nach unten treten, sind diskriminierend.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZ7-3FazIo", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Kann ein Witz nicht diskrimierend sein, auch wenn 'er' nach oben tritt, also gegen Leute mit mehr Privilegien? Ist das dann erlaubt, oder wie? \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCs_VhlEd_GzhPUBXZxZA7Ew", "author": "@iamlegend3007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc2iwv4Ilii897k4AlNz-4wrhLnwBlqXGhUi33oyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iamlegend3007", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZ78cMNPdE", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Und wer sagt, dass es immer ein 'Tritt' nach unten ist? Erl\u00e4utere bitte auch einmal, was eine Behinderung mit einem fehlenden Privileg zu tun hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_VhlEd_GzhPUBXZxZA7Ew", "author": "@iamlegend3007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc2iwv4Ilii897k4AlNz-4wrhLnwBlqXGhUi33oyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iamlegend3007", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZ9yqLN_KY", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@iamlegend3007\u00a0 \nEin Witz der privilegientechnisch nach oben tritt kann nicht diskriminierend sein.\nWenn ein normaler B\u00fcrger Witze \u00fcber Politiker macht, aufgrund ihrer politischen Arbeit, ist das nicht diskriminierend, weil der Politiker in diesem Kontext einfach mehr Macht/Privilegien hat.\nWenn jemand aus der Mittelschicht Witze \u00fcber Reiche Leute, auf Basis des Verm\u00f6gens macht, ist das nicht diskriminierend, weil der Reiche mehr Geld/Macht hat.\nWenn jemand mit einer k\u00f6rperlichen Einschr\u00e4nkung diese nutzt um Witze \u00fcber nicht k\u00f6rperlich eingeschr\u00e4nkte Menschen zu machen, ist das nicht diskriminierend, weil Menschen ohne k\u00f6rperliche Einschr\u00e4nkung es in der Hinischt Mobilit\u00e4t/Teilhabe eben leichter haben.\nWenn jetzt ein Mann Witze \u00fcber h\u00e4usliche Gewalt bis hin zu Mord gegen\u00fcber Frauen macht, ist das diskriminierend, da er als Mann in dieser Konstellation eben in einer priviligierteren Position ist.\n\nOb etwas diskriminierend ist oder nicht, hat erst einmal nichts mit Gef\u00fchlen zu tun.\nIch bin selbst zum Beispiel schwul und habe pers\u00f6nlich mit vielen Witzen und Spr\u00fcchen kein Problem, bzw f\u00fchle mich davon nicht unbedingt angegriffen. Objektiv betrachtet sind sie trotzdem diskriminierend und zeugen meist von wenig Empathie/Verst\u00e4ndnis f\u00fcr andere Menschen und Lebenssituation.", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZIj0-tQuQ", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Das Problem ist aber, dass die Neo-Sozialisten eben wollen, dass die Betroffenen festlegen, was diskriminierend ist. Und eben diese Humor als Gewalt verbieten und/oder canceln. Undemokratischer geht es halt nicht", "like_count": 1, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZIretFSI6", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@maurokoller3910\u00a0 Woke: Die Betroffenen. Und wer betroffen ist, entscheidet unser Kastensystem. Unsere Demokratie: Dies entscheiden im Zweifel die Gerichte.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACZJ0sY8Cn_", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u00a0@MrFox-xr9cc\u00a0 Ich glaube nicht, dass sich eine wirklich relevante Menge an Menschen diese Fragen stellt. Die Gruppe der Woken ist laut, aber klein.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJACqx-qhsGlv", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "Ich f\u00fchle mich dadurch diskriminiert, dass dieser Kommentar von Motiven ausgeht, die ich absolut nicht habe. Ich m\u00f6chte diskriminierungsfrei leben und hoffe, dass der Ausgangspost zeitnah entsprechend so abge\u00e4ndert wird, dass ich diese negativen Gef\u00fchle nicht mehr habe.\n\nMerkst Du was? Diskriminierung ist immer subjektiv. Leute sind nicht dagegen, diese T\u00fcr aufzumachen, weil ihnen die Gef\u00fchle anderer Menschen egal sind, sie wollen die T\u00fcr nicht zu weit aufmachen, weil man sie nie wieder ganz zu bekommt.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg.ABcyZqFUilJAD2jGWQ94xd", "parent": "Ugw66C6V3wVR083m7-t4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@maurokoller3910\u00a0Die betroffenen Personen.", "like_count": 0, "author_id": "UCGymcAxAlbN4Jz2Eg_A5ciA", "author": "@LilReezy_1437", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt45WElPCQDjNfYi5Kz_DUP6CIG9vtqbsaB58zDD4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LilReezy_1437", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXSvFfll91yrM1dGR4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich glaube sein Lehrer war nicht rassistisch, der hat einfach nur Witze gemacht \ud83d\ude09. der lehrer ist wahrscheinlich intellektueller als dieser d\u00e4mliche Comedian", "like_count": 0, "author_id": "UClf09KOYm8qg7ROHWdO0iIg", "author": "@veganism_is_superior", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x6WugU805O_IBs7qMMbj9WOlqcZ8cWTZNnyrN2ldJ9xW0qHqwfR4dJuD9TgxO7JhzXnlqvILdNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@veganism_is_superior", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZ-9YVoIgPoj9Bbo14AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn eine Gesellschaft anf\u00e4ngt, den Humor zu beschr\u00e4nken, steht sie vor dem unausweichlichen kollaps", "like_count": 0, "author_id": "UC7ZLhcP63Cjc-yz1mV8A7aA", "author": "@vocad808", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rqnF_VeDRopxjM6i6sFjaZ0jloLKXtD6MP8jYlCS1NXtLFw3HqxvhHWPLvynjqPOE0-Cx7YBuIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vocad808", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Leben ist leichter, wenn man Humor als das nimmt, was es ist: Humor. Wenn man sich in dieses \"Der Witz geht gegen mich und ich muss nun dagegen vorgehen\" reinsteigert, findet man mehr und mehr Probleme, die keine sind.", "like_count": 40, "author_id": "UC4KAi92mobQl_tlDIefGBBw", "author": "@WaschbenzinMaskulin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TubiSLrBm9EAswudYuzFUTeB8QSXCG2PPPuI3nA3sX2zbsY7nTSUgn29mpCP5Aiu6-IQCVa7=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WaschbenzinMaskulin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg.ABcx3dQ3w0IABcz4exnKhP", "parent": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg", "text": "Tja. Das is aber nicht nur Humor, sondern auch Diskriminierung. Slightly different.", "like_count": 10, "author_id": "UCm5PeN_64sJiSBbGxq3F2zQ", "author": "@j.g.598", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQlDxHaIsCtgn3mUx0Eco1bAJyTWwiM_dmr-tdnus=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@j.g.598", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg.ABcx3dQ3w0IABd9zSzzwn7", "parent": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg", "text": "Das l\u00e4sst sich leichter sagen, wenn es einen selbst nicht betrifft .", "like_count": 3, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg.ABcx3dQ3w0IABdD1fgFS-E", "parent": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@j.g.598\u00a0 Mich w\u00fcrde ne schnelle Zusammenfassung interessieren, wie ich Diskriminierung von Humor unterscheide mit \u00e4hnlichen Beispielen bitte.", "like_count": 3, "author_id": "UCeMNSt031RHBB7apdHF8DtQ", "author": "@Para__Noia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nl1atJfm4NcGMmaNkBMRvXlT1TBAMuX6Ehm8K4YcY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Para__Noia", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg.ABcx3dQ3w0IACvamZd3O_Q", "parent": "UgwlxTaN-TFpp_9zyGN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@j.g.598\u00a0du unterstellst also generell Comedians, mit ihren Auftritten absichtlich Menschen diskriminieren zu wollen?", "like_count": 0, "author_id": "UCShGZ3gTACcRWRULFKj_VpA", "author": "@Handkaes_mit_Musik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/89CYejur_0FodqOsNAqie2C5oRIAADnZ-RcwwrD_ML0CCJ2WJV7_1XRgqCinWaYTU_-eBizHhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Handkaes_mit_Musik", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsjIXFua2h6EACckV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tja, man merkt halt wieder, dass Frustration und Zynismus den Comedian so weit aufgefressen haben, dass er \u00fcberhaupt keinen entspannten Satz mehr sprechen kann.", "like_count": 31, "author_id": "UCx2NbLAbxj2YB4tAbeVsg2A", "author": "@stell4you", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keTcyg8iwWn30lPzc5nvzQf1UeOSW-ITor5IGjPNc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stell4you", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsjIXFua2h6EACckV4AaABAg.ABcwqkAI6PCABdm-wlxK0d", "parent": "UgzsjIXFua2h6EACckV4AaABAg", "text": "Der Arme kriegt einfach immer Gegenwind. Er ist quasi mehr diskriminiert als Sabrina. Also kann man jetzt anfangen, Witze \u00fcber ihn zu machen.", "like_count": 2, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sie sich mit ihrer Krankheit identifiziert kann einem nur leidtun", "like_count": 16, "author_id": "UCg-bwwZ8Z3K4Ed-FVKQPZig", "author": "@grokom4584", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8Q2-7yYGa6j3qRmqxglN1C2LW-bkbaCIcAdixxQ8FsB6y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grokom4584", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg.ABcwhNIerLCABcyvklbPY2", "parent": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg", "text": "Kennst du sie? Glaub ich nicht. Wieso erlaubst du dir dann, \u00fcber sie zu urteilen?", "like_count": 18, "author_id": "UCWEZV3vm9TWpWc3WTET957w", "author": "@rebellenherz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y5NHTYcFra73c9dXemFwk_8yDWPhKgP3KPF_5SjIZzHQhS3TEYY9zrKDff1PC5M63rCzoSyjjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rebellenherz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg.ABcwhNIerLCABd0AI6TI5T", "parent": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg", "text": "\u00a0@rebellenherz\u00a0 Ich habe auch selber \u00fcber dich geurteilt und ich mag dich nicht so wirklich", "like_count": 2, "author_id": "UCIRa1C6DUfex23yUUgyThvQ", "author": "@-orychy-8713", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yx6qQiwOFfIJhIq5Xraqe-Kt8qU2Mt3INqRZN12NofqIJZFHB2Qb_cxDy_M9TCUSmJ4r-ZvPPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-orychy-8713", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg.ABcwhNIerLCABd14NV7YmE", "parent": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg", "text": "\u00a0@rebellenherz\u00a0 Weil sie es selbst so darstellt? Es gibt Leute bei Olympia, die keine Beine haben und die w\u00fcrden nie im Traum daran denken unbedingt ihr Leid in die Welt zu s\u00e4hen.", "like_count": 3, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg.ABcwhNIerLCABdAKCGDWAe", "parent": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg", "text": "Sagst du, der selbst betroffen ist und das nachf\u00fchlen kann? Ich glaube kaum und selbst wenn hast du kein Recht, dar\u00fcber zu urteilen, wenn du nicht sie bist.", "like_count": 2, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg.ABcwhNIerLCABdM5-sMr50", "parent": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg", "text": "H\u00e4? Wo genau tut sie das? Diese Krankheit ist nun mal ein erheblicher Bestandteil ihres Lebens. Darf man nicht mehr \u00fcber seine Bed\u00fcrfnisse als kranker Mensch reden, ohne dass  andere den Raum verlassen oder sagen: \"deine Krankheit steht bei dir aber im Mittelpunkt, oder?!\". In dieser Folge geht es nun mal auch darum, DASS ihre Krankheit lebenseinschr\u00e4nkend ist und einen Anspruch auf Diskriminierungsfreiheit haben sollte.", "like_count": 1, "author_id": "UCCxDVIeA4cebr6cPvEihrQQ", "author": "@mariabs81", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maRlck7sUE2NGTgOrs1pBiulmD8lrAD5tSwjLTJvHw20Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariabs81", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg.ABcwhNIerLCABdmWC5q11H", "parent": "UgyRQAip2Nms7sB9w354AaABAg", "text": "Wow, du bist so ekelhaft ableistisch. Ach \u00fcbrigens: nicht behindert/chronisch krank zu sein ist fast immer nur ein tempor\u00e4rer Zustand :)", "like_count": 0, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5sQXRc344yrdGFcZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wurde heute hart von Humor Gewalt getroffen. Werde wohl nicht \u00fcberleben. Suche auf diesem Wege Erben. Bitte Nur Bewerbungen mit Gesundheitszeugnis, einwandfreiem F\u00fchrungszeugnis und keine Sachsen.", "like_count": 3, "author_id": "UCgvf3vK1H7jF-tLL4pgJ0Ow", "author": "@Counterfeit13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12I_eAC7O9sphTokV4htrmHbjrFmo0zLqAFB7cTpHXME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Counterfeit13", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5sQXRc344yrdGFcZ4AaABAg.ABcwbNwOQEVABcxUULtO0z", "parent": "Ugx5sQXRc344yrdGFcZ4AaABAg", "text": "Sabrina ist raus, weil ichs zu anstrengend f\u00e4nde mit ihr \u00fcber mein Erbe zu sprechen. Sorry Sabs.", "like_count": 1, "author_id": "UCgvf3vK1H7jF-tLL4pgJ0Ow", "author": "@Counterfeit13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12I_eAC7O9sphTokV4htrmHbjrFmo0zLqAFB7cTpHXME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Counterfeit13", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztGJJV5HqLBiMI_Qp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da ist es doch... Sie ist behindert und f\u00fchlt sich angegriffen wenn man \u00fcber solche Menschen Witze macht. Sie findet es schlimm weil SIE betroffen ist...", "like_count": 0, "author_id": "UC8M58unjS-6exh3fHdvD2Pg", "author": "@Affenfuck", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhQ02mUnD1e4EPCI_hbTtJhcw1YiP-eSLmVGytb3L9qg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Affenfuck", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzA_zAYSFnIXMK4RRN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr Infos zum Thema findet ihr hier: \n\nKontroverse um Comedians: \nhttps://www.rnd.de/promis/luke-mockridge-der-tiefe-fall-eines-comedy-stars-WHBFJWYDPVBZZA5NVQHXHU3CZI.html \nhttps://www.ksta.de/kultur-medien/faisal-kawusi-comedian-zeigt-nach-k-o-tropfen-shitstorm-bei-sterntv-reue-146067 \nhttps://bnn.de/nachrichten/deutschland-und-welt/fall-luke-mockridge-auch-diese-comedy-stars-beleidigen-behinderte \n\nHumor und Machtgef\u00e4lle \nhttps://taz.de/Komik-als-Machtfrage/!5874545/  \nhttps://www.deutschlandfunk.de/humor-in-zeitschriften-die-da-unten-gegen-die-da-oben-100.html \nhttps://www.hoerspielundfeature.de/hoerspiel-was-kann-und-darf-humor-heute-witzig-100.html", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Humor darf alles", "like_count": 37, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg.ABcupUaN79-ABcy_zlL_TW", "parent": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg", "text": "bist du so einer der auf \"hilter did nothing wrong\"-Witze steht?", "like_count": 1, "author_id": "UClf09KOYm8qg7ROHWdO0iIg", "author": "@veganism_is_superior", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x6WugU805O_IBs7qMMbj9WOlqcZ8cWTZNnyrN2ldJ9xW0qHqwfR4dJuD9TgxO7JhzXnlqvILdNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@veganism_is_superior", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg.ABcupUaN79-ABcz1FeauVi", "parent": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg", "text": "Cool. Dann darf ich dich auch dre*** Arschl*** nennen? Is ja nur Humor. Ach dich verletzt das, dass man dich beleidigt? H\u00e4? Humor darf doch alles.", "like_count": 1, "author_id": "UCm5PeN_64sJiSBbGxq3F2zQ", "author": "@j.g.598", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQlDxHaIsCtgn3mUx0Eco1bAJyTWwiM_dmr-tdnus=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@j.g.598", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg.ABcupUaN79-ABdlpJYsezD", "parent": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg", "text": "Wer das sagt, hat meist einfach einen verdammt schlechten Humor. Wer es nicht schafft, ohne Diskriminierung lustig zu sein, ist eben nicht lustig :)", "like_count": 2, "author_id": "UCMnN7H71xb3duXk_GBbn7Ww", "author": "@vli125", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moul5fqwaxZOAi9fhgBKIQ5sAfoHOIKVlZ7eT-ljARoH3cfC00HODvQp6zr0goFZ64isQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vli125", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg.ABcupUaN79-ABesw9ER0m_", "parent": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg", "text": "\u00a0@vli125\u00a0 Ok, dann mach du mal einen diskriminierungsfreien Witz. Und alle Kommentatoren hier werden dir dann sagen, ob er witzig war.", "like_count": 1, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg.ABcupUaN79-ABfEDqibXdl", "parent": "Ugx1OSUDDSviIAOJqSt4AaABAg", "text": "Sogar humorlos sein?", "like_count": 1, "author_id": "UCWyX1e81l-GzNK2Njd1jl7w", "author": "@gluehfunke1547", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vg4RsBbwKK4BFfCOLXtRp5zv1uwQKsqmyP0jZJpvXDEAFFHvAlYfkIWd-8AnwcvwEG1qSpW9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gluehfunke1547", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwarzer Humor darf alles. Lieber lachen oder den ganzen Tag weinen. Heute f\u00fchlt sich jeder von irgendwas Diskriminiert. Sie d\u00fcrfte ja gar nicht lachen.", "like_count": 43, "author_id": "UCcArjFAIRQgieUYb_vtVTTg", "author": "@keilerlord5414", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6z2nHTGTYgYdF3blnLfbsZJyCWWL3QyZkJNGVcV9YftLrfsxvnLY5MvQ-tsvqB1EDeNNd9HKaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@keilerlord5414", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABcyvnUOkEe", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "Diskriminierungsformen sind eigentlich klar definiert. Schau dir einfach Mal die Charta der Vielfalt an, dann siehst du welche Dimensionen diskriminiert werden. Sollte es dir passieren, dass ALLES was du sagst diskriminierend ist, w\u00fcrde ich dir dringend empfehlen Therapie zu machen. Ich lese heraus, dass es dir egal ist, ob andere verletzt sind. das ist bei Diskriminierung n\u00e4mlich nicht nur ein Gef\u00fchl, es ist systemischer Fakt (nicht umsonst gibt es die Charta der Vielfalt). Schade und empathielos.", "like_count": 9, "author_id": "UCm5PeN_64sJiSBbGxq3F2zQ", "author": "@j.g.598", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQlDxHaIsCtgn3mUx0Eco1bAJyTWwiM_dmr-tdnus=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@j.g.598", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABd-kmLYvgX", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@j.g.598\u00a0 ???", "like_count": 1, "author_id": "UCIRa1C6DUfex23yUUgyThvQ", "author": "@-orychy-8713", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yx6qQiwOFfIJhIq5Xraqe-Kt8qU2Mt3INqRZN12NofqIJZFHB2Qb_cxDy_M9TCUSmJ4r-ZvPPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-orychy-8713", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABd2eSMuHmC", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "Ich habe keinerlei Verbindungen zu Comedy o.\u00e4. kann aber die Aussage Humor hat keine Grenzen nicht unterschreiben. Witze, die man Auge in Auge direkt vor einer  Person machen kann die vom Inhalt des Wortes direkt betroffen ist sind fein. W\u00fcrde ich einen Witz \u00fcber Lepra machen, wenn ich einer Person mit sichtbaren Verst\u00fcmmelungen durch eine Lepra Erkrankung gegen\u00fcberstehe? W\u00fcrde ich einen Witz \u00fcber Fehlgeburten oder Totgeburten machen, wenn eine Frau die das erlebt hat den Witz h\u00f6rt? W\u00fcrde ich einen Witz \u00fcber Vergewaltigung, P\u00e4dophilie etc. machen, unter der von mir beschriebenen Voraussetzung? Ich denke nicht. Dann muss man seinen Kopf halt etwas mehr anstrengen, um einen feingeistigen intelligenten Witz zu erdenken mho.", "like_count": 2, "author_id": "UCLrZiUQZksIJxVVPkzWm03w", "author": "@hiku5776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWQog-CrH1IAAndR0Hr3hvb58izB9hKxTjMK4Ih9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hiku5776", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABd33U7WY21", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@j.g.598\u00a0 ich denke es geht eher darum dass jeder witz irgendwie gefahr und risiko ist dass jemand sich diskriminiert f\u00fchlt dadurch.\n\ngerade das Beispiel wo gesagt wird, es h\u00e4tten sich 2 M\u00fctter gemeldet. ( respektiv zumindest scheinbar \"nur\".)\n\nwievielen Leuten war der Witz gut, oder haben es nicht als b\u00f6se / schlecht aufgenommen?\n\nDarf man eig dann noch Witze machen weil es liegt in der Natur dass jemand bei Witz / Humor, eine \"negative\" aspekte hat. Gibt es es dann \u00fcberhaupt noch Politisch sozial und kulturell korrekte Witze oder Humor?", "like_count": 0, "author_id": "UCkDP_215PmqL1UGcNMlSiQA", "author": "@H3llSkull", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDZMmthVfWodrZNLJFHvbLxh1t5Z4AgDW0pTNMm7YXvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@H3llSkull", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABd4OIDRhNr", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@j.g.598\u00a0 Die sind eig. nicht wirklich klar definiert, aber wenn du mehr Informationen dazu hast, dann gerne.\nWas machst du denn, wenn da 100 Betroffene sitzen und 90 davon f\u00fchlen sich nicht diskriminiert und 10 davon f\u00fchlen sich diskriminiert. War das jetzt nun ein Joke oder Diskriminierung?", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABd6dLbSntx", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@j.g.598\u00a0 Schade das ich nicht Empathielos bin", "like_count": 0, "author_id": "UCcArjFAIRQgieUYb_vtVTTg", "author": "@keilerlord5414", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6z2nHTGTYgYdF3blnLfbsZJyCWWL3QyZkJNGVcV9YftLrfsxvnLY5MvQ-tsvqB1EDeNNd9HKaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@keilerlord5414", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABd6dYWDAB3", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@hiku5776\u00a0 Ist doch eine ganz andere Situation, wenn genau eine betroffene Person vor einem steht oder man generell Jokes dar\u00fcber macht. Das hat doch eine ganz andere Wirkung. Die Intelligenz in dem Witz macht den Witz ja erst witzig und nicht, weil da ja jemand diskriminiert wurde.\nEs gibt schon Gr\u00fcnde warum woke Comedians nicht erfolgreich sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABd6tKM9Y59", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@hiku5776\u00a0 ohhh Mann. Wenn betroffene Person im Raum ist w\u00fcrde ich diesen Witz nicht machen. Es geht mir Humor und um Schwarzen Humor.", "like_count": 0, "author_id": "UCcArjFAIRQgieUYb_vtVTTg", "author": "@keilerlord5414", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6z2nHTGTYgYdF3blnLfbsZJyCWWL3QyZkJNGVcV9YftLrfsxvnLY5MvQ-tsvqB1EDeNNd9HKaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@keilerlord5414", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABdqMCQjH8c", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@hiku5776\u00a0 Ich w\u00fcrde darauf achten es zu vermeiden die Witze zu machen aber 100 % auschlie\u00dfen k\u00f6nnte ich es nicht weil es unter anderem auf Kontext, Situation und Umgebung ankommt.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABf-d3ak5yl", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Ich meinte ja nicht, dass man einer Person 1 zu 1.gegen\u00fcbersteht, sondern mit der Idee, dass ich mich zu Tode sch\u00e4men w\u00fcrde, wenn mir eine entsprechende Person direkt gegen\u00fcberstehen W\u00dcRDE, ich ganz klar f\u00fcr mich beantworten w\u00fcrde, dass so eine Art Witz einfach nicht witzig sein kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCLrZiUQZksIJxVVPkzWm03w", "author": "@hiku5776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWQog-CrH1IAAndR0Hr3hvb58izB9hKxTjMK4Ih9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hiku5776", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABf2Q2ggc_j", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@hiku5776\u00a0 Und wenn diese Person das witzig findet, was dann?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABfZe-L9tw4", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Dann w\u00e4re es.sicher ein unglaublicher Verlust im Leben dieser Person genau den einen in ihren Augen doch nicht komplett geschmacklosen Witz nicht geh\u00f6rt zu haben. \ud83d\ude44", "like_count": 0, "author_id": "UCLrZiUQZksIJxVVPkzWm03w", "author": "@hiku5776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWQog-CrH1IAAndR0Hr3hvb58izB9hKxTjMK4Ih9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hiku5776", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABfcvHgHAUP", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@hiku5776\u00a0 Naja, wenn's 100 betroffene Menschen h\u00f6ren und 90 davon finden ihn witzig und 10 nicht, soll man dann einfach auf die 10 h\u00f6ren, weil das ja sonst gemein w\u00e4re?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg.ABcuT2brTTpABfo8a6btwf", "parent": "UgwfsRilSJ_5kBVexEl4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Ich sprach ja von Extrembeispielen und dass es Grenzen gibt. Frag mal wieviele M\u00e4nner von 100, die ihr.Geschlechtsteil durch einen Unfall verloren haben es lustig finden, wenn dazu ein Witz gerissen wird ? Nat\u00fcrlich kann man in einer spontanen Situation sogar bei sowas als Betroffener oder nicht Betroffener durchaus mal lachen m\u00fcssen, aber bei einem gescripteten Joke unwahrscheinlich. Maybe nat\u00fcrlich doch. Ich sage ja auch nicht, dass solche Art von Witten verboten sein sollte nur dass ich pers\u00f6nlich finde, dass es schon Piet\u00e4tsgrenzen gibt. Kannst du nat\u00fcrlich ganz anders sehen. Nur dann bitte auch sch\u00f6n mitlachen wenn dir mal ein entsprechender Witz um die Ohren gehauen wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCLrZiUQZksIJxVVPkzWm03w", "author": "@hiku5776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWQog-CrH1IAAndR0Hr3hvb58izB9hKxTjMK4Ih9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hiku5776", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQ_U3O5VDLykIGXyN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum l\u00f6scht das ZDF Kommentare, welche nicht gegen die Regeln versto\u00dfen?", "like_count": 2, "author_id": "UCJF1jXEs57l6YEgRhMF4d_A", "author": "@berryzie7544", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kxyydlo2ZgjTv9XLOW3dktV2nv6_79ufFnL5PTKyCVIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berryzie7544", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}]
