[{"id": "Ugy5MKROLrq7APGdXHp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kommt auf die Nachbarschaft an. \n\nIch m\u00f6chte ein Haus, weil Nachbarn einfach zu neugierig sind und sich nicht um ihren eigenen Kram k\u00fcmmern k\u00f6nnen. \nDeswegen muss es schon ein Haus ohne angrenzende H\u00e4user sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCVJtVoazbmi8W5X3UJCaufw", "author": "@petertreter7932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luRwj2JF_59LFHvyd_EKN5dLgaEhCs8gvk20JttYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petertreter7932", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1bHJnwCb3-AXatDl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was auf JEDEN Fall nicht geht sind Villen, Ferienh\u00e4user, Privatjets, Yachten...", "like_count": 0, "author_id": "UC9sEWd9xx2chOZX-TxZYByg", "author": "@Mila_camilla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/64p2VNxHn4Is06PQP96E6oUy83mSIIU3jd8FElJt461rncKlhT4T_1_6p-uMfqkEo2_cAAGTKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mila_camilla", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzv7CSgjqbcqyEiesd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich denke es gibt keinen Grund, warum man aus Prinzip nicht mehr bauen sollte. Eher im Gegenteil wir haben Wohnungsmangel also mit jedem, der sich ein Haus baut, wird ne Mietwohnung frei wenn die Leute gleich noch ein Haus bauen das vermieten umso besser, was nat\u00fcrlich ein akutes Problem ist ist, dass sich die Leute das nicht mehr leisten k\u00f6nnen. Das sollte unsere Regierung daf\u00fcr aber definitiv mehr subventionieren und mehr unterst\u00fctzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCco-okrn8OghPKxm-n7-rZw", "author": "@Jomaxp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C5n2dBSK4T07osxqZj0WpBendOOa7W7BKWOdnDqt5w2oNMScHF-vtVticLnb55_onQMgePSafg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jomaxp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCme4Jso4REFEfs8h4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83c\udf89\u2764 \ud83d\udee1\ufe0fBester Mann\ud83d\udee1\ufe0f dieser Sendung - Sehr gute Arbeit \ud83e\udd29", "like_count": 0, "author_id": "UC9sZxT6VzTdGcYL5Nvs8t4w", "author": "@justg4898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBEN4LCjS5ijQgpGk3NkIBYKjJSC_OP1Xb88b5zn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justg4898", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgsYAhtpuG5iTqVql4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist doch nicht das Klima, sondern das Geld. Vor 60 Jahren konnte ein Schuhverk\u00e4ufer alleine eine siebenk\u00f6pfige Familie ern\u00e4hren und ein Einfamilienhaus finanzieren. Heute k\u00f6nnen sich nicht mal zwei Akademiker mit je 5000\u20ac brutto ein Haus leisten, wenn sie nicht erben.", "like_count": 12, "author_id": "UCud-PAMzu6ATUz4_aUtQxpw", "author": "@Robert_H.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m7l-vYo3xjaLpzYGw72uq7idQwfZQKplMiFn1e-012pwk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert_H.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgsYAhtpuG5iTqVql4AaABAg.9xKhbBwpHJk9xKtBlnlXCy", "parent": "UgwgsYAhtpuG5iTqVql4AaABAg", "text": "Hi Robert, das ist nat\u00fcrlich auch ein wichtiger Aspekt, der eine entscheidende Rolle bei dem Thema spielt. Andere User*innen haben das unter der Ausgabe \"13 Fragen\" bereits angesprochen und wir nehmen auch deinen Kommentar gerne nochmal mit in unsere Redaktionssitzung.", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgsYAhtpuG5iTqVql4AaABAg.9xKhbBwpHJkA1RlwX1pUqS", "parent": "UgwgsYAhtpuG5iTqVql4AaABAg", "text": "Die gesamte Diskussion ist mMn nicht sinnvoll.  Dieses Klein Klein beim Klimaschutz bringt niemanden weiter. F\u00fcr das Klima ist vor allem eins wichtig:\nDie F\u00f6rderung von fossilen Brennstoffen muss weltweit begrenzt werden. Solange dies nicht geschieht ist es egal ob ein Land wie Deutschland CO2 einspart oder nicht. Das hei\u00dft nicht, dass zunehmende Fl\u00e4chenversiegelung in Deutschland kein Problem darstellt, es ist jedoch, global gesehen, vernachl\u00e4ssigbar. Selbst wenn man, f\u00e4lschlicherweise, den Klimawandel aus der nationalen Brille betrachtet erscheint mir die Aufgabe des Traums vom Eigenheim eher nicht zweckm\u00e4\u00dfig, wenn gleichzeitig Waldl\u00e4chen f\u00fcr Windkraftanlagen gerodet werden. Der Fl\u00e4chenverbrauch pro Energieeinheit bei Atomkraftwerken hingegen w\u00e4re l\u00e4cherlich gering. Deutschland scheint sich in Sachen Klimaschutz vergaloppiert zu haben und nun kommen werden immer skurrilere Ideen diskutiert.", "like_count": 0, "author_id": "UC9rXXvs2kDzIV_0BzE7juMQ", "author": "@abufinanzwissenschaft6156", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2awi9qwvVE5USMaT6Vh9_L4PfUiisLK1pcxjjNGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abufinanzwissenschaft6156", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx95tG0FpfJoxqkTF14AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Debatte ist doch v\u00f6llig falsch. Es ist ja keine Frage vom Klimabewusstein, sondern Klassenbewusstsein", "like_count": 9, "author_id": "UCLBRKp0YcNTPcVy1weyuhrA", "author": "@NordicSkadi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ip3CcPhyl5qP2uOBoNPXG820FoZaQHTCC-THRqkVnd1wFnLfU09hJ96XwBJiHGwiEtCqHayD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NordicSkadi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
