[{"id": "UgyXEm59dVjo2PYQUKd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum ist die 4 Tage Woche realistisch und die 3 Tage Woche nicht? Oder die 2 Tage Woche? Ich will doch nur endlich besser und effizienter arbeiten \ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCB7ZiXKV9Io6eAXkm1g7KuA", "author": "@Anonyminus777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EC2Avnd9QVxKApQnjwHfWoEV2mUQVa8wT480j00uYTBJKlXwrXQzNOvOm__9yVmnfghHUbb6hg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyminus777", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgweXcnSZmsCwZqBA8d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt keinen Fachkr\u00e4ftemangel h\u00f6rt mit dieser albernen L\u00fcge auf !", "like_count": 0, "author_id": "UCWLOB49COHWHq-tt7FUyMjQ", "author": "@HEMA-NRW", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8xpII7wfB-LlbLVY3TcRmgEYKXbGzPfrVU8U-Pb8NFn4wMnV9HRUdC1hv40_fsk7Ph6j8Oro9Fk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HEMA-NRW", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw92MgYFKy2bs-KL094AaABAg", "parent": "root", "text": "Fachkr\u00e4fte bekommt das Unternehmen das 4 Tage-Woche macht. Bei einem anderen Unternehmen laufen die Fachkr\u00e4fte weg. Gesamtgeselschaftlich also kein Nutzen", "like_count": 3, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoHjXvHy5TIQYy-s14AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Generation Z ist dumm und faul und m\u00fcsste Generation D und F hei\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwn5Akdnif3PpXrsSl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcrde gern raus aus dem Kapitalismus damit die Menschheit eventuell \u00fcberlebt \ud83d\ude42\nDie ultimative Befreiung des Menschen ist die Arbeitslosigkeit und das dann wieder freiwillige aufnehmen erf\u00fcllender Arbeit, viele dann in Kunst und Kultur. Im Kapitalismus gibt es sowas wie freiwillige Arbeit nur als Ehrenamt wie Feuerwehr. Wir sind Lohnsklaven f\u00fcr das neue Auto vom Chef. Die erf\u00fcllendsten Berufe sind die System relevanten wenn man Anerkennung f\u00fcr seine Leistung bekommt wenn man Menschen rettet. In diesem System gibt es keine Polizei die Besitz verteidigt, klauen macht keinen Sinn wenn alle alles teilen und alle im \u00dcberfluss leben statt wegzuwerfen.\nIn dem System gibt es keine Mast, weil wir die Lebensmittel selber brauchen.\n\nWie kommt man in diese Utopie?\n- Aufkl\u00e4ren\n- Partei Gr\u00fcnden \n- W\u00e4hlen \n- L\u00e4ndergrenzen St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck  aufheben; da das nur global klappen kann, weil wir alle Ressourcen brauchen, sodass aus EU-L\u00e4nderbund EU-Europanation wird. Dann kann \u00dcbersee sich anschlie\u00dfen oder darf nicht mehr partizipieren wenn wir aus dem kapitalistischen Weltmarkt austreten und Geld nur noch ein Gegenstand zum tauschen und nicht mehr zum horten wird.\n- alle Wohnungen sind verstaatlicht und jeder wohnt einfach gratis. Er wird nach Bedarf verteilt. Kommende Generationen werden erkennen dass Essen und Wohnraum wie Luft zum Atmen nicht kapitalisiert geh\u00f6rten und Horrorgeschichten von fr\u00fcher erz\u00e4hlen.\n\nWenn du bis hierhin gelesen hast h\u00f6r dir \"Hurra die Welt geht unter\" von KIZ an.\n\n\u2026 und deswegen mach ich jetzt hier diesen Tisch kaputt \ud83e\ude93", "like_count": 0, "author_id": "UCeEFFPEc9jqZgbHHIGAl_sA", "author": "@PrinsB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc8He6lP6wTqLgtpw6bkRx9l7fniF6ZpxFMw18OczIJMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PrinsB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwn5Akdnif3PpXrsSl4AaABAg.A5YASaMfEgbA5YB7t_LXTo", "parent": "Ugwn5Akdnif3PpXrsSl4AaABAg", "text": "Wer soll das bezahlen?\nWir, die Menschheit \ud83e\udd2f\n\n(Wir \u00fcbernehmen die Planwirtschaft von Amazon.)", "like_count": 0, "author_id": "UCeEFFPEc9jqZgbHHIGAl_sA", "author": "@PrinsB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc8He6lP6wTqLgtpw6bkRx9l7fniF6ZpxFMw18OczIJMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PrinsB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFs0L0s8MOlz2IgAt4AaABAg", "parent": "root", "text": "So ein Bl\u00f6dssinn dass funktioniert vielleicht in einem kleinen Bereich aber nicht fl\u00e4chendeckend.\nUnd ja es hat was mit Faulheit zutun", "like_count": 3, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFs0L0s8MOlz2IgAt4AaABAg.A5XFSXy9TH7A5ZGSGhFLKl", "parent": "UgzFs0L0s8MOlz2IgAt4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 nat\u00fcrlich geht das fl\u00e4chendeckend. 5 Tage Woche hat ja auch geklappt ohne das alles zusammen gebrochen ist.... Die Produktivit\u00e4t einzelner Arbeiter steigt nachwei\u00dflich von Jahr zu Jahr durch bessere Werkzeuge und automatisierungen. Die Gewinne landen allerdings ausschlie\u00dflich bei den wenigen die in den oberen Bereichen sind. Ein Manager braucht keine Millionen als Bonus zu bekommen. Dieses Geld k\u00f6nnte genausogut genutzt werden um mehr Leute einzustellen...", "like_count": 1, "author_id": "UCapz-F2hQhcmtSt_tTfkrAg", "author": "@MrOnlyXeno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyPUGU4taBk-G-C6WHjYzEVBuYVdGLOCuO_bF2X44=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrOnlyXeno", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFs0L0s8MOlz2IgAt4AaABAg.A5XFSXy9TH7A5ZUxhnDAYA", "parent": "UgzFs0L0s8MOlz2IgAt4AaABAg", "text": "\u00a0@MrOnlyXeno\u00a0 ich hatte diese Diskussion schon hunderte Male wenn sie der Meinung sind es funktioniert dann glauben sie dass ruhig weiter \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nSie k\u00f6nnen ja eine Firma er\u00f6ffnen und die 4 Tage Woche Einf\u00fchren h\u00e4lt sie oder nat\u00fcrlich jemand anderes der das m\u00f6chte nicht auf oder ? \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Abteilung muss 24x7 Abdecken. Wie soll das gehen wenn Leute weniger Arbeiten?", "like_count": 1, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg.A5WITmpac-JA5Y8Xwx23kQ", "parent": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg", "text": "Mit mehr Leuten \ud83e\udd2f\nWie bekommt man die?\nMit besseren Konditionen \ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\nWas f\u00fcr bessere Konditionen k\u00f6nnten das sein?\n4-Tage-Woche bei vollem Lohn \ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\ud83e\udd2f", "like_count": 13, "author_id": "UCeEFFPEc9jqZgbHHIGAl_sA", "author": "@PrinsB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc8He6lP6wTqLgtpw6bkRx9l7fniF6ZpxFMw18OczIJMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PrinsB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg.A5WITmpac-JA5axCdkqU5A", "parent": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg", "text": "\u00a0@PrinsB\u00a0 Klingt ja alles super. Und wer kann den Support dann bezahlen", "like_count": 1, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg.A5WITmpac-JA5bMZWelf7F", "parent": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg", "text": "\u00a0@cgemende\u00a0 der Lohnsklavenhalter \ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\ud83e\udd2f\ud83e\udd2f", "like_count": 0, "author_id": "UCeEFFPEc9jqZgbHHIGAl_sA", "author": "@PrinsB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc8He6lP6wTqLgtpw6bkRx9l7fniF6ZpxFMw18OczIJMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PrinsB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg.A5WITmpac-JA5cTugdTz14", "parent": "Ugz40UVFxwsuE6OIryp4AaABAg", "text": "\u00a0@cgemende\u00a0 nimm einen anderen \u00dcbersetzer. \"Support\" mach im Kontext hier einfach keinen Sinn.\nNaja, For the Motherland \u270a\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCeEFFPEc9jqZgbHHIGAl_sA", "author": "@PrinsB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kc8He6lP6wTqLgtpw6bkRx9l7fniF6ZpxFMw18OczIJMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PrinsB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7zAZZVz2qL0afAq54AaABAg", "parent": "root", "text": "Auf dem Bau unm\u00f6glich.", "like_count": 4, "author_id": "UCCU76fOQq3wY28FbasJqnlg", "author": "@jaggmicker4798", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6xGtO5C_AqqdmjFjLBWhscflbHZJtJIm9Lw9pRbS9XA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jaggmicker4798", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7zAZZVz2qL0afAq54AaABAg.A5WCX63h2RpA5WD7tlBUlD", "parent": "Ugz7zAZZVz2qL0afAq54AaABAg", "text": "Wieso? Die Arbeiter schaffen durch neue Werkzeuge mehr als noch vor 50 Jahren. Warum muss das mit mehr Produktivit\u00e4t anstatt mehr Freizeit ausgeglichen werden?", "like_count": 3, "author_id": "UCapz-F2hQhcmtSt_tTfkrAg", "author": "@MrOnlyXeno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyPUGU4taBk-G-C6WHjYzEVBuYVdGLOCuO_bF2X44=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrOnlyXeno", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7zAZZVz2qL0afAq54AaABAg.A5WCX63h2RpA5XFqGdTZ1X", "parent": "Ugz7zAZZVz2qL0afAq54AaABAg", "text": "Unm\u00f6glich nicht. Gerade durch den Fachkr\u00e4ftemangel im Handwerk sind die Leute aktuell in einer sehr starken Position, bessere Arbeitsbedingungen f\u00fcr sich einzufordern, also etwa zu sagen: \"Wenn ein Unternehmen den Wert meiner Arbeit nicht zu sch\u00e4tzen wei\u00df, gehe ich eben woanders hin\".\n\nNur wird dieses Potenzial nicht genutzt, weil man lieber das Spiel der Wachstumsgewinner am oberen Ende der Nahrungskette mitmacht, die Schw\u00e4chsten der Gesellschaft gegeneinander auszuspielen. Anstatt also bessere Bezahlung oder weniger Arbeitslast einzufordern, wird lieber die Energie darauf verschwendet, gegen B\u00fcrgergeldempf\u00e4nger zu hetzen. Also ganz nach dem Motto: \"Ich schufte mich weiter krank, aber Hauptsache, irgendjemandem da drau\u00dfen geht es noch schlechter als mir\".\n\nDie Konzernchefs, Investoren und CumEx-Betr\u00fcger freuen sich dar\u00fcber, weil sie sich weiter drauf verlassen k\u00f6nnen, das Geld billiger Arbeitssklaven verzocken zu k\u00f6nnen, die sich bereitwillig ausnutzen lassen.\n\nDa sind die jungen Leute, die sich von ihrem potenziellen Arbeitgeber hofieren lassen und wortlos verschwinden, wenn sie mit der Arbeitsumgebung nicht zufrieden sind, ganz einfach schlauer. Sie kennen ihren Wert, haben keine Scheu, die besten Bedingungen f\u00fcr sich auszuhandeln, und kehren so die Machtverh\u00e4ltnisse um.", "like_count": 4, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7zAZZVz2qL0afAq54AaABAg.A5WCX63h2RpA5a8EngYOQp", "parent": "Ugz7zAZZVz2qL0afAq54AaABAg", "text": "Ehrlich am bau l\u00e4uft freitags eh kaum was...", "like_count": 0, "author_id": "UCuCtwrdIVx3Y06g48rShKTA", "author": "@saria1234567890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq6RHuCMdBoszeE9TFsIidFc6DibS5Z7gIU9saRq0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@saria1234567890", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
