[{"id": "Ugw5nwzbcIkRXbgGw1N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum die menschen mit behinderung so wenig verdienen ist mir ein r\u00e4tsel.....\n\nSie haben ein defizit und sind deswegen nicht weniger wert als wir .....", "like_count": 0, "author_id": "UC2R_AIIv_fLodOF1-4ef7HQ", "author": "@fletcherredetundredet2662", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7VWReE818ZCXA2WXWTilNpXQpeG9VgpEohS9Zx4NENZUDf1XfJCGITB3YIwAYh_wVoHyHFn_Sxc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fletcherredetundredet2662", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySvK0POsfdcIqtS114AaABAg", "parent": "root", "text": "1,35\u20ac?! Wie kann das sein? Wieso gilt das Arbeitsrecht nicht f\u00fcr alle Menschen gleich?", "like_count": 3, "author_id": "UCCAVUk7SBL5ara8qfybUmQg", "author": "@koenigkorczak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ExM_YSVUo0IN0a0m534Q8gVyXfWl6IQjiyj2xKJ09cbryFyFBsUCP1wmqK2fjTg3ZeJOdBpNaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koenigkorczak", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAmtGB_qHfVPRRuGl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jede vaustelle brauch leute qie dich die zementsack von a nsch b tragen.....\n\nSorry abet wer jezt rumheult ....soll sich pussen", "like_count": 0, "author_id": "UCZGykWtCZ4IkFvkev7nSoaQ", "author": "@realeyezrealizerealliez3095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@realeyezrealizerealliez3095", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-PS6xgihDGF-9j_Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das NUR behinderte ausgebeutet werden in wfbm f\u00fcr 1,20 \u20acist Rassismus pur", "like_count": 0, "author_id": "UCkLQ-XHq8J0_suJ_0nOFjQQ", "author": "@gustiwu5518", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuYJOtSZ8YCo6umOxdHguU_kdnxdcNjn7LhUDUz3I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustiwu5518", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFzX8hael2TxqHHjJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Berechnet mal den Reingewinn, den die machen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCsY6WiZ2T-JQKoyi8-sTbiw", "author": "@Herzmann-hihaho-popo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGJzQne4tLxXgvjd2qdB4-ZxFvdKrEml04CMC_OW9Qbpq0uVjTTkyvuZ_aG_JA0VwRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Herzmann-hihaho-popo", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbuMtpSrWMvRXaIm94AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Lohn muss jetzt ge\u00e4ndert werden wir haben zu lange gewartet viel zu lange", "like_count": 3, "author_id": "UCok2uOnVxmCzUqwdF8AQwOg", "author": "@LiebesGl\u00fcck-b4f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/viy4bJSww_s6M4qLCbqkgsDuZIxb2tgKB62nAZy82ocR6s78oq2tGH1vUdO_6-LBFHfjg869=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiebesGl%C3%BCck-b4f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQPNpOc8TxFl8w-KR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich war selber mal in einer Werkstatt habe dann seit paar Monaten gek\u00fcndigt. Alles stimmt was die frauen sagen. Respekt", "like_count": 9, "author_id": "UCok2uOnVxmCzUqwdF8AQwOg", "author": "@LiebesGl\u00fcck-b4f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/viy4bJSww_s6M4qLCbqkgsDuZIxb2tgKB62nAZy82ocR6s78oq2tGH1vUdO_6-LBFHfjg869=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiebesGl%C3%BCck-b4f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQPNpOc8TxFl8w-KR4AaABAg.9vsSTrh_2FgA6TUGHGwyPa", "parent": "UgzQPNpOc8TxFl8w-KR4AaABAg", "text": "Was machst du jetzt?", "like_count": 3, "author_id": "UClYtvo0pyhIEh98dPWODKHw", "author": "@UlrikeEder-h1p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUxq_bXiMjBy2FjKW4SqlOu5lI-W2gT33kecURo6lNS7x3fK38nft6Mdgh7s73kU8w_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@UlrikeEder-h1p", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoGOosfzIDs0TWim94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite seit Jahren in einer Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen.\n\n90% der behinderten Menschen in der Werkstatt haben halt nicht die Voraussetzung um auf dem ersten Arbeitsmarkt Fu\u00df zu fassen aber wir arbeiten halt schon ganz normal f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Firmen bekommen daf\u00fcr aber nur einen Hungerlohn.\n\nIch habe selber Jahrelang in einer Verzinkerei gearbeitet und kann schon sagen das in Werkst\u00e4tten gut und schnell gearbeitet wird und den Besch\u00e4ftigten wird Druck gemacht schneller das muss fertig werden\n\nDiese Firmen Produzieren bei uns in der Werkstatt sehr gerne weil sie bei uns daf\u00fcr so gut wie nichts bezahlen m\u00fcssen.In normalen betrieben m\u00fcssten diese Firmen den Arbeitern daf\u00fcr Mindestlohn bezahlen bei uns produzieren sie f\u00fcr 3 Pfennig 80 \ud83d\ude22\n\nDas d\u00fcrfte nicht sein meiner Meinung nach.Ich finde wenn behinderte Menschen in Werkst\u00e4tten den ganzen Tag arbeiten sollten sie zumindest Mindestlohn bekommen um in W\u00fcrde leben zu k\u00f6nnen und m\u00fcssten nach der regul\u00e4ren Arbeitszeit nicht noch Pfandflaschen suchen.\n\nIch finde man sollte den Menschen in Werkst\u00e4tten Mindestlohn bezahlen und wenn die Verantwortlichen das nicht wollen dann darf man aber auch nicht hingehen und mit diesen kranken Menschen Kohle machen.\n\nDas System in den Werkst\u00e4tten ist durch und durch faul.Die Kranken Arbeiten bekommen aber so gut wie kein Geld und Gruppenleiter versuchen dieses System zu verteidigen und sch\u00f6n zu reden .\n\nIch kann in Werkst\u00e4tten leider nichts gutes mehr sehen .\n\nGruppenleiter fahren dicke Autos wollen f\u00fcr sich selber nur das beste aber unsere Probleme werden nur sxh\u00f6n geredet ja dann gehen sie doch zu Tafel und so ein M\u00fcll \ud83d\ude22", "like_count": 3, "author_id": "UC_ZQujy4SsxZ-vzCeSJnK8Q", "author": "@angst-hase2418", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@angst-hase2418", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGi55poZFkUfEmuuh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn menschen mit beeintr\u00e4chtigung im heim leben, dort alles bezahlt bekommen was man zum leben braucht von steuern, find ichs ok wenn sie in werkst\u00e4tten diesen \"Taschengeldlohn\" bekommen. Aber alle menschen mit behinderung in werkst\u00e4tten bekommen diesen \"Taschfngeldlohn\" auch wenn sie in eigenen wohnungen leben. Sie brauchen dann zu ihrem Lohn B\u00fcrgergeld um zu \u00fcberleben. Das ist nicht ok!!! Mindestlohn f\u00fcr alle!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin der Meinung dass diese Werkst\u00e4tten pur Ausbeutung sind.\n5x/Woche und das ohne Verdienst ist Ausbeutung.", "like_count": 17, "author_id": "UCpwtB4tHhOUOJCwVeKw4ixw", "author": "@sandrali7778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_wqCwB2Pb2Zvvr4NSlrENk-8hcWeQvef7-YMr-wrm2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandrali7778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg.9tZUov6FKv09xGBo9s2BLF", "parent": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg", "text": "@datteldiskussion4992 Oh man, deine Argumentationsstruktur ist doch v\u00f6llig daneben.\nDas diejenigen die in den Werkst\u00e4tten t\u00e4tig sind kicht auf dem 1. Arbeitsmarkt Fu\u00df fassen k\u00f6nnen ist doch logisch!\nSonst g\u00e4be es die Werkst\u00e4tten ja nicht.\nAber dennoch ist es so, dass diese Menschen 5x/Woche f\u00fcr 8 Stunden arbeiten gehen. Und daf\u00fcr bekommen sie nichtmal die Verg\u00fctung eines Minijobs.\nObwohl die Arbetsleistung in den Werkst\u00e4tten h\u00f6her ist.\nDarum geht es.", "like_count": 1, "author_id": "UCpwtB4tHhOUOJCwVeKw4ixw", "author": "@sandrali7778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_wqCwB2Pb2Zvvr4NSlrENk-8hcWeQvef7-YMr-wrm2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandrali7778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg.9tZUov6FKv09xGQXp6S-2b", "parent": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg", "text": "@datteldiskussion4992 Doch, es ist Ausbeutung.\nDa die Werkst\u00e4tten mit Firmen kooperieren, welche in den Werkst\u00e4tten Produkte oder Teile herstellen lassen, diese dann von d3n Firmen abgeholt werden, und die Produkte weiterverkauft und die Teile weiter verarbeitet werden, gibt es einen Tauschwert am Markt. Genau das ist es ja.\n\nDiese Menschen in den Werkst\u00e4tten fertigen Teile und Produkte f\u00fcr andere Firmen.\nDiese Firmen generieren daraus Gewinn.\nGenau darum geht es ja.\nDiese Menschen die in den Werkst\u00e4tten t\u00e4tig sind, arbeiten l\u00e4nger und bekommen weniger heraus, als Minijober.\nEs existiert ein Taischwert, und Firmen generieren Gewinne.\nGenau darum geht es.", "like_count": 0, "author_id": "UCpwtB4tHhOUOJCwVeKw4ixw", "author": "@sandrali7778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_wqCwB2Pb2Zvvr4NSlrENk-8hcWeQvef7-YMr-wrm2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandrali7778", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg.9tZUov6FKv09zeGE38HI_P", "parent": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg", "text": "\u00a0@sandrali7778\u00a0 die Arbeitsleistung eines Behinderten in einer Werkstatt ist also gr\u00f6\u00dfer als die eines Arbeiters in einem Minijob? Sehr unglaubw\u00fcrdig und auch durch pers\u00f6nliche Erfahrung deutlich anders gesehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCA0sGIcjNcbud5GsnhzPDVg", "author": "@kidcoma1340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klMQEMy6v09GubB1tO1qBQbRzy7tNqiziApZgNdos8yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kidcoma1340", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg.9tZUov6FKv09zxFjTJMzfW", "parent": "Ugy5Uf_Fof9xNLo9_wF4AaABAg", "text": "@datteldiskussion4992 Frag dich mal lieber selbst  wieso deine Antwort gel\u00f6scht wurde.\nDiejenigen die in den Werkst\u00e4tten arbeiten, fertigen Teile f\u00fcr Fremdfirmen.\nDiese Teile, werden dann von den Firmen abgeholt, bzw. zu den Firmen geliefert.\nDiese Firmen verbauen Diese Teile, um mit den Endprodukten Geld zu erwirtschaften!\nDas bedeutet faktisch, diejenigen die in den Werkst\u00e4tten arbeiten, nehmen am Wertsch\u00f6pfungsprozess dieser Firmen teil!\nUnd diese Menschen arbeiten 5 Tage die Woche f\u00fcr 8 Stunden!\nSie haben also eine regul\u00e4re 40 Stunden Woche!\nNenn mir doch mal einen vern\u00fcnftigen Grund, warum diese Menschen wekiger Geld in der Taqche haben, als Leute die einen Minijob machen und in einem MONAT  grad mal so 43 Stunden arbeiten.\nW\u00e4rend diejenigen in den Werkst\u00e4tten im Monat 174 Stunden arbeiten!", "like_count": 0, "author_id": "UCpwtB4tHhOUOJCwVeKw4ixw", "author": "@sandrali7778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_wqCwB2Pb2Zvvr4NSlrENk-8hcWeQvef7-YMr-wrm2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandrali7778", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrZC9LqWHcMSAiVEp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Talk scheint unglaublich respektvoll gewesen zu sein, schaue ich mur definitiv noch an!", "like_count": 7, "author_id": "UCvhICTKJO4xqPAuYaSteguw", "author": "@Lotschi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fhsfpl48iR8q8sSMH2-Hgoq7ZFl6hW2t4wITmnhHQtzO8p7pcb4fKCpvHi8b3Fs8vMfknDszFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lotschi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe nicht, warum der Lohn immer an der Produktivit\u00e4t gemessen werden muss. Die Zeit von Menschen mit Behinderung ist am Ende doch genauso wertvoll wie die von Menschen ohne Behinderung. Man kann ihnen doch nicht ihre Lebenszeit einfach f\u00fcr (nicht mal) hungerlohn stehlen.", "like_count": 57, "author_id": "UC94ny7_odBdZiRX-NsxN7MA", "author": "@strassenbahnjedi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jsk80DFT8nYnKZahzvfx7SzTZ9k2PQr6J1CtmA25B7ETCAjfklore4owBlG92wGMYGbzmRS5ig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@strassenbahnjedi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg.9tLeqNw9oD-9tOtn8Ps3Mv", "parent": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "text": "Immer diese linken. Leistung muss sich lohnen !!!", "like_count": 1, "author_id": "UCKQbun7JZnoaozbC0Ixoj9g", "author": "@cybercipher5770", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQHUeRVSNvBZay3R6SUHPo5En6ORmsnWgjTSYyawE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cybercipher5770", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg.9tLeqNw9oD-9tgdHxcbUQr", "parent": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "text": "Genau so ist es. Ich finde, das gilt nicht nur f\u00fcr Menschen mit Behinderung, sondern f\u00fcr uns alle. Bei Menschen mit Behinderung (die in Werkst\u00e4tten besch\u00e4ftigt sind) f\u00e4llt es eben nur besonders auf. Danke f\u00fcr deinen Kommentar hier!", "like_count": 5, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg.9tLeqNw9oD-9uAdM4Yrz20", "parent": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "text": "1. Wie willst du das messen und2. Kannst du damit rechnen dass der Hass auf behinderte rapide steigt, sieht man ja auch am hartz4. Ich glaube nicht mal dass die f\u00f6rdergeldee bei den betroffenen ankommen so dreist wie viele Arbeitgeber sind", "like_count": 1, "author_id": "UCph9IhmTYNCoSEKD8IR-ayg", "author": "@verax1499", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u2LK7eVHa5k_j8T4-xDda5LvAO6-ordDfqWPOE_lz3Z5hAC0hdvXcwES_DVnqx5G5NTc0WXa=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@verax1499", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg.9tLeqNw9oD-9wB-kyqa2Xj", "parent": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "text": "Da gebe ich Ihnen Recht.", "like_count": 0, "author_id": "UCG0wJQ3ufj4fS47csUsi7Bw", "author": "@Marcel-bg4st", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPbXCElYJLdi7mMXtVGJ_IpIfXor5kL0okE_74I_51Wgo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Marcel-bg4st", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg.9tLeqNw9oD-9xHTlwgSQ6p", "parent": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "text": "@datteldiskussion4992 ne, will mich lieber mit modernen weltbildern auseinandersetzen", "like_count": 0, "author_id": "UCph9IhmTYNCoSEKD8IR-ayg", "author": "@verax1499", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u2LK7eVHa5k_j8T4-xDda5LvAO6-ordDfqWPOE_lz3Z5hAC0hdvXcwES_DVnqx5G5NTc0WXa=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@verax1499", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg.9tLeqNw9oD-9xJNSV-8rNn", "parent": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "text": "@datteldiskussion4992 ja, vermutlich hat er aktuell mehr relevanz, das liegt aber daran dass das leute wieder aus der dunklen ecke holen, mit denen ich nichts zutun haben m\u00f6chte. ich kann auch die bibel aus der anderen ecke holen und mir da meine interpretationen hernehmen und die auf aktuelle probleme \u00fcbertragen. machts trd nicht besser", "like_count": 0, "author_id": "UCph9IhmTYNCoSEKD8IR-ayg", "author": "@verax1499", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u2LK7eVHa5k_j8T4-xDda5LvAO6-ordDfqWPOE_lz3Z5hAC0hdvXcwES_DVnqx5G5NTc0WXa=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@verax1499", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg.9tLeqNw9oD-A4W5duU4NXU", "parent": "Ugyn7Wvxiiy-rUGbCS14AaABAg", "text": "Also dann kannst du gerne in den Kommunismus. Der Wert eines Menschen ist immer 1, egal wer es ist Jeff bezos oder jemand mit Down-Syndrom, egal alle gleich viel Wert. Auf dem arbeitsmarkt und dem Datingmarkt sieht das dann anders aus, da kannst du deinen wert erh\u00f6hen und der wird an deiner Leistung gemessen, wenn die h\u00f6her ist, bist du auf dem ARBEITSMARKT mehr wert. Deshalb verdienen solche Menschen oder Menschen ohne Ausbildung weniger. Allerdings w\u00e4re Mindestlohn trotzdem Verausetzung, nur mehr halt nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCZfFgnV-5nHtpVlDnR7lFvA", "author": "@Laurenz.C", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDSJSDjAUAtuef0JTtAFXzaAujtvgNy8NZpTO3bv855fKQsLRkeAc5pd5228DEub_8fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Laurenz.C", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Habe auch schon in so einer Werkstatt gearbeitet manche sitzen dort den ganzen Tag rum und machen nichts. Andere Arbeiten nat\u00fcrlich auch t\u00fcchtig in der W\u00e4scherei, wieder andere Popeln den ganzen Tag in der Nase und machen Unfug. Also relativ chillig sie brauchen keinen F\u00fchrerschein und sie brauchen kein Auto sie werden gefahren. Sie kommen nicht in die Versuchung Drogen zu nehmen weil mit ihnen Urlaub gemacht wird und sp\u00e4ter in Wohnst\u00e4tten auf sie aufgepasst. dar\u00fcber jetzt beklagen? da sollte man lieber die normalen Leute die wenig Geld haben und sich keine Urlaube leisten k\u00f6nnen f\u00f6rdern. Aber so wie ich die deutschen kenne sind alle Minderheiten ja wertvoller als der Mainstream. Schwarz behindert schwul und eine Frau und du kannst ihr eine K\u00f6nigskrone aufsetzen. Sorry K\u00f6niginnenkrone\ud83d\ude05", "like_count": 2, "author_id": "UC8ZK8zNqZS5QIHDI3rBQGJQ", "author": "@TheRealKowalski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/I6K7w1AIGQivofAvDoBT4qAIOgFfyqWB2OA3-bgO_Pvht1TU-J5BS0Fx2i92FjMyvtcZgUOLaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheRealKowalski", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg.9tK8AbYl0Qt9tMbDulwdVj", "parent": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg", "text": "aber sonst gehts dir noch gut? weder die Behinderten f\u00fcr einen Hungerlohn sind ok, egal wie stressig der Job ist oder wie chillig, noch der ach so gehypte Mindestlohn in Deutschland. Sobald man aber sagt, wir fordern da mehr, schreit ein Lindner halt sofort, INFLATION. \nBitte nicht den Ein\u00e4ugigen und den Blinden immer vergleichen, sondern mal den richtig faulen Aktion\u00e4r der Geld von Firmen rauszieht ohne einen Handschlag in der Firma zu machen. (Oder Wohnungsgesellschaften, die mit Wohnraum, den jeder braucht fett Kohle machen).", "like_count": 0, "author_id": "UClPsfXnOf7viBUadA8qLp2g", "author": "@lukasp1548", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEQrn6HGu2B7ypLCHoOGc0IUfYBiroSWEfFN0WuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukasp1548", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg.9tK8AbYl0Qt9tN73jADZfc", "parent": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg", "text": "H\u00e4ttest du die 2. H\u00e4lfte des Kommentars weggelassen, h\u00e4tte ich ihn sachlich und respektvoll gefunden.", "like_count": 5, "author_id": "UCvhICTKJO4xqPAuYaSteguw", "author": "@Lotschi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fhsfpl48iR8q8sSMH2-Hgoq7ZFl6hW2t4wITmnhHQtzO8p7pcb4fKCpvHi8b3Fs8vMfknDszFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lotschi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg.9tK8AbYl0Qt9tND4_ywjlw", "parent": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg", "text": "\u00a0@Lotschi\u00a0 also im Prinzip freut es mich dass Du wenigstens die H\u00e4lfte interessant findest. Aber ich frage mich doch was an der zweiten H\u00e4lfte nicht sachlich ist oder nicht respektvoll. Die Minderheiten die ich aufgez\u00e4hlt habe respektiere ich durchaus aber ich respektiere auch den Mainstream den man meiner Meinung nach zu oft vernachl\u00e4ssigt.", "like_count": 0, "author_id": "UC8ZK8zNqZS5QIHDI3rBQGJQ", "author": "@TheRealKowalski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/I6K7w1AIGQivofAvDoBT4qAIOgFfyqWB2OA3-bgO_Pvht1TU-J5BS0Fx2i92FjMyvtcZgUOLaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheRealKowalski", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg.9tK8AbYl0Qt9tXFP2upZP2", "parent": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheRealKowalski\u00a0 Gut gesagt... Um die Arbeiterklasse k\u00fcmmert sich halt keine Sau mehr. Die sollen sich mit nem Brot und ner Wohnung zufrieden geben und jetzt sogar noch mehr Leistung erbringen um unseren Ach so tollen \"Wohlstand\" aufrecht zu erhalten von dem sie nichts abbekommen. Es ist alles nur noch ein gro\u00dfer Witz, eigentlich sollten wir alle die Arbeit niederlegen", "like_count": 0, "author_id": "UCmAX2NoNn7h3KphApuy8vzQ", "author": "@ohnename2956", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kviLPR3lBVjwAsgtPkjGt_lhBQP9qn6yoBwKxL4qO7o6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ohnename2956", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg.9tK8AbYl0Qt9venvsQC34s", "parent": "Ugxf-JAqGGeUIpFQ7dV4AaABAg", "text": "\u00a0@TheRealKowalski\u00a0 finde deinen Aussage recht treffend aber warum fegst du alle deutschen \u00fcber einen Haufen , sage doch bitte direkt die Problematik an ( meine die Extremistischen Woken Propaganda Leute sowie gewisse Politiker ) das w\u00e4re viel besser und glaubw\u00fcrdiger", "like_count": 0, "author_id": "UCON3vU0O1gn22_FgrsA3e6Q", "author": "@matzepeng4671", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLUj4taY7-CD9sItO7h10Vf2aLm83RJUVtAZwtCFDPnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@matzepeng4671", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKnU26PjxJ8h4ivH54AaABAg", "parent": "root", "text": "Behindertenwetkst\u00e4tten m\u00fcssen umgedacht werden, da sollten gesellschaftlich notwendige und relevante Aufgaben in diversen kontexten erledigt werden. Das ist durchaus m\u00f6glich und wird teils schon umgesetzt, da weiter anzusetzen w\u00e4re sehr hilfreich v.A. in bereichen der Orga, \u00f6ffentlichkeitsarbeit, IT, gemeinschaftlichen K\u00fcchen und g\u00e4rten, nutzung gemeinschaftlicher Resourcen (gemeinschaftliche nutzpflanzen die momentan niemand erntet)  m\u00fcllwirtschaften & recycling, in st\u00e4dtischen Bibliotheken/ second Hand hallen und so weiter. Es gibt zig Arten der Behinderung, die spezifische arbeiten ausschlie\u00dfen, jedoch andere erm\u00f6glichen, vor allem wenn man nicht eine 40h Woche erwartet, sondern individualisiert die Vertr\u00e4ge an die Umst\u00e4nde der Angestellten anpasst. Kunst ist sch\u00f6n und gut und macht einigen Angestellten der werkschaften Spa\u00df, aber um einen besseren Lohn zu legitimieren und relevante Aufgaben zu \u00fcbernehmen, die derzeit teils nicht gemacht werden, w\u00e4re ein Umdenken und umstrukturieren essentiell. So w\u00fcrde der Sozialstaat und die Umwelt profitieren, genauso wie die Menschen mit Behinderung.", "like_count": 0, "author_id": "UCGmYCRyEtN-s5XQB1Y8Q5jA", "author": "@kristinfriedrich8236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRt6WW5Mx5FaSdPV8ixuBiNJFziWhpT_Q-GYTOIS-GLMjrDl8d6eWdF16o0T_syLL2Vw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kristinfriedrich8236", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKbc8QIiHikGE9diN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir bekommen Grundsicherung/Sozialhilfe. Was viele erwarten hat 5k netto plus Sozialhilfe. Das alles bezahlt. Sprich Wohnung. Miete. Strom usw. Ich arbeite auf dem ersten Arbeitsmarkt aber wohne nicht in der Einrichtung. Bekomme etwas mehr Lohn als andere aus der Werkstatt ich beschwer mich Ned. Bzw ruh ich mich Ned aus daraus dass ich Sozialhilfe bekomme. Bin fr\u00fch dass es sowas gibt. Durchaus k\u00f6nnte es etwas mehr an Lohn sein f\u00fcr Menschen mit Behinderungen in Werkst\u00e4tten. Bzw muss ja erstmal durch die Arbeit das Geld reingeholt werden. Wer soll das bezahlen? \ud83d\ude2e", "like_count": 1, "author_id": "UCePCAva44RMVGVs47oaJOyA", "author": "@Timothy1997", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7swy4_s6hF2L3gVpB25yBZHkMRdBhiVRTGDYZO9g12RGgNMfC2BigOjnXRknp3ijdXTxIZ6Brg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Timothy1997", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen mit Behinderungen k\u00f6nnen sich gerne auch ganz normal auf dem Arbeitsmarkt bewerben, sie M\u00dcSSEN ja nicht in F\u00f6rderwerkst\u00e4tten. Aber viele K\u00d6NNEN halt keine normale Arbeit ausf\u00fchren. Dahingehend k\u00f6nnte man auch einfach mal dankbar sein, dass sich die Gesellschaft trotzdem um einen k\u00fcmmert und man nicht betteln/verhungern muss, wie in anderen l\u00e4ndern\u2026", "like_count": 12, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tHeVJ6EqnD", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "Ist es dann nicht Aufgabe der Arbeitgeber eine Umgebung zu schaffen, die gerecht f\u00fcr alle Personen ist? Es ist ja nicht die Person die beeintr\u00e4chtigt ist, sondern die Umwelt in der wir leben ist ja nicht angepasst auf alle Bed\u00fcrfnisse", "like_count": 9, "author_id": "UC99MESNeOfdNVJsU8qHnetw", "author": "@TheGermanGuitarhero", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDf6ADU7LH_mghiELC7ydIvr-RTdJO4Uj4ISkbFjEztz8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGermanGuitarhero", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tHrxbVOYCm", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@TheGermanGuitarhero\u00a0 Ne, eigentlich nicht. Der Arbeitgeber stellt Anforderungen und wenn du sie erf\u00fcllst, erh\u00e4ltst du Geld. Angenommen du suchst eine Kinderbetreuung oder einen Fris\u00f6r, dann hast du ja auch gewisse Anspr\u00fcche, f\u00fcr die du bezahlst, oder?\nF\u00fcr gewisse Behinderungen sollte es oftmals m\u00f6glich sein, eine ad\u00e4quate Umgebung zu schaffen. Bspw. Kurzsichtige bekommen eine Brille, Menschen mit H\u00fcftproblemen d\u00fcrfen vielleicht \u00f6fters aus dem Home Office arbeiten, Diabetiker k\u00f6nnen oft problemlos arbeiten, Schwerh\u00f6rige haben vielleicht ein H\u00f6rger\u00e4t (aber Taubstumme Menschen k\u00f6nnen keine Kundengespr\u00e4che f\u00fchren oder Vortr\u00e4ge halten, geht halt nicht). Eine Rampe f\u00fcr einen Rollstuhlfahrer kriegt man vielleicht auch noch hin. Aber wenn die geistigen F\u00e4higkeiten nicht ausreichen, reichen sie halt nicht.", "like_count": 8, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tIaxkJ8U_K", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@BlondeQtie\u00a0 Du stellst also die Behauptung auf, dass man bei einem Fris\u00f6r oder einer Kinderbetreuung keine Arbeit finden w\u00fcrde, die auf eine Person mit einer geistigen Beeintr\u00e4chtigung zugeschnitten ist? Zudem ja auch jede Beeintr\u00e4chtigung individuell zu betrachten ist. Mit ein bisschen Kreativit\u00e4t l\u00e4sst sich in jedem Beruf etwas finden meiner Meinung nach", "like_count": 1, "author_id": "UC99MESNeOfdNVJsU8qHnetw", "author": "@TheGermanGuitarhero", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDf6ADU7LH_mghiELC7ydIvr-RTdJO4Uj4ISkbFjEztz8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGermanGuitarhero", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tItMOMTrCA", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@TheGermanGuitarhero\u00a0 ich stelle die behauptung auf, dass wenn du preis X zahlst, du leistung y erwartest und nicht schlechter. es ging nicht darum, ob man in einer kinderbetreuung irgendwo eine person mit behinderung anstellen k\u00f6nnte. es ging mir jetzt um den vergleich zwischen personen mit gleichwertigen jobbeschreibungen, also eine normale friseuse und eine friseuse, die die packungsanweisungen nicht lesen kann und deshalb die farbe nicht ordnungsgem\u00e4\u00df anmischen kann, oder die doppelt so langsam arbeitet und schief schneidet. bei der letzten friseuse w\u00fcrdest du dich beschweren und nie wieder kommen. das meine ich mit \u201edu bezahlst f\u00fcr eine erwartete leistung\u201c. wie ein arbeitgeber eben auch.\n\nich pers\u00f6nlich sehe durchaus die m\u00f6glichkeit, eine person mit behinderung bei aufgaben einzusetzen, die ihren f\u00e4higkeiten entsprechen, aber ich bin dagegen, dass der arbeitgeber existierende stellen in den erwartungen heruntersetzen soll, damit eine person mit behinderungen da sitzen kann. sagen wir, die geistigen f\u00e4higkeiten reichen f\u00fcr die essenausgabe in der kantine oder reinigung, dann ist das super, stellt ihn/sie ein. aber man muss jetzt nicht ganz pberspitzt gesagt eine person, die geistig dazu nicht in der lage ist, als maschinenbauer/ingenieur einsetzen und dann leistet sie dort \u00fcberhaupt nichts brauchbares und kassiert gehalt \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f oder ein blinder kann nun mal nicht busfahrer werden. alles, was in den eigenen f\u00e4higkeiten liegt oder mit minimalem aufwand zu erm\u00f6glichen ist (brille, rampe,\u2026) ist super, aber wir m\u00fcssen niemanden auf stellen setzen, f\u00fcr die sie eigentlich absolut nicht geeignet aus, einfach aus mitleid. das ist bescheuert. selbe leistung, selbes gehalt.", "like_count": 9, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJ2TR6Ku-T", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@BlondeQtie\u00a0wenn du danach gehst m\u00fcsste jeder Bauhaus oder Media Markt Mitarbeiter deutlich weniger verdienen als ein Mensch mit Einschr\u00e4nkungen, au\u00dfer wegrennen k\u00f6nnen die n\u00e4mlich rein gar nichts. Da w\u00fcrde jeder Autist bessere Arbeit machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCESdehV7syQ3kEbs5O4hGCg", "author": "@MP-rg1zd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0awdK4buqCfdvIcvzpPQq89OvXbrLbloHYXpxR_9YG4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MP-rg1zd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJ4D856zXi", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "Echt jetzt? Dankbar daf\u00fcr, dass sie nicht verhungern m\u00fcssen?\nDas ist echt nur das bare minimum. Nur weil es Menschen mit Behinderung in anderen L\u00e4ndern schlechter geht (was furchtbar ist) hei\u00dft das nicht, dass wir uns deshalb auf unserem Stand ausruhen sollten.\nEs ist ja nicht so, dass sich Menschen mit Behinderungen nirgendwo (auf dem ersten Arbeitsmarkt) bewerben wollen oder das nie tun. Selbst wenn sie die Anforderungen erf\u00fcllen, ist es das vielen Unternehmen nicht wert, sie einzustellen und sie leisten lieber Ausgleichszahlungen.\nNiemand verlangt, dass jemand einen Job aus\u00fcben darf, den er nicht aus\u00fcben kann. Es geht doch nur darum, jeden soweit einzubinden, wie es m\u00f6glich ist.", "like_count": 10, "author_id": "UCo2VgDH_p6LOH5UxH68ku1g", "author": "@r.r.4410", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbSViXhNuNw5GjKjYzu3rvDISyExd8jNNsUPU6Xf1lmQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.r.4410", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJ4NUBvA4h", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "Und ein Taubstummer kann nat\u00fcrlich einen Vortrag halten, er kann es zum einen sehr viel besser f\u00fcr Menschen die ebenfalls nicht h\u00f6ren k\u00f6nnen und er kann es auch f\u00fcr alle anderen, wenn er einen \u00dcbersetzer bekommt.", "like_count": 1, "author_id": "UCo2VgDH_p6LOH5UxH68ku1g", "author": "@r.r.4410", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbSViXhNuNw5GjKjYzu3rvDISyExd8jNNsUPU6Xf1lmQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.r.4410", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJAvC0gEAl", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@r.r.4410\u00a0 ja da bin ich voll daf\u00fcr. aber die leute, die in f\u00f6rderwerkst\u00e4tten arbeiten, sind nicht f\u00e4hig auf dem normalen arbeitsmarkt zu arbeiten, und ja, man muss auch mal dankbar daf\u00fcr sein, dass es das \u00fcberhaupt gibt, denn normal arbeitende menschen finanzieren diese menschen mit. das ist NICHT \u201ethe bare minimum\u201c, das ist weit dar\u00fcber hinaus.", "like_count": 0, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJB5ktJglv", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@r.r.4410\u00a0 ne, dann arbeitet ja der \u00fcbersetzer \ud83e\udd23 und mit vortrag meinte ich nat\u00fcrlich einen vor einem nicht behinderten publikum. wenn man mit anderen taubstummen arbeitet, ist es durchaus praktisch, wenn man geb\u00e4rdensprache kann \ud83d\ude02 aber man das mal in einem office regul\u00e4ren meeting?", "like_count": 0, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJLmu_aPRB", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@BlondeQtie\u00a0 es arbeiten beide, nicht nur der \u00dcbersetzer \u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCo2VgDH_p6LOH5UxH68ku1g", "author": "@r.r.4410", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbSViXhNuNw5GjKjYzu3rvDISyExd8jNNsUPU6Xf1lmQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.r.4410", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJP-zB82Ye", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@r.r.4410\u00a0 der \u00fcbersetzer ist stets machtvoller als der sprecher, vergiss das nicht. delivery, wortwahl, ggfs. weglassen von sachen, tonalit\u00e4t, etc. \naber statt zwei leute zu bezahlen, kann man halt auch nur einen bezahlen, der reden kann. eine unn\u00f6tige ausgabe in den meisten f\u00e4llen.", "like_count": 1, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tJUKbBUIDV", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@r.r.4410\u00a0Geh\u00f6rlose meinst Du.", "like_count": 0, "author_id": "UC1EDeaBUVBB-1O_-ZC0t6JA", "author": "@lysanntenebris8397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBNHEivirtK8k4VMmSVO0wenl5I1SCj0ijWOls66SafQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysanntenebris8397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tK7qDly3HW", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "Julia du hast absolut Recht ich selbst war Zivildienstleistender in so einer Werkstatt. Den Leuten dort geht es im Gro\u00dfen und Ganzen total super sie bekommen Urlaub eine bezahlte Wohnung und immer genug Essen auf dem Tisch das ist mehr als viele Harzes oder andere Leute haben. Sie geraten nicht auf die falsche Bahn weil sie Besch\u00e4ftigungen bekommen. Da gibt es sehr sehr viele Menschen in Deutschland denen geht es viel schlechter ich denke da an alleinerziehende M\u00fctter mit geringem Einkommen.", "like_count": 2, "author_id": "UC8ZK8zNqZS5QIHDI3rBQGJQ", "author": "@TheRealKowalski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/I6K7w1AIGQivofAvDoBT4qAIOgFfyqWB2OA3-bgO_Pvht1TU-J5BS0Fx2i92FjMyvtcZgUOLaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheRealKowalski", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tLiS6zbLNc", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@BlondeQtie\u00a0lol \ud83e\udd21 \nDer Arbeitgeber bezahlt ja nicht aus SEINER Tasche, sondern zahlt dir das Geld welches DU erwirtschaftet hast und nimmt f\u00fcr sich einen gro\u00dfen Teil davon als Profit \ud83d\ude09\nAlso finanzierst du eigentlich mit deiner Arbeit das Leben deines Arbeitgebers. Er ist zumindest verantwortlich die Arbeitsbedingungen zu schaffen die sich die Arbeitnehmer gesetzlich erk\u00e4mpfen/erk\u00e4mpft haben.", "like_count": 3, "author_id": "UCEaE884uQBTAj5gSGPQy1vQ", "author": "@darkvalkyrie5366", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/H3oPlQWB0ekQwvua6E2y8xQHd_DN6GN5pWWQhBLMu7IqDJNGtRuTCH1RK9l2e3qJ_UAPyNArvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkvalkyrie5366", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tLpWKJ_otk", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@darkvalkyrie5366\u00a0 wo ist genau der unterschied darin, ob der arbeitgeber sein gehalt reduziert, indem er behinderte einstellt, oder ob du von deinem gehalt einen selbstst\u00e4ndigen behinderten engagierst? Es geht jeweils von deinem oder seinem verf\u00fcgbaren geld ab, einfach vor, einmal nach steuern \ud83e\udd37\u200d\u2640\ufe0f wie viele behinderte menschen bezahlst du denn f\u00fcr ihre dienstleistungen?", "like_count": 0, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tLpafEZMDn", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@darkvalkyrie5366\u00a0 wenn arbeitgeber so toll ist, werd doch einer und trag das unternehmerische risiko. kannst dann alle behinderten der welt einstellen. man sehen wie gut das klappt \ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tXHC-Na-IH", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@BlondeQtie\u00a0Eine Arbeit besteht aus mehr als einer Pr\u00e4sentation.\ud83d\ude02 Wir wissen beide, dass solche Pr\u00e4sentationen oft \u00fcberbewertet sind und man sich vielmehr auf das Wesentliche in einer Arbeitswelt konzentrieren sollte.", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9tXJvZgOMxl", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@Philipp007\u00a0 kommt auf den job an. manche jobs bestehen NUR aus (sinnvollem) pr\u00e4sentieren, manche machen eine unn\u00f6tige pr\u00e4sentation in 2 jahren.", "like_count": 0, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCd9zxGFKHh29r", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "Ist Ihnen die Blondierung ins Gehirn gesickert?\nMinijob 43 Std im Monat, 520 Euro.\nWerkst\u00e4tten 174 Stunden im Monat, vieleicht 160 Euro.\nSie merken schon, dass das ungerecht ist ja?\nZumal die Leute dort Teile f\u00fcr Fremdfirmen fertigen, welche dann in Endprodukte  verbaut und somit wirtschaftliche Gewinne erzielen.\nDie Leute in den Werkst\u00e4tten nehmen somit am Wertsch\u00f6pfingsprozess teil!", "like_count": 2, "author_id": "UCpwtB4tHhOUOJCwVeKw4ixw", "author": "@sandrali7778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_wqCwB2Pb2Zvvr4NSlrENk-8hcWeQvef7-YMr-wrm2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandrali7778", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg.9tHUevSTuCdA-4nNbcOZzf", "parent": "UgxPx17Ni0vzGlW1vml4AaABAg", "text": "\u00a0@sandrali7778\u00a0 ich w\u00e4r mal ganz leise an deiner stelle. normale menschen zahlen auch miete und lebenshaltungskosten, diese behinderten nicht. wenn sie mehr verdienen wollen, k\u00f6nnen ihnen ja die leistungen gestrichen werden\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "parent": "root", "text": "Naja mal ganz ehrlich. Mehr ist die Arbeit auch teilweise echt nicht wert.\n\nHab aus so einer Werkstatt mal ein paar Kleiderhaken gekauft, ratet mal was fast sofort kaputt gegangen ist weil es einfach richtig schlecht produziert wurde", "like_count": 5, "author_id": "UCTf5pFzKffg5EAArDxxsURQ", "author": "@BattleOnTheRock", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSNiYSvPvCCpOaA3XQDR5Z1JbETTCUrC0epju2BYRcUAhWBpYB6ETxcv4epfmtCNjofw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BattleOnTheRock", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tHevsFWDkX", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "Wer entscheidet denn wie viel eine Arbeit wert ist? Viel Verantwortung = mehr Wert? Komplexe Aufgaben = mehr Wert?\n Zudem stellt dein Beispiel einen Einzelfall dar. An diesem kannst du ja nicht die Arbeit aller Werkst\u00e4tten messen.", "like_count": 14, "author_id": "UC99MESNeOfdNVJsU8qHnetw", "author": "@TheGermanGuitarhero", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDf6ADU7LH_mghiELC7ydIvr-RTdJO4Uj4ISkbFjEztz8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGermanGuitarhero", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tHk3pVqpss", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheGermanGuitarhero\u00a0Produktivit\u00e4t und Qualit\u00e4t. L\u00e4sst sich einfach messen.", "like_count": 4, "author_id": "UCbXlUDoTr1jXr77YYCZc7kw", "author": "@Pumpen192", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3HYRo2wuMpi64yFOLE-t1fs66U_ltqXef7ww8gDXBVR3CTIa6eJ0gFWiutKFeEXxmP1paRr3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pumpen192", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tHud4YUsZ6", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@TheGermanGuitarhero\u00a0 nat\u00fcrlich. Leute die mehr Verantwortung haben verdienen auch ein h\u00f6heren Lohn. Und Leute die so gut wie unproduktiv sind und keinerlei Qualit\u00e4t liefern verdienen halt vielleicht auch nicht mehr als sie bekommen.\n\nMal nicht zu vergessen das behinderte eh von Haus aus viel vom Staat bekommen, Zusch\u00fcsse, Umbauten etc. Wer zahlt das am Ende? \nDer Steuerzahler. Also wir. Die mehr Verantwortung im Job haben und Qualit\u00e4t liefern. Und daf\u00fcr besser bezahlt werden.\n\nUnd ich sehe es als nicht gerechtfertigt wenn da eh schon soviel bezuschusst wird denen auch noch mehr Lohn zu zahlen. Was am Ende wieder der Steuerzahler zahlt.\n\nOder denkt ihr wirklich das die auf magische Art und Weise die Qualit\u00e4t des Endprodukts steigern nur weil sie mehr Lohn bekommen?\nNe ehr nicht so. Und wovon sollen dann diese Werkst\u00e4tten den besseren Lohn zahlen? Wenn die Einnahmen gleich bleiben.\nIch sag euch woher es kommt. In Form von Zusch\u00fcssen vom Steuerzahler.", "like_count": 2, "author_id": "UCTf5pFzKffg5EAArDxxsURQ", "author": "@BattleOnTheRock", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSNiYSvPvCCpOaA3XQDR5Z1JbETTCUrC0epju2BYRcUAhWBpYB6ETxcv4epfmtCNjofw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BattleOnTheRock", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tHv5OHL206", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "Und sorry aber ne. Ich finde es schon schlimm genug das ich f\u00fcr Leute solidarisch mit in die Krankenversicherung einzahlen obwohl ich gesund lebe w\u00e4hrend sich andere der V\u00f6llerei, Konsum von was auch immer etc hingeben. Und ich zahle es am Ende. Ja genau. Genau mein Humor.\n\nUnd mir kann niemand erz\u00e4hlen das wir mittlerweile nicht ein absulutes Problem mit \u00dcbergewicht haben. Das unges\u00fcndeste \u00fcberhaupt.\n\nDas gute an den Leuten ist meistens nur das sie fr\u00fch sterben und so die nicht ausgezahlte Rente wieder an den Fiskus zur\u00fcckgeht.", "like_count": 0, "author_id": "UCTf5pFzKffg5EAArDxxsURQ", "author": "@BattleOnTheRock", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSNiYSvPvCCpOaA3XQDR5Z1JbETTCUrC0epju2BYRcUAhWBpYB6ETxcv4epfmtCNjofw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BattleOnTheRock", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tI7NcC35Jj", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@BattleOnTheRock\u00a0oh man daf\u00fcr kann man sich nur sch\u00e4men. K\u00f6nnen die Menschen irgendwas f\u00fcr ihre Behinderung? Nein. Ist jeder von ihnen gleich? Nein. Haben sie dieselbe Beeintr\u00e4chtigung? Nein...\nMan kann doch nicht alle \u00fcber einen Kamm scheren und au\u00dferdem gibt es ja wohl auch von den Steuerzahlern Leute die weniger arbeiten als Kollegen mit demselben Stundenlohn.\nIch sage nicht, dass man unbedingt den Stundensatz in den Werkst\u00e4tten erh\u00f6hen muss, da ich zu wenig \u00fcber diese Werkst\u00e4tten wei\u00df, aber zu h\u00f6hren, dass deren Stunde nur 1,35\u20ac \"wert\" ist, finde ich schon sehr traurig. Da w\u00fcrde ich ein Pauschale als Taschengeld rein davon wie es wirkt besser finden als so einen niedrigen Stundenlohn.", "like_count": 0, "author_id": "UCbJ0URR29kcrU53ZAmQeWXQ", "author": "@Jule00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGoJlHYLWoZ1xMhDlPanIKLDr35izu_vI2OdpBKDyFYeY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jule00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tIaDZzDPI4", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@Pumpen192\u00a0 mehr Verantwortung gleich mehr Lohn? Sozialp\u00e4dagog*innen haben zum Beispiel viel Verantwortung, Altenpfleger*innen auch, viel Lohn gibt es dort aber nicht", "like_count": 4, "author_id": "UC99MESNeOfdNVJsU8qHnetw", "author": "@TheGermanGuitarhero", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDf6ADU7LH_mghiELC7ydIvr-RTdJO4Uj4ISkbFjEztz8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGermanGuitarhero", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tIaVaGCtsE", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@BattleOnTheRock\u00a0  eine Person die das gl\u00fcckliche Los gezogen hat und ohne Krankheit in Deutschland lebt hat auch sehr viele Vorteile durch alle Steuerzahlungen oder nicht?", "like_count": 3, "author_id": "UC99MESNeOfdNVJsU8qHnetw", "author": "@TheGermanGuitarhero", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDf6ADU7LH_mghiELC7ydIvr-RTdJO4Uj4ISkbFjEztz8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGermanGuitarhero", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tIbURFOl3b", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@BattleOnTheRock\u00a0wie gesagt stellt dein Beispiel ja einen Einzelfall dar. Dass dein Produkt einen Fehler aufgwiesen hat ist nat\u00fcrlich ungl\u00fccklich, ist aber keine repr\u00e4sentative Studie. Und um ehrlich zu sein kann ein besserer Lohn ziemlich sicher die Qualit\u00e4t steigern, w\u00fcrde man sich nicht mehr anstrengen wenn man fair f\u00fcr seine Arbeit entlohnt wird?", "like_count": 3, "author_id": "UC99MESNeOfdNVJsU8qHnetw", "author": "@TheGermanGuitarhero", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDf6ADU7LH_mghiELC7ydIvr-RTdJO4Uj4ISkbFjEztz8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGermanGuitarhero", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tJhsvmoQKu", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@TheGermanGuitarhero\u00a0 Ich pers\u00f6nlich sehe kaum Vorteile die mir vom Staat gegeben werden nur weil ich gesund bin das stimmt nicht.\n\nIm Gegenteil ich darf noch sowas wie Solidarit\u00e4tszuschlag (\"Soli\")  zahlen. Und was denkst du wohin das geht? Ua an behinderte die davon unterst\u00fctzt werden.\n\nIch kann mich nicht erinnern wann das letzte Mal jemand zu mir kam und mir was geschenkt hat. Ehr im Gegenteil. Ich zahle zahle zahle. Und andere regen sich auf sie bekommen nicht genug Lohn? W\u00e4hrend sie sich ua ihre Wohnungen auf mein Nacken behindertengerecht umbauen lassen?\n\nMerkst du das du da echt auf dem Holzweg bist?", "like_count": 0, "author_id": "UCTf5pFzKffg5EAArDxxsURQ", "author": "@BattleOnTheRock", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSNiYSvPvCCpOaA3XQDR5Z1JbETTCUrC0epju2BYRcUAhWBpYB6ETxcv4epfmtCNjofw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BattleOnTheRock", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tJi-1KmV4C", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@TheGermanGuitarhero\u00a0 Und nein ich glaube nicht dass ich die Qualit\u00e4t durch besseren Lohn verbessern w\u00fcrde. Wenn die Leute es nicht k\u00f6nnen, k\u00f6nnen sie es halt nicht. \nAuch wenn der Lohn 10 mal angehoben wird", "like_count": 3, "author_id": "UCTf5pFzKffg5EAArDxxsURQ", "author": "@BattleOnTheRock", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSNiYSvPvCCpOaA3XQDR5Z1JbETTCUrC0epju2BYRcUAhWBpYB6ETxcv4epfmtCNjofw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BattleOnTheRock", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tK9r5bykDF", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@TheGermanGuitarhero\u00a0 Also ich sehe in der freien Wirtschaft eher den umgekehrten Fall: Je h\u00f6her der Lohn, desto relaxter arbeiten die Menschen \ud83d\ude05 Geringverdiener ackern sich dagegen bucklig, weil sie massiv drauf angewiesen sind.\n\nFindest du nicht, dass man erst mal bspw. Altenpfleger/innen besser bezahlen sollte, die tats\u00e4chlich was Wichtiges leisten, als behinderte, die Schrauben sortieren oder so?", "like_count": 0, "author_id": "UCXGuDdEZblHI4pHLO2TkwSQ", "author": "@BlondeQtie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4j3AG3DC5A6LoPiGSReMmMTy2lH7olTTtHivA8armXTQi7w1ySEJp7qsn7kzFulFhxeRE5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlondeQtie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tXGDx6NISU", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@Pumpen192\u00a0 Nach der Logik m\u00fcsste dann ein Gro\u00dfunternehmer genau so viel verdienen wie die Putzfrau. Also ich h\u00e4tte nichts dagegen sei gesagt. Aber was ich sagen will ist, dass wir den Wert von Arbeit derzeit in der Realit\u00e4t definitiv nicht an Produktivit\u00e4t und Qualit\u00e4t messen. Weil wiegesagt, dann m\u00fcsste jeder gew\u00f6hnliche Arbeiter mehr verdienen als irgendwelche Chefs und CEOs.", "like_count": 0, "author_id": "UCmAX2NoNn7h3KphApuy8vzQ", "author": "@ohnename2956", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kviLPR3lBVjwAsgtPkjGt_lhBQP9qn6yoBwKxL4qO7o6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ohnename2956", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tXS4vLQCtQ", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@ohnename2956\u00a0 die Putzfrau hat aber keine f\u00fchrungsverantwortung.", "like_count": 0, "author_id": "UCbXlUDoTr1jXr77YYCZc7kw", "author": "@Pumpen192", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3HYRo2wuMpi64yFOLE-t1fs66U_ltqXef7ww8gDXBVR3CTIa6eJ0gFWiutKFeEXxmP1paRr3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pumpen192", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tYBEpVQJff", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@Pumpen192\u00a0 Aha auf einmal geht's um  Verantwortung. Dann kannst du aber einen Kommentar vorher nicht einfach von Produktivit\u00e4t reden. Macht keinen Sinn\n\nUnd auch \u00fcber die Verantwortung k\u00f6nnten wir diskutieren. Am Beispiel von AGs. Dort tragen Aktion\u00e4re nur die Verantwortung f\u00fcr ihren Teil. Und wenns dann l\u00e4uft kommt das Geld quasi ausm nichts ohne dass sie Verantwortung tragen.", "like_count": 0, "author_id": "UCmAX2NoNn7h3KphApuy8vzQ", "author": "@ohnename2956", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kviLPR3lBVjwAsgtPkjGt_lhBQP9qn6yoBwKxL4qO7o6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ohnename2956", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tYb0ReAu3y", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@ohnename2956\u00a0 im Ursprung haben wir \u00fcber Jobs in der Produktion gesprochen. Daf\u00fcr gelten diese Gr\u00f6\u00dfen. In den anderen Bereichen werden Menschen auch anhand von leistungskennzahlen gemessen. Ein Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer muss Gewinne bzw. Ums\u00e4tze generieren mithilfe seiner aktiven Entscheidungen. Eine Putzfrau entscheidet nur wie der Raum geputzt wird. Die Putzqualit\u00e4t ist entscheidend. Dies ist ein kleiner Entscheidungsspielraum.\n\nAktion\u00e4re sind anteilseigner und haben nichts mit den gesch\u00e4ftlichen T\u00e4tigkeiten zu tun. Sie tragen das wirtschaftliche Risiko bei Kursverlusten. Aktion\u00e4r-sein ist \u00fcbrigens kein Beruf. Also passt das Thema Arbeit hier \u00fcberhaupt nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCbXlUDoTr1jXr77YYCZc7kw", "author": "@Pumpen192", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3HYRo2wuMpi64yFOLE-t1fs66U_ltqXef7ww8gDXBVR3CTIa6eJ0gFWiutKFeEXxmP1paRr3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pumpen192", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg.9tHMp6-Q9Ni9tZHZs-4kCf", "parent": "Ugzw8pkDR7oP8c5dh354AaABAg", "text": "\u00a0@Pumpen192\u00a0 Jeder Job ist Produktion und dient letzten Endes dazu ein Produkt zu erschaffen. Ich wei\u00df nicht was da jetzt dein Punkt ist.\n\nDann sprechen wir eben jetzt \u00fcber den Entscheidungsraum. Das ist aber schon wieder eine andere Variable als Produktivit\u00e4t. Du kannst doch nicht sagen wir messen den Wert von Arbeit an Produktivit\u00e4t und auf einmal gehts jetzt wieder um was anderes.\n\nDer Chef ist nicht produktiver als die Putzfrau, er produziert einfach nur ein anderes Produkt in einem anderen Bereich. Produktiver w\u00e4re er wenn er 10 Stunden am Tag bei gleicher Arbeitskraft arbeiten w\u00fcrde, w\u00e4hrend die Putzfrau nur 8 Stunden arbeitet. Wenn beide 8 Stunden mit gleicher Arbeitskraft arbeiten, erschaffen sie wiegesagt einfach nur ein unterschiedliches Produkt. Der eine ist aber nicht produktiver als der andere. Wir k\u00f6nnen halt dem letztlich entstandenem Produkt einen Wert zuordnen und der wird sich willk\u00fcrlich von der Gesellschaft ausgedacht. Das hat aber nichts mit Produktivit\u00e4t zu tun.\n\nNaja das mit den Anteilseignern habe ich erw\u00e4hnt, weil wir ja versuchen Arbeit mithilfe von Geld zu messen. So wirds einem ja st\u00e4ndig erz\u00e4hlt, wer mehr arbeitet bekommt auch mehr Geld. Das war jetzt nur ein weiteres Beispiel um zu veranschaulichen, dass es eben nicht um Arbeit geht", "like_count": 0, "author_id": "UCmAX2NoNn7h3KphApuy8vzQ", "author": "@ohnename2956", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kviLPR3lBVjwAsgtPkjGt_lhBQP9qn6yoBwKxL4qO7o6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ohnename2956", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9ngz5LmlAuO6pNhl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ein behinderter Mensch etwas tun kann was seine Einschr\u00e4nkung aussen vor l\u00e4sst dann soll er/sie das gleiche geld bekommen wie alle anderen", "like_count": 1, "author_id": "UCBm6xI_Pf4L85_XWzdL0CHw", "author": "@klickerbeta", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ni77dyYidcwS2qHKGQu2aVpobaOIhi8X7qN21HaG5as9I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klickerbeta", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzGk5OpOta4I292WV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Allein wie sie reden und unser komplexes System lassen solche Menschen, weil sie eine k\u00f6rperliche Einschr\u00e4nkung haben, f\u00fcr 1,35 Euro die Stunde arbeiten?\n\nDas ist PURE ABZOCKE! Wenn man denen ne Chance geben w\u00fcrde, w\u00fcrden sie sicherlich die ein oder anderen sprichw\u00f6rtlich Nass machen und mit ihrem Gehalt ohne Probleme ihr Lebensunterhalt finanzieren k\u00f6nnen.\n\nPS: Ich bin Schwerh\u00f6rig (von Geburt an und deshalb \"mein Deutsch\") und ich steckte selbst eine Zeitlang in diesem System fest. Gott sei Dank habe ich den Ehrgeiz meiner Mutter und mich selbst daraus \"befreien\" k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCkykWMXv082nm7IAzKDppNg", "author": "@AmilakKalima", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8dRT7svlPHP8458gyYjfOuzUxtiS6G9Ou-1Sv8VB8BQ_GExx6oODFDK_hC6DuC2ikmAp2-8s0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AmilakKalima", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
