[{"id": "UgwLn7XsRm3T5QbYhSJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea", "like_count": 0, "author_id": "UCvI0LI99vkHP-7c-ooYH2cQ", "author": "@Test-r6j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_iHRN_l0TsKsAqRXBnKvUhZMHXsLhXvCXgVIQHJzdJTRw7Wt_G9XEs4chamQySZQzjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Test-r6j", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyl3UiSWGVGLMz_AS14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es gut wenn man dazu steht von wo man kommt und auch die Kultur seines Landes sch\u00e4tzt\ud83c\udde9\ud83c\uddea.Doch wenn man anf\u00e4ngt zu denken das man was besseres ist als  jemand der aus nem anderen Land kommt ,beginnt der Natinalismus", "like_count": 0, "author_id": "UCyKO56OcX2zYnqQhMeUtGQA", "author": "@Jonathan-mg3yn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm_zOZN6FVCMC9XEgozZJNxopPmyd0qspJwRJFxH0emdOvBN8EgbvmEsBy4G2A8EPFaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jonathan-mg3yn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbmwDp5nu2S1oNjwx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seit wann geht es bei Patriotismus um das Familienbild?!? \nPatriotismus bedeutet dass mein stolz auf sein Land ist und hinter deren Werten steht ! \nDeutschland ist das tolerantestes und leider auch wokeste Land was es momentan gibt \nUngl\u00fccklicherweise sind wir aufgrund von unserer Vergangenheit auch das am wenigsten patriotischste Land\u2026 \nWir sollten stolz auf unser Land sein und versuchen unsere werte zu verteidigen \nWarum stehen die woken nicht hinter Deutschland? Seid ikr wirklich so verblendet dass ihr denkt Deutschland w\u00e4re nicht tolerant genug\ud83d\ude02\nDann wandert bitte aus", "like_count": 0, "author_id": "UCxiwrWLl-7hQWyazWKK097g", "author": "@henripwnq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV4ro3uwK66hPMIEX63EY3DiUS8D8EaY3TWakMWJIawlw4HK0V5m1ojL_-yn3SmS8hIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@henripwnq", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt6xeBX1IiZVYfZMp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Whi hei\u00dft das Original Video", "like_count": 0, "author_id": "UCNzM3M7fFNkH8bMV8vF4gNQ", "author": "@ghosts14_2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nwv-M_WkaHXmDHGXBokmRXmY2W2WTmq94eaJg2Y7MaokNf_0lYrelaW6EQ7Z8H5cGGfJBBuNgr4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ghosts14_2", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt6xeBX1IiZVYfZMp4AaABAg.9ybclRN8nPL9ybzcfpP_z-", "parent": "Ugxt6xeBX1IiZVYfZMp4AaABAg", "text": "Hi @ghosts14_2, danke f\u00fcr deine Nachfrage! Das Video hei\u00dft \"Mit Patriotismus gegen die gespaltene Gesellschaft? | Sag\u2019s mir | unbubble\". Du findest es auf unserem Kanal. \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLtvsMWl2IhHUtk9B4AaABAg", "parent": "root", "text": "All diese Werte auf die sich der Patriot hier bezieht sind ja erstmal recht schwach in ihrer Aussage. Jeder Staat k\u00f6nnte das von seinen B\u00fcrgern verlangen. Was dabei doch vollkommen vergessen wird, ist dass f\u00fcr immer mehr Menschen die Familienstruktur doch so gar nicht mehr besteht. Damit meine ich nicht dass nun alle in polyamoren Beziehungen sind. Es f\u00e4ngt doch schon an, dass immer mehr Eltern getrennt leben und/oder alleinerziehend sind. \nGenauso sehr halte ich dieses st\u00e4ndige anprangern von Diversit\u00e4t f\u00fcr \u00fcbertrieben. Der Sozialarbeiter k\u00f6nnte ja auch einfach von Pluralismus sprechen. F\u00fcr viele Menschen ist der Begriff Diversit\u00e4t zunehmend negativ konnotiert, weil er teils nicht nachzuvollziehen ist oder sich im kleinen verliert. \n\nDie Frage wie es einen gesamtgesellschaftlichen Zusammenhalt gibt ist ja sehr wichtig, jedoch die st\u00e4ndige Besinnung auf die nationale Identit\u00e4t erzwingt eher ein Zugeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl und sorgt gleichzeitig daf\u00fcr, dass sich Randgruppen noch st\u00e4rker ein unabh\u00e4ngiges Normengebilde erstellen. \nJeder Staat, auch ein liberaler Staat, lebt von Exklusionsprozessen, somit ist auch jede Form von Identit\u00e4t auch immer eine exklusive.", "like_count": 0, "author_id": "UCk2TgVlju4uKS8o4tshQR2Q", "author": "@corneiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPkn9iNYK2Jju2iAb_LnA4KrSveg1HjGmrslu8tcZkrFE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corneiii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwb4MIVcB9WU_53GUt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den Patrioten kenne ich noch aus meiner Studienzeit \ud83d\ude2e\ud83d\ude05\nWell that turned out just as expected\ud83d\ude02", "like_count": 4, "author_id": "UCG5ht9MWXMj6zBRayb1QK1w", "author": "@Anonuex", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m1dQ4dNtqPqF6FLzFX1jHfCikqQSfqcY6RYkTp5e0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonuex", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBV5AG360jUTKBYsl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da war der erste Tripp zur erweiterten Verwandtschaft in die Staaten ein echter Kulturschock.", "like_count": 1, "author_id": "UCyKa5Eg8Yk5EOwyLIbVW2GQ", "author": "@williamblack6912", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lS4rTS_NUWN9GQsoRf_gUsflV7YbmKryNGqK5J7xWOIt3AtHQVn0Ahc6cAWoAyQVqJvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@williamblack6912", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiKnAIyuixpg4pBLN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Patriotismus ist immer die Vorstufe zu Nationalismus.", "like_count": 1, "author_id": "UCTbXwduAMBXYs8fLgOFcbvA", "author": "@Maralein.03", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2nmY9jnH-R2Ppl3BODsY_xjgsRs9OYDRVDUULsN3l18NbCGkfOchcg5aTQOcuaUPSxb7A61royQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maralein.03", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT-eW1YcS62zSptaJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Name sieht nicht sehr deutsch aus.", "like_count": 2, "author_id": "UCYnvRb9eAOVNtnh1PcriHRg", "author": "@mona-f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7QC6SctWSzIFO2RciKS9GWoryPYGptDMlu_Qc_Y9TsvAVohGSsSHjRJEc-11SA170zA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mona-f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT-eW1YcS62zSptaJ4AaABAg.9v3-29Mhwm79v3FBkwfOR9", "parent": "UgwT-eW1YcS62zSptaJ4AaABAg", "text": "Hirn an.", "like_count": 6, "author_id": "UChDbzmA7tjugMGR3oC0-3FQ", "author": "@Psychodetektiv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zevZeFmHqFswlsBEhYEb9YrJGzMuCpcTFLlLsXos_8kiVvgSWb1ePh-FJ-jHGSMouhwu26SDu6E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Psychodetektiv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT-eW1YcS62zSptaJ4AaABAg.9v3-29Mhwm79v3kWNUDtvW", "parent": "UgwT-eW1YcS62zSptaJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Psychodetektiv\u00a0 Mir ist es nicht wichtig, aber ihm scheint es sehr wichtig zu sein sehr deutsch zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCYnvRb9eAOVNtnh1PcriHRg", "author": "@mona-f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7QC6SctWSzIFO2RciKS9GWoryPYGptDMlu_Qc_Y9TsvAVohGSsSHjRJEc-11SA170zA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mona-f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUel9JEVms_uctleR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diversit\u00e4t ist grds nicht schlecht, ich pers\u00f6nlich glaube aber, dass es ein Trugschluss ist, dass eine Gesellschaft nur mit einer hohen Diversit\u00e4t erfolgreich sein kann. Eher das Gegenteil. Eine Gesellschaft ist dann erfolgreich, wenn sie die Mehrheit der Gruppe einig ist in den grundlegenden Dingen wie Gesetze, Kultur, F\u00fchrung, etc. Wenn innerhalb einer Gruppe gleiche/\u00e4hnliche Ansichten herrschen, im besten Falle auch eine gleiche/\u00e4hnliche Kultur vorliegt, arbeitet diese Gruppe viel besser zusammen. Das bedeutet nicht, dass jegliche Diversit\u00e4t sch\u00e4dlich ist, ganz und gar nicht. 100%ige Homogenit\u00e4t ist auch nicht das Gelbe vom Ei, da dadurch irgendwann ein Entwicklungsstillstand eintritt. Neue Ideen kommen ja meistens von Au\u00dfen.\nAllerdings ist es auch hier sinnvoll, wenn die gewisse Grundgemeinsamkeiten vorliegen.\nDaher gibt es in Deutschland und vielen anderen Westeurop\u00e4ischen L\u00e4ndern Probleme mit der Integration von vor allem muslimischen Mitmenschen. Es ist zu beobachten, dass diese oftmals in ihren eigenen Kommunen leben und sich wenig mit der \u00f6rtlichen Bev\u00f6lkerung mischt. Die Kulturen und Werte sind oft viel zu unterschiedlich, auch der Aspekt der Religion, da in muslimischen L\u00e4ndern Religion und Staat nicht getrennt sind, in westeurop\u00e4ischen L\u00e4ndern aber schon. Das hei\u00dft nicht, dass Muslime nicht in Deutschland leben sollen. Es gibt auch ganz viele super Beispiele von gelungener Integration. Allerdings wird sie immer erschwert sein, da die Grundbasis einfach zu unterschiedlich ist.", "like_count": 16, "author_id": "UCLKUuVPpYBSFKUtogDfkfWQ", "author": "@awsome182", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nGtL7bRYepLkHLpE9PkO3BE6teuqGZeaHtrGJRR1czGIs4h59YBq36Mp3R6429Mnm1F225wLEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@awsome182", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUel9JEVms_uctleR4AaABAg.9v2a56MWcXZ9v4EyVvDq6G", "parent": "UgxUel9JEVms_uctleR4AaABAg", "text": "Hinsichtlich Diversit\u00e4t: ist sicher immer eine Frage des Ausma\u00dfes. Man braucht schon einen gemeinsamen Wertekanon, der eine Grundlage stellt - z.b. die Menschenw\u00fcrde/Menschenrechte;).\n\nZu dem Teil mit \"muslimische Minderheiten\": das war halt \u00fcber viele Jahrzehnte von der deutschen Gesellschaft eben das, was sie wollte: keine Integration, keine Mischung. Am besten auch kein Deutsch lernen. Keine Staatsb\u00fcrgerschaft geben. Hie\u00df ja nicht f\u00fcr umsonst \"Gastarbeiter\". Und auch heute: Menschen die hier herkommen, z.b. auf der Flucht, die werden alle erstmal zentral untergebracht & d\u00fcrfen nicht arbeiten. Wie soll man sich da integrieren? Au\u00dferdem spielt auch hier die \u00c4nderung hinsichtlich Wohnraum mit rein. Im Endeffekt homogenisiert man die Stadtteile nach Einkommen/Verm\u00f6gen. Und da Menschen, die auf der Flucht sind, Recht selten riesige Summen dabei haben, um sich ne Wohnung in einem Stadtzentrum zu holen - ziehen sie halt in die g\u00fcnstigen Gebiete. Da es - wie zuvor erw\u00e4hnt - ja \u00fcber Jahrzehnte eben eh den Wunsch gab, die Menschen nicht zu integrieren, sondern nur deren Arbeitskraft zu bekommen, gibt es da schon etablierte communities. Und ja klar - es ist leichter, zusammen mit Menschen zu wohnen, die die eigene Sprache schon k\u00f6nnen, wo es bekanntes essen gibt usw.. und da du dir eh woanders keine Wohnung leisten kannst, gehst halt dahin. Machen \u00fcbrigens deutsche im Ausland nicht anders. Gibt nat\u00fcrlich noch andere Herausforderungen, aber das f\u00fchrt jetzt zu weit.\n\nZu dem Thema \"in muslimischen L\u00e4ndern sind Staat und Religion nicht getrennt, im Westen schon\": so pauschal stimmt das nicht. Es ist richtig - Staaten wie der Iran und Saudi Arabien und Afghanistan sind quasi Gottesstaaten. So eine krasse Verkn\u00fcpfung gibt es sonst selten. In vielen F\u00e4llen gab (und gibt es) Schritte hin zur S\u00e4kularisierung, wobei hier und da wieder viel r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht wurde. Die T\u00fcrkei z.b. war ein laizistischer Staat.\n\nGleichzeitig \u00fcbersch\u00e4tzt du die Trennung von Staat und Religion in Deutschland. Die Kirche hat enormen Einfluss, es gibt z.b. ein kirchliches Arbeitsrecht, die Kirchen sind mit die gr\u00f6\u00dften Arbeitgeber. In den Schulen findet ein Religionsunterricht statt, der von Vertretern dieser Religion durchgef\u00fchrt wird (damit keine objektiven anspr\u00fcche erf\u00fcllt). Der Staat sammelt f\u00fcr die Kirchen das Geld ein. Usw..", "like_count": 4, "author_id": "UCdSnQNMS61IOreFWNrhENFQ", "author": "@gregor2436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFWHWDNpD_L1tuD7aM1lrK2y-96bvHN1nnYUqR-q8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gregor2436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUel9JEVms_uctleR4AaABAg.9v2a56MWcXZ9wh1Xw-u5gA", "parent": "UgxUel9JEVms_uctleR4AaABAg", "text": "\u00a0@gregor2436\u00a0stimme dir zu 100% zu!", "like_count": 1, "author_id": "UCaLIEEwe0I2tulP1BbP5eyA", "author": "@justtherebecauseofthevideo6578", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1rlvhItSopY1qykTFDfy0gPfz_tFZjIkv50Afl67qI2bBiPjeuM21IxLZ-ndfyA5zoGHEp38Hg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justtherebecauseofthevideo6578", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUel9JEVms_uctleR4AaABAg.9v2a56MWcXZAAy17uo4UZB", "parent": "UgxUel9JEVms_uctleR4AaABAg", "text": "Toll gesagt. Danke.", "like_count": 0, "author_id": "UCC0iGgUvGu-86YiJvzYy76g", "author": "@monikaherz5591", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kaRFRMzT3HK8sGqeNH60dT_G4YcwnIjIBEyCeZDlAedAc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@monikaherz5591", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6pfVmUKiLmvLdEkN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Geiler Bart haha .", "like_count": 14, "author_id": "UCZpIdp8I_0hP9fSbGzfQ0Ig", "author": "@giuvvuvuvhhvv4915", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r1Fif-SINLACvaNgnj4pROU5tEfBMH-GE3x8Q7LZxQrfTHrNKaCY9is8e6zwclSwX5WpKYy1J14=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@giuvvuvuvhhvv4915", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6pfVmUKiLmvLdEkN4AaABAg.9v2XEFb1XX49v2plJiWruv", "parent": "Ugx6pfVmUKiLmvLdEkN4AaABAg", "text": "Da fehlt die Struktur", "like_count": 1, "author_id": "UCSUmOWpVrD2m27mp-L3TAvQ", "author": "@kamipls6790", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2r7_Tyv53KodHft2JNeoRDLO23dOJvJVIgelScRqeFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kamipls6790", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
