[{"id": "Ugy5Y1aRmj-jLVfJwBJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jesid*innen? Wer hat ihm das beigebracht? Tut mir leid", "like_count": 0, "author_id": "UCPbJvApUvTvF1PPNv_Myvnw", "author": "@stoffeundeis5208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/l7q7VSrecD6HZhsUWJ3kZplO5nmcE3J0lMlIS7-C9QAZXC-3bJlRMCqzH8D3bs60-CapnZq62w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stoffeundeis5208", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZh89LNfHyKlHwk914AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn die Jesiden die ich kenne herausfinden, dass er sie gendert, dann ist die AFD sein geringstes Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UCZ7uE8THWi1BdSz5hQTCW_w", "author": "@m.s.8927", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YgkRkZVg2_WI8cg4E2KDMrX7CTVa2_6RRyrkQdRYpHTjuBMVPWh9hqwOK8ucDaMtfIVmrEYk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.s.8927", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0tBIE7DLRaBX-K2V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wo is der ur deutsche?", "like_count": 2, "author_id": "UCZGykWtCZ4IkFvkev7nSoaQ", "author": "@realeyezrealizerealliez3095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@realeyezrealizerealliez3095", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum fl\u00fcchten die soweit bis nach Deutschland gibts da nicht vorher andere L\u00e4nder in denen sie fl\u00fcchten k\u00f6nnten?! Ich frag f\u00fcr einen Freund", "like_count": 18, "author_id": "UCRpfFIODIMDD7VLxe7kCDDA", "author": "@maniinam7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MnF7Q3CoBGaomH_rIgmw94WSCWgSxhAxMKoj2YNKZERBbRMlLgCWSbNpXXozEwv7TB9gvw1GsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maniinam7", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg.A-BOuQcO1_jA-nixkgSM-D", "parent": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg", "text": "Um eine sichere Zukunft zu haben, mit guter Bildung etc. ist Deutschland gut. Zus\u00e4tzlich gibt es viele, die hier Bekannte etc. haben, da Deutschland ein Einwanderungsland ist. Es geht nat\u00fcrlich um Schutz, aber auch um eine gute Zukunft. Wie die meisten das m\u00f6chten, wovon ich ausgehe", "like_count": 2, "author_id": "UCLZpaUWU4ePCNdzaLQBcy7w", "author": "@leam.1295", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mikV92Ly3SIDXvyWYFeby_gcb_xLQG8V_j7MR3RIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leam.1295", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg.A-BOuQcO1_jA-nzoPpMkpq", "parent": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg", "text": "\u00a0@leam.1295\u00a0 ja aber wieviele sollen den nach Deutschland fl\u00fcchten? Ich verstehe diese Gr\u00fcnde schon aber irgendwann gibt es einfach keinen Platz und keine finanziellen Mittel  mehr daf\u00fcr\u2026.", "like_count": 3, "author_id": "UCRpfFIODIMDD7VLxe7kCDDA", "author": "@maniinam7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MnF7Q3CoBGaomH_rIgmw94WSCWgSxhAxMKoj2YNKZERBbRMlLgCWSbNpXXozEwv7TB9gvw1GsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maniinam7", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg.A-BOuQcO1_jA-o5pHHVek6", "parent": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg", "text": "Deutschland k\u00f6nnte extrem von den Gefl\u00fcchteten profitieren, was DEU auch bereits tut. Das gesamte Gesundheitssystem ist extrem abh\u00e4ngig von der Migration. Aber auch der Niedriglohnsektor ist darauf angewiesen. Leider gibt es noch viele, die nicht besch\u00e4ftigt sind, obwohl sie eine gute Ausbildung besitzen. Das B\u00fcrokratiemonster und die strengen Vorlagen, die alle in DEU betreffen, aber vor allem, die, die der deutschen Sprache nicht auf einem perfekten Niveau m\u00e4chtig sind, ist schuld. \u00a0@maniinam7\u00a0 Nat\u00fcrlich gibt es auch Quertreiber, die kein Bock haben, wie auch viele Deutsche. Nur Variante zwei wird in den deutschen Medien gezeigt. \n\nAber grunds\u00e4tzlich w\u00e4re die Menge an Migration nicht schlimm und Deutschland br\u00e4uchte das auch. Aber der Umgang und der Weg zur Integration wird nicht einfach gestaltet.....", "like_count": 1, "author_id": "UCLZpaUWU4ePCNdzaLQBcy7w", "author": "@leam.1295", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mikV92Ly3SIDXvyWYFeby_gcb_xLQG8V_j7MR3RIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leam.1295", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg.A-BOuQcO1_jA-yHiwdgszj", "parent": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg", "text": "Die Nachbarl\u00e4nder L\u00e4nder sind selber \u00fcberfordert und die haben viel mehr Fl\u00fcchtlinge aufgenommen als man denkt. Z.B. in Iran sind \u00fcber 4 Millionen Afgahnen, in Pakistan \u00fcber 3 Millionen und in der T\u00fcrkei wieder \u00fcber 4 Millionen Syrer", "like_count": 0, "author_id": "UCuAAh__bjSOF-XR-uX3lx5Q", "author": "@Aziz-fu7cl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/H4Ammu35p11jqHP4wcLAGjGx5CSNqoFzd5Fl8YWdkvy4-w3KXLMq3QmHAVNS-bmaGL0EZFfkNgc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aziz-fu7cl", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg.A-BOuQcO1_jA0HwVcM7sUA", "parent": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg", "text": "\u00a0@leam.1295\u00a0 kann man net jeder das gl\u00fcck haben und nach westeutopa zu kommen manche leute m\u00fcssen mit dem auskommen was sie haben. Gibt genug arabische l\u00e4nder wo sie gehen k\u00f6nnen", "like_count": 2, "author_id": "UCeTKqY66bt9eAurMDX_v_tw", "author": "@Destiny66Hjem", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kd8tvdqHcGzaQvJB5paKcbYO2wFz3M-JYkLh6dSnM8yCAwJSFBUF5vK0Kr3-LNC9ZRwh8WBV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Destiny66Hjem", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg.A-BOuQcO1_jA79t9K8MLHB", "parent": "UgzAbkmj6OnfIHbYtN94AaABAg", "text": "B\u00fcrgergeld und Krankenversicherung f\u00fcrs Nichtstun.", "like_count": 1, "author_id": "UCgYjzDPwy5giwhJUeZZa0fA", "author": "@Randy1337", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_DY9XkZFXdjpSx3J1mxCyfb6fz4iRpdob7N68xElaVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Randy1337", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7v-xb8LF5hyO5_qV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland... \u00d6sterreich... Frankreich... das sind alles l\u00e4nder die nach dem krieg im nichts earen und meine urgro\u00dfmutter hat sm Bauernhof mit neun Kindern, trotzdem beim Wiederaufbau geholfen....\n\n\nWenn das Land sicher ist und kein Fluchtgrund mehr besteht, dann sollen sie auch zur\u00fcck in ihre heimat, um ihr land wieder suf zu bauen! Und alle anderen sollte man nurnoch genau \u00fcberpr\u00fcft asyl gew\u00e4hren und kein illegales masseneinwandern mehr wir haben bereits genug zu tun", "like_count": 0, "author_id": "UCEzQPBylPcz_mtFuK3zkOpw", "author": "@galadriel9683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKigfuXmIiG3YopdfkWTEY_zhueKphUgMxGFF9NCrV0s15=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@galadriel9683", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8Ao0gu1aMV2hYi5R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Allein schon dass Migration und Asyl permanent zusammengeschmissen werden sagt doch schon alles. Wer hat denn bitte was gegen gut ausgebildete Norweger die zum arbeiten herkommen? \n\nUnd dann wird bei Asylanten irgendwie bereits davon ausgegangen, dass sie hier auf ewig bleiben d\u00fcrfen, ganz ungeachtet davon wie sie sich hier benehmen und integrieren. Da wird dann das \"Asyl als Menschenrecht\" quasi zum Trojanischen Pferd, mit dem hier regul\u00e4re Einwanderung stattfindet. Unter diesen Bedingungen sehe ich dann auch nicht mehr wirklich ein, wieso wir uns dazu verpflichten sollten. \n\nIst doch ganz logisch dass sich da die Fronten verh\u00e4rten und man sich entweder f\u00fcr die \"Open Borders\" Lappen, oder Faschos entscheiden muss.", "like_count": 2, "author_id": "UCA0sGIcjNcbud5GsnhzPDVg", "author": "@kidcoma1340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klMQEMy6v09GubB1tO1qBQbRzy7tNqiziApZgNdos8yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kidcoma1340", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgziOAbKLLrqlJZZ-t14AaABAg", "parent": "root", "text": "Typische \u00d6R Diskussion, es wird eine extrem linke Person mit einer \"normalen\" (also die Durchschnittsmeinung vertretenden) Person zusammengesetzt. Wenn es einen Kompromiss gibt, wird der immer zugunsten von links sein. \nDas Muster langweilt doch, setzt lieber einen radikalen rechten und einen radikalen linken zusammen, das w\u00fcrde Spa\u00df machen.", "like_count": 1, "author_id": "UC8XB-8WlWvShby8Kyi7Rtww", "author": "@elliminator9527", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YO9y3F2yg9xxSRBbsnBIth7P6kHDniHLMBUSd8rJw-pOT49JsHTMr28K76q55YDyWaze0UsVKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elliminator9527", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "parent": "root", "text": "Die beiden Extreme sind zu weit auseinander, um eine sinnvolle Diskussion zu f\u00fchren. \nMigration ohne Integration ist zum scheitern verurteilt, das sehe ich jeden Tag in meiner Intensivklasse f\u00fcr Migranten. Wenn wir aufnehmen, m\u00fcssen wir Ressourcen f\u00fcr die Integration ausgeben. Das machen wir zu wenig, also werden wir auf Dauer eine Katastrophe erleben. \nIntegration bedeutet nicht nur, vom Einwanderer diese zu verlangen, sondern auch sinnvoll eine Hand zu reichen.", "like_count": 70, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-1on_QQWg9", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "Es wurden bereits Milliarden Deutscher Steuergelder f\u00fcr Migranten ausgegeben, wie weit soll es noch gehen? Wenn es den Deutschen finanziell nicht gut geht wie k\u00f6nnen wir dann ganze L\u00e4nder mitfinanzieren? Wie stellst du dir eine L\u00f6sung gegen Kriminalit\u00e4t von Ausl\u00e4ndern vor, wenn weiter Millionen Menschen aufgenommen werden und praktisch keine abgeschoben werden ? Deshalb sollte man die AFD w\u00e4hlen, denn sonst wird unsere liebe Ampel nie etwas ver\u00e4ndern und ihre Politik umdenken.", "like_count": 1, "author_id": "UCzksis2BXxBOSU_aL6EGF_g", "author": "@Anonyme-n8w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nATaj_XyZ449yTpyY9GNkkpedOEjet8B9ru95ikqwS3Mf-MXvcS1UlV0t6a5VEu6AwMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyme-n8w", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-1rQ6x-pPc", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Anonyme-n8w\u00a0 die AFD halte ich nicht f\u00fcr eine L\u00f6sung, die wollen ja Fl\u00fcchtlinge zum polarisieren. Den Rest hast du falsch verstanden. Es war keine Forderung. Es war die Aussage: entweder machen wir es richtig, dann m\u00fcssten wir die Mittel erh\u00f6hen oder wir k\u00f6nnen es gerade nicht in dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung.", "like_count": 6, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-1wka3lx3u", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@kuras9169\u00a0 Tut mir leid dass du so Realit\u00e4ts fern bist, es ist offensichtlich keine L\u00f6sung weil Deutschland weder die Kapazit\u00e4ten hat noch jemals hatte", "like_count": 4, "author_id": "UCzksis2BXxBOSU_aL6EGF_g", "author": "@Anonyme-n8w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nATaj_XyZ449yTpyY9GNkkpedOEjet8B9ru95ikqwS3Mf-MXvcS1UlV0t6a5VEu6AwMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyme-n8w", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-1xs-pssqh", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@Anonyme-n8w\u00a0 ich habe keine L\u00f6sung vorgeschlagen. Kannst du wirklich Texte lesen und verstehen ?", "like_count": 3, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-1zwOV9r60", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@kuras9169\u00a0 und was meintest du dann mit ,, richtig machen\", offensichtlich hast du auch Probleme zu begreifen was ich darlegen will", "like_count": 1, "author_id": "UCzksis2BXxBOSU_aL6EGF_g", "author": "@Anonyme-n8w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nATaj_XyZ449yTpyY9GNkkpedOEjet8B9ru95ikqwS3Mf-MXvcS1UlV0t6a5VEu6AwMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyme-n8w", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-2-UzjGY_s", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@Anonyme-n8w\u00a0 ich habe nur M\u00f6glichkeiten dargelegt. Du hast dich entschieden zu sagen, dass wir momentan nein sagen m\u00fcssen. Ich halte deinen Standpunkt nicht f\u00fcr falsch, es ist ja eine der von mir vorgestellten Positionen. Deswegen wei\u00df ich nicht, warum du so aggressiv reagierst.", "like_count": 0, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-20iOPGRcC", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@kuras9169\u00a0 was ist denn dann deine Ansicht", "like_count": 1, "author_id": "UCzksis2BXxBOSU_aL6EGF_g", "author": "@Anonyme-n8w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nATaj_XyZ449yTpyY9GNkkpedOEjet8B9ru95ikqwS3Mf-MXvcS1UlV0t6a5VEu6AwMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyme-n8w", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-21VrbGYxC", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@Anonyme-n8w\u00a0 dass man hier nicht naiv sein darf. Ich arbeite mit Migranten und du wirst nie einen Migrationsstopp erzeugen k\u00f6nnen. Es gibt nunmal auch Migration abseits von Asyl und man muss Menschen helfen.\nAber das geht nicht in der jetzigen Gr\u00f6\u00dfenordnung, sonst w\u00e4re die Stimmung nicht so aufgeheizt und nein, wir haben nicht die Ressourcen so zu integrieren, wie es sein m\u00fcsste. Also m\u00fcssen wir daf\u00fcr sorgen, dass die Zahlen stark sinken. Sonst wird es eine Katastrophe geben. F\u00fcr die Menschen, die hier sind, denn es wird noch mehr Konflikte in der Bev\u00f6lkerung und mit nicht integrierten Migranten geben und es wird Probleme f\u00fcr die Migranten geben, die aufgrund fehlender Perspektiven auch nach radikalen L\u00f6sungen suchen werden, um ihr Leben zu verbessern.", "like_count": 0, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-6PPJS97W9", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "Ja genau wir m\u00fcssen ihnen noch mehr entgegenkommen so wie wir damals an Silvester auf die Fl\u00fcchtlinge achten sollten, weil die ja so traumatisiert sind und dann passiert K\u00f6ln.", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-6S3zNfyBc", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@EvilDeadthe2nd\u00a0 du hast entweder nicht gelesen, was ich geschrieben habe, oder es nicht verstanden.", "like_count": 1, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-6UxkdM921", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@kuras9169\u00a0 es gibt nur eine Person die es hier nicht versteht und das bist du", "like_count": 1, "author_id": "UCzksis2BXxBOSU_aL6EGF_g", "author": "@Anonyme-n8w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nATaj_XyZ449yTpyY9GNkkpedOEjet8B9ru95ikqwS3Mf-MXvcS1UlV0t6a5VEu6AwMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyme-n8w", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA-6VVs1y0sS", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "\u00a0@Anonyme-n8w\u00a0  du hast doch l\u00e4ngst bewiesen, dass du nicht lesen und verstehen kannst. Das Problem ist, dass die ganze Diskussion von rechten Deppen runtergedummt wird, denen alles als \"Ausl\u00e4nder raus\" zu komplex ist und von Fanatikern auf der anderen Seite unm\u00f6glich gemacht wird, die jede genauere Betrachtung der Situation als Schwurbel abtun. Und jetzt trollt euch und versucht nochmal etwas im Leben dazu zu lernen.", "like_count": 0, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg.A-1euWtqhmkA9n5ssQssQd", "parent": "UgxhViHmTAe1UsA_Oz14AaABAg", "text": "Ja, wirklich. Ich finde es so frustrierend, dass gerade die Leute, die immer davon reden, dass es ja soooo gro\u00dfe Probleme mit Migranten g\u00e4be, die sich nicht integrieren w\u00fcrden, sich weigern, diese Probleme pragmatisch l\u00f6sen zu wollen. Die bescheren sich \u00fcber Probleme, aber wenn wer L\u00f6sungen vorschl\u00e4gt, dann wollen sie die auch nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCdiQ73Qqbip8lY7JvtR4F6Q", "author": "@balduinvontrier128", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTmJvyR9woLplTsIO65Iq62JNoEGm99PYO7G_St8wxXQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@balduinvontrier128", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}]
