[{"id": "Ugz8t5aj-UjiPstdcgN4AaABAg", "parent": "root", "text": "St pauli bestes Beispiel", "like_count": 0, "author_id": "UC1J5Hew4RV2y20p_J4V37lQ", "author": "@borisreidelbach1679", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRca2_1obvi35GP-L5rguWe5su8r8SZwJjf0aabws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@borisreidelbach1679", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzs2U_3QESUo7UAknF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fu\u00dfball ist Freundschaft und Teamgeist und damit das beste politische Statement wo gibt. \ud83c\udf89\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqRP-impiGm6DfTcN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fu\u00dfball ist politisch. Nicht umsonst fand die WM in Katar und findet bald wieder in einem schwierigen Land statt. Alleine die Verbindung dazu, dass viele Leute beim Bau der WM Orte gestorben sind, ist komplett politisch. Achja und nat\u00fcrlich das ganze lobbyieren.\n\nAlso egal was wer f\u00fcr ne Meinung dazu hat, aber Fu\u00dfball ist so gro\u00df, weil es eben politisch ist.", "like_count": 8, "author_id": "UCITpJp9-RsiQp2RYMxWDgoQ", "author": "@klueglscheisser", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z-wTRwkAAZNvEr10KqmqyvyfmWFxE5LVCSvlnnexNGssz6yY5wmcPBsQxSrPmTQSYxzMBrZSD-o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klueglscheisser", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqRP-impiGm6DfTcN4AaABAg.A57IWkZ9yJcA5CaJY5DDmN", "parent": "UgyqRP-impiGm6DfTcN4AaABAg", "text": "Es fand in Qatar statt weil die am meisten bezahlt haben es ist kein Geheimnis das da Gelder flie\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCPMGnfNz-zKmLrsajNm2_sQ", "author": "@Gabriel-bx3nu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KOHqv0oDORYR_Uo_eqFs6SoAqVzqLCRMItikYskLZd1feT1JGibNxDmqVuLWMaQD1Z-tRDi3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gabriel-bx3nu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Fu\u00dfball und Politik geh\u00f6ren zusammen und das sollte auch so sein.\"\nDa h\u00e4tte ich gerne mal eine genauere Erkl\u00e4rung.\ud83e\udd14 Was hat Politik denn jetzt im Sport zu suchen.\nKlar, es ist jetzt nichts neues, dass der Profi-Fu\u00dfball extrem politisch aufgeladen ist. Aber was ist daran jetzt so gut, abgesehen davon, dass gro\u00dfe Firmen damit ordentlich Kohle machen k\u00f6nnen?", "like_count": 6, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg.A56nVhGGgw8A56wK4NDSut", "parent": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg", "text": "Ich glaube das gilt vor allem f\u00fcr den Fu\u00dfball auch betreffenden politischen Bereich - Menschenrechte und Diskriminierung im Vordergrund. Das ist zu verworren als dass eine Trennung angebracht geschweige denn m\u00f6glich w\u00e4re", "like_count": 4, "author_id": "UCa9S2Cb_hatbdjaC7RLVleA", "author": "@omarelb.3996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kr-4dmaZl1IkYs47-h_liftwnIGLyCbkr-PpFGgMuOTc8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@omarelb.3996", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg.A56nVhGGgw8A578rOl5xMu", "parent": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg", "text": "Fu\u00dfballer haben \u00e4hnlich wie Popstars eine gigantische, wenn nicht die gr\u00f6\u00dfte m\u00f6gliche Reichweite.\n\nDar\u00fcber hinaus sind besonders im Fu\u00dfball immer wieder Skandale und Menschenrechtsverst\u00f6\u00dfe nicht selten.\n\nAktuelle Beispiele sind die letzte und kommende WM.\n\nJemand wie Mbapp\u00e9 scheint sich seiner Verantwortung bewusst zu sein, wenn man seine k\u00fcrzliche \u00e4u\u00dferung anschaut.\n\nJemand wie Ronald z.b. ist sich dessen offensichtlich nicht bewusst, wenn man sieht bei welchem Verein er unterschrieben hat.\n\nBeide beeinflussen dennoch gleicherma\u00dfen Millionen von Fans.\nAlso ist es nur richtig, wenn andere Menschen und auch Fu\u00dfballer selbst auf falsche Signale und unmoralisches Handeln aufmerksam machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg.A56nVhGGgw8A57O9PN73qI", "parent": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg", "text": "Alles, das politisch ist, kann auch ein Katalysator f\u00fcr positive Ver\u00e4nderung sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCgybAf-IRtSujPTNqMAPOMw", "author": "@kentknightofcaelin4537", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXBDFGU-wlGVfco1FxZl6ixH1lOxg2pFH7BCkR8UWSlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kentknightofcaelin4537", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg.A56nVhGGgw8A58wfIeiVQN", "parent": "Ugyc5rB2gmAVTzmQB-14AaABAg", "text": "Naja. Wenn ich mir so eine Dystopie mal ausdenke, dann ist das eine Welt in der Sport und Politik komplett getrennt sind.  Andererseits k\u00f6nnte ich mir auch eine Dystopie \u00fcberlegen ind er Sport und Politik komplett eins sind. Ich denke die Mischung machts.\n\nWenn wir Sport in dem Kontext mal als Entertainment sehen, dann finde ich es verwerflich dabei nicht zumindest etwas kritisch drauf zu schauen was f\u00fcr Entertainment da konsumiert wird. Sobald dieser kritische Blick da ist, ist FU\u00dfball shcon politisch. Wenn wer im Stadium rassistisch ist und ich eingreife, ist das politisch. UNd das sollte auch so sein. Wer da wegschaut und einfach sein Spiel genie\u00dft der Verr\u00e4t sich selbst. \n\nAuf der anderen Seite w\u00e4re es zu politisch im Stadium nun Politische Werbung zu machen und zu \"predigen\" bzw Wahlkampf auszutragen. Denn dan wird das Entertainment instrumentalisiert um fremde interessen zu beg\u00fcnstigen. AU\u00dferdem darf man auch etwas abstand nehmen k\u00f6nnen von Politischen Dingen.", "like_count": 1, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyjUoKojts6PBc9NN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fu\u00dfball ist politisch? Vieles, was rund um den Profi-Fu\u00dfball passiert, ist politisch. Keine Frage! Aber der Fu\u00dfball als Sport per se ist doch nicht politisch, so wie es Christoph hier darstellt. Wenn das politisch w\u00e4re, dann w\u00e4re doch wirklich alles, was wir im Leben tun, politisch und dadurch w\u00e4re diese gesamte Fragestellung komplett hinf\u00e4llig.", "like_count": 3, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyjUoKojts6PBc9NN4AaABAg.A56mncS2ZITA57IehKhVS3", "parent": "UgxyjUoKojts6PBc9NN4AaABAg", "text": "Du glaubst gar nicht, wie viele Leute in allem ein politisches Statement sehen. Besonders bei Wutb\u00fcrgern sehe und erlebe ich das viel zu oft", "like_count": 0, "author_id": "UCITpJp9-RsiQp2RYMxWDgoQ", "author": "@klueglscheisser", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z-wTRwkAAZNvEr10KqmqyvyfmWFxE5LVCSvlnnexNGssz6yY5wmcPBsQxSrPmTQSYxzMBrZSD-o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klueglscheisser", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyjUoKojts6PBc9NN4AaABAg.A56mncS2ZITA58xTPT1NEG", "parent": "UgxyjUoKojts6PBc9NN4AaABAg", "text": "Ich finde nicht, dass die Fragestellung hinf\u00e4llig ist nur weil es dann hei\u00dft, dass alles was wir tun politisch ist.\n\nDas erinnert mich an bekannt trugschl\u00fcsse  wie \"wenn alles X ist, ist nichts X. Das Mag f\u00fcr gewisse Logik stimmen aber doch nicht f\u00fcr die Realit\u00e4t. Zu wissen , dass alles politisch ist, hat einen Mehrwert. Es ist halt alle sauf einer anderen Ebene politisch. UNsere Kommentare sind politisch weil sie dar\u00fcber reden wie wir unsere Gesellschafft in einem Aspekt sehen sollten. Wie ich meine Freunde behandel ist indirekter politisch. Es ist eine indirekte aussage dar\u00fcber in was f\u00fcr einer Gesellschafft ich leben will. WIe ich meine Zeit einteile ist noch viel indirekter, da es nur dazu f\u00fchrt , dass ich mich anders politisch einbringe und die Welt anders sehe. \n\nWenn ich frauen schalge ist das ein politisches Statement, dass es ok ist frauen zu schalgen. Wenn ich das verhindere, dann ist es ein statement, dass es m\u00f6glich ist gewalt zu verhindern. Ich hoffe du verstehst...", "like_count": 2, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
