[{"id": "UgzGOWBviWnku2dSy414AaABAg", "parent": "root", "text": "Unser schulsystem hat viele macken darunter die Inklusion \n(eine sonderschule ist nicht schlecht und garantiert das Kinder mit beientr\u00e4chtigungen so unterrichtet werden wie sie es brauchen)\n\nF\u00fcr das Gymnasium ist die latte mittlerweile einfach zu niedrig geschraubt \nEin Abi zu haben ist nix besonderes mehr und genau das sollte ein Abi sein etwas besonderes das man nur erreicht wenn man auch was daf\u00fcr tut\nUnd was f\u00fcr ein Abi tun kann ein Migranten Kind genauso wie ein Akademiker Kind", "like_count": 1, "author_id": "UCN_Gd27eZ_2P6u3QgpHahVQ", "author": "@greenfish1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FlGKermW4iFMYdgv7ZABFhY3hNtJhCScFuHhDc7FTTI81kkGha7sCqQwwZJCvCZ2ztwodY93=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@greenfish1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9FfDVxerxWVwO4YZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr ein Schwachsinn, diese Debatte ist sinnlos. Das Problem ist doch nicht das Gymnasium.", "like_count": 0, "author_id": "UC3MixJfhcWZv0l1gR7wtTWQ", "author": "@s.w.2892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGCcO77qRAILeeq23h9y6AoVb-S6jhNjs55xh4H1JqzRtYoueMFrSC8S9Y7lZhzF6Tww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@s.w.2892", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn-zcIjADLCY6Mya14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das inklusionsgesetz sollte in schule endlich umgesetzt werden", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvJYDov6_acWbjnXB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00fcler sind unterschiedlich in verschiedenen Bereichen warum sollte man also andere behindern in der Schule.\nDie guten zu guten und die weniger guten zu weniger guten ganz einfach", "like_count": 0, "author_id": "UCc6oPSqTZKiA14rrY3jFryA", "author": "@DanielFassbender-j4g", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrjO9OGCV3s4KL5FAO-JkZCuMMdHk-I8doHCLmp6C9osfz_JqGDDAT1lwVBwdRzZ35_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DanielFassbender-j4g", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_vMloq7uZesY68R14AaABAg", "parent": "root", "text": "der Moderator ist ja top! gerne \u00f6fter", "like_count": 0, "author_id": "UC0zZts16AdvHDUwjQmligeQ", "author": "@paulalouisa9366", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJmtgSyL28Rsi-sHL05nL1zLKGZLllAjvY8vajy8vW_wk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulalouisa9366", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWvhGvai2Vr5OpS4l4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich w\u00fcrde gerne eine folge zu gaza und Israel sehen!", "like_count": 0, "author_id": "UCvLnztoLTgSA46m4qTpKpKA", "author": "@maryhappy8870", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_liJZw1aEaMjKzvwUiFeOsAv4gghJvQqtvBRAdDNMc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maryhappy8870", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUA01-b6i0u_AEJgF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diesen Bums gibt's nur hier und wir sind ,auf jeden Fall,  nicht die gebildetste Nation der Welt. Es existiert einfach keinen guten Grund f\u00fcr unser drei gliedriges Schulsystem.", "like_count": 0, "author_id": "UCxoNy6HqtM9I-6ef0hJNhGg", "author": "@wieschermannstephan3575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEc2fXfCcJovMEYSc1YuoXvyM4_eBRUHzDlDnvB_8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wieschermannstephan3575", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxgZHrIfXBp8QiSqvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "naja kann man nicht so sagen, man kann anreize etc. schaffen, wenn wir in der praxis aber marode schulen(systeme) haben dann bringt alles und jenes nichts, Handwerker berufe m\u00fcssebn attrativer gestaltet werden sodas junge leute auch darauf bock haben und \u00fcberhaupst so einen job und so einen weg in kauf zu nehmen, also all in all ist das nicht so schlecht, es ist schade das wir die hauptschule abgeschafft haben, da wurde noch wesentliches mal mehr und weniger noch so vermittelt, was anstand ist und so weil es doch von sehr sozialen leuten gepr\u00e4gt ist... <3!!! evtl junge leute dazu zu verpflichten in jungen jahren wo man auch noch was leisten kann mal ne zeit lang macht aber au ned zu lange um sich ned zu verschaffen... dann kann man ja was sozialeres machen,,, so ein leitfaden f\u00fcr ein soziales nachhaltiges leben oder so....L\u00f6sungen??!!!---...", "like_count": 0, "author_id": "UCO67we31YaDZ_CWJC0iIPzw", "author": "@catina420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gt4ovTX0WOvsorIrVMPpecykMLVTq1T5MTJTBChkIAd6DsIbzEirGPoXzz6_PnbRP6x0YNK-Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@catina420", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago (edited)", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKeum1Re1lfFzAGS14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das gr\u00f6\u00dfte Problem unseres Schulsystems ist das viel zu einfache Abitur.\nEs wird jedem hinterhergeschmissen, selbst die einfachsten im Kurs haben mit 3,4 bestanden.\n\nLieber mehr in die Grundbildung investieren, wir brauchen nicht j\u00e4hrlich 50\u2018000 neue BWLer und Marketing Experts - sondern Leute, die wirklich was mit ihren H\u00e4nden schaffen k\u00f6nnen", "like_count": 2, "author_id": "UCTlOqSBpjwK2s0roFSXHiIg", "author": "@c.j4611", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9D_rnKtg_oAX89i0XF2fRwkjr-MQyAvKkrawFH1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j4611", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7W3iygjYSt7XN64x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dank Sylt gibt es noch mein Gymnasium. Krass", "like_count": 1, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeqHzBOqLw1Z-_GEV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn es bei Menschen in Deutschland nicht l\u00e4uft egal wo darf es nat\u00fcrlich nie am Individuum liegen \ud83d\ude04\nEs sind immer die anderen oder die Umst\u00e4nde schuld \ud83e\udd26\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_XYOdiadmtI_CBBN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Umfrage an der Berliner Humboldt Universit\u00e4t durchzuf\u00fchren, in einem Bundesland, das kein dreigliedriges Schulsystem hat, finde ich etwas irref\u00fchrend. Fragt doch mal jemanden aus der Bildungsforschung, nicht immer nur Leute mit einer Meinung.", "like_count": 8, "author_id": "UCrohFxyUKdBK4HX7K87vXfg", "author": "@johannes3126", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHSkbuImNmtCg3lz1wiCH3iMue3SRMb9e00e__7-k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannes3126", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_XYOdiadmtI_CBBN4AaABAg.A8ng-Yc_ZqAA9NYgnioEDe", "parent": "Ugw_XYOdiadmtI_CBBN4AaABAg", "text": "...mit einer Meinung aber keiner Ahnung. Leider ist das gerade bei solchen Formaten viel zu oft der Fall.", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDnuWOVfxSPoCMj5h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum eigentlich so eine Fixierung aufs Gymnasium? Meiner Ansicht nach sollte das ganze System ge\u00e4ndert werden, also Gesamt- und Ganztagsschule bis zu einem gemeinsamen Abschluss mit Kursen nach F\u00e4higkeiten. Mehr Kooperation unter den Sch\u00fclern,  Freizeitangebote in der Schule am Nachmittag und keine Noten. Hab sicher was vergessen", "like_count": 5, "author_id": "UCJC382IOj9ZNEH3xdW3J84Q", "author": "@scordeteyla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kTO01olTJlq3tQGHtmLi8DF5027JTNcdtL89TEKxWnFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@scordeteyla", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsAc4D-sUI1oQ9J7B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Hans Wurst hat es geschafft und denkt jetzt er wurde zur Elite geh\u00f6ren und h\u00e4tte den Bezug zum Leben der Normalen Menschen nicht verloren, merkt aber nicht, dass er dabei ist diesen Bezug zu verlieren.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC9sZxT6VzTdGcYL5Nvs8t4w", "author": "@justg4898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBEN4LCjS5ijQgpGk3NkIBYKjJSC_OP1Xb88b5zn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justg4898", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMcnSf3MHR4hTfLm14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Schulsystem selbst ist in meinen Augen NICHT ungerecht. Zumindest kann ich beim Aufbau und beim Grundgedanke des Systems nichts ungerechtes erkennen. Dies h\u00e4ngt aber wohl auch stark davon ab, was man \u00fcberhaupt als \"Gerecht\" definiert.\nDie Unterschiede die es merkbar bei den Sch\u00fclern und ihre Endergebnisse gibt, h\u00e4ngen viel eher an Faktoren, die AU\u00dfERHALB des Schulsystem anzusiedeln sind (zb. Einfluss des Elternhauses) und nur weil die Schule nicht in der Lage ist, diese Unterschiede aufzuheben, macht es nicht automatisch das Schulsystem \"ungerecht\".\n\nZu der eigentlichen Frage: Nein, das Gymnasium sollte NICHT abgeschafft werden, denn das w\u00fcrde nichts gerechter machen und  w\u00fcrde eher die individuellen F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten einschr\u00e4nken.\nAls jemand der auf eine Gesamtschule ging, wei\u00df ich wie Nachteilig es sein kann, wenn alle Sch\u00fcler der Leistungsklasse \"Hauptschule\" bis hin zu \"Gymnasium\" gemeinsam im Unterricht sitzen. Der Unterricht darf dann nicht zu fordernd sein, weil ansonsten die Hauptsch\u00fcler nicht nachkommen, es darf aber auch nicht zu entspannt sein, weil sich sonst die Gymnasiasten langweilen.\nAlle Sch\u00fcler die von einem Gymnasium zu meiner Klasse gewechselt haben sagten dass es bei uns merkbar einfacher ist, als auf einem reinen Gymnasium. Ein Fakt welchen so einige Abiturienten erst ihr Abitur erm\u00f6glicht hat.\nDas Ziel sollte aber nicht nur darin liegen, dass die Sch\u00fcler \u00fcberhaupt ein Abitur bekommen, sondern sie sollten schon m\u00f6glichst an ihr Maximum gef\u00f6rdert wurden sein, um ihnen ihr bestm\u00f6gliches Abitur (im Sinne von, was sie tats\u00e4chlich k\u00f6nnen) zu gew\u00e4hrleisten und das wird man wohl eher erreichen, wenn  die Klassen von der Leistung eher homogener sind und somit der Unterricht m\u00f6glichst perfekt auf sie angepasst sind und dabei helfen reine Gymnasien, Realschulen und Hauptschulen wahrscheinlich merkbarer.", "like_count": 4, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0ESPrOGMl_97bLbt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man sollte meiner Meinung nach die Sch\u00fcler weiterhin trennen. Allerdings unter ganz anderen Bedingungen. \n1. Nicht nach Leistung, sondern nach Interessen. Ist jemand sprachlich begabt, passt diese Person ins Linguistische Gymnasium. Ist jemand handwerklich begabt, sollte das auch entsprechend gef\u00f6rdert werden. Die Hauptschule sollte also nicht die (vermeintlich) schlechtere Option sein, sondern eine gleichwertige Option.\n2. Die Kinder sollten erst viel sp\u00e4ter getrennt werden als aktuell (vielleicht in der 8./9. Klasse), da zu junge Kinder meist noch keine so klar ausgepr\u00e4gten Interessen und F\u00e4higkeiten haben.", "like_count": 19, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago (edited)", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0ESPrOGMl_97bLbt4AaABAg.A8mHdX65TmUA9FGG2xYGm7", "parent": "Ugx0ESPrOGMl_97bLbt4AaABAg", "text": "theoretisch haben wir ja schon so ein \u00e4hnliches system :D", "like_count": 0, "author_id": "UCgEiIn_Pw26d-hRk8XIpc0w", "author": "@znqketripz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j2BQwzb4IDXMlT9qf6lCPFmac0m0-RhVExUZ4GJB_Yha1Gf_G-FxJzZa1xQiPOLAYxEaRQ3FSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@znqketripz", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0ESPrOGMl_97bLbt4AaABAg.A8mHdX65TmUA9FeGls8hoC", "parent": "Ugx0ESPrOGMl_97bLbt4AaABAg", "text": "\u00a0@znqketripz\u00a0 Na ja, auch theoretisch wird momentan nach Noten, nicht nach Interessen getrennt. Aber es stimmt, im Prinzip m\u00f6chte ich grunds\u00e4tzlich gar nicht so viel \u00e4ndern.\n\nEine Verschiebung der Aufteilung nach hinten scheint auch eine kleine \u00c4nderung zu sein, w\u00fcrde aber einen enormen Unterschied machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOCrU9W5APGf4p_Ot4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwie beschleicht mich so das Gef\u00fchl, das insgesamt 30 Leute interviewt wurden und 3 Leute daf\u00fcr waren und genau diese drei Leute alle reingeschnitten wurden.", "like_count": 2, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNxgVx7ShFQue4LqZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe durchaus die Probleme hinter dem dreiteiligen System, aber auch die Chancen. Man darf auch nicht diejenigen vergessen, die auf dem Gymnasium genau richtig sind und dort auf ihren Lebensweg vorbereitet werden. Au\u00dferdem gibt es mittlerweile immer mehr M\u00f6glichkeiten, auf anderen Wegen ein Abitur zu machen, sp\u00e4ter aufs Gymnasium zu wechseln oder sogar ohne Abi zu studieren, und das finde ich super und letztendlich sinnvoller. Wichtiger als die Abschaffung einer Schulform finde ich die Abschaffung von Vorurteilen und Klischees. Also den Kindern nahelegen, dass auch jemand, der erst auf der Realschule war sp\u00e4ter noch studieren kann, aber auch dass jemand, der aufm Gymnasium sein Abi macht, eine Ausbildung machen kann.", "like_count": 4, "author_id": "UCRd_uBkN4lcFiBPJ6A3GRXw", "author": "@marieke1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mklYmpzxh9K8RetcbLqRST6DudGPtKQ856NDf7jvU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marieke1995", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwj37qhE-PxCgj88G54AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem des deutschen Bildungssystems ist, dass die Deutschen noch nie einen ernsthaften Blick auf das amerikanische Bildungssystem geworfen haben.\n\nDann wei\u00df man was wirklich kacke ist", "like_count": 0, "author_id": "UCS4Fewuf772uxoqYtkKkiaw", "author": "@geogecko137", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8Dh3Xw8LuA9LZszv8vvwnG5h2YTUbnjPRcVjb-YSCZZ4-d5RkwQblX63Jc19vDWZMKPtIpIbIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geogecko137", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLVLSJ4FCsZQpYGm54AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt viel zu bl\u00f6de Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgywB3G1NbAYQqn-IVR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eher Hauptschule abschaffen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8oAFsDceeC97hKyE2mHl-g", "author": "@userq38x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@userq38x", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyClzO6f6zvMs-5vfp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Bildungssystem ist ungerecht und das Gymnasium darf auf keinen Fall abgeschafft werden. Ich komme aus \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen und konnte nur durch das Gymnsium meinen Weg machen. Man muss halt lernen. Das kann einem niemand abnehmen.", "like_count": 10, "author_id": "UCxOPQPYKLTMCAGQ8QADg0FA", "author": "@sabinekonig1344", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPprAzRlaXoJRXADd-GBDjwoJPsiD8O0YYjP0QUxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sabinekonig1344", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyClzO6f6zvMs-5vfp4AaABAg.A8m7BcIeOSJA8mP8gQJEqE", "parent": "UgyClzO6f6zvMs-5vfp4AaABAg", "text": "Du h\u00f6rst dir aber schon beim Denken zu oder?\nDas Bildungssystem ist ungerecht aber wir m\u00fcssen die Elitenf\u00f6rderung weiter unterst\u00fctzen...entweder dir sind die anderen egal oder du glaubst wirklich, dass es nicht m\u00f6glich ist, einen vern\u00fcnftigen Umgang mit den Real- und Hauptsch\u00fclern zu finden....willst du jetzt lieber gleichg\u00fcltig oder lieber hoffnungslos sein? Freue mich auf deine Antwort \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UC9sZxT6VzTdGcYL5Nvs8t4w", "author": "@justg4898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBEN4LCjS5ijQgpGk3NkIBYKjJSC_OP1Xb88b5zn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justg4898", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vJI_ZcIWZHhOM1V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unser Schulsystem ist ziemlich ungerecht, aber nicht, weil es gymnasien gibt", "like_count": 35, "author_id": "UCRUkVGj73fpfQ7u52TxnksA", "author": "@patrikn8667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG9zEZv42iZ8fsCBP2fGhCSC8PGO4W0wyH7QVGK3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn8667", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQbiUaKE6CzkgVwM54AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein, finde ich nicht\nMan kann und sollte viele schulische Strukturen ver\u00e4ndern, aber das Gymnasium komplett abzuschaffen ist dabei vermutlich eher sch\u00e4dlich, da die F\u00f6rderung einzelner Sch\u00fcler nicht so gut m\u00f6glich ist. Entweder h\u00e4ngen manche lerntechnisch hintendran oder andere werden zu wenig beansprucht oder wahrscheinlich sogar beides gleichzeitig. Davon hat dann kaum jemand etwas. Ich merke das bei mir auf dem Gymnasium selbst schon und so wird das Problem nur noch verst\u00e4rkt.", "like_count": 7, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQbiUaKE6CzkgVwM54AaABAg.A8m5qCZOJWiA8m7luXf8Et", "parent": "UgzQbiUaKE6CzkgVwM54AaABAg", "text": "Jeder mit Akademikern als Eltern mit durchschnittlichen Intellekt sollte das aktuell ohne Probleme schaffen. Sonst ist man selbst schuld durch nicht aufpassen oder lernen, man sollte mehr M\u00f6glichkeiten er\u00f6ffnen um einfacher die Schulform zu wechseln und die Grundschule vllt etwas verl\u00e4ngern", "like_count": 1, "author_id": "UCHHI_zU1vUWQ-hGwUSIy1Ww", "author": "@Spacebreakaarrhh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3eCyEZxl3mUkvQXoOVzjvqH2VNnNc8VzSMbzbGyrovAROF_MNBqBGB7fDKkcoup5Nfpo4GoBSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spacebreakaarrhh", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was hat Sylt denn bitte mit der Frage zu tun?", "like_count": 17, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg.A8m56bSMh1DA8m9Ai2z8-f", "parent": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg", "text": "Weil man keine Gelegenheit auslassen darf \u00fcber Menschen herzuziehen, die andere Meinungen als der Mainstream haben.", "like_count": 7, "author_id": "UCn-lxWA3mnucX0qj5FhEufQ", "author": "@Caro-wl7qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Caro-wl7qy", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago (edited)", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg.A8m56bSMh1DA8m9vqncd4S", "parent": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg", "text": "\u00a0@Caro-wl7qy\u00a0 Das ergibt doch auch keinen Sinn!", "like_count": 5, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg.A8m56bSMh1DA8mTYRWsiqy", "parent": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg", "text": "Teil des Skandals war, dass unter den im Video gezeigten auch Studenten waren. Besonders deutlich wurde das ja, weil eine wegen Rassismus exmatrikuliert wurde / werden sollte (keine, nicht mehr verfolgt). \nVielleicht auch, weil Sch\u00fcler des Elite-Internats Louisenlund das entstandene Video nachgeahmt haben. \nWurde halt \u00f6ffentlich berichtet.\nVielleicht auch weils ein Short ist bl\u00f6d zusammengeschnitten.", "like_count": 0, "author_id": "UCgReW1UQ-FvKgxrBsV2505Q", "author": "@f.r.7113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1UKC1gAN-YFZhCUog2kUuCJSGEwpbZCeeUyGChCtqFwdMgMoUCpJptjOM5HdMhNgHCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f.r.7113", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg.A8m56bSMh1DA9NYsUEgCXS", "parent": "UgxJpNB4eIJSfEvqafd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Caro-wl7qy\u00a0Das ist nicht der Mainstream, dass wirkt nur so.In Wahrheit ist das eine kleine, laute, intolerante, privilegierte Minderheit auf Social Media.", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}]
