[{"id": "UgxiNA6qEBudb3e6z594AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer wie solldas bitte bezahlen??! Krankenkasse ist teuer genug und braucht sehr viel geld f\u00fcr krebspatienten usw. Der staat hat auch zu wenig um das zu finanzieren und wenn dann steigen die steuern. Wenn das ein ziel sein soll, m\u00fcssen wir als gesellschaft daf\u00fcr zahlen. Dann kommen andere berufe, sagen das gleiche und w\u00e4re auch sehr unfair. Mehr geld f\u00fcr mehr fachkr\u00e4fte ausgeben, paar 100 euro meh lohn,dann kommen viele zur\u00fcck. Das zu \u00e4ndern ist schon schwierig. Jemanden den lohn vorschreiben ist auch verboten, abgesehen vom mindestlohn.  Nicht so einfach wie man denkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCx4eXorMwVZVS24hZqGaovw", "author": "@Barfuss_-_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RdHy1rKYbJsVbiBcACccoRxZEd0vs8AobqIcZnUlh4rZx6WOxUoBMF5wL8HFFZymtG8LyOj9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Barfuss_-_", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwep2HvujSSUs0Z5AV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt jetzt schon ein Mangel. Es m\u00fcssen dann mehr Schichten abgedeckt werden also kommt zu dem Mangel noch mehr Mangel. Gehen dann tats\u00e4chlich soviel in die Pflege und arbeiten mit bed\u00fcrftigen Menschen wenn ich einen B\u00fcrojob machen kann, mehr verdiene und nicht Windeln wechsle? Das Problem ist das Krankenh\u00e4user und andere Einrichtungen gewinnorientierte Unternehmen sind und neue Rekordgewinne fahren w\u00e4hrend die L\u00f6hne f\u00fcr diesen wichtigen Job ein Witz sind. Dazu noch die Abschaffung des Zivildienst/Wehrpflicht. Ein soziales Jahr bei der Bundeswehr, Feuerwehr, Pflege w\u00e4re auch wieder eine gute Sache. Nat\u00fcrlich f\u00fcr alle.", "like_count": 0, "author_id": "UCFF4yJFxKimqkSc0KPu5eag", "author": "@PIG8STUIPID", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxMUmLWCS6tArnp7k8lhlVQ34JKEZ0wJmL6Kd2hFnEKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PIG8STUIPID", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOpE2L9d46soMWtdp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin ich der einzige, den Alexanders Stimme hier an die von DocFelix erinnert und der ein bisschen Flashbacks kriegt?", "like_count": 2, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOpE2L9d46soMWtdp4AaABAg.A6-Fh8_daFeA6NI3_zGztK", "parent": "UgzOpE2L9d46soMWtdp4AaABAg", "text": "Nee bist nicht der einzige. F\u00fchl ich voll mit\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCx4eXorMwVZVS24hZqGaovw", "author": "@Barfuss_-_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RdHy1rKYbJsVbiBcACccoRxZEd0vs8AobqIcZnUlh4rZx6WOxUoBMF5wL8HFFZymtG8LyOj9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Barfuss_-_", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQBF9JMsE8QnLrF-94AaABAg", "parent": "root", "text": "Gel\u00f6wt wie ein rede!", "like_count": 0, "author_id": "UCqymAYQaMGAlP359oGKvzfg", "author": "@bobbyclift4011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eqh0sNpikpUTzFbxHVyRaxjb76UFSv3HD_qX3hD--SR6kHb6pgE9ChHj21SH2Oa7INrv2W8PLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobbyclift4011", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMauRavgkxzaCx9yV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lustig wie die gegen seite Angst davor hat, das die 4 tage woche in alle berufe kommt. W\u00e4hrend die Gegenseite es meistens nur f\u00fcr gewisse Berufe verlangt. Ist schon etwas zynisch.", "like_count": 1, "author_id": "UCMsNV13DnHxEiJsSMvivQ0g", "author": "@AroNekoArts", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hA3XaBnjkaaI9_UasOW3usNwq5dIpogU4ILatwIerseoGuhSomgr-zqdCOIk1K7lyUz0p1V1rA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AroNekoArts", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwbtvf9kCZj8gBSc354AaABAg", "parent": "root", "text": "und wer soll es bezahlen??", "like_count": 3, "author_id": "UCKSO66ttfv20koXqZwHXwSQ", "author": "@helnorse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_DJc8gW06Quvjn11zFPJPYijk5l7UxhW8j8JDJQfFwZMA_AtrBRX1PAX2aK4LY8gC3pe_Y7tNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helnorse", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwbtvf9kCZj8gBSc354AaABAg.A5hZycg_0jYA5jYM1EJkQ8", "parent": "Ugwbtvf9kCZj8gBSc354AaABAg", "text": "Interessiert nicht. Der Staat, also kommt es vom Himmel.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRuZV8JcnARr9FhtZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum dann aber 4 Tage in der Pflege und nicht 4 Tage etwas leichteres? V\u00f6lliger Schwachsinn und kein Anreiz.", "like_count": 0, "author_id": "UCB7ZiXKV9Io6eAXkm1g7KuA", "author": "@Anonyminus777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EC2Avnd9QVxKApQnjwHfWoEV2mUQVa8wT480j00uYTBJKlXwrXQzNOvOm__9yVmnfghHUbb6hg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyminus777", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRuZV8JcnARr9FhtZ4AaABAg.A5g0EnHG2I7A5jYZshqGhB", "parent": "UgyRuZV8JcnARr9FhtZ4AaABAg", "text": "Weil man in dem Fall f\u00fcr vier Tage das Gehalt kriegt und bei \"etwas Leichteres\" dann f\u00fcnf Tage arbeitet oder andernfalls nur 80% des Gehalts bekommt. So habe ich die Diskussion verstanden.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRuZV8JcnARr9FhtZ4AaABAg.A5g0EnHG2I7A5jdvro3fne", "parent": "UgyRuZV8JcnARr9FhtZ4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 aber die 4 Tage Woche wird doch nicht nur in der Pflege gefordert. Das ist ja eine gesamtgesellschaftliche Forderung \u00fcber verschiedene Branchen hinweg.", "like_count": 0, "author_id": "UCB7ZiXKV9Io6eAXkm1g7KuA", "author": "@Anonyminus777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EC2Avnd9QVxKApQnjwHfWoEV2mUQVa8wT480j00uYTBJKlXwrXQzNOvOm__9yVmnfghHUbb6hg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyminus777", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRuZV8JcnARr9FhtZ4AaABAg.A5g0EnHG2I7A5kVLESP5tG", "parent": "UgyRuZV8JcnARr9FhtZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Anonyminus777\u00a0 In dem Teil ging es glaub ich darum, dass man in manchen Bereichen die 4-Tages-Woche fordern will, um die Berufe attraktiver zu machen. Sozusagen als Kompromiss. Wenn es \u00fcberall kommt, macht es nat\u00fcrlich wenig Sinn.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur das man halt 1/5 mehr Personal br\u00e4uchte um das ganze aufzufangen ;) zus\u00e4tzlich zu dem was gebraucht wird um die Pflegekr\u00e4fte personell zu st\u00e4rken...nein es muss weder mehr Geld noch weniger Stunden sein...es muss mehr Personal her und die Wertsch\u00e4tzung der Angeh\u00f6rigen..", "like_count": 3, "author_id": "UC-IadHwWuLHigKWRKRVB4dw", "author": "@DeppenGamingLP1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWewkkhPqZLxPxM0D0QnU07L0Q8Cp1iLw5HUKFDoL4eA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DeppenGamingLP1987", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg.A5dM3UmrbnQA67bD5N5Nyk", "parent": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg", "text": "KLar mehr geld und mehr personal. DIe werden strategisch unterbezahlt. \nUNd ja 4 Tage woche sollte auch ein Ziel sein. DU hast halt recht, dass es momentan unm\u00f6glich ist wegen fachkr\u00e4fte Mangel.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg.A5dM3UmrbnQA6NIJUyAxSX", "parent": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg", "text": "Die wertdch\u00e4tzung ist bei mir da. Bei anderen menschen kannst du das nicht verlangen. Wie bei lehrern, die eltern m\u00fcssen mal liebe und ordnung geben, das zu tun, tun sie niemals. Dieses umsetzen ist ein wunschdenken. Weil es an die \u00f6ffentlichkeit kam, achten hiel mehr darauf freundlich und respektvoll  zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCx4eXorMwVZVS24hZqGaovw", "author": "@Barfuss_-_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RdHy1rKYbJsVbiBcACccoRxZEd0vs8AobqIcZnUlh4rZx6WOxUoBMF5wL8HFFZymtG8LyOj9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Barfuss_-_", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg.A5dM3UmrbnQA6v19UDJdIW", "parent": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg", "text": "Ich als Kinderkrankenschwester kann sagen, ich sch** auf die Wertsch\u00e4tzung der Angeh\u00f6rigen. So respektlos. In keiner anderen Branche w\u00fcrde man die Arbeitnehmer mit Wertsch\u00e4tzung zufrieden stellen wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UC_yrYsHYuKbygyz6KzpwtLQ", "author": "@Tilty12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQP04o0156tOjgYNl3HX_KZUnYFCol3dSz9PAyoVldVAeL5nOEnPGdwcXswTRrMOFkSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tilty12", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg.A5dM3UmrbnQAAgaQ9wAkB1", "parent": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Rithmy\u00a0 jain der Median bei Pflegern ist sehr sehr weit \u00fcber den Median von dem Schnitt von gleichwertig qualifizierten Leuten.\n( der Schnitt einer 3 oder 3,5 j\u00e4hrigen ausbildung ist bei 34.600 im Jahr)", "like_count": 0, "author_id": "UC3m9RNlIRapFriCnPkOPy2Q", "author": "@bronzeriven9724", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gviYtF3iFVyP3d1XuMnd-AXygc3dBC7xbst2YNMcpxuX7YJsbJnySkzuWobB292QutD4qkEn5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bronzeriven9724", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg.A5dM3UmrbnQAAh3RPUmbIS", "parent": "Ugwi7denLCM2P9izRkR4AaABAg", "text": "\u00a0@bronzeriven9724\u00a0 Kannst du deine Quelle nennen?\nAlso ich sehe immer nur was dazu wie der Gesundheitsbereich insgesamgt einfach ca 10% weniger verdient als die anderen branchen. \nSelbst wenn wir innerhalb einer Gruppe schauen gibt es krasse unterschiede. So werden Kidner\u00e4rzte am schlechtesten bezahlt und sch\u00f6nheitschirurgen am besten. Verkehrte welt?", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFe6OzqX2WjpUQDlh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich geb ihm grunds\u00e4tzlich Recht und war auch davon \u00fcberzeugt, dass die meisten Menschen so handeln w\u00fcrden.\nAber: einer meiner besten Freunde hat eine Firma, der 2 Altenheime und eine psychosomatische Klinik geh\u00f6ren.\n\nLetztes Jahr hat er f\u00fcr alle Mitarbeiter die das wollen eine 4 Tage Woche eingef\u00fchrt. Voller Lohn bei den gleichen Stunden auf 4 Tage verteilt.\nDieses Angebot wurde mit wenigen Ausnahmen nicht angenommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCu5_Y1y1XLkB9o2kBVvvebA", "author": "@ingoknito9471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYZwxDQUGOKl6OU4PLbpdN2rpo4rJC1ByOpg7NsB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ingoknito9471", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFe6OzqX2WjpUQDlh4AaABAg.A5ZnOXv8Pn2A67bTIH5UFC", "parent": "UgwFe6OzqX2WjpUQDlh4AaABAg", "text": "DAs ist nicht die 4 tage woche. \nWenn wir von 4 Tage Woche reden dann meinen wir 1/5 weniger stunden bie gleichem Lohn. Also weiterhin 8 Stunden tage.\nWer will schon seine 40 Stunden auf 4 Tage aufteilen? Das ist wahnsinn.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9ZGA1_W7moyJ1Xpt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Heult mal rum", "like_count": 0, "author_id": "UCRlDUVn0ippaeOluGO_tmDw", "author": "@michaelsturzel8771", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knZJ6qJVHfNMmhtTX3f2r2m5yvFSmjEk8KSAxa1og=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelsturzel8771", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB1dtkZXAQv3OsEJV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine ehemalige BILD \"Journalistin\" mit Fakten zu konfrontieren hat leider noch nie geholfen.", "like_count": 8, "author_id": "UCm_j2ayF0fl3DrH4r84FG2A", "author": "@theodorkrause2580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBtzkI-E6UEDXF3px0GCZeCbnx1yP65NMzdws4qxiwUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@theodorkrause2580", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2LzJJXBqlLXT2E354AaABAg", "parent": "root", "text": "Super spannender Einblick in die Debatte \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCsQQ-693f-TExWtokb7nJvQ", "author": "@Linaaaaa0708", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TnEMZkVZlyIc6MXAZjR0xuoAGiZKKVO5qKMwzVRar_Un7a1u-f-uYKWlJ04K6hu1eMwZA_2Zmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Linaaaaa0708", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_tQNylodMfK2B2cJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Stimme z\u00e4hlt f\u00fcr Nena Brockhaus auf jeden Fall bekommt sie mein Feedback hier \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCRVD1KrFhYeZyTBnX__4BLw", "author": "@MumiYm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Qup7xz40Uqh6K-AzR5bcumwJHN9nsAYs2Usw9gvnXj510ECC6co_utBkrqKStHbqWLttUAh_Mw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MumiYm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgykMCJpvljUMwzRyAp4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u2026 Vier Tage Woche in der Pflege w\u00e4re ein Ansatz.. Besser f\u00e4nde ich f\u00fcr alle Berufe die im 3 Schichtsystem arbeiten  die 35 Stunden Woche.  Den Jetlag den man dadurch vor sich herschiebt, lassen Dich meistens an deinen Freien Tagen durchh\u00e4ngen .. bzw .. schr\u00e4nkt dich vom niedrigen Energielevel ein \u2026 !  die Nachtschicht bringt 3.20 Euro stundenaufschlag .. und alle 11 N\u00f6chte ein Urlaubstag mehr .. !! Das f\u00e4ngt es bei weitem nicht auf !!  .. F\u00fcr das man in der Klinik mit 20- 30 Patienten..alleine auf der Station ist Viele k\u00f6nnen sich die Arbeit nicht vorstellen !! Dazu w\u00e4re ein fr\u00fcherer Renteneintritt f\u00fcr 3 Schichtberufe nach 40 Jahren auch fair !! Das sind die Menschen .. die f\u00fcr andere Menschen 24/7 da sind !!", "like_count": 1, "author_id": "UC09aixOlPkXthV2Sf7vN1GQ", "author": "@brejen1766", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nORHyYTYHDLZpjAvIlYvMjO_tsBn0fmIJp9H3nOIc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brejen1766", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBk5FjxUoMzXo2zx94AaABAg", "parent": "root", "text": "Probiert es doch einfach aus? Anstatt dar\u00fcber zu streiten! Es gibt nat\u00fcrlich Branchen wo das nicht umsetzbar ist. Aber es in einem innerbetrieblichen Pilotprojekt zu probieren w\u00e4re doch mal eine Ma\u00dfnahme oder?", "like_count": 5, "author_id": "UCbhjUyoPtOYw99l_Ww2ko_w", "author": "@fabiangrunewald6477", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mI1UYokmjrCPWFSRDLvjDVZYT6UPK8_6mk7T2SDzPxkTT701yanYhQb-BcchxRNShN-Qd-KC6cw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabiangrunewald6477", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL1E_f_NmYqIOz58d4AaABAg", "parent": "root", "text": "4 Tage Woche wollen die faulen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgypHc1X3z3VaKYdKsR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite nicht in der Pflege, aber w\u00e4re vollkommen cool damit wenn es die 4 Tage Woche nur f\u00fcr Pflegekr\u00e4fte g\u00e4be. \nDa haben wir doch alle etwas von. Keine Angst mehr sich in einem Krankenhaus noch schlimmeres einzufangen.", "like_count": 14, "author_id": "UCQV9YMZIWCagsDSYX1HQ-OA", "author": "@Nn----00-j4u", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFgGxM3aDBe2sjrvElqL8HYiQIcKxyeF6QF8z_b6y2RlZHraJr0i89ffz9uvpBtF7hrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nn----00-j4u", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgypHc1X3z3VaKYdKsR4AaABAg.A5VinPz_evXA5l0PkHctEQ", "parent": "UgypHc1X3z3VaKYdKsR4AaABAg", "text": "Da die Pflege f\u00fcr die Hygiene und Reinigung zust\u00e4ndig ist \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UChAI9_phOJALzYuNLPr8BPA", "author": "@microphonology2830", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYnx2NUdVEXJ5GSbsnO8bck9C4X-FPMOWmrtniobeV-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@microphonology2830", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4jJRYXaWw-psAoPB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann ja wenigstens mal mit irgendwelchen Ma\u00dfnahmen anfangen \ud83d\ude44", "like_count": 14, "author_id": "UCE8YEOdGz2uRSClDL6rM_Wg", "author": "@ashleyalicequinn7154", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3YTDY8fWM_wsaacMEwt5JXMjChdeuq1aF1OnG8uD87_eGsyinE1kHUzwkX6eIOX_mQoJCuioh0I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ashleyalicequinn7154", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3EYez8w3BfC3ifF54AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Traumt\u00e4nzerin zerst\u00f6rt. \ud83d\ude02", "like_count": 11, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEXat2IOl4vTs3tFh4AaABAg", "parent": "root", "text": "4 Tage bei vollem Gehalt, hei\u00dft 10h am Tag. Ok, alles gut, aber dennoch ben\u00f6tigt es mehr Arbeitskr\u00e4fte als eh schon fehlen. Es werden dann sowieso keine Arbeitskr\u00e4fte wiederkommen. Denn wo die Arbeit schon bei bei 6 bis 8h beschissen war, wird sich auch bei 10h nichts \u00e4ndern. Ganz im Gegenteil. Also gerade in der Pflege sollte man eher endlich mal die 5 Tage Woche durchsetzen! Ich arbeite seit 6 Jahren 12 Tage durch! Das is absolut beschissen und so kann es einfach nicht mehr weiter gehen.", "like_count": 3, "author_id": "UCDra-Vml5-5I-ssCOIXzVxg", "author": "@pous1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzfG8qKfI_rZumjDtn8kSqNZcuq1nl_GspGxwcpC8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pous1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEXat2IOl4vTs3tFh4AaABAg.A5UaCUpUCxuA5UgpWY2Lew", "parent": "UgxEXat2IOl4vTs3tFh4AaABAg", "text": "Nein bei der 4 Tage Woche geht es doch gerade darum das WENIGER gearbeitet wird damit man als Angestellter auch noch die Chance hat, ein Privatleben zu f\u00fchren. Die t\u00e4gliche Arbeitszeit bleibt dann selbstverst\u00e4ndlich bei 8h", "like_count": 11, "author_id": "UC5aGYcGHZP3n27AN192PCwQ", "author": "@pyrocrusher6916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvQw4iflhDtc58Gvq85LC-9cj-TIXdEttwlp-y5NgkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pyrocrusher6916", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEXat2IOl4vTs3tFh4AaABAg.A5UaCUpUCxuA5VH0lpc336", "parent": "UgxEXat2IOl4vTs3tFh4AaABAg", "text": "Ja du hast Recht. Aber frag mal die Arbeitgeber was sie mit 4 Tage Woche meinen, dann wirst du feststellen das sie oft genau das mit den 10 Stunden im Kopf haben \ud83d\ude02 selbst schon erlebt.", "like_count": 1, "author_id": "UC0qRe3P7i72iDUOjpW8Vtbg", "author": "@92AlexanderS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOs0KnFZ_5rKDV_RfR6lwoLvfBK_VTFhnE5MuHyudoOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@92AlexanderS", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEXat2IOl4vTs3tFh4AaABAg.A5UaCUpUCxuA5jYrI7k2vd", "parent": "UgxEXat2IOl4vTs3tFh4AaABAg", "text": "\u00a0@92AlexanderS\u00a0 Hier in der Diskussion wurde es aber anders besprochen. Zumal ja nicht die Anzahl der Tage, sondern die Stunden gerechnet werden. Alles Andere ist ja Bl\u00f6dsinn.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyirDnG82hOSl7Xkv54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn der Job attraktiver wird, w\u00fcrden ihn mehr Menschen machen wollen? Kaum zu fassen!", "like_count": 81, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAlZrzbKAKfpq29Y94AaABAg", "parent": "root", "text": "Da hat er sie argumentativ ausgehebelt. 1:0", "like_count": 78, "author_id": "UCYR2gXA5UH6IMZuuPToYuHA", "author": "@hoid7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVcnpKp-PW6lxw9sbK5nnhsAd1TLIOe72iJzr8YY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hoid7", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAlZrzbKAKfpq29Y94AaABAg.A5UHYOeq7YfA5YEmDi5PXZ", "parent": "UgzAlZrzbKAKfpq29Y94AaABAg", "text": "Bro, die hat sich in der Debatte nur Eigentore geschossen", "like_count": 4, "author_id": "UCk8nd33YqkxEfjQ7O9o-Ldw", "author": "@Freiti", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cJtNdOJmnbPc336A9pGAbl7v-i2Q3NwlU3LbLjQ7tnckEzUpwx1QPKHDQeHALa8sTfapeVsitL4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Freiti", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
