[{"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Weitere Infos Zum Thema findet ihr hier:\n\nMigration und Asyl \u2013 Zahlen und Fakten \nhttps://www.destatis.de/DE/Themen/Gesellschaft-Umwelt/Bevoelkerung/Migration-Integration/_inhalt.html \nhttps://www.bamf.de/SharedDocs/Anlagen/DE/Statistik/AsylinZahlen/aktuelle-zahlen-september-2023.pdf?__blob=publicationFile&v=3 \nhttps://www.bpb.de/kurz-knapp/zahlen-und-fakten/soziale-situation-in-deutschland/61646/bevoelkerung-mit-migrationshintergrund/ \nhttps://www.prosieben.de/serien/galileo/news/fluechtlinge-welche-rechte-und-pflichten-haben-menschen-auf-der-flucht-328364 \n\nRechtsextremismus in Deutschland \nhttps://correctiv.org/aktuelles/neue-rechte/2024/01/10/geheimplan-remigration-vertreibung-afd-rechtsextreme-november-treffen/ \nhttps://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/rechtsextremismus-studie-100.html \n \nDie Jesid*innen und deren Verfolgung \nhttps://www.deutschlandfunk.de/zehn-jahre-nach-is-massaker-nationale-trauerfeier-fuer-ermordete-jesiden-102.html \nhttps://www.auswaertiges-amt.de/de/service/laender/irak-node/jesiden-irak/2574088 \nhttps://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/nrw-jesiden-frauen-kinder-abschiebestopp-100.html#:~:text=Jesiden%20sind%20eine%20religi\u00f6se%20Minderheit,vor%20der%20Terrormiliz%20IS%20gefl\u00fcchtet", "like_count": 8, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": true}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWT9zzwHq-9yyB", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "Respekt f\u00fcr das Video. Finde ich eine gute Debatte. \nWas mir jedoch auff\u00e4llt ist dass komischerweise fast alle gendern obwohl \u00fcber 80% der Bev\u00f6lkerung das ablehnt. Ist das echt wichtig bei der Personenauswahl?? Versteht mich nicht falsch. von mir aus kann jeder reden wie er will. Auch wenn es mich pers\u00f6nlich nervt. Aber Kandidatenauswahl sollte ebenfalls vollst\u00e4ndig neutral sein. Und so wirkt das nicht mehr bei sowas.", "like_count": 3, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWTA--L2P15sPh", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "Ich finde die Frau Zeinab ist zutiefst traumatisiert und daher \u00fcberhaupt nicht Zurechnungsf\u00e4hig!!!\nSie argumentiert daher \u00fcberhaupt nicht neutral", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWTA--NZLDzAqN", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "Wie kommt es eigentlich, das Unbubble ausschlie\u00dflich Kommentare die Fahrhad alleine oder beide \"loben\" jedoch aber keine die Zeinab alleine \"loben\" mit einem \"Like\" versieht?\nIst da etwa Jemand parteisch? Schwache leistung", "like_count": 4, "author_id": "UCBHCUr9QS8WRG7NCHmOJO8g", "author": "@animelsarasate2667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRH8niCiF6kHsKtOYaLg1E6_MCvxPdzOZfwM7PMutCLLE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@animelsarasate2667", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWTA--NtT386L4", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "\u00a0@animelsarasate2667\u00a0 heul leise Chantal", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWTA--ZNtz1MiV", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "Im \u00fcbrigen funktioniert eure Zensur wieder bestens!", "like_count": 3, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWTA0Q8NgaW_iU", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "Der titel ist ja falsch. Es sollte heissen: illegale migration, und nicht migration. Das sind zwei verschiedene sachen. Korrigiert das.", "like_count": 0, "author_id": "UCQmno0DlukDfyGkdU0VmNIw", "author": "@ariellll-vb5nm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lg5FInNAMBFHooMx4oaaqXCTAUEfDySG0cXGXsn1rS9sJe90gEKMH_g7KL4VFPbHCDqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ariellll-vb5nm", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWTA0RON09Fzle", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "\u00a0@ariellll-vb5nm\u00a0 er ist legal immigriert", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg.9zxng81dXWTA1Xcxv2Lr5O", "parent": "UgzJMl26vFNBoABBK5F4AaABAg", "text": "Tollw G\u00e4ste ausgew\u00e4hlt f\u00fcr das Thema", "like_count": 0, "author_id": "UCc0GbBhZJ_G-_gnv9yzphzA", "author": "@rabenklang7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2QkJZi2zPIOiM9AVdebYexiIBr3oTINE6tXsriMM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rabenklang7", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0jqOb75TsG_CMdZN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist das nd diese ex muslima von leroy will\u2019s wissen das Gespr\u00e4ch \ud83d\ude2d", "like_count": 0, "author_id": "UCzxKzhJqiYsNdg8ajoIHqaA", "author": "@SafaWardak-m4n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SafaWardak-m4n", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlzfiOpYYWPcNDBzp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man fragt diese frau nach ihrer lieblings eissorte und sie antwortet mit \u201cweil ich exmuslimen bin\u201d\ud83d\ude02. \nWir haben es verstanden", "like_count": 0, "author_id": "UCsB30mzTRyZ8qmouUr035lw", "author": "@truebrook7231", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kk7uIkzIDTcX2nj7okKqCBhvgKC3ZJA9jtVbxZZp0ECCU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@truebrook7231", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHJe9eduf781ZVknt4AaABAg", "parent": "root", "text": "1:15 Der Migrationsbef\u00fcrworter sagt : \u201eMenschen, die Migration ablehnen, denken gar nicht daran, dass die Leute, die hierherkommen, nicht aus Spa\u00df hier sind und meistens aus verschiedensten Gr\u00fcnden auch hierherkommen m\u00fcssen. In meinem Fall ist es jetzt Krieg. Sie vergessen auch \u00f6fters, dass die Menschen es nicht einfach haben, die eigene Heimat zu verlassen, Freunde, Familie ...\u201d\n\nMal davon abgesehen, dass es sich mir nicht ganz erschlie\u00dft, warum man, wenn im Irak Krieg herrscht, bis nach Deutschland fl\u00fcchten muss, als gebe es zwischen Deutschland und dem Irak keine sicheren L\u00e4nder (oder hat es eher etwas mit der Wirtschaft der BRD zu tun?), sind die Gr\u00fcnde, die er hier f\u00fcr Migrationsbef\u00fcrwortung liefert, eher solcher Natur, sie umso mehr abzulehnen. Wer kann es denn guthei\u00dfen, dass Menschen ihre Heimat verlassen m\u00fcssen?", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbBoU86KDa4glEThl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin absolut bei Zeinab!", "like_count": 0, "author_id": "UChA_dtwh0SdzSMQdv3jZ27Q", "author": "@Arishiara", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpwkoN213lgVPKpYx7NbiBErGyyjiY81NCCr-BUCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Arishiara", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQSSnKhq68piu27El4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist letztendlich egal, ob man f\u00fcr oder gegen Migration ist. Auf Dauer kann es nicht funktionieren, dass jedes Jahr ca. 1 Millionen Menschen einwandern, von denen sehr viele dauerhaft im Sozialhilfesystem verbleiben. Das wird das Sozialhilfesystem komplett zerst\u00f6ren.\nAu\u00dferdem ist die Infrastruktur schon jetzt komplett \u00fcberfordert, es gibt zu wenig Wohnungen, zu wenig Kinderg\u00e4rten, zu wenig Lehrer, zu wenig \u00c4rzte....\nWenn die Zuwanderung in diesem Ma\u00dfe weitergeht, werden wir in Deutschland in ein paar Jahren Zust\u00e4nde haben, wie in den L\u00e4ndern, aus welchen die Migranten kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCqjEvR5JmI4AAfmRNhU0Eog", "author": "@petramuller290", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqY349uGO8-guoFU7VjV4Mgo5MDiBoJttejLdIAMwZTIDAbvfUFR0GStlO18CBzTCYGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petramuller290", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgySfHUOUDYWLCEemLl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ebenfalls aufgrund des Krieges aus der Ukraine nach Deutschland gefl\u00fcchtet. Aber ich verstehe und unterst\u00fctze Zeinab voll und ganz.", "like_count": 0, "author_id": "UC0e5kAzciTtDM5OACgsJrIQ", "author": "@\u0410\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0441\u0438\u044f\u0416\u0435\u043b\u0435\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430-\u044b4\u044c", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdcW1qtjVx9wSLK_XzsxBK3sgvJ4u1R32DItNOc1D70LI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%D0%90%D0%BD%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B0%D1%81%D0%B8%D1%8F%D0%96%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BA%D0%BE%D0%B2%D0%B0-%D1%8B4%D1%8C", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxO9oEseOi09C2P_p14AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass wir ernsthaft dar\u00fcber diskutieren, ob illegale Dinge begrenzt werden m\u00fcssen, zeigt halt \u00fcberdeutlich, wie v\u00f6llig wehrlos wir inzwischen sind...", "like_count": 0, "author_id": "UCae0FHDV2DjaWHc2jlssAsA", "author": "@laurak.3059", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lo5VV2atRKC9_ycBfHwhRj2CCm_zZMzBebJ75D4DE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laurak.3059", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxgNk2nHeJR37H9hQl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er hat ihr leider gar nicht richtig zugeh\u00f6rt\ud83d\ude48", "like_count": 0, "author_id": "UCxBwy2aEURZKsJfQxRGGnxA", "author": "@Sina_Elisa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMQKTAFYoYwMK2HGP5qg6RInvdTGJv92n7NZ0k0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sina_Elisa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgywRi6GOZw_eUigqaN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Farhad so bewundernswert. Sie sagt immer wieder die selben 3 S\u00e4tze wie n Roboter. Typisch privilegierte G\u00f6re. (Bis auf den Fakt dass sie vor ihrer Familie fl\u00fcchten musste wegen Frauenrechten & so, das ist nat\u00fcrlich auch \u00fcbel.) Aber privilegierter als er ist sie auf jeden Fall & ich kann ihre Wut auf ihre Familie verstehen, aber das ist kein Grund dann rechte Ansichten zu \u00fcbernehmen. Nur weil ihre Familie so ist, hei\u00dft das nicht, dass die Mehrheit der Migranten & Fl\u00fcchtlinge so ist. (h\u00e4tte mir zu ihren Aussagen mal Quellen gew\u00fcnscht)Ist so meine pers\u00f6nliche Vermutung, wieso sie denkt, wie sie denkt, aus Wut.", "like_count": 0, "author_id": "UCQHEGlM0CKCQxLU7ewmomCA", "author": "@mrs.was-geht-sie-das-an", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/z0clF3NFYXSkZALhGaAHu920YP5_ZArWXzykM-Ezda3pxOzf4tectluc5t4INIGE8O5IF7yPwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrs.was-geht-sie-das-an", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5jufQqqJItB74CNp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland ist seit 2012 Zielland Nr. 1 f\u00fcr Asylsuchende in Europa.\nDie meisten Menschen, die \"vollziehbar ausreisepflichtig\" sind, werden in der Regel nicht abgeschoben und bleiben im Endeffekt in Deutschland.\n\nHier treffen nicht nur Rationalit\u00e4t auf Emotion aufeinander.\nMir scheint, dass hier auch Pragmatismus auf Dogmatismus trifft.", "like_count": 0, "author_id": "UCO-hAvk3D5FQqEv_t37BRRw", "author": "@ipsy33", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6lW8TdP9j-QXTRMZzW2liAJwwiose1AnzTovgrZU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ipsy33", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago (edited)", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxov_oCvO2LHhqe3Np4AaABAg", "parent": "root", "text": "traurig, dass der jeside nicht kapiert, dass er mittelfristig in deutschland wieder von derselben faschistischen ideologie wie im irak bedroht werden wird", "like_count": 0, "author_id": "UCnOlcE1latqoDyRWSP5G6Gg", "author": "@no23fx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKw8GleA_U9MtmqmPNKMJTQSbRyPs5TWHGHOpZ7i0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@no23fx", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcyIIkyDdOLxuM6J54AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem mit der Migration sind nicht die Fl\u00fcchtlinge, aber es sind auch nicht die, die sie wieder abschieben wollen. Es ist die Schuld der Politik. Die Menschen die zu uns kommen fl\u00fcchten aus verschiedenen Gr\u00fcnden, momentan haupts\u00e4chlich wegen dem Ukrainekrieg. Der Denkfehler besteht jetzt darin zu glauben die Menschen in Deutschland oder der Ukraine k\u00f6nnten etwas daf\u00fcr. Ich kann mir n\u00e4mlich nicht vorstellen, dass die deutschen und die ukrainer schon gar nicht,, Lust auf diesen Krieg hatten. Die Regierung jedoch schon, da Krieg immer bedeutet, dass Geld in die Kassen fliest (das man dann ja wieder f\u00fcr die Unterbringung der Fl\u00fcchtlinge braucht ). Bin gespannt ob das jemand genauso sieht.\ud83e\udd11", "like_count": 0, "author_id": "UCZk9CukodlGyIVbt7yjvhgw", "author": "@gamefreak9911", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTZaj-FfrMrPsYCHRP4Gue01bP7gEL8N7x8FYD9x4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gamefreak9911", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJ0GfwvVonephxbqx4AaABAg", "parent": "root", "text": "AfD f\u00fcr begrenzte Migration. Jetzt!", "like_count": 0, "author_id": "UCl9Jx4_cqtDBjev7UFNOT5w", "author": "@Oliver90e", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ka_OJb0XNJYDEohFXLN9aw8SQx2wooMyAYwzwnScVwBS5AeOdo4U3-cDL-EXswMyKilw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Oliver90e", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzg2dM19yrV4QOhbXl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Sozialarbeiter, der t\u00e4glich mit gefl\u00fcchteten Jugendlichen zu tun hat, kann ich beide Positionen sehr gut nachvollziehen.\nFahrhad spricht selbstverst\u00e4ndlich aus einer etwas emotionaleren Position, da er die Dinge von denen er spricht auch erlebt hat und sich deshalb mit den Fl\u00fcchtenden st\u00e4rker verbunden f\u00fchlt.\nSein Aspekt, dass viele Menschen mit Fluchhintergrund nicht nur die neue Kultur erlernen m\u00fcssen, sondern schulische Bildung generell zu gro\u00dfen Teilen komplett neu erfahren, kam mir etwas zu kurz. Solche Menschen, die KEINE Schrift irgenwelcher Art beherrschen ben\u00f6tigen auch bei hoher Intelligenz nat\u00fcrlich l\u00e4nger um Sprache zu erlernen. Wenn \"Wir\" neue Sprachen erlernen ist Schrift ein sehr gro\u00dfer Baustein, da wir lesen und die Sprache so verbindlichen k\u00f6nnen.\nSchrift als Konzept zus\u00e4tzlich erst zu lernen ist dazu eine Herausforderung,die sich nur wenige vorstellen k\u00f6nnen.\nIch habe dies sehr viel \u00fcber Afghanen erfahren. Jungs die keine Vorbildung hatten brauchten teils zwei Jahre, um komplexere S\u00e4tze bilden zu k\u00f6nnen, w\u00e4hrend andere bereits drei Sprachen in Wort und Schrift beherrscht haben und deutsch innerhalb eines Jahres auf einem Niveau sprachen, dass sie eine Ausbildung als Krankenpfleger beginnen konnten.\n\nDie Frage der (psychischen) Gesundheit ist auch schwerwiegend. \nViele Gefl\u00fcchtete (je nach Herkunft) haben \u00c4ngste vor Psychotherapie, da sie das Bild haben, dass sie f\u00fcr verr\u00fcckt/wahnsinnig oder dumm gehalten werden. (So wie viele Deutsche vor wenigen Jahren auch und ggf. immernoch).\nWie viel Zeit und Geld man investiert, um diesen Menschen zu helfen \u00fcbersteigt gesamtgesellschaftlich meine Kompetenzen und sollte politisch bearbeitet werden.\n\nDie Punkte von Zeinab stimmen alle.\nMan merkt, wie involviert sie ist, ohne selbst betroffen zu sein. Chapeau daf\u00fcr.\nUnd auch ich als politisch deutlich links orientierte Person merke (auch beruflich) , dass Deutschland an den falschen Stellen offen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete ist. Straft\u00e4ter (Bagatellen ausgenommen) sollten kein uneingeschr\u00e4nktes Bleiberecht haben. Jedoch ist die soziale Anbindung auch relevant und reines schwarz-wei\u00df Denken bringt einen nicht weiter.\nSozialstunden k\u00f6nnen gerade jungen Menschen helfen, sich besser integrieren zu k\u00f6nnen, deutsch zu sprechen und ggf. sogar Interesse an Besch\u00e4ftigungen zu finden (Arbeit mit Tieren oder \u00e4lteren Menschen).\n\nGerade Muslime zeigen gegen\u00fcber \u00e4lteren eine hohen Respekt, auch wenn einige Menschen, die in 3. Generation hier leben diesen Eindruck verwaschen.\n\nSehr subjektiver Teil:\nZus\u00e4tzlich nimmt Deutschland in meiner pers\u00f6nlichen Erfahrung auch viele Menschen auf, die nicht als verfolgt oder gefl\u00fcchtet anerkannt werden k\u00f6nnen, da diese beispielsweise aus der T\u00fcrkei oder \u00c4gypten kommen. Diese kommen meist aus finanziellen Gr\u00fcnden und auch wenn ich diese nicht klein reden m\u00f6chte, nehmen diese Leute Ressourcen weg, die Menschen mit deutlich drastischeren Hintergr\u00fcnden ben\u00f6tigen.\n\nAlles in allem ein komplexes Thema, das die Politik auf viele Arten angehen sollte, da es keine einfachen L\u00f6sungen gibt...\nhust \nDie AFD ist keine Alternative hust", "like_count": 0, "author_id": "UCz_RYYz3n-sjIJkZkt2wOVA", "author": "@roadstarification", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nET_aHm8AE5M9sFC4xjoWrjGRky2PYEFWMrHvVvosW8A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@roadstarification", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymsRbJY0HIdMy5C-p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Sozialp\u00e4dagogin die diese Menschen betreut und unterst\u00fctzt.. es gibt viele junge Leute die leider nicht arbeiten wollen und falsche Vorstellungen von den Voraussetzungen f\u00fcr bestimmte Jobs haben. Viel verdienen ohne einen Sprachkurs, Integrationsprogramme, Ma\u00dfnahmen, Schulabschl\u00fcsse,  Ausbildung oder Studium etc. zu absolvieren und auch diesen Aufwand zu betreiben.. ist nicht m\u00f6glich.  Es gibt junge Leute die sehr motiviert sind und die auch eine gute Sozialversicherungspflichtige Besch\u00e4ftigung eingehen. Aber oft kommen sie immer wieder, weil sie sie mit dem Aufwand zu arbeiten weniger klar kommen als BG zu beziehen. (Nicht nur Migranten) Es gibt tolle Angebote in Deutschland,  aber es setzt auch die Motivation des jungen Menschen voraus sich in einem neuen Land zu integrieren und anzupassen.  Hier geht es nicht darum vollkommen seine kulturelle Identit\u00e4t abzulegen.  Es geht um die Frage: kann ich mich so weit dem Land und seinen Gesetzen anpassen, dass ich hier leben kann? Ich denke vielen gelingt es gut. Aber es w\u00e4re blau \u00e4ugig zu denken dass es allen gelingt.", "like_count": 0, "author_id": "UClh6FaMFMjswcaNvcUUXhig", "author": "@briannaswelt6703", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krc_jR15dEFcIsXhnGYwTvkfWWfKegkzEtzTceZlJEVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@briannaswelt6703", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUKXpqmUhgIzEcYZt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die massenhafte Migration von \u00fcberwiegend massiv ungebildeten !! (Ausnahmen gibt es!!) Migranten nach Deutschland ist schlimm und mu\u00df gestoppt werden ,sonst wird unser Land schwersten Schaden erleiden.Wenn sie (ich meine die Migranten) mal hier sind ,dann hei\u00dft es lernen und nochmals lernen bzw. eine Ausbildung erlangen,nicht straff\u00e4llig werden und sich an deutsche Gesetze halten", "like_count": 0, "author_id": "UC6coj8yjlTvTMmfOJzHe-FA", "author": "@hans-joachimkaiser8216", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRa-ZWaH_xQyj-HBEW0P072P69zLUu0TKHRf1G1yo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hans-joachimkaiser8216", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXQAi2BAOi7M_uos54AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine Gesellschaft hat so ein masochistisches Verh\u00e4ltnis zur Migration wie Deutschland. Als Schweizer ist das durchaus am\u00fcsant.", "like_count": 0, "author_id": "UCzNFJpErHF7JqV3viwefIag", "author": "@ftr998", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WPPBAnwgCUKHDvg72EWbnrkGksB55QPxCZmF21OTGBnVLozy0OvQ8UNO-mAWMzJ6SWjdodPGkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ftr998", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPjqXlmo5dvX3fbTx4AaABAg", "parent": "root", "text": "NEIN, illegale Einwanderer sind nicht motiviert! B\u00fcrgergeld ist ein Pullfaktor! Es wird Zeit, dass alle EU-STAATEN die gleichen Leistungen zahlen! Solange Deutschland die besten Sozialleistungen und relativ schnell Sozialwohnungen und Neubauten f\u00fcr Menschen aus L\u00e4ndern mit H\u00fctten ohne Strom und flie\u00dfend Wasser schafft /vorbeh\u00e4lt haben wir ein Problem! Wenn Deutsche trotz Wohnberechtigungschein keine bezahlbare Wohnung mehr bekommen, hat die Politik  versagt!!!", "like_count": 0, "author_id": "UC5qDPgvWVnrVFd10cDuH5fw", "author": "@corileurbex9430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/G7X9CnKBdDMeLDHOzi3nZJcOUITUuMbb2lvYLpYaYh71TAr2thOyjVmXkrdPEFn19glBKefGkw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corileurbex9430", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxg6E0d1rIpeTaFN2F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frau hat so Recht, jeder/jede kann deutsch lernen! Wer von diesem Sozialsystem partizipieren will hat sich zu integrieren und deutsch zu lernen!", "like_count": 0, "author_id": "UC5qDPgvWVnrVFd10cDuH5fw", "author": "@corileurbex9430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/G7X9CnKBdDMeLDHOzi3nZJcOUITUuMbb2lvYLpYaYh71TAr2thOyjVmXkrdPEFn19glBKefGkw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corileurbex9430", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtlxVMtOdWJlGAlEx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frau hat recht \nLeute die sicj hier daneben benehmen m\u00fcssen Konsequenzen sp\u00fcren", "like_count": 1, "author_id": "UCpucyJDixhiYajRqr96D-_Q", "author": "@FeitTilleidei", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nj52r54LP66EYFqP7Inb6jhP8S_q3e1BbIP1asn4ZSRuEPMPd_TcQnDlhRVA6szGI8QQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FeitTilleidei", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUyr7sXzALbUQOKd94AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr die Untertitel", "like_count": 0, "author_id": "UCEFHTmSnSCB75fDp-pJyCvg", "author": "@sanntxx_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tuFpkRXd5eFoT4zvF6jzZ2Ykvyqg_bRtkGeVF-ur2s-9E7p0o8ZelTRMXyZupcC7vjqXZa9S=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sanntxx_", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugztb2KDuwlnqjNMAaN4AaABAg", "parent": "root", "text": "WARUM HAT MAN DAZU NICHT DEN BLONDEN HANS EINGELADEN\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 DIE DAME REDET IMMER DAS SELBE RAUF UND RUNTER ES LANGWEILT EINEN NUR NOCH.....", "like_count": 0, "author_id": "UCuyH5Y-eo5Yof3d6QoLd05g", "author": "@RATCHETXXX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vDuRU3ClHmuJwQmpUyij3pDAGkyLCqc2UCsDspMtlZWsmrJF96pin5qROjbsz757Fi9KpZ6-eA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RATCHETXXX", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxymaD_B5MtfLIwiLB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann Ferhad gut verstehen und bin daher seiner Meinung", "like_count": 0, "author_id": "UCwOPrr7959S0Kr0PsfpA6WQ", "author": "@m.meidner4876", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCjsqnqfG_X6q45OUsXXay4dulLK0iXMjlIK_0A7o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.meidner4876", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyu4qamlyfiq5N2CmN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe diese Folge, die beiden sind so sympathisch \u2764\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCwOPrr7959S0Kr0PsfpA6WQ", "author": "@m.meidner4876", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCjsqnqfG_X6q45OUsXXay4dulLK0iXMjlIK_0A7o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.meidner4876", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztLPLaeDXG-ZttGLh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer als Aggressor Gewaltt\u00e4tig wird oder jeden Bestandteil der Lebensart hier bis auf den Kontakt zu Landsleuten und Sozialhilfe ablehnt raus.\nDas zu beurteilen k\u00f6nnte jedoch schwierig werden und Fehler sind nicht auszuschlie\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJ0S92_Yytjna9runB2mysQ", "author": "@roboroy4804", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnJBdRLke53ERkWCbIl6oridPo9vgz4ckktIftkq_wQ-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@roboroy4804", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPyUefjTG2jl55Jc54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es krass, wie der junge Mann Deutschland gef\u00fchlt einfach nur als Dienstleister f\u00fcr ihn betrachtet und sich \u00fcberhaupt nicht in unsere Lage versetzen will \u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCA8zT9icU73XJP2GyodM5TA", "author": "@Lucario-hv1iq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgsK8wD2494QmO-ysVhtjGysLNZN8MPVi73pCN8PgVzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lucario-hv1iq", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdMDXzDwwrGPmYWex4AaABAg", "parent": "root", "text": "Starke Diskussion, Top Videos!", "like_count": 0, "author_id": "UCUqa22KjHChh26D2pPFYGdw", "author": "@peterlelke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CdPtfAe2MQU5ARJ1eGLOZWFbUen8JzB8qmltawnGr0xCP4qGvwyRAHYxtNm5B8DNyazdDnxYorw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlelke", "is_favorited": true, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXb_zyH0luBlHAdtl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Spaltung zwischen das gleiche Wesen hier ist erb\u00e4rmlich zuzuschauen.", "like_count": 0, "author_id": "UCy64IqkCKbpyPyyiwDueKKQ", "author": "@ssiimona", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7BU2AGr8uzSWyIrfOpa_XwKOWjQ3aJsgrHfMnU3cdCU8QwNAKJU_MzdPzeLTTo7tYWLhKX58=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ssiimona", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztVc_lEb2TUrvtyc14AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt wer in Deutschland geboren ist denn eine von beiden ist der Meinung, dass ein Mensch der keine Leistung bringt nichts wert ist. \nDeutscher wird es nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCceQl0y5TLjGmICKvi7zOWA", "author": "@mavw5612", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZLBfI376OTxD2FHWPxeQB4yujULGiIr2_MY1DFnRujg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mavw5612", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk0Rl20xIspYI_Jm14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das jeder seinen individuellen Grund hat, hier her zu wollen, mag sein aber daraus leitet sich absolut kein Recht ab hier zu sein. Zumal viele illegal hierher kommen und aggressiv Anspr\u00fcche stellen. Und aus Trauma oder PTBS leiten sich auch keine Rechte ab. Im Gegenteil, der deutsche Staat ist in der Pflicht die Bev\u00f6lkerung vor den daraus resultierenden Gefahren zu sch\u00fctzen. Zudem hat jedes Land und seine Bev\u00f6lkerung auch das legitime Recht Stop zu sagen und das muss nicht mal begr\u00fcndet werden. Das ist einfach das souver\u00e4ne Hausrecht eines jeden Landes. Ich habe nicht mal das Recht in irgendeinem Land ein Urlaubsvisum zu bekommen. Wenn ein Land das ablehnt, dann ist das so PUNKT. Wirkliche Integration gelingt nur in kleinen Dosen. Die heutige Massenmigration l\u00e4\u00dft keine echte Integration zu bzw. stellt eine gigantische, kaum zugbew\u00e4ltigende Aufgabe dar, die uns unfreiwillig mit Gewalt aufgezwungen wird. Denn illegal nach Deutschland zukommen ist auch Gewalt. Farhad mag schlimmes erlebt haben und ein Trauma haben, das tut mir leid f\u00fcr jeden Menschen auf diesen Planeten, der derartiges erleben muss. Aber mir ist er trotzdem unsympathisch und ich akzeptiere nicht, dass er hier her kommt und der Bev\u00f6lkerung diesem Landes erkl\u00e4rt, dass jeder hier her kommen darf und wir diese Menschen ohne jede Begrenzung und ohne auf eigene Bed\u00fcrfnisse achten d\u00fcrfen, aufnehmen m\u00fcssen. Zudem missf\u00e4llt mir seine abwertende Art gegen \u00fcber Deutschen. Er ist der Beste und nutzt die Bildungschancen nat\u00fcrlich viel besser als die Deutschen. Und er erkl\u00e4rt der Bev\u00f6lkerung was wir in Deutschland brauchen. All das ist extrem \u00fcbergriffig, respektlos und entwertet die Souver\u00e4nit\u00e4t unseres Landes und unserer Bev\u00f6lkerung. Von Dankbarkeit, Bescheidenheit oder Respekt vor diesem Land gibt es Farhad keine Spur. W\u00e4re ich in der Situation und ein Land w\u00fcrde mich aufnehmen, mir eine warme Wohnung, Nahrung und Bildung quasi schenken, dann w\u00e4re mir bewu\u00dft, dass dies keineswegs selbstverst\u00e4ndlich ist sondern eine finanzielle Leistung der Menschen in diesem Land und zugleich eine menschlich-humane Leistung ist, die mir zuteil wird. Das w\u00fcrde mich sehr Dankbar machen und mir Respekt vor diesen Menschen abverlangen. Bei Farhad keine Spur von Respekt oder Dankbarkeit. Sein Auftritt beschert der AFD vermutlich ein paar W\u00e4hler mehr.\nLetztlich muss nicht nur Deutschland die absolute Kontrolle \u00fcber seine Grenzen und jeden der ins Land kommt wieder erlangen, was seit jeher zu den Grundaufgaben eines jeden Staates geh\u00f6rt, sonder auch Europa muss die Au\u00dfengrenzen sichern. Es gibt sicher zu viel Leid auf diesem Planten und es gibt viele Menschen die in schlechten wirtschaftlichen Verh\u00e4ltnissen leben. Aber selbstverst\u00e4ndlich k\u00f6nnen nicht all diese Menschen nach Deutschland und Europa kommen. Die Probleme die jetzt schon vor uns liegen und die enorme Leistung die Deutschland noch erbringen muss um all die Zuwanderer die jetzt schon hier sind zu integrieren sind enorm. Jeder Mensch hat Grenzen bei dem was er f\u00fcr andere an Hilfe leisten kann ohne sich selbst zu sch\u00e4digen. Das selbe trieft auf jedes Land und nat\u00fcrlich auch auf Deutschland zu.", "like_count": 0, "author_id": "UCO5dNvJvUfrNa9RPblnwuzA", "author": "@luckyrust7327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgStmP_RcbbePfc9aKoyHF6lm9e5Q7ZiDNN7QpN3I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luckyrust7327", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaSiEL19q0FDgqm754AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab hat seinen Bart aber sehr stark gestutzt...f\u00fcr diese Sendung \ud83d\ude02\nMusste vergr\u00f6ssern um sein \"B\u00e4rtchen\" richtig zu sehen. Gr\u00fcezi aus der Schweiz \ud83c\udde8\ud83c\udded", "like_count": 0, "author_id": "UCkpiHGF5xi5I6aV5O9a4-WQ", "author": "@christianbalmer2215", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUfTgIL6sd2Z7YNyuA_D_zkmI0GydcSPGOQNDnrSrftTs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christianbalmer2215", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2bHz3-LnjTHFiciZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Farhad \"jeder, der nach Deutschland kommt, sollte bleiben d\u00fcrfen.\" Netter Gedanke, aber v\u00f6llig unpraktikabel, vor allem, wenn man einen Sozialstaat bewahren m\u00f6chte. Die Kosten w\u00fcrden sehr schnell in einem Unverh\u00e4ltnis zu den Staatseinnahmen stehen und willkommen Insolvenzverwalter Deutschland!", "like_count": 0, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmGeFNFDADlAK77PV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gerhad hat den Deutschkurs gemacht\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC1-c6iaWYuaCulwKtI6TM3Q", "author": "@PUNISHER0815", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWs6MD0bSk1KdmkOUxJW6iMA_nWBCZ2RLISTc023pUH-y7G0XJUN9DGZy6oFjSPt-GnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PUNISHER0815", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxborn_nKa9A0ftaLt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Abschieben diesen frechen Typ - Hab mich so aufgeregt dass ich mich entschlossen habe 2025 das erste mal AFD zu w\u00e4hlen.", "like_count": 1, "author_id": "UCHjFY8GvOaA1j4S5Nzin2ag", "author": "@wirtschaftswissenschaften", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Cu3FWbO8BKk4q9WE1CpgrPfKpbWN-0wTi-BWAtVBUZeTC8zrmn9CuDBMz_lzF7QePQKRbUcyfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wirtschaftswissenschaften", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgybnhrHd66Ltak0B-Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und wieder sind die anderen schuld, dass wir Deutschen so ungebildet sind und die AFD w\u00e4hlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbi0ANQIabA3EveE1P93fmg", "author": "@MrHugoBetrugo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbU82c3ikqF2VJ9IGaN0fNz9pupJQs59z0LgiCatQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrHugoBetrugo", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqyKVOgVDz22ieq_h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich stimme Zeinab zu, unser Sozialstaat funktioniert nicht wie eine unendliche Wunschlampe \ud83d\ude22...leider...\nMenschen die hilfe ben\u00f6tigen, sollen hilfe bekommen. Meiner Meinung nach ben\u00f6tigen wir um ein Vielfaches mehr Therapeuten um auch Menschen wie Farhads Mutter hilfe anbieten zu k\u00f6nnen.\nJedoch ist Deutschland mmn generell ziemlich h\u00e4ngen geblieben und r\u00fcckl\u00e4ufig. Anstatt zu wachsen und sich schnell anzupassen, gammeln wir umher...wir m\u00fcssen viele Bereiche umstellen bzw umst\u00fcrzen. Da reicht eine simple weitere verschlimmbesserung nicht. Und Straftaten die in Richtung Mord, Frauen unterdr\u00fccken, Terrorismus verharmlosen und schwerer Raub, K\u00f6rperverletzungen geht.... geh\u00f6rt eine gerechte Strafe her und kein kuschelkurs...und wenn es halt die Abschiebung ist. Wer sich mit Deutschland nicht wohlwollend auseinander setzen will, muss auch nicht hier bleiben. Ich bin absolut pro Hilfe und nicht fremdenfeindlich, aber es gibt nun einmal Grenzen. Setzen wir sie nicht, endet es im Chaos", "like_count": 0, "author_id": "UCB2d-4mRkUVy-dR5O2VqhGg", "author": "@jessicahartmann4132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/P8s1bjhSBuXFntUwfYP4NsxdsnZFj8_1wN7wntoPVb_ivLHc5jSBzJ4AtXhlzeORURL26jsAfc4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jessicahartmann4132", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcO_8EUEGbjDSKELp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mal abgesehen von der relativierenden und Opfer verh\u00f6hnenden These, schwerkriminelle Migranten seien lediglich traumatisiert: an welcher Realschule im Gro\u00dfraum Stuttgart war er denn bitte, wo um ihn herum nur Deutsche waren? \nIch habe gro\u00dfen, gro\u00dfen Respekt f\u00fcr seine Leistung und f\u00fcr seinen (\u00dcber)lebenswillen im Angesicht des Horrors und Leids, das er und seine Familie durchmachen m\u00fcssten. Aber es m\u00fcsste doch inzwischen glasklar sein, dass das, wovon er profitiert hat - die aufnahmebereite deutsche Gesellschaft - so nicht mehr existieren wird, wenn sich seine naive Vorstellung, ein jeder, der wolle, solle hereinspazieren, durchsetzen w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCW2SGUP_xb5yGWBoRH19eZQ", "author": "@jali5367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kipBODAgIJSyulKBi6rr-x9VWYN31TgpwHme1aXQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jali5367", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXej6Y694IJcTaNzV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Judenmordstaat Deutschland ist, f\u00fcr dessen Raubmorde an - nicht nur - \u00fcber 40 Millionen B\u00fcrgern auf dem Gebiet der ehemaligen UDSSR, wie \u00fcber 5 Millionen B\u00fcrgern auf dem Gebiet des ehemaligen Jugoslawien, noch abschreckend zu bemassnahmen.", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBT4tOfIwnGZyaJq14AaABAg", "parent": "root", "text": "Selbst ich als Deutscher w\u00fcrde in Deutschland nur arbeiten, nachdem alle Nazi-Unternehmen aufgel\u00f6st sein werden, oder in den alleinigen Besitz der Arbeiter \u00fcbergehen w\u00fcrden. \n\nAusl\u00e4nder holt man doch nur ins Land, weil diese bez\u00fcglich der Geschichte deutscher Unternehmen keine Ahnung haben.", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuKGnl7fadgvhcPQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie will sie illegale Migration einschr\u00e4nken? It's in the name: sie sind illegal hier, also nicht staatlich erfasst. \ud83e\udd26\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuKGnl7fadgvhcPQ14AaABAg.A0li427K8sCA1r7jEG1Z46", "parent": "UgzuKGnl7fadgvhcPQ14AaABAg", "text": "Gr\u00e4nzen \u00dcberwachung", "like_count": 0, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLo6mZFdZ_MNfyx1l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn sich Deutsche daneben benehmen, sind sie in Haft zu nehmen, und in den Gulag zu deportieren, um Deutschlands Schuld f\u00fcr dessen Raubmorde an \u00fcber 40 Millionen B\u00fcrgern auf dem Gebiet der ehemaligen UDSSR - die meisten davon Russen - abzuarbeiten, bis sie verenden.", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzSvTyitTtmWEnyZ-94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz klar, jeder B\u00fcrger sch\u00fctzt sein Grundst\u00fcck und noch mehr m\u00fcssen Staatsgrenzen gesch\u00fctzt werden. Unbefugter Zutritt muss bestraft werden wer legal kommen m\u00f6chte, Antrag stellen und auf Genehmigung warten.", "like_count": 0, "author_id": "UC3TTh-atrFqFqptcCBnVNQw", "author": "@Toeb01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA9wLQLvOr6i-UDjYQKy1xq6saeW3zowAxxEK3l8E4rlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Toeb01", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9vVDj2Tgl0xrfL0J4AaABAg", "parent": "root", "text": "So eine kluge junge dame, bin beeindruckt \ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\ud83d\udc4f\ud83c\udffb\nBitte ab in die Politik, da fehlt es an leuten mit moral und hirn, meine Stimme h\u00e4tte sie", "like_count": 18, "author_id": "UCbSCqEzQYaemeT9d2wsimrA", "author": "@anmayo917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lImTm6IlMTJaYhHDnM7oicZZ166Z81MNcmaOUeq6VI87qejGFPJ63x3dMS0eFRNb-3qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anmayo917", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9vVDj2Tgl0xrfL0J4AaABAg.A0biODnmjupA1Xggrng9uD", "parent": "Ugx9vVDj2Tgl0xrfL0J4AaABAg", "text": "hmm nicht mit der Partei - ansonsten fand ich sie auch gut.", "like_count": 0, "author_id": "UCc0GbBhZJ_G-_gnv9yzphzA", "author": "@rabenklang7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2QkJZi2zPIOiM9AVdebYexiIBr3oTINE6tXsriMM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rabenklang7", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3KSNh8gNtWdMFwil4AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh wunderbar, ein Fl\u00fcchtling, der die Taten seiner Landsleute mit Traumas rechtfertigt ... frei nach dem Motto \"sorry f\u00fcrs messern, bin aber leider traumatisiert\" :(\nViele Migranten die zu uns kommen sind anst\u00e4ndig und integrieren sich, und alle die aus der Reihe tanzen sind traumatisiert? \nWir haben hier Leute, die offen ein Kalifat und die Scharia f\u00fcr Deutschland fordern, sie wollen also genau das hier einf\u00fchren, vor dem sie eigentlich \"geflohen\" sind. \nDiese Menschen sind nicht traumatisiert, die w\u00fcrden das gleiche in ihrem Herkunftsland tun.\nUnd genau gegen diese Leute gilt es, mit aller H\u00e4rte des deutschen Rechts vorzugehen.\nUnd dann lese ich beinah t\u00e4glich von irgendwelchen Migranten (meist mit Religion Islam) oder Menschen mit Migrationshintergrund (Deutsche machen das auch, nicht vergessen), die die n\u00e4chste Person gemessert oder die n\u00e4chste Frau vergewaltigt haben und den Urteilen, die gegen diese Menschen erlassen werden ... das ist ein schlechter Witz, oftmals mit genau dieser Argumentation - der T\u00e4ter war traumatisiert und/oder psychisch krank und kann deshalb leider nicht das volle Strafma\u00df erhalten :(", "like_count": 1, "author_id": "UC7IPb_ZL5YQ9X-bGuLChTFg", "author": "@bioeeeeem", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ukq3i_WbnTnrQiEypq8HBrmKQGbTpmRDPBdBdI3HyP9UenC2nCC9o8wVFsaRHj9A6ei-scgGOA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bioeeeeem", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyW_-6dVos8aAOHP814AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist das diese ex Muslima die bei leroy war", "like_count": 0, "author_id": "UCDNT0c4DOzCFIfez3fZ6S8w", "author": "@havaidrizi9021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mysDzNKn2hK3gmmcxDXZfMKA-S2oql9lHBlB6g4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@havaidrizi9021", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMrrr4-kxNBIYVz5d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum lasst ihr diese Frau so reden ?\nGibt ihr ein Text bitte ! Es gibt keine propleme und alles gut", "like_count": 0, "author_id": "UC-NkBPqzf7k_7a33YQLiAMQ", "author": "@n45840", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meLtS1C8gl1i7ctdw977aqXq65ZlRYz3nJcpNHxhajLNpRpb2AVHlBghoDuIef2xu6gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@n45840", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyrDJdjhg4mI8H3Xbp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seit 8 Jahren hier und schon am Gendern ich w\u00fcrde sagen direkt abschieben \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCcYUguf_LWPYJ4mqMlBnvog", "author": "@57sd1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPissjxFdKNOgaTeFfi4Lz5Y66iWcC7l8PALdE72pibw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@57sd1993", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFVNRx9RUp-He6aZp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Team Zeinab, und ich bin selber muslimisch sozialisierter Ausl\u00e4nder. Go Zeinab \ud83d\ude4c", "like_count": 10, "author_id": "UCFsbFXxqdij5ySzGLZCVgNQ", "author": "@BeriJudo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0fLfmApfGq6ig0P-wQbDwnp02nyt9x0gDKAoGv3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BeriJudo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnUT8yNvA87GMUIt14AaABAg", "parent": "root", "text": "Geordnete Remigration aller nicht kompatibler Kulturen \ud83d\ude4f \ud83d\ude4f \ud83d\ude4f", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgD6dhIzA07fze1SV4AaABAg", "parent": "root", "text": "14:00Und was ist mit Deutschen, die sich daneben benehmen? Die k\u00f6nnen ja nicht abgeschoben werden\ud83e\udd14\nDie Dame tut mir sehr leid, weil nicht der Islam, sondern die Menschen sie eingeschr\u00e4nkt haben", "like_count": 1, "author_id": "UC3NzGaVLr70KZeiK2EP6NvQ", "author": "@Spiritualdiary914", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BuM8HIeyz8ivj2x5l5PdPXPXV9Ydxmm3skfF-qzxjNar_WlrEqHA7MbAEsvPP96yhSW_Ftbv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spiritualdiary914", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgD6dhIzA07fze1SV4AaABAg.A0CKe7t0ionA0IE9IXTXcN", "parent": "UgzgD6dhIzA07fze1SV4AaABAg", "text": "\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgD6dhIzA07fze1SV4AaABAg.A0CKe7t0ionA0Ij6wlFfGY", "parent": "UgzgD6dhIzA07fze1SV4AaABAg", "text": "Stimmt. Aber es gibt keinen Grund uns \u00fcber unsere eigenen Pappenheimer hinaus, ohne Not noch mehr Probleme ins Land zu holen. Und wie kann das in deinem Kopf funktionieren, den Islam abgekoppelt von den Menschen die den Islam als ihre Weltanschauung in die Welt tragen zu betrachten? \ud83e\udd26\ud83c\udffc", "like_count": 1, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgD6dhIzA07fze1SV4AaABAg.A0CKe7t0ionA0RwwtuEpWv", "parent": "UgzgD6dhIzA07fze1SV4AaABAg", "text": "\"Aber die Deutschen\" \ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRF0ordG__9B1NC7F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich find es sehr schade das es bei der Dame sowie in den Kommentaren immernoch an Empathie und Realit\u00e4tsgef\u00fchlt fehlt.", "like_count": 0, "author_id": "UCPvOqm8oMG185sNIE4l7o_A", "author": "@OmarHasan-ih9rm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m989-NEUFe0DDQTJzc23aZvNr9B3jqGrYf3D2p7EtF17QGO9MGuHCT1kOLbjGD5sHkIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OmarHasan-ih9rm", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6yt7_G43q7E-dESJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn sich hier in den Kommentaren so viele kritisch gegen\u00fcber (illigaler) Migration \u00e4u\u00dfern, wundere ich mich dann doch, warum wir so gro\u00dfe Zustimmung zum linken bzw gr\u00fcnen Spektrum sehen... Laut Berichterstattung gilt doch auch jeder Kritiker gleich als rechts... Was auch sicherlich der Grund ist, warum auf der Kritikerseite kein wei\u00dfer Mann sitzt... W\u00fcrde dann sicherlich anders bewertet werden (von Zuschauern)", "like_count": 1, "author_id": "UCwMQ1A5IK4EKigWVlqPT6yg", "author": "@Ron_Burgundy1009", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr1Qe-eGx8LLhb5F1PntA1BIXBelrlvfumngUStN0MiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ron_Burgundy1009", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6yt7_G43q7E-dESJ4AaABAg.A09ULN53qESA6Wy4lqHaCS", "parent": "Ugy6yt7_G43q7E-dESJ4AaABAg", "text": "Weil die Folgen der verfehlten Migrationspolitik immer deutlicher zu sehen sind, steigen ja die Werte f\u00fcr die CDU extrem. Sie ist in den Prognosen mittlerweile die st\u00e4rkste Kraft. Nur weil die CDU sich jetzt auch migrationskritisch \u00e4u\u00dfert, glauben die W\u00e4hler, dass sie den Zuzug begrenzen wird, was nat\u00fcrlich nicht stimmt. Sie werden mit den Gr\u00fcnen koalieren und diese Migrationspolitik fortsetzen.", "like_count": 1, "author_id": "UCqjEvR5JmI4AAfmRNhU0Eog", "author": "@petramuller290", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqY349uGO8-guoFU7VjV4Mgo5MDiBoJttejLdIAMwZTIDAbvfUFR0GStlO18CBzTCYGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petramuller290", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6yt7_G43q7E-dESJ4AaABAg.A09ULN53qESA6Wyv7Xed9H", "parent": "Ugy6yt7_G43q7E-dESJ4AaABAg", "text": "\u00a0@petramuller290\u00a0 da gebe ich Ihnen zu 100% recht! Genauso wird es kommen", "like_count": 0, "author_id": "UCwMQ1A5IK4EKigWVlqPT6yg", "author": "@Ron_Burgundy1009", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr1Qe-eGx8LLhb5F1PntA1BIXBelrlvfumngUStN0MiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ron_Burgundy1009", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6yt7_G43q7E-dESJ4AaABAg.A09ULN53qESA6X1VQpbawI", "parent": "Ugy6yt7_G43q7E-dESJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Ron_Burgundy1009\u00a0 Ich glaube \u00fcbrigens auch, dass es mittlerweile so viele Profiteure dieser \"Asylindustrie\" gibt, dass es sowieso nicht gestoppt wird. Pensionsbetreiber, Sozialverb\u00e4nde, Beamte im BAMF, Securitys...\nIrgendwann ist nat\u00fcrlich kein Geld mehr da, keine Wohnungen, die Infrastruktur und innere Sicherheit vollkommen zerst\u00f6rt, eben so, wie in vielen L\u00e4ndern, aus denen der Gro\u00dfteil der Migranten kommt. Vielleicht gehen sie dann wieder zur\u00fcck, weil ja dort meist das Wetter besser ist...\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCqjEvR5JmI4AAfmRNhU0Eog", "author": "@petramuller290", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqY349uGO8-guoFU7VjV4Mgo5MDiBoJttejLdIAMwZTIDAbvfUFR0GStlO18CBzTCYGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petramuller290", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLqfZ-NOMyLXouXQ54AaABAg", "parent": "root", "text": "2 unterschiedliche Themen zusammengew\u00fcrfelt. Schlechte Redaktionsarbeit.", "like_count": 1, "author_id": "UC_q84NiyWdImhohLiPpzxQA", "author": "@flyingjanaderbuntewahnsinn1376", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3RIBx4jcxUOMn5v9-9JKO6F9Nn4dqkAhLnXmAGgpDRVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flyingjanaderbuntewahnsinn1376", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3P-3mlb8-szZowJx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die meisten haben keine Ahnung von Migration. Sieht man an den Kommentaren. Aufnahme. Sollen die Menschen verrecken oder was? Ihr interessiert euch nur f\u00fcr euch selbst.", "like_count": 0, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3P-3mlb8-szZowJx4AaABAg.A05NQMdCeHGA09U_OdtZYq", "parent": "Ugx3P-3mlb8-szZowJx4AaABAg", "text": "Mein Eindruck : der einzige ,der hier wirklich nichts \u00fcber Migranten bzw Migration wei\u00df,  dann bist du das..", "like_count": 1, "author_id": "UCwMQ1A5IK4EKigWVlqPT6yg", "author": "@Ron_Burgundy1009", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr1Qe-eGx8LLhb5F1PntA1BIXBelrlvfumngUStN0MiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ron_Burgundy1009", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3P-3mlb8-szZowJx4AaABAg.A05NQMdCeHGA0IEJtQ5-6_", "parent": "Ugx3P-3mlb8-szZowJx4AaABAg", "text": "Wieviel hast du zu Hause?\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3P-3mlb8-szZowJx4AaABAg.A05NQMdCeHGA0IjYTayz1p", "parent": "Ugx3P-3mlb8-szZowJx4AaABAg", "text": "Ok es gibt also \"Alle rein, wir haben Platz\" oder \"Wir lassen die Leute VERRECKEN\". Alles klar. Offenbar bist du vollkommen verstrahlt und damit ungeeignet f\u00fcr eine ernsthafte Diskussion \u00fcber das Thema. Nur so viel. Man kann die Leute auch einfach nach Ihrer r\u00e4usper \"Rettung\" auch wieder zur\u00fcck an die K\u00fcste bringen anstatt sie einfach ins gelobte Land zu schippern. So ein bisschen wie Australien das gemacht hat. Stichwort Operation Souveran Borders.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd3ljA5FEmohIZXCF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ein Migrant etwas falsches macht, muss man nicht mit allen Fl\u00fcchtlingen assozieren. Es h\u00e4ngt von der Politik ab. Ich kenne migranten, die ohne Sozialleistungen zu beziehen, haben die Sprache gelernt und sind an die Arbeit gegangen. Aber ebenfalls sind die Leute, die wirklich in der Lage sind, trotezdem beziehen seit Jahren B\u00fcrgergeld. Bitte denken Sie zumindest nicht wie die Menschen in vom Krieg zerr\u00fctteten L\u00e4ndern. Schlie\u00dflich sind Sie aufgekl\u00e4rt und gebildet.\ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCoQJmBvjHmy04R2wNkcku9A", "author": "@amiretanhaamiretanha", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/D7oqjT2LKnjUEAoLZ0jpTIWPMQLlnTisy0OJiMOpfQDKxTlV18EduxOiAypEjNSqtbVKUKIm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amiretanhaamiretanha", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugywb1nN8UbhuoKLoat4AaABAg", "parent": "root", "text": "Problem ist das in Deutschland knapp 17 Millionen in DEutschland irgendwie das ganze System mit ihren Beitr\u00e4gen am leben halten. Jeder der Fl\u00fcchten muss hat mit sicherheit ein schweres Schicksal zu stemmen aber dies Rechtfertigt mMn keine Straftaten. Jeder auf der Flucht entscheidet sich ja f\u00fcr Deutschland und muss sich dann auch an die Regeln hier halten.", "like_count": 0, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygmB3oIU_Ye0KBSrJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stimme Zeinab voll zu", "like_count": 0, "author_id": "UCz5jxPHQFgKRxT3tJI74KfA", "author": "@longlady4241", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxEnurRc4PslglCh_vQAN-1Ok8mYCbc_L0NoQiruU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@longlady4241", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynINLkezQdbeuTO2Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr stark Farhad. Ich bin absolut seiner Meinung. Die Dame hat absolut keinen Plan davon, wie es Fl\u00fcchtlingen tats\u00e4chlich geht, da sie hier geboren und aufgewachsen ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCJ4_hjxD5iElqcsv1y9n68w", "author": "@resa2587", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJcaJuNNVvsPmkmxjjItgOd8KNTGAj78FFSsOJUQFtSig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@resa2587", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU-EQbJh2BpdSJ2TB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann das alles nicht so einfach trennen, wie Zeinab das tut. Mein Vater wurde politisch im Iran verfolgt und seine Schwester wurde vom Regime hingerichtet. Dennoch wurde sein Asylantrag abgelehnt und Sie wollten ihn wieder zur\u00fcckschicken, da seine Story ihrer Meinung nach nicht gestimmt hat. H\u00e4tte er damals nicht die finanziellen Mittel gehabt, sich einen Anwalt zum Asylverfahren hinzuzuziehen und Widerspruch einzulegen, w\u00e4re er vielleicht heute nicht mehr am Leben. Inzwischen ist er Zahnarzt und spricht die Sprache perfekt. Es ist genau, wie Farhad sagt. Zeinab stellt theoretische Richtlinien auf die praktisch \u00fcberhaupt nicht umgesetzt werden /umgesetzt werden k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCCAHyi-ovrm0eDj_3OFzlsw", "author": "@MonaNoor-Bakhsch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonaNoor-Bakhsch", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgzdCFMVTxpnXbfcJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Kommentare sind teilweise so empathielos und abartig. Danke Farhad, dass wir von dir lernen d\u00fcrfen. Danke, dass du deine Geschichte mit uns teilst und dich als Menschenrechtsaktivist f\u00fcr Gefl\u00fcchtete einsetzt. Dass du trotz all der Traumata, die du erlebt hast, immer noch f\u00fcr andere k\u00e4mpfst und dazu beitr\u00e4gst, die Welt zu einer besser zu machen, ist unglaublich bewundernswert und du kannst sehr, sehr stolz auf dich sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCCAHyi-ovrm0eDj_3OFzlsw", "author": "@MonaNoor-Bakhsch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonaNoor-Bakhsch", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfY2rQ623f9nlQvC14AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolle Argumentation und super Vortrag der Dame \ud83d\udc4c", "like_count": 3, "author_id": "UCDyi1iILzbkKnGeOeKFsBBQ", "author": "@hagen136", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhOsVvyiOR2DKy9B1rrzX-He2qQZ1jqeEpHRZoUYxTFaBeYJh5jM0kO6i-v0IKU5wb0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hagen136", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfS1ppI3kfconHMO54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann es mir pers\u00f6nlich nicht vorstellen WIE ich mich in k\u00fcrzester Zeit in eine fremde Kultur integrieren sollte, die grundlegend anders ist als jene in meinem Herkunftsland, w\u00e4hrend ich schwertraumatisiert alles zur\u00fccklassen musste was ich jemals kannte. Vor allem, wenn man in Fl\u00fcchtlingsunterk\u00fcnften leben muss, keine adequate Entlohnung f\u00fcr Arbeit bekommt (wenn man denn \u00fcberhaupt arbeiten darf) und immer wieder mit schwerer, allt\u00e4glicher, aber auch struktureller Diskriminierung konfrontiert wird. I couldn't do it, ich w\u00e4r kein \"braver Ausl\u00e4nder\".", "like_count": 0, "author_id": "UCk82y15DIR6lnrABaIoafOg", "author": "@ealskar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z-a7kxtp78_Y47FaNnVLSyx_T9m0lAVZIKlPnfatPllmIA-S7noDDowIRLEq_3fW4XrNQhxhzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ealskar", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaGt0-pQvejBqx4Ld4AaABAg", "parent": "root", "text": "wie viele fl\u00fcchtlinge gibt es weltweit ? die frage ist wie weit sind wir bereit freiwillig den erarbeiteten wohlstand zu teilen. es gibt nun mal begrenzte resourcen was automatisch zu begrenzten m\u00f6glicheiten f\u00fchrt.", "like_count": 1, "author_id": "UCgaUavh8nGSp8Yubl1-N55A", "author": "@MrAdrianklafu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mv7Ymqv6xk57lFt7heKa5yu9lgiNJ5HwKwiIxmS8CTeHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrAdrianklafu", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3BiVIcWTEBtsKa6B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Farhad leider kein guter Gast, komisches Weltbild, nur emotionale Argumente, hoert nicht richtig zu und stellt Strohmaenner auf. Zeinab sehe ich als positives Beispiel kann und ihr nur zustimmen. Schade das ihr Worte von der anderen ungebildeten Seite in den Mund gelegt werden. Gutes Format und Wichtiges Thema trotz so eines Gastes.", "like_count": 6, "author_id": "UCmf35T6th4MzKCcc2b5_ZYg", "author": "@Typhoncallas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0KhL5NKXRqvKc3mrplC2Bvm_-KZTLShVIEWYlQpZtv57ZmDW6KavSvOdADxamMzjP8SW9phsHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Typhoncallas", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxo8Hj7b6aAZ06B8kp4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich hat Zeinab klar in dieser Diskussion gewonnen, Fahrad wirkt als w\u00e4ren ihm nach 2 min alle Argumente ausgegangen.", "like_count": 4, "author_id": "UCmf35T6th4MzKCcc2b5_ZYg", "author": "@Typhoncallas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0KhL5NKXRqvKc3mrplC2Bvm_-KZTLShVIEWYlQpZtv57ZmDW6KavSvOdADxamMzjP8SW9phsHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Typhoncallas", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8OoFo4SY3qwJVFC94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frau ist super. Gute, sachliche Argumentation. \n\nEine Bereicherung f\u00fcr unser Land. \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6nMfIFWJFTSfvQ7F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte wissen , warum die zweiten Anfang des Gespr\u00e4ches Islam angreifen ? Was macht islam f\u00fcr euch ?", "like_count": 0, "author_id": "UCXhjI3lRuOfS4_X2tT5jfyw", "author": "@mahmoudfared2145", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXrij91E_z7peEZjEhvAcnuSCgYKdpaPH1M44aBcE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mahmoudfared2145", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxe16QtFdTN0Sd7ygp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum steht er nicht dazu dass er kurde ist???? Das regt mich am meisten auf an dem video", "like_count": 1, "author_id": "UCMYqEwo8JBFhAbxquKh0NSg", "author": "@annikagendo6895", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k489dbUjVHiavMXCVBLGMHjuZ1MbGhFgMATRJyE25ZAk1KhQl3s6Hf7REnBDXFhbKjBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annikagendo6895", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAWmb_ij3WP-dLBbJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeitnah wirkt emotional kalt wie viele AfD CDU Menschen und Co.", "like_count": 0, "author_id": "UCMkARFNRbcXj5Mz9cm7A7WQ", "author": "@jamika3574", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY_KLV4Sy5Ia1LCf3qy_g1lx6yrSLbJQfUm5_sTMc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamika3574", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwt8RzNBD0yXFtAfTp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Remigration statt Migration!", "like_count": 1, "author_id": "UCwQiRClHnTBKCiwlPbyJtMw", "author": "@CosmicRebell", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-4eDQhT5W31lt1Q_aYjfrr9DRsEDT0nOnRX-SgkW9ug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CosmicRebell", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwy8hCpVabj0-VXr5d4AaABAg", "parent": "root", "text": "illegale Migration ist illegal - change my mind.", "like_count": 1, "author_id": "UCspVN_b_f_LqpvIEOn7KCQQ", "author": "@Matjesfilet1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3ZRUmugU9HSVbdNV-RtY1Ms5UoVpcS9v4KGEZIQc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Matjesfilet1", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-6fuJm4s8jt1ajjR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland hat im letzten Jahrhundert zwei Weltkriege verloren, Millionen von M\u00e4nnern haben unter brutalsten Bedingungen gek\u00e4mpft, Millionen von Menschen sind im Laufe des Zweiten Weltkrieges geflohen, fast alle St\u00e4dte wurden ausgebombt mit mehr als einer halben Million Toten und zahllosen Verletzten, zerrissenen Familien, Kinder die von ihren Eltern getrennt wurden etc. Diese Menschen waren ebenfalls stark traumatisiert, trotzdem gab es keine allt\u00e4glichen Gruppenvergewaltigungen, K\u00f6rperverletzungen, Messerangriffe, Schwerstkriminalit\u00e4t, Terroranschl\u00e4ge, Clankriminalit\u00e4t etc. Davon abgesehen, warum sollten wir unsere Gesellschaft wegen der Probleme Anderer opfern? Wir sind f\u00fcr diese Probleme weder verantwortlich noch gehen sie uns etwas an. Diese Menschen sind schon durch etliche sichere Drittstaaten gekommen, sie haben keinen legitimen Grund hier zu sein und sie sind ein massives Minusgesch\u00e4ft f\u00fcr die deutsche Gesellschaft.", "like_count": 0, "author_id": "UCejQBXbNN9Awa_-MXpX91rQ", "author": "@Mumbamumba", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQAwItU8-ttusp4prJ25JlRv59ShweSqE0lVDRfL1XQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mumbamumba", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsrTHBtNkDCrhons14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieder eine billige Polemik, um die AfD zu diffamieren", "like_count": 0, "author_id": "UC_PAHutqA5x0TBKXdKmU0AA", "author": "@abdulalasgarov287", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nDoss5Vs7aM8Q_PoMqNpm1VU9CO3ekHUPL6q9-w0c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abdulalasgarov287", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHHmHwZpnCnuUFvfl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also die Sache mit dem Schlauboot. Hatten die schon Asyl in einem Land und sind dann weiter eingereist obwohl Sie schon sicher waren? Das mit den Einzelf\u00e4llen kann man net wirklich glauben. Das was er erlebt hat ist sicher schlimm aber die Kriminalit\u00e4t mit einer Traumatisierung zu rechtfertigen geht gar nicht. Er Antwort eher auf der emotionalen Ebene damit man als b\u00f6se Person darsteht. Zeynep liefert die besseren Argumente.", "like_count": 1, "author_id": "UC9JmOVhESbMABT9IUX8YFug", "author": "@oez-chan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Iy63iEHcXRdrpYJkXzrUKe8lwdUGWWtouCGOCMiEUvo66TUIefGgvktKF5fjN6gEZRQ-czKEOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oez-chan", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyInjKAMKIN4Y6kAT54AaABAg", "parent": "root", "text": "illegale Mitgration muss nicht begrenzt werden sondern, wie es das wort \"illegal\" schon impliziert, gestoppt werden!\ndas ist doch noch nichtmal ansatzweise grundlage f\u00fcr eine diskussion", "like_count": 4, "author_id": "UCS--jlEx6eiunoIf7hDYTFg", "author": "@Kanalname-bg9gd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7417ek-18wzJI3ZENBm0JLEsWrCcksbQ7WKdHv1tzFUdXjGULqP2rM3Knc8d3lEC4qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kanalname-bg9gd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmQxewmArshNGAeux4AaABAg", "parent": "root", "text": "Welche Folgen h\u00e4tte unbegrenzte Migration? Friede, Freude, Eierkuchen Utopie? Lol. Linkswoke Aktivisten halt.", "like_count": 0, "author_id": "UCZQHrDehYP1UOC6y0DPXNfA", "author": "@montecrucis7247", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOdPPv5XBSrujd6v47NMK932-V0WAyB-cxga50SY3syg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@montecrucis7247", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUo3Q9HrrFH9caGQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss sagen das Gespr\u00e4ch war ihrerseits extrem schwach. Redet von jenen, die hier seit teils Jahrzehnten leben, also ihr dauerndes Bleiberecht auch bei den alten 8 Jahren schon lang geltend machen k\u00f6nnen oder von kriminellen, jedoch auch hierbei nicht zwischen Gewaltdelikten und Kavaliersdelikten unterscheiden zu k\u00f6nnen/wollen. Keine Frage sollten kriminell auff\u00e4llig gewordene abgeschoben werden, kann sich weder mit Werten identifizieren und auch kein Interesse am Wohlwollen des gegen\u00fcbers, wir reden aber immernoch davon, dass wir hierzulande viele Menschen f\u00fcrs Schwarzfahren oder dem klauen einer S\u00fc\u00dfigkeit abschieben, weil sie kein Geld haben. Und nein, es reicht eben oft nicht was man vom Staat bekommt, wenn man z.B. noch im Fl\u00fcchtlingslager ist, gerade wenn man allein da ist. Und gerade aus der genannten Problematik mit Mangel an Therapiepl\u00e4tzen und der doch gro\u00dfen Menge an Fl\u00fcchtenden mit Belastungen ist es auch fraglich, ob wir als Staat denn genug tun, diese Menschen zu integrieren bzw \u00fcberhaupt die Chance bieten. Und da war Zeinab gegen Ende sogar fast dran, zu erkennen, dass das Problem in der Organisation des Staates liegt und eine Ver\u00e4nderung die Problematiken mit gefl\u00fcchteten extrem senken w\u00fcrde, wenn man gescheit integriert. Stattdessen wird sich dann das Ergebnis von einer vermeidbar hohen Kriminalit\u00e4t durch misslungene Integeration (und versteht mich nicht falsch, es gibt auch Menschen, die sich nicht integrieren wollen) und begr\u00fcndet damit den Rechtsrutsch, der aber nur von illegalen Fl\u00fcchtlingen aus passieren soll. Und ihre L\u00f6sung, Menschen vorher anmelden zu lassen und dann aufzunehmen, nur damit sie den status von illegal zu legal wechseln k\u00f6nnen, soll dabei dann iwie helfen? Es \u00e4ndern sich einige Details wie eine schnellere Arbeitserlaubnis o.\u00e4., wir reden aber nicht von einer Ver\u00e4nderung des Gedankenguts eines Menschen, der hierher kommt und sich nicht \u00e4ndern will. Zeigt einfach nur, dass sie anders als sie behauptet sich nie mit der Probleml\u00f6sung besch\u00e4ftigt hat und dem populistischen \"illegalen Fl\u00fcchtling\" alles zutraut, nur wegen dem Pr\u00e4fix. Farhad konnte f\u00fcr mich weitesgehend sauber argumentieren, lediglich an 2 Stellen hat er die Differenzierung von absolut unwilligen Fl\u00fcchtlingen zur gro\u00dfen Masse nicht unterscheiden k\u00f6nnen, was Zeinab gut f\u00fcr sich zu nutzen wusste, um demagogisch wiederholen zu k\u00f6nnen, es gehe um die illegalen. War mir zu oberfl\u00e4chlich angekratzt von ihr und f\u00fcr Farhad und das gesamte Volk der Jesidinnen und Jesiden kann man nur drum hoffen und k\u00e4mpfen, dass die willk\u00fcrlichen Abschiebungen durch NRW und Niedersachsen ein absolutes Ende finden. Der Irak ist nicht sicher und da kann man nicht mal von einem \"illegalen Fl\u00fcchtling\" und schon gar nicht von den gutm\u00fctigen Jesidinnen und Jesiden erwarten, Menschen dort hin zur\u00fcckzuschicken!", "like_count": 0, "author_id": "UCwrPbxW8WdEziZPs4xtcRFg", "author": "@barankartal2679", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKQu3Lrk25xeVJdlFqM954mwLfj6UMG3DP7Dzmm_E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@barankartal2679", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUo3Q9HrrFH9caGQ14AaABAg.A-czM0XFoF1A0IF-wLD5jT", "parent": "UgzUo3Q9HrrFH9caGQ14AaABAg", "text": "\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUo3Q9HrrFH9caGQ14AaABAg.A-czM0XFoF1A0IFOLfM8Ba", "parent": "UgzUo3Q9HrrFH9caGQ14AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 kommt noch inhalt?", "like_count": 0, "author_id": "UCwrPbxW8WdEziZPs4xtcRFg", "author": "@barankartal2679", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKQu3Lrk25xeVJdlFqM954mwLfj6UMG3DP7Dzmm_E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@barankartal2679", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUo3Q9HrrFH9caGQ14AaABAg.A-czM0XFoF1A0IMuyH8bXm", "parent": "UgzUo3Q9HrrFH9caGQ14AaABAg", "text": "\u00a0@barankartal2679\u00a0 Tr\u00e4um du mal deine kleine Welt weiter\ud83e\udd84\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg", "parent": "root", "text": "habe gerade mal 30 Sekunden gekuckt und kann mir schon ein Urteil bilden. N\u00e4mlich dass dieser Farhad extrem uneinsichtig ist.", "like_count": 11, "author_id": "UCvGAQXTfHbKFYzPhHFzHXlQ", "author": "@thierrino7929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_iHRN_l0TsKsAqRXBnKvUhZMHXsLhXvCXgVIQHJzdJTRw7Wt_G9XEs4chamQySZQzjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thierrino7929", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg.A-b8dtZexmDA-t0UlfBGfr", "parent": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg", "text": "Selbst wenn dieses Urteil stimmt, find ich es extrem gef\u00e4hrlich, nur so wenig Zeit zum Zuh\u00f6ren zu geben.", "like_count": 3, "author_id": "UC5eqHaepWMx-M2vEv6VJAhQ", "author": "@GrauerPixel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/53msYo4AginL1QGnvqWgLPQ9H8DDEKt5Kd3tO6soO8zTliM2cr-o1pstxunqQo-7c42fnaDQtO8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GrauerPixel", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg.A-b8dtZexmDA-u2zvioWXA", "parent": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg", "text": "Er hat mehr erlebt und ist st\u00e4rker, als du es vermutlich in deinem ganzen privilegierten Leben je sein wirst.", "like_count": 4, "author_id": "UCCAHyi-ovrm0eDj_3OFzlsw", "author": "@MonaNoor-Bakhsch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonaNoor-Bakhsch", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg.A-b8dtZexmDA0IF7bzQGyc", "parent": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MonaNoor-Bakhsch\u00a0 gegen Frauen?\ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg.A-b8dtZexmDA0ZYxV4QQjF", "parent": "Ugz8A52p7sLByeDNvn54AaABAg", "text": "Deswegen schaut man auch das Video GANZ bevor man urteilt:)", "like_count": 0, "author_id": "UC0PZaOGXXWg6AM_Pa1uB2WQ", "author": "@Dlnxyz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJjXvtwj0jAZO5u8C2dajZKyImIaGUtBJ5KLtBuw0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dlnxyz", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwUmtH6cm0eO-qvp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer sich hier einf\u00fcgt und nen vern\u00fcnftigen Beitrag leistet. Kann als Gast hierbleiben und sp\u00e4ter heimkehren. Oder je nachdem ganz bleiben. Wer Mist baut fliegt raus.  Egal ob traumatisiert oder nicht. Direkt ohne Frist dann Abflug", "like_count": 1, "author_id": "UCwO1cMM2swKMnzp4-t_v_Kg", "author": "@bonsaibaum5348", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZiNNiVLNFy66XOkEt13VbGyeww0vlnnEDmXGFBe0JaZY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bonsaibaum5348", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNiOjJeE82_QbmbmZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow Ferhad, Du hast meinen gr\u00f6\u00dften Respekt! Sch\u00f6n, dass Du hier bei uns bist.", "like_count": 2, "author_id": "UCRaNV2qqZflSPsfKrB0JFMg", "author": "@Lisaa-1994", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aPP4-wik477VwvODQFmaFcVT68rSnk1ccD6G8papr5PvFxy3xqhNu7k9h0GZ-EYCzJ_T3E6kwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lisaa-1994", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzL1G-4UsZm5ewG6vV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, dass Zeinap einfach nichts in solchen Diskursen zu suchen hat. Sie projiziert ihren Islamhass auf den ganzen Islam. Ich kenne viele Muslime, die sehr friedlich sind. Zeinap pauschalisiert immer wieder und f\u00fcttert die AfD mit ihren Aussagen.", "like_count": 2, "author_id": "UCRaNV2qqZflSPsfKrB0JFMg", "author": "@Lisaa-1994", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aPP4-wik477VwvODQFmaFcVT68rSnk1ccD6G8papr5PvFxy3xqhNu7k9h0GZ-EYCzJ_T3E6kwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lisaa-1994", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzL1G-4UsZm5ewG6vV4AaABAg.A-ZSSXvYdt2A-b-Zo_mbYs", "parent": "UgzL1G-4UsZm5ewG6vV4AaABAg", "text": "Tolle \"Demokratin\" bist du. Ich kenne viele AfD W\u00e4hler (bin selber einer) die absolut friedlich sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk59_Nbd95IY8xVRV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe jetzt erst angefangen die Diskussion zu schauen. Aber ich selbst kann jetzt schon sagen das ich absolut auf der Seite der Person stehe die die Migration beschr\u00e4nken m\u00f6chte. Ich selbst habe in den letzten Jahren in meiner Heimatstadt erlebt wie negativ sich die Migration auswirken kann. Wir haben Sicherheitskr\u00e4fte in Superm\u00e4rkten, das gab es vor dem extremen Zuwachs von Migranten aus muslimischen und afrikanischen L\u00e4ndern nicht. Ich wurde in den letzten Jahren fast w\u00f6chentlich von den genannten Gruppen angegriffen, bedroht, bel\u00e4stigt und bedr\u00e4ngt. Sexuelle Bel\u00e4stigungen sind an der Tagesordnung. Meine Freundinnen gehen nicht mehr im dunkeln in die Stadt. An unserer Shopping Mall gibt es st\u00e4ndig Schl\u00e4gereien. Messerstiche sind fast w\u00f6chentlich in den Kaiserslautern news. Angestellte von Superm\u00e4rkten in der N\u00e4he der Mall wollen nicht mehr allein nach der sp\u00e4tschicht heim gehen. Sie werden von ihren M\u00e4nnern mit dem Auto abgeholt und haben alle pfefferspray dabei. Ich selbst gehe nicht mehr unbewaffnet aus dem Haus. Die Zahl der AFD W\u00e4hler steigt jeden Tag genau deshalb an. Das kann man alles nicht mehr sch\u00f6n reden. Kein Mensch den ich kenne ist rassistisch, kein Mensch hat ein Problem mit Migranten. Aber so wie sich ein Gro\u00dfteil verh\u00e4lt, kanns nicht weitergehen", "like_count": 3, "author_id": "UCdldyXuIQdz4dmTRXDupWzg", "author": "@LadyFox2019", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTJHMawhyGHLNfG4bIWfWmxQWwZ2AU9TWcHQAoqeccLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LadyFox2019", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk59_Nbd95IY8xVRV4AaABAg.A-ZGFxeHmtAA0IFIIyh2K6", "parent": "Ugzk59_Nbd95IY8xVRV4AaABAg", "text": "100% korrekt", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLcZe6NnDHpQngPZ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz kurz: Begrenzen und bei der Migrationsdebatte einfach an Recht und Gesetz halten. Dass \u00fcberall dar\u00fcber diskutiert wird, versteh ich nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCLFW59u3tZHpEatyUAe9Snw", "author": "@M.M.-sw3yh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TCzwziF1d0bZ-FOCCk2XLeZnRMJ3UfeSPIyyARWPT2aQdnUP-ylCrK79qNvQI1UOtB60Qiv3EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@M.M.-sw3yh", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHFp1Yw7GrQIMv7gt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide haben recht und stimmen sich wahrscheinlich in mehr zu als nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCSywZnBNFrB3e1XcHsDYolw", "author": "@monica9351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8Ei3obzAk6iWXbNKTzq7yZF4xbRGEpyArsDZ6v-LFTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@monica9351", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzXBb9J2BUz2vgOBl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide sprechen doch von zwei verschieden Dinge. Von straff\u00e4lligen Migranten und von Migranten , die sich anpassen wollen und dennoch abegschoben werden sollen", "like_count": 0, "author_id": "UC1ureU0k27gTJIQKGbBQNMw", "author": "@farma2850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSxERKmuXpC-ZC9j7fDJwYA7IckYaELucXUsk6JqJMNWOrJkgdwEv1hl_g-6nsJoGqnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@farma2850", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqG06Ym5F35YUWzFJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist Asyl?\nWas ist Einwanderung?\nMir fehlt in Eurem Gespr\u00e4ch die Differenzieung dieser Begriffe. \n Es gibt klare Regeln und das Grundgesetz.\nAsyl ist ein hohes, sch\u00fctzendwertes Gut und es mu\u00df schneller gekl\u00e4rt werden wer darauf Anspruch hat. Jeder kann Asyl beantragen der in Deutschland die Grenze \u00fcbertritt und aus einem Drittland kommt.\n\nLieber Farhad,kann es sein, dass du das Thema verfehlt hast.\n\" Jeder der m\u00f6chte sollte in Deutschland bleiben k\u00f6nnen\ud83d\ude43\". Das ist gro\u00dfer Quatsch. Nicht jeder der m\u00f6chte darf bleiben.Wie soll so etwas funktionieren?\n\nGeregelte Einwanderung  ist eine gro\u00dfe Bereicherung.\nAsyl ist etwas Anderes und selbstverst\u00e4ndlich ist zu pr\u00fcfen ob es gew\u00e4hrt werden kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCFcGPmnZ64XZlOK8SFlluhw", "author": "@T.K-f3q", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@T.K-f3q", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXsrAne6LYbOMcisp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Typ ist sowas von lost, er gibt einfach nur die Propaganda der Massenmedien wieder und gendert \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCtNCzNl0u2FZsE-Ao4TKx6g", "author": "@02denis02", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mP6vtI25Btv8hCb9ty-5cNcjwMcPmo6g46XtoCTZBsWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@02denis02", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3XSODg4kyoAtLodZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich finde schon bedenklich das er ihre Erfahrung, als Einwandererkind, versucht klein zureden und nur noch seine Emotion-moralische Sicht in Vordergrunds stellt.", "like_count": 0, "author_id": "UCdhuhSWKOO1XAH8SjsPy8Fg", "author": "@Samara_94", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbKLh8UOlyN1WXdPYZHCksALyhcKNfuwBYiAYQnB2CvRk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Samara_94", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOzTU1wUTCQP_wZel4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Krankheitlich eingeschr\u00e4nkt\"? Es hei\u00dft \"gesundheitlich eingeschr\u00e4nkt\", nicht krankheitlich !", "like_count": 2, "author_id": "UCqmiL4tCMkek-p7l-jQ8BWg", "author": "@GarnetTillAlexandros", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koS82EFaAM0V1MDckkVhjXWzBBM9vv34UDcU-poDzFCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GarnetTillAlexandros", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvoHJD4PDRQfhkR6p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide sehr sympatisch =) Migration muss unbedingt begrenzt werden, auf solche lieben Menschen wie die beiden. Alle anderen schleunigst raus hier.", "like_count": 2, "author_id": "UCEUoUku5atCRwtji06yGZHQ", "author": "@martapfahl940", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gSZkNkiPfyTGj_x9t_jgoGF59pLRX3japx-Wdjx0bjKqIEkF0JC8pn5wKr5OEQsaU-otpK__7rw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martapfahl940", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW28g1Lm2K0uKtcWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u00dcberleg mal \u00fcber was hier diskutiert wird, wir haben hier Gesetze, und wenn du vom Gesetz her hier nicht sein darfst, dann darfst du hier nicht sein, punkt. Das man dar\u00fcber Diskutiert ist schon ein Armutszeugnis.", "like_count": 4, "author_id": "UCjIFnBFLshtDUUlbxUeSVug", "author": "@Zugez", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bnyKWzWrEzi-GpB8Lc6MRvcw-qxjSACPwI9i2woz1NhIH8v8fHncZB4mWoGBBqky9gobuRga=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zugez", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzeo3bmd1CyTmZcxFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab soll sich einfach sch\u00e4men und ernst nehmen kann man sie auch nicht.. Farhad ist viel viel st\u00e4rker weil er ein Glaube hat.. Zeinab ist verloren", "like_count": 1, "author_id": "UC_ZAUgav33_A4KUPHBk40HQ", "author": "@azaddurmud2748", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0P3r2dt_xOW7IMpld2RrxGBWw0u14CCrewTD_k6rGgh-rAJJjEjQc9tcAQhDqX28vZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@azaddurmud2748", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzeo3bmd1CyTmZcxFd4AaABAg.A-Q06AkgkiWA-XadE7cmwl", "parent": "Ugzeo3bmd1CyTmZcxFd4AaABAg", "text": "Dein Kommentar hat das Niveau eines 8 j\u00e4hrigen Kindes.", "like_count": 9, "author_id": "UCFcGPmnZ64XZlOK8SFlluhw", "author": "@T.K-f3q", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@T.K-f3q", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKAByhDBsCdJa6_jx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Is des nicht der Typ von Leeroy", "like_count": 0, "author_id": "UC0jgMWhQgdbhWamttRIEC8Q", "author": "@ileazs.w76", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6MbKUnD6AWNC_umKSjDwbw6HN0Twq6MvxoId_nBPkyzI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ileazs.w76", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIlKqyp-sg7TXOcmp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde beide Meinungen kombiniert korrekt.", "like_count": 1, "author_id": "UCjex7N4-Xfmi-pmK7fej0jA", "author": "@omegataker-mx3wv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUpev3UoxeMEST6HoCvjFH_DgpCCzbrQK_oNUjTkthH2-WV5A-n1zN2EavYE8xZ7xOFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@omegataker-mx3wv", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIlKqyp-sg7TXOcmp4AaABAg.A-PmEXeg93jA-Tg1MivbOd", "parent": "UgxIlKqyp-sg7TXOcmp4AaABAg", "text": "Hi @omegataker-mx3wv, danke f\u00fcr deinen Kommentar! Welche Ansichten von Zeinab und welche von Farhad spiegeln deine Meinung wider?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsz4TgfbJg4fjWuPB4AaABAg", "parent": "root", "text": "gefl\u00fcchtete werden immer frecher. der knecht ist vor 5 jahren nach DE gekommen und meint jetzt schon, f\u00fcr offene grenzen in einem ihm v\u00f6llig fremden zu pl\u00e4dieren. er kann hier kostenfrei studieren und es geht ihm viel besser als in seinem land, aber das reicht scheinbar nicht mehr.\n\nwen wundert diese dreistigkeit auch. Man muss sich nur mal den Querschnitt der deutschen gesellschaft anschauen.", "like_count": 0, "author_id": "UCmUuwJQLP7K-qO25wmMHa7Q", "author": "@Yuurrr04", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXAuOy23OdgIsgryI8nrggEtskOTsT5ebm3-cFX4lYBUM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Yuurrr04", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxS52ABSuxYAJw-JSN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab \ud83d\udc4f\ud83c\udffd genau meine Meinung", "like_count": 3, "author_id": "UCER6c1WRML_FvJj0FGJeuUg", "author": "@lisabenes7953", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knk9I7YNp9L5hsD8nmpFg9uJrD4EJj2ZPrCNwMU1M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabenes7953", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgysB1mKJtp89z13gr54AaABAg", "parent": "root", "text": "Farhad ist echt mega beeindruckend. Wahnsinn was er alles durchgemacht hat.", "like_count": 2, "author_id": "UCf2LE8gRgodeKGMzXE52n8w", "author": "@iusan1151", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-5Uyy4uBf1cepaJOjOz08ZJYmQ28dvmHuEThaoTdfRc9dbQYzmqUndF_0hW2OfKNQ5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iusan1151", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHJ155G9MCaIL29Bx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie er Kriminalit\u00e4t rechtfertigt nur weil diese Menschen angeblich traumatisiert sind \ud83d\ude44", "like_count": 99, "author_id": "UCaJkIH2bWurU9dXeHGUtBOA", "author": "@Sofia_0612", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/whi_esBVHIc-QC0eqMEoMgTkc_1Hc4VG7f_CbEPesdC7ysnnCOdic3_kxrZGnAo4HypQ5FNq95Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sofia_0612", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHJ155G9MCaIL29Bx4AaABAg.A-NYYXx4-PEA-t0Nh01WoC", "parent": "UgyHJ155G9MCaIL29Bx4AaABAg", "text": "Die meisten sind ja auch traumatisiert. Trotzdem ist das keine Entschuldigung f\u00fcr alles.", "like_count": 4, "author_id": "UC5eqHaepWMx-M2vEv6VJAhQ", "author": "@GrauerPixel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/53msYo4AginL1QGnvqWgLPQ9H8DDEKt5Kd3tO6soO8zTliM2cr-o1pstxunqQo-7c42fnaDQtO8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GrauerPixel", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHJ155G9MCaIL29Bx4AaABAg.A-NYYXx4-PEA0llc3mYtUC", "parent": "UgyHJ155G9MCaIL29Bx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@GrauerPixel\u00a0...sagt ihr M\u00f6rder an den Muslimen.  Hanau, NSU, Solingen...nicht nur daf\u00fcr werdet ihr Judenm\u00f6rder von uns Slawen noch abschreckend bemassnahmt werden...", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHJ155G9MCaIL29Bx4AaABAg.A-NYYXx4-PEA2_nND4YXvN", "parent": "UgyHJ155G9MCaIL29Bx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@GrauerPixel\u00a0mir egal", "like_count": 0, "author_id": "UCpucyJDixhiYajRqr96D-_Q", "author": "@FeitTilleidei", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nj52r54LP66EYFqP7Inb6jhP8S_q3e1BbIP1asn4ZSRuEPMPd_TcQnDlhRVA6szGI8QQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FeitTilleidei", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyy36mKZVBPj7SL4G54AaABAg", "parent": "root", "text": "Fl\u00fcchtling", "like_count": 0, "author_id": "UC318HKWCTI-2TLL5wMMqbEg", "author": "@Bembel81", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nEbdlM1Al1tSDgExkBDQLdsNKhP0vggEDA8Om6jkxIZG4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bembel81", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyy36mKZVBPj7SL4G54AaABAg.A-Mueauby8EA0IFc4pSXps", "parent": "Ugyy36mKZVBPj7SL4G54AaABAg", "text": "\ud83e\udd2d\ud83e\udd23\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWi1p5gwiNCAjk7rF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Riesen Respekt an Farhard \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UChw_QONbm9wFhLI8SumPiMA", "author": "@yunuselmasri813", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nooK4_jPymc3KuRMIcZr-3sAjp9DzIXPOmNPWrtI1NxQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yunuselmasri813", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvJ0fQ7qBoPOkfWYh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist ja letztlich logisch, dass Menschen aus Syrien, Afghanistan und Co. eine f\u00fcr uns frauenverachtende, queerfeindliche, gewaltbereite Einstellung haben. Nat\u00fcrlich existieren dort v\u00f6llig andere Wertvorstellungen. Ich habe in der Fl\u00fcchtlingshilfe gearbeitet und es ist wirklich schockierend, auf was f\u00fcr Einstellungen man trifft. Das hat nichts mit Traumatas zu tun. Daraus ergibt sich fast zwangsl\u00e4ufig sexuelle Bel\u00e4stigung, \u00dcbergriffe, Diskriminierung. Nicht bei allen aber vielen. Doch es wird immer nur instrumentalisiert von Rechts anstatt offen \u00fcber solche Probleme zu reden.", "like_count": 4, "author_id": "UCOJRHyHB7WhTJ50GLmvALpQ", "author": "@pups351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBgDGiXzQeEJ2qLnV8GDWkN8Ov7yNqdVUq_8NW-os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pups351", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrqSCmXY0fv6f-JHd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine G\u00fcte. Da tun die 17 Euro fast nicht mehr ganz so weh wie bei funk etc.", "like_count": 0, "author_id": "UC0wDEwYa0FNuNteF0ioH7Nw", "author": "@Gibtsnicht123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSJAHRroX76yQW5ezi4fMtRLrUsGNVf08JvmH_SnDNU9NFB_WfBwS0tezeJxAKUUlBoA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gibtsnicht123", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEYlID52NnShjtllp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gehe zu 100% mit der Frau.", "like_count": 20, "author_id": "UCqbOQ5xt_EsIwxqoBeKPmjA", "author": "@R.G.98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuQWFF3h6zgSPr3NdA2ot0j2652nfIL7xFpTjXTUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@R.G.98", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEYlID52NnShjtllp4AaABAg.A-KPGM9-pphA-TiWMCqq3X", "parent": "UgyEYlID52NnShjtllp4AaABAg", "text": "Hi RG-zy4yj, konntest du Farhads Perspektive auch nachvollziehen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEYlID52NnShjtllp4AaABAg.A-KPGM9-pphA-XV_FRBvX5", "parent": "UgyEYlID52NnShjtllp4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0nein die ist leider m\u00fcll", "like_count": 0, "author_id": "UC88sDcZH8u4TCLOMvUUfZQw", "author": "@peterpfanne2168", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKZKmJWnh2qtLyOlSil5NQCVkvP4CaoH82jAY-dilPvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterpfanne2168", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEYlID52NnShjtllp4AaABAg.A-KPGM9-pphA0IFkYMWzcn", "parent": "UgyEYlID52NnShjtllp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0absolut nicht", "like_count": 2, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJHnJnyLJfdQl9NwB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was Farhad leider konsequent vermischt, ist der Unterschied zwischen Asyl und regul\u00e4rer Immigration. Asyl muss jeder bekommen, bei dem die entsprechenden Gr\u00fcnde vorliegen. Aber wer ohne Asylgrund nach Deutschland kommt, muss sich halt a die entsprechenden Bestimmungen und Gesetze halten, und kann nicht sagen \u201cJetzt bin ich hier, hier bleibe ich.\u201d. Ansonsten br\u00e4uchten wir kein Einwanderungsrecht", "like_count": 3, "author_id": "UCs0ztzmRg0rj6mI23QGCtHg", "author": "@flokia04", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lAHOOkNXpbHq7XJDN9NjYSSP0i9N4zKdsJGXLJXJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flokia04", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_dB3HDgcf99PZodV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Diskussion bewegt sich auf idealistischen Allgemeinpl\u00e4tzen. Ich denke mal, dass ein Gro\u00dfteil der B\u00fcrger sagt: Die Menschen die hier her kommen sollten sich integrieren. Und wahrscheinlich sind auch die meisten daf\u00fcr die, die straff\u00e4llig geworden sind, abzuschieben. Ich bin auch daf\u00fcr, dass straff\u00e4llig gewordene Deutsche B\u00fcrger ihre Bestrafung bekommen. Deswegen bin ich der Meinung, dass diese Debatte an dem Punkt zu nichts f\u00fchrt. Die Einen sagen, man muss die \"illegale\" Migration stoppen und diejenigen, die sich nicht integrieren wollen, abschieben, wobei dabei immer der Generalverdacht mitschwingt, dass ein Migrant ersteinmal zu dieser Gruppe der Unwilligen geh\u00f6rt, bis er oder sie das Gegenteil bewiesen hat. Farhads Geschichte \u00fcber seine Mutter zeigt, dass dies nicht so einfach ist, und es gibt sicher andere mit \u00e4hnlichen Geschichten und wieder andere, die vielleicht wirklich nicht arbeiten wollen, aber wie soll man das denn bitte im Einzelfall pr\u00fcfen. \nDie komplett andere Seite sagt, dass diese Probleme nicht existieren. Das ist nat\u00fcrlich auch falsch, es gibt kulturelle Unterschiede, die man nicht wegdiskutieren kann. Migration bietet f\u00fcr eine Gesellschaft sicher auch Chancen, aber eben auch Probleme, die klar benannt werden d\u00fcrfen. Das hat aber auch was mit dem Leben in Gesellschaften allgemein zu tun: Da gibt es nunmal Probleme und Konflikte! Deswegen w\u00e4re es doch mal an der Zeit eine andere Debatte zu f\u00fchren, anstatt immer die \"guten\" von den \"schlechten\" Migranten zu unterscheiden. Z.B. Was k\u00f6nnen wir tun, damit die \u00c4mter nicht mehr so \u00fcberlastet sind? wie k\u00f6nnen die Leute schneller eine Arbeitserlaubnis erhhalten? Wie schafft man es vor allem die Kinder zu integrieren (hier klappt das ja auch meist am besten) und wie schafft man gleiche Bildungschancen f\u00fcr alle? Was kann man tun, dass sich manche teile der deutschen Bev\u00f6lkerung gegen\u00fcber Migranten nicht mehr vernachl\u00e4ssigt f\u00fchlt? Das w\u00e4ren doch mal fragen, \u00fcber die wir als Gesellschaft diskutieren m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UChmXZrL_b6Lnu1asENIuO5A", "author": "@jobo9562", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfozeazdTUe8GNinWenxdrin0PxfdMhjp2R6Li9lE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jobo9562", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpH8VkhiFKGFeillZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer nach 8 Jahren die Sprache nicht gelernt hat, hat hier nichts verloren.", "like_count": 0, "author_id": "UCjc-5uMaqYkSV5mw1tNJhhA", "author": "@protonray", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7Hw4pqLJmEgyow4kUPaiZQ3M6xeVYTd2-6j35Q14=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@protonray", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgynMwDIkbNeZGs8W-p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Religion muss raus aus dem \u00f6ffentlichen Raum, bis die Existenz des jeweiligen Gottes wissenschaftlich nachgewiesen ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCjc-5uMaqYkSV5mw1tNJhhA", "author": "@protonray", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7Hw4pqLJmEgyow4kUPaiZQ3M6xeVYTd2-6j35Q14=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@protonray", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHVoeu2i90v8m9VPF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir leben in einem Rechtsstaat und alle m\u00fcssen sich an Gesetze halten. Wer Asylberechtigt ist, erh\u00e4lt bei uns Asyl und das ist gut so. Ob man einen rechtm\u00e4\u00dfigen asylgrund hat, muss vom Asylsuchenden einwandfrei nachgewiesenen werden. ALLE anderen m\u00fcssen umgehend abgeschoben werden und sollten selbstverst\u00e4ndlich keine Sozialleistungen erhalten.\nDa gibt es auch kein Diskussionsbedarf, darauf haben wir uns als Gesellschaft geeinigt. \nBei meinen Steuerzahlungen gibt es auch keine Ausnahmen.\nSo wie es aktuell l\u00e4uft, wird jeden Tag Recht gebrochen. \nUnd da wundert man sich noch, dass Leistungstr\u00e4ger der Gesellschaft dieser den R\u00fccken kehren.", "like_count": 1, "author_id": "UCpZ2xVjpz1U4aDYTZv94x_Q", "author": "@stullenandi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kQmoKU8jutFWahUO7_VzxGZDtZUKEyDA85aZRpQ-gUz-JKqbFVN4C9rKZwBSJ3zld_cg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stullenandi", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxi1v3EAt8BxR62wSl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Islam ist ( meiner Meinung nach ) gar nicht das Problem, Religion als eine Art spirituelle Philosophie ist nie schlecht, es ist halt ein bestimmter Typus von Mann, der augenscheinlich vermehrt auff\u00e4llt und eben aus diesem Kulturkreis stammt. Nur ein kleiner Teil unter den Migranten.....aber dieser Typus f\u00e4llt immer wieder auf,  legt den Islam halt so aus, dass am Ende heute wieder eine Meldung \u00fcber eine 28 j\u00e4hrige Mutter von 4 Kindern in meiner Region kam, die erstochen wurde...leider. In meiner Stadt letztes Jahr gab es auch einen Ehrenmord. Das f\u00e4llt halt auf.....und ist mit das Hauptmotiv f\u00fcr AfD W\u00e4hler \ud83e\udd14.", "like_count": 0, "author_id": "UCHFc3X5TmB0N--qEvtZp6Ug", "author": "@l.dgffgztghhu6444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/58JHckSKHNLfBf_Bi0aWux2ZSr7iskDZwOnxUOMhPTmqDSKMHVF4eQUgWrrF1ddvtd-MZQCHfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@l.dgffgztghhu6444", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwn1cNywW6iXBSE2AZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie ist vollkommen basiert und was wovon sie spricht. Er hat keine Ahnung und geht sehr emotional an die Sache heran und das ganze Thema pers\u00f6nlich. Er meint, da\u00df niemand zur\u00fcck geschoben werden kann, weil in den L\u00e4ndern nix mehr ist. Wer soll diese denn wieder aufbauen? Das k\u00f6nnen ja meist nur die, die geflohen sind. Die die da blieben sind meist ebenso kaputt wie das Land. Unsere Tr\u00fcmmerfrauen sind ja auch nicht abgehauen. Sondern haben rangeklotzt. Er meint, da\u00df er keine Migranten kenne die faul w\u00e4ren. Ich arbeite seit 2017 in fl\u00fcchtlingsheimen. Mittlerweile 12 Stck. Und habe sehr viele getroffen die faul sind. Da kann man es meist an der Herkunft erkennen.", "like_count": 1, "author_id": "UC0tSJxGkMNyL1MRZBy22Eow", "author": "@SilencerONE1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhfe2agTlvVDZgsds_BbgJVLTJJ_ZKaoW3B8v2Cu4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SilencerONE1982", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRZ4mHKO7viTbrAAJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Migration ist Einseitig, aber Integration ist Zweiseitig", "like_count": 1, "author_id": "UCYcehrzPb2X79bIdVCSNoGA", "author": "@thomasthomasphilp4393", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomasthomasphilp4393", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRZ4mHKO7viTbrAAJ4AaABAg.A-HqF6-tSQfA0IFyrS0Cg9", "parent": "UgwRZ4mHKO7viTbrAAJ4AaABAg", "text": "Und Remigration ist Zukunft \ud83d\ude01\ud83e\udee1", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxgAQnRz0deTVVXKYV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr mutiges M\u00e4dchen \ud83e\udd17 und seine Motivation ist beispielhaft \nDanke f\u00fcr diese Reportage \ud83d\udc90", "like_count": 1, "author_id": "UCK67NZsMDxrHB-AB0Nf4wmQ", "author": "@thamrischick710", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq6YXb49jimZm2YludLYcB7k8cNgTm_4PC3ukkjBS36lsG88gBf4yVReewSB8_5Sc-1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thamrischick710", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzWo2vmYGoQPZzR1054AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fande den Satz von Farhat schon: \u201eIch nutze sogar die Chance, die nicht mal ein Deutscher nutzt.\u201c Ich bin in einem Sozialen Beruf t\u00e4tig und muss sagen, dass es mich tats\u00e4chlich immer sehr traurig macht, die deutsche Kinder zu sehen die aus \u00e4rmeren Verh\u00e4ltnissen stammen und es leider meistens nicht besser machen als wie ihre Eltern. Sie wissen es wirklich nicht zu sch\u00e4tzen oder besser gesagt zu nutzen. \nDa denke ich mir auch immer, das die ausl\u00e4ndischen Kinder es schon eher zu sch\u00e4tzen wissen. Selbst wenn die Eltern gering Verdiener sind oder Sozialleistungen beziehen, liegt es ihnen nahe zu studieren oder  einem Beruf nachzugehen. Gibt nat\u00fcrlich auch da Ausnahmen aber die Mehrheit ist definitiv zielstrebig und flei\u00dfig.", "like_count": 4, "author_id": "UCxxCgaj5mGRrJtgXBLwQg_w", "author": "@\u0646\u0648\u0631-\u06462\u06424\u0638", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncB_hlxtpNXbnEe80shjrK3DOXKh4SPpM8VvqEzL6r2pw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%D9%86%D9%88%D8%B1-%D9%862%D9%824%D8%B8", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kenn mich nicht mehr aus  einmal hat er mehrere Schwestern verloren, dann wieder einen Bruder und eine Schwester, dann den Vater.", "like_count": 10, "author_id": "UCNqF6gdiDNNSHyYBIfp_QKw", "author": "@gabrielegratz6975", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kou3dO5GhrvBQru7jrDY7-p0Ls3-FwpdfJn_A0CdgtFmBIy5ofV2XYbnym-k-Zi8t6WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gabrielegratz6975", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg.A-HeN56fAW3A-YrwxS3A53", "parent": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg", "text": "Hoffe das du sowas \u00e4hnliches erf\u00e4hrst, dann verstehst du es vielleicht ..", "like_count": 1, "author_id": "UC1ureU0k27gTJIQKGbBQNMw", "author": "@farma2850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSxERKmuXpC-ZC9j7fDJwYA7IckYaELucXUsk6JqJMNWOrJkgdwEv1hl_g-6nsJoGqnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@farma2850", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg.A-HeN56fAW3A-ZQCuu70sV", "parent": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg", "text": "\u00a0@farma2850\u00a0 Sehr nett dein Wunsch, danke. Ich verstehe die Widerspr\u00fcche trotzdem nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCNqF6gdiDNNSHyYBIfp_QKw", "author": "@gabrielegratz6975", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kou3dO5GhrvBQru7jrDY7-p0Ls3-FwpdfJn_A0CdgtFmBIy5ofV2XYbnym-k-Zi8t6WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gabrielegratz6975", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg.A-HeN56fAW3A0IG8VpcggH", "parent": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@farma2850\u00a0das man sich an das Drehbuch nichtmehr richtig erinnert?\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg.A-HeN56fAW3A1_4thwKb7Y", "parent": "UgzdYDudH-u3YhuF7Kx4AaABAg", "text": "Seine eine Schwester und zwei Br\u00fcder, sowie sein Vater sind verstorben. Seine anderen Schwestern wurden mitgeschleppt und es ist unklar in welcher Lage sie sich befinden.", "like_count": 0, "author_id": "UC8NMDySsNoNf57IHujHobsA", "author": "@ugk-vz9qw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLr3rD2E4Qkkj7OKRUw3zSDHTgiuZSCdsxJ_Oslt4P29awhsgYxUXme1MY5oRlmXgNGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ugk-vz9qw", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEqFz0EA0lJAlzDSh4AaABAg", "parent": "root", "text": "18:57 Wenn sie von \u201eillegaler Migration\u201c redet, impliziert das aber dass der Fehler beim Migraten liegt.", "like_count": 1, "author_id": "UC4BhMdWQCDcIDhA2EpFp8lA", "author": "@hayahassan2061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/X5CNtA7WKcTSvN3IfPsgMKYjMntxv2EERVka1GQ9rOD61HU-1cvY7ARM-s7Cv3oCD7eui5LfCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hayahassan2061", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLsKOc55jW8qirsZp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein. Wirtschaftskriesen, Inflation und die Suche nach S\u00fcndenb\u00f6cken f\u00fchren dazu dass Hass und Hetze gegen Gefl\u00fcchteten entsteht. Nicht dass es Gefl\u00fcchtete gibt die Straftaten begehen. Nat\u00fcrlich gibt es diese aber das ist nicht der Grund f\u00fcr den Aufstieg der Afd. Wer etwas von Geschichte und den 2. Weltkrieg verstanden hat, versteht das auch.", "like_count": 0, "author_id": "UC4BhMdWQCDcIDhA2EpFp8lA", "author": "@hayahassan2061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/X5CNtA7WKcTSvN3IfPsgMKYjMntxv2EERVka1GQ9rOD61HU-1cvY7ARM-s7Cv3oCD7eui5LfCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hayahassan2061", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNMQf0QryynEKG7QJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt schnell, dass Farhad stark emotional und mit logischen Fehlschl\u00fcssen argumentiert. Schwierige Diskussionsbasis, hat mich nur wenig \u00fcberzeugt. Aber die zwei haben sich gut geschlagen.", "like_count": 1, "author_id": "UCHBKmTf3_kueSi1GkoDTJtw", "author": "@Draftgon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lR1xX64qmuQDD2bTd6suVgP9u3xJ8KA-QcoOGyt0uFW9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Draftgon", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnuWCgHuME_bEz2PV4AaABAg", "parent": "root", "text": "LOGISCH ist Farhad emotionaler als sie es ist. Er steht in engster Verbindung zu dem Thema. Und das sehr viele Migrant*innen krass traumatisiert sind stimmt! Man sollte nicht Migrant*innen zur\u00fcckschicken sondern das Justizwesen vielleicht \u00fcberdenken. Resozialisierung statt Abschaffung und Einsperrung!! \nBitte h\u00f6rt Gefl\u00fcchteten zu und versucht deren Lebensrealit\u00e4ten zu verstehen! Die aller wenigsten k\u00f6nnen sich im geringsten vorstellen, was es heisst, zu fl\u00fcchten!", "like_count": 1, "author_id": "UC4BhMdWQCDcIDhA2EpFp8lA", "author": "@hayahassan2061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/X5CNtA7WKcTSvN3IfPsgMKYjMntxv2EERVka1GQ9rOD61HU-1cvY7ARM-s7Cv3oCD7eui5LfCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hayahassan2061", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnuWCgHuME_bEz2PV4AaABAg.A-H_xlAy_kJA-UKo99jatv", "parent": "UgxnuWCgHuME_bEz2PV4AaABAg", "text": "Wie man bestraft die doch f\u00fcr ihre Straftaten trotzdem wiederholen viele diese wieder", "like_count": 0, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnuWCgHuME_bEz2PV4AaABAg.A-H_xlAy_kJA0IGKjR_3uO", "parent": "UgxnuWCgHuME_bEz2PV4AaABAg", "text": "\ud83e\udd84\ud83e\udd21 innen und au\u00dfen \ud83e\udd2a\ud83e\udd24\ud83e\udd15\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7cQ7O27fVZO5WtSl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alleine die Frage: Etwas illegales zulassen oder begrenzen. Merkt ihr eigentlich was ihr da schreibt? Dass das schon im Kern totaler Unsinn ist? \r\n\r\nErmutigt ruhig die Politik, die Migration nicht zu begrenzen, wundert euch dann aber bitte nicht \u00fcber solche Konferenzen oder eine \u00fcberm\u00e4chtige AFD.\r\n\r\nDe facto w\u00e4hlen Links und Gr\u00fcnw\u00e4hler Parteien, die alles blockieren oder erschweren was zur Begrenzung f\u00fchren kann und gehen dann auf die Stra\u00dfe und demonstrieren gegen die AFD, erz\u00e4hlen was von Weimar und haben Angst vorm vierten Reich. Wohlwissend, dass nachweislich die meisten Menschen die AFD w\u00e4hlen, weil sie schlicht und ergreifend weniger Migranten wollen und nicht weil sie ausgekochte Nationalsozialisten sind. \r\n\r\nVermutlich \u00fcbersteigt es aber die geistige F\u00e4higkeit oder die ideologische Vorstellung der meisten W\u00e4hler auch nur einmal so weit zu denken. \r\n\r\nGenau mein Humor.", "like_count": 1, "author_id": "UCVvITRRpGu0RaM5fwmqlNkg", "author": "@kzumo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7T2HLU7JQUvDRxPv3L4O8Bt6iJvjdFI3DbJCb2haaET6FyolDnJdpfFCiEZLMcXsZpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kzumo", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFl2s5WePHOrAS6pV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lieber Farhad, zu rechtfertigen, dass Leute Verbrechen begehen weil sie Traumatisierte sind kann und wird nicht akzeptiert. Nach dem ersten und zweiten Weltkrieg waren die Menschen (unabh\u00e4ngig in Deutschland oder anderswo) auch traumatisiert und haben sich auch benommen und ein wunderbares Europa aufgebaut und haben nicht rumgejammert. Bitte macht eure Probleme nicht zu unseren. Benehmt euch wie gern gesehene G\u00e4ste! Wenn ihr euren Teil nicht macht, k\u00f6nnen wir keine AFD aufhalten, weil die Zustimmung f\u00fcr diese Partei zu gro\u00df wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC_xuGBMh6llfbdFTGYuDN-A", "author": "@maxnatscher1033", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjRqBSkx2fs_HoW1W8unHHBksj-mJhPtspsc2d4Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxnatscher1033", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJSrrIqN28wbQoyqJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was macht man wenn ein*e  jesid*in eine Straftat begeh und, politisch verfolgt wird? Das finde ich ist mit beiden Meinungen schwer zu beantworten oder zu l\u00f6sen.", "like_count": 2, "author_id": "UC1xrGmupo0YyguRTB8kvg-w", "author": "@ludmilashishkova9448", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miF8x8XG_D8Vrgsk1zX1uTpZBG3sXh6tEjd8X5tJDH2RgR6mec5Q13ZETo_U-sNFQYDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ludmilashishkova9448", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJSrrIqN28wbQoyqJ4AaABAg.A-HKr1PwvoVA0K-pUxDf7x", "parent": "UgzJSrrIqN28wbQoyqJ4AaABAg", "text": "Gendern wird es sicher richten\ud83d\ude09\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde ich die Information nicht oder warum wird hier unkritisch der Begriff der illegalen Immigration verwendet? Menschen fl\u00fcchten nicht illegal, und vor allem nach Deutschland kommt man nicht illegal da es Asylrecht gibt", "like_count": 0, "author_id": "UCD6q-_nVkrvNTk9jQ-IDP_Q", "author": "@grubnlicht", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UIh4o-x8jspYt4yptel7lXYCoL9vDspKuKEAx8Ax7Pz-qrHE7SbOxTTWy_HfKNr-MzeV3T-rpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grubnlicht", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA-HFn41uxH_", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "Nur weil es das Asylrecht gibt bedeutet das nicht das jeder Asyl genie\u00dft. Wenn der Antrag abgelehnt wird und die Person nicht ausreist ist diese Person illegal im Land, da sie keinen Aufenthaltstitel hat. Niemand behauptet das die Leute aus Spa\u00df ihre Heimat verlassen aber der Wunsch nach einem besseren Leben ist eben kein Asylgrund.", "like_count": 3, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA-HM4twcw_8", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\"Menschen fl\u00fcchten nicht illegal\" das man heutzutage immer noch diesen Gutmenschenbullshit lesen muss. \ud83e\udd26\ud83c\udffc FLUCHT endet ab dem Moment in dem der \"Fl\u00fcchtling\" den Boden eines sicheren Landes betritt. Ab dem Moment ist jede weitere Migrationsbewegung eben genau das. MIGRATION! KEINE Flucht! Das Asylrecht ist f\u00fcr politisch Verfolgte gedacht und f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge die aus einem Nachbarstaat kommen in dem Krieg herrscht. Das trifft auf den \u00fcberw\u00e4ltigenden Teil der illegalen Migranten eben nicht zu. Wie oft noch? Es gibt kein Recht darauf einfach illegal eine Staatsgrenze zu \u00fcbertreten und sich es auf Kosten der Allgemeinheit gem\u00fctlich zu machen. Und h\u00e4tten wir nicht eine vollkommen geisteskranke Politikerkaste am Werk die ideologisch verblendet ist@ w\u00fcrde unser Asylrecht auch nicht seit zig Jahren f\u00fcr diese wahnsinnige, illegale Massenmigration missbraucht.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA-UL53dItSk", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "Nat\u00fcrlich wei\u00dft du wie viele Menschen schon laut dem Gesetz abgeschoben werden sollten", "like_count": 1, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0IGYKTMJ1M", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "Wer sein Pass wegwirft ist illegal", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0IHwxF7-tZ", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 wer dieses Narrativ weitertr\u00e4gt ist illegal", "like_count": 0, "author_id": "UCD6q-_nVkrvNTk9jQ-IDP_Q", "author": "@grubnlicht", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UIh4o-x8jspYt4yptel7lXYCoL9vDspKuKEAx8Ax7Pz-qrHE7SbOxTTWy_HfKNr-MzeV3T-rpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grubnlicht", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0IiZix8rhV", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@grubnlicht\u00a0 weil es das gar nicht gibt, stimmts? Das passiert \u00fcberhaupt nicht, richtig? So etwas wie Betr\u00fcger, existiert gar nicht. Das willst du uns mitteilen, oder?", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0Jg8HdfeMu", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 nein, es ist nur irrwitzig wie oft diese Erz\u00e4hlung als Argument gebracht wird ohne dass jemals irgendwelche Beweise daf\u00fcr erbracht wurden. Dass das passiert, meinetwegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD6q-_nVkrvNTk9jQ-IDP_Q", "author": "@grubnlicht", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UIh4o-x8jspYt4yptel7lXYCoL9vDspKuKEAx8Ax7Pz-qrHE7SbOxTTWy_HfKNr-MzeV3T-rpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grubnlicht", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0Jnjco5e8y", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@grubnlicht\u00a0 BAMF-Zahlen. \"Jeder zweite Asylsuchende kommt ohne Papiere nach Deutschland\". Wenn ich einen Link poste wird der gel\u00f6scht. WELT Artikel von 2021. Besonders auf Anraten der Schleuser um die Bleibechancen zu erh\u00f6hen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0JybDaW-9S", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@grubnlicht\u00a0 das Mittelmeer ist voller Reisep\u00e4sse\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0K-On_fH1A", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 und menschen", "like_count": 0, "author_id": "UCD6q-_nVkrvNTk9jQ-IDP_Q", "author": "@grubnlicht", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UIh4o-x8jspYt4yptel7lXYCoL9vDspKuKEAx8Ax7Pz-qrHE7SbOxTTWy_HfKNr-MzeV3T-rpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grubnlicht", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0K00DaYW24", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@grubnlicht\u00a0eher Fische", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0KB1zYqu3F", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@grubnlicht\u00a0 meine Kommentare werden st\u00e4ndig gel\u00f6scht. Jedes mal wenn ich eine Quelle f\u00fcr das \"Narrativ\" nennen will. WELT Artikel von 2021. Dort wird beschrieben wie \u00fcber die H\u00e4lfte der Asylanten ohne Pass ankommen und das bewusst von den Schleusern so empfohlen wird um die Aufenthaltschancen zu erh\u00f6hen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0KBZK13KNJ", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@grubnlicht\u00a0 meine Kommentare werden st\u00e4ndig entfernt. Jedes mal wenn ich eine Quelle nennen m\u00f6chte. Scheint als w\u00e4ren hier bestimmte Triggerworte zugeschaltet, die dann die L\u00f6schung des Kommentars zur Folge haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg.A-HBpezxx-cA0KBqol_5SK", "parent": "UgwB9YmP7A1_9cseMn54AaABAg", "text": "\u00a0@grubnlicht\u00a0 WELT-Artikel. 2021.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzfeujwEK8VDbpJGPB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unbegrenzte Immigration ist reine Theorie.\nVoll ist voll. W\u00e4re so, als w\u00fcrde man sagen, es ist m\u00f6glich, dass jeder 20 Leute aufnimmt und mitfinaziert. Denke das macht deutlich, wie komplett daneben der liebe Herr ist..\nIch w\u00fcnschte auch, wir leben alle im Paradies ohne Probleme.", "like_count": 0, "author_id": "UCuueVwluyCfKPNe34DJ752A", "author": "@fabwissler1245", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1SRUhWpmiLX-Cs3viorLPYzramT2sH_oKTmClx6j_Dc-CFrIBC0ff7-z0AfnmfBC6E6K2L0tCaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabwissler1245", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDNbfJJ1IIMgPzkd94AaABAg", "parent": "root", "text": "total interessant das gespr\u00e4ch.\nbeide besch\u00e4men mich als biodeutschen meine m\u00f6glichkeiten nicht so voll ausgesch\u00f6pft zu haben wie diese beiden. wenn man hier in diesem reichtum und privilegienschatzhort geboren wird, nimmt man das schnell als selbstverst\u00e4ndlich an.\n\ndie linke seite hat mich doch sehr \u00fcberzeugt, allerdings darf man die emotionalen aspekte der rechten seite nicht ausser acht lassen.\nwo sollen die menschen hinfliehen? sie brauchen eine anlaufstelle und alle l\u00e4nder sollten sich in der pflicht sehen zu helfen und leid zu vermeiden.\n\nauch wir europ\u00e4er sind im WW2 in andere l\u00e4nder geflohen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrCCqVIs7dTVIaHXheb9I9Q", "author": "@savijdafuq6776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndWpgF8QKVm2VDUxvxcgLS4VGuzriLDeSVOzs42kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@savijdafuq6776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenigstens die Vergewaltiger und Terroristen nicht reinlassen und die hier sind abschieben. Die stark gl\u00e4ubigen zB Salafisten ist eine Bedrohung f\u00fcr die Demokratie f\u00fcr die ist es auch besser in Afganistan oder Iran zu leben wo es die \"tolle\" Sharia gibt", "like_count": 0, "author_id": "UCnJzsK04u8r72sJX9rWJoGw", "author": "@gamzekaradeli6866", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muCsxJoRnPIIYZ152dNTocbCINVbgcQD63MJo3jZE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gamzekaradeli6866", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg.A-Fs5eLZRTuA-Fsp7iZEmI", "parent": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg", "text": "Jeziden brauchen wirklich Schutz vor Muslimen, sie werden get\u00f6tet, verschleppt und als Sexsklaven missbraucht.", "like_count": 0, "author_id": "UCnJzsK04u8r72sJX9rWJoGw", "author": "@gamzekaradeli6866", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muCsxJoRnPIIYZ152dNTocbCINVbgcQD63MJo3jZE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gamzekaradeli6866", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg.A-Fs5eLZRTuA-UM7T8m4i4", "parent": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg", "text": "Es ist echt schade dass man nur wegen glauben heut zutage noch immer diskriminiert wird", "like_count": 0, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg.A-Fs5eLZRTuA0IGfszl3di", "parent": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gamzekaradeli6866\u00a0w\u00e4ren im Gegensatz zum Islam auch kompatibel f\u00fcr Europa", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg.A-Fs5eLZRTuA0IGoBIMVvf", "parent": "UgwfuSL2mCm0NEpwkHt4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lennyundflosgamingchannel1042\u00a0man muss ja niemanden mit seinem Glauben nerven oder bel\u00e4stigen!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5mp90PZMnld9GsRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab, ich m\u00f6chte dir meinen Respekt aussprechen! Ich finde es beeindruckend wie sachlich, differenziert und unaufgeregt du dar\u00fcber sprichst, warum Migration begrenzt und an gewisse Bedingungen gekn\u00fcpft werden sollte!\n\nIch m\u00f6chte auch ein gro\u00dfes Kompliment an Farhad und dich in Kombination aussprechen, weil ich finde, dass ihr sehr respektvoll kommuniziert habt!\n\nDanke f\u00fcr diesen Austausch und noch einmal Chapeau an dich Zeinab f\u00fcr deine St\u00e4rke und f\u00fcr dich als Mensch! \u2764\ufe0f", "like_count": 50, "author_id": "UCm93_Qh5julP0oPk7vpc_CQ", "author": "@Alina.Jacobs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eCpZ8H9LsHAAfkj6oDUpvdjA9zbb0YyyXndwPfRfD5ctMhaByRnFOHhXwtOvfNgaSAreovd9n7M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alina.Jacobs", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyuK6vBAtfosHzp6-h4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u2764\u2764 ihr seid beide tolle Menschen. Ihr seid eine gro\u00dfe Bereicherung. Ich sende ganz viel Liebe \u2764", "like_count": 6, "author_id": "UCHsTBo7T9jt-xkVdIuZVkoA", "author": "@luizakogut1421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCSYI0047PADUOxUIr19sm5T7NOlALeyZas5JjyDU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luizakogut1421", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6nvhotA3lgnHDPZR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Die Leute denken nicht dar\u00fcber nach, dass die Menschen nicht aus Spa\u00df kommen\"??? Denken die Asylanten eigentlich auch nur eine Sekunde dar\u00fcber nach, was die hohen Migrationszahlen mit der deutschen Gesellschaft machen? Farhads Sichtweise ist komplett eindimensional.", "like_count": 4, "author_id": "UCO_XGkgxnGJDC4UalAJBoIg", "author": "@ellaminella9396", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko8iqVE9WHjT9WbYHUlkqD-0MFA9zYO6wt_ifY9xs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellaminella9396", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6nvhotA3lgnHDPZR4AaABAg.A-EggOCEaAIA-HGVe64jrg", "parent": "Ugx6nvhotA3lgnHDPZR4AaABAg", "text": "Ich glaube die haben andere Sorgen als sich \u00fcber die gesellschaftlichen Auswirkungen in Deutschland Gedanken zu machen. Nichtsdestotrotz kann es nicht so bleiben, dass Leute ohne Aufenthaltsrecht einfach hierbleiben. Wozu gibt es Recht und Gesetz wenn es letztlich keine Rolle zu spielen scheint?", "like_count": 1, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeQ_ZmYHfqwHkfZKB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was interessiert mich die leiden der Ausl\u00e4nder?", "like_count": 1, "author_id": "UClKyxiIGzFsWd8h6jJeOh0w", "author": "@mattiswicke5737", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkkHxdcJvbQG8_9nBIp2NGbGmBXmRuKNpVWnRLQPItHsQq=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattiswicke5737", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeQ_ZmYHfqwHkfZKB4AaABAg.A-ES43mXUDjA0IH-A8g5XX", "parent": "UgxeQ_ZmYHfqwHkfZKB4AaABAg", "text": "Bist ja voll R\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4\u00e4chtz! Ich mach gleich eine Demo vor deiner T\u00fcr\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6PJ0ooHis0_Nytml4AaABAg", "parent": "root", "text": "ahaha man soll sich als fl\u00fcchtiger im konsulat melden bevor sie nach deutschland fl\u00fcchten oh mann studiert viele zahlen und buchstaben im kopf aber hey im realen leben welches nicht an eueren schreibtischen stattfindet, gibt es diese M\u00f6glichkeit f\u00fcr  viele NICHT!!!!!!! Sorry das die eziden zb als sie vor dem terror der IS nicht vorher zum konsulat sind sie h\u00e4tten sicher   nur sagen \"ey jo du IS anh\u00f6nger t\u00f6tet mich nicht ich m\u00f6chte zum Konsulat damit deutschland bescheid weisst das ich vor eueren waffen fl\u00fcchte\"\n\nOder\n\"Hey bin grad dem tod entkommen \u00fcbers Mittelmeer bin ich durch ein kleines Schlauchboot geschwommen aus dem land x welches durch die finger der armys und europa nicht leben kann denn igh habe hunger ubd die politische lage die sigh durch die finger wie zb im iran damals von armys und  Engl\u00e4nder entfacht w\u00fcrde und dieses jetzige regime gezielt eingesetzt wurde von Engl\u00e4nder ubd armys.  jetzt stehe ich hier an der aussen grenze der EU damit ihr mir dann sagen k\u00f6nnt nein ich w\u00e4re nicht schutz bed\u00fcrftig meine heimat w\u00e4re bewohnbar lebenswert ach hungern oder angst vor dem tod ach quatsch \"\n\nEuropas mit europa meine ich auch die selbst ernnanten armys (diese engl\u00e4nder k\u00f6nnen sich nennen wie sie wollen sie bleiben iimmer Engl\u00e4nder) ausbeuten hat das leben ubd viele L\u00e4nder zerst\u00f6rt und sie tun es immer noch aber nat\u00fcrlich \"politisch korrekt\"", "like_count": 0, "author_id": "UC2fmTb3vH7ZrLROwojt2LFQ", "author": "@bjg159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGCcO77qRAILeeq23h9y6AoVb-S6jhNjs55xh4H1JqzRtYoueMFrSC8S9Y7lZhzF6Tww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bjg159", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6PJ0ooHis0_Nytml4AaABAg.A-EJ-npl1SJA-HH5tzw9fG", "parent": "Ugz6PJ0ooHis0_Nytml4AaABAg", "text": "Ihre Beispiele sind jetzt nicht gerade passend. F\u00fcr Kriegsfl\u00fcchtlinge ist das Asylrecht gedacht und das ziehen die meisten auch nicht in Zweifel. Aber es macht doch ein Unterschied ob jemand vor Krieg flieht oder rein aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden nach Deutschland kommt. Ich kann auch im zweiten Fall den Personen keinen Vorwurf machen, es ist nur menschlich sich ein besseres Leben zu w\u00fcnschen. Es ist aber schlicht und ergreifend kein Grund um in Deutschland Asyl zu bekommen. In L\u00e4ndern wie Tunesien, Marokko, \u00c4gypten oder auf dem Balkan gibt es keinen Krieg und im Regelfall werden die Leute auch nicht politisch verfolgt die von dort kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-cjBA5mqH7bBMml54AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Mann ist leider einer der wenigen die wirklich hier was erreichen wollen... Aber leider nicht die Ausnahme!", "like_count": 0, "author_id": "UCYZHclc6EalDAEygwYckcmw", "author": "@Damolition", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K-gfR5UVDQMHovtu_4jBgTSe3mwR19eLoL8Dmn2uCRJ6JSfS_7Ie10HqnH29ZleSvf-iVjZHmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Damolition", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgznPKJ-UAzT2v9d6np4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab finde ich super. Sie scheut sich nicht davor, auch die Probleme von Migration anzusprechen. Genau das ist in Deutschland ein gro\u00dfes Problem, finde ich. Aus politischer Korrektheit vers\u00e4umt es unsere Regierung, diese Probleme zu benennen und ihren B\u00fcrgern akzeptable Vorschl\u00e4ge zu machen. Deswegen haben Parteien wie die afd auch einen solchen Zuspruch. \nMein Rat an Politiker in verantwortungsvollen Positionen: h\u00f6rt euren W\u00e4hlern zu und nehmt ihre Sorgen ernst", "like_count": 68, "author_id": "UCCDAamY45NnPJEuk8IHwzTw", "author": "@klicks2887", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2jdQJ4OSeelsTSCYv7vRQ4is-cd1X6E0TAiKReyAVBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klicks2887", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgznPKJ-UAzT2v9d6np4AaABAg.A-E9LHdjmQDA6dM_fyehHr", "parent": "UgznPKJ-UAzT2v9d6np4AaABAg", "text": "Zeinab muss sich auch nicht vor der Rassimus- oder Nazikeule f\u00fcrchten. Es ist schon schlimm, dass der Ph\u00e4notyp in Deutschland wieder so wichtig geworden ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqWzPvXQWvPbb-crt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr seid wirklich eine Bereicherung f\u00fcr Deutschland. Ich kenne auch keinen Deutschen, der euch zur\u00fcckw\u00fcnschen w\u00fcrde. Die Probleme, die mit der au\u00dfer Kontrolle geratenen Zuwanderung und der Unf\u00e4higkeit und Unwilligkeit europ\u00e4ischer Politiker einhergehen, wirkungsvoll etwas dagegen zu tun, m\u00fcssen aber in einer Demokratie von - allen - benannt werden d\u00fcrfen. H\u00e4tte ich als Deutscher - mit einem deutschen Familienhintergrund - die Aussagen von Zeinab vertreten, w\u00e4re ich jetzt ein Nazi und m\u00fcsste um meine Existenz f\u00fcrchten. Wir m\u00fcssen unbedingt lernen, eine andere Meinung auch mal aushalten und akzeptieren zu k\u00f6nnen und in sie in ihrer Form zu belassen, ohne alles M\u00f6gliche hineinzuinterpretieren. Vielen Dank f\u00fcr dieses bereichernde Format und alles Gute euch beiden.", "like_count": 4, "author_id": "UCCYhZHo9cnI9KzjzDu4QB2A", "author": "@me6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvZYuWJdAxTCsiAM47j0e-3msQ56Omg6TBzIqMtag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@me6004", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy14EdWs4B8CodotLR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ferhard f\u00e4llt das Diskutieren schwer, da er sehr selbstbezogen ist.\nZeinab hat sehr gute Argumente. Mensche, die in Deutschland Straftaten begehen und nach der Sharia leben wollen, passen nicht in unsere Gesellschaft!\nH\u00e4tte ich als \n' Kartoffeldeutsche', so wie Zeinab argumentiert, w\u00e4re ich eine Rassistin. \nIch m\u00f6chte keine Islamisierung unserer Gesellschaft, so wie in der T\u00fcrkei!! Die Dava Partei muss verboten werden, da hier Bef\u00fcrworter der Hamas in dieser Partei sind!", "like_count": 0, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPBL4ACNUsYt9haMp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke Farhad, f\u00fcr deine Geschichte! \nIch finde wir erwarten sehr viel von Migrant*innen. \u00dcberlegt mal wie schnell ihre bspw. Eine zweite Fremdsprache abgesehen von englisch gelernt habt. Ich habe Jahre lang franz\u00f6sisch gelernt, aber w\u00fcrde in einer franz\u00f6sischen Schule komplett untergehen. Ich bin immer wieder beeindruckt von Sch\u00fcler*innen in meinen Klassen, die deutsch in wenigen Jahren lernen und bestimmt nicht optimal sprechen und schreiben, aber sich trotzdem in die Klassen setzen und sich bem\u00fchen. Ich verstehe aber auch, dass es Menschen gibt die schneller frustriert sind, psychische Probleme haben, viel Verantwortung f\u00fcr ihre Familien tragen, vielleicht weniger sprachbegabt sind, rassistische Diskriminierung erleben und dann nicht super motiviert ins Bildungssystem oder auf den Arbeitsmarkt marschieren.", "like_count": 11, "author_id": "UCDeNx5G-EtRPa9jFK5EyPBw", "author": "@w.h.7778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH9Ar1uQBFl0SHPocsvwLk8FJUPgmHYXCt0noxKuXLUHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@w.h.7778", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxamPxrSWUfSztOZGJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "So eine Debatte w\u00fcnsche ich mir auch in der Politik", "like_count": 8, "author_id": "UCEWql55VooUHQAVCgnx3DcQ", "author": "@wiktorschulz5533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwLwGB0nPq-IfYR5044FR6UTQZL1H-zuMQpRXSaik=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wiktorschulz5533", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKD1qJ9m-LDqNy1HB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr ein Drecksack !!! Absolute Frechheit, was er von sich gibt . Seine Mutter kann innerhalb von 8 Jahren kein deutsch lernen, mit der Erkl\u00e4rung sie sei Traumatisiert   ?! Desweiteren geht er nicht auf die N\u00f6te und Argumentation der Dame ein . Ihm fehlt einfach die fachliche Reife f\u00fcr eine solche Diskussion . Er tr\u00e4umt den \u201eGr\u00fcnen Traum\u201c !!! \nIn Zukunft nicht mehr auf unsere Kosten , versprochen \ud83e\udd1e", "like_count": 1, "author_id": "UCJ632eRV20GBLpkJ7rk-bmw", "author": "@Kongokarl691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kV9TgVdNBHhyReqKHzMZ5xYSeTNCdBZgvpUlpGmZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kongokarl691", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKD1qJ9m-LDqNy1HB4AaABAg.A-DAKfnkQAJA-HHy2_Gebc", "parent": "UgzKD1qJ9m-LDqNy1HB4AaABAg", "text": "Innerhalb acht jahre kann man locker jede sprache lernen wenn man sich m\u00fche gibt", "like_count": 2, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUCxifUJPj-bHA54h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein provokativer, fantasievoller Gedanke: Vllt. anstatt irgendetwas zu versch\u00e4rfen, die schon bestehenden Gesetze zum Laufen bringen? Ach n\u00f6\u00f6\u00f6, damit kann man Gem\u00fcter nicht anz\u00fcnden...", "like_count": 0, "author_id": "UC04reH9SFZlebSpjAV6YYPg", "author": "@zarakikenpachi722", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbYrPtExGgN6YD4TTSfV6cBhAXwlycj4ap9roliM8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zarakikenpachi722", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es so traurig, dass sie sich offensichtlich nicht anst\u00e4ndig mit dem Islam auseinandergesetzt hat und nur aus ihrer Empfindung heraus redet. Menschen, die h\u00f6ren, was sie sagt, dass der Islam einschr\u00e4nkend seie und sich nicht selbstst\u00e4ndig damit besch\u00e4ftigen, um sich ihr eigenes Bild zu machen, werden das so annehmen und den Islam als etwas Negatives bewerten.", "like_count": 2, "author_id": "UCT3G4bK6iq8ZgMSbn4_IA_A", "author": "@g-rl6be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4cCgaL6KV6ZzXOnYTanCF8s0IYeKlBIVF1bdLd7QwtAcuxXNxvpKk-UQwDtCsdeyf2AibwHBFq4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@g-rl6be", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg.A-CsdTTDwDYA-E4M4U_FAK", "parent": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg", "text": "Muslime m\u00fcssen auch Kritik am Islam aushalten!!\nDer politische Islam, wie im Iran, Irak und Afghanistan ist Frrauenfeindlich. \nMuslime, die nach der Sharia  leben wollen, passen nicht in die deutsche Gesellschaft!!", "like_count": 4, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg.A-CsdTTDwDYA-E50stxtp5", "parent": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg", "text": "Solange Menschen, die sich kritisch zum Islam \u00e4u\u00dfern bedroht werden!! Und in vielen F\u00e4llen sogar unter Polizeischutz leben m\u00fcssen, ist der Islam keine friedliche Religion!! Wer im Namen seines  Gottes mordert, diskriminiert und ausgrenzt, ist in unserer Gesellschaft nicht willkommen!!", "like_count": 1, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg.A-CsdTTDwDYA-HI54C0F8X", "parent": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ChristelvPost\u00a0man sollte alles kritisieren k\u00f6nnen", "like_count": 2, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg.A-CsdTTDwDYA-HJL0SjAnb", "parent": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg", "text": "\u00a0@lennyundflosgamingchannel1042\u00a0 \nDas m\u00fcssen Muslime lernen!!\nEs Leben zu viele Meschen in Deutschland, die von gewalt\u00e4tigen Muslime bedroht werden, aufgrund ihrer Meinung!", "like_count": 0, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg.A-CsdTTDwDYA-W_zQv81Rk", "parent": "Ugy-XOGuTChdaoU5bMN4AaABAg", "text": "Der Islam ist frauenfeindlich!\nFrauen sollen sich verh\u00fcllen, um nicht von M\u00e4nnern bel\u00e4stigt zu werden! Wir in Deutschland haben eine FKK Kultur, da prallen Welten aufeinander!! Und Frauen gehen alleine feiern, das gibt keinen Mann das Recht sie zu bel\u00e4stigen!", "like_count": 0, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdAjhiMjd_p-uJkRV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alle aufnehmen! Wir haben Platz!!", "like_count": 1, "author_id": "UC6zGEOcl77mivCJuESWy-9w", "author": "@92634", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSbsnhRvWf4C_vQOK5U8cqR28d8oGG7W7vErM32p0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@92634", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdAjhiMjd_p-uJkRV4AaABAg.A-Ckt_XxQCSA-E5DnGEBm-", "parent": "UgzdAjhiMjd_p-uJkRV4AaABAg", "text": "Nein, ich m\u00f6chte keine Menschen, die nach der Sharia leben wollen!!", "like_count": 1, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdAjhiMjd_p-uJkRV4AaABAg.A-Ckt_XxQCSA0IHPvOABp-", "parent": "UgzdAjhiMjd_p-uJkRV4AaABAg", "text": "In der Arktis gibt es Platz \ud83e\udee1", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSWzZXociYnlxdyHN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kontingente machen nur Sinn, wenn die Grenzen zu 100 % geschlossen sind und nicht jeder mit dem Zauberwort Asyl reinkommen kann", "like_count": 1, "author_id": "UCKsN3OWYijcRxYP4JzTL9Eg", "author": "@johannpenner4840", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPZo6MLy5wHBaUFKzqQ89jBMHfqgER8ySROwKD-ZiC6hM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannpenner4840", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-xzxB_d-GW9vxo-Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab spricht sehr realistisch. Aber grunds\u00e4tzlich eine gute Diskussion.", "like_count": 8, "author_id": "UCblS4kwmgnDjXSNy3OOVW0Q", "author": "@heidrunbrzenska9382", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwK69w0kabbpC_A7qf1mJL-avZPj95Br76GjUx6tGYzT9NVb6OX5RKteSLPswj-ijnlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heidrunbrzenska9382", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIC446r1nKkGBATMl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seine Mutter ist seit 8 Jahren hier, kann kein Deutsch, ist krank und kann nicht arbeiten. \nPerfekte Integration ins Sozialsystem!\n\nIch kann dem nicht mehr zuh\u00f6ren, da kommt mir die Galle hoch. 60 Milliarden jedes Jahr f\u00fcr die Pampersversorgung dieser Fl\u00fcchtlinge, daf\u00fcr stehen andere um 3 Uhr auf. Nur fordern, nur D\u00fcnnschiss, nur rosa Brille und dabei sprechen die Statistiken eine andere Sprache! \nWir haben keinen Wohnraum mehr, keine Ressourcen und der labbert nur Scheisse. \nWir sind nicht das Fl\u00fcchtlingslager dieser Welt, wo die gebratenen Tauben rum fliegen.", "like_count": 2, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfE99fWp-NFZiRrxZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "6:46 ist auf dem Gymnasium ungef\u00e4hr 2-3,0 \ud83d\udc80", "like_count": 0, "author_id": "UCOvNkzG6ojYo3LJKD230xcw", "author": "@Aethja", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/R_lGZFfuoMgf7vG2aiqL3OfUd4k-EzaSgm6n3uVOlUGISCRBABufAzTYuAOPtOhbw-lelywE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aethja", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxXrtiNgwdWxae7kJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wiso sollte sich jeder Deutsche in die Migranten reinversetzen? Ich wei\u00df gar nicht woher das kommt das die sich so viel rausnehmen und immer mehr fordern. Habe selten mal geh\u00f6rt das jemand dankbar daf\u00fcr ist was ihm der Deutsche Staat alles erm\u00f6glicht hat. Wie viele Deutsche haben PTPS und landen durch das auf der Stra\u00dfe? Diese Leute werden dann noch als Penner oder Faul beschumpfen, da interessiert es auch niemand was sie alles erlebt haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCzYPYhjXUblg157RGtCaBfA", "author": "@danielafriedrich4487", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzVhSVEyd3OLyQ4F8Jlu7Bu9aj9_ZoTZQ6U4BR0S4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielafriedrich4487", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdfpekUJo7YWbRvWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n, da\u00df der junge Mann gleich das gendern eingeimpft bekommen hat, als er die Sprache gelernt hat. So muss Integration laufen und ist der Normalfall: Sprache in unter 1 Jahr lernen, Schule mit 1.3 abschlie\u00dfen UND gendern!\ud83c\udf89", "like_count": 0, "author_id": "UCu07cVJEqP3HIvvRmr32edA", "author": "@_Antilemming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGg7cngher6X9Axp1IXbfyercJvJ2FREzUQUPWr0c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_Antilemming", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frau ist allen Ernstes f\u00fcr Internierungslager an den EU Au\u00dfengrenzen , ich bin Fassungslos was diese Land f\u00fcr Menschen hervorbringt.", "like_count": 2, "author_id": "UCtVyQ0U7nb_aZfK09KkSukQ", "author": "@mimi-nv6sq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wNsjOnVpkh-_QjYKCUteaqCLQSlHkHiJl4fys70o5GloDqJif3M-RYTirYDKy65Zj1tY6M_Pyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mimi-nv6sq", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-C2FnOl3Mh", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "Dann mach ne WG auf nimmst sie alle auf.", "like_count": 6, "author_id": "UCc8esvwgH6GiID2xPtdTCiw", "author": "@CommentinoCommentoni", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/F2Z3BpksuaJFmXCDw_Pdh0wMk4_pSu95xlE3_6fgk1gzL25HgQIi9IAYhRlWrxcU4IlmBHA2cA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CommentinoCommentoni", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-E6JGy91bZ", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "Integration hat seine Grenzen!!! Wir k\u00f6nnen nicht alle Menschen aufnehmen!\n50% der Syrer leben von Sozialhilfe !!! Der Judenhass von Muslime ist schrecklich!", "like_count": 1, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-HHoSLCAOS", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "Was ist ihr Alternativvorschlag? Einfach weiter so und jeder der es hierher schafft kann de facto bleiben, egal ob die Gr\u00fcnde f\u00fcr Asyl vorliegen oder nicht? Das verteilen von Fl\u00fcchtlingen innerhalb der EU funktioniert ja schlie\u00dflich auch nicht wie man h\u00e4ufig genug gesehen hat.", "like_count": 4, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-HqRSj8mPD", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 Ich finde Grenzen und Nationalstaaten prinzipiell Schei\u00dfe. Warum kann sich nicht jeder Mensch selber aussuchen k\u00f6nnen wo er gerne leben m\u00f6chte? Das Problem sind die Machthaber die prinzipiell nur nach ihren eigenen Vorstellungen agieren und Menschen, die den Hals nicht voll genug bekommen. F*ck you all", "like_count": 0, "author_id": "UCtVyQ0U7nb_aZfK09KkSukQ", "author": "@mimi-nv6sq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wNsjOnVpkh-_QjYKCUteaqCLQSlHkHiJl4fys70o5GloDqJif3M-RYTirYDKy65Zj1tY6M_Pyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mimi-nv6sq", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-HqeveFC2N", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 ja und wo ist das Problem , lasse doch einfach jeden leben wo und wie er m\u00f6chte.", "like_count": 0, "author_id": "UCtVyQ0U7nb_aZfK09KkSukQ", "author": "@mimi-nv6sq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wNsjOnVpkh-_QjYKCUteaqCLQSlHkHiJl4fys70o5GloDqJif3M-RYTirYDKy65Zj1tY6M_Pyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mimi-nv6sq", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-Hs-o8_niS", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u00a0@mimi-nv6sq\u00a0 Im Schlaraffenland ist das vielleicht m\u00f6glich. Leider sind in der Realit\u00e4t Ressourcen endlich. Vielleicht mal Nachrichten gucken oder Zeitung lesen. Denken sie ernsthaft das Dinge wie z. B. die Wohnungsnot mit noch mehr Menschen sich entsch\u00e4rfen? Wir reden hier von Personen die keinerlei Aufenthaltsrecht haben. Wer kein Asyl bekommt oder anderweitig einen Aufenthaltstitel erlangen konnte der muss Deutschland verlassen, dass nennt man Rechtsstaat. Ich kann wirklich nicht verstehen wie man so die Augen vor der Realit\u00e4t verschlie\u00dfen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-HvPhBLVBp", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u00a0@mimi-nv6sq\u00a0 Im Schlaraffenland ist das vielleicht m\u00f6glich. Leider sind in der Realit\u00e4t Ressourcen endlich. Vielleicht mal Nachrichten gucken oder Zeitung lesen. Denken sie ernsthaft das Dinge wie z. B. die Wohnungsnot mit noch mehr Menschen sich entsch\u00e4rfen?", "like_count": 6, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-HzWM44JL_", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u00a0@CommentinoCommentoni\u00a0 ja gerne, viel lieber als dich", "like_count": 0, "author_id": "UCtVyQ0U7nb_aZfK09KkSukQ", "author": "@mimi-nv6sq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wNsjOnVpkh-_QjYKCUteaqCLQSlHkHiJl4fys70o5GloDqJif3M-RYTirYDKy65Zj1tY6M_Pyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mimi-nv6sq", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-I3KgwQu5-", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u00a0@mimi-nv6sq\u00a0 Du und jeder aktive Linke lebt  halt im Ideal statt in der Realit\u00e4t.\nDu sagst jeder soll Leben wie er m\u00f6chte\u2026 gilt das nicht f\u00fcr uns? In 100 Jahren, werden Deutsche im eigenen Land eine Minderheit stellen und das wird nie mehr r\u00fcckg\u00e4ngig gehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCc8esvwgH6GiID2xPtdTCiw", "author": "@CommentinoCommentoni", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/F2Z3BpksuaJFmXCDw_Pdh0wMk4_pSu95xlE3_6fgk1gzL25HgQIi9IAYhRlWrxcU4IlmBHA2cA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CommentinoCommentoni", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA-JgiT_fwh7", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u00a0@mimi-nv6sq\u00a0 soll jeder leben wo er will, aber bitte auf eigene Kosten und gewaltfrei :) keiner hat je hier \u00fcber arbeitende Ausl\u00e4nder jeglicher Art gehetzt. Dein Punkt f\u00fchrt v\u00f6llig am Thema vorbei.", "like_count": 1, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg.A-BQR68gG_jA0IHdzSYRCd", "parent": "UgwUIPUr3EwlCEjRLNV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mimi-nv6sq\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 ach Kindchen\ud83d\udc76", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg", "parent": "root", "text": "15:00 der junge Mann bringt es genau auf den Punkt.\nEs ist schon \u00f6fter nach dem selben Schema geschehen Anfang der 90ziger Jahre, nachdem Kohl die Wiedervereinigung und vieles mehr an die Wand gefahren hatte, schob die Regierung um sich zu retten alle Schuld den Asylanten zu. Darauf hin erfolgten rechtsextremistische Anschl\u00e4ge von Rostock Lichtenhagen, M\u00f6ll und viele mehr. CDU, SPD und FDP versch\u00e4rften das Asylrecht soweit, da\u00df legale Flucht nach Deutschland faktisch unm\u00f6glich ist. Dadurch wurde kein einziges der vielen Probleme Deutschlands gel\u00f6st aber daran erinnert sich keiner mehr.\nIch k\u00e4mpe schon seit bald 40 Jahren gegen den Rassismus in Deutschland, es ist erm\u00fcdend. \nErst waren es die Juden, dann die Gastarbeiter, die Asylanten, die Gefl\u00fcchteten, jetzt die Migranten - man es kurz zusammenfassen in Deutschland sind immer die anderen Schuld.", "like_count": 0, "author_id": "UCtVyQ0U7nb_aZfK09KkSukQ", "author": "@mimi-nv6sq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wNsjOnVpkh-_QjYKCUteaqCLQSlHkHiJl4fys70o5GloDqJif3M-RYTirYDKy65Zj1tY6M_Pyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mimi-nv6sq", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg.A-BPTZIOmapA-C2uX3Vdzg", "parent": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg", "text": "Ist ja auch v\u00f6llig normal in Innenst\u00e4dten kaum noch noch deutsch zu h\u00f6ren. Die b\u00f6sen deutschen wollen ihrem Land ihre Kultur.", "like_count": 2, "author_id": "UCc8esvwgH6GiID2xPtdTCiw", "author": "@CommentinoCommentoni", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/F2Z3BpksuaJFmXCDw_Pdh0wMk4_pSu95xlE3_6fgk1gzL25HgQIi9IAYhRlWrxcU4IlmBHA2cA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CommentinoCommentoni", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg.A-BPTZIOmapA-CLDCL1sCL", "parent": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg", "text": "Dann schick die Fl\u00fcchtlinge doch in die L\u00e4nder, die nicht so rassistisch sind wie Deutschland. Wie w\u00e4re es mit Norwegen, D\u00e4nemark, Polen, Ungarn, Spanien, Portugal, Tschechien? Oder wollen diese L\u00e4nder niemanden mehr?\nOder wie w\u00e4re es mit Gro\u00dfbritannien oder Schweden? \ud83d\ude02\n\nDeutschland wird regelrecht geflutet. Milliarden und Abermilliarden f\u00fcr jeden der deutschen Boden betritt. Keine Integration und nur die H\u00e4nde aufmachen!\nUnd die, die arbeiten gehen finden keine Wohnung, keine Kita, keine Schule und bekommen beim Arzt keinen Termin mehr. Aber hol doch noch mehr und schmei\u00df doch die b\u00f6sen Deutschen raus", "like_count": 1, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg.A-BPTZIOmapA-HINtYxECt", "parent": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg", "text": "Und sie denken jeden der es hierher schafft de facto ein Aufenthaltsrecht zu gew\u00e4hren ist die L\u00f6sung um die Akzeptanz in der Bev\u00f6lkerung gegen\u00fcber Zuwanderung zu steigern? Genau das findet zur Zeit n\u00e4mlich statt, es wird quasi niemand der kein Aufenthaltsrecht hat in Deutschland mehr abgeschoben. Und zu was hat es gef\u00fchrt? Die AfD ist im H\u00f6henflug. Hat ja sehr gut funktioniert das Problem zu ignorieren bzw. zu leugnen. Aber klar es gibt nat\u00fcrlich kein Problem, dass sehen sie vollkommen richtig.", "like_count": 1, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg.A-BPTZIOmapA-HSSPX0J9d", "parent": "UgybH8JBlRxATKFpuCd4AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 \n\nIch sehe das Problem aus mehreren Perspektiven.\nZum einem ist es unm\u00f6glich Jeden aufzunehmen der es nach Deutschland schafft. Es gibt daf\u00fcr keine Ressourcen. Weder bei Wohnungen, noch in der Versorgung mit \u00c4rzten, Schulen, Kita, Sprachkursen , Sozialarbeiter und Geld! Es n\u00fctzt auch nichts zu sagen wir m\u00fcssen einfach mehr mehr bauen. Soviel k\u00f6nnen wir gar nicht bauen und von den Kosten ganz zu schweigen. \n\nUnd dann kommt immer die selbe Argumentation, wir brauchen Fachkr\u00e4fte. Fakt ist aber, es sind keine Fachkr\u00e4fte. Und Fakt ist auch, das im Verh\u00e4ltnis viel zu viele gar nichts tun und einfach B\u00fcrgergeld beziehen. Von der Frauenvollbesch\u00e4ftigung unter den paar Fl\u00fcchtlingen (Ukraine mal ausgenommen) ganz zu schweigen. Da werden morgens in der Kita von Fl\u00fcchtlingen die Kinder abgegeben und die deutsche Erzieherin wei\u00df nicht mehr, wo ihr der Kopf steht. Das sorgt zu Recht f\u00fcr Unmut. \nEin n\u00e4chstes Problem sind Clans, Ghettos, Parallelgesellschaften, Mobs, eine neue Erdogan Partei, Sharia Rufe auf deutschen Stra\u00dfen, Deutsche die Erdogan w\u00e4hlen und die Silvestern\u00e4chte sind auch hinreichend bekannt. Es gibt so gut wie kein Handeln und keine rote Linien, auch keine Brandmauer. \nDazu gesellen sich Kriminalit\u00e4t, die unter den nicht Deutschen 4 mal so hoch ist. Auch Sexualdelikte sind bei nicht Deutschen deutlich h\u00f6her. Kuschelurteile kommen noch dazu und so gut wie keine Abschiebungen! Genitalverst\u00fcmmelung, Kinderehen und Vielweiberei, mitten in Deutschland! \nMan muss schon sehr naiv sein zu glauben, dass die B\u00fcrger das alles hinnehmen und flei\u00dfig arbeiten gehen, damit das alles bezahlt werden kann. Im besten Fall sind die B\u00fcrger halt rechtsextrem. \nWir sind in Europa und weltweit einsame Spitze im der ungefilterten Aufnahme von Fl\u00fcchtlingen und Migranten. Wir sind auch einmalig darin, Sozialleistungen ohne Gegenleistung auszusch\u00fctten. Das ist nicht gut und weltoffen, das ist schlicht dumm.", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJLyXdhBTFtqNOZEl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es total spannend mal so positive Worte \u00fcber die deutsche Bildung zu h\u00f6ren. In den meisten F\u00e4llen werden bei dem Thema sonst Missst\u00e4nde besprochen (die bestimmt auch bestehen), aber jetzt mal diese andere Perspektive einzunehmen finde ich irgendwie auch gewinnbringend! Bildung ist in Deutschland bis zu einem gewissen Punkt selbstverst\u00e4ndlich und h\u00e4ufig f\u00fchrt die Schulpflicht eher zu einem Gef\u00fchl des Zwangs als dem Bewusstsein f\u00fcr ein Privileg. Danke!", "like_count": 19, "author_id": "UCDeNx5G-EtRPa9jFK5EyPBw", "author": "@w.h.7778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH9Ar1uQBFl0SHPocsvwLk8FJUPgmHYXCt0noxKuXLUHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@w.h.7778", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJLyXdhBTFtqNOZEl4AaABAg.A-BAptkNFX5A-Udukdjeu0", "parent": "UgwJLyXdhBTFtqNOZEl4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dieses Argument. Und wenn sich Bildung ver\u00e4ndern soll, braucht es sinnvolle Alternativen.", "like_count": 0, "author_id": "UCSlUtG2t0mJpn6P7Ta4ymDA", "author": "@thedome5795", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrLogBz7zB70Zzu0CDs6_6vh9T_cF8gw5xq8MrBJ6TFVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thedome5795", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy63ISApLq5UJaZHhd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolle Diskussion \ud83d\ude4f\ud83c\udffc Respekt an beide", "like_count": 2, "author_id": "UCf8JjhA6TXqX5x0cK1NSU2g", "author": "@helenfrey9699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ld0sfs4DyiW9ap-weoXZTq8bed-HND9pCjFfXSXMsbkD4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helenfrey9699", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKo68JyDTieco2E_N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist der Titel richtig gew\u00e4hlt? Ging es nicht eher um Abschiebung?", "like_count": 2, "author_id": "UCplfifUXuVku8Vh2yiWNRbg", "author": "@choson5153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhTzomNbqol7rMVAmap3wxfZmAYlmmUIZgzeR6wBVIUnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@choson5153", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKo68JyDTieco2E_N4AaABAg.A-AJvO9c34dA-AKLHuZJJR", "parent": "UgzKo68JyDTieco2E_N4AaABAg", "text": "Und um andere Themen. Aber wo ging es um \"Migration begrenzen\"?", "like_count": 1, "author_id": "UCplfifUXuVku8Vh2yiWNRbg", "author": "@choson5153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhTzomNbqol7rMVAmap3wxfZmAYlmmUIZgzeR6wBVIUnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@choson5153", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKo68JyDTieco2E_N4AaABAg.A-AJvO9c34dA0IHzTGmwl7", "parent": "UgzKo68JyDTieco2E_N4AaABAg", "text": "Wieder nur am falsche Hoffnung machen\ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKo68JyDTieco2E_N4AaABAg.A-AJvO9c34dA0L8OeAUBIY", "parent": "UgzKo68JyDTieco2E_N4AaABAg", "text": "isso :( \u00a0@manumontana1425\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCplfifUXuVku8Vh2yiWNRbg", "author": "@choson5153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhTzomNbqol7rMVAmap3wxfZmAYlmmUIZgzeR6wBVIUnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@choson5153", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCZgY9ACEfwcYzbSx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessantes Gespr\u00e4ch. Ich glaube Konsens ist es, das wir an dem System Migration arbeiten m\u00fcssen. Und Missbrauch auch verhindern sollten. \n\nEs gibt nunmal diese Menschen die nach 20 Jahren praktisch nie Interesse entwickelt haben sich zu integrieren, oder sich in Parallelgesellschaften aufhalten, teilweise Werte vertreten oder verbreiten die mit unseren im Konflikt stehen. \nOder kriminell geworden sind, obwohl die staatliche Unterst\u00fctzung eigentlich so hoch ist, das das nicht \"n\u00f6tig\" gewesen w\u00e4re.\n\nDefinitiv finde ich - man muss das System Migration st\u00e4rken, aber auch die Zuwanderung begrenzen, und auf die EU gleichm\u00e4\u00dfig verteilen. Zu viel Zuwanderung, vor allem fremder Kulturen (nicht europ\u00e4ischer Herkunft), kann Probleme mit sich bringen, Unterschiede prallen aufeinander und das f\u00fchrt zu Frustration oder sogar Angst. Verlustangst der eigenen Kultur hier im Land. Auch wenn man das kulturellen Rassismus nennen k\u00f6nnte, finde ich, das ist einfach nicht zu ignorieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCKPMz4t5Y_ElaOKv26tGpNg", "author": "@burgi6236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/z1-sPg9fDHfRfrDfX8Zb8TQDQXPM2vknZV7ku-hb8Bn96c7zW-umyLfJ5-KJ9uwjUQsJYmbnIz8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burgi6236", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCZgY9ACEfwcYzbSx4AaABAg.A-9gAx9cTcTA-E74Xh0-J4", "parent": "UgwCZgY9ACEfwcYzbSx4AaABAg", "text": "Hat Helmut Schmidt genauso gesehen, wie Sie!!\nSchade das wir in Deutschland die Probleme mit kulturfremden Nationen nicht diskutieren!", "like_count": 1, "author_id": "UCaF2mXQ_TBd0peAOVqU2Vhg", "author": "@ChristelvPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sStjQaIxI6quVyo8LDDcuBK__IMDMr9QSiKnajrm7Rc64ZFJHKRC0J7562QpPCOjBI15Lg-smg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristelvPost", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUoLtLwFscYLy0HN14AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Meinung :\n\nIch respektiere den jungen Mann f\u00fcr seinen Flei\u00df, aber er ist aus meiner Sicht etwa zu ideologisch unterwegs. Migrantengewalt hat in den letzten Jahren statistisch belegt  massiv zugenommen. Da liegt  das Problem nicht an den b\u00f6swilligen Deutschen. Zudem scheint mir, dass sich bei Menschen wie ihm eine Erwartungshaltung verfestigt hat. Viele Menschen h\u00e4tten gar kein Recht hier zu sein, trotzdem nehmen wir sie auf, das bedeutet nicht, dass wir eine Pflicht dazu haben und wenn das Volk sagt, wie wollen nicht mehr, hat die Politik aus meiner Sicht die Pflicht, Migration zu begrenzen. Und erste Staaten wie D\u00e4nemark k\u00f6nnen zum ersten Mal wirtschaftlich belegen, dass der Gro\u00dfteil ihrer Neub\u00fcrger die Solidargemeinschaft auf Dauer stets mehr kosten als dass sie ihm bringen. \n\nUnd nein, keine Krankheit bzw. Trauma rechtfertigt Straftaten.", "like_count": 3, "author_id": "UCpHT0WnLjM2Ghgn-QXUSHsA", "author": "@Darth_Darth_Bings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w7qVq73P4BxvihhrPp9IzHhJyEfy8TCTzKi1sM-N_E0IY7G7j5EMDC7UuTlPu1LMWyAju5zeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Darth_Darth_Bings", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPLFR4y-zpIyl5vfN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gl\u00fcckwunsch an Zeinab, dass sie sich von dieser einengenden Religion l\u00f6sen konnte. Dar\u00fcber hinaus hat sie einfach die besseren Argumente!", "like_count": 10, "author_id": "UCKOuOl0KZoKsNqOEdZxzY5w", "author": "@Sara-c6q8h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-lCdsCcDnDx1IQfKhbjkIe3dYf8q9YgmQAtsEGEgbiwNkiJIo8qQ6p6Ra6J1XoK_Q3ZCWce2Lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sara-c6q8h", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Traumatisierung sch\u00fctzt vor Strafe nicht.", "like_count": 252, "author_id": "UCZmITeetrVdPDRH2BDVzS7w", "author": "@bw4091", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nP3clC_eJpLCH7C57rFuAqrMvkyzMdKbaPX_2g_cy8rjqpPVVAyrkG8hIFUJNHVtGqrGk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bw4091", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-BmYs7Olu9", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "Hast du dich schon mal mit Therapiepl\u00e4tze f\u00fcr Migranten besch\u00e4ftigt? Scheinbar nicht, sonst w\u00fcsstest du, dass Migranten und Fl\u00fcchtlinge nicht f\u00fcr Therapiepl\u00e4tze zugelassen werden - au\u00dfer sie haben direkte Kontakte zu Medizieren \u00fcber Vitamin B.", "like_count": 11, "author_id": "UCrFSt4VBaNu_5A2qCgPPHeQ", "author": "@gsa9786", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l91tySBRC7eA6ULtfcoo9nFYnGefgGzUTINReB2MY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gsa9786", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-BqftdlpOj", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 Selbst wenn es sich so verhalten sollte: das ist nicht das Argument, das hier vorgebracht wurde. Davon abgesehen geht es in dieser Sendung vorrangig darum, dass Migration begrenzt werden sollte und nicht das Asylrecht. Dass ein Migrant, der hier kein Aufenthaltsrecht genie\u00dft, auch keine umfassende psychotherapeutische Behandlung erwarten kann, ist doch nur logisch.", "like_count": 1, "author_id": "UCZmITeetrVdPDRH2BDVzS7w", "author": "@bw4091", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nP3clC_eJpLCH7C57rFuAqrMvkyzMdKbaPX_2g_cy8rjqpPVVAyrkG8hIFUJNHVtGqrGk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bw4091", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-Ey98fjxWI", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0ja, aber man muss auch ehrlich sein, es gibt viel zu wenige Therapeuten und Pl\u00e4tze hier in Deutschland. Also auch f\u00fcr Menschen die hier aufgewachsen und geboren sind, haben Schwierigkeiten einen Therapieplatz zu bekommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCHsTBo7T9jt-xkVdIuZVkoA", "author": "@luizakogut1421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCSYI0047PADUOxUIr19sm5T7NOlALeyZas5JjyDU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luizakogut1421", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-IOdXA6Huo", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 Als sozialschwache/r Deutsche/r sieht es nicht anders aus.", "like_count": 0, "author_id": "UCRFDDRbpE9KDr3OF6lZIyDQ", "author": "@XD-gm1gr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moKfvTl9ZfUJsAyQiFTqU84a7tfX97H6IYUd2-_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XD-gm1gr", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-JcphFRCa-", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0das entschuldigt dennoch keine Straftat. Als Europ\u00e4er im 2. WK fl\u00fcchteten haben sie im Zielband auch keine Straftaten mit solcher H\u00e4ufigkeit begangen.", "like_count": 20, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-Jhu3ogKBa", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@Knetenkalle\u00a0 Ahja, daf\u00fcr hast du sicherlich Belege oder? Dann bitte einmal die Links dazu. Und dann auch im direkten Vergleich die Links dazu, dass aktuelle Fl\u00fcchtlinge soviele Straftaten begehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrFSt4VBaNu_5A2qCgPPHeQ", "author": "@gsa9786", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l91tySBRC7eA6ULtfcoo9nFYnGefgGzUTINReB2MY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gsa9786", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-Ji4w5lgy3", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@Knetenkalle\u00a0 Der Vergleich hinkt zudem, da Fl\u00fcchtlinge aus dem 2. WK max. \u00fcber 1 Land gefl\u00fcchtet sind. Aktuelle Fl\u00fcchtlinge aber mehrere L\u00e4nder passieren, ergo mehreren Repressionen ausgesetzt sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCrFSt4VBaNu_5A2qCgPPHeQ", "author": "@gsa9786", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l91tySBRC7eA6ULtfcoo9nFYnGefgGzUTINReB2MY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gsa9786", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-JibfbXdM2", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 dann sollen sie halt im Nachbarland bleiben wenn die weiter Flucht es nur schlimmer macht. Zu den Statistiken: Polizeistatistik ist deutlich in Zusammenhang mit Kriminalit\u00e4t von nichtdeutschen. \n\nZudem stimmt das mit einem Land nicht. Einige sind von Europa \u00fcber zig L\u00e4nder bis in die USA gereist.", "like_count": 0, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-NVJxmYZTW", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 Such selber danach bitte.", "like_count": 0, "author_id": "UCoEhzwtY0osyYeN-u8bDpzw", "author": "@simon1517", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBzchMTGIfr8vZWjnHzVxpQeP-rtlVfA8t-nZO5R4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simon1517", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-PX6lqdv2m", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 es interessiert nicht, ob es therapiepl\u00e4tze gibt. wir sind hier mittlerweile so eine weiche gesellschaft geworden, dass solche fl\u00fcchtlinge das schamlos ausnutzen. liegt an soften soya-boys und an frauen. es muss mal wieder hart durchgegriffen werden, dann w\u00fcrde so einem kleinen frechdachs aber auch keine plattform gegeben werden, bzw. w\u00fcrde er sich gar nicht trauen solche aussagen zu t\u00e4tigen", "like_count": 0, "author_id": "UCmUuwJQLP7K-qO25wmMHa7Q", "author": "@Yuurrr04", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXAuOy23OdgIsgryI8nrggEtskOTsT5ebm3-cFX4lYBUM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Yuurrr04", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-VzEyLCqY2", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0und dadurch, dass sie \u00fcber mehrere L\u00e4nder \"gefl\u00fcchtet\" sind, sind sie keine Fl\u00fcchtlinge mehr, sondern Migranten.", "like_count": 0, "author_id": "UCWiWXfWeDTX7fpdG5k024fg", "author": "@tobiaswalter8513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLv3iOHRco439Wapvqnba1InAqZFY1XimFJp5IuS14xw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaswalter8513", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-W-WQxoPTF", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0wenn man durch mehrere L\u00e4nder \"fl\u00fcchtet\", ist man kein Fl\u00fcchtling mehr, sondern ein Migrant.", "like_count": 0, "author_id": "UCWiWXfWeDTX7fpdG5k024fg", "author": "@tobiaswalter8513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLv3iOHRco439Wapvqnba1InAqZFY1XimFJp5IuS14xw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaswalter8513", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-W0MYz8mlO", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0wenn man durch mehrere L\u00e4nder \"fl\u00fcchtet\", ist man kein Fl\u00fcchtling mehr, sondern ein Migrant.", "like_count": 0, "author_id": "UCWiWXfWeDTX7fpdG5k024fg", "author": "@tobiaswalter8513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLv3iOHRco439Wapvqnba1InAqZFY1XimFJp5IuS14xw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaswalter8513", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-W0sxDwT5m", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0wenn man durch mehrere L\u00e4nder \"fl\u00fcchtet\", ist man kein Fl\u00fcchtling mehr, sondern ein Migrant.", "like_count": 0, "author_id": "UCWiWXfWeDTX7fpdG5k024fg", "author": "@tobiaswalter8513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLv3iOHRco439Wapvqnba1InAqZFY1XimFJp5IuS14xw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaswalter8513", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA-W111Y5pTm", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0wenn man durch mehrere L\u00e4nder \"fl\u00fcchtet\", ist man kein Fl\u00fcchtling mehr, sondern ein Migrant.", "like_count": 0, "author_id": "UCWiWXfWeDTX7fpdG5k024fg", "author": "@tobiaswalter8513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLv3iOHRco439Wapvqnba1InAqZFY1XimFJp5IuS14xw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaswalter8513", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA0II9cK8ClR", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0sollten sie auch selber zahlen", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA0III7PUR_L", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0bist du blind oder lebst du auf dem Mond?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA0IILcCsPuC", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0selbst verschuldet", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA0oHZlxHaVP", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0dann sollen die Therapie in ihren Heimatl\u00e4ndern erhalten", "like_count": 0, "author_id": "UCUFO3FMxeK4GEMTuZWSiV3g", "author": "@srit1202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3gX06KjSanGH14wQacEQCW-hdd8QU5X1IPJol8XYQ4KlsvcLohyHVK_2mOzwLjn6quWv3WcLmIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@srit1202", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA1E7YYH9DCg", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "in Deutschland anscheinend doch, anders kann ich mir die die absurden Urteile, von Kriminellen Migr..., im besonderen bei Vergewa... nicht erkl\u00e4ren.", "like_count": 1, "author_id": "UCZ1otqEcfoXOcMo9_kqpW5g", "author": "@PBroecker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Of1rD3Ojt-t3ML6_k3neLwusPsmHbapmmS14FWMuppUyH7CZWGAk68oddRBX3RkF-emK_wONtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PBroecker", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA1PElIv5vZ4", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0Also darf jeder jegliche Straftaten begehen solange er noch keinen Therapieplatz hat?", "like_count": 0, "author_id": "UCaxyzRbCw_auJ-WvBro4NtA", "author": "@nottoday9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko5Ig4OAAj9zw4D_V1GwHLy74nZH65Nsl61E57g9s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nottoday9073", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA1XcnjBZE9n", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 wie w\u00e4re es denn wenn man sagt, man nimmt Fl\u00fcchtlinge auf die max ein Land enternt sind, damit die Fl\u00fcchtlinge nicht \u00fcber soviele L\u00e4nder hinwegfl\u00fcchten m\u00fcssen?", "like_count": 0, "author_id": "UCc0GbBhZJ_G-_gnv9yzphzA", "author": "@rabenklang7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2QkJZi2zPIOiM9AVdebYexiIBr3oTINE6tXsriMM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rabenklang7", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA1XdOIWr759", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 mit den Therapiepl\u00e4tzen ist echt ein krasses Problem. Vorallem h\u00e4tte der Staat wenigstens viel umfassendere Onlineangebote schaffen k\u00f6nnen, die keine laufenden Personalkosten generieren und diese auch in jede Sprache \u00fcbersetzen k\u00f6nnen und f\u00fcr alle Menschen auf der Welt zur Verf\u00fcgung stellen k\u00f6nnen. Da wird viel Potential verschenkt. Auch wenn solche begleitenden Angebote keine Therapie ersetzen k\u00f6nnen, aber sie w\u00fcrden erstmal helfen. Es ist ja in DE auch f\u00fcr Menschen mit Kankenversicherung ein l\u00e4ngerer Weg in ambulante Psychotherapie zu kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCc0GbBhZJ_G-_gnv9yzphzA", "author": "@rabenklang7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2QkJZi2zPIOiM9AVdebYexiIBr3oTINE6tXsriMM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rabenklang7", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA1cJC4nRdtS", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@nottoday9073\u00a0 Gute Frage mein Sohn.", "like_count": 0, "author_id": "UCGPtPQJ71Gb6q8lr_DPHclw", "author": "@ecclesiastes8224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgRMJpoj7rN09vo7XhwlZAWdNWUe3fHK2AhQCElAE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ecclesiastes8224", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA1wyVmPaBLm", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@nottoday9073\u00a0 LOL. Das liest du daraus? Ja gute Nacht.", "like_count": 0, "author_id": "UCrFSt4VBaNu_5A2qCgPPHeQ", "author": "@gsa9786", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l91tySBRC7eA6ULtfcoo9nFYnGefgGzUTINReB2MY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gsa9786", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA2360heEVdr", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gsa9786\u00a0keiner hat gesagt, dass er das nicht wei\u00df und das war auch nicht sein Punkt.", "like_count": 0, "author_id": "UC5uvSFDOAW7bJ24z_FQigGw", "author": "@peterschutze1126", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ma0p5DenH9ppqES9sWGsJHIZskiR9gUzm3DvIFEYLABw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterschutze1126", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA2KDHXMmOMt", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@peterschutze1126\u00a0 Sein Punkt war ein ganz anderer. Er geht gar nicht auf meinen Punkt ein, sondern bringt einen komplett anderen. Aber okay, jemand der unbedingt seine Meinung durchbringen will - ohne auf die Gegenseite einzugehen, f\u00fchrt eh ne einseitige Diskussion. In dem Sinne, bye bye.", "like_count": 0, "author_id": "UCrFSt4VBaNu_5A2qCgPPHeQ", "author": "@gsa9786", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l91tySBRC7eA6ULtfcoo9nFYnGefgGzUTINReB2MY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gsa9786", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA3wpvASORSb", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "Dann sollten wir weniger Waffen ausliefern, die Menschen traumatisieren. Das ist f\u00fcr die Leute kein Urlaub, sie haben aber auch keine Lust von uns ausgebeutet oder mit unseren Waffen get\u00f6tet/verst\u00fcmmelt zu werden. Du hast wohl kaum mehr getan als hier geboren zu werden und das ist eher die Leistung deiner Mutter als deine eigene. Darauf sollte man nicht zu viel einbilden.", "like_count": 0, "author_id": "UC4yhkxUevJECHFqIbSPKDdA", "author": "@dietzme3922", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mO-FmweL8y1uNqqNcUDZ4M2Un4LX2rU-rFLpju9-lPnEwniZbZVQiSSLxwVY_IJGv2Ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dietzme3922", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg.A-9O2gBTU_aA4f1E2CC58Z", "parent": "UgzXrIg-Gv6XEPKJMaR4AaABAg", "text": "\u00a0@gsa9786\u00a0 \"Der Vergleich hinkt zudem, da Fl\u00fcchtlinge aus dem 2. WK max. \u00fcber 1 Land gefl\u00fcchtet sind\" Wieviele Leute sind von Deutschland zur USA gefl\u00fcchtet? Das ist doch Quatsch was du da erz\u00e4hlst.", "like_count": 0, "author_id": "UChbKMiGkkLcxN-MzBH01SEQ", "author": "@jensriemann3070", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mamrztXZqZmBmTAL8rzsT4pWEYa-fktAb83AjkUfWpehOPFLb2TzVWL2ITuPij5KvSkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jensriemann3070", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyK2dFQHLeqQAouBON4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wei\u00df nicht ob ichs ganz gecheckt habe, aber ich hab das Gef\u00fchl Farhad redet ein bisschen an Zeinab vorbei. Sie sagt nur dass Migranten die hier Straftaten begehen und sich nicht einf\u00fcgen wollen abgeschoben werden sollen und er interpretiert dann aus der Aussage, dass alle Migranten (auch Bildungsinteressierte etc) weg sollen/nicht reingelassen werden sollen?\nTrotzdem sehr coole Diskussion von beiden btw", "like_count": 1, "author_id": "UCdmzhE8JUX0LgwLPM-dsHuw", "author": "@sandwich42cool", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ICPAkMXo9PsOLZzo3y1XGLv3oQ3V6z-N842ejCwHo9Xr5haEYaYZgkVXGLCXYuebYoo_o412=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandwich42cool", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-V0lZwu1UVwy2rzt4AaABAg", "parent": "root", "text": "...du sitz keinem offensichtlichen Deutschen gegen\u00fcber weil dieser nicht offen reden darf ohne als Rechtsextremist deklariert zu werden. Niemand hat etwas gegen Asylanten. Daf\u00fcr gibt es Regeln  Deutschland ist gegen \" Alle d\u00fcrfen kommen!\". 90% det Immigranten m\u00fcssten auf Basis des Grundgesetzes und der Genfer Fl\u00fcchtlingskonvention abgewiesen werden. Nur ein interpretierte Paragraph der Menschenrechtskonvention gibt dem Zuzug den Hauch einer Berechtigung. Du hast Ingeneurwissenschaften studiert und Deutschland beutet eigentlich aktuell dein Potential in einer Art Kolonialismus gegen\u00fcber deinem Heimatland aus ...und vor allem. Die Deutschen wollen diese Art von Zuzug nicht. Es ist antidemokratisch, dass eine Minderheit die Mehrheit mit 7hrer Ideologischen Weltanschauung terrorisiert.", "like_count": 1, "author_id": "UCVEulc1HUpi1oYiKHYWXjpg", "author": "@Scratch078", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ln-9HYXgytSDFQbDRDb_rgH6bzytH6hE2dknWeVZrk6K8go1x19Eeds3jB779sjKtoDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scratch078", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCwOS8WggHYzIm7dV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man hat schlichtweg kein Platz mehr wenn man die Wohnungsnot sieht", "like_count": 1, "author_id": "UCJv3ek3x0TlHKG4cTbMFMmQ", "author": "@mialagune5571", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n53SXP-BklQu_s89NndCjd0EABMOYp8W3FjZXrYwo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mialagune5571", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX0GmPuzII2Tp-BnJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir d\u00fcrfen Migration nicht permanent negativ besetzen, das Ding der Demokraten und Medien ist, dass sie dies IMMER sehr negativ zeichnen. W\u00fcrde man die Erfolge zeigen, ohne Verfehlungen zu verschweigen, w\u00fcrde es hier deutlich besser aussehen.\n\nWenn der AfDler dann Platzangst bekommt mache ich Wahlkampf mit. \n\n\"Extremismussenkungsprogramm:\nTausche 1 AfDler gegen 1 GEfl\u00fcchteter. \nExtremismus wird damit um 99% gesenkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX0GmPuzII2Tp-BnJ4AaABAg.A-8BX2XNpS7A-CIaBuEW5N", "parent": "UgxX0GmPuzII2Tp-BnJ4AaABAg", "text": "2 Prozent der weiblichen Fl\u00fcchtlinge aus Syrien, Afghanistan und so weiter, gehen einer Arbeit nach. Sie k\u00f6nnen das als Erfolg verbuchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX0GmPuzII2Tp-BnJ4AaABAg.A-8BX2XNpS7A0IN7DuFUNL", "parent": "UgxX0GmPuzII2Tp-BnJ4AaABAg", "text": "\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 Sicher frisch geboostert?\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGzKSiXqmeY_XsBj14AaABAg", "parent": "root", "text": "Es hilft nichts Statistiken herunter zu beten und damit eine Art genetische Veranlagung daraus zu schwafeln oder daraus eine Rechtfertigung f\u00fcr Abschiebung zu bringen, dass ist peinlich und gerade f\u00fcr Menschen die gerne von Freiheit schwafeln, geh\u00f6rt sich das erst recht nicht.\n\nDenn die Freiheit bedeutet auch die Freiheit im Handeln, sowohl im Positiven als auch im Negativen Sinne und das bedeutet auch, dass es nicht vorbestimmt ist, sondern dass es Ursachen gibt die nicht komplett unumst\u00f6\u00dflich sind.\n\nWelchen Anreiz habe ich als Marokkaner in Deutschland mich zu integrieren, wenn ich sowieso abgeschoben werde, aber ich vor Not und Elend fliehe?\nRICHTIG, ich habe KEINERLEI Anreize.\n\nAus diesem Grund sind Marokkaner weit aus eher als illegale Einwanderer kriminell als jetzt Syrer, Iraker und Afghanen. Die wiederherum haben Angst ihren Asylstatus zu verlieren und benehmen sich weit aus besser.", "like_count": 3, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyl-U5MYjQY9ctarUJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bezahlkarte bundesweit w\u00e4re schon mal ein guter Anfang", "like_count": 5, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgycQOeBhq2e3PNYOOh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinabs Eltern sind doch selber 100% illegal nach Deutschland gekommen\u2026Bis auf die urkrainischen Kriegsfl\u00fcchtlinge ist praktisch fast kein legal hier eingewandert. Und nicht, weil sie keine Lust auf einen Visaantrag hatten, sondern weil es schlichtweg nicht geht! Du kannst nicht im Iraq oder Afghanistan in den Flieger steigen und in Deutschland landen und einreisen. Fast alle kommen mit gef\u00e4lschten P\u00e4ssen oder ohne Pass auf dem Landweg\u2026", "like_count": 1, "author_id": "UCuuQKFcvNWjNo-urzoEjT5g", "author": "@Only_love_matters", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s4iv_KCazefIHeW-PCFxYi-gg3r7A16__op62uKqBCtPZidvLODysfLrTehEodGOkn3bn1_3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Only_love_matters", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPAkJ4AZf8LdZud6J4AaABAg", "parent": "root", "text": "21:10 \nEin \"Fachkr\u00e4ftemangel\" sollte nie extern gedeckt werden, man muss, anstatt haufenweise Islamisten aufzunehmen einfach die Gr\u00fcndung neuer Familien f\u00f6rdern, wenn Einheimische genauso gut Kinder bekommen k\u00f6nnten (sofern ihnen das nicht mit linksextremen Ideologien wie Feminismus/LGBT.. abtrainiert wird) wozu dann durch \"Zuwanderung\" decken?", "like_count": 1, "author_id": "UC14HMx8LEiY7IZQqQgBsf_w", "author": "@michaelstrohmaier5456", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k18TQOefWzLa5SvdJmEE0dDZLfk4am4CaTqv-UUpCP4ll3lucs6Ttsxlbnh6UOy4Y8dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelstrohmaier5456", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPAkJ4AZf8LdZud6J4AaABAg.A-7Wqz0WcZuA-7tO6mJamp", "parent": "UgyPAkJ4AZf8LdZud6J4AaABAg", "text": "Genau sind alles gef\u00e4hrliche Islamisten und kinderfresser", "like_count": 0, "author_id": "UCpg1oBQ-M9LG-Aa1jynGpgQ", "author": "@LuciaPucia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QHQ8uoO3P_CzrLZ-Xlb_p65hIywOAsNbrYAN_lwRkFqVGeO44fcdcOmNTQiqp9u04PQCawmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LuciaPucia", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPAkJ4AZf8LdZud6J4AaABAg.A-7Wqz0WcZuA-EHo81Hrpo", "parent": "UgyPAkJ4AZf8LdZud6J4AaABAg", "text": "Lies doch mal Koran oder hadithe... \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\u200b\u00a0@LuciaPucia\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCYZHclc6EalDAEygwYckcmw", "author": "@Damolition", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K-gfR5UVDQMHovtu_4jBgTSe3mwR19eLoL8Dmn2uCRJ6JSfS_7Ie10HqnH29ZleSvf-iVjZHmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Damolition", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPAkJ4AZf8LdZud6J4AaABAg.A-7Wqz0WcZuA0INLmfO6T3", "parent": "UgyPAkJ4AZf8LdZud6J4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@LuciaPucia\u00a0Kinder fressen die auch?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYSSG_cXee0rywqc94AaABAg", "parent": "root", "text": "Hallo, ich m\u00f6chte ia aus eigener positiven Erfahrung was dazu berichten.\nIch bin 2015 nach Deutschland gekommen, junger Mann mit einer Perspektive die f\u00fcr mich ein besseres Leben anbietet.\nIch habe in einer Schule an einer Integrationsklasse teilgenommen und dadurch meinen Hauptschulabschluss abgeschlossen, das war ja sehr wichtig, aber h\u00e4tte es keinem gegeben der mir davon erz\u00e4hlt h\u00e4tte, w\u00e4re ich immernoch da geblieben wo ich gewesen bin.\nDanach wollte ich eine Ausbildung im Handwerk machen, es gab bei einer Hochschule mit  Zusammenarbeit andere Firmen und Unternehmen verschiedene Bereiche im Handwerk, ein einj\u00e4hriges Programm, an dem man als Gefl\u00fcchtete neben der Sprache verschiedene Bereiche ausprobieren kann, und die Sprache des Handwerks sowie die Rechte und Pflichte eines Arbeitnehmers und etc... beigebracht bekommt.\nDanach waren f\u00fcr mich alle T\u00fcren offen f\u00fcr eine Ausbildung und heute bin ich f\u00fcr den Arbeitsmarkt bereit und mache mit.\nABER: G\u00e4be es keinem der mir davon erz\u00e4hlt hat, w\u00e4re ich auch da geblieben wo ich gewesen bin. UND: Die Firmen haben zusammen an einer L\u00f6sung gearbeitet wie ich sowie hunderte heute Vollzeit Jobs bekommen, ohne dass uns ausgenutzt werden kann, manche schon heute in der F\u00fchrungsebene.\nWas ich damit sagen will: Integration ist keine Einbahnstra\u00dfe, redet miteinander anstatt \u00fcbereinander und viele (Nat\u00fcrlich nicht alle) sind bereit sich zu integrieren und wollen das, aber wissen nur nicht wie und werden in vielen Branchen schon ausgenutzt. \nLasst nicht im Kopf, die Person sieht orientalisch aus, dann sind die dies das, sondern redet mit denen und findet selber heraus, denn jeder von uns ist wie ihr auch anders.", "like_count": 1, "author_id": "UC4RL38QuXcoZmeXNhMtz5Wg", "author": "@indianboy4937", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWNYcM7X4S06HPhEM7OoPSgSLJQmOtJ8O_gCC5wfc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@indianboy4937", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQLu1uVx9pvhus1Wt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frage ist doch warum is kleine \u00fcberhaupt geflohen? Anstatt f\u00fcr sein Land zu einzustehen und zu k\u00e4mpfen? Sind doch sonst alles scharf drauf f\u00fcr alla zu sterben \ud83e\udd37", "like_count": 0, "author_id": "UC2inQbqDecMRYwma435c54A", "author": "@Numerobis24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEyWpVsunCPDHvHUFBk7Y_M1xw7kgnDsUyJUE0fkeQGhY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Numerobis24", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQLu1uVx9pvhus1Wt4AaABAg.A-7VOqUixE3A-EI4hpOWEi", "parent": "UgzQLu1uVx9pvhus1Wt4AaABAg", "text": "Weisst du doch... hat alles nichts mit alla und Mohammed zu tun...", "like_count": 0, "author_id": "UCYZHclc6EalDAEygwYckcmw", "author": "@Damolition", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K-gfR5UVDQMHovtu_4jBgTSe3mwR19eLoL8Dmn2uCRJ6JSfS_7Ie10HqnH29ZleSvf-iVjZHmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Damolition", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugya-fheUV0AWnt-1zh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Furchtbar zuzuh\u00f6ren. Wer will ein Gespr\u00e4ch \u00fcber ein sehr komplexes und schwieriges Thema h\u00f6ren, das von zwei netten Menschen gef\u00fchrt wird, die nicht sonderlich viel Ahnung zu haben scheinen? Und die FDPlerin ist ja echt schlimm. Das Niveau dieses Gespr\u00e4ches ist sehr, sehr niedrig. Es w\u00e4re besser, sie w\u00fcrden einfach ihre Geschichte erz\u00e4hlen. Da werden sie Substanzielles mitzuteilen haben. Illegale Migration ist \u00fcbrigens an sich schon ein Fehlbegriff. Dass sie es immer weider sagt, sagt Vieles.", "like_count": 0, "author_id": "UCxb-xCTS8kp9m8X6HNczTeg", "author": "@emderkoebes", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3lB8WU16UHijOQ0uhD1b3ZL5LFD9jQezGLHyZegUH8BflaDgdBQVvxHNdgLiL8Jh3ULWpLaiyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emderkoebes", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzK5YTbUBezsVVRR954AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei dem Wort \"Einzelf\u00e4lle\" hab ich mich am Kaffee verschluckt. Bitte in Zukunft Content Warnung \ud83d\ude11", "like_count": 8, "author_id": "UCRuRhkbyTfWyZ3OebwNn9Hw", "author": "@jytteguldi6633", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_pLnuei6obMhV4t4bOZsq8crezBYOUl3zXLWc5UynnF0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jytteguldi6633", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd9Z5XqzXlLVgiUCd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Liebe Mitb\u00fcrger,\nin einer Zeit, in der viele Diskussionen um Herkunft und Nationalit\u00e4t kreisen, ist es wichtig, dass wir uns alle als Mitb\u00fcrger betrachten. Egal woher wir kommen oder woran wir glauben, wir teilen alle denselben Planeten und denselben Lebensraum.\n\nEs stimmt, dass es unter allen Gruppen von Menschen sowohl gute als auch schlechte gibt. Doch anstatt uns auf das zu konzentrieren, was uns trennt, sollten wir uns darauf konzentrieren, was uns als Menschen verbindet: Respekt, Mitgef\u00fchl und Verantwortung.\n\nEs ist keine einfache Frage, wie mit unangemessenem Verhalten umzugehen ist, sei es von \"nicht Deutschen\" oder \"deutschen Arschl\u00f6chern\". Aber wir sollten uns alle bem\u00fchen, uns respektvoll und verantwortungsbewusst zu verhalten.\n\nLasst uns gemeinsam daran arbeiten, eine Gesellschaft zu schaffen, in der wir uns gegenseitig unterst\u00fctzen und uns auf das konzentrieren, was uns als Menschen verbindet. Denn von menschlichem M\u00fcll haben wir wahrlich genug.\n\nUnd eine AFD hat in meinem Deutschland keinen Platz.", "like_count": 4, "author_id": "UCZv1OBfVP4HDVrNy-7zXa-A", "author": "@stephandanielewski8863", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwgQGDsv3CDokRmZMTvG_Lgpi62qhnnqObMAjmSeuBEOM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stephandanielewski8863", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd9Z5XqzXlLVgiUCd4AaABAg.A-6sjo8iLTRA-CJshgtHB6", "parent": "Ugzd9Z5XqzXlLVgiUCd4AaABAg", "text": "Die Respektlosigkeit beginnt, wenn man Frauen nicht die Hand gibt und verh\u00fcllte durch die Gegend l\u00e4uft.", "like_count": 4, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd9Z5XqzXlLVgiUCd4AaABAg.A-6sjo8iLTRA-EIKEslkuN", "parent": "Ugzd9Z5XqzXlLVgiUCd4AaABAg", "text": "Im besten Deutschland aller Zeiten m\u00fcssen wir ja alle Toleranz zeigen... L\u00e4cherlich...", "like_count": 0, "author_id": "UCYZHclc6EalDAEygwYckcmw", "author": "@Damolition", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K-gfR5UVDQMHovtu_4jBgTSe3mwR19eLoL8Dmn2uCRJ6JSfS_7Ie10HqnH29ZleSvf-iVjZHmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Damolition", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd9Z5XqzXlLVgiUCd4AaABAg.A-6sjo8iLTRA0INj3HYhl6", "parent": "Ugzd9Z5XqzXlLVgiUCd4AaABAg", "text": "\ud83e\udd84\ud83e\udd21 Du hast keine Zukunft in Deutschland \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEerQ15wzpFeJStB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Junge ist verblendet!", "like_count": 2, "author_id": "UCtU5xktHJjfYtX4YnHIqfwQ", "author": "@mawai4653", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8rEiFHr-IHT4HTMg74SwHPt3rhEKEZfQmgxW9RXo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mawai4653", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeLKfFrWd9XehVAx54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich mag das M\u00e4dchen! \u2764", "like_count": 7, "author_id": "UCtU5xktHJjfYtX4YnHIqfwQ", "author": "@mawai4653", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8rEiFHr-IHT4HTMg74SwHPt3rhEKEZfQmgxW9RXo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mawai4653", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzdAco3kDb-tfsm_p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Diskussion erscheint mir etwas verzerrt. Auf der einen Seite haben wir mit Zeinab eine \u00e4u\u00dferst kluge junge Frau, die eine differenzierte Perspektive zur Begrenzung der Migration teilt und somit eine Minderheit unter den Deutschen repr\u00e4sentiert, die ebenfalls eine solche Begrenzung w\u00fcnschen, aber leider weniger differenziert und mehr emotional oder v\u00f6lkisch-rassistisch argumentieren. Auf der anderen Seite steht Farhad, ein \u00e4u\u00dferst ehrgeiziger junger Mann und ein vorbildliches Beispiel daf\u00fcr, wie man sich einen Fl\u00fcchtling w\u00fcnscht. Er nutzt das Beste aus seiner Situation und sch\u00f6pft, wie er betont, alle Chancen aus, w\u00e4hrend Biodeutsche dies nicht selten vers\u00e4umen. Deutschland ben\u00f6tigt Menschen wie ihn, doch sie sind bedauerlicherweise sehr selten. Die Statistiken sprechen eindeutig gegen seine subjektiven Erfahrungen.", "like_count": 2, "author_id": "UCCijvdbdjpf-G7HB2QXP7TA", "author": "@efalien5926", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAx2abBgMAsS5hFQMqbhL9RsXwr136TWA1XiGhwTBCgWE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@efalien5926", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg", "parent": "root", "text": "Farhad zuzuh\u00f6ren f\u00e4llt mir schwer. Er ist total emotionalisiert und versucht ihre Aussagen st\u00e4ndig zu relativieren, obwohl man ganz klar h\u00f6rt, dass sie eben nicht alle \u00fcber einen Kamm schert.\n\nF\u00fcr mich hat Zeinab klar in dieser Diskussion gewonnen, Fahrad wirkt als w\u00e4ren ihm nach 2 min alle Argumente ausgegangen.", "like_count": 270, "author_id": "UCo0hnYeQAUie8gpJ76FqYmA", "author": "@DrChoci", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RxVeVp-auqWr4hxwu506BO_bs2I4UaLgCvpk6XsMtgoEBveJnLyHabkyDWzabu1ImWwsYF4_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrChoci", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg.A-6ioyqc_ldA-8gaWSB9IL", "parent": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg", "text": "Nein, sie befinden sich auf zwei v\u00f6llig unterschiedlichen Ebenen: Ratio und Emotio. Das eine ist das Big Picture und das andere individuelle Schicksale. Es ist sehr schwierig beide Welten miteinander zu verbinden.\n\nIch finde Farhads Mindset beneidenswert. Er ist halt noch jung. Man k\u00f6nnte vllt. sagen naiv, aber sicher auch noch Lichtjahre entfernt von Verbitterung. Er glaubt an die gute Absicht jedes Einzelnen. Jeder handelt sicher in den besten Absichten, aber wenn viele unterschiedliche Identit\u00e4ten zusammen kommen, dann entstehen zwangsl\u00e4ufig Konflikte und es ist schwer ein zusammenh\u00e4ngendes Big Picture zu zeichnen. Dann m\u00fcssen Konsequenzen gezogen werden, wo nicht jedes Individuum ber\u00fccksichtigt werden kann. Ein Dilemma.", "like_count": 20, "author_id": "UC2hng-xbeaP-Bce9jYrOjrw", "author": "@phi10", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m81Z5ocsKw6azflLimjcZoLctUroVUjW2iduoT0oSFsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phi10", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg.A-6ioyqc_ldA-9B_Df-Z13", "parent": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg", "text": "Also ich fand, dass es eher umgekehrt war und man wie immer beide Seiten betrachten muss, um der Wahrheit n\u00e4her zu kommen. Du beklagst dich, dass jemand, der Schreckliches erlebt hat, emotional wird, so viel Kaltherzigkeit muss man erst einmal aufbringen. Im Gegenteil, scheint es so, dass Zeinab generalisierende Aussagen trifft, die eindeutig offenlegen, dass sie die Schuld f\u00fcr die schlechte Integration einseitig bei Migrant*innen sucht, und nicht in die eigenen Reihen schaut, wo 1/5 der Menschen bereit ist, eine rechtsradikale Partei von Menschenfeinden zu w\u00e4hlen", "like_count": 0, "author_id": "UCoVFCbjx2r3OetKdKb3sG6A", "author": "@lisamorre7946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBZyti_EdG7Z2tPURAhtvZcDEoq73Vm0cSpJGX4RcB-exQUY_LOdwIilGHZgafdKmRUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisamorre7946", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg.A-6ioyqc_ldA-NUpPTGr56", "parent": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg", "text": "\u00a0@phi10\u00a0 Sehe ich anders. Emotionen haben bei politischen Entscheidungen nichts verloren. Es gibt n\u00e4hmlich auch schlechte Emotionen...", "like_count": 6, "author_id": "UCoEhzwtY0osyYeN-u8bDpzw", "author": "@simon1517", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBzchMTGIfr8vZWjnHzVxpQeP-rtlVfA8t-nZO5R4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simon1517", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg.A-6ioyqc_ldA-Pm8MT89UT", "parent": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg", "text": "\u00a0@phi10\u00a0ich sehe es genauso wie du.", "like_count": 1, "author_id": "UCjex7N4-Xfmi-pmK7fej0jA", "author": "@omegataker-mx3wv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUpev3UoxeMEST6HoCvjFH_DgpCCzbrQK_oNUjTkthH2-WV5A-n1zN2EavYE8xZ7xOFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@omegataker-mx3wv", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg.A-6ioyqc_ldA0_E1zwH6UE", "parent": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg", "text": "Unabsichtlicher strawman von ihm \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCiNGVbtUW5wiJKD4uz2nfAA", "author": "@marie-ray", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kca4zzSa19srlRdWdaz9q9pwaIGyPYqmyE-ZvehQJr9YL_GufA3vS1TxtgqBQFVeLJKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marie-ray", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg.A-6ioyqc_ldA6dLt3JxKS_", "parent": "Ugxsr00tslujc7upGj54AaABAg", "text": "Die Bef\u00fcrworter von Massenmigration meinen ja, sie br\u00e4uchten keine Argumente und bauen deshalb auf Emotionalisierungen und Moralisierungen.", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqwXucIcK2Vk2vkXx4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Illegale Migration muss begrenzt werden.\" \ud83d\ude02 Herrlich.", "like_count": 1, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws5cs2geud3IW4dft4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn nach der ersten Frage die Position \"zulassen\" aufgegeben wird, dann ist der Titel etwas schlecht gew\u00e4hlt. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCSCfKO7otI6_obvbicNtRgA", "author": "@ZentyLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgQ6yu_2rcnDBcCNc9EzlbxcC5ILbsazUQ9Gaz5GJ1jg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ZentyLP", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWOC7LJ6FwVmMrSGx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich das Wort \u201eTraumatisiert\u201c h\u00f6re. \ud83e\udd22\ud83e\udd2e\nDeutsche waren also nicht Traumatisiert ?\nDas ist eine Aussage, die kein Gewicht hat um irgendetwas damit zu begr\u00fcnden und erst recht nicht \u201eStraftaten\u201c.", "like_count": 2, "author_id": "UCGFmkKVjo5t3wFI3OPAYyVA", "author": "@ChrisGP1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iG_YcWzvrlL51eH8FDCd4aMwotpIeRWWSbeimIgMW0OoIKITA4XElbjxoPVznCnDYanS199FROI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChrisGP1", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4pCkvtiFtyN_XKVJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unpassend, dass sie am Anfang mit dem Islam argumentiert. Danach hatte das Gespr\u00e4ch \u00fcberhaupt gar nichts mehr damit zu tun. Das wirkte f\u00fcr mich einfach nur polarisierend.  Damit hat sie einfach das Bild in den K\u00f6pfen und die direkte Verkn\u00fcpfung von Migration und Islam verst\u00e4rkt.", "like_count": 2, "author_id": "UCMqqVpU6VSmvW4u0G4oSE2g", "author": "@rainandblossom2555", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkgtDlI3i9hBEa1h2xRsEf56Ju3qsVYeYBjn29sHRgN8c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rainandblossom2555", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4pCkvtiFtyN_XKVJ4AaABAg.A-6H8SGrMn6A-EJC5uFLcX", "parent": "Ugw4pCkvtiFtyN_XKVJ4AaABAg", "text": "Viele Migranten kommen aus islamischen L\u00e4ndern... Warum sollte das Thematisch nicht aufgegriffen werden!?", "like_count": 1, "author_id": "UCYZHclc6EalDAEygwYckcmw", "author": "@Damolition", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K-gfR5UVDQMHovtu_4jBgTSe3mwR19eLoL8Dmn2uCRJ6JSfS_7Ie10HqnH29ZleSvf-iVjZHmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Damolition", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4pCkvtiFtyN_XKVJ4AaABAg.A-6H8SGrMn6A0IO3atsjpf", "parent": "Ugw4pCkvtiFtyN_XKVJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Damolition\u00a0eben viel zu viele", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4pCkvtiFtyN_XKVJ4AaABAg.A-6H8SGrMn6A0K0RdmTm5M", "parent": "Ugw4pCkvtiFtyN_XKVJ4AaABAg", "text": "Der Islam geh\u00f6rt nicht zu Deutschland!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo2UWQ6uu_oA6RYbF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Illegale Migration ist Illegal und geh\u00f6rt damit komplett verboten! Ich verstehe die Debatte nicht?", "like_count": 2, "author_id": "UCN1jHePYbtupX3MxSqquIEQ", "author": "@JugendOberlausitz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ps3uBU9MluZmEacRk2Zha3lrqTO6yAX1gTrIew6Pva9IK3MUqGNcE95CX8VBSvDA48Dlqc68Rg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JugendOberlausitz", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe (fast) dieselbe Geschichte, bin im selben Alter nach \u00d6sterreich gekommen, habe innerhalb von 3 Monaten flie\u00dfend Deutsch gesprochen und innerhalb des Schuljahres akzentfreies Deutsch gelernt. Ich war Klassenbeste und in der Hauptschule Jahrgangsbeste im Abschlussjahr. Mit 18 habe ich mich selbstst\u00e4ndig gemacht und gleichzeitig ein Lehramtstudium absolviert. Aktuell bin ich immer noch selbstst\u00e4ndig und Dozentin an der Uni.\n\nJa und? \n\nDas sollte doch die Norm sein...nicht Klassenbeste zu sein, aber Deutsch zu lernen und einen Weg zu machen. Ich habe den Eindruck, er braucht genau das, was er anfangs erw\u00e4hnt hatte: Das Extra, die Aufmerksamkeit, den Ruhm... Er ist flei\u00dfig, stimmt. Daf\u00fcr geh\u00f6rt er auch gelobt. Aber der Rest ist unn\u00f6tig.\n\nDass seine Schwestern den Stift nicht halten konnten liegt nicht an der Schule. Das lernt man zu Hause, schon mit 3 Jahren und auch in \u00e4rmlichen Verh\u00e4ltnissen. Es sind nicht immer die anderen, man macht selber etwas aus seinem Leben, oder eben nicht.\n\nWelche Erkrankung hat seine Mutter denn? Das w\u00fcrde mich noch interessieren. Und glaubt er tats\u00e4chlich, dass alle, die nach vielen Jahren (oder sogar Generationen) nicht Deutsch sprechen, an einer Erkrankung leiden? Und alle Kriminellen, Vergewaltiger und Ehrenm\u00f6rder traumatisiert sind? Auch diejenigen, die in \u00d6/D geboren sind?\n\nSehr naiv...", "like_count": 19, "author_id": "UCjTuL77zg60s1Xsum6Jrirg", "author": "@dumplingsacademician", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5e4EyzUsyHAkpMlZBuihFBUq6FIwKUxCP2K54ZrsdViD2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dumplingsacademician", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-6exp8yhPn", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "Es besteht kein Zweifel, dass du akzentfreies Deutsch sprechen kannst lol \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC9eJyLqADkf-U4c-44rZiqw", "author": "@marcoader9095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ4owaBHdJjMYyssd_ThipIK2PJQQeL8Wpj8Q5KK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcoader9095", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-76QePIxZq", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "Mit 18 ein Studium absolviert? Wers glaubt wird selig. Da m\u00fcsstest du ja mehrere Klassen \u00fcbersprungen haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-76x_VV_aS", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "Ich stimme dir prinzipiell eigentlich bei allem zu, und nat\u00fcrlich liegt das an den Eltern, aber wenn die total bildungsfern und frauenfeindlich sind, werden sie die Kinder, und vor allem T\u00f6chter, wohl wahrscheinlich eher nicht mit Stiften etc versorgen. Sind halt andere Verh\u00e4ltnisse. Der junge Mann h\u00e4tte sich ja auch mit den Schwestern hinsetzen k\u00f6nnen, und sie alphabetisieren. Das machen Geschwister ja eh oft.", "like_count": 1, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-7CO21q-2B", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "Alles klar, du bist Dozentin an einer Uni und schreibst kriminell mit \u00e4 \ud83d\ude02? In welchem Fach dozierst du denn?", "like_count": 0, "author_id": "UCUwv7nR0w-EU0kpJXb9EPFw", "author": "@A_D1996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lE-2v4pt1Am5Vt4Pedf4xjFjaVCExlg_cJVl7OY2xcwvV1BhXRzUSHIHLwFa5dONFuTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@A_D1996", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-ADH_AHSPs", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "\u00a0@Wandering.Homebody\u00a0 nein, mit 18 selbstst\u00e4ndig gemacht. Das Studium parallel absolviert. 5 Jahre habe ich gebraucht... Die Formulierung ist wohl irref\u00fchrend, sollte aber der Hausverstand erkl\u00e4ren \ud83d\ude09\ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCjTuL77zg60s1Xsum6Jrirg", "author": "@dumplingsacademician", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5e4EyzUsyHAkpMlZBuihFBUq6FIwKUxCP2K54ZrsdViD2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dumplingsacademician", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-ADQAjDPn6", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "\u00a0@Wandering.Homebody\u00a0 ja eben...aber wenn sie total bildungsfern und frauenfeindlich sind, dass wird es sich nicht pl\u00f6tzlich \u00e4ndern, nur, weil sie nach D gekommen sind. Und da sind wir beim ersten Problem...", "like_count": 0, "author_id": "UCjTuL77zg60s1Xsum6Jrirg", "author": "@dumplingsacademician", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5e4EyzUsyHAkpMlZBuihFBUq6FIwKUxCP2K54ZrsdViD2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dumplingsacademician", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-ADauof3Pq", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "\u00a0@A_D1996\u00a0 hast recht, habe mich verschrieben...wohl eher was von \"kriminal\" im Kopf gehabt und zu schnell getippt. Passiert um die Zeit schon mal \ud83d\ude01", "like_count": 0, "author_id": "UCjTuL77zg60s1Xsum6Jrirg", "author": "@dumplingsacademician", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5e4EyzUsyHAkpMlZBuihFBUq6FIwKUxCP2K54ZrsdViD2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dumplingsacademician", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-ADdLCtIZN", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "\u00a0@marcoader9095\u00a0 Bitte um Erl\u00e4uterung...", "like_count": 0, "author_id": "UCjTuL77zg60s1Xsum6Jrirg", "author": "@dumplingsacademician", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5e4EyzUsyHAkpMlZBuihFBUq6FIwKUxCP2K54ZrsdViD2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dumplingsacademician", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-B5UOXBZSD", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "\u00a0@dumplingsacademician\u00a0 ja, sorry, ich stichle einfach wahnsinnig gern herum auf YouTube. Klingt doch super. Wirst halt nen dementsprechend hohen IQ haben, was ja eher selten ist. Von daher...", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-RUFuutExj", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@marcoader9095\u00a0mal sehen wie gut du nach drei Monaten eine Fremdsprache kannst. Kannst du \u00fcberhaupt englisch Akzentfrei, wenn du hier deinen Mund gro\u00df aufrei\u00dft?", "like_count": 0, "author_id": "UCVPmr9NwhsBSIi1CpjgvfxQ", "author": "@sybille6857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sybille6857", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA-u3ifAKzaB", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "Sag mir lieber, was f\u00fcr eine psychische Krankheit man nicht hat, nachdem die Kinder von einem verschleppt werden und der Mann vor den eigenen Augen umgebracht wird. Du bist echt abartig und empathielos.", "like_count": 0, "author_id": "UCCAHyi-ovrm0eDj_3OFzlsw", "author": "@MonaNoor-Bakhsch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonaNoor-Bakhsch", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg.A-4xRF827tNA0IOQiaieIL", "parent": "UgwEXdqEYTkjyEwkBph4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MonaNoor-Bakhsch\u00a0dann l\u00e4sst man sie in der Heimat zur\u00fcck und geht in der BRD GmbH auf vollvetsorgungs Urlaub?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzzxRUxG5BfuYtWlzx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die allermeisten Politiker und die Bev\u00f6lkerung WAREN auch f\u00fcr die Aufnahme f\u00fcr viele Fl\u00fcchtlinge, sonst w\u00e4ren sie wohl kaum in der Anzahl hier. Es ist Unsinn zu behaupten, dass es Politiker \"schuld\" sein sollen, dass so einige Asylanten einen schlechten Ruf haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCHFlhpLSXspoQnbRAc5zkhg", "author": "@allesroger9039", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDdXGNlatkWHBsP74F9oOa34XS7eONLrgikCOlQELHl-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@allesroger9039", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "parent": "root", "text": "So nett er auch sein mag, aber ich halte sein Weltbild f\u00fcr sehr fragw\u00fcrdig. Zudem nutzt er immer wieder klassische Strohmannargumente. \n14:12 Er tendiert dazu, immer absolut zu argumentieren. Sie tr\u00e4gt ihre Bef\u00fcrchtungen vor und er behauptet, dass sich ihre Worte so anh\u00f6ren w\u00fcrden, als w\u00fcrde es alle Fl\u00fcchtlinge betreffen. Das exakte Gegenteil sagte sie ja die ganze Zeit. Es geht exklusiv um Leute, die sich schwer daneben benehmen und gleichzeitig nicht einmal aus Herkunftsl\u00e4ndern mit Krieg sind. Was soll dieser Einwurf also?\n\n12:35 Auch kann ich mit dem Argument nichts anfangen, dass Leute eben traumatisiert seien auf ihre Aussage, dass Leute aus Nordafrika \u00fcberdurchschnittlich kriminell sind. Was hat in diesem Fall das Eine mit dem Anderen zu tun? Ich kann gut verstehen, dass Leute aus dem Irak traumatisiert sind. Aber darum ging es ihr ja explizit nicht, sondern um sogenannte \"Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge\". Weshalb diese Ablenkung seinerseits? Und selbst wenn Gefl\u00fcchtete aus Kriegsgebieten traumatisiert sind, muss man sich zum Eigenschutz die Frage stellen, wie man damit sinnvoll umgehen will. Nicht umsonst sagt man Leuten bei der Unfallhilfe (bspw. Badeunf\u00e4lle) vor Ort, dass der Selbstschutz das Wichtigste ist.\n\nAbschlie\u00dfend wurde mit einer Selbstverst\u00e4ndlichkeit davon gesprochen, dass Leute l\u00e4nger brauchen, um sich zu aklimatisieren, dass die Mutter krankheitsbedingt kein deutsch lernen kann und nicht arbeiten kann. Das mag ja alles sein, aber am Ende des Tages geht das zu Lasten der deutschen Gesellschaft. Daher kann man schon die Frage stellen, warum jemand nicht r\u00fcckgef\u00fchrt werden kann, wenn der Krieg vorbei ist, es sichere Ecken im Land gibt oder sich das Land im Aufbau befindet. Auch kann man die Frage stellen, warum Leute, die eben aus L\u00e4ndern ohne Krieg und Vertreibung kommen, nicht r\u00fcckgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. \u00dcber die Frage, ob man cherry picking betreiben will, weil jemand eben Arzt oder Pfleger ist, kann man ja separat diskutieren.", "like_count": 71, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-BGn0lP4Tz", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "Stimme dir voll zu!", "like_count": 2, "author_id": "UCzY1vHUXkVhFR8MT_jZk01Q", "author": "@Marion_Ette", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eSoSF4rb_jY1ORF908XTeQrZY_BjqGJO_ERqn4fZyheBw6tFLHrPa6BPjb99utz_14C14uLQPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Marion_Ette", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-RSPmSGM0s", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "Leute die gut integriert sind oder zu bestimmten Berufsgruppen kommen, kann man dann ja erlauben trotzdem hierzubleiben das kommt uns ja auch zu gute.", "like_count": 1, "author_id": "UCVPmr9NwhsBSIi1CpjgvfxQ", "author": "@sybille6857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sybille6857", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-RzMMHgwMy", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "\u00a0@sybille6857\u00a0 Dem w\u00fcrde ja niemand widersprechen.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-TmE2nZLuW", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 aber ich w\u00fcrde noch hinzuf\u00fcgen, da\u00df man deutsch zwar verstehen und auch gut sprechen sollte. Es nicht notwendig sein sollte es akzentfrei oder perfekt zu sprechen, weil ich aus pers\u00f6nlicher Erfahrung mit dem Lernen von Sprachen sagen kann, das es f\u00fcr manche Leute kaum m\u00f6glich ist eine Sprache perfekt zu sprechen selbst nach Jahren. Deshalb sollte man da ein geeignetes Deutschlevel festlegen. Und man darf nicht vergessen das in Deutschland auch Leute (zB. Aus Osteuropa) arbeiten die ein schlechtes Deutschlevel haben, aber dessen Arbeit trotzdem wichtig f\u00fcr unsere Gesellschaft ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCVPmr9NwhsBSIi1CpjgvfxQ", "author": "@sybille6857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sybille6857", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-Ttj0USB2j", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "\u00a0@sybille6857\u00a0 Ich verstehe nicht ganz, warum du dich auf die Sprache konzentrierst. Ich denke, es verlangt niemand, dass jemand akzentfrei spircht, wenn er woanders aufgewachsen ist. Ich spreche ja auch kein akzentfreies Englisch und erst recht kein akzentfreies Franz\u00f6sisch, obwohl ich es fr\u00fch gelernt habe. Es haben ja sogar teilweise Leute Probleme mit dem Hochdeutsch, wenn sie aus Gebieten mit starkem Dialekt kommen. Und erst recht, wenn jemand im Erwachsenenalter kommt, kann man das nicht verlangen. Und niemand verlangt eine gute Grammatik, die teilweise Hiergeborene nicht einmal richtig beherrschen. Das ist keinesfalls das, worum es der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung geht. Es geht allein um die Bem\u00fchung darum, hier anzukommen, wenn man plant, das Leben hier zu verbringen.", "like_count": 2, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-_E1bYJmtQ", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 dem muss ich leider widersprechen. An sich stimme ich dir total zu aber ich habe es schon oft erlebt das Menschen mit Migrationshintergrund in Deutschland kritisiert wurden, wegen ihrer Grammatik oder ihres Akzents. Was total dumm ist aber das hast du ja auch gesagt. Deshalb finde ich es wichtig zu definieren was gemeint ist mit Deutsch zu k\u00f6nnen. Denn viele Leute vergessen das sie selbst Sprachen die sie Jahrelang in der Schule hatten nicht perfekt sprechen k\u00f6nnen und da wurde ihnen diese Bildung sogar zur Verf\u00fcgung gestellt. Gerade \u00c4ltere Leute hatten diese M\u00f6glichkeit vor 20 Jahren nicht und werden nun daf\u00fcr kritisiert, obwohl sie trotzdem gearbeitet haben und das finde ich traurig.", "like_count": 0, "author_id": "UCVPmr9NwhsBSIi1CpjgvfxQ", "author": "@sybille6857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sybille6857", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-_HWx87XHk", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "\u00a0@sybille6857\u00a0 Es gibt immer n\u00f6rgelnde Leute. Ich kenne auch Leute, die es nervt, wenn Leute s\u00e4chseln oder bayrisch reden. Diese Einstellung kann man ja jetzt nicht auf die Gesellschaft \u00fcbertragen. An sich glaube ich nicht, dass sich Leute dar\u00fcber aufregen, dass Ausl\u00e4nder einen Akzent haben. Es gibt aber auch Leute, die generell etwas gegen Ausl\u00e4nder haben. Die regen sich vielleicht \u00fcber den Akzent auf, aber in Wirklichkeit nervt es sie, dass es so viele Ausl\u00e4nder sind.\n\nWie gesagt k\u00f6nnen ja hier viele Leute kein gutes Englisch und erst recht kein akzentarmes. Und das ist noch eine einfache Sprache, wenn man vom Deutschen als Muttersprache startet. Ich denke nicht, dass man sich jemals ein gutes Mandarin aneignen k\u00f6nnte. Ich habe fr\u00fcher einen Kurs Vietnamesisch gemacht. Das hat nicht mal ansatzweise ein Vietnamese verstanden \ud83d\ude00. Keine Chance.\n\nIn Bezug auf Leute, die 20 Jahre hier sind: es kommt hierbei schon darauf an, dass man sich bem\u00fcht. Hier ist der Akzent nicht das Problem, sondern die fehlende Bereitschaft, die Sprache lernen zu wollen. Dabei geht es nicht darum, dass man hier gearbeitet hat. Es geht darum, dass wenn ich in einem Land Gastarbeiter bin und daraufhin plane, mein Leben dort zu verbringen, dann muss ich doch die Sprache lernen. Wenn dann Leute aber bis heute kaum vollst\u00e4ndige S\u00e4tze bilden k\u00f6nnen, dann sehe ich das durchaus als Problem, weil hier ja Probleme dran h\u00e4ngen.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-b-X4DnVVX", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Ja nat\u00fcrlich muss man sich bem\u00fchen Deutsch zu lernen wenn man hier schon lange lebt. Aber ich denke bei den Gastarbeitern hat auch unsere Gesellschaft nicht versucht die Leute zu integrieren und deshalb gibt es jetzt Subkulturen. Dazu kommt das diese Leute als billige Arbeitskraft ausgenutzt worden und keinen Zugang zu Sprachkursen hatten, wodurch sie dann ein sehr schlechtes erlernt haben. Mann muss da auch differenzieren zwischen  Leuten die hier als billige Arbeitskr\u00e4fte eingesetzt werden und denen welche besser bezahlte Arbeit aus\u00fcben, da sich die eine dieser beiden Gruppen den Zugang zu Sprachkursen auch leisten kann. Zudem spielt nat\u00fcrlich das Umfeld eine gro\u00dfe Rolle, denn wer viel Deutsch mit deutschen spricht, beherrscht die Sprache auch besser. Aber leider gibt es diese Subkulturen und da muss was gegen getan werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCVPmr9NwhsBSIi1CpjgvfxQ", "author": "@sybille6857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sybille6857", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-u36r2sbFn", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "Du wei\u00dft schon was ein Strohmannargument ist oder :')", "like_count": 0, "author_id": "UCCAHyi-ovrm0eDj_3OFzlsw", "author": "@MonaNoor-Bakhsch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonaNoor-Bakhsch", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg.A-4W7ETBPWtA-u4hNsM2Wc", "parent": "Ugw4jwf547XKa0MI9xR4AaABAg", "text": "\u00a0@MonaNoor-Bakhsch\u00a0 Ich denke schon.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5uXMj7KHQTnFvvd54AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr gut danke Farhad \ud83c\udf1e", "like_count": 2, "author_id": "UCeLUHGiI-aztbCxriOJw2dQ", "author": "@irma.2218", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5CrsC1kn-RyGQsQgeEZrH6AXv-N_Q1WCSOuaTAHy6bXqruU3cI4TdyFKMSlgV-7ED_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@irma.2218", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsCqE1-sN-ATPod-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der wichtigste Grund aktuell, der f\u00fcr die Begrenzung von Migration spricht: Wir haben die Strukturen f\u00fcr diesen schnellen Zuwachs nicht. Wir haben keine Wohnungen, nicht ausreichend Migrationsma\u00dfnahmen, zu wenig \u00c4rzte, zu wenig Lehrer und Erzieher. Wir schaffen es einfach nicht mehr, dass unbegrenzt Menschen aus der ganzen Welt in diesem Tempo nach Deutschland einwandern. Ich arbeite seit 2016 im Bereich Ausl\u00e4nderrecht bzw. im Bereich Asyl und kenne mich mit der Praxis sehr gut aus. Das funktioniert so alles nicht mehr. Aber ich sehe auch L\u00f6sungen. Zum Beispiel: \n- Komplizierte Asylverfahren abschaffen! Asylverfahren nur noch f\u00fcr Menschen, die nicht in der Lage sind selbst f\u00fcr ihren Lebensunterhalt zu sorgen, die aber aus berechtigten Gr\u00fcnden aus ihrem Heimatland fl\u00fcchten m\u00fcssen! Jeder weitere, der in Europa leben m\u00f6chte, kann leichter als heute ein Visum beantragen und bekommt einen EU-Aufenthaltstitel auf Probe f\u00fcr zwei Jahre. Er wird dann nach einer Art \"K\u00f6nigsteiner Schl\u00fcssel\" gerecht in Europa einem Land zugeteilt (eventuell mit der Option, sich zwischen verschiedenen L\u00e4ndern entscheiden zu k\u00f6nnen, je nach Aufnahmekapazit\u00e4t) und kann in dem Land dann in den zwei Jahren die Sprache lernen und beweisen, dass er es schafft selbst f\u00fcr seinen Lebensunterhalt zu sorgen, sich zu integrieren, nicht straff\u00e4llig zu werden. Die genannten Asylverfahren und auch die Vergabe der Visa m\u00fcssen jedoch vor Reiseantritt geregelt werden, um die illegale Reise unn\u00f6tig zu machen. So sind die Menschen nicht gezwungen f\u00fcr viel zu viel Geld ihr Leben in die H\u00e4nde von Schleuserringen zu legen und sich auf diesen gef\u00e4hrlichen Weg zu machen. Wir brauchen Fachkr\u00e4fte und Menschen wollen nach Europa. So w\u00e4re das doch easy zu regeln. Im Moment bekommen Menschen z.B. aus Syrien oder Afghanistan nicht mal auf legalem Weg ein Visum um ihre Familien hier zu besuchen, weil Deutschland Angst hat \"wenn der/die erst mal hier ist gehen sie nicht mehr\". Hier leben so viele Afghanen, Syrer ... und ihre Familien k\u00f6nnen sie nicht sehen. Das ist so schlimm alles und so unn\u00f6tig kompliziert ... \nGrundvoraussetzung f\u00fcr den EU-Aufenthaltstitel ist die eindeutige Identit\u00e4tskl\u00e4rung im Vorfeld! Wenn die Identit\u00e4t nicht nachgewiesen werden kann muss dieser Weg verwehrt bleiben. Dann muss ebenfalls ein Asylverfahren durchgef\u00fchrt und auf Herz & Nieren gepr\u00fcft werden. Da ich seit vielen Jahren in der Identit\u00e4tskl\u00e4rung arbeite wei\u00df ich, dass es fast allen m\u00f6glich ist Dokumente aus dem Heimatland zu besorgen, wenn man wirklich will. \n\nSo muss keiner sich illegal auf den Weg machen, Menschen k\u00f6nnen nach Europa kommen und ein Teil unserer Gesellschaft werden wenn sie das wirklich wollen und wir h\u00e4tten viele Probleme auf einen Schlag gel\u00f6st. Identit\u00e4tskl\u00e4rung, gerechte Verteilung auf die europ\u00e4ischen L\u00e4nder (die ALLE Probleme mit dem demografischen Wandel haben und dringend Bev\u00f6lkerungszuwachs brauchen), weniger Zuwanderung in unsere \u00fcberlasteten Sozialsysteme usw ... es k\u00f6nnte alles so einfach sein. Man m\u00fcsste lediglich die Strukturen schaffen, dass die Asylantr\u00e4ge und Visum Antr\u00e4ge vern\u00fcnftig im Vorfeld gekl\u00e4rt werden. Das w\u00e4re halt erst mal die gr\u00f6\u00dfte Baustelle. Wir br\u00e4uchten sowas wie Transitzentren, in welche die Menschen fl\u00fcchten k\u00f6nnen und wo sie kurzfristig untergebracht werden und in denen beschleunigte Verfahren ablaufen um das alles zu kl\u00e4ren. Und das in den jeweiligen Herkunftsl\u00e4ndern oder zumindest in der N\u00e4he.", "like_count": 2, "author_id": "UCLSnvnu0wi4sU8IVFp9PpAA", "author": "@stady5957", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m47myjgkIjjXuLJyKFQSrR53zn1HjNUX_pUg5nK9iq0kI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stady5957", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyuzjzUiBhSWM2xWl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich stehe hinter ihr .", "like_count": 7, "author_id": "UC10KdtNpKo7SWk9VbVUK8aw", "author": "@falka7639", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IvXXk3YYzYlwu9yviCEg5VoGgQbrQUS33MF3m08eZcDZ-CwWfdantf7Kbnxtt0T8ybOXwXZFng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@falka7639", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNnTXcEK0P3B_tqvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "juhuuu, bin in Deutschland geboren, aufgewachsen, Arbeit, Spa\u00df, mit jedem, aber ich bin froh, eine Muslima zu sein und genauso wie ich euch respektiere und helfe, erwarte ich das auch f\u00fcr mich. Alhamdoulillah \u263a\ufe0f", "like_count": 11, "author_id": "UCKYLEQ3VwJAjvafmNS4IEeQ", "author": "@sarah..3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y9jQ9cezxcUhiklm5HBqDseC2NBGHhWnWoZSvKfptAJFKIQV-veE-KSIYy2MksKu-GEVsVOq12M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sarah..3000", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNnTXcEK0P3B_tqvt4AaABAg.A-4GTrbtE0lA-6d4J1G0Bn", "parent": "UgxNnTXcEK0P3B_tqvt4AaABAg", "text": "Geh bitte zur\u00fcck wo deine Eltern herkommen!!!", "like_count": 0, "author_id": "UC9eJyLqADkf-U4c-44rZiqw", "author": "@marcoader9095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ4owaBHdJjMYyssd_ThipIK2PJQQeL8Wpj8Q5KK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcoader9095", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNnTXcEK0P3B_tqvt4AaABAg.A-4GTrbtE0lA0IOx7GHHhd", "parent": "UgxNnTXcEK0P3B_tqvt4AaABAg", "text": "Almdudler\ud83d\udc4c mega lecker\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leider hat Farhad haupts\u00e4chlich nur pers\u00f6nliche Beispiele, die auch wichtig sind, aber nicht die breite Masse wieder spiegelt.", "like_count": 202, "author_id": "UCJAL6qEkiQe5RjgDyI-4THQ", "author": "@la_ri_ssa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IHykHwg4LUnAcp80C9h5BlMO7alkQoNRnVDwIb9BbE06xrC-fC-0KSrkmzkQwUL38uNfs7R-GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@la_ri_ssa", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg.A-3ew855_1DA-6fQDjGjqp", "parent": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg", "text": "Ich glaube schon, dass sie einen Gro\u00dfteil der Gefl\u00fcchteten widerspiegeln. Sehr viele Menschen haben ein Trauma - und das ist keine Mode, sondern eine ernst zu nehmende Erkrankung. Zudem glauben wir, der Mittelpunkt der Welt zu sein und k\u00f6nnen uns nicht vorstellen, dass es auch andere Lebensformen und Werte gibt. Hier anzukommen bedeutet, zurechtkommen zu m\u00fcssen mit dem, was wir als wichtig erachten. Das braucht unsere Unterst\u00fctzung! Bei den vielen Demos im Moment frage ich mich, ob alle, die da stehen, bereit w\u00e4ren, diese Unterst\u00fctzung in irgendeiner Form zu leisten. Die straff\u00e4lligen Migranten sind eine sehr kleine Gruppe und alle anderen m\u00fcssen leider zu oft darunter leiden, weil sie gleich mit verurteilt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCbsFNMh_45m6Of87jy62gtg", "author": "@sylviam.7991", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neAWLH7sZOed0nxggmhltv1elkeHlOQumeJrdVd-uJprIR_0tQYDxrh34wywukW1kbeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sylviam.7991", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg.A-3ew855_1DA0EVviqwlXf", "parent": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg", "text": "Fahrrad, der Mann hei\u00dft Fahrrad!", "like_count": 2, "author_id": "UCSg3FKqkHwmm9tbWiNz0IfQ", "author": "@africola5270", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAxdA8ENQbmmVmiaAF0paoCdPAJn8o1ihAQ3fBw_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@africola5270", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg.A-3ew855_1DA0IP3CnU3lJ", "parent": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@sylviam.7991\u00a0eine sehr kleine Gruppe \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg.A-3ew855_1DA0IP7U7fvrk", "parent": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@africola5270\u00a0elektro oder normal?\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg.A-3ew855_1DA0Q8rRrfGVA", "parent": "UgxtUNBZq3HcmrhF9HF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@africola5270\u00a0hahaha ur witzig. \ud83d\ude02\ud83d\ude02 sich \u00fcber namen lustig zu machen ist wirklich geil.", "like_count": 2, "author_id": "UCQmno0DlukDfyGkdU0VmNIw", "author": "@ariellll-vb5nm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lg5FInNAMBFHooMx4oaaqXCTAUEfDySG0cXGXsn1rS9sJe90gEKMH_g7KL4VFPbHCDqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ariellll-vb5nm", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXDoUoyWUckqeOREh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gro\u00dfen Respekt an Farhad !!", "like_count": 2, "author_id": "UCz-qVCLSD3hBi73NbRs1rvQ", "author": "@gudrunscholz3647", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfbMc8DvgvD9dqNWmprJo5jIbNAS9cD7fOrAFuMOKY9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gudrunscholz3647", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Sozialsystem wird zusammenbrechen. Renten und Pensionen unbezahlbar, w\u00e4hrend Migranten in schicke Hotels ziehen und Vollverpflegung bekommen. Tha.......Deutschland hat so gew\u00e4hlt.", "like_count": 2, "author_id": "UCUECztA5zLpoDfHJc4oPqqg", "author": "@Delfin100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laowbR60Lv85DaL-1gkW1CI1Ge8ed3cejEr3plrfWmaFd8UJx0FOv7bqO0B0l7qqkXLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Delfin100", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg.A-3WR2pvueSA-4etMj-kM7", "parent": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg", "text": "Rente und Pension hat nix mit Migranten zutun xD", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg.A-3WR2pvueSA-CKai8ZMwL", "parent": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0\n\nDoch, das hat sehr wohl etwas damit zu tun. Millionen von Fl\u00fcchtlingen in der Pampersversorgung kosten Geld! Geld was an anderer Stelle fehlt.", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg.A-3WR2pvueSA-CMjtWOtt8", "parent": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg", "text": "\u00a0@h.b.1323\u00a0 Ist v\u00f6llig irrelevant xD Der Staat hat vorher schon nix gemacht. \nDu musst zwei Sachen von einander trennen: Das Verf\u00fcgbare Geld und das, was die Politik m\u00f6chte.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg.A-3WR2pvueSA-CNINU2qbz", "parent": "Ugws0va3Kco1w4-foT54AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 \n\nDie Milliarden fehlen woanders! Millionen von Fl\u00fcchtlingen bedienen sich am Geld!", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugywjy42-1bUEkcAxkp4AaABAg", "parent": "root", "text": "In Deutschand gibt es keine Deutschen mehr..", "like_count": 2, "author_id": "UCIQVFEvgj8sluGuePCV_V7w", "author": "@prostoprekrasno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5X8lEjWye6uXIjss8kK6hsR7M0LmWstdRywYyPis=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prostoprekrasno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugywjy42-1bUEkcAxkp4AaABAg.A-2SaHe-wpnA0IPGX8asmi", "parent": "Ugywjy42-1bUEkcAxkp4AaABAg", "text": "Aussterbende Minderheit \ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0El6f_8SOhqBcjGd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist mit Menschen, die deutsche Nationalit\u00e4t haben, deutschen Migrationshintergrund und die brechen Gesetze und integrieren sich nicht in die Gesellschaft, wohin werden die zur\u00fcck gef\u00fchrt? Wieso haben diese Menschen ein Recht hier in ein verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig gutes Gef\u00e4ngnis zu kommen? Weil diese Menschen einfach Gl\u00fcck hatten hier geboren zu sein? Und warum m\u00fcssen Menschen mit Migrationshintergrund zur\u00fcck gef\u00fchrt/ abgeschoben werden? Weil die Pech hatten in einem anderen Land geboren zu sein? Wieso sollen  die \"Landsmenschen\" ein h\u00f6heres privileg haben? \n\nGibt auch in dieser Hinsicht Menschen, die nichts f\u00fcr das Land geben. Gibt Menschen die sich integrieren und Menschen die sich nicht integrieren, egal welche Herkunft.", "like_count": 1, "author_id": "UCbeKli_552M-SVssok2qOZA", "author": "@sabrinagosberg2712", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5M_ryNS_bvAC6jbRspRUt-CH_vXfIVHofWbDUdMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sabrinagosberg2712", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0El6f_8SOhqBcjGd4AaABAg.A-2QVR_s5a1A-2WLXBRfrK", "parent": "Ugw0El6f_8SOhqBcjGd4AaABAg", "text": "Wer angeblich vor Gewalt und Krieg flieht und straff\u00e4llig wird hat sein Recht auf Schutz verwirkt. Briefmarke auf den Arsch und Tsch\u00fcss. Das man da noch anderer Meinung sein kann macht einen echt sprachlos.", "like_count": 0, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0El6f_8SOhqBcjGd4AaABAg.A-2QVR_s5a1A-3ZqXE1oKo", "parent": "Ugw0El6f_8SOhqBcjGd4AaABAg", "text": "Die haben das Recht hier zu bleiben, weil die Erde auf der sie gehen ihre Vorfahren sind. \n\nGott bist du beh*****.", "like_count": 1, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0El6f_8SOhqBcjGd4AaABAg.A-2QVR_s5a1A0IPQ2217_E", "parent": "Ugw0El6f_8SOhqBcjGd4AaABAg", "text": "Ausb\u00fcrgern!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDC5RU_p3orMDPDh14AaABAg", "parent": "root", "text": "krass dass funk menschenfeindlichen positionen auch noch eine b\u00fchne bietet, da wundern einen die umfragewerte der rehctsextremen keinen mehr..", "like_count": 0, "author_id": "UCrYvv02wRv2o7r5qDneVF-Q", "author": "@gwendolyn25", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WzQud4wWP3Ytyt-sBDWOiDi4PVdW5EGQKqSxi_BUTwwDiXaFqedZbaUtdHwF4zxOJQ1XmVCO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gwendolyn25", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDC5RU_p3orMDPDh14AaABAg.A-2DWZ83FDvA0IPb29tO2N", "parent": "UgwDC5RU_p3orMDPDh14AaABAg", "text": "?\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5tUQ0UaBkMoD6bOZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Folgender Kompromiss: der Rechtsstaat muss in der Lage sein Menschen abzuschieben, tut er es n\u00e4mlich nicht sind die in der Diskussion zitierten Studien blo\u00df Wasser auf die M\u00fchlen der Rechten, welche diese Daten wiederum nehmen um Stimmung gegen alle Migranten zu machen.\nDer Gro\u00dfteil der Migranten ist nunmal friedlich und versucht seinen Platz in dieser Gesellschaft zu finden aber wir wissen alle, dass ein \"schwacher\" Staat der gro\u00dfz\u00fcgig ist nunmal ausgenutzt wird.\nWir m\u00fcssen das Problem in den Griff kriegen sonst laufen wir Gefahr von den Rechten \"\u00fcbernommen\" zu werden.\nDieser Tatsache m\u00fcssen selbst die progressivsten Leute ins Auge blicken sonst schaffen wir uns selber ab", "like_count": 2, "author_id": "UCbuPwk3GfcAced5qIsQhUpw", "author": "@m.k662", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m99ZloO0TIGK05nwSZ_jhTH2GUtrPfsHf3TMUZGQZDoFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.k662", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5tUQ0UaBkMoD6bOZ4AaABAg.A-29FrAJwpNA-3_FQujnAJ", "parent": "Ugy5tUQ0UaBkMoD6bOZ4AaABAg", "text": "Wovon du da auch immer laberst..", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5tUQ0UaBkMoD6bOZ4AaABAg.A-29FrAJwpNA-3_i-WB75R", "parent": "Ugy5tUQ0UaBkMoD6bOZ4AaABAg", "text": "\u00a0@DrEcKiGeRDaN88\u00a0 Genau von euch spreche ich, Blitzkrieg", "like_count": 0, "author_id": "UCbuPwk3GfcAced5qIsQhUpw", "author": "@m.k662", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m99ZloO0TIGK05nwSZ_jhTH2GUtrPfsHf3TMUZGQZDoFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.k662", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5tUQ0UaBkMoD6bOZ4AaABAg.A-29FrAJwpNA-3b4psemjQ", "parent": "Ugy5tUQ0UaBkMoD6bOZ4AaABAg", "text": "Von uns?\nGeh doch mal auf das stat. Bundesamt f\u00fcr Migration und guck dir bitte mal die Zahlen an. \nKnapp 44% nichtdeutscher Anteil in der Bev\u00f6lkerung.\nWenn es so weiter geht sind wir in maximal 50 Jahren, und das ist etwas positiver gesch\u00e4tzt als die reelen Zahlen hergeben, eine Minderheit. \n\nIch bin 25 Jahre alt. Ein frustrierter junger deutscher Mann der sich seiner Heimat & seiner Werte beraubt f\u00fchlt.\nIch habe eigentlich schon alles verloren und dementsprechend werden wir auch in Zukunft handeln.\nIhr habt den ein und den selben Fehler wieder gemacht.\nWir sind die Konsequenz ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKB0gR2sqkNlWKQGJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "50 Milliarden Euro zahlt Deutschland jedes Jahr f\u00fcr Fl\u00fcchtlinge.\nViele sind Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge und begehen Asylbetrug. Durch\ndiesen Asylbetrug erlangen sie die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft.\nDiese mu\u00df aberkannt werden und man mu\u00df die Leute abschieben.\nKein Ausl\u00e4nder sollte \u00fcber dem Gesetz stehen, da\u00df finde ich nicht\nrichtig.", "like_count": 0, "author_id": "UCTftpANMn1TOQzyX0H3Zj7g", "author": "@oktober1839", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLDRFkW4-H3DXefKqVCiv64nSX1pCGNxxB-s1JqQGZT_lalhc7_7OcXHx652isf4T3ag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oktober1839", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZkABUP7t6M6ZL_yl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Islamkritikerin, Migrationskritikerin...was ist sie denn noch? Vielleicht Marionette der \u00f6ffentlich-rechtlichen?", "like_count": 1, "author_id": "UCoB4v-rHfr7qogQprRnnt7Q", "author": "@lidijalincender461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khU4WUokSNv84Y-eJM3J7ODgN7s0lghlL02dYxWSs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lidijalincender461", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZkABUP7t6M6ZL_yl4AaABAg.A-2-N-sONm5A0IPobV6V9f", "parent": "UgwZkABUP7t6M6ZL_yl4AaABAg", "text": "\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyqkm_ewKMeLnMa2wx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und, wenn er so Menschen-Aktivist ist, wieso besch\u00e4ftigt er sich nicht mit alle Migranten um denen zu zeigen das man in Deutschland Leute nicht t\u00f6ten oder vergewaltigen sollen. Hier in Deutschland sind auch viele Leute mit ihre Vergangenheit traumatisiert und sind keine M\u00f6rder. Punkt.", "like_count": 14, "author_id": "UCV1NE_j2nNabO8Ijj5ypULg", "author": "@stefdh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlEnA_CYn0rV_-6H-O6JC0kGdGAGuGYECltlo0LZHcLZnMN_xr6jbqVUURpcF0dDIR5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefdh", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyqkm_ewKMeLnMa2wx4AaABAg.A-1wsZJrCgjA-4ia-SoJut", "parent": "Ugyqkm_ewKMeLnMa2wx4AaABAg", "text": "Zu deinem zweiten Satz: Du meinst eher, Hier in Deutschland sind auch viele Leute mit ihrer Vergangenheit traumatisiert und sind genauso M\u00f6rder.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frau hat recht.", "like_count": 373, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-20cInjUEg", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Welche ihrer Argumente haben dich besonders \u00fcberzeugt?", "like_count": 10, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-2D3vv8mZn", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Sie hat alles richtig gesagt. Wer arbeitet und nicht kriminell ist , der ist herzlich willkommen. Und wer traumatisiert ist und kriminell, der kann nicht einfach bleiben und dann nicht abgeschoben werden. Man hat auch eine Bringschuld. Die Leute mit Migrationshintergrund erkennen, was nicht richtig l\u00e4uft. Die wollen auch nicht ihren Ruf durch die anderen kaputt machen, die sich nicht integrieren. Es gibt noch infrastrukturelle und religi\u00f6se Probleme, Stichwort Antisemitismus uns Islamismus. Wer sich nicht integriert, landet meistens in der Kriminalit\u00e4t oder in den islamistischen Gruppen.\nIch finde man soll auch mehr den Fokus auf die Hilfe vor Ort machen in diesen L\u00e4ndern, das ist nachhaltiger als aufs Biegen und Brechen alle aufzunehmen, die aus den L\u00e4ndern kommen wo kein Krieg l\u00e4uft.", "like_count": 3, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-CZ-FfJKdg", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0alle", "like_count": 71, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-EaMM30J_B", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Die Frau kann schlechter Deutsch als farhad", "like_count": 0, "author_id": "UCrPklyjATrrpMgdhq9DdNQA", "author": "@niklaslachmann1038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kry66Gx_5TXuC9HcTsrELKIlFz6SJ58zBalBo4Wzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklaslachmann1038", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-JSmmuscLN", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02 mehr Worte sind nicht n\u00f6tig", "like_count": 6, "author_id": "UC4wQHKlDSmVHsoqv-_Ysn_Q", "author": "@quantillaprudentia1345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxZBIOfreBTY8zX4Dns1j_xGx9DswCbT1v0Zk0PeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quantillaprudentia1345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-JV9fxNzhr", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Eigentlich bin ich mit ihr komplett d\u2019accord.", "like_count": 9, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-MEpPxqLA9", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Alle   \u200b\u00a0@unbubble\u00a0", "like_count": 4, "author_id": "UClDwhJ3XRFWkL8P0-nW0XWA", "author": "@gwertzusmaximus4674", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klvGRUEmgFk0qpg5OUwPL6LWKlHIQATiLWVtTPu9Mb99U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gwertzusmaximus4674", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-UTfBxl6TA", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 am meisten hat mich sein Argument \u00fcberzeugt, das Fl\u00fcchtlinge nichts daf\u00fcr k\u00f6nnen wenn sie traumatisiert sind und straftaten begehen. Die Opfer k\u00f6nnen n\u00e4mlich auch nichts daf\u00fcr - und sowas zu sagen ist einfach absolut daneben. Solche Leute geh\u00f6ren ausgeschafft, sofort.", "like_count": 0, "author_id": "UC88sDcZH8u4TCLOMvUUfZQw", "author": "@peterpfanne2168", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKZKmJWnh2qtLyOlSil5NQCVkvP4CaoH82jAY-dilPvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterpfanne2168", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-iw5oceNvy", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Nein, ganz definitiv er!!", "like_count": 5, "author_id": "UCMkARFNRbcXj5Mz9cm7A7WQ", "author": "@jamika3574", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY_KLV4Sy5Ia1LCf3qy_g1lx6yrSLbJQfUm5_sTMc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamika3574", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-iwtbK9uBH", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Er hat komplett recht . Illegale Migranten haben genau so eine schlimme Flucht - Kriegs und Traumageschichte . Der Skandal ist hierbei dass es keine sicheren legalen Fluchtwege gibt wie es zu, Beispiel in der Ukraine der Fall war. Deswegen m\u00fcssen viele Asylberechtigte fl\u00fcchten wie sie es derzeit tun.", "like_count": 0, "author_id": "UCMkARFNRbcXj5Mz9cm7A7WQ", "author": "@jamika3574", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY_KLV4Sy5Ia1LCf3qy_g1lx6yrSLbJQfUm5_sTMc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamika3574", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-jHAJ0gdkF", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u00a0@jamika3574\u00a0 Was genau hat dich besonders \u00fcberzeugt?", "like_count": 0, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A-pPF4MUbW6", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Ich glaub immer an alle Frauen! Ja \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCHTcfKZRcSABvIF9QV-mI9A", "author": "@canchero724", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3fiPDMm9DS4WvgAt7Pz29AoF-xJ1D2smDCftlpdc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@canchero724", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A0-wVDezHOU", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0da gibt es keine Meinung, da gibt es nur Fakten und die Fakten sprechen eben eine Eindeutige Sprache und die hei\u00dft Begrenzung und Remigration von illegalen ohne Aufenthaltserlaubnis und Straft\u00e4ter. \nDenn die aktuelle Lage hat keine Vorteile, sondern nur Nachteile f\u00fcr dieses Land, egal ob Wirtschaft, innere Sicherheit oder den Zusammenhalt.\nAusserdem hat diese Lage auch Nachteile f\u00fcr Migranten; sie sterben bei der Flucht zu Massen und die, die gut sind, werden mit denen, die schlecht sind, \u00fcber einen Kamm geschert.\nSomit ist euer Format wieder einmal nur Bauernf\u00e4ngerei", "like_count": 0, "author_id": "UC6F9qf3ffi4Ix2vkU0NA-OA", "author": "@pitvenom4093", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lUJul0zFMwESyqhMabenXjvmC_lWf72ZmUPJ2-agQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pitvenom4093", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A0IQ42djWep", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u200b@hat aber etwas im Kopf nicht wie fahrrad\ud83d\ude02 niklaslachmann1038", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A0IQAwnn_7f", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jamika3574\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A0lf7dgnx5p", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Sie ist Faschistin, und geh\u00f6rt deswegen deportiert.", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg.A-1vBLYvcJ6A8C4hNsjKWQ", "parent": "UgzCWQWc1prhJvO0Q3N4AaABAg", "text": "Er redet von Trauma gehabt. Man beh\u00e4lt das Trauma. Es als Entschuldigung zu nehmen, wenn die Migranten sich nicht ans Gesetz halten.\nEs gibt viele, auch Deutsche, die Traumatisiert sind. Nicht alle werden Straff\u00e4llig und wenn doch geht's in die Forensik.", "like_count": 0, "author_id": "UCCz9rZK_eFYw3UhDmZIbobA", "author": "@Es.gibt.keine.Systemsprenger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_np5gQiZfv7-zC5_s_9QZHH0DZ6RtBo3SaHzEip8Y7C3no=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Es.gibt.keine.Systemsprenger", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgymYOqqG5FfrlIzs7h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe innerhalb von Monaten lernen d\u00fcrfen, dass dieses Thema nicht mit ja und nein beantwortet werden kann und sollte.\n\nDer Dialog zwischen den beiden ist nett und konstruktiv, das gef\u00e4llt mir sehr.\n\nIch teile Meinungen und Kritik beider Seiten.\n\nBesonders gef\u00e4llt mir an diesem Format, dass der Zuschauer so gut es eben geht, sich neutral sein Bild schaffen darf.\n\nGute Arbeit!", "like_count": 37, "author_id": "UCgZ4ZALeRhdNjPQzs-8ESdw", "author": "@lntcmusik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4zt_37KhuDQN94BCUX7tJkBqH3uaPZjdCDCLuu6-tPi0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lntcmusik", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3NT7xddjQiUqG0gl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Farhads Einstellung zur Einreise ohne Kontrolle ist aus seiner Sicht nachvollziehbar und f\u00fcr Deutschland ein Gewinn. Man kann sich das gerne anh\u00f6ren in der Politik, leider ist er voreingenommen/befangen. Es ist nicht jeder b\u00f6se und faul, es ist aber auch nicht jeder gut und flei\u00dfig das gilt es VORHER herauszufinden.", "like_count": 0, "author_id": "UCwgWRn-un-nr5jqGjCc48CA", "author": "@Tommyhendrix878", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laeprnjeHjiSdCtkIY5ZekgChoopKGcpUw4d6SjxNavZDbGCmy_rqh6gzdnVcZjWhtBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tommyhendrix878", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPRuo8JUeCMABgeh94AaABAg", "parent": "root", "text": "Illegale Einwanderung ist kein einfaches Thema; es wird von Populisten aufgegriffen, um ihre eigene politische Position zu st\u00e4rken. Dieses Ph\u00e4nomen ist global und betrifft nicht nur Deutschland, sondern viele L\u00e4nder. Glauben Sie, dass es eine L\u00f6sung f\u00fcr diese komplexe Erscheinung ist, wenn die Europ\u00e4er Immigranten im Mittelmeer sterben lassen? Dies wird in den kommenden Jahren aufgrund des Klimawandels voraussichtlich zunehmen. Es ist wichtig, die Komplexit\u00e4t der illegalen Migration zu verstehen, bevor man sich daf\u00fcr oder dagegen ausspricht, denn wir sprechen \u00fcber Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIJwf9QOlkH64-ODu7mKfUg", "author": "@ilham-d8l", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e_ocgFH6V7-YAb4m_doY3QLm0IXoHhpqNnSrTlsHdrkl-FjDBU7agKj40i2kCsT4JzyNOPbANU4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ilham-d8l", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPRuo8JUeCMABgeh94AaABAg.A-1hafk1D7JA-3aA8yY43T", "parent": "UgyPRuo8JUeCMABgeh94AaABAg", "text": "Ach und Europ\u00e4er sollen jetzt f\u00fcr diese armen Migranten, die etliche sichere Staaten \u00fcberqueren, unsere Tore f\u00fcr immer auf halten?\n\nDu faselst was von Komplexit\u00e4t, dabei geht es mir als Deutscher momentan am A vorbei was mit diesen Menschen passiert. \n\n44% nichtdeutscher Anteil und drohender Verlust unserer Jahrtausend Jahre alter Heimat und du denkst es juckt uns was diese Menschen f\u00fcr dumme Entscheidungen treffen. \nHast echt nicht mehr alle Tassen im Schrank.", "like_count": 1, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPRuo8JUeCMABgeh94AaABAg.A-1hafk1D7JA0IQX_zYZWH", "parent": "UgyPRuo8JUeCMABgeh94AaABAg", "text": "Bei sicheren Grenzen g\u00e4be es keine Illegale Einwanderung!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "parent": "root", "text": "Find beide sehr sympathisch und habe gro\u00dfes Mitgef\u00fchl und auch Respekt f\u00fcr Farhad, aber die Argumentation, dass die Leute, die straff\u00e4llig werden, nichts daf\u00fcr k\u00f6nnen, weil sie traumatisiert sind, ist ja wohl v\u00f6llig daneben!!", "like_count": 298, "author_id": "UCh8M3HigAlvPPEdOdtof1mA", "author": "@freshmo5967", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_msxXwSoDCHXnk2NQMxn-xlj_8NjxumgIimTW_LJBs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freshmo5967", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-6iKf9FvF9", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "Genau so eine schwachsinnige Argumentation hilft der AfD. Man tut so als w\u00e4ren Fl\u00fcchtlinge immer unschuldig und h\u00e4tten keine F\u00e4higkeit, Entscheidungen zu treffen. Da hat der Kerl das links playbook schon sch\u00f6n auswendig gelernt. \ud83d\ude05\ud83d\ude05", "like_count": 2, "author_id": "UCzswgfFAYYQTO79aDgS8RvA", "author": "@Imozep4Live", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEjo84a8OY_nTEcmaljCA36-8senFBxBeKs241rBV-dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Imozep4Live", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-AYskvs8W-", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "halte ich jetzt nicht ganz f\u00fcr daneben, in Deutschland findest du auch gerade psychisch kranke Menschen die gewissen Straftaten begehen, warum nicht auch jene die vor schwierigen L\u00e4ndern und Erlebnissen fl\u00fcchten? Du stellst es so dar, als h\u00e4tte jeder Mensch freie Entscheidungen, was nun mal nicht der Fall ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCUZ5RqSymBXTdA_k8ZOPUsg", "author": "@Eternity__-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJUedU2WqwDpcrsmQAb-qEVpLxsjEuxfEMLyaoJb0l-nhb-fCqU55-F6mWWnxz_ZaYDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eternity__-", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-B1uZsr9Dq", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "Das sehe ich genauso.\nWenn man es n\u00e4mlich so betrachtet, dann ist jeder Straft\u00e4ter nur ein traumatisierter Mensch. Oft ist da was in der Kindheit schief gelaufen. Bindungstrauma nennt man das.\n\nMan kann dann so weit gehen, dass auch Despoten und Terroristen nur traumatisierte Menschen sind.\n\nAber das f\u00fchrt zu nichts. Trauma oder nicht, die Gesellschaft muss auch gesch\u00fctzt werden. Deshalb finde ich ich, dass Zeinab Recht hat.", "like_count": 1, "author_id": "UC8uBQLWwyEslLHP9o3w9nyw", "author": "@betula-pendula", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksPTLaHa4sL8rR3jzMHYWcal4hw4kUDT8mBpHxs5lCa7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@betula-pendula", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-DIGeB3SL5", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "Dass durch traumatisierten Erlebnissen Menschen oft zu Straft\u00e4ter werden, ist ja schon bekannt. Deswegen muss das keine Wunder sein, dass die Migranten, die unvorstellbare Schreck durchmachen mussen, als Straft\u00e4ter ausfallen. Das rechtfertigt nat\u00fcrlich die Straftat selbst nicht, aber warum sollten sie nicht genauso bestraft werden, wie die einheimische Straft\u00e4ter? Oder was soll denn diese Angebot von der Selektion: gute Ausl\u00e4nder rein, schlechte raus?! Wenn wir davon ausgehen, dass dies moralisch richtig ist, ist es zum Gl\u00fcck praktisch nicht machbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCoYDSBCbvEGYdHkeWaacJ_g", "author": "@babi93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4kwP3aZkP-csygM-PF7WLEC7aIRLslNPDuvGEJSWxMl4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@babi93", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-E7haWxMLl", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "Genau, denn traumatische Erlebnisse und psychische Probleme k\u00f6nnen ja schlecht eine Entschuldigung f\u00fcr alles sein", "like_count": 12, "author_id": "UCCDAamY45NnPJEuk8IHwzTw", "author": "@klicks2887", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2jdQJ4OSeelsTSCYv7vRQ4is-cd1X6E0TAiKReyAVBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klicks2887", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-I-ErCZb76", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "Dann k\u00f6nnte man sagen, das der islamische Staat auch nur traumatisiert waren. Also k\u00f6nnten sie ja nach seiner denke weitermachen", "like_count": 6, "author_id": "UC0tSJxGkMNyL1MRZBy22Eow", "author": "@SilencerONE1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhfe2agTlvVDZgsds_BbgJVLTJJ_ZKaoW3B8v2Cu4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SilencerONE1982", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-Ivz0kBkM-", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "\u00a0@SilencerONE1982\u00a0 Ja, genau deshalb ist diese Argumentation des jungen Mannes h\u00f6chst bedenklich.\nUnd es ist halt voll ein Unterschied, wenn jemand durch Trauma und Verlust \"nur\" depressiv ist, antriebslos, oder \u00c4ngste hat, oder ob jemand eine Ideologie der Respektlosigkeit, Gewaltverherrlichung, Hass oder Zerst\u00f6rungswut hat und auslebt. Verbal oder gar mit Taten.", "like_count": 5, "author_id": "UC8uBQLWwyEslLHP9o3w9nyw", "author": "@betula-pendula", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksPTLaHa4sL8rR3jzMHYWcal4hw4kUDT8mBpHxs5lCa7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@betula-pendula", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-JcE0R7tkC", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "Richtig. Daraus k\u00f6nnte man ja ableiten, dass man niemanden aufnimmt der traumatisiert ist weil er eine Gefahr f\u00fcr die Gesellschaft ist. Erstmal muss jedes Land an sich denken bevor es anderen hilft", "like_count": 0, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-XDYStWALF", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "Als ein Mensch mit ausgiebigen Kindheitstraumata und einer Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung habe ich in der Therapie gelernt, dass ich zwar f\u00fcr meine Erkrankung nicht verantwortlich bin, aber die Verantwortung f\u00fcr meine Erkrankung tragen muss, so unfair das auch ist. Psychische Erkrankungen sind ein Grund, aber keine Rechtfertigung, sich wie ein Arschloch zu verhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UC8ey0PeLIIPqOHs8J8WoVcw", "author": "@kosmokat1492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LAwTbMm97GuHcJ3-jiJ-Kd91wGM-bbnvB-w6Udi_Tf7epuKJOr-WUQPvwkZ_thTUOrfkovaiog=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kosmokat1492", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A-Z478AAXLz", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@klicks2887\u00a0Schon komisch, dass die Vietnamesen die auch traumatisiert waren, nicht so \u00fcberrepr\u00e4sentiert bei Straftaten waren, wie viele Migranten aus den islamischen L\u00e4ndern", "like_count": 0, "author_id": "UCLFW59u3tZHpEatyUAe9Snw", "author": "@M.M.-sw3yh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TCzwziF1d0bZ-FOCCk2XLeZnRMJ3UfeSPIyyARWPT2aQdnUP-ylCrK79qNvQI1UOtB60Qiv3EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@M.M.-sw3yh", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A0IQh05ibBw", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Imozep4Live\u00a0er war ja auch schonmal bei Leroy und hat gendern gelernt\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg.A-1h671DtF5A0IQvTpoJzP", "parent": "UgzoYPp6K_YfD1OugM54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Knetenkalle\u00a0w\u00e4re vern\u00fcnftig", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXczpBQszLQxN4EWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich will es mal mit den weisen worten einer griechischen Philosophien sagen:\n \u201eNaus mit die fiecher\u201c", "like_count": 4, "author_id": "UCwzTTsX9xn8upF86K4Mo4ww", "author": "@BloodyStreetFX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YZ3Qj6v1sy7T03_ThHPRKaWDJqmCMoxsDhnKu5lWnh0KCBsE1BCS2mmmKMkxzamkXLNN5TwP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BloodyStreetFX", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwh8ytGU6wMZT_WO-h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde dieses Format echt super!", "like_count": 8, "author_id": "UC0Zsz-UOLAkD3-xYTwW2o5A", "author": "@beatZ1999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lg05GS8CEpD-xYQbo8cdukekplenDfvrsCWHzVfvym_DqF=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@beatZ1999", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwh8ytGU6wMZT_WO-h4AaABAg.A-1ehLmSRl8A-1ixBehrvu", "parent": "Ugwh8ytGU6wMZT_WO-h4AaABAg", "text": "Das freut uns! \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwh8ytGU6wMZT_WO-h4AaABAg.A-1ehLmSRl8A-7fWD8KF4E", "parent": "Ugwh8ytGU6wMZT_WO-h4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0  Komisch das ihr immer nur auf die Kommentare antwortet, die euer Format loben \ud83e\udd14. Geht doch auch mal auf kritische Kommentare ein.  \ud83d\ude0c", "like_count": 0, "author_id": "UCNbepmDqa9Aq6jOgEyCsASw", "author": "@willywoker5568", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m1gs5GRy0Ow-niJl-PyxxrvWUaJMcf25FL5KqYSP0Zyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@willywoker5568", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2gZx9QOzKuVLvLnl4AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn dein gr\u00f6\u00dfter Erfolg es ist vom Islam ausgetreten zu sein\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 3, "author_id": "UCN-aculfaqGvAc5WMmu4lVg", "author": "@Defazius", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8T2TgGUHLwkxh3DDQFilXfrx6SmHNKESPZ1wgSNgTqvKPrsvZweDE_j21rju7bL7UJevfu4e=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Defazius", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2gZx9QOzKuVLvLnl4AaABAg.A-1eRq-Y05ZA-4fTVY9PAg", "parent": "Ugz2gZx9QOzKuVLvLnl4AaABAg", "text": "Und weiter? Aus religi\u00f6sen Gruppen auszutreten empfinden viele als einen wesentlichen Akt und einschneidendes Erlebnis in ihrem Leben.", "like_count": 3, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2gZx9QOzKuVLvLnl4AaABAg.A-1eRq-Y05ZA-CZq-seWTP", "parent": "Ugz2gZx9QOzKuVLvLnl4AaABAg", "text": "Individuelle Emanzipation ist wichtig", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc-GSjsCU7juJO5mZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir haben Platz, denn so bekommt die Afd noch mehr Zustimmung \ud83d\ude42\ud83d\udc4d.", "like_count": 2, "author_id": "UCIVHIA7QkxePFTX7YcJir7w", "author": "@chriss822", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV5U76hWMW--PqybrOXlw2tPO2q2Oqqkn_Bq1upuc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chriss822", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc-GSjsCU7juJO5mZ4AaABAg.A-1XRK991-kA-4dT9zozPq", "parent": "Ugyc-GSjsCU7juJO5mZ4AaABAg", "text": "Dann werbe ich aber f\u00fcr schnellere Einb\u00fcrgerungen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc-GSjsCU7juJO5mZ4AaABAg.A-1XRK991-kA-4nhd9Yi-U", "parent": "Ugyc-GSjsCU7juJO5mZ4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Einb\u00fcrgerung brauchst nicht. Man landet sowieso im B\u00fcrgergeld und ohne Pass wird man auch nicht abgeschoben. Aber man k\u00f6nnte islamische Parteien w\u00e4hlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIVHIA7QkxePFTX7YcJir7w", "author": "@chriss822", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV5U76hWMW--PqybrOXlw2tPO2q2Oqqkn_Bq1upuc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chriss822", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc-GSjsCU7juJO5mZ4AaABAg.A-1XRK991-kA-6h7UxZ-KP", "parent": "Ugyc-GSjsCU7juJO5mZ4AaABAg", "text": "\u00a0@chriss822\u00a0 Wie CDU meinste?", "like_count": 0, "author_id": "UC9eJyLqADkf-U4c-44rZiqw", "author": "@marcoader9095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ4owaBHdJjMYyssd_ThipIK2PJQQeL8Wpj8Q5KK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcoader9095", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxiRV9DJ8BhuMkomd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Iraker will also dass Deutschland noch mehr Asylmigranten aufnimmt. Was f\u00fcr eine dreiste Forderung. Es kann und soll nicht jeder kommen , der will", "like_count": 3, "author_id": "UCQBo382TDBMTgiUCjN6b-2g", "author": "@berndstromberg1424", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kkjrNCLY4gDZOYDY9vVtYdGS5uapyXzyvjUGjAMuKDqik=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndstromberg1424", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es f\u00e4llt mir sehr schwer dem zuh\u00f6ren.", "like_count": 15, "author_id": "UCaJB0PkZ7C7Z966lNrJ8G2Q", "author": "@Natalie-nk4gm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XKx0vG8aJhLFeibIsfVJu3DLNoT8DampuoFM7aCI4HSEMn9fXSOBeVVoSfAPjKvzopJQAhnawL8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Natalie-nk4gm", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA-1b2cBJd2t", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "Lern deutsch \ud83d\ude02", "like_count": 9, "author_id": "UC-WoyvebFUGT3DAYgWJAFaw", "author": "@Malenameeresrausch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_najrNirkES91uW9O1x7uafNumbXLKuwgH-mLyamJqgfhwuBIDWRZGGBzH6fCNh-gOl0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Malenameeresrausch", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA-6gXTe3tj_", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "\u00a0@Malenameeresrausch\u00a0 Du musst auch \"D\"eutsch lernen. \u00dcbrigens ist Natalie auch eine Ausl\u00e4nderin. Von daher kann sie nicht gut Deutsch.", "like_count": 0, "author_id": "UC9eJyLqADkf-U4c-44rZiqw", "author": "@marcoader9095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ4owaBHdJjMYyssd_ThipIK2PJQQeL8Wpj8Q5KK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcoader9095", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA-Jg925aRA1", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "Es f\u00e4llt mir sehr schwer dich anzuschauen", "like_count": 2, "author_id": "UCW1Td1qUCbW0wyZFIiqxk7A", "author": "@_kurdi_47", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fT3pxUYCizRAke-TX-oNtzhlrHbV9GapICIPUEaJuNVg2zjzZu7rBZGkrSb7HjR8Z27_IFAZ7Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_kurdi_47", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA-Jpjplaw4a", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "\u00a0@_kurdi_47\u00a0 sehr schlau und schlagfertig \ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "like_count": 0, "author_id": "UCaJB0PkZ7C7Z966lNrJ8G2Q", "author": "@Natalie-nk4gm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XKx0vG8aJhLFeibIsfVJu3DLNoT8DampuoFM7aCI4HSEMn9fXSOBeVVoSfAPjKvzopJQAhnawL8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Natalie-nk4gm", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA-JqFeNUwUA", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "\u00a0@Natalie-nk4gm\u00a0  also daf\u00fcr dass du sein Deutsch kritisierst kannst du aber selber in anderen Kommentaren nicht zwischen \"dass\" und \"das\" unterscheiden ich finde das sollte man als Bio Deutsche schon noch k\u00f6nnen\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCW1Td1qUCbW0wyZFIiqxk7A", "author": "@_kurdi_47", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fT3pxUYCizRAke-TX-oNtzhlrHbV9GapICIPUEaJuNVg2zjzZu7rBZGkrSb7HjR8Z27_IFAZ7Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_kurdi_47", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA0IRGfOGAOt", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@_kurdi_47\u00a0schau nicht in den Spiegel\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA0ZYWukOejv", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "\u201edem\u201c? Er besitzt einen Namen. Zudem w\u00fcsste Ich nicht, was genau nun unverst\u00e4ndlich sein sollte, an dem was er gesagt hat. Dein Kommentar ist v\u00f6llig ohne Argumente und einfach nur \u00fcberfl\u00fcssig. Deine Intention hinter dem Kommentar ist wahrscheinlich auch nicht die moralisch gesehen Beste;)", "like_count": 1, "author_id": "UC0PZaOGXXWg6AM_Pa1uB2WQ", "author": "@Dlnxyz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJjXvtwj0jAZO5u8C2dajZKyImIaGUtBJ5KLtBuw0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dlnxyz", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg.A-1MopVf5qDA0ZeXWQb6XQ", "parent": "UgxUPigUK-DPZYHc4LN4AaABAg", "text": "\u00a0@Dlnxyz\u00a0 wir haben beide eine unterschiedliche Meinung zu einem Thema\u2026.und so sollte es ja auch sein. So etwas ist v\u00f6llig ok. Rauszuh\u00f6ren ich w\u00e4re moralisch gesehen \u201enicht die beste\u201c finde ich \u00fcberheblich. Mir habe die Argumente von \u201eihr\u201c \ud83d\ude1c eben besser gefallen. \u270c\ud83c\udffb", "like_count": 0, "author_id": "UCaJB0PkZ7C7Z966lNrJ8G2Q", "author": "@Natalie-nk4gm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XKx0vG8aJhLFeibIsfVJu3DLNoT8DampuoFM7aCI4HSEMn9fXSOBeVVoSfAPjKvzopJQAhnawL8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Natalie-nk4gm", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT0mD_bndOT5oKvKR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gutes Video \ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "like_count": 1, "author_id": "UCjZK6aHxWZASNXnH1m8fNVg", "author": "@MaarcelGe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktAT4_SxlV--nmVYL5tpJJ_KLz6ubyfDzn8LTY508=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaarcelGe", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT0mD_bndOT5oKvKR4AaABAg.A-1JCgaRjKrA0IRMxVRgJb", "parent": "UgwT0mD_bndOT5oKvKR4AaABAg", "text": "Wo? Danach? In der Werbung?\ud83e\udd14 Wo denn?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT0mD_bndOT5oKvKR4AaABAg.A-1JCgaRjKrA0KEN8sKSR5", "parent": "UgwT0mD_bndOT5oKvKR4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0  leute wie du langweilen mich", "like_count": 0, "author_id": "UCjZK6aHxWZASNXnH1m8fNVg", "author": "@MaarcelGe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktAT4_SxlV--nmVYL5tpJJ_KLz6ubyfDzn8LTY508=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaarcelGe", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhOaFocQMc7ND6_lt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Frau ist schon bei Lerooy extrem positiv aufgefallen als sie den Islamisten dort argumentativ vernichtet hat. Das der illegal \u00fcber die Grenze gekommene Asylmigrant pro Asylmigrantion ist st ja klar", "like_count": 4, "author_id": "UCQBo382TDBMTgiUCjN6b-2g", "author": "@berndstromberg1424", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kkjrNCLY4gDZOYDY9vVtYdGS5uapyXzyvjUGjAMuKDqik=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndstromberg1424", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRysDMqwBq4SlHBR54AaABAg", "parent": "root", "text": "15:10 Er ist unf\u00e4hig zu reflektieren und zu erkennen, das sie niemals alle Migranten damit meinte, was sie auch mehrfach sagte. Sie sagte, das sie damit die Migranten meint, die hier Straftaten begehen und sich hier nicht einbringen / anpassen wollen!", "like_count": 35, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyG2uULYLaq36tUX14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr wollt mich verarschen, oder?\n\n...diese \"Diskussion\" ist ein Witz \ud83d\ude02\ud83e\udd21\ud83e\udd26", "like_count": 3, "author_id": "UCw_RWhxF29im2L-wBw70eMA", "author": "@nocompnocomp8223", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1EiE1J-dFPNRwsKX0SWv06WprYC2N53SfzLdIjPo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nocompnocomp8223", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPBXXoXpVnrvMb3Nx4AaABAg", "parent": "root", "text": "der vergisst oft das innen, oder sagt es zu sp\u00e4t. also einfach sein lassen, sonst wirkt das noch komischer", "like_count": 0, "author_id": "UCsp5D9WnjX8VRCiO1o9DVew", "author": "@sebastianhubner198", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhoAgmSH8P7rauYSdzF5We2dHP5ugTvRlXzA8G7Ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianhubner198", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPBXXoXpVnrvMb3Nx4AaABAg.A--dYeFTXhlA0IRVsNIG_P", "parent": "UgzPBXXoXpVnrvMb3Nx4AaABAg", "text": "So kann man aber idioten besser gleich erkennen \ud83e\udd2d\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Ufa9PWBLTB7U-k94AaABAg", "parent": "root", "text": "Trauma kann keine Entschuldigung f\u00fcr Straftaten sein. Viele p\u00e4dophile Vergewaltiger wurden in der Kindheit selber Opfer sexualisierter Gewalt. Das ist tragisch und in gewisser Weise sind diese Menschen auch Opfer eines Verbrechens geworden.\nABER man kann diese Menschen trotzdem nicht frei gew\u00e4hren lassen und die Tat damit rechtfertigen.\nUnd da nun mal Gef\u00e4ngnisse von deutschen Steuergeldern finanziert werden, ist die einzig logische L\u00f6sung die Abschiebung jener Menschen in ihr Heimatland\n\nVor allem bei schweren Straftaten. Taschendiebst\u00e4hle oder Kleinstdelikte z\u00e4hle ich nicht dazu, weil sowas tats\u00e4chlich Folge einer mangelnden Integration und Chancen sein kann.\nAber sexuelle Straftaten, Raub\u00fcberf\u00e4lle oder Mord das geht nicht und diese Menschen d\u00fcrfen nicht weiter in der Gesellschaft bleiben.", "like_count": 6, "author_id": "UCB1TgTa5M7nhgTEn2Br0kjQ", "author": "@KenKaneki-qw9jy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQBoNBF0OyaA6ZHIu4IYDszjBpX-UgogNqs9hSmzV76-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenKaneki-qw9jy", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "parent": "root", "text": "und warum fl\u00fcchten die durch zig sichere l\u00e4nder nach deutschland? das w\u00e4re mal ne frage.. aber die standardantworten kenne ich", "like_count": 95, "author_id": "UCsp5D9WnjX8VRCiO1o9DVew", "author": "@sebastianhubner198", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhoAgmSH8P7rauYSdzF5We2dHP5ugTvRlXzA8G7Ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianhubner198", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A-3v1dYSv3L", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "Diese Frage sollst du dir doch nicht stellen, das ist nicht gewollt. \ud83d\ude05\n\nMan darf auch anmerken, dass Deutschland viele freiwillig aufnimmt.", "like_count": 4, "author_id": "UCk_QAsIyrPBO-Gw3vPiq04Q", "author": "@Phantome-z2i", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/NTqtGubmYwtUMWPVAD0GFdkMiALEJV9pSPhLsTIHfTUC8RacxDzBUgHw-JY_k3u2hUlUjbdt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Phantome-z2i", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A-4ijutugl_", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "Weil du in den anderen L\u00e4ndern nicht aufgenommen wirst und manche selber schlecht dastehen. Griechenland z. B. ist inzwischen nen armes Land", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A-9LF3dQWvx", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Phantome-z2i\u00a0faire Verteilung ist ja okay. Nach Finnland oder Schweden verirrt sich ja auch keiner von denen... Aber da muss halt eine sinnvolle Logik dahinter sein.", "like_count": 2, "author_id": "UCtzlGDOrouNL8UvppLMDJ8w", "author": "@Kanal-yh5xi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nV7EFDKl17bCQ_Vl-3cYyjwoHSdvFMl697PK8kSQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kanal-yh5xi", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A-9QeXYsbO7", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u00a0@Kanal-yh5xi\u00a0, v\u00f6llig richtig. Besonders nach Polen verirrt sich keiner.", "like_count": 3, "author_id": "UCk_QAsIyrPBO-Gw3vPiq04Q", "author": "@Phantome-z2i", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/NTqtGubmYwtUMWPVAD0GFdkMiALEJV9pSPhLsTIHfTUC8RacxDzBUgHw-JY_k3u2hUlUjbdt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Phantome-z2i", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A-S1-44v6Mr", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u00a0@Phantome-z2i\u00a0 Polen hatte ja auch sehr lange ein rechtskonservative Regierung. Nun aber nicht mehr. Ansonsten s\u00e4he die Zuwanderungsrate sicherlich anders aus. Aber, woher wissen Sie so genau, wieviel Personen sich nach Polen wenden? Ach, sicherlich verfolgen Sie das in den Medien ganz genau. \u00dcbrigens ist die polnische Sprache sehr schwer zu erlernen. Weiterhin noch einen sch\u00f6nen Abend.", "like_count": 0, "author_id": "UCblS4kwmgnDjXSNy3OOVW0Q", "author": "@heidrunbrzenska9382", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwK69w0kabbpC_A7qf1mJL-avZPj95Br76GjUx6tGYzT9NVb6OX5RKteSLPswj-ijnlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heidrunbrzenska9382", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A0IRjnvNMb2", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@heidrunbrzenska9382\u00a0Tschechien und Ungarn ist auch noch sicher und sch\u00f6n\ud83d\ude09   nicht so bunt\ud83d\ude01", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A4SdD3YoSiD", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u00a0@Kanal-yh5xi\u00a0Dumme Misinformation. Finland hat eine hohe Anzahl and Fl\u00fcchtlingen sowie die restlichen  Skandivanischen  L\u00e4nder.", "like_count": 2, "author_id": "UCzD10Ly_a9zYwZfqAFxbzxw", "author": "@muersy6919", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dn8R49iFmrHNgMqd_felzaohZq6pmzcBsVz33oyjczbUKhBMFTA9ygyspCN2DY7mPWOiWT22=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muersy6919", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A6dMLhwbnVq", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u00a0@heidrunbrzenska9382\u00a0 Es liegt wohl eher an der Wirtschaft denn an der politischen Ausrichtung der Regierung. Nun da es so aussieht, dass Deutschlands Wirtschaft vor die Wand gefahren wird und Polen, das ja sowieso schon in der Gunst der USA stehen, sich mehr und mehr zur europ\u00e4ischen Wirtschaftsmacht entwickelt, werden in Zukunft sicherlich mehr Leute nach Polen ziehen. Wenn nicht, dann k\u00f6nnte man doch wirklich meinen, am Morgenthauplan sei etwas dran.", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A6dMOPNCq7G", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 Dorthin fl\u00fcchten die Deutschen.", "like_count": 1, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg.A--csa-R1o8A6dkLoaYr38", "parent": "UgxTsYKySAQwqXICcKR4AaABAg", "text": "\u00a0@muersy6919\u00a0 zu viele Nicht kompatibel Kulturen \ud83e\udd2e", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNNmnSFdgcr0arbuF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Remigration", "like_count": 3, "author_id": "UCXusBZ9qBFdcEWkGpdqhcVw", "author": "@holgermeier4965", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJYxAOqEOB9NBxhHlKYYI-8JZc6Pip_7L0UXfr8UE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@holgermeier4965", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gro\u00dfen Respekt an Farhad, der mit nichts gekommen ist und die Chance die dieses Land ihm bietet nutzt. \nLeute die hier Straftaten begehen m\u00fcssen zur\u00fcck, da stimme ich Zeinab\nzu 100 % zu.\nMan kann Dt keine Vorw\u00fcrfe machen, ganz im Gegenteil, Dt hat sehr viel getan (im Gegensatz zu den reichen Golfstaaten) , und tut es weiterhin, deswegen\nDANKBAR sein und nicht meckern.", "like_count": 66, "author_id": "UC7W0FqKvfcn8IAH4UanYZjg", "author": "@zeradursun-nl1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTZVwyL53z1ufwQz_YTWdRmYRyLVaVrAULE3WSlxPJRz3hX231JtcFTPzIK_P_AaT8nA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zeradursun-nl1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-1u1iDgSZz", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "Na so ganz stimmt das aber nicht. Es ging nicht generell um Straftaten, sondern um vorallem Straftaten, die andere Menschen in ihrem Wesen diskriminieren bzw. verletzen.\n\nIch lese dein Kommentar fast ein bisschen so, als m\u00fcsste man auch f\u00fcr Diebstahl wieder zur\u00fcck in die Ruinen (zugespitzte Wortwahl).\nWill dir aber auch nichts unterstellen, was du nicht gesagt hast.\n\nIch bin der Meinung, Dankbarkeit kann man nicht erzwingen, aber unbedingt begr\u00fc\u00dfen.", "like_count": 4, "author_id": "UCgZ4ZALeRhdNjPQzs-8ESdw", "author": "@lntcmusik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4zt_37KhuDQN94BCUX7tJkBqH3uaPZjdCDCLuu6-tPi0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lntcmusik", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-1ziWB3RJH", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "\u00a0@lntcmusik\u00a0 Du wei\u00dft genau welche Straftaten ich mein.", "like_count": 3, "author_id": "UC7W0FqKvfcn8IAH4UanYZjg", "author": "@zeradursun-nl1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTZVwyL53z1ufwQz_YTWdRmYRyLVaVrAULE3WSlxPJRz3hX231JtcFTPzIK_P_AaT8nA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zeradursun-nl1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-4MwioZjys", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "Die Golfstaaten tun nichts? Ich glaube da kennst Du Dich mit der Materie aber nicht so gut aus. Sehr viele asiatische Fl\u00fcchtinge (Inder, Pakistaner, Afghanen) leben in den Golfstaaten. Dazu kommt, dass die Golfstaaten viel Geld in diese L\u00e4nder investieren und auch gute Beziehungen zu den Regierungen pflegen um das alles vern\u00fcnftig zu regeln. Denen kann man keine Vorw\u00fcrfe machen. Wenn man ihnen Vorw\u00fcrfe machen m\u00f6chte, dann im Bezug auf Menschenrechte und wie in den L\u00e4ndern mit Fl\u00fcchtlingen umgegangen wird. Das ist wieder eine andere Geschichte.", "like_count": 0, "author_id": "UCLSnvnu0wi4sU8IVFp9PpAA", "author": "@stady5957", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m47myjgkIjjXuLJyKFQSrR53zn1HjNUX_pUg5nK9iq0kI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stady5957", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-6PD3JXHRM", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "@@AgosteaDin-fu8ms Das habe ich nirgends gesagt und wir sind da wohl einer Meinung. Scheint ein Missverst\u00e4ndnis zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCgZ4ZALeRhdNjPQzs-8ESdw", "author": "@lntcmusik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4zt_37KhuDQN94BCUX7tJkBqH3uaPZjdCDCLuu6-tPi0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lntcmusik", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-8-mkeObuw", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "\"Mit nichts gekommen und alles genutzt was geboten wird\"\nWas genau soll man daran respektieren?^^", "like_count": 1, "author_id": "UC8JIouXQR8Vi-sk4l3LxmMg", "author": "@mauriziolacono6470", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNkj4pW6jUvChG4gBzsrYlBtzdpsU-SuNMu6MPKVmDoCxY2_D05vAOfPJE2IATJUm0Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mauriziolacono6470", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-9mNLHW6hD", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "\u00a0@mauriziolacono6470\u00a0 Schau dir den Beitrag an h\u00f6r ihm zu, dann wei\u00dft du es.", "like_count": 0, "author_id": "UC7W0FqKvfcn8IAH4UanYZjg", "author": "@zeradursun-nl1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTZVwyL53z1ufwQz_YTWdRmYRyLVaVrAULE3WSlxPJRz3hX231JtcFTPzIK_P_AaT8nA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zeradursun-nl1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-JcUk7QEwH", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "\u00a0@lntcmusik\u00a0auch nach schwerem Diebstahl (kein Kaugummi) oder K\u00f6rperverletzung, waffenbesitz etc sollte man abschieben. Gibt keinerlei Not das zu tun.", "like_count": 0, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-q4s-PYi8b", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "\u00a0@Knetenkalle\u00a0 daf\u00fcr gibt es doch schon in Deutschland Gef\u00e4ngnisse. Es gilt die Menschenrechte zu wahren, oder gilt die Unversehrtheit deiner Meinung nach ausschlie\u00dflich f\u00fcr Deutsche?\n\nDenn wenn abschieben in einigen F\u00e4llen (und das tut es nun mal, daher zumindest Duldung) zu menschenw\u00fcrdigenden Verh\u00e4ltnissen f\u00fchrt, ist von einer Abschiebung abzusehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCgZ4ZALeRhdNjPQzs-8ESdw", "author": "@lntcmusik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4zt_37KhuDQN94BCUX7tJkBqH3uaPZjdCDCLuu6-tPi0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lntcmusik", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA-q5jh1v0he", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "\u00a0@lntcmusik\u00a0 wenn ich Schutz suche und da wo ich Schutz bekomme andere gef\u00e4hrde ist meines Erachtens nach das Recht auf Schutz erloschen. \n\nDeutsche sind halt unser Problem und daf\u00fcr haben wir Gef\u00e4ngnisse.", "like_count": 0, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg.A--Z_862xzCA0IS1ve3crp", "parent": "Ugy2H6aBqgt6R-4tIJF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Knetenkalle\u00a0Vergewaltiger geh\u00f6ren Kastriert!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlIYoIQr4Dn5fy6yV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alle Argumente von ihr sind so sehr gef\u00fcllt von rechtspopulistischem M\u00fcll und erkl\u00e4rt auch sehr gut, dass sie nat\u00fcrlich bei der FDP ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCVE2qlPO_-bWgetF_5q6GUA", "author": "@itswando594", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/upBe37GdEQJnPrVqutSZBKf7vEy4jBUKz0MvRyeKQ6f4wjp4pz1jZqZeCbEK73Zsca4V2GjH7yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@itswando594", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlIYoIQr4Dn5fy6yV4AaABAg.A--Yzq7aFMaA0IS7_3uTdT", "parent": "UgzlIYoIQr4Dn5fy6yV4AaABAg", "text": "\ud83e\udd21\ud83e\udd71", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich LIEBEE Zeynep schon bevor ich auf das Video geklickt habe wusste ich ich werde ihr zustimmen \ud83d\ude02", "like_count": 19, "author_id": "UCnpl9goBTFH-xnjmxHa-EmQ", "author": "@m.mucahityigit7378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktOG7ELyo3MI41Dw--Uc7CM49BZfw1LM8ff65VTVMfgVko=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.mucahityigit7378", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg.A--T7W9VK0iA-1j-QY030d", "parent": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg", "text": "Welche ihrer Argumente haben dich besonders \u00fcberzeugt?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg.A--T7W9VK0iA-1jNpT9_5q", "parent": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Das Gute Integration hier seinen Platz hat Straf und Gewaltt\u00e4ter allerdings nicht hab selbst ein Migrationshintergrund das ist aber meine Heimat und weder ich noch meine Eltern erkennen es hier wieder.", "like_count": 10, "author_id": "UCnpl9goBTFH-xnjmxHa-EmQ", "author": "@m.mucahityigit7378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktOG7ELyo3MI41Dw--Uc7CM49BZfw1LM8ff65VTVMfgVko=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.mucahityigit7378", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg.A--T7W9VK0iA-CZ4nhgZBp", "parent": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0alle", "like_count": 1, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg.A--T7W9VK0iA0ISDywZbGy", "parent": "Ugz7ZSTIVMt7fW1OrgJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0alle! Hat \u00fcberall recht hier", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytpll0olhqodlfop94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde beide Meinungen k\u00f6nnen kombiniert werden. Beide haben ihre Pro-und Kontraseiten", "like_count": 14, "author_id": "UCOpcvPOEvKdwdbVL2nCCu3Q", "author": "@Bielefeld123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-sTb0TDAUjJSzXF0YMIxm-GPOSJ-JBJhTfq0RFjZ6wBnYWdvZDSMmBi5u9Ay9p1Dp1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bielefeld123", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyIx6PzyTsYOBScVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ein migrant traumatisiert ist und dadurch bl\u00f6dsinn macht, dann habe ich verst\u00e4ndnis f\u00fcr ihn und er tut mir leid. ABER !!! Was k\u00f6nnen einheimische daf\u00fcr? Gar nichts ! Wenn ich vergewaltige werde ist mir das wirklich komplett egal wo derjenige herkommt und was er erlebt hat. Probleme von anderen lasse ich nicht zu meinen werden !", "like_count": 1, "author_id": "UCBf3zyIOK0yPi3bjLGspOGA", "author": "@simoniusce1624", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA5iYFWQWr-erQfOrpRSPi7uAL1ykOBKRSbPBDp88Z1xyBT7Je5IKp6_AckwgwsDEc-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simoniusce1624", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:02 was ist das bitte f\u00fcr ein Argument? Das bedeutet also, dass es hinzunehmen ist, dass traumatisierte Migranten hier in Deutschland Menschen umbringen und Frauen vergewaltigen? Das finde ich schwer vermittelbar. Am Ende interessiert es die Familie von dem, aus der Welt gerissenen Familienmitglied, herzlich wenig, ob der M\u00f6rder schlie\u00dflich \"nur\" traumatisiert war.", "like_count": 3, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--NazBqwqr", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "Diese Stelle fand ich auch etwas schwierig. Dazu hab ich mir gedacht, dass man sich als Gesellschaft einfach fragen muss, ob man aus menschenliebe und Herrlichkeit Traumatisierte, vielleicht auch gerade Traumatisierte, aufnehmen m\u00f6chte, und gewisse Konsequenzen, n\u00e4mlich z.B durchschnittlich h\u00f6here Gewalttaten hinnehmen will, oder ob man sagt man ist menschlich unfreundlicher zum eigenen Wohl.\nAbgesehen davon frag ich mich aber ob das Wort \"Traumatisiert\" das richtig beschreibt, da Traumatisierte vielleicht arbeitsunf\u00e4hig, aber nich lange nicht gewaltt\u00e4tig sind. Ich glaube der Grund f\u00fcr mehr Gewalt ist einfach ein Gewalt unkritischeres Umfeld.", "like_count": 1, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--Q-H4hyQJ", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "Er meint damit, dass die nicht anders behandelt werden sollen, als Deutsche, die das tun.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--Q4l2-uxY", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@GutenTag12345\u00a0leider schafft es ein \"Traumatisierter\" mit einer einzigen Tat, viele zu traumatisieren und zus\u00e4tzlich tausende Menschen, welche eine Chance verdient haben zu diskreditieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--QhbC5bur", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Das ist doch aber auch so wie so jedem klar", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--Qk9J-bUR", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0da sehe ich aber einen gro\u00dfen Unterschied. Eine Person, die schutzsuchend aufgenommen wird, steht in der Schuld. Bei schwerwiegenden Verbrechen sollte sie kein Anrecht auf Schutz mehr haben.", "like_count": 1, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--R1Qwgm5D", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0 Ich sag ja; Die Abw\u00e4gung ist schwierig. Ich bin christlich erzogen, und da hei\u00dft es man soll Menschen helfen. Wenn man jetzt von der Hypothese ausgeht sie w\u00e4hre Gewaltbereiter, ist es eine Menschenhelfen vs. eigenes Wohl-Frage", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--TWDgCVWX", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0Aber menschlich gesehen, ist es kein Unterschied. Mensch bleibt Mensch und sollte gleicherma\u00dfen f\u00fcr seine Tat bestraft werden. Vor allem gibts du ja so einem Deutschen die Chance, die gleiche Tat nochmal zu begehen oder generell weitere. Find ich schwierig, so mit Kriminalit\u00e4t umzugehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--VMRQxJ40", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 wenn ein Deutscher in Frankreich ein schweres Verbrechen begeht, so bin ich der Meinung, dass er in Deutschland seine Strafe antreten muss, da er im Prinzip ja auch hier sozialisiert wurde. Das ist ein Form von Verantwortung \u00fcbernehmen. Umgekehrt sehe ich es aber auch so. \nWas kann die deutsche Bev\u00f6lkerung daf\u00fcr, dass ein k\u00fcrzlich Eingewanderter hier die Gesetze missachtet und die Sicherheit gef\u00e4hrdet?", "like_count": 0, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA--Z7Dy_T-7", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0Warum sollte er nicht in Frankreich seine Strafe antreten? Finde ich viel besser, weil er die Strafe bekommt, der er dort verdient hat. Hier in Deutschland bekommt er dann eine ganz andere. Vor allem ist Frankreich ja noch entspannt, nehmen wir mal nen Land wie Thailand. Hat ganz andere Gesetze und Strafen. Wenn da jemand kompletten Mist baut, kommt er nach Deutschland und bekommt kompletten Luxus, w\u00e4hrend er in Thailand mit 20 anderen sich eine Zelle teilen m\u00fcssten.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg.A--Fdk0cq1EA0ISddGM990", "parent": "UgwN9tja1dfOnq0d6mx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0ein Grund mehr Vergewaltiger in der Heimat zu bestrafen , hoffe dort werden sie Kastriert", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxeflzxIXSNLHQLV14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Frau Zeinab ist zutiefst traumatisiert und daher \u00fcberhaupt nicht Zurechnungsf\u00e4hig!!!\nSie argumentiert daher \u00fcberhaupt nicht neutral", "like_count": 3, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDAZctdSF5IckTmUh4AaABAg", "parent": "root", "text": "So fort .. Inklusive den Verantwortlichen Politiker.Ihr vordert was was die AFD vor Jahren schon gefordert haben ..Wer flieht ist zu feige f\u00fcr sein Land zu K\u00e4mpfen..Fakt", "like_count": 0, "author_id": "UC-svrdbWVWy5lXSf6wA94mw", "author": "@andyno676", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hx8y65YVOVL6uMAaficTax-0LOHRA6mHfnOH0dcqqvoyndNdstqEZbEiJuMJyIFdlMQy2YbRig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andyno676", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDAZctdSF5IckTmUh4AaABAg.A--6jpjVBZDA--9IZvF-dl", "parent": "UgwDAZctdSF5IckTmUh4AaABAg", "text": "Diggie, lies dir mal den Kommentar nochmal durch. Mit der Rechtschreibung kannst du dich auch direkt ausweisen lassen.", "like_count": 1, "author_id": "UCfWdk0dhgl-0J-QFP-7AEmw", "author": "@Radicalradiator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbEKi3aaW3uejal5KRho-37_O1VyRFgioj4359yE4s-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Radicalradiator", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDAZctdSF5IckTmUh4AaABAg.A--6jpjVBZDA--Q1jAGCHK", "parent": "UgwDAZctdSF5IckTmUh4AaABAg", "text": "\u00a0@Radicalradiator\u00a0Dachte ich auch gerade xD", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDAZctdSF5IckTmUh4AaABAg.A--6jpjVBZDA0ISkFbcLVI", "parent": "UgwDAZctdSF5IckTmUh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Radicalradiator\u00a0aber wo er Recht hat hat er Recht\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie man extra kein \u201eDeutschen\u201c eingeladen hat, damit am Ende die Argumentation \u201eEr ist rassistisch\u201c nicht geltend gemacht werden kann. \ud83d\ude02", "like_count": 117, "author_id": "UCYx5ZU6Ymi6mxOk-E21mGvg", "author": "@lanax7859", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9rfodwKf2Ztqr6QefD9BgeaFdjYtC8-T6AgiuWEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lanax7859", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA--9QcvhUEE", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "Naja, beide haben sich intensiv mit dem Thema auseinandergesetzt, da es sie betrifft. Das finde ich deutlich spannender, als w\u00fcrde AfD-Manfred hier sein ostdeutsches Geschwafel loslassen", "like_count": 34, "author_id": "UCfWdk0dhgl-0J-QFP-7AEmw", "author": "@Radicalradiator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbEKi3aaW3uejal5KRho-37_O1VyRFgioj4359yE4s-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Radicalradiator", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA--IdQREA7V", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "Ich finde es gerade gut aufzuzeigen, dass innerhalb migrantischer Gruppen es verschiedene Meinungen geben kann.", "like_count": 34, "author_id": "UCu4sphWYc-wmjh6c-ru5ZzA", "author": "@sinocam", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBXW_6WA3-wie2aQmXiSZdZJCafHe5uz96glwEblM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sinocam", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA-4QowhUdaO", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "Ist schon besser so. Andersherum, wenn der G\u00fcnther aus dem Osten da sitzen w\u00fcrde, dann w\u00e4re der Vorwurf da, dass man diese Position in L\u00e4cherliche ziehen wolle.", "like_count": 5, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA-KrxxBddZW", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "Nochmal ein Beispiel daf\u00fcr wie manche Leute immer was zu meckern haben \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCaMGWpwyXl-E33TzQEm8uhw", "author": "@elpedomasgrande1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndQk6c9ruyBytcqnJvXkxBQa3E878lW3iLxKxnb0piH08=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elpedomasgrande1", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA-MLhHUt01S", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Radicalradiator\u00a0 Wer selbst durch stigmatisierendes Ost-Bashing auff\u00e4llt, sollte lieber mal den Mund halten. Die aktuelle Entwicklung ist sicherlich kein reines Ost-Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UCOJRHyHB7WhTJ50GLmvALpQ", "author": "@pups351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBgDGiXzQeEJ2qLnV8GDWkN8Ov7yNqdVUq_8NW-os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pups351", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA-atgl7uBUM", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "\u00a0@elpedomasgrande1\u00a0  Nimm es mit Humor", "like_count": 0, "author_id": "UCYx5ZU6Ymi6mxOk-E21mGvg", "author": "@lanax7859", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9rfodwKf2Ztqr6QefD9BgeaFdjYtC8-T6AgiuWEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lanax7859", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA1VpaxKYnKb", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "Der Kommentar ist darauf bezogen das wenn Zainab eine deutsche Lisa mit der identischen Meinung w\u00e4re, warscheinlich, wie von dir in etwa bewiesen, die Nazikeule oder eine Invalidit\u00e4t aufgrund von \"Du bist doch blo\u00df rassistisch\" zur Folge w\u00e4hren.\u00a0@Radicalradiator\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCMUPor-uc6LTat4Mke8rMyQ", "author": "@F3liX02", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_0ey8tfxmf2KbL1Zr98jzuhawRRn1D7LI9wkdddYQ0tsbKE-dli3lbQj_jxt54tzoHoRDPqNtg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@F3liX02", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA1WkkAlkhIC", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Radicalradiator\u00a0 ah, ein arroganter Wessi. Und nein, ich w\u00e4hle keine AfD...", "like_count": 0, "author_id": "UCmzbqTADziCKuwZd8RFiyFg", "author": "@anniebe4992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJIb342j2BO9J-zDUiRh2Nqklqfv_V_7WA_A8qR_SoiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anniebe4992", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA4f23e-k6NY", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "Zeinab ist Deutsche. Sie ist in Deutschland geboren und aufgewachsen, ist eigentlich in jeglich Hinsicht deutsch AU\u00dfER im Ph\u00e4notyp. Sehr interessant zu sehen, wie manche Leute sagen \"Na deutsch ist sie ja eigentlich nicht\".", "like_count": 1, "author_id": "UChbKMiGkkLcxN-MzBH01SEQ", "author": "@jensriemann3070", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mamrztXZqZmBmTAL8rzsT4pWEYa-fktAb83AjkUfWpehOPFLb2TzVWL2ITuPij5KvSkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jensriemann3070", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA4fZ81ck88k", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "\u00a0@jensriemann3070\u00a0 Das stimmt auch wieder. Da gebe ich Dir Recht. Man denkt einfach als \"Urdeutscher\" in solch einem Moment nicht daran. Im Alltag z\u00e4hlen sie f\u00fcr mich als deutsche 100% dazu und sch\u00e4tze sie. Man erkennt halt einfach \u00fcbers Aussehen, ob jemand \"Ur\"-deutsch sein k\u00f6nnte oder eben \u00fcberhaupt nicht. Und wenn diese Frage im Spiel steht, dann hat man irgendwie automatisch diesen fehlerhaften Blick. Ist aber in Wahrheit eigentlich \u00fcberhaupt nicht so gemeint :)\nliebe Gr\u00fc\u00dfe", "like_count": 1, "author_id": "UCGPtPQJ71Gb6q8lr_DPHclw", "author": "@ecclesiastes8224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgRMJpoj7rN09vo7XhwlZAWdNWUe3fHK2AhQCElAE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ecclesiastes8224", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA6dMtQ2yui7", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "Mit \u201eDeutschen\u201d meinst du einen Menschen mitteleurop\u00e4ischen Ph\u00e4notyps? Dann sag das doch. Auch wenn urspr\u00fcnglich alle Deutschen ein mitteleurop\u00e4isches Aussehen hatten, das von dem mitteleurop\u00e4ischen Klima bestimmt wird und das auch anderen nichtdeutschen Mitteleurop\u00e4ern zu eigen ist, so ist Deutschsein nicht an einem bestimmten Ph\u00e4notyp gebunden. Es ist die Kultur und die Sprache, die einen Menschen zu einem Deutschen machen.", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg.A--4azly3PoA6dNL_Er4xg", "parent": "UgyJkJBsbe11E1hynNd4AaABAg", "text": "\u00a0@Radicalradiator\u00a0 \u201eals w\u00fcrde AfD-Manfred hier sein ostdeutsches Geschwafel loslassen\u201d\n\nUnterste Schublade. Wir Ostdeutschen m\u00f6gen zwar keine Ethnie sein, sondern geh\u00f6ren der deutschen Ethnie an, so wie die Westdeutschen, Deutsch\u00f6sterreicher, Schweiz\u00f6sterreicher, Ostbelgier und Wolgadeutschen, aber dennoch finde ich diese Diskriminierung einfach nur widerw\u00e4rtig.", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh_N7uD80R47cYPc54AaABAg", "parent": "root", "text": "Also die L\u00f6sung von Farhad ist, dass alles so bleibt wie es ist, nur die Deutschen sollen sich eher auf die positiven F\u00e4lle konzentrieren, weil ja nicht alle kriminell sind.\nDass alle kriminell sind, wird ja nie behauptet. Aber sich nur auf die positiven F\u00e4lle zu konzentrieren, ist so was von ungerecht den Opfern gegen\u00fcber von Kriminellen. \n\nEs wird \u00f6fters gesagt, dass die, die sich integrieren, nicht damit gemeint sind. Doch Farhad schmei\u00dft genau diese zwei Gruppen selbst immer in einen Topf und fordert dass sie alle gleich behandelt werden. \n\nUnd auf Argumente von Zeinab geht es gar nicht ein (Beispiel, ihre Meinung zu wieso wird Afd gew\u00e4hlt). Er schbappt sich immer einen Punkt und argumentiert gegen einen Unterpunkt und das nocu schlecht.", "like_count": 1, "author_id": "UCoTxSR4NcOpSxrXWjyCVN2Q", "author": "@sailor9869", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nn2r27xgt-QLsA4NOafS588bIhGJEP80r8XEC4pJEMwtmsmIosL5hG9gzQ2AyEbG8G0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sailor9869", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh_N7uD80R47cYPc54AaABAg.A--1JpBAXh3A--QefWdCnF", "parent": "Ugzh_N7uD80R47cYPc54AaABAg", "text": "Ich glaube, du verstehst das nicht richtig. Es geht nicht darum zu sagen, dass man gar nicht \u00fcber mehr Delikte redet, sondern nicht mehr explizit macht, dass es ein Ausl\u00e4nder ist und gleichzeitig, wenn man \u00fcber Ausl\u00e4nder berichtet eben mehr darauf eingeht, was eben Positives mitgebracht wird. Als Deutscher muss ich n\u00e4mlich leider sagen, dass aktuell, wenn \u00fcber Ausl\u00e4nder berichtet wird, eben es immer nur ums negative Verhalten geht. Da kann ich sein Problem verstehen. Niemand spricht \u00fcber jemand wie Farhad, sondern wird so behandelt, als w\u00e4re das der Standard, was absurd ist. Entspricht eine Person nicht dem Standard, ist schon ein Problem und das ist weder richtig, noch gut, da es eben dazu f\u00fchrt, dass man ein ausl\u00e4nderfeindliches Bild schafft.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh_N7uD80R47cYPc54AaABAg.A--1JpBAXh3A0IT-SjH_J7", "parent": "Ugzh_N7uD80R47cYPc54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzol_oLq2UWkT3Ga2d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und die Menschen die hier her kommen sollten wissen dass wir sie nicht zum Spa\u00df aufnehmenn sondern weil wir uns erhoffen dass sie ein Teil unserer Gesellschaft werden.", "like_count": 15, "author_id": "UCR01ywlLsLCJOTP_u1YBjSg", "author": "@MattGraver13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hOC2YaJQLBsgxYWoP37DB8DN8itnDHc9gsT61p-_J-_65fsddL3hkl6krYAE3lf5M3V_Efb_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MattGraver13", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzol_oLq2UWkT3Ga2d4AaABAg.9zzxteMd1sgA-u41vqiB74", "parent": "Ugzol_oLq2UWkT3Ga2d4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnschte, du w\u00e4rst in einem anderen Land geboren worden. Vielleicht h\u00e4ttest du dann sowas wie Empathie entwickelt.", "like_count": 0, "author_id": "UCCAHyi-ovrm0eDj_3OFzlsw", "author": "@MonaNoor-Bakhsch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonaNoor-Bakhsch", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzol_oLq2UWkT3Ga2d4AaABAg.9zzxteMd1sgA0IT4alcxiM", "parent": "Ugzol_oLq2UWkT3Ga2d4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MonaNoor-Bakhsch\u00a0schade das du hier bist, \u00fcberfl\u00fcssig!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWDWisNIYrjzsXxWN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Yeah also wurde mein Kommentar erh\u00f6hrt.endlich mal Leute die was anst\u00e4ndiges studieren und nicht irgendwelchen Gesellschaftsquatsch der eh niemanden hilft.", "like_count": 4, "author_id": "UCR01ywlLsLCJOTP_u1YBjSg", "author": "@MattGraver13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hOC2YaJQLBsgxYWoP37DB8DN8itnDHc9gsT61p-_J-_65fsddL3hkl6krYAE3lf5M3V_Efb_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MattGraver13", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWDWisNIYrjzsXxWN4AaABAg.9zzxffF0pCyA--9XEJRE8E", "parent": "UgwWDWisNIYrjzsXxWN4AaABAg", "text": "Es ist verst\u00f6rend, wie du dich mit deinem wahnsinnig schlechten Deutsch \u00fcber Studierende erhebst.", "like_count": 0, "author_id": "UCfWdk0dhgl-0J-QFP-7AEmw", "author": "@Radicalradiator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbEKi3aaW3uejal5KRho-37_O1VyRFgioj4359yE4s-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Radicalradiator", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrurDBAPKfdDuaFE14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin auch der Meinung, dass die Ausl\u00e4nder, die hier sind und die wirklich sich gr\u00f6\u00dfte M\u00fche geben hier in Deutschland anzukommen und die Sprache beherrschen und hier in der Ausbildung machen oder arbeiten oder was auch immer dass die nicht abgeschoben werden sollten. Aber es gibt leider trotzdem einige Ausl\u00e4nder, die hier herkommen Hier Schutz suchen aber trotzdem gef\u00fchlt das deutsche Staat ausnutzen und das finde ich unfassbar respektlos und unfair und Schei\u00dfe. Ich bin selber Ausl\u00e4nderin und komme aus Syrien. Lebe hier schon seit zw\u00f6lf Jahren. Ich kenne sehr viele die sich extrem gut in Deutschland eingebracht haben und immer noch tun aber leider kenne ich auch einige, die erst seit 2,3 Jahren hier irgendwas machen und dann st\u00e4ndig rum heulen, dass sie Steuern bezahlen m\u00fcssen, obwohl sie acht Jahre lang vom B\u00fcrgergeld gelebt haben. Und nichts gemacht haben. Aber trotzdem muss geschaut werden, warum diese Menschen fliehen und warum diese Menschen nicht zur\u00fcck in ihre Heimat k\u00f6nnen wie zum Beispiel mit nie reden und der Irak", "like_count": 3, "author_id": "UCaxSlA2VRan9yVKqJ0j9AHg", "author": "@Narosblindlife", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfaS9vjq2Wu5GonnDUIOhRL2y6pnzLaoMqhU-6dfu7LLR1aLU8I2-k3XCvlqvcw0YKRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Narosblindlife", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwahwopYYAwUpQ0Qpd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Komisch beide haben Migrationshintergrund?!..Warum nicht ein/e Deutsche und Ausl\u00e4nder/in f\u00fcr die Diskussion ausgew\u00e4hlt?", "like_count": 3, "author_id": "UCbvOqHY7suEYDoUQCKDfOhw", "author": "@duyguyuksel.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8HXNwlhZnDCtAsrfmTBuQs1ZCAF1EiwBySvuyXAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duyguyuksel.", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwahwopYYAwUpQ0Qpd4AaABAg.9zztSl-yIvGA--2X1Yc2cw", "parent": "UgwahwopYYAwUpQ0Qpd4AaABAg", "text": "Denke ist besser die Sicht einer Migrantin zum Thema zu h\u00f6ren denn Deutsche werden schnell in die Rechte Ecke gestellt und bei ihr ist man gezwungen sich differenziert mit den Argumenten auseinander zu setzen. Auch weil die Dame aufgrund ihrer Geschichte bez\u00fcglich der Probleme von der aktuellen Lage ein anderen Einblick bieten kann.", "like_count": 6, "author_id": "UC0XoMI0SHq3HeTlV_wKfBlw", "author": "@dbzfan3114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_zV-w4fP0E_ZhFJv6-_Shx4sFKzGz-3Hn4TMsP7nLNxY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dbzfan3114", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwahwopYYAwUpQ0Qpd4AaABAg.9zztSl-yIvGA--9dYovcPF", "parent": "UgwahwopYYAwUpQ0Qpd4AaABAg", "text": "Die beiden haben doch einen viel besseren Einblick in das Thema als Stammtisch-Manfred, der Migranten nur vom Vorbeilaufen kennt.\n\nDas ist doch wirklich nicht so schwer zu verstehen.", "like_count": 6, "author_id": "UCfWdk0dhgl-0J-QFP-7AEmw", "author": "@Radicalradiator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbEKi3aaW3uejal5KRho-37_O1VyRFgioj4359yE4s-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Radicalradiator", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwahwopYYAwUpQ0Qpd4AaABAg.9zztSl-yIvGA--QlD4dhVo", "parent": "UgwahwopYYAwUpQ0Qpd4AaABAg", "text": "Weils viel spannender ist, wenn jemand mit Migrationshintergrund auf der Gegenseite sitzt.", "like_count": 2, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzcgp56TrIp3Z7BEt4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:16 Bullshit! Nicht jeder ist auf einmal psychisch krank! Das ist eine Ausrede!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg", "parent": "root", "text": "10:35 Der arme Mann. Hat Probleme mit der deutschen Sprache, aber Gendern. Sry Leute, aber das kann man nicht ernst nehmen! (das Gendern)", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg.9zzrWXakhsNA--9kTex4FH", "parent": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg", "text": "Wenn ich mir deine Kommentare so durchlese, scheint er nicht der einzige zu sein, der hier Probleme mit der deutschen Sprache hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCfWdk0dhgl-0J-QFP-7AEmw", "author": "@Radicalradiator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbEKi3aaW3uejal5KRho-37_O1VyRFgioj4359yE4s-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Radicalradiator", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg.9zzrWXakhsNA--BkS2oTLQ", "parent": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg", "text": "\u00a0@Radicalradiator\u00a0 XD Du beweist mal wieder, das es doch noch Trolle gibt, die sinnlose, dumme Kommentare ohne Inhalt und Argumentation posten.", "like_count": 2, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg.9zzrWXakhsNA--OaX_5h4A", "parent": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg", "text": "Ich muss sagen ich bin radikal gegens Gendern, und finde es absolut unm\u00f6glich, es sollte sich nicht durchsetzten, und diskriminiert, spaltet, und betont das Geschlecht unn\u00f6tig, usw. (bin \u00fcbrigens ne Frau). Das der Mann hier gendert, finde ich in speziell diesem Fall aber ganz r\u00fchrend, weil das zeigt das er sich bem\u00fcht alles richtig zu machen, und sich politisch gedanken macht. Ich wei\u00df kann man jetzt schwer verstehen, aber wenn hier manche auf Youtube arrogant und naiv und dumm Gendern, dann geh ich immer an die Decke", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg.9zzrWXakhsNA-6ZVjeACNm", "parent": "UgzP-P7TDlM8e00zV114AaABAg", "text": "\u00a0@Radicalradiator\u00a0 Du hast aber auch mal ein ordentliches Rechtschreibtrauma erlitten, so oft, wie du die Leute hier deswegen angehst \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXHni7g-xK36IC2ll4AaABAg", "parent": "root", "text": "0:10 RICHTIG! Mehr muss man dazu garnicht sagen!", "like_count": 2, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkMP1FYcEA71MdVNR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland und Freiheit sch\u00f6n w\u00e4re es\nUnd was die Bildung angeht ja einigerma\u00dfen gut \nAllerdings die beste haben wir nachgewiesen nicht", "like_count": 2, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkMP1FYcEA71MdVNR4AaABAg.9zzoKeB0vTCA--QpZXSEQI", "parent": "UgxkMP1FYcEA71MdVNR4AaABAg", "text": "Aber eine der Besten und das reicht.\nUnd Freiheit hast du hier maximal", "like_count": 2, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkMP1FYcEA71MdVNR4AaABAg.9zzoKeB0vTCA0ITWBxPIAl", "parent": "UgxkMP1FYcEA71MdVNR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0das war einmal!", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Vater ist aus Kamerun. Er ist der liebevollste Mensch, hat trotz seiner sprachlichen Barrieren und Rassismuserfahrungen immer den Mut auf andere Menschen zuzugehen, hat immer etwas daf\u00fcr getan, sich bestm\u00f6glichst zu integrieren und ich hab das Gef\u00fchl, dass er 'nicht gut genug integriert wurde'. Er ist dankbar, dass er in Deutschland leben darf. Aber die Diskriminierungserfahrungen sind absolut b\u00f6se und unberechtigt.. Es macht mich w\u00fctend, wenn immer von \"schlechter Integration seitens Ausl\u00e4ndern\" gesprochen wird. Nein, es gibt auch Deutsche, die keinen Respekt vor Ausl\u00e4ndern haben!!", "like_count": 120, "author_id": "UCbafsAooGq1Z-BrrbTCNeFQ", "author": "@SaFleur100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lECWG4h9UGjXJEB9AyhFFSarnZ4fClBMJLJXHAzg738Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SaFleur100", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA--HWLpOyZ9", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "Sry aber dein Text ergibt keinen Sinn , wenn du in ein fremdes Land gehst und dort leben willst musst du dich integrieren, du musst was daf\u00fcr tun und nicht das Land ist daf\u00fcr zust\u00e4ndig.\n\nUnd das hat man heute als Problem die Leute kommen nach Deutschland und fordern st\u00e4ndig, mach Mal die Augen auf wie es im Rest der Welt aussieht und was man dort bekommt und was man in Deutschland bekommt , dann ist man pl\u00f6tzlich still und merkt was f\u00fcr einen m\u00fcll man redet.", "like_count": 0, "author_id": "UCaR9Xkfa8867lOES6h_24QA", "author": "@hououhou1387", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0VV6WKW6iFfh6_MRN_hDuDIRGX6fa3VmEAz3gjyI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hououhou1387", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA--Keiz4u5w", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "So ist das. Die Zeinab w\u00fcrde deinen Vater abschieben, weil sie keine Empathie kennt und eiskalt ist", "like_count": 8, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA--Ld6Rgf7y", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "Das hast du so reininterpretiert. Ich habe nicht mal ihren Namen erw\u00e4hnt. Das unterstellst du mir. Ich wollte das nur der zur Debatte hinzuf\u00fcgen.", "like_count": 22, "author_id": "UCbafsAooGq1Z-BrrbTCNeFQ", "author": "@SaFleur100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lECWG4h9UGjXJEB9AyhFFSarnZ4fClBMJLJXHAzg738Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SaFleur100", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-1MX24A8DZ", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "Klar gibt es Deutsche, die kein Respekt f\u00fcr Ausl\u00e4nder haben und es gibt auch \u00fcberproportional Migranten aus Nahost, die hier Gruppenvergewaltigung, Terroranschl\u00e4ge und Gewaltdelikte begehen. Das w\u00fcrde ich auch nicht als Respekt gegen\u00fcber Deutschen bezeichnen.", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-6d_H9VK2j", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "Ja, es gibt Deutsche, die keinen Respekt vor Ausl\u00e4ndern haben. Aber gott sei Dank nur in sehr geringer Anzahl... Aber du darfst die paar Deutsche nicht auf die gesamte Gesellschaft beziehen, genauso wie von Asylbewerber (oder Migranten mit offensichtlich anderer Hautfarbe) nicht in eine Schublade geschoben werden d\u00fcrfen. \nAber es tut mir sehr Leid, dass dein Vater trotzt seine Anpassung und (wenn ich es deiner Beschriebung richtig entnehme) Herzlichkeit Rassismus in der Form erf\u00e4hrt, das geht nat\u00fcrlich grunds\u00e4tzlich nicht...\n\nIch bin auch als Kind nach DE mit eltern und Halbgeschwistern migriert und wir sind unendlich dankbar, die M\u00f6glichkeiten in De ergriffen zu haben und es ist da nur umso trauriger, wenn es andere nicht tun bzw sogar unter Ausl\u00e4ndern in DE ein Konsens herrscht...", "like_count": 0, "author_id": "UCSuowOGQjwTE6vn2Wc5lI2g", "author": "@captainarnoldolp9107", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ns_oyQyRXx0Rz52pSDRGMnMrN7uSVSzUTNuDQcUpXEwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@captainarnoldolp9107", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-77ef3Ms5r", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "finde ich richtig traurig, dass dein Vater so behandelt wurde. Ich bin mir sicher er ist ein toller Mensch. Cool, dass er durchgehalten hat. Mag mir gar nicht vorstellen was er sich teilweise geben muss\u00a0@SaFleur100\u00a0", "like_count": 6, "author_id": "UCd9vG7rT9KlBaHxYHJ4Xg5Q", "author": "@laura_blooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laura_blooo", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-GCTf0OTw_", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Unsinn", "like_count": 1, "author_id": "UCNSlMyeAKe_IvCvFhtjP9_Q", "author": "@trermiki9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DPMxZe7HijlzjFwx8aJEQFcSaW92NbfPKQUrdatNBW1r199XPlx6wGflUG1SBIZzuZ1AbPEahw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trermiki9", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-HgYVcRzb6", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0Ich finde sie \u00fcberhaupt nicht empathielos. Sie sagt ganz genau, wen sie abschieben w\u00fcrde. Das betrifft nur diejenigen, die hier Hass und Gewalt verbreiten und nicht diejenigen, die versuchen, sich so gut wie m\u00f6glich zu integrieren.", "like_count": 9, "author_id": "UC8uBQLWwyEslLHP9o3w9nyw", "author": "@betula-pendula", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksPTLaHa4sL8rR3jzMHYWcal4hw4kUDT8mBpHxs5lCa7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@betula-pendula", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-I4uGU-RXW", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@betula-pendula\u00a0 Sie verbreitet doch Hass. Daher sollte sie abgeschoben werden", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-Ix5T8XfT3", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Ich finde, sie verbreitet \u00fcberhaupt keinen Hass. \nSie ist lediglich klar in der Formulierung. \nWer da was b\u00f6ses hineininterpretiert, sollte sich das Interview nochmal anschauen.\nIch hab das so verstanden, dass \nes ihr lediglich um diejenigen geht, die aufgrund falscher Ideologien und menschenverachtender Werte hier mit Hass, Gewalt oder Respektlosigkeit anderer gegen\u00fcber zum Schaden der Gesellschaft werden. \nWer aufgrund Trauma krank ist, im Sinne von Antriebslosigkeit, Depressionen, \u00c4ngsten, sollte eine gute Therapie bekommen oder sonstwie aufgefangen werden. \n\nDass jemand mit einer anderen Hautfarbe von den \"Einheimischen\" \u00fcbel diskriminiert wird, hat damit nichts zu tun. Das ist ein anderes Thema. Denn \"Einheimische\", die sich schlecht verhalten, kann man halt nirgendwo hin abschieben. Da m\u00fcsste das Gesetz einfach sch\u00e4rfer sein. Da kann ja derjenige mit der anderen Hautfarbe \u00fcberhaupt nix daf\u00fcr.", "like_count": 0, "author_id": "UC8uBQLWwyEslLHP9o3w9nyw", "author": "@betula-pendula", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksPTLaHa4sL8rR3jzMHYWcal4hw4kUDT8mBpHxs5lCa7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@betula-pendula", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-MT7-UKA7Z", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "Das tut mir leid f\u00fcr deinen Vater. Ich kann verstehen, wie er sich gef\u00fchlt haben muss. Ich hatte viele schlechte ubd rassistische Erfahrungen mit Ausl\u00e4ndern gehabt, die mich diskriminiert haben, weil ich Deutsch bin. Das hat dazu gef\u00fchrt, dass ich eine lange Zeit einen Hass auf diese Ausl\u00e4nder hatte. Den hatte ich solange, bis sich mal ein paar Ausl\u00e4nder am Hauptbahnhof f\u00fcr mich eingesetzt haben, als ich an diesem von einer anderen Gruppe Ausl\u00e4nder angegriffen wurde.\nDaraus lernt man, dass nicht alle so sind, wie man manchmal denkt", "like_count": 5, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-MV4q4KatB", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@Baumschubser1234\u00a0 mimimimimimiimpotent", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-MVeBiIt9G", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 du scheinst wohl kein Problem mit Rassismus und Diskriminierung zu haben. Echt erschreckend.", "like_count": 1, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-ix35GscZ2", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "Genau so ist es !", "like_count": 1, "author_id": "UCMkARFNRbcXj5Mz9cm7A7WQ", "author": "@jamika3574", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY_KLV4Sy5Ia1LCf3qy_g1lx6yrSLbJQfUm5_sTMc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamika3574", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-nEnkeq2Ap", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\"integriert wurde\"\n\nDie Wortwahl halte ich f\u00fcr problematisch. Integration ist eine Bringschuld des Migranten und nicht der Aufnahmegesellschaft. Dass Integration f\u00fcr Migranten, insbesondere solche mit andere Hautfarbe, schwieriger sein kann, liegt in der Natur der Sache, denn Rassismus oder eher die Angst vor dem Fremden bzw Andersartigen gibt es in jeder Gesellschaft.\n\nIm Vergleich mit anderen Gesellschaften oder historischen Epochen leben wir in einem Land, das es f\u00fcr Migraten so einfach macht wie nie zuvor. Ich habe f\u00fcr die vorgebrachte Kritik daher wenig Verst\u00e4ndnis.", "like_count": 1, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-nJJLDeYRh", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Schwachsinn! Integration l\u00e4uft von beiden Seiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-ncqeb5A2f", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 n\u00f6. Die USA sind das beste Beispiel daf\u00fcr, dass deine Behauptung falsch ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-nlxSzBbhV", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Schwachsinn", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-o5GISM7EC", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 n\u00f6. Fakt.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-o6BLiAkxM", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Nein", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-o85Y5eYNS", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 klar. Geschichtskenntnis Level 1", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-o8lZVGpLj", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Klar Zeig deine Fakten", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA-o9_55Qp0M", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 fakt ist: die USA bietet keine Integrationskurse und keine finanzielle Hilfe f\u00fcr Migranten an wie Deutschland und dennoch funktioniert dort die Integration - sogar besser als bei uns.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA0ITdoTxMol", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0weil sie logisches denken beherrscht \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA0ITuP7KGC5", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u200b@cervantesbaptist614 \ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 besser du wanderst aus\ud83d\ude09\ud83e\udee1", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA0IU2EyOx8V", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0du bist impotent? Da w\u00fcrde ich auch heulen\ud83e\udd2d", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA0IxnOYNXei", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 OK Du w\u00fctende Orange \ud83c\udf4a fanboy,komm mal runter", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA0JypX93msK", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 nee du hast da was falsch verstanden! Wenn ich, wie du Impotent w\u00e4re ,w\u00fcrde ich heulen und w\u00e4re w\u00fctend \ud83d\ude09 geh mal zum Artzt\u270c\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA0JzTACpJyj", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 mimimimimimiimpotent. Geschieht dir Fascho recht", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA0K-JUZnYkN", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 hast du auch neben deiner Impotenz noch Geistige Probleme? War der letzte Booster schon abgelaufen? Wieso glaubst du das jeder das gleiche Problem wie du hat?, du solltest dir von einem Spezialisten helfen lassen \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA1cJvjOVJD5", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Das glaube ich nicht. Sie spricht einfach nur offen und ehrlich mit Hirn \u00fcber das wichtige Thema und traut sich Dinge anzusprechen, die nat\u00fcrlich unangenehm sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCGPtPQJ71Gb6q8lr_DPHclw", "author": "@ecclesiastes8224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgRMJpoj7rN09vo7XhwlZAWdNWUe3fHK2AhQCElAE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ecclesiastes8224", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA1cKnBwN_1Q", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "@SaFleur100: Das stimmt wirklich. Ich kenne auch viele \"Ausl\u00e4nder\", die richtig sympathisch, flei\u00dfig, hilfsbereit, gutm\u00fctig und gerecht sind und sich vor allem M\u00fche geben sich selbst zu integrieren. Habe viele Arbeitskollegen aus anderen L\u00e4ndern, die ich nicht missen m\u00f6chte und f\u00fcr die ich mich einsetzen w\u00fcrde, wenn man auf die schwachsinnige Idee k\u00e4me sie abschieben zu wollen.\nAber: es geht hier um Fl\u00fcchtlinge die dir auf offener Stra\u00dfe ein Messer in den R\u00fccken rammen k\u00f6nnten. Ob mit oder ohne Trauma - das will bestimmt keiner von uns beiden! Da muss man ernsthaft dr\u00fcber sprechen d\u00fcrfen und sich trauen die Dinge beim Namen zu nennen.", "like_count": 0, "author_id": "UCGPtPQJ71Gb6q8lr_DPHclw", "author": "@ecclesiastes8224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgRMJpoj7rN09vo7XhwlZAWdNWUe3fHK2AhQCElAE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ecclesiastes8224", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA1cKyxpzlT7", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@ecclesiastes8224\u00a0 Bl\u00f6dsinn", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg.9zzmQBsFMUXA4_s6JxRxtT", "parent": "Ugyi2bw1c5m4PGDO9W14AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0sorry, aber Integration ist sicher keine Bringschuld\nIch arbeite mit gefl\u00fcchteten Minderj\u00e4hrigen und es ist jedes Mal das gleiche.\nM\u00fcssen ewigkeiten auf Deutschkurse warten, ewigkeiten auf einen Schulplatz. Bei Therapiepl\u00e4tzen fangen wir gar nicht erst an\nUnd das ist so, wenn sie das Gl\u00fcck hatten, dass jemand bei den Beh\u00f6rden die Jugendlichen ein zwei Jahre j\u00fcnger zu schummeln.\n\nSind sie 18 Jahre. keine Chance auf irgendwas\n\nAlso wie sollen sie Deutsch lernen, wenn sie keinen Deutschkurs und keine Schule besuchen d\u00fcrfen. Klar k\u00f6nnen sie alleine lernen, aber das ist super super schwierig.\nBesonders, wenn man verzweifelt ist, traumatisiert, nicht wei\u00df wo die Familie ist, usw.\nZus\u00e4tzlich kommen noch IQ Test dazu, um die Kinder einzuordnen. Auf Deutsch, nachdem die drei Wochen hier sind. Gerne auch ohne Dolmetscher\u2026\n\nUnd ich kann sagen. Ich arbeite seit Jahren in der Kinder und Jugendhilfe. War in therapeutischen Wohngruppen, in heilp\u00e4dagogischen und in einer Inobhutnahme.\nNirgends wurde meine Arbeit von den Jugendlichen so gesch\u00e4tzt und nirgends wurde ich so respektvoll behandelt wie bei den 28 gefl\u00fcchteten, f\u00fcr die ich alleine zust\u00e4ndig bin im Nachdienst.\n\nIn meinen anderen Gruppen hatte ich fast t\u00e4glich die Polizei oder den Rettungsdienst im Haus. \nHier nicht. Nat\u00fcrlich haben die Probleme und streiten sich oder diskutieren mit mir, aber sie beleidigen mich nicht und greifen mich nicht an. \n\nUnd bestes extra. Sie machen so viel im Haushalt, dass ich nichts an Hausarbeit machen muss in der Arbeit. So ein Traum nicht dauernd allen hinterherr\u00e4umen zu m\u00fcssen", "like_count": 0, "author_id": "UCEJxLTgXC2DOgrARS_sF69A", "author": "@larua6977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7I9Z2ruLwb_8O5wqZX3BeggKDhG9XW1jritguKKq0ERDMHNocJbKZGdEYuVaEVLicvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@larua6977", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Irak ist kein Krieg mehr und ihr m\u00fcsst nicht nach Europa kommen.Gute Heimreise!", "like_count": 0, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg.9zzkFbmLL_lA--A3KNI_4t", "parent": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "text": "Wer soll \u201eihr\u201c an dieser Stelle sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCfWdk0dhgl-0J-QFP-7AEmw", "author": "@Radicalradiator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbEKi3aaW3uejal5KRho-37_O1VyRFgioj4359yE4s-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Radicalradiator", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg.9zzkFbmLL_lA--HZhzQ3Af", "parent": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "text": "\u00a0@Radicalradiator\u00a0 Asylanten aus dem Irak, stellvertretend f\u00fcr ihre Glaubensgenossen aus Syrien,Afghanistan etc. ...", "like_count": 0, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg.9zzkFbmLL_lA--P8HypJ-H", "parent": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@ostseefan1235\u00a0Ich verstehe es, wenn man die Meinung hat, Personen die aus Gebieten kommen wo inzwischen kein Krieg mehr ist, m\u00fcssen zur\u00fcck. Aber ich w\u00fcrde da echt differenzieren; meiner Meinung nach sollten Leute die bei Kriegsende hier schon ne Weile Arbeiten, auf einem gewissen Nivau die Sprache sprechen, usw. bleiben d\u00fcrfen. \u00dcber die Anderen l\u00e4sst sich diskutieren", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg.9zzkFbmLL_lA--QvOl9IUr", "parent": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "text": "Da ist jemand ja richtig gut informiert *nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg.9zzkFbmLL_lA--ZGPXAwxB", "parent": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "text": "\u00a0@GutenTag12345\u00a0 Selbst wenn jemand arbeitet,bei schweren Straftaten oder abgelehntem Asylantrag muss er nach Hause.Auch nach Syrien,dem Irak oder Afghanistan.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg.9zzkFbmLL_lA--_9GepJR2", "parent": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0  Jaja ,ich weiss 90% der Weltbev\u00f6lkerung haben Anspruch auf die Pr\u00fcfung eines Asylanspruchs.Was gleichbedeutend mit einem Bleiberecht auch bei Ablehnung ist.Wenn der Asylantrag abgelehnt wird ,gibt es eine Duldung oder den Spurwechsel evtl .noch Familiennachzug.Daf\u00fcr arbeiten wir gerne.Am besten bis 70+.Von wegen,am Arsch!", "like_count": 0, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg.9zzkFbmLL_lA0IUIxtHZXf", "parent": "UgxOrX8YWdpWA-ns4sB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0warum willst du dann mitdiskutieren?\ud83e\udd2d", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Remigration ist auch ein Thema. Seit 2015 millionenfacher Rechtsbruch", "like_count": 4, "author_id": "UCGGjdTAUHbJtXqERkBQp1wg", "author": "@MichaelYogaPadagogikSPDNiearbe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/z28XF0JNxzxMSdHtICC2anfvNc0QfwI9YGZau7LvhPD2C66WVvOjl_CiV9zftmh0bEBC_veWTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MichaelYogaPadagogikSPDNiearbe", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg.9zzjvLCznNkA--IpeLEUFn", "parent": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg", "text": "Dann kannst Du ja deinen Gro\u00dfeltern sagen die sollen zur\u00fcck nach Preu\u00dfen und deine Eltern gleich mit", "like_count": 3, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg.9zzjvLCznNkA-4dNH2t4Gn", "parent": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Hast du die Zahl 2015 gesehen? Da war das Preu\u00dfische Reich nicht mehr existent.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg.9zzjvLCznNkA-4dnkKslf8", "parent": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 2015 ist nicht relevant, wenn dann richtig, sonst gar nicht \ud83d\ude09", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg.9zzjvLCznNkA-4eNRuI-Dh", "parent": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Ihm ging es darum. Auf ihn hast du ja geantwortet. Und da er von 2015 sprach, meint er damit ja sichtlich nicht Leute mit deutschem Pass. Egal ob frisch oder vor Jahrzehnten bekommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg.9zzjvLCznNkA0IUSUtugu3", "parent": "Ugw4XAWMZTpdOXWTnXJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0gute Heimreise \ud83e\udee1", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube auch, dass Straff\u00e4lligkeiten von Migranten so viel Aufmerksamkeit bekommen, liegt zum Teil daran dass sie immer als Ausl\u00e4nder betitelt werden w\u00e4hrend bei deutschen Straftaten nur steht \"36 j\u00e4hriger\" oder \"Rechtsextremist\" oder \"Sch\u00fcler\". Bei Deutschen wird differenziert, w\u00e4hrend Ausl\u00e4nder meist dann einfach nur auf ihre Herkunft reduziert werden", "like_count": 13, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA--5Q57Sghj", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "N\u00f6, es ist in der Kriminalstatistik ganz klar zu sehen dass diese Gruppe eben deutlich, in besondere in Gewalt und sexual Delikten, \u00fcberrepr\u00e4sentiert sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCFUmfCZZNo7bR0PedGH56jg", "author": "@marvin2678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGPt5tBSr7t7n8dAF6OgZpcGSB589r1z2w1EszJ_i5wCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marvin2678", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA--G4PyvVty", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "Es ist eigentlich genau das Gegenteil", "like_count": 7, "author_id": "UCzuG8Kh5jXa-zLlKnGm7mrQ", "author": "@alexandernelle6286", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KV9GNexUdhRg9he1XZ67iO2ahuSarOOKeTEPIPBdEGY_JkJn9fdGK4UatEiofydR00bh0qU4XQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexandernelle6286", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA--GqsNlL4a", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "Vollkommen falsch. Es ist sogar so, dass meine Frau (arbeitet bei einer gro\u00dfen Tageszeitung) die Nationalit\u00e4t oder Herkunft nicht erw\u00e4hnen darf bei Strafdelikten.\nAuch alle Statistiken vom BKA sprechen eine andere Sprache. Selbst statistisch bereinigt nach Alter und Sozialstand zeigt immernoch eine signifikante h\u00f6here Kriminalit\u00e4t bei Migration.", "like_count": 12, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA--Hs0h-HT8", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@athos9776\u00a0aber die Gr\u00fcnde sind halt auch wichtig, wenn ein Gro\u00dfteil dieser Menschen aus \u00e4rmeren Verh\u00e4ltnissen kommt, dann ist die Wahrscheinlichkeit gro\u00df straff\u00e4llig zu werden und aus einer bestimmten Gruppe zu sein,die von der Gesellschaft abgeh\u00e4ngt wurde. Das ist das Problem wenn man aus Statistiken Argumente machen m\u00f6chte, Statistiken sind nicht differenziert und einfach zu manipulieren, hei\u00dft du kannst die Infos aus ihnen entnehmen die f\u00fcr deine Argumentation wichtig sind, wird leider auch des\u00f6fteren in wissenschaftlichen Arbeiten angewendet!", "like_count": 4, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA--R2vpD3OZ", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@marvin2678\u00a0Leider stimmt das nicht. Kriminalstatistiken zeigen genau das Gegenteil, dass es sich nur um einen geringen Bruchteil handelt. Eine Statistik ist wirklich nicht schwer zu lesen.", "like_count": 1, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA--RAOp4ItS", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0 Nat\u00fcrlich, die werden sogar genau so in die Statistik mit aufgenommen xD", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA--iWLvZqWn", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Inwiefern sind Statistiken des BKAs bitte einfach zu manipulieren? Warum sollte es f\u00fcr uns relevant sein aus welchen Gr\u00fcnden, die in ihrem Heimatland liegen, straff\u00e4llig werden? Die k\u00f6nnen schon sehr gut miteinander kommunizieren, denn ansonsten w\u00e4re Deutschland nicht das Paradies auf Erden, welches zu erreichen gilt. Auch wissen sie \u00fcber Grenzkontrollen etc. \nUnd hier bekommen sie ja ab Tag 1 Hilfe und m\u00fcssen nicht mal Straftaten begehen, um \u00fcber die Runden zu kommen. Dennoch entscheiden sich viele daf\u00fcr. Wie handhaben wir das mit diesen Leuten?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA-29laGVQgM", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Was? Die Kriminalstatistiken zeigen relativ eindeutig, dass \u00fcberproportional viele Ausl\u00e4nder, v.a. aus afrikanischen L\u00e4ndern, vertreten sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA-4d24-V8GR", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "Das habe ich nich nie geh\u00f6rt. Wenn man Beitr\u00e4ge leist oder sieht wird ja die Herkunft bewusst verschwiegen. Bitte sei so gut und schau die verschiedene Beitr\u00e4ge mit bspw. Gewaltdelikten an und \u00fcberlege dir, ob es wirklich so ist wie du behauptest.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA-4eWpbRtkV", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Wenn man nie in die Statistiken geguckt hat und glaubt, dass das ja alles nur afd-rhetorik sei, dann k\u00f6nnte man das tats\u00e4chlich glauben, was du schreibst.", "like_count": 3, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA-4fKHtM8vO", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Ich habe mir die Statistiken sogar sehr genau angeschaut :)", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA-4hk7j1DLT", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Dann frage ich mich wie du zu deinem Ergebnis kommst, dass Migranten angeblich nicht \u00fcberproportional vertreten sind. Die Statistiken zeigen n\u00e4mlich recht eindeutig, dass in Gewaltdelikten und Sexualdelikten (zwischen absolut fremden Menschen) vor allem Menschen mit Migrationshintergrund involviert sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA-Ut3ZegN6U", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "Naja, am Ende steht dann halt im der Fakt, h\u00e4tte Ausl\u00e4nder XY nicht einreisen k\u00f6nnen, w\u00e4re Einheimische Person YZ nicht bestohlen/get\u00f6tet worden.", "like_count": 0, "author_id": "UC-CS82umWNXe3ajP7GzsuOA", "author": "@Lucas-Kretzschmar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HNLU5oeWFY_-KQTH6T5hfEzYv9r4cwq021J1TD0CJOjfrejsSo_aokCu1zr64YLFEg8yj2clWSg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lucas-Kretzschmar", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA0IUhjYAv0f", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0hast du die in der Witze Spalte gefunden?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA0IUpi-XGIl", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@kevinglucose4057\u00a0er kommt aus einer alternativen Realit\u00e4t \ud83d\ude09\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg.9zzjNqkM2MpA0dIkj-VBoP", "parent": "UgzMckIGs8UkU9Bvuqh4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0das mag bei delikten wie diebstahl oder drogenhandel zutreffen. Aber ich bitte dich, aufgrund Armut begeht man doch keine gruppenvergewaltigungen oder ehrenmorde", "like_count": 0, "author_id": "UCjCHYlM_IKTdweyUyqKev9g", "author": "@wayne9048", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n42NTfOdtvNPC1zHQCbydsq99Zls4SVNu4HZ8opw4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wayne9048", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW_MgOIGr-b5H6M7B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wei\u00df nicht wieso man zB Islamismus und Rechtsextremismus nicht zusammen bek\u00e4mpft. Warum man gegen die schlimmen Fl\u00fcchtlinge, Immigranten und andere Minderheiten redet w\u00e4hrend die reichsten der Reichen kaum Steuern zahlen. Ich finde das alles ganz sch\u00f6n abgefuckt", "like_count": 0, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPbtIp4pPLpNHEh594AaABAg", "parent": "root", "text": "Ferhat mein yezidischer Bira \u2764", "like_count": 3, "author_id": "UC7aUskLhzExqtGZHSENj3WA", "author": "@Ladanirannezhad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_la-H9d58afKmA1gx1QVtyU-KPQL-P_-zFly6BX3pJlvct2ymNDOK1_281YXJGJXUfWug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ladanirannezhad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkYkEPKMwFrQ1QuVx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist doch nicht die Migration an sich, sondern systematisch gesellschaftliche Problempunkte in den jeweiligen L\u00e4ndern. Wir sind als Menschen aber eine Rasse und sollten ZUSAMMEN wachsen wollen und moralische Aufkl\u00e4rung anstreben wollen. Was bringt die Abgrenzug der Allgemeinheit? Auf jeden Fall l\u00f6st es nicht die Wurzeln des Problems. Uns, die schon hier sind, geh\u00f6rt dieser Boden nicht mehr als anderen. Der ganze Planet ist unser Zuhause", "like_count": 0, "author_id": "UCxVygdIPWDza8sE8w67Yyaw", "author": "@saraharabia3640", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lR9jdbeq1hf-w26oel8NYLCrJrZ8NSu9-AuH96zXHf_5Ar=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@saraharabia3640", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeI8QRLecsYoFs6F94AaABAg", "parent": "root", "text": "13:55 Dude, bei uns gabs im 2.Wk auch Fl\u00e4chenbombardements und die Ostfront war jetzt auch keine Vergn\u00fcgungsfahrt. Trotzdem ist da dann keiner Amok gelaufen.", "like_count": 38, "author_id": "UCqDfbkzjnKwlhxePIOWGWog", "author": "@walli6388", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njpOXPzjhVheDIVvxD27i2G0ek5k3HBRYeq_8-E8o0D3WRHKC2n2FCC4BvpgaFl4Vvwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walli6388", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeI8QRLecsYoFs6F94AaABAg.9zz_OM9GvGHA--JYpvC1l1", "parent": "UgyeI8QRLecsYoFs6F94AaABAg", "text": "Es gab nach dem zweiten Weltkrieg genug Amokl\u00e4ufe und Gewaltverbrechen in Deutschland! Schau Mal die Berichterstattungen von damals. Ist Ja auch logisch die meisten hatten Posttraumatische Belastungsst\u00f6rungen . Um nur mal ein Beispiel zu nennen, der Amoklauf in einer K\u00f6lner Volksschule 1964 unz\u00e4hlige Tote Menschen und viele verbrannte Kinder, ein Fall von vielen. Du hast wirklich keine Ahnung was fr\u00fcher hier abging!", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeI8QRLecsYoFs6F94AaABAg.9zz_OM9GvGHA--RPdUdl0y", "parent": "UgyeI8QRLecsYoFs6F94AaABAg", "text": "Da ist jemand sehr unwissend. Du willst nicht wissen, wie viele Verbrechen im 2. Weltkrieg begangen wurden. Gilt auch nicht nur f\u00fcr den, sondern f\u00fcr alle Kriege.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeI8QRLecsYoFs6F94AaABAg.9zz_OM9GvGHA0IV7qlJUHT", "parent": "UgyeI8QRLecsYoFs6F94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0ja die Alliierten haben viele Verbrechen begangen nach dem krieg", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine sch\u00f6ne, angenehme Diskussion. Mein Res\u00fcmee: beide haben Recht!", "like_count": 24, "author_id": "UCP3rgITH5OtrhNXpZuSHo8g", "author": "@SintiSchneck", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/q8_FEDmDB1tPOysnKGIKxyZHwAZchpuRjjKT4TujDfB-2oAQy-8H7w3JXGty4Hj1WGhjsSXoxQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SintiSchneck", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg.9zzWp-MINDQ9zzhCi-XfTX", "parent": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg", "text": "Unwahrschienlich...\nHier werden zum Teil widerspr\u00fcchliche Positionen vertreten.", "like_count": 4, "author_id": "UCaBcuzzwIULDiS9QdkzZ2sg", "author": "@dasseher1467", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-UF2zw82SDkCE8aYltMYhpOGkCsYkXQp6FNwDVJU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dasseher1467", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg.9zzWp-MINDQ9zznX4jvXdD", "parent": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg", "text": "\u00a0@dasseher1467\u00a0 dann hast du den gemeinsamen Konsens \u00fcberh\u00f6rt", "like_count": 3, "author_id": "UCP3rgITH5OtrhNXpZuSHo8g", "author": "@SintiSchneck", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/q8_FEDmDB1tPOysnKGIKxyZHwAZchpuRjjKT4TujDfB-2oAQy-8H7w3JXGty4Hj1WGhjsSXoxQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SintiSchneck", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg.9zzWp-MINDQA-1uAFSZBhN", "parent": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dasseher1467\u00a0Kannst du einen oder mehrere Widerspr\u00fcche benennen?", "like_count": 0, "author_id": "UCgZ4ZALeRhdNjPQzs-8ESdw", "author": "@lntcmusik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4zt_37KhuDQN94BCUX7tJkBqH3uaPZjdCDCLuu6-tPi0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lntcmusik", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg.9zzWp-MINDQA-4WVfbezc0", "parent": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg", "text": "\u00a0@lntcmusik\u00a0 Es gab keinen Widerspruch, weil sie aneinander vorbei geredet haben.", "like_count": 4, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg.9zzWp-MINDQA0ZYbu-uved", "parent": "Ugzx8KW5ejyz2VfKTM54AaABAg", "text": "Meins auch\ud83e\udd70", "like_count": 0, "author_id": "UC0PZaOGXXWg6AM_Pa1uB2WQ", "author": "@Dlnxyz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJjXvtwj0jAZO5u8C2dajZKyImIaGUtBJ5KLtBuw0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dlnxyz", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzidxej4NmEEWLZIfR4AaABAg", "parent": "root", "text": "00:00 \ud83d\udcdc Vorstellung der Gespr\u00e4chspartner und ihre Standpunkte\n- Farhad und Zeinab stellen sich vor und teilen ihre Meinungen zur Migration.\n- Diskussion \u00fcber die Notwendigkeit, illegale Migration zu begrenzen und m\u00f6gliche Gr\u00fcnde f\u00fcr Migration.\n01:59 \ud83d\udde3\ufe0f Pers\u00f6nliche Fragen und Antworten\n- Die Gespr\u00e4chspartner beantworten pers\u00f6nliche Fragen zu ihren Ansichten und Einstellungen.\n- Themen wie Optimismus, Risikobereitschaft und Anpassungsf\u00e4higkeit werden diskutiert.\n03:14 \ud83c\udf1f Bedeutung des Glaubens und Dankbarkeit\n- Diskussion \u00fcber Glaube, Religionswechsel und die Bedeutung des Glaubens im Leben.\n- Dankbarkeit f\u00fcr die Freiheit und Bildung in Deutschland.\n05:34 \ud83c\udfaf Zielstrebigkeit und Ehrgeiz\n- Betonung von Ehrgeiz und Zielstrebigkeit in den Lebensgeschichten der Gespr\u00e4chspartner.\n- Beispiele f\u00fcr pers\u00f6nliche Erfolge durch Entschlossenheit.\n07:10 \ud83c\udf0d Gemeinsame Erfahrungen und Wertsch\u00e4tzung\n- Gemeinsamkeiten zwischen den Gespr\u00e4chspartnern aufgrund ihrer Herkunft.\n- Austausch von positiven Eigenschaften und Wertsch\u00e4tzung f\u00fcreinander.\n08:17 \ud83d\udcac Diskussion \u00fcber Migration und Integration\n- Gespr\u00e4ch \u00fcber die Situation der Jesiden und ihre Integration in Deutschland.\n- Meinungen zur Begrenzung illegaler Migration und Abschiebung von Personen mit problematischen Ansichten.\n10:47 \ud83c\udf0f Herausforderungen f\u00fcr bestimmte Migrantengruppen\n- Besorgnis \u00fcber die Situation von Jesiden und anderen Migrantengruppen, die m\u00f6glicherweise in unsichere L\u00e4nder zur\u00fcckkehren m\u00fcssen.\n- Betonung der Integration und Leistungen einiger Migranten in Deutschland.\n11:17 \ud83e\udd14 Abschiebung und Integration\n- Diskussion \u00fcber Abschiebung und Integration von Migranten,\n- Kontroverser Standpunkt zur Begrenzung illegaler Migration,\n- Fallbeispiel der Mutter des Sprechers, die Deutschkenntnisse und Arbeitseinsatz aufgrund von Gesundheitsproblemen einschr\u00e4nkt.\n13:17 \ud83e\udde0 Traumatisierung und kriminelles Verhalten\n- Betrachtung von traumatisierten Migranten und deren psychischen Belastungen,\n- Verbindung zwischen Traumatisierung und kriminellem Verhalten,\n- Aufruf zu differenzierter Betrachtung der Motive und Hintergr\u00fcnde von Migranten.\n15:16 \ud83d\udca1 L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr das Migrationsproblem\n- Vorschlag eines verbesserten Aufnahmesystems an der EU-Au\u00dfengrenze,\n- Notwendigkeit von Sonderkontingenten f\u00fcr schutzbed\u00fcrftige Migranten,\n- Kritik am aktuellen System und Forderung nach politischer Verantwortung.\n20:14 \ud83c\udf1f Motivation und Chancennutzung\n- Diskussion \u00fcber die Motivation von Migranten, sich in Deutschland einzubringen,\n- Betonung der Chancen, die Migranten in Deutschland sehen und nutzen wollen,\n- Pers\u00f6nliches Beispiel des Sprechers, der die Bildungschancen in Deutschland sch\u00e4tzt.\n21:43 \ud83c\udf0d Probleme bei der Zuwanderung\n- Er\u00f6rterung von Problemen bei der Zuwanderung, darunter b\u00fcrokratische H\u00fcrden und Ablehnungen von Antr\u00e4gen,\n- Betonung der Notwendigkeit, Migranten aufgrund ihres Potenzials willkommen zu hei\u00dfen,\n- Diskussion \u00fcber das Problem der langfristigen Inaktivit\u00e4t einiger Migranten.\n22:42 \ud83d\udd70\ufe0f Anpassungszeit und Integration\n- Betonung der unterschiedlichen Anpassungsgeschwindigkeiten von Migranten,\n- Akzeptanz der Tatsache, dass einige Menschen mehr Zeit ben\u00f6tigen, um sich an neue Umst\u00e4nde zu gew\u00f6hnen,\n- Kritik an Migranten, die nach vielen Jahren immer noch inaktiv sind und sich nicht integrieren.\n24:25 \ud83d\udcac Schlussfolgerungen und Reflexion\n- Zusammenfassung der Diskussion und der unterschiedlichen Meinungen,\n- Bewertung der Fairness der Debatte,\n- Ausdruck des Interesses an weiteren Diskussionen und Kontakten zwischen den Gespr\u00e4chspartnern.", "like_count": 1, "author_id": "UCVjW_S-DMnbdhzFCh8GPm7g", "author": "@mymasonjourney", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1LHy9dIoiyca_a-RBNmu1oaIRD8hm6wk6I7yvwboCvZjeMMPRi0W8hvBqfhi-7vj0iSMMNGL5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mymasonjourney", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzidxej4NmEEWLZIfR4AaABAg.9zzVsNeqhbCA0IVGMj8efP", "parent": "Ugzidxej4NmEEWLZIfR4AaABAg", "text": "F\u00fcr h\u00f6rrgesch\u00e4digte?\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwx6BZRB4u3_bCjSaB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fahrhad ist ja ein perfektes Beispiel, dass Integration gelingen kann. Seine Annahme dass fast alle so sind wie er, spiegelt sich dennoch weder im Alltag der meisten, noch in Statistiken. Und Trauma hin oder her, Integration nicht nur Aufgabe des jeweiligen Landes. Wenn Menschen so sehr traumatisiert sind, dass sie sich nicht eine Gesellschaft einf\u00fcgen k\u00f6nnen oder wollen, ist es keine L\u00f6sung sie frei rumlaufen zu lassen. Und da die durchschnittliche Wartezeit f\u00fcr einen Therapieplatz auch f\u00fcr Einheimische bereits 6 Monate betr\u00e4gt, gibt es nun mal auch nicht die Kapazit\u00e4t, darauf R\u00fccksicht zu nehmen.", "like_count": 0, "author_id": "UCLxgExHry0NB1sNAyVM38Tg", "author": "@Blu69Blu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_qlmPxJJYFdHkFkSJ2_A7kVlt8EGcGm3bNEaMhLfJGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blu69Blu", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur weil Leute traumatisiert sind, legitimiert das nicht folgende Straftaten in diesem Land. Hier wird die Uhr auf 0 gesetzt. Und wer sich hier falsch verh\u00e4lt, hat hier nichts zu suchen und hat sein Recht auf Neuanfang verloren. \n\nUnd zum Beispiel zu der Mama des Mannes. Nat\u00fcrlich muss sie nicht arbeiten und deutsch lernen, aber sie hat keinen Anspruch auf jegliche finanzielle Unterst\u00fctzung, da sie NIE einen Beitrag f\u00fcr diese Gesellschaft geleistet hat. Anders w\u00e4re das bei einer Person, die schon hier geboren ist. Diese ist Teil der Gesellschaft seit Tag 1 und ist daher auch Problem der Gruppe und muss getragen werden (gesundheitlich eingeschr\u00e4nkte). Aber wir k\u00f6nnen als Gesellschaft nicht allen auf der Welt helfen, die gesundheitlich eingeschr\u00e4nkt sind! Fact", "like_count": 3, "author_id": "UCrRBUqT_pBUSDzLI5ySvP6Q", "author": "@mufin1231", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lznMs-NZmo3m6oSjqUGoLmMydcFb0rblxYB17QbLP1tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mufin1231", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg.9zzOXz7J2wyA--RXP9gdPA", "parent": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "text": "Und was machst du dann mit einem deutschen Straft\u00e4ter? Der darf trotzdem in Deutschland sein, obwohl er sich daneben benimmt.", "like_count": 1, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg.9zzOXz7J2wyA--bsoIQv6m", "parent": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 \u200b\u200b\u2060ja nat\u00fcrlich, die sind ja auch Problem unserer Gesellschaft. Aber deswegen hole ich mir ja nicht noch mehr Menschen dazu, die komplett andere wertevorstellungen haben. (Das geht auch aus aktuellen Kriminalstatistiken hervor, kann man gerne nachlesen in Bezug auf fl\u00fcchtlinge)", "like_count": 0, "author_id": "UCrRBUqT_pBUSDzLI5ySvP6Q", "author": "@mufin1231", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lznMs-NZmo3m6oSjqUGoLmMydcFb0rblxYB17QbLP1tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mufin1231", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg.9zzOXz7J2wyA--jNkt0tqs", "parent": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "text": "\u00a0@mufin1231\u00a0 Interessant, die Kriminalstatistiken zeigen eher das Gegenteil. Komisch oder?", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg.9zzOXz7J2wyA--p469qs80", "parent": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 auch noch interresant: \"2020 betrug der Anteil der Ausl\u00e4nder an den rechtskr\u00e4ftig verurteilten Straft\u00e4tern in Westdeutschland 38,1 % und in Ostdeutschland 20,9 %, in Gesamtdeutschland 35,4 %, w\u00e4hrend der Ausl\u00e4nderanteil an der Gesamtbev\u00f6lkerung 10,9 % entspricht.\" (BKA)", "like_count": 0, "author_id": "UCrRBUqT_pBUSDzLI5ySvP6Q", "author": "@mufin1231", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lznMs-NZmo3m6oSjqUGoLmMydcFb0rblxYB17QbLP1tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mufin1231", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg.9zzOXz7J2wyA--rNFptmMd", "parent": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "text": "\u00a0@mufin1231\u00a0 Warum schaust du dir eine Statistik von 2020 an, wenns eine von 2022 gibt?\nDu musst dir den Anteil der Zuwanderer anschauen, nicht den Ausl\u00e4nderanteil. Der Ausl\u00e4nderanteil sind die, die keine Staatsb\u00fcrgerschafft haben. Das hei\u00dft, das kann auch der Engl\u00e4nder sein, der hier Urlaub macht und randaliert, oder der Pole, der kurz r\u00fcber f\u00e4hrt und dein Auto klaut oder aufbricht und dann wieder abhaut. Es ist sogar denkbar, dass darunter jemand ist, der die Deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft abgegeben hat und dann trotzdem in Deutschland eine Straftat begeht.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg.9zzOXz7J2wyA0IVSEBy_zt", "parent": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0warst du besoffen als du das gelesen hast oder hast du das getr\u00e4umt?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg.9zzOXz7J2wyA0IVVGcz_yH", "parent": "UgyVln8L-71C3Cfk4oV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83d\ude48", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugypbe5L43LNwvv_S094AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder Asylant hat es selbst in der Hand. Ich habe beruflich mit allen Arten von Menschen zu tun. Es gibt einige Asylanten, den es sehr wichtig ist sich ordentlich zu integrieren und sehr ehrgeizig sind. Es gibt aber auch das Gegenteil. Sie halten die Hand auf und wollen alles ohne Leistung zu zeigen. Bei der zweiten Art werde ich oft als Frau in meinem Job nicht ernst genommen.\nAsylanten sollten direkt am Anfang psychologische Betreuung erhalten um ihr Trauma verarbeiten zu k\u00f6nnen.\nAbschiebung ist wichtig, wenn der Mensch extrem stafff\u00e4llig wird. Aber das ist immer im Einzelfall zu beurteilen.", "like_count": 1, "author_id": "UCCcWDL0rv2uaL1x921RwpgA", "author": "@SWalz-wf9up", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyMjTryxwkziOaU-31JQdJJ9w6eO8y7FezLGzHJRTKgUI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SWalz-wf9up", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn er sagt, was sie gemeinsam haben, sei, dass sie beide von woanders her kommen, das stimmt doch nicht? Sie kommt doch aus Deutschland. Ihre Eltern kommen aus dem Libanon. Aber sie ist doch nicht ihre Eltern.", "like_count": 16, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg.9zzKneToFvAA--HaXQxx68", "parent": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg", "text": "Wenn man im islamischen Kulturkreis fragt, woher man kommt, so meint man eigentlich, woher die Eltern kommen. Man m\u00f6chte also die Wurzeln kennen.", "like_count": 6, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg.9zzKneToFvAA--IhvteXzY", "parent": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0 das zeigt doch schon wie tone deaf er ist, da sie sich ja EXPLIZIT als nicht muslimisch pr\u00e4sentiert hat, also offensichtlich keine Lust hat, damit in einen Topf geworfen zu werden. Und gem\u00e4\u00df westlicher Befindlichkeiten, und auch de facto, \"kommt\" sie aus Deutschland, da hier geboren und aufgewachsen.", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg.9zzKneToFvAA-6fJaZ4qJZ", "parent": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg", "text": "Beide sind Ausl\u00e4nder.", "like_count": 1, "author_id": "UC9eJyLqADkf-U4c-44rZiqw", "author": "@marcoader9095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ4owaBHdJjMYyssd_ThipIK2PJQQeL8Wpj8Q5KK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcoader9095", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg.9zzKneToFvAA-t83l31y8r", "parent": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg", "text": "Es geht um die Wurzeln. Auch,wenn du hier geboren wirst, hast du ja trotzdem die Wurzeln deiner Eltern.", "like_count": 0, "author_id": "UC5eqHaepWMx-M2vEv6VJAhQ", "author": "@GrauerPixel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/53msYo4AginL1QGnvqWgLPQ9H8DDEKt5Kd3tO6soO8zTliM2cr-o1pstxunqQo-7c42fnaDQtO8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GrauerPixel", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg.9zzKneToFvAA0NC86K3D7a", "parent": "Ugy3_Bc-z3WOUNxA8Zd4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0 na, das moecht ich sehen, ob, wenn sie im Libanon Urlaub macht, und sie in einer gemischten Gruppe mit Libanesen und \"Expats\" zusammensitzt, und jemand einen der anwesenden Libanesen fragt was er denkt dass er und sie gemeinsam h\u00e4tten, er direkt sagen w\u00fcrde \"na, wir sind beide von hier\". Ich wage es zu bezweifeln.", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx122TT3ESpLbEPwQF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ok, hier werden ganz viele Begrifflichkeiten falsch genutzt - wer aus einem Kriegsgebiet/vor Verfolgung fl\u00fcchtet und hier Asyl beantragt ist nie ein illegaler Migrant. Illegale Migranten sind solche aus sicheren Drittstaaten.\nUnd f\u00fcr diese m\u00fcsste eine andere M\u00f6glichkeit geschaffen werden, nach Deutschland zu kommen. Ein vereinfachtes Visum f\u00fcr eine Ausbildung. Vielleicht zusammen mit einer internationalen Ausbildungsb\u00f6rse. So w\u00fcrde auch das Fachkr\u00e4fteproblem gel\u00f6st.\n\nDie beiden Protagonisten sind super Beispiele f\u00fcr toll gelungene Integration. Leider erlebe ich in meiner Arbeit auch genau das Gegenteil. Viele k\u00f6nnen nach 8 Jahren noch nicht mal \"Guten Tag\"/\"Auf Wiedersehen\" und einfachen Smalltalk. Und deutsche Werte wie Religionsfreiheit und die Gleichberechtigung der Frau, hier ist die Integration dann gescheitert. Fraglich, ob wir f\u00fcr solche Menschen weiter Gastgeber sein m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCeJs83Ojt3kDVGBcXFAlReg", "author": "@libellchen83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBPoAG1vMwyeoXrN_0Z9qon8oOUC1hK-PqNtYLPc58Gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@libellchen83", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx122TT3ESpLbEPwQF4AaABAg.9zz6wLObA_z9zzxlRWQ6N7", "parent": "Ugx122TT3ESpLbEPwQF4AaABAg", "text": "Die Frage, welche sich mir, bei ihrer Ausf\u00fchrung direkt stellt - Weshalb m\u00fcssen Asylsuchende unbedingt nach Deutschland kommen?\nim nahen Osten und auch Afrika g\u00e4be es sehr viele umliegende Gebiete, welche befriedet sind und dort Schutz finden k\u00f6nnte?\nWeshalb muss es der lebensgef\u00e4hrliche Weg nach Europa sein?\n\nach ich verga\u00df...das Land wo Milch und Honig flie\u00dft befindet sich im Herzen Europas, umzingelt von sicheren Drittstaaten.", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx122TT3ESpLbEPwQF4AaABAg.9zz6wLObA_zA--RphASllD", "parent": "Ugx122TT3ESpLbEPwQF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@GowiththeFloW666\u00a0 Kann dir die Frage ganz einfach beantworten: Weil du in Afrika zwar kein Krieg hast, aber die Lebensbedingungen sogar noch schlechter sind.\nZudem nehmen andere L\u00e4nder genauso auch Asylsuchende auf. Die einen mehr, die anderen weniger.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx122TT3ESpLbEPwQF4AaABAg.9zz6wLObA_zA0IVleRyZhu", "parent": "Ugx122TT3ESpLbEPwQF4AaABAg", "text": "Un so vern\u00fcnftiger um so weniger\ud83d\ude09 siehe Australien oder Japan\ud83e\udee1", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxekRbBLlJyxVR57oN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz klar begrenzen!", "like_count": 7, "author_id": "UC1P0H2RITUtXxmX7HAwqwxQ", "author": "@Anouk-lb5bl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anouk-lb5bl", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwei Dinge, welche mich an der Diskussion st\u00f6ren.\n\n1) Asyl ist keine Migration! Das wird immer im falschen Kontext verwendet, fast, als w\u00e4re es gewollt!\nWer Asyl genie\u00dft, wird navh recht und Ordnung auch wieder verwiesen, wenn sein Recht darauf verwirkt wurde.\n\nIm Anschlu\u00df kann derjenige gerne migrieren, aber dann muss halt auf eigenen Beinen gestanden werden, um seinen Lebensunterhalt zu bestreiten.\n\n2) die ganze Diskussion fu\u00dft extrem auf emotionale Argumente, speziell von ihm.\nEmotionen sind nett um Herzen zu erw\u00e4rmen, haben in einer politischen Diskussion nur nichts zu suchen.\nEinzelf\u00e4lle, wie Trauma XY hilft hier leider auch nicht weiter..\nNur weil jemand im nahem Osten, durch den dortigen Krieg ums Leben kam, ist das kein Freifahrtsschein, f\u00fcr den Partner und dessen Familie nach Deutschland zu kommen und sich hier allimentieren zu lassen. Deutschland war nicht der T\u00e4ter und auch sonst besteht keine Rechenschaft unsererseits gegen\u00fcber dem n\u00e4hen Osten, oder Afrikas.\n\nMigration gerne! Aber dann auch zu den entsprechenden Regeln und dazu geh\u00f6rt keine Allimentation \u00fcber Generationen hinweg\n\nKurzum - Deutschland hat KEINE Bringschuld dieser Menschengruppe gegen\u00fcber", "like_count": 67, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX39zzbiRSTGWB", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\"Die Verantwortung geht viel weiter, ich will Ihnen das ganz direkt sagen. Wenn wir uns nicht verantwortlich f\u00fchlen f\u00fcr die dritte Welt, kommt sie zu uns. Wollen Sie die alle erschie\u00dfen? Was wollen Sie denn machen, wenn sie da sind? Wir haben gar keine Wahl, die Menschheit r\u00fcckt zusammen.\"\n- Gregor Gysi, 2015", "like_count": 0, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--1YrGBSld", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "Dann soll Deutschland aufh\u00f6ren Waffen zu exportieren und in der Politik daf\u00fcr einzustehen, dass Konflikte oder Kriege nicht aufh\u00f6ren \nDann haben weniger Menschen einen Grund nach Deutschland zu fliehen", "like_count": 1, "author_id": "UCFZ2vsCqVe_DssupgNwpvVw", "author": "@chium2383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chium2383", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--2nOEi92V", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u201eDeutschland war nicht der T\u00e4ter\u201c - indirekt schon, da Deutschland und andere westliche L\u00e4nder die Kriege durch z.B. Waffen durch unsere Steuergelder unterst\u00fctzen und bekr\u00e4ftigen. \nDie L\u00e4nder im nahen Osten / Afrika werden durch die westliche Welt ausgeraubt. Ihre Rohstoffe werden geklaut und dann Wundert man sich, wieso die Leute hier her fliehen. W\u00fcrden Deutschland und andere L\u00e4nder diese L\u00e4nder in Ruhe lassen, w\u00fcrde die Welt ganz anders aussehen!", "like_count": 0, "author_id": "UCWLlT3sw8zNQ25Wt6n-PMbw", "author": "@f.a6636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRTWRoJ5Mm1J6dwSFwLZYO2tYqK3zKpN4VbdDGguTxhPP-sB_V7uVUqTAw-NzD5GCobQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f.a6636", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--JzAHo5Xp", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "Super einfach privilegiert und Unsolidarisch \ud83c\udf89", "like_count": 5, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--KqckFhks", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "Wieso wurde mein Kommentar gel\u00f6scht?", "like_count": 0, "author_id": "UCFZ2vsCqVe_DssupgNwpvVw", "author": "@chium2383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chium2383", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--Ktcgp-CW", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 das hat wenig mit priviligiert zu tun.\nEin (ehemaliger) Wirtschaftsstandort, wie Deutschland ben\u00f6tigt hochqualifizierte Zuwanderung, um nachhaltig ein hohes BiP aufrecht zu erhalten.\nMit Einwanderung in das Niedriglohnsegment, oder gar Sozialsystem (was \u00fcberwiegend und nachhaltig geschieht), werden wir im globalen Wettbewerb nicht standhalten k\u00f6nnen.\nAu\u00dfer nat\u00fcrlich als g\u00fcnstiges Produktionsland f\u00fcr USA und Asien...\n\ndaher nochmal - es hat nichts mit priviligiert oder gar unsozial zu tun, viel mehr mit \u00f6konomischer Weitsicht. Diese, wie wir unl\u00e4ngst wissen, fehlt einem links/gr\u00fcn denkenden Menschen idR.\nHier muss \"Wohlstand\" ja nur umverteilt werden... wie dieser geschaffen wird, soll sich die n\u00e4chste Generation \u00fcberlegen", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--KwWcxIR6", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "Ich habe gesagt dass Deutschland keine Waffen exportieren und Vertr\u00e4ge unterschreiben soll, die weitere Konflikte und Kriege zulassen. Dann kommen auch weniger Menschen her", "like_count": 5, "author_id": "UCFZ2vsCqVe_DssupgNwpvVw", "author": "@chium2383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chium2383", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--LC6LLYu4", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@f.a6636\u00a0 der einzige Grund, sich auf nach Deutschland zu machen, ist der wirtschaftliche Anreiz! w\u00fcrde dieser massiv eingeschr\u00e4nkt, oder gar durch Sachg\u00fcter ausgetauscht werden UND w\u00fcrde man geltendes Recht nach Dublinabkommen anwenden, h\u00e4tten wir diese wahnwitzigen Diskussionen gar nicht und wir m\u00fcssten alle nicht wegen der AfD rumheulen", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--M-PPqBRP", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@chium2383\u00a0 keine Sorge - dein gelinde gesagt m\u00e4\u00dfiger Kommentar ist nun 2x vorhanden. Es macht ihn dennoch nicht valider.", "like_count": 2, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--M_t0corl", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@GowiththeFloW666\u00a0 ne mein Kommentar stimmt aber du magst es wohl eher rumzumeckern als zu realisieren, dass unser Land schuldig ist", "like_count": 1, "author_id": "UCFZ2vsCqVe_DssupgNwpvVw", "author": "@chium2383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chium2383", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--NYd6RAWh", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "Letztlich ist es unsolidarisch gegen\u00fcber dem eigenen Volk, wenn immer mehr ungebildete Leute Asyl in Deutschland ersuchen und auf die Kosten der Steuerzahler leben und das Geld verschwenden\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0", "like_count": 1, "author_id": "UC8AyNCo7foAPIR-0n9XvN-w", "author": "@MegaJonny936", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ezdsMpibCiEoIq9StcrVqHNfpsh76ACIPXYE_BAA5qxFXOzqKxWqdfZ878gwXOXO9N5NZdwlrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MegaJonny936", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--OYAjg7h3", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@chium2383\u00a0 dennoch haben wir keine Bringschuld, Millionen von unausgebildeten, nicht f\u00fcr den Arbeitsmarkt brauchbaren Menschen, zu allimentieren.\nW\u00fcrden diese legal migrieren - diesen Weg gibt es - w\u00e4ren sie zumindest keine Belastung f\u00fcr unsere ohnehin, dank SPD, komplett zerst\u00f6rtes Sozialsystem.", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--SRYayfwD", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "Du magst das vielleicht nicht akzeptieren, aber wir Tragen ein relativ gro\u00dfen Anteil daran, dass dort so viel Schei\u00dfe passiert. Nicht nur Deutschland, sondern der ganze Westen.\nUnd ganz kritisch finde ich deine Aussage, keine Rechenschaft gegen\u00fcber Afrikas zu haben. Wir haben halb Afrika kolonisiert und denen alles genommen.", "like_count": 5, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--UHExdFkg", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Du magst das vielleicht nicht akzeptieren, aber Afrika w\u00e4re heute kaum weiter, w\u00e4ren sie nicht kolonisiert worden.", "like_count": 0, "author_id": "UC8AyNCo7foAPIR-0n9XvN-w", "author": "@MegaJonny936", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ezdsMpibCiEoIq9StcrVqHNfpsh76ACIPXYE_BAA5qxFXOzqKxWqdfZ878gwXOXO9N5NZdwlrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MegaJonny936", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--UYVkx9O-", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Ich denke, mir wird hier unterstellt, ich m\u00f6chte nicht helfen. Das kann ich getrost negieren.\nIch bin nur gegen die Vermischung von Asyl und Migration!\nUnd ganz besonders bin ich gegen die Generationen\u00fcbergreifende Allimentierung von \"Migranten\".\nIch mag es, dass wir (noch) einen relativ hohen Lebensstandard besitzen und dies ist durch diese Politik einfach in Gefahr und wir werden einen sozialen und \u00f6konomischen Abstieg begegnen", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A--Yr7c2PF1", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@MegaJonny936\u00a0 Ja und w\u00e4ren damit besser dran. Das ist doch die Ironie. W\u00e4re Afrika unber\u00fchrt, w\u00fcrden es den Menschen dort 10x besser gehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A-2GN4IZ8xe", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0das ist nicht unsolidarisch, sondern Recht und Gesetz. F\u00e4llt der Asylgrund weg, muss man zur\u00fcck in die Heimat.", "like_count": 0, "author_id": "UCtmq6XLO4gzdsCxjpRu2_-g", "author": "@metalboostable", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k512gTEBariRoNOpSc-jUqRLmsJ46x6YW95UP6a2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@metalboostable", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A-2GTOik6mN", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0der Sozialismus vieler afrikanischer Staaten hat die L\u00e4nder heruntergewirtschaftet.", "like_count": 1, "author_id": "UCtmq6XLO4gzdsCxjpRu2_-g", "author": "@metalboostable", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k512gTEBariRoNOpSc-jUqRLmsJ46x6YW95UP6a2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@metalboostable", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A-9DXUunBwj", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "Die Allimentationen gibt es, weil DEINE Regeln es verbieten, zu arbeiten. Deutschland hat SEHR WOHL eine Bringschuld gg\u00fc politisch-u.religi\u00f6s Verfolgten, wir haben da sowas wie die allgemeine Erkl\u00e4rung der Menschenrechte unterschrieben. Und die sch\u00fctzt genau diese traumatisierten und emotionalen Menschen, die du so salopp kritisierst. DU hast nix daf\u00fcr getan, in Dtl geboren zu sein, einen Staat zu verlassen, der dich umbringenn will, der dir keine Zukunft bietet!! DU hast dich nicht in Lebensgefahr begeben, um hier herzukommen. Geburt ist keine Leistung, und soweit ich wei\u00df, ist Leistungsgerechtigkeit in Dtl eine allgemein anerkannte Norm. \nAchso, und wenn du sch\u00f6n auf Tatsachen pochst, dann d\u00fcrften die Studien zu Arbeitskr\u00e4ftemangel bestimmt sehr interessieren, die gibts vom DIW Berlin. Achso, und faktisch belasten Deutsche als Europ\u00e4er*innen durch ihre Lebensweise Menschen des globalen S\u00fcdens enorm, ohne, dass diese Menschen etwas daf\u00fcr k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoVFCbjx2r3OetKdKb3sG6A", "author": "@lisamorre7946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBZyti_EdG7Z2tPURAhtvZcDEoq73Vm0cSpJGX4RcB-exQUY_LOdwIilGHZgafdKmRUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisamorre7946", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A0IVqfJFsTG", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u200bFestung Europa \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A0IVyoJkDrv", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0dann Wander besser aus und Spende dein Verm\u00f6gen\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A0IW4oQ-xi9", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u200bDas ist schon lange nicht mehr unser Land!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A0IWFaM38gC", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0falsch, es gab zu Kaiser Zeiten nur eine Kollonie in Namibia!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A0IWONP7ThF", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0ohne Strom, moderne Medizin oder Entwicklung?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg.9zz4zBmpIX3A0IWSGkxTAH", "parent": "Ugxh2KjcEI3YpVXAILl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lisamorre7946\u00a0\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLJptYdwJJZ1dH_Q94AaABAg", "parent": "root", "text": "Also jesidisches Leben hat mit einer ideologisierten symbol politik unter reeller verringerung der Integrationschance auch keine gute Zunkunftsprognose in Dland. Einfachmal eine Umfrage machen wer alles glaubt das Jesiden Teufelsanbeter sind und wer Jeside schon mal als Schimpfwort benutzt hat. Das dann nach post und pre 2015 aufschl\u00fcsseln. In meiner Jugend gabs kaum einen interethnischen-interrelig\u00f6sen Hass inerhalb meiner multikulturellen lebensrealit\u00e4t (egal ob bosnier, serbe, albana, t\u00fcrke, kurde, armenier, ukrainer, russe). Die jetzigen entwicklungen gef\u00e4hrden vorallem den erhalt unserer multikulturellen werteordung. Da gehts nicht um edel und ungewollte migranten sondern grenzen des machbaren und tragbaren. Wenn diese \u00fcberschritten sind dann ist das unverantwortlich gegen\u00fcber allen beteiligten einfach so weiter zu machen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3HSLpr3p_OYKKCHqQa7CCA", "author": "@MijosSalamanca", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5evfCF_YxC_lDCZai6PdDPi8RLB_PVhrL3a1ARTLFBM2x9-KClsWFWW2FfUzwIrVBkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MijosSalamanca", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er kann keine einzige Frage beantworten, er weint nur \u00fcber sein Leben", "like_count": 14, "author_id": "UCuM4tiGiFiMkAO6Ft4GSXaA", "author": "@yehorrey3187", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZriS5TUxBlDLtUAHXGG_hQRmJ3MVVIyzc6SftRVbMBX8S0LdhZl6Gg-3NM38nSBHyQqU_kCQMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yehorrey3187", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg.9zyqpkprhO6A--I93KIw1V", "parent": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg", "text": "Du bist ja ein Held, was hast Du in deinem Leben geleistet? Kein Haar aufm Sack, aber gro\u00dfe Klappe!", "like_count": 6, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg.9zyqpkprhO6A0IWeRotI4U", "parent": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0weil er nicht auf die andere Seite der Erde gewandert ist um sich dort vollversorgen zu lassen?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg.9zyqpkprhO6A0IxwbmbGz6", "parent": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 er leistet etwas und wird nicht wie du vollversorgt! Geh arbeiten!", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg.9zyqpkprhO6A0Jz-EcYM1K", "parent": "UgxcgtT-nVt-U0rXLCp4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 \ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 hast du schon mal gearbeitet? ANTIFA ist kein Beruf\ud83d\ude09\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Typ sollte lieber wieder zur Deutschkurs", "like_count": 0, "author_id": "UCW0H6Rq1E0n6vS1uCcTUvWQ", "author": "@hamednoori8817", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntw-vljIxgSjkOYcwUNd5je3jSWdaJkItgsCeNSik=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hamednoori8817", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg.9zyiPGGYMboA--GU1M4R7M", "parent": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg", "text": "Eher du!", "like_count": 9, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg.9zyiPGGYMboA-1en_G-c1L", "parent": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg", "text": "Besser als du stell dir in seiner Seite vor ,er hat viel erlebt und versucht immer noch viel zu schaffen \ud83d\ude0a\u2764", "like_count": 5, "author_id": "UCbK3hE-0Of1H948tgECKeTw", "author": "@Ema-mj5uz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kxF2felhcrNOEF-Fgn0BPF9sarcG7hYeJG2rS46ef32WE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ema-mj5uz", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg.9zyiPGGYMboA-4ewu6JH1X", "parent": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg", "text": "Nerv nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg.9zyiPGGYMboA-9ZfIHwfXQ", "parent": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg", "text": "Er spricht wirklich sehr gut", "like_count": 1, "author_id": "UCKOuOl0KZoKsNqOEdZxzY5w", "author": "@Sara-c6q8h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-lCdsCcDnDx1IQfKhbjkIe3dYf8q9YgmQAtsEGEgbiwNkiJIo8qQ6p6Ra6J1XoK_Q3ZCWce2Lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sara-c6q8h", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg.9zyiPGGYMboA0IWiYJZX2v", "parent": "UgzdNrdo-AgZ1A7x-JV4AaABAg", "text": "Besser zur\u00fcck in die Heimat", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgysoA48GYwh8a6C_C94AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ging irgendwie alles durcheinander und an den Themen vorbei... deshalb mein \"Daumen runter\". Komisches Format, hat mir noch nie wirklich gefallen.\nGef\u00fchle hin, Gef\u00fchle her.", "like_count": 5, "author_id": "UCox2CvMKGUsns--zkB5PeXw", "author": "@philippecerise978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOJBz-Lb196gc896OjNDicDh0VM42Fx_2_TLwLd14nEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philippecerise978", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab Teil der Migranten Gruppe nach Motto \"Close the door behind me\"", "like_count": 12, "author_id": "UC_Zp-eUxNxoVWL7H_bbVysw", "author": "@dailygrowth7967", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfSppLCD_p_SuXDmSdAE7-9-LGLur8qLGgVYoVEvclLtz-hcyf1aFDVF51ZCP_GaEGag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dailygrowth7967", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg.9zyeH55eAJJA--GWJMzqh_", "parent": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "text": "Privilegiert und Unsolidarisch! Eine iranische Berufsschullehrerin war genauso drauf.", "like_count": 4, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg.9zyeH55eAJJA-4eahtBZJC", "parent": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "text": "Klar, weil es eben mit der Herkunft nichts zu tun hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg.9zyeH55eAJJA0IWq-i7146", "parent": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "text": "Gesunder Menschenverstand", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg.9zyeH55eAJJA0Iy2-7NpzI", "parent": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 bist ja ein ganz gro\u00dfer, in seinem Kellerzimmer ist jeder ein Rambo \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg.9zyeH55eAJJA0JzEyFoZ_n", "parent": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 sicher lustig bei dir im Keller \ud83d\ude09 aber so mit verkleiden das war mal als Kind, nicht so mein Ding,  kannst ja mal lustige Fotos machen\ud83e\udee1\ud83e\udd2d", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg.9zyeH55eAJJA0JzXFQZXjo", "parent": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 Kellerkind", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg.9zyeH55eAJJA0K1XcO7f2a", "parent": "UgwJcmxqfxD6BsIssch4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0das hast du ja schon erkl\u00e4rt, sicher ganz toll in deiner kleinen Kellerh\u00f6le\ud83e\udd21 spielst du dann da mit deinen Pl\u00fcschtieren oder hast du auch echte Freunde die dich ab und zu in deinem Keller besuchen?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Um es mal kurz zu sagen: wenn ich fremd in eine bestehende Gruppe/Gesellschaft komme, dann ist es eine Frage des Respekts, dass ich mich versuche anzupassen! Egal ob in Schule, Sportverein, Arbeitsplatz oder eben in einem Land... \n...und Straftaten mit Traumata zu rechtfertigen, geht mal absolut gar nicht!", "like_count": 520, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjS9zyf31XwXL0", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Hat er auch nicht gesagt", "like_count": 20, "author_id": "UC853-PMH_dFxT_jZyIVr98A", "author": "@redbullet9455", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keeuM2FKodTWLz4iNFPwRejgIYWSbUDzK5A6ECgIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@redbullet9455", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjS9zzShuI8KPW", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Ich nehme die Deutschen im Ausland meist gar nicht so wahr , verlangen aber immer die Anpassung in ihrem Land.", "like_count": 26, "author_id": "UC32nFypN6Vcu3bnPPcR6N3g", "author": "@gianna2393", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTigjYN6bFqUm_20mOd_Wt46NO-62l3yeG4oHi1cxj8YU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gianna2393", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjS9zzihLMAmiT", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "naja kam schon iwie so r\u00fcber in dem einen Punkt. Wenn ers nicht so gemeint hat, alles gut \u00a0@redbullet9455\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjS9zzioi29p1s", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gianna2393\u00a0 Stimme ich dir zu. In Argentinien sieht man zum Beispiel, dass Deutsche dort ihre eigenen Communities und Siedlungen haben, in denen nur deutsch geredet wird", "like_count": 16, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjS9zzitFeC3-2", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "das kritisiere ich genauso. Das beste Beispiel Deutsche Auswanderer auf den Balearen die kein Spanisch sprechen und sich eher eine eigene Kultur aufbauen als die dortige zu respektieren. \u00a0@gianna2393\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA--C_rm3_Vl", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Was auch vollkommen legitim ist. Diese Communities gibt es auch in den USA, aber einen wesentlichen Unterschied gibt es trotzdem. Die Communities halten sich an bestehende Werte und Normen, aber bevorzugen es trotzdem mit den eigenen Leuten zu verkehren. Hier in Deutschland gibt es diese Communities auch, aber oft als Parallelgesellschaft, in denen eigenes Recht und Ordnung herrscht. Bestes Beispiel hierf\u00fcr sind z.B. Ehrenmorde oder die Clankriminalit\u00e4t, wo keiner mit der Polizei redet, weil sie das unter sich ausmachen. Auch werden sie teilweise dazu gezwungen nur mit ihresgleichen zu verkehren, damit die Frau wei\u00df wo sie hingeh\u00f6rt etc.", "like_count": 45, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA--FoIqsmKX", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bloodless-bruno\u00a0und die leben von Sozialleistungen?", "like_count": 10, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA--KAUv1N8A", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Lustig da\u00df die Deutschen immer die assozialsten Urlauber sind,siehe Malle usw.", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA--KP21qMol", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bloodless-bruno\u00a0nicht nur Dort. Ich habe ein Jahr in Dubai gelebt und dort haben die Deutschen ihre eigene Community mit deutschen Schulen, \u00c4rzten usw. K\u00f6nnen kein Wort Arabisch und wollen es auch nicht lernen, 0 Integrationswille und am besten eine Parallelgesellschaft aufbauen!", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-2VWeiiiRz", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@gianna2393\u00a0 Wie viele Gruppenvergewaltigungen begehen Deutsche im Ausland denn so?", "like_count": 0, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-4YKRC1MYM", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@gianna2393\u00a0 Das mag sein. Diese L\u00e4nder haben das Recht, sich \u00fcbe uns aufzuregen. Und wenn wir finanziell zur Last fallen oder die \u00f6ffentliche Sicherheit gef\u00e4hrden, dann erst recht.", "like_count": 9, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-4Yg1D-lVj", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Dagegen habe ich nichts. Ich dr\u00e4nge niemanden dazu, mein Leben zu leben oder mit mir zu verkehren. Der Spie\u00dfer soll seine Gartenzwerge sammeln und \u00d6kos in den Gartengemeinschaften leben. Aber es muss dennoch ein Wille da sein, im Sinne der deutschen Gesellschaft zu arbeiten.", "like_count": 6, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-8rDqbtD5i", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Menschen begehen straftaten genauso der Ausl\u00e4nder wie der Deutsche. Und an dem traumatisiereten, verarmten Ausl\u00e4nder der alles verloren hat einen anderen Ma\u00dfstab anzulegen ist menschlich bemitleidenswert. Prozentual begehen Ausl\u00e4nder mehr Straftaten, was aber haupts\u00e4chlich darauf zur\u00fcckzuf\u00fchren ist, dass sie oft die unterste Gesellschaftsschicht abbilden. Statistisch begehen die \u00e4rmeren/ wirtschaftlich schw\u00e4chsten der Gesellschaft am h\u00e4ufigsten Straftaten. Das wiederum bedeutet Ausl\u00e4nder sind zum Gro\u00dfteil wirtschaftlich schwach und das wiederum bedeutet, dass sie dementsprechend anteilig mehr straftaten begehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8xXS7pg__7CgcGWzZBt1fg", "author": "@rrrrrrrr-pv5lv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGBy3MJU0FMGVfBxSXO4d6s27-tvSf5egtuiwsr6wKtNV2qrAXxBYP-V238eoIOAduaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rrrrrrrr-pv5lv", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-AYcSihfBr", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "ist nicht leicht sich anzupassen, wenn man als Mensch zweiter Klasse behandelt wird und ausgegrenzt wird", "like_count": 3, "author_id": "UCUZ5RqSymBXTdA_k8ZOPUsg", "author": "@Eternity__-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJUedU2WqwDpcrsmQAb-qEVpLxsjEuxfEMLyaoJb0l-nhb-fCqU55-F6mWWnxz_ZaYDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eternity__-", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-AxXmvDMzj", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@Eternity__-\u00a0 Das ist richtig und kann ich sehr gut verstehen, aber das ist leider die Bringschuld. Bei Migration aber weniger als bei Aufnahme im Katastrophenfall und Kriegsgeschehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-BFnxGpihA", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Bin gerade nach Vietnam ausgewandert. Ich muss mich anpassen und verstehen wie es hier funktioniert. Und nicht meine deutsche Art hier durchzupeitschen und mich schiesse zu Benehmen. Die Menschen, die das machen, sind scheinbar geistig beschr\u00e4nkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCea8v-KnVWFjRLuTGeXtILA", "author": "@stilltanja1245", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz0WQ2urjkwjkAfqK_EdLBYiMnKV9tTCAehms64-BY7J4wgAZK-pM-tV9QNNg395wpAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stilltanja1245", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-CmjNsISOF", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Niemand hat behauptet, dass es immer leicht ist sich anzupassen, deshalb geht das ja auch nicht von alleine. Eigeninitiative ist auf jeden Fall daf\u00fcr n\u00f6tig.\nGibt ein sch\u00f6nes Sprichwort aus dem Sport: \"Wer k\u00e4mpft kann verlieren, wer nicht k\u00e4mpft hat schon verloren\" ,lass doch daf\u00fcr \"k\u00e4mpfen\", dass man so integriert ist, dass man sich nicht als Mensch zweiter Klasse ausgegrenzt und behandelt f\u00fchlt?!  \u00a0@Eternity__-\u00a0", "like_count": 6, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-Cq1duYQkv", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lf4114\u00a0 wenn du da nicht ausschlie\u00dflich die \"Bringschuld\" auf Seiten migriterter Menschen siehst, joar; die Realit\u00e4t ist halt eben, das was kritisiert wird, also, dass sich Menschen nicht integrieren wollen, findest du auf beiden Seiten, eine Gesellschaft die in signifikanten Teilen mit purer Ablehnung von Grund auf reagiert", "like_count": 0, "author_id": "UCUZ5RqSymBXTdA_k8ZOPUsg", "author": "@Eternity__-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJUedU2WqwDpcrsmQAb-qEVpLxsjEuxfEMLyaoJb0l-nhb-fCqU55-F6mWWnxz_ZaYDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eternity__-", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-EbvP3Ref-", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "An deutsche kann man sich nicht anpassen", "like_count": 0, "author_id": "UC_l8jAIpfw4-ryZY0iaA4Dw", "author": "@MixxedMeFunny98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpepYwudoPLR20IGd0T91vC7Izw_B-CT_UCLhTyVTQ7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MixxedMeFunny98", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-HPXHy4B8F", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Naja, doch. Hat er schon gesagt. \u200b\u00a0@redbullet9455\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCgiW8KOhetDZRuJKu0PDIHw", "author": "@Jenny.P2002", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muctljlPoaqvlTfWsSM8GCptECQpQbHgsegYbkpXwgy1U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jenny.P2002", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-HPfPmD728", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gianna2393\u00a0Ich glaube, es geht hier weniger um die komplette Anpassung an ein bestimmtes Land. Es geht darum, dass man Respekt zeigt, und keine Straftaten oder andere Dinge begeht, die gegen das Gesetz versto\u00dfen.", "like_count": 6, "author_id": "UCgiW8KOhetDZRuJKu0PDIHw", "author": "@Jenny.P2002", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muctljlPoaqvlTfWsSM8GCptECQpQbHgsegYbkpXwgy1U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jenny.P2002", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-Kt2-rskRn", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Absolut meine Meinung\ud83c\udf89 ich finde Trauma hin oder her, man entscheidet sich zu einer Straftat. Wenn man vor Gewalt flieht sollte man den Kreis durchbrechen und nicht weiterf\u00fchren. Es ist bestimmt nicht einfach, aber wer unter schwierigsten Umst\u00e4nden hierher geschafft hat, hat bestimmt auch die Kraft dazu.", "like_count": 6, "author_id": "UCb36pieHSPUB4vITG2DYLKA", "author": "@martinaprotani7260", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nRzu-n1PW6tCHchuLb3FVZvupXK_QRLH1iF3Z4DSnWEHtSlZmof7hK5-fIfiiPwG-apQ3bO6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinaprotani7260", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-QVc17HEqB", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 werden die Deutschen dort auch durch Steuern alimentiert? Oder arbeiten sie f\u00fcr ihren Unterhalt?", "like_count": 1, "author_id": "UCjmWdOyuJApFbgmvweFFm5w", "author": "@deirdrinblack5115", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLXGUUWQDywNxHQJh5XyGoVW6I2Znw5fUozc3CK0c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deirdrinblack5115", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-Qt_P6frmR", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@deirdrinblack5115\u00a0 Steuertechnisch sind Deutschland und Argentinien kaum zu vergleichen. Argentinien ist viel, viel \u00e4rmer als Deutschland und sehr viel privatisierter. Allerdings wurden fr\u00fcher Europ\u00e4er*innen mit wei\u00dfem Stammbaum u.a. durch steuerliche Vorteile dorthin gelockt, um sich dort mit der schwarzen Bev\u00f6lkerung fortzupflanzen und diese somit auszuradieren. Eine verr\u00fcckte, wie unmoralische Geschichte", "like_count": 0, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-QtiXrvQH8", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0 Nein. In Argentinien bekommt glaube ich kein Mensch Sozialleistungen weil Argentinien viel viel \u00e4rmer ist. Viele haben aber kostenlose Grundst\u00fccke bekommen, einfach weil sie Europ\u00e4er sind", "like_count": 0, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-Qu7KzM-n_", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Bei den meisten ist das auch so. Blo\u00df darf man in Deutschland nicht arbeiten, wenn man nicht die Integrationskurse besucht hat. Die bekommt man aber nur bezahlt, wenn man bei der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde gemeldet ist (bei 200 Euro pro Kurs kann man sich das nicht mal eben selbst leisten, vor allem weil das viele Kurse sind). Bis man bei der Beh\u00f6rde aber einen Termin kriegt, kann das \u00fcber ein Jahr lang dauern. Solange kann man nicht arbeiten, kriegt keine Leistungen und hat keine Krankenversicherung als Migrant", "like_count": 1, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-QuW35hHbM", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Auch dort bilden sie Parallelgesellschaften. In den USA vielleicht nicht aber in Argentinien, Brasilien und Paraguay schon. Da viele von ihnen von Nazis abstammen, sind diese Gruppen teilweise ziemlich rechtsradikal", "like_count": 2, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-QvAjF7S5W", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Zum Thema Ehrenmord: Das BKA hat bereits aufgeschl\u00fcsselt, dass es l\u00e4ngst nicht so viele sind wie immer angenommen. Meist wird n\u00e4mlich automatisch angenommen, dass es sich bei dem Tod einer muslimischen Person um einen Ehrenmord handelt. So ist das aber eigentlich nicht, wie das BKA best\u00e4tigt hat", "like_count": 0, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-Qzd73rT60", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Den Punkt habe ich verstanden. Mein Kommentar galt alleinig deinem Hinweis auf die Integrationsbereitschaft von Deutschen in anderen L\u00e4ndern wie Argentinien oder Mallorca. Mein Argument darauf war, dass ich keine zwangsintegration und -assimilation erwarten kann, weil Kulturen eben unterschiedlich sind und sich bei einer entsprechend gro\u00dfen Anzahl der Vertreter einer Kultur automatisch eine Parallelgesellschaft bildet. Der Punkt ist aber, dass man in einer Sozialgemeinschaft lebt und daher beitragen muss. Und wenn die Amtssprache deutsch ist, dann muss man diese (oder zumindest englisch) in Rekordtempo lernen. Da vermisse ich etwas die Bereitschaft. Und heutzutage ist es, wenn man wirklich keinen Job bekommt wegen einer fehlenden Arbeitserlaubnis, keine Ausrede mehr anzufangen, weil es aktuell nicht ausreichend Kurse gibt. Ich kenne da sehr gute Beispiele in meinem Umkreis, die eben doch schon mal auf eigene Faust gestartet haben mit Mitte 40.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-R0fseNMXb", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Die Menge der Kurse sind kein Problem, die Kosten aber schon. 200 Euro f\u00fcr einen monatlichen Kurs plus die Klausurgeb\u00fchr von 80 Euro sind nicht billig. Auf eigene Faust lernen ist sch\u00f6n aber damit kriegt man keinen Job. Man braucht eben die Zertifikate. Wie gesagt, die Bereitschaft ist meist da nur gibt es da wie in allen anderen Bereichen b\u00fcrokratische H\u00fcrden. Die sind schon als Deutscher oft unverst\u00e4ndlich. Wenn man aber mit einem Deutsch A1 daherkommt, ist das alleine fast unm\u00f6glich", "like_count": 2, "author_id": "UCONQ-WgZpCEJ1dYKSWd7rKw", "author": "@bloodless-bruno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHoVRAD1hIBl-8zHmauH69z8vCYZAWXJQddzS37dJZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodless-bruno", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-R12_zwjww", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@gianna2393\u00a0 Mit Ausnahme der F\u00e4lle. in denen die dann in ihrer eigenen Community leben (was vergleichsweise super selten passiert) ist das doch eine gute Sache? Wenn du nicht einmal wahrnimmst, dass die da sind, dann haben die sich offenbar gut integriert.  Mal abgesehen davon, dass es das \u00fcblich dumme Whataboutism-Argument ist.\n\nUnd bitte, du verwechselst hier Anpassung mit Integration. Die W\u00f6rter haben durchaus unterschiedliche Bedeutung.", "like_count": 1, "author_id": "UCaH6rzrdPXsEOGvtOu3x7iw", "author": "@fabiusque4266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mM3p2Hkq2OCXkR3lzzdJaILTGFm9X7tGiMiJVwD_MDWqsG_80Tw6WF46XksxNlQR1NQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabiusque4266", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-R7er3NlJR", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Ich verstehe deinen Punkt in Bezug auf den vorgegebenen Ablauf (B\u00fcrokratie), um den Job zu bekommen. Dem widerspreche ich wie gesagt nicht. Mir ging es um den gesellschaftlichen Aspekt, dass wenn man nicht quasi \"losgel\u00f6st\" von der Gesellschaft im Land lebt, woran ja mitunter wie von dir beschrieben auch das Gastland durch eine zu komplizierte und eng strukturierte Organisation Schuld tr\u00e4gt, dann ist es das Mindeste, fernab von Kursen mit hoher Priorit\u00e4t die Sprache zu lernen. Daher die Kritik an deinem Argument mit Argentinien.\nDass man mit der Sprache A1 keinen Job bekommt, ist ja richtig. Ich bin in franz\u00f6sich vielleicht auf B1-Niveau und k\u00f6nnte mich ebenfalls nur allt\u00e4glich banal unterhalten. Ich frage mich widerum, wer diese Vorraussetzung macht. Viele Firmen haben international Leute (Expats) in Deutschland angestellt, wie bei uns die SAP. Das ist selbst A1 kein Thema. Die Guppensprache ist auf Englisch festgelegt und das ist eben auch die Vorraussetzung f\u00fcr den Job. Also scheint es wohl  keine staatliche Vorgabe zu sein, deutsch zu sprechen. Ich m\u00fcsste mal nachfragen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-RPkKPgwLh", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Das ist falsch. Arbeit ist nach 9 Monaten mit Gestattung m\u00f6glich. Mit Duldung nat\u00fcrlich nicht, aber hier bekommt die Person ja auch schon angezeigt, dass es w\u00fcnschenswert w\u00e4re, das Land zu verlassen, bevor sie gegangen wird. Integrationskurse bekommt man nur bezahlt, wenn man entweder einen AUfenthaltstitel hat oder sich einb\u00fcrgern lassen will. Oder wenn es freie Pl\u00e4tze gibt, man eine Bed\u00fcrftigkeit nachweisen kann und es kein allgemeines AUsreiseinteresse gibt.", "like_count": 1, "author_id": "UCkdfv8vHD-qtQTppiCwiFWg", "author": "@mrpostaldude8289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mh5HCFI-C2G_4KZr0swKQSQByCxxRdnLAh3VJak8c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrpostaldude8289", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-RPr38k2h4", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Die sind da teils schon ausgestorben, weil nicht mehr gen\u00fcgend Nachwuchs kam. Bei uns zuhause dagegen ist schlimmer.", "like_count": 1, "author_id": "UCkdfv8vHD-qtQTppiCwiFWg", "author": "@mrpostaldude8289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mh5HCFI-C2G_4KZr0swKQSQByCxxRdnLAh3VJak8c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrpostaldude8289", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-RPubCm75e", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Das klingt ziemlich unwahrscheinlich und h\u00f6re ich zum ersten Mal", "like_count": 0, "author_id": "UCkdfv8vHD-qtQTppiCwiFWg", "author": "@mrpostaldude8289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mh5HCFI-C2G_4KZr0swKQSQByCxxRdnLAh3VJak8c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrpostaldude8289", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-RQLXjxcvb", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodless-bruno\u00a0 Ja leider gibt es diese Siedlungen in Argentinien. Es gibt aber auch viele deutsche, die sich in Argentinien integrieren, aber von denen bekommt man oft nichts mit, weil man nat\u00fcrlich auf den ersten Blick mal nicht davon ausgeht, wenn sie gut Spanisch sprechen und argentinische Freunde haben. Ich pers\u00f6nlich halte mich meistens ganz weit von den deutschen im Ausland fern, da die einen oft nur verarschen und ihre eigenen Landsleute abziehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCqu4qDGZ_llOQD_Evm48INQ", "author": "@vanillagrammer6019", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqFZXt3EApnBReWuUnUygO4yJ9FestDGiVUwl_5Ho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vanillagrammer6019", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA-Vk0cj5jNJ", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Sieht man ja wie deutsche sich im Ausland im Urlaub benehmen. Klar ist das eigentlich klar, das man sich anpasst. Aber da so viele deutsche immer eine riesengrosse Fresse haben, wenn man genau nachvollziehen kann, dass sie sich nicht mal im Urlaub benehmen k\u00f6nnen", "like_count": 0, "author_id": "UCW2YJEYXP-bHxBwuzQRF3pg", "author": "@alea2978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8SWSS88Z742aIZExn7YzCSIS29Efep3U218buIysn1Y9U97qJ8RqUbZOM5n0lTOxJARQNeRKnYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alea2978", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA01mRCki4Gl", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@Jenny.P2002\u00a0sehe ich genauso, einen kulturellen Austausch auf Augenh\u00f6he mit gegenseitigem Respekt. Erfindung D Leben m\u00f6chte, sollte sich dennoch an Recht und Gesetzt halten.", "like_count": 0, "author_id": "UCy-NMknNO_5OYrLguslcvbA", "author": "@BrickBiff", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MEXQ5UIt2xde1tnWukcP7SGGarakyUcLqKpZaBF1nnmT94Bw_ovD2KDxAzyroI7O_4J9As4X2uU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BrickBiff", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0IX0HIDbdO", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bloodless-bruno\u00a0wenn es das doch noch in Deutschland g\u00e4be\ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0IXANfWXiM", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0leben die dort auch mit Vollversorgung?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0IXcto_xPK", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MixxedMeFunny98\u00a0dann mal gute Heimreise \ud83e\udee1", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0iFrYjWXz0", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "Aber sich dann aufm Ballermann zusaufen, sich daneben benehmen und alles verm\u00fcllen \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCMlMQFCpLd6lhKjv7WwG7lw", "author": "@melkosdelkos8487", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kr5qSppBS0urOT5Du2J3wjbp4Wt3SJaTZpVBoMhXk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melkosdelkos8487", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0iZDflhWXb", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u00a0@melkosdelkos8487\u00a0 aksi sind die Neub\u00fcrgern hier im Urlaub? Wann gehen sie dann wieder?", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0lgh4Ox5pq", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gianna2393\u00a0Deutsche im Ausland sind peinlich, da sie glauben, die Leute dort m\u00fcssten sich an sie anpassen.", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0lgucOQxEe", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bloodless-bruno\u00a0Nazis eben. Diese deutschen Parallelgesellschaften sind aufzul\u00f6sen, und ihre Mitglieder sind, aufgrund ihrer separatistischen Bestrebungen, zu inhaftieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg.9zyeBzT9SjSA0lh5nDYUC0", "parent": "UgxirJd3ZYpaulO5sbd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@segka8536\u00a0In eurem degenerierten Sinne, der daraus besteht, Juden und Muslime zu ermorde, wird niemand arbeiten.", "like_count": 0, "author_id": "UC1FHhG175sI-H6alWMtCb9A", "author": "@thyristo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlTX9M9rE0y9r_OZm6n4NA-XZjKr95A80knJ83Z8U2ZVCGhBX6wtAsEoxGng6ATHOVlKRTRfbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thyristo", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyF0CXxnX6yL35uHt14AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab\u2018s Roman Empire besteht nur daraus gef\u00fchlt von einem Format ins n\u00e4chste zu wandern um dann zu erz\u00e4hlen das sie aus dem Islam ausgetreten ist. Ich glaube weitere Besonderheiten in ihrer Pers\u00f6nlichkeit exestieren iwie nicht? Das sie Schiiten ist und somit nicht die gro\u00dfe Bandbreite im Islam vertritt erw\u00e4hnt sie nie. Im allgemeinen scheint sie sehr festgefahren zu sein mit ihrem Islam hass. Jedes zweite Wort ist immer in einem negativ Kontext diesbez\u00fcglich. S\u00fc\u00dfe du hast den Islam nie richtig kennengelernt, deine Eltern sind lediglich Menschen die dich falsch erzogen haben aufgrund von KULTUR. Kultur und Religion sind 2 verschiedene Sachen. Man versucht aber Religion zu missbrauchen um kulturellen Irrsinn aus\u00fcben zu k\u00f6nnen. Bild dich bitte weiter bevor du so viel Mist redest, danke.", "like_count": 0, "author_id": "UC47b2o105boZFj6HOHPFQjQ", "author": "@ilaygram", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SMHKQUg3NsNmGKpjj16UWV8WWcd9MIzmew11BUN4_qEvmS79zcJxUzacWDgZrM7MDwplbXBZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ilaygram", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyF0CXxnX6yL35uHt14AaABAg.9zyd_dmBXGL9zzmSaFpOGp", "parent": "UgyF0CXxnX6yL35uHt14AaABAg", "text": "Der Islam geh\u00f6rt NICHT zu Deutschland.Die linksgr\u00fcnen Politiker lassen die Migranten glauben ,da\u00df die Mehrheit der Bev\u00f6lkerung sie akzeptiert und Willkommen heisst .Die Wahrheit  sieht ganz anders aus,denn die Mehrheit will keine Einwanderung aus islamischen L\u00e4ndern.Schlu\u00df damit,ein f\u00fcr allemal!", "like_count": 0, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwD-UTQAk63kFGGF4R4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u2728stoppt Waffenexporte\u2728", "like_count": 18, "author_id": "UCUqIZypwBqiRgd9h8VGST9Q", "author": "@eylul6358", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLETNayKh03hyibW_Jc724XrIOZiH6dDZ7tOKxs5Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eylul6358", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwD-UTQAk63kFGGF4R4AaABAg.9zybAN9kNvnA-Hrm1VXydz", "parent": "UgwD-UTQAk63kFGGF4R4AaABAg", "text": "In diesem Fall kommen 35 Mio Ukrainer nach Deutschland, weil sie sich nicht vor Putin w\u00e4hren k\u00f6nnen", "like_count": 0, "author_id": "UCfsuGan4ic1e7siFc7-na6A", "author": "@tanyas.3591", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjC1rjJcjjeL4Cd9RujFdqBI6pUW4AyuERbHU2J3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tanyas.3591", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwD-UTQAk63kFGGF4R4AaABAg.9zybAN9kNvnA0IYRcJ4oyV", "parent": "UgwD-UTQAk63kFGGF4R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@tanyas.3591\u00a0so viele sind gar nicht mehr in der Exukraine", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBvYdyl6MAJXQpXgp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Woher sollten wir wissen, dass die Leoparden wirklich unsere K\u00f6pfe essen?", "like_count": 1, "author_id": "UCcmmiMbb2wsHfM0mvGW-voQ", "author": "@h1treX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yoO3kM1j1mIhU9TMvAP7fonueSMTxCC86LEGieswlqaQts9PaiI_43-sqd-JyBB-ZtwLre6K2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h1treX", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBvYdyl6MAJXQpXgp4AaABAg.9zyZjDZb11uA--HymF_vje", "parent": "UgwBvYdyl6MAJXQpXgp4AaABAg", "text": "Veganer", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRhPOQ0TT_O2QAD9d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zenab scheint sehr gekr\u00e4nkt zu sein. Ich glaube sie hat noch nicht ihren inneren Frieden gefunden und ist noch sehr sauer auf die muslimische Community bzw. Familie.\n\nIhr geht's von Beginn an eine komplette Glaubensrichtung und deren Anh\u00e4nger zu bashen.", "like_count": 0, "author_id": "UC0eDLSz3eA63bDaLi2LEI2w", "author": "@nesminra8982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKpn-PlleuFe5h2Ho4_2WDJ_GR3jjBanFLC8vDRBmdj2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nesminra8982", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "parent": "root", "text": "21:05 Sch\u00f6ner Trick. 2022 lag die Zahl bei 57% und am Ende noch schreiben, dass die Quote seit 2017 jedes Jahr gesunken ist. Bedeutet im Umkehrschluss, dass die Zahl 2017 bei deutlich mehr als 57% Sozialleistungsabh\u00e4ngigen gelegen haben muss \u261d\ud83c\udffc", "like_count": 24, "author_id": "UCsXVG0Mj4oUn_fcBr-n55gw", "author": "@KuzminMichael", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPpNl6jkH0nc6rnfqhAetPiNO7jHaT7qPhAuwN4SCaKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KuzminMichael", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__e9zyeleHFtZu", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "Im Umkehrschluss kann man ja dann auch behaupten, dass die Politik doch etwas gebracht hat bzw. die Menschen aufgrund ihrer Aufenthaltsdauer eine Arbeitserlaubnis bekommen haben. Also Ist die Situation ja sogar besser geworden und nicht schlechter, wie das Gef\u00fchl (oder die Medien) gerne vorspielen. Zudem wird gerne vergessen, dass auch erwerbst\u00e4tige Menschen B\u00fcrgergeld erhalten k\u00f6nnen.", "like_count": 7, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__e9zzEE9ZwtIN", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@sentinelofanarchy8132\u00a0 Wenn nach 8 Jahren immernoch mehr als die H\u00e4lfte Kosten verursacht kann man nicht von Erfolg sprechen. Des weiteren ging es in der Statistik nur um Syrer und nicht allgemein um Fl\u00fcchtlinge.", "like_count": 11, "author_id": "UCsXVG0Mj4oUn_fcBr-n55gw", "author": "@KuzminMichael", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPpNl6jkH0nc6rnfqhAetPiNO7jHaT7qPhAuwN4SCaKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KuzminMichael", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__e9zzgpWCxfSC", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "\u00a0@KuzminMichael\u00a0 wobei auch zu beachten ist, dass es nicht selten die schuld von \u00fcberlasteten \u00e4mtern ist. wenn du nach 5 jahren hier sein, immer noch nicht wei\u00dft ob du bleiben darfst oder ob du dieses jahr endlich mit arbeiten anfangen kannst, ist es nicht die schuld des migranten, dass er sich nicht einbringen kann", "like_count": 4, "author_id": "UCfrRfFOla7YzBzi9hYkGELg", "author": "@Claudi-qp4zu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFwh2IrAgSRZ0bfsBI6zmAunMhdQdLYWio4gGzQHiQAgS8RJeBxykBSv3CKlCmqo2Z-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Claudi-qp4zu", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__e9zzyn-9B1jx", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "\u00a0@KuzminMichael\u00a0 Ich habe auch nie von Erfolg gesprochen, nur dass vielleicht nicht genug aus deiner Sicht passiert ist, aber unt\u00e4tig war die Politik auch nicht. Obwohl ich eher annehme, dass diese Ver\u00e4nderung aufgrund der Aufenthaltsdauer kam. \n\nDas ist korrekt, dass es nur um Syrer ging, aber das \u00e4ndert ja nichts an den Fakt und darum l\u00e4sst sich wiederum auch keine R\u00fcckschl\u00fcsse von anderen Fl\u00fcchtlingen aus anderen L\u00e4ndern ziehen. \n\nDas mehr gemacht werden muss, steht ja au\u00dfer Frage, aber mir kommt es zuvor, dass diese Debatte mehr auf Gef\u00fchlen als auf Fakten basiert. Zumindest in meinen Umfeld sind die Erfahrungen nur anekdotisch. Nat\u00fcrlich wird dieser Effekt verst\u00e4rkt durch eine gewisse Unt\u00e4tigkeit der Politik, die Migranten schneller in Arbeit zu bringen.", "like_count": 1, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__eA--Kr8Kl-A0", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "Mehr als die H\u00e4lfte von denen befinden sich noch in Ausbildung oder Studium oder sehr Alt", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__eA0IYbuqhWrk", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__eA4nfGLQVdmk", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "\u00a0@KuzminMichael\u00a0 Das ist eben das Problem. Die tats\u00e4chlichen Asylsuchenden aus Syrien fangen an zu arbeiten, suchen sich Jobs, lernen die Sprache und versuchen sich zu integrieren. Die \"Asylsuchenden\" die offensichtlich aus Afrika kommen, tun dies kaum bis gar nicht, da diese nur f\u00fcr Sozialleistungen und Geld f\u00fcr keine Arbeit herkommen (dies wird dort so angeworben). Das ist nicht das einzige Problem sondern auch, dass deren Kulturen und Weltbilder nicht ins moderne(re) Europa/Deutschland passen ... aber das ist ein Diskussionspunkt f\u00fcr sich.", "like_count": 1, "author_id": "UCgUYOgsgh1y2AAeGXHmXLUA", "author": "@herminegranger8455", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6YJCcZwRYjLse_OO-wp0ta5H43gYfUXWaKHVp5O8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@herminegranger8455", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg.9zyUuRvj__eAAfE3cVDUnp", "parent": "UgxMZEIaa6-Ix4S1ght4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@KuzminMichael\u00a0Richtig, es ging um alle syrischen Staatsb\u00fcrger. \u00dcnabh\u00e4ngig davon ob sie vor 2015 schon hier gewohnt haben, in der gro\u00dfen Fluchtbewegung 2015 kamen oder erst 2 oder sogar 6 Jahre sp\u00e4ter. Man kann daraus also nicht schlie\u00dfen wie viele Syrer, die 2015 gekommen sind jetzt keine Sozialleistungen mehr beziehen. Es geht halt teilweise um v\u00f6llig verschiedene Hintergr\u00fcnde.", "like_count": 0, "author_id": "UCUzZ-OIi-PABPr22cTIKSXw", "author": "@nicklohmann2862", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4_YyVAVflRsNqJY3KQzmm57RyMTiI0KHrNe7U8cg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicklohmann2862", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw2JQDfalTVeUaTst4AaABAg", "parent": "root", "text": "15:00 Klar kann die Politik erz\u00e4hlen, dass 5% der Gefl\u00fcchteten Abitur machen (und 25% gar keinen Abschluss). Und klar kann die Politik sagen, dass 0,1% Gefl\u00fcchtete im Krankenhaus arbeiten (und 60% gar nicht arbeiten). Aber wenn man A sagt, muss man halt auch B sagen - und dann ist das Resultat leider sehr ern\u00fcchternd. PS die Zahlen sind fiktiv und stellen nur eine grobe Richtung dar.", "like_count": 1, "author_id": "UCsXVG0Mj4oUn_fcBr-n55gw", "author": "@KuzminMichael", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPpNl6jkH0nc6rnfqhAetPiNO7jHaT7qPhAuwN4SCaKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KuzminMichael", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDwmCXA0bfOKdMcsJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:30 Zusammenfassung: Jemand aus Nordafrika will illegal nach Deutschland auswandern (obwohl es keinen Krieg oder Verfolgung gibt) und wird auf dem Weg so traumatisiert, dass er Depressionen hat, nicht mehr arbeiten kann und dem Rest auf der Tasche sitzt (plus ggf. Straff\u00e4llig wird)? Was ist denn das f\u00fcr ein Zustand? Wieso will irgendjemand sowas unterst\u00fctzen?! \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 2, "author_id": "UCsXVG0Mj4oUn_fcBr-n55gw", "author": "@KuzminMichael", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPpNl6jkH0nc6rnfqhAetPiNO7jHaT7qPhAuwN4SCaKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KuzminMichael", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVSDA9zocEiJQhPnZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Migranten nur nach ihrer Nuetzlichkeit einwandern zu lassen, ist denke ich total fatal, unfair und unethisch. \nIch denke auch, dass unser System in vielen Punkten von sich aus versagt und bevor wir Menschen dafuer abschieben, sollten wir uns zur Besserung von dem was wir habe einsetzen. z.B. bessere Integrierung von Migrant*innen oder bessere Steuer Verteilungen, die wir im Kampf gegen Obdachlosigkeit einsetzen. Es ist wichtig jedem Menschen Hilfe zu bieten und diese nicht oberflaechlich an ihrer Nuetzlichkeit zu bewerten. Es benehmen sich zudem so viele Deutsche daneben und dafuer Migrant*innen abzuschieben und Rechtsextreme Ideologien zu ignorieren ist halt echt unfair und komisch.", "like_count": 1, "author_id": "UCm9BnKPGdEyRVwVumCPkSNw", "author": "@Amathyy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mhdBvdOry4oB5baEk6hTEGHDPI1_IFRZFXaS4QR_BmLgSiApKsI2IY2b8B_2h2us6I0G0eIf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Amathyy", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVSDA9zocEiJQhPnZ4AaABAg.9zySMCoQvjcA0I_-VUp5OH", "parent": "UgwVSDA9zocEiJQhPnZ4AaABAg", "text": "\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVSDA9zocEiJQhPnZ4AaABAg.9zySMCoQvjcA0VKmpRV3AW", "parent": "UgwVSDA9zocEiJQhPnZ4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 okay? Eine sehr tief zu interpretierende Art der Kunst, die den Leser zum interpretieren des Grund, eines solchen Kommentars anregen soll.", "like_count": 0, "author_id": "UCm9BnKPGdEyRVwVumCPkSNw", "author": "@Amathyy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mhdBvdOry4oB5baEk6hTEGHDPI1_IFRZFXaS4QR_BmLgSiApKsI2IY2b8B_2h2us6I0G0eIf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Amathyy", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1dNtbRTv9lfmY2yp4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:20 Ohje, Correctiv als Quelle \ud83d\ude05", "like_count": 8, "author_id": "UCsXVG0Mj4oUn_fcBr-n55gw", "author": "@KuzminMichael", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPpNl6jkH0nc6rnfqhAetPiNO7jHaT7qPhAuwN4SCaKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KuzminMichael", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoLgZVunZPqXpYCDd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stimme Zeinab in allen Punkten zu.", "like_count": 89, "author_id": "UCBwUg4S7XRhnnMkO6UbqPRg", "author": "@R\u00c5N\u00c7I\u00d0", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/79XzYuy-taAjpAPrvFtMvHPzv_L4SCthNE2YO1TZ6bpkmg5PoDxhaf5JAmbihHxEA4Zyddbv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@R%C3%85N%C3%87I%C3%90", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg", "parent": "root", "text": "10:45 Wieso wird eigentlich immer von V\u00f6lkermord gesprochen, wenn eine Glaubensrichtung eine andere verfolgt? Jesidentum scheint ja eine Religion und kein Land/Volk zu sein.", "like_count": 5, "author_id": "UCsXVG0Mj4oUn_fcBr-n55gw", "author": "@KuzminMichael", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPpNl6jkH0nc6rnfqhAetPiNO7jHaT7qPhAuwN4SCaKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KuzminMichael", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg.9zyRdQJ96xiA--L443PpXp", "parent": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg", "text": "Weil die esidn eine ethno religi\u00f6se gruppe sind. Sie sind zwar kurden, aber gleichzeitig auch ein eigenes folk.", "like_count": 4, "author_id": "UCcn4FEe_GFgs-8bdGtE65Kg", "author": "@2ghi3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljxFAdHYftG9rO1YfBB7qkQwz-lA_QA-s9nnz_fEA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@2ghi3", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg.9zyRdQJ96xiA-5pSL-Ch1x", "parent": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg", "text": "Jesiden sind sozusagen ihr eigenes Volk. Sie sind zwar Kurden, genau so wie die Zazas, aber grenzen sich zu anderen kurdischen St\u00e4mmen ab.", "like_count": 0, "author_id": "UCqmiL4tCMkek-p7l-jQ8BWg", "author": "@GarnetTillAlexandros", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koS82EFaAM0V1MDckkVhjXWzBBM9vv34UDcU-poDzFCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GarnetTillAlexandros", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg.9zyRdQJ96xiA0ZZCBbhmY9", "parent": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg", "text": "Hallo, ich bin Ezidin und es ist bei uns eben so, dass das Ezidentum eine Ethno-religi\u00f6se Volksgruppe meint. Die Religion nennt sich \u201eSherfed\u00een\u201c und egal was andere behaupten: Eziden sind Eziden und keine Kurden. Das kann ich historisch fundieren. Ich hoffe ich konnte dir weiterhelfen \u263a\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UC0PZaOGXXWg6AM_Pa1uB2WQ", "author": "@Dlnxyz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJjXvtwj0jAZO5u8C2dajZKyImIaGUtBJ5KLtBuw0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dlnxyz", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg.9zyRdQJ96xiA0ZZb-1pvj2", "parent": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg", "text": "\u00a0@Dlnxyz\u00a0 was unterscheidet einen Eziden denn abgesehen von der Religion von einem Kurden?", "like_count": 0, "author_id": "UCsXVG0Mj4oUn_fcBr-n55gw", "author": "@KuzminMichael", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPpNl6jkH0nc6rnfqhAetPiNO7jHaT7qPhAuwN4SCaKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KuzminMichael", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg.9zyRdQJ96xiA0_nJHNIxwO", "parent": "UgwK4VMKkj9dUa2YOzB4AaABAg", "text": "\u00a0@Dlnxyz\u00a0 Nat\u00fcrlich sind Jesiden Kurden. Nur haben sie meist genau so wie die Zazas ihre eigene Kultur. \u00c4ndert aber nichts an der Ethnie.", "like_count": 0, "author_id": "UCqmiL4tCMkek-p7l-jQ8BWg", "author": "@GarnetTillAlexandros", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koS82EFaAM0V1MDckkVhjXWzBBM9vv34UDcU-poDzFCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GarnetTillAlexandros", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "So viel Liebe und Anerkennung f\u00fcr Farhad! Was f\u00fcr ein starker Mensch \ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "like_count": 22, "author_id": "UCok372H_5JvoyNznc7G3rxQ", "author": "@luisam.5861", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7kb5KojOOmHAM73BawT96QwYeP5B7Af1O_ETkrCgLNXyt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luisam.5861", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg.9zyQh3jX3_h9zzNZ3W3Pw-", "parent": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "text": "Stark in puncto Willenskraft etc tats\u00e4chlich. Aber mit ehrlicher Kommunikation hat er es ja leider nicht so. Und ehrliche Kommunikation ist auch auch Form von St\u00e4rke.", "like_count": 7, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg.9zyQh3jX3_hA--6R-Ku9yZ", "parent": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Wandering.Homebody\u00a0was meinst du genau ?", "like_count": 1, "author_id": "UCFUmfCZZNo7bR0PedGH56jg", "author": "@marvin2678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGPt5tBSr7t7n8dAF6OgZpcGSB589r1z2w1EszJ_i5wCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marvin2678", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg.9zyQh3jX3_hA--A9UTd_Gg", "parent": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "text": "\u00a0@marvin2678\u00a0 hab mir an relativ vielen Stellen gedacht dass er wohl gerne unangenehme Tatsachen unter den Teppich kehrt, anstatt sie offen anzusprechen/ konstruktiv anzugehen. Wohingegen der andere Gast klar war im Ausdruck, und sich nirgends rausgewunden hat, oder versucht hat, zu besch\u00f6nigen etc.", "like_count": 5, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg.9zyQh3jX3_hA--JnvGN7nI", "parent": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Wandering.Homebody\u00a0der andere Gast war v\u00f6llig einseitig und unehrlich,da Sie ihre Traumatisierung immer im Vordergrund hatte und nicht neutral Argumentieren konnte", "like_count": 3, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg.9zyQh3jX3_hA--LmeIYZo7", "parent": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 lol, alles klar. Dass sie traumatisiert ist, stimmt nat\u00fcrlich, und ist zu erwarten, in diesem Kulturkreis, als Frau.", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg.9zyQh3jX3_hA-ET8cjNM_6", "parent": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 was hat sie denn konkret unehrliches gesagt?", "like_count": 1, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg.9zyQh3jX3_hA-I3goweL9U", "parent": "UgyNgtV9gUVwiG6Es8Z4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0Fahrad l\u00fcgte sehr viel. Niemand ist aus dem nahen Osten bei uns wegen Krieg. Sp\u00e4testens in der T\u00fcrkei gibt es n\u00e4mlich keinen Krieg mehr, wer weiter zieht ist kein Fl\u00fcchtling, sondern ein Migrant und gegebenenfalls ein illegaler Migrant.", "like_count": 1, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeRG4jXxQRLSuGlrt4AaABAg", "parent": "root", "text": "die Dame verwechselt das Thema illegale Migration mit Religion/ Islam\n\nNachtrag: Der Junge hingegen spricht richtig tolle Argumente an, an die ich selbst noch nie gedacht habe, vielen Dank f\u00fcr dieses Gespr\u00e4ch!", "like_count": 29, "author_id": "UCL-DzIST9ndZTByFHW93vjA", "author": "@hellomello4569", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYgF1Xo18oNzrBvtDLCqW1Q6aP7Ei1uB_iMLLptNNC=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hellomello4569", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeRG4jXxQRLSuGlrt4AaABAg.9zyO0D1giO39zyXt0cuaDI", "parent": "UgyeRG4jXxQRLSuGlrt4AaABAg", "text": "Sie tritt auch in einem anderen Video von Leeroy als \"Ex-Muslima\" auf.", "like_count": 6, "author_id": "UC5Jv5MPgiY5NFGjzCtL3GRw", "author": "@PenelopeDavilla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndMC4DBmmmbqJBAckXEoSMCg9MvrocKOx1bJGhkQJYyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PenelopeDavilla", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeRG4jXxQRLSuGlrt4AaABAg.9zyO0D1giO3A-4aHqYyGV-", "parent": "UgyeRG4jXxQRLSuGlrt4AaABAg", "text": "Er geht auf keines der Argumente ein und verwendet Strohm\u00e4nner und Unterstellungen.", "like_count": 10, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeRG4jXxQRLSuGlrt4AaABAg.9zyO0D1giO3A-6ixbQlpBH", "parent": "UgyeRG4jXxQRLSuGlrt4AaABAg", "text": "Seh ich ganz anders, er wirft mit Floskeln um sich, die nicht haltbar sind.", "like_count": 3, "author_id": "UCo0hnYeQAUie8gpJ76FqYmA", "author": "@DrChoci", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RxVeVp-auqWr4hxwu506BO_bs2I4UaLgCvpk6XsMtgoEBveJnLyHabkyDWzabu1ImWwsYF4_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrChoci", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMd8CUshK8IEXqcnh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man \u00fcber Migranten so viel schlechtes geredet wird, dann hat es ja eine Ursache.", "like_count": 0, "author_id": "UCN553tuB7FUUaPVLZTuRz9w", "author": "@disereduck4619", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA-kAlnmrDfUQrHMxAjm12PGOLEOeJV1tfKsyLBx0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@disereduck4619", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvgxwzNexTVNrRJ7t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die hat Angst von Islam und Muslime oder Hass vielleicht,  Libanon einer der  Armsten L\u00e4nder der Welt,  28 mal kleiner als Deutschland,  nur 5 Millionen Bewohner und sie hat mehr als 1 Millionen Fl\u00fcchtlinge genommen ,nimand spricht \u00fcber Abschiebung dort , sie teilen buchst\u00e4blich die schlechte Brot die sie haben mit sie ...\nDeutschland: vierte Grosste economische macht der Welt,  super Reiche Land mit leeren D\u00f6rfer,  Fl\u00fcchtlinge pr\u00e4sentieren weniger als 1 % der Bev\u00f6lkerung , werfen 11 Millionen Tonnen von essen jeden Jahre  aus , und hat Fl\u00fcchtlinge Krise \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02....und die mussen  abgeschieden werden ...und sie  wollen Afd w\u00e4hlen ...ich lebte Deutschland so heftig zuvor,  aber jetzt hasse ich Deutschland mehr als jedes anderes Land ...", "like_count": 2, "author_id": "UC8JiyAnLi1gonH0SmXp736A", "author": "@seddikmeddah4308", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ni7hhubupVxo84d6zt3movJKHb_sySSB1aZAKzwhRbWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seddikmeddah4308", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvgxwzNexTVNrRJ7t4AaABAg.9zyM9sesYTZ9zzkvaumUYE", "parent": "UgwvgxwzNexTVNrRJ7t4AaABAg", "text": "Die meisten Deutschen wollen aber keine nennenswerte Einwanderung aus muslimischen L\u00e4ndern ,da sie zu oft Probleme und Kriminalit\u00e4t bringen.Die kulturellen und religi\u00f6sen Sitten passen nicht nach Deutschland, eigentlich nicht  mal nach Europa.Kriminalit\u00e4t muss zwingend zu Abschiebung f\u00fchren.Egal wohin.\u00dcberall wo der Islam herrscht, wird alles zu Scheisse!", "like_count": 0, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvgxwzNexTVNrRJ7t4AaABAg.9zyM9sesYTZA0I_bDGWQTH", "parent": "UgwvgxwzNexTVNrRJ7t4AaABAg", "text": "Falsch! Dort wurden alle Pal\u00e4stinenser zur\u00fcck geschickt!", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvgxwzNexTVNrRJ7t4AaABAg.9zyM9sesYTZA0Ka-tVfCJ9", "parent": "UgwvgxwzNexTVNrRJ7t4AaABAg", "text": "Gute Heimreise.Wir brauchen KEINERLEI Moslems in Deutschland eure Religion nicht,eure\"Kulturen \"nicht.\u00dcbrigens: der ISLAM GEH\u00d6RT NICHT ZU DEUTSCHLAND!", "like_count": 0, "author_id": "UCCj2EY_qmE4shOX1m1j8H5w", "author": "@ostseefan1235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4jW7m09t-rPwP1lETYtThHY-PrZoaUUSM-m8caZ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ostseefan1235", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1XRV2EGij0ENhdBR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frau ist sehr reflektiert und hat in allen dingen recht! Der Junge sollte mal die Situation aus anderen Winkeln sehen. Deutschland kann nicht jeden aufnehmen und behalten! Die welt ist gro\u00df.", "like_count": 3, "author_id": "UChG148IN-oPBHzczvAI52cQ", "author": "@louixa.x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TqbDgzXl1_AlIWKxnk4H6TsHauOvMtwx27zPyGynzBsCs3xKfsy-dq-rMEg-Q6fOUjqPmz5klQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@louixa.x", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzqueqq-miZ4RPDtgR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bitte mal eine Sendung zum Thema Religion, am liebsten mit Philipp M\u00f6ller als Gast \ud83d\ude0a", "like_count": 5, "author_id": "UCmw960JbwoDQeA5rJlhkZIQ", "author": "@jimmoriarty8764", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUT3iOZl4Qrl9-BIxifUSykJ95FoI7m51scFgVz_8G8no=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jimmoriarty8764", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzqueqq-miZ4RPDtgR4AaABAg.9zyEd0BMojZA--H_NaiZV9", "parent": "Ugzqueqq-miZ4RPDtgR4AaABAg", "text": "Wieso?", "like_count": 0, "author_id": "UCvvoLGRJIRWzHfZ6OAclWzg", "author": "@cielsourire372", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvIP4fZw1iReAZbCecSv55f1OKTjhUhBC9PfcMe3X1iQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cielsourire372", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzqueqq-miZ4RPDtgR4AaABAg.9zyEd0BMojZA-1SmsGpQUP", "parent": "Ugzqueqq-miZ4RPDtgR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cielsourire372\u00a0Ich vermute, weil es spannend werden k\u00f6nnte, den Vorsitzenden des Zentralrates der Konfessionslosen in einer Diskussion \u00fcber Religion dabei zu haben.", "like_count": 2, "author_id": "UCr3sgq07CE-aUFJFfYwBkZg", "author": "@Andreas_42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1wC8cOdp4x5JwqcEs9MJj3TJoRlkZ4xBYIrVVj5k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Andreas_42", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzqueqq-miZ4RPDtgR4AaABAg.9zyEd0BMojZA-1rmqgUk9v", "parent": "Ugzqueqq-miZ4RPDtgR4AaABAg", "text": "\u00a0@Andreas_42\u00a0 ja .... hoffentlich....", "like_count": 1, "author_id": "UCvvoLGRJIRWzHfZ6OAclWzg", "author": "@cielsourire372", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvIP4fZw1iReAZbCecSv55f1OKTjhUhBC9PfcMe3X1iQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cielsourire372", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLpscTxh1whsvIhWl4AaABAg", "parent": "root", "text": "hut ab, dass sie den weg aus dem islam gefunden hat. kein mensch muss teil einer so schrecklichen religion sein", "like_count": 3, "author_id": "UCYA9HZEcDrJPR3fHgi_kQbQ", "author": "@miomiomio6784", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7PKyB0Eug8o2zzBBSWOUggWETSNONvJ9kq28VGxw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miomiomio6784", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhoj384yYQCJKwssZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Arbeit zu leisten als Ma\u00df Menschenleben wert zu geben ist so ein ekliges Symptom eines Kapitalismus, dass auch andere Ausgrenzungen wie Ableismus als Produkt hat. Dieser fetischierender Blick auf Menschen zu werfen, dass sie nur wertvoll sind, wenn sie Kapital produzieren k\u00f6nnen f\u00fchrt genau zu solchen Sichtweisen der Frau - und best\u00e4tigt somit eine ausbeuterische Gesellschaft.", "like_count": 1, "author_id": "UCNDwc7MCkjSK-Af71yt6KCQ", "author": "@weltgeist2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8bIb8Fa_3edZw189cW0JBJBRM0e3WayrlPKjgr8lFeyAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weltgeist2143", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Rechtfertigt Farhad Gewalttaten damit, dass die T\u00e4ter traumatisiert sind? \nUnd warum f\u00fchrt Traumatisierung eigentlich fast nur bei jungen M\u00e4nnern zu solchen Taten?", "like_count": 238, "author_id": "UCb1zB6Ib4Wp-TbpPnbedqCQ", "author": "@ML-rh8si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDJCcyRxesMPgn3o_gDDDFEsKPMxd_A5Q0PfCqpim7oUYAqrs-6MaFmu5jnaz9eMrBrTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ML-rh8si", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRh9zyHnX3Gst-", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Nein, ganz offensichtlich nicht. Er hat nur gesagt, warum es eventuell zu Straftaten kommen k\u00f6nnte und wie man diese reduzieren k\u00f6nnte. Er hat deutlich gesagt, dass er keine Straftaten unterst\u00fctzt", "like_count": 39, "author_id": "UClSzpK0480t_pFlNFFEhRhg", "author": "@junnaa1276", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mX81EHxcGtW_0_Tor1j3k3Op3xHiq94pWouZqmwAr3rBY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@junnaa1276", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRh9zyQE9-zKD2", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Rechtfertigen und erkl\u00e4ren ist ein gro\u00dfer Unterschied. Eine Erkl\u00e4rung ist noch lange keine Rechtfertigung.", "like_count": 34, "author_id": "UCuUZKl56hZVFIbpZ9qg4CcA", "author": "@mimu6700", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ecFjd4DJwTt906uBhBYcnfEBhXfBxBMvSxn5LAAc3HtE9AITFqLOzZRnJ97uveGtHS4Mj1I4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mimu6700", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA--Sr01p3Tx", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Nein er rechtfertigt nicht die Taten, sondern den Fakt, des Herkunfslandes und deshalb anders behandelt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-1JjSpp_i8", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Trotzdem relativiert er sie. Wie muss man eigentlich drauf sein nach einer Gruppenvergewaltigung im Prinzip noch den T\u00e4ter zum Opfer zu machen. Danach m\u00fcsste ich erstmal ein paar Stunden duschen", "like_count": 27, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-1w4_TA6aL", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Eine Rechtfertigung darf es nicht geben. Wenn so viele traumatisierte sind, dann ist es keine Win-Win Situation, ergo muss es gestoppt werden.\nStattdessen lieber vor Ort helfen.\nEs ist kein muslimisches Land wo diese Leute sich gut integrierteren k\u00f6nnen.\nAuch kann D nicht unbegrenzt so viele Leute aufnehmen, allein schon wegen Kapazit\u00e4t.\nWer kriminell oder islamistisch ist, f\u00fcr den kann es nur Abschiebung geben.", "like_count": 1, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-4Zeq2ILKg", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Er rechtfertigt sie damit, indem er auf die Anf\u00fchrung der Straftatstatistik \u00fcber Leute aus nordafrikanischen Staaten die Traumatisierung als Grund nennt.", "like_count": 6, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-4hBClMCrz", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Warum sollten normale Leute die sich mit traumatisierten pl\u00f6tzlich leben m\u00fcssen es interessieren , weshalb die was tun ? Du l\u00e4sst ja auch nicht die W\u00f6lfe zu den Schaffen oder ? Wer traumatisiert oder gewaltt\u00e4tig ist , kann nicht einfach auf der Strasse herumlaufen und Teil der Gesellschaft sein. Wenn die traumatisiert sind, w\u00e4re das f\u00fcr mich keine Entschuldigung oder Freikarte f\u00fcr die Taten , die die dan machen.", "like_count": 6, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-4ihf3n-h7", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "\u00a0@Mad2Wlad\u00a0 Hast du meinen Kommentar gelesen? Im Sinne des Eigenschutzes ist es erst recht wichtig, dass traumatisierte Leute nicht die \u00f6ffentliche Sicherheit gef\u00e4hrden. Und wenn man der Sachenicht Herr wird, dann muss man sie isolieren. Das kann man mit der gewaltt\u00e4tigen Ursprungsbev\u00f6lkerung so einfach nicht tun, solange sie nicht Straftaten begehen und in das Gef\u00e4ngnis m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-4lW2EcUro", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Wenn aber immer dieselben kommen mit gleichen Problemen, dann muss man sich fragen ob das so Sinn macht.", "like_count": 2, "author_id": "UC62qMeAmxcCsdLjCAG6BaCw", "author": "@Mad2Wlad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMCj8kbqieZse361WsyVYfFgZhyfU6QJDJUEJFhwkQcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mad2Wlad", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-4ww8xAE-E", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "\u00a0@Mad2Wlad\u00a0 Das habe ich jetzt merhfach in Frage gestellt.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-77AEPV4R4", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Es geht bei dieser Straff\u00e4lligkeit die im Raum steht kaum um Gewalt. Trotzdem spielen psychische Erkrankungen bei der Frage von schuld auch nach deutschen Rechtsverst\u00e4ndnis eine gro\u00dfe Rolle", "like_count": 0, "author_id": "UCgAWUV2ieEqgY922kKpHrBA", "author": "@ThisIsLikeM", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Eg6NvnFUbnqo1YU8obSZDOQGWts8x_dzj0QVstpkox6NeHH-UohtfWFD8N3s9P8RjhvhgOnMqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThisIsLikeM", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-7Fq2kUSDO", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "\u00a0@ThisIsLikeM\u00a0 selbstverst\u00e4ndlich geht es auch um Gewalt. Und Rechtfertigung und Schuld sind verschiedene Dinge.", "like_count": 1, "author_id": "UCb1zB6Ib4Wp-TbpPnbedqCQ", "author": "@ML-rh8si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDJCcyRxesMPgn3o_gDDDFEsKPMxd_A5Q0PfCqpim7oUYAqrs-6MaFmu5jnaz9eMrBrTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ML-rh8si", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-9EPBgSaTh", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Weil zu einem gro\u00dfen Teil M\u00e4nner kommen und die Frauen eher von diesen M\u00e4nnern abh\u00e4ngig sind. Er rechtfertigt die Taten nicht, er versucht, sie zu erkl\u00e4ren. Aber dazu m\u00fcsste man richtig zu h\u00f6ren und den Kopf mal anschalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCoVFCbjx2r3OetKdKb3sG6A", "author": "@lisamorre7946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBZyti_EdG7Z2tPURAhtvZcDEoq73Vm0cSpJGX4RcB-exQUY_LOdwIilGHZgafdKmRUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisamorre7946", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-DyR-XKO9d", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@EvilDeadthe2nd\u00a0 Ganz ehrlich, dass jemand Aussagen und Handlungen in einen Kontext setzt und damit etwas relativiert, ist zu einem richtigen Totschlag-Argument verkommen, um die Aussagen des Gegen\u00fcbers zu diskreditieren. Spricht es eine Person frei, wenn diese wegen Traumata eine Straftat begeht? Nicht unbedingt, denn die Tat ist zuweilen nicht zu rechtfertigen bzw. kann der T\u00e4ter immer noch schuldf\u00e4hig sein. Fraglich ist jedoch, was als Folge gegen den T\u00e4ter angewendet werden kann. Den T\u00e4ter einfach in den Knast zu schmei\u00dfen, ist einer solchen Fallkonstellation nicht unbedingt geeignet, um diese Person zu resozialisieren. Daher kann man auch nicht per se eine Abschiebung in jedem Fall fordern, sondern muss jeden Einzelfall einzeln abw\u00e4gen", "like_count": 0, "author_id": "UCfi5QlpFLBE8InCHsuJ0LaQ", "author": "@TimothytheTimmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nn0gGwH5i6E6ENGzj1pSyGMvlnYBrd3TWHQ37s06k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TimothytheTimmy", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-EcBZL-1BI", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Man h\u00f6rt was man h\u00f6ren will", "like_count": 0, "author_id": "UC_l8jAIpfw4-ryZY0iaA4Dw", "author": "@MixxedMeFunny98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpepYwudoPLR20IGd0T91vC7Izw_B-CT_UCLhTyVTQ7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MixxedMeFunny98", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-Of_F72B1T", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "Das ist in allen L\u00e4ndern der Welt so.", "like_count": 0, "author_id": "UCTqHwVirW3vYULo5zEnvjWQ", "author": "@geroelze7566", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mW0HX8nY-Aegy1UXDgfTB3j4snP03S3Xy5MBGZkW1hUbbYoGKtw-0B2eroA56mHZ8mFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geroelze7566", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA-PXaCsIreb", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "leute, wacht auf. die fl\u00fcchtlinge merken immer mehr, dass deutschlands gesellschaft sehr soft ist und nutzen das schamlos aus. diese leute haben idR. einen deutlich niedrigeren IQ als der deutsche durchschnitt und nicht selten einen napoleon-komplex, weil eben klein gebaut. \n\njetzt werden im \u00d6RR schon kommentarlos verbrechen mit traumata relativiert. krank, wo man in DE mittlerweile angekommen ist. dieses gutmenschentum macht uns in wenigen dekaden zu einem drittweltland. merkt euch diese worte.", "like_count": 0, "author_id": "UCmUuwJQLP7K-qO25wmMHa7Q", "author": "@Yuurrr04", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXAuOy23OdgIsgryI8nrggEtskOTsT5ebm3-cFX4lYBUM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Yuurrr04", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg.9zy9d49BWRhA3OMwRk56WL", "parent": "UgzIqrO94kgi9PVSmuR4AaABAg", "text": "*junge M\u00e4nner aus dem arabischen Raum", "like_count": 0, "author_id": "UCslDKpcaAMLJGz5nsop1WWg", "author": "@phillips.5979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhD_uBtCD8mWdT0iitBx_Q8bq0TyRBWRZE2sXdp1oZwUfg1sZvctK6tZ7r4kqP-KS8-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phillips.5979", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxgnjBAeGux7o1crsV4AaABAg", "parent": "root", "text": "21:57 KLAR JEDER IST SEINES GL\u00dcCKES SCHMIED!!! Ich verstehe auch nicht warum im Krieg traumatisierte Menschen, die gerade so am Limit leben, wo die Schulen und Unis zerbombt sind, nicht einfach hart arbeiten um nach Deutschland zu kommen. Typisch FDP gebabbel was wisst ihr denn schon von Arbeit", "like_count": 1, "author_id": "UCQhljyvvY9vlv6por6lICEQ", "author": "@nerming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7AB0fzTcyIvHL7PS9pz0CHuKJTa1oscW5LTc2ugMD-Vel823Uvx2x6O20rCWbhLhroJMvwP8Jg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nerming", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoaDkc55TVA2a0UlV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lieber Farad, meine Mutter hat den Krieg in D erlebt, das Dorf wurde zerbomt, sie musste mit Familie zu Fuss fliehen. Kamen nach 40 km bei einem Bauern in der Scheune unter. Vater wurde mit 17 Jahren als Soldat eingezogen. K\u00e4mpfte in Russland und war 5 Jahre Kriegsgefangener in Jugoslawien. Schuftete dort in einem Quecksilber Bergwerk, nat\u00fcrlich ohne Schutzanzug. Meine beiden Onkel kamen nicht aus dem Krieg zur\u00fcck. Waren sie traumathisiert? Diese Frage stellte sich nicht. Sie sind geblieben und haben das Dorf wieder aufgebaut, Stein auf Stein. Mehr Frauen als M\u00e4nner, die gr\u00f6sstenteils gefallen waren. Krieg ist eine schlimme Sache, aber es berechtigt nicht anzunehmen, dass ein Kriegsfl\u00fcchtling aufgenommen werden muss. Jedes Land sollte sich aussuchen k\u00f6nnen, ob und wen es aufnimmt.", "like_count": 4, "author_id": "UCoGiEIx0fr3aIVxtq53qrgw", "author": "@brigitte7697", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lv0OFps6rQfOJXt8we0yI9P8dnXzZOfyhHIqURAjzP3hPbyhf73dY6hsoaN2U8skzHMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brigitte7697", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws6GUXbU_63PIwnTh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stark Farhad", "like_count": 16, "author_id": "UCQhljyvvY9vlv6por6lICEQ", "author": "@nerming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7AB0fzTcyIvHL7PS9pz0CHuKJTa1oscW5LTc2ugMD-Vel823Uvx2x6O20rCWbhLhroJMvwP8Jg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nerming", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws6GUXbU_63PIwnTh4AaABAg.9zy87Ww4tcdA0IeYE-SbI8", "parent": "Ugws6GUXbU_63PIwnTh4AaABAg", "text": "Komisches deutsch\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKITTZEi1AW05cC6V4AaABAg", "parent": "root", "text": "wow schon wieder Hetze \ud83d\udc4f Aber was erwarte ich auch von einem FDP Mitglied", "like_count": 1, "author_id": "UCQhljyvvY9vlv6por6lICEQ", "author": "@nerming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7AB0fzTcyIvHL7PS9pz0CHuKJTa1oscW5LTc2ugMD-Vel823Uvx2x6O20rCWbhLhroJMvwP8Jg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nerming", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "parent": "root", "text": "bin ich die einzige, die es problematisch findet, dass in der diskussion menschen fast ausschlie\u00dflich als \"wertvoll\" oder \"in deutschland willkommen\" angesehen werden, wenn sie sich der leistungsgesellschaft anpassen? irgendwie hat das f\u00fcr mich immer so einen unguten beigeschmack, wenn menschenleben nicht aus sich heraus als wertvoll bezeichnet werden, sondern nur, wenn sie dem staat irgendwie geld einbringen etc. \ndas wichtigste w\u00e4re doch, dass jede person in deutschland freundlich mit seinen mitmenschen umgeht und die rechte aller anerkennt.. und das geht denke ich nur, wenn alle selbst mit ihrem leben klarkommen", "like_count": 43, "author_id": "UCq7SR4tzFUw7LQZ28kz__Kg", "author": "@rosahock1998", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mN_3T6iYu0PfAsX71eoBlvHP13pF1NvIb06-q_ZeLs4XKd=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rosahock1998", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXT9zyBznyAZYk", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "Nein nicht die einzige, ich sehe das auch so. Ich finde es vor allem problematisch, dass sehr h\u00e4ufig generalisierend \u00fcber \"die Gefl\u00fcchteten\" gesprochen wird. Mein Freund ist selber gefl\u00fcchtet und hat zu mir gesagt, dass er sich entwertet dadurch f\u00fchlt und nicht sichtbar.", "like_count": 9, "author_id": "UCLZpaUWU4ePCNdzaLQBcy7w", "author": "@leam.1295", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mikV92Ly3SIDXvyWYFeby_gcb_xLQG8V_j7MR3RIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leam.1295", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXT9zyC2G2D6tw", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "Naja, das Problem ist ja, sie beziehen ja genauso die Leistungen wie alle anderen. Wir funktionieren nur als Kollektiv in Deutschland, nicht wie in den USA z. B. Da ist das logisch, dass viele nen Problem mit haben, wenn Menschen eben nichts dazu beitragen. Je mehr Menschen das machen, desto mehr Geld geht eben leider verloren. Und damit meine ich jetzt nicht sowas wie B\u00fcrgergeld und Co, sondern eben alle Leistungen wie kostenlose Bildung, g\u00fcnstige Krankenkasse etc. Daher kann ich das schon verstehen, dass es viele st\u00f6rt, auch wenn leider nicht differenziert wird und genauso dann auf Deutsche geschaut werden m\u00fcsste, die das auch machen.", "like_count": 20, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXT9zy_25hwkc4", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "Weil wir in der Realit\u00e4t leben und das Leben irgendwie auch finanziert werden muss. Lebten wir in einer Utopie, wo jeder f\u00fcr alle da w\u00e4re, dann liefe das vielleicht, aber in so einer Welt leben wir nun mal nicht. Unser Wohlstand baut darauf auf, dass irgendjemand auf dieser Welt f\u00fcr einen - f\u00fcr uns - Hungerlohn schuften geht. H\u00f6rt sich hart an, aber so ist die Realit\u00e4t. Wenn es hart auf hart kommt, dann denkt jeder nur an sich. In Deutschland gibt es aber zu viele Menschen, die glauben, dass man eigene Privileg einfach auf alle Menschen verteilen k\u00f6nnte. Geht aber nicht, weil Ressourcen begrenzt sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXT9zzcRwodkDn", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "War auch mein Gedanke. Menschen nach Wertigkeit zu filtern h\u00f6rt sich immer zynisch an, und im Falle von Migranten ist es nochmal schlimmer, da die Ursprungsl\u00e4nder ja selbst ihre Leute ben\u00f6tigen. Wenn wir die ganzen Leistungsstarken nach Deutschland holen und die Schwachen zur\u00fccklassen, dann d\u00fcrfen wir uns nicht wundern, wenn es dort irgendwann zu Problemen kommt.", "like_count": 7, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA--Cx7JPgaN", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "Das gilt leider nur solange die eigene Bed\u00fcrfnisse erstmal gedeckt sind. Wenn die eigenen Bed\u00fcrfnisse darunter leiden, dann denkt auch ein jeder, dass Menschen wertvoller oder auch weniger wertvoll sind.", "like_count": 2, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA--HNFIzJ4-", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "Ich denke genauso,es ist erschreckend wie wir heutzutage \u00fcber Menschen sprechen und das in Europa, dachte wir w\u00e4ren weiter!", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA--ItiZ4ba2", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Ich habe eher den Eindruck, dass einige gerne Weltretter spielen wollen, aber nicht bereit sind eigene Opfer daf\u00fcr aufzubringen. Die wenigsten sind z.B. bereit daf\u00fcr erhebliche Summen ihres Einkommens zu spenden. Gespendet wird erst, wenn man selbst genug hat.\nWenn man also w\u00e4hlen muss, ob man nun einen Betrag X spendet oder mit dem Geld sich lieber eine Vintage-Jacke kauft, dann tendieren die meisten dazu letzteres zu tun.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA--LJZt2sa4", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 es ist traurig, wie du als privilegierter Mensch, Sicherheit und Freiheit als Geburtsrecht betrachtest, anstatt diese Gabe mit anderen teilen zu wollen. Man k\u00f6nnte sagen, dass ist das kalte Deutsche in dir, aber es gibt auch viele Deutsche die sehr warmherzig sind und das ist wichtig!", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA--NL1taAWG", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Ich glaube das ist das zutiefst menschliche in mir. Privilegiert sind eher die Menschen, die glauben man k\u00f6nnte die Welt retten, ohne selbst etwas dazu beizutragen. Die Politik soll das ja machen, aber selbst will man nicht zur\u00fcckstecken. Wo sehe ich denn dieses \"teilen\" im Kontext einer Gesellschaft?\nWarum haben wir denn Exekutive und Judikative, wenn der Mensch von Grund auf doch die N\u00e4chstenliebe bef\u00fcrwortet?\nWo ist denn die N\u00e4chstenliebe, wenn es um das eigene Geld und den Wohlstand geht?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA--cXSBzM-G", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "Gedankenexperiment: Angenommen jeder Mensch sei gleich viel wert und ihr seid wahrhaftig \u00fcberzeugt davon.\nWenn ihr euch in der Situation wiederfinden w\u00fcrdet, dass auf der einen Seite ein geliebter Mensch steht. Euer Kind, Mutter, ein guter Freund\u2026. Und auf der anderen Seite 2 Straft\u00e4ter, die gemordet haben und ihr euch f\u00fcr eine Seite entscheiden m\u00fcsstet, die \u00fcberlebt. Die jeweils nicht gew\u00e4hlte Seite wird hingerichtet. Wie w\u00fcrdet ihr euch entscheiden?\nW\u00e4ret ihr in der Lage ohne Zorn und Ungerechtigkeit, sowie ohne Hass und Leidenschaft, ohne Liebe und Enthusiasmus, Ernst und aufrichtig die Seite der 2 M\u00f6rder zu w\u00e4hlen?\n\nIch bin mir sicher nicht. Aber dann seid ihr auch selbst nicht von eurer geheuchelten Idee das jedes Leben gleich viel wert ist \u00fcberzeugt.\nWenn jedes Menschenleben und jeder Mensch inherent denselben Wert hat, so M\u00dcSST ihr euch f\u00fcr die Seite der 2 M\u00f6rder entscheiden und gegen den euren geliebten Menschen. Den 2 Menschenleben sind mehr Wer als eines, da alle den selben wert haben.\n\nK\u00f6nntet ihr das tun?", "like_count": 1, "author_id": "UCB1TgTa5M7nhgTEn2Br0kjQ", "author": "@KenKaneki-qw9jy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQBoNBF0OyaA6ZHIu4IYDszjBpX-UgogNqs9hSmzV76-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenKaneki-qw9jy", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA--i-zKMAJG", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Es gibt auch Menschen, die M\u00f6rder sind. Was soll mir das sagen?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA-29Tj5ZY0T", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Mit wem teilst du denn dein Einkommen?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA-4bDoHrbVm", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "So einfach ist es eben nicht. Es muss doch klar sein, dass die Akzeptanz sinkt, wenn Leute in ein Kollektiv an Leistungen kommt, aber in dieser Leistungsgesellschaft in geringerem Ma\u00dfe beitragen als die Ursprungsbev\u00f6lkerung. Das klingt grausam hart und sehr auf den Wohlstand fokusiert, aber so ist es eben. Es ist die n\u00fcchterne Realit\u00e4t. Und dass Leute lieb und nett zueinander sein sollen und die Rechte gegenseitig anerkennen, setze ich ja vorraus und ist eigentlich gar nicht Gegenstand der Debatte. Wenn aber mehr Leute von einem Gesundheitssystem profitieren wollen, aber die gleiche Menge an Leuten beitr\u00e4gt, dann m\u00fcssen diese Menschen eben mehr bezahlen oder man k\u00fcrzt die Leistungen. Ich gehe davon aus, dass sogar beides in n\u00e4chster Zeit passieren wird. Zumal ich aktuell immer wieder h\u00f6re, wie die Situation in Krankenh\u00e4usern ist. Das Problem hat sich nat\u00fcrlich schon angebahnt und das man nicht auf Gefl\u00fcchtete abladen, aber der Anteil ist auch nicht neutral.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA-4cX183y0y", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Es ist leider so, dass es ein Geburtenrecht ist und das tut uns leid f\u00fcr die, die es nicht haben. Aber solange du und die Gesellschaft nicht bereit ist, massiv an Privilegien abzugeben (Bildung, Gesundheitsvorsorge und vorallem Rechte), solange muss diese Nation eben an sich denken und ihre sozialen T\u00f6pfe und staatlichen Leistungen f\u00fcr den Rest der Welt unzug\u00e4nglich machen. Das ist die grusame Realti\u00e4t. W\u00e4re Deutschland in der Lage, Gefl\u00fcchtete nicht nur als gesellschaftlichen Gewinn, sondern auch als Gewinn in den genannten Punkten zu \"verwandeln\", dann m\u00fcsste man \u00fcber all das gar nicht sprechen und k\u00f6nnte \u00fcber viele Konfliktthemen auch hinweg sehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA-JfaRVDBMz", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "Eine Gesellschaft funktioniert halt nur durch die Leistungstr\u00e4ger. Ist doch logisch, dass eine Gesellschaft bei der Aufnahme weiterer Menschen darauf achtet, dass weiterhin ein gesundes Verh\u00e4ltnis an Leistungstr\u00e4gern aufgenommen wird oder?", "like_count": 1, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA-JjD8khAa8", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Warmherzig sind sie, solange sie kein eigenes Geld mit anderen teilen m\u00fcssen und ihr Wohlstand nicht gef\u00e4hrdet wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg.9zy7G390uXTA-K2KK1g4nc", "parent": "UgxpWCPg_p9VwgcJ7Tx4AaABAg", "text": "\u00a0@Knetenkalle\u00a0 gibt den Menschen Perspektive,dann werden das auch Leistungstr\u00e4ger. Gibt den jungen Menschen Perspektiven, dann werden aus ihnen auch Leistungstr\u00e4ger werden und keine Influenza oder only Fans creator. Es ist die Perspektive", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugze5EkVdisGpmjAert4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Videos  mehr da von \ud83e\udd24", "like_count": 0, "author_id": "UC_tnK8tX249xrlBe3Op5Zog", "author": "@jag18axejag85", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CdtT_slRyoaz8EwLgf0rActTeQ4JOKPImDHB8jk0Tfi9ThrmSQL396gtDxXlmDjZsTrGsbNl0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jag18axejag85", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist teilweise ein wenig anstrengend zum Zuh\u00f6ren, da Farhad grunds\u00e4tzlich viele gute Argumente von Zeinab ignoriert bzw. nicht darauf eingeht und dann nur seine beiden Punkte abarbeitet, welche daraus bestehen, dass nicht alle Migranten \u00fcber einen Kamm geschert geh\u00f6ren oder sie traumatisiert sind. Auch wenn teils guter Diskurs stattgefunden hat, war hier sehr viel Kalk\u00fcl von Farhad, um genau diese Punkte so oft wie m\u00f6glich anzubringen", "like_count": 152, "author_id": "UCysEQVLqGDEut7NDccd6gBA", "author": "@chrishell5595", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWmRvLQq7UBgPtfbogXDB-UhHg765FWsUJbG8BB5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrishell5595", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM79zyQOan7PXm", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "Ist es nicht legitim, st\u00e4ndig darauf hinzuweisen wenn genau das das Problem an der Argumentation des Gegen\u00fcbers ist?", "like_count": 7, "author_id": "UCoFdyZM_EPRgVLMAdOAvwgA", "author": "@lasselindermeir1740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktoOe87LSwvpgc_2qnnl6orVFk71IDtoamQhHyfx57lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lasselindermeir1740", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM79zzYp_9UXmH", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "Menschen sind daf\u00fcr geboren mit Krisen und Gefahrensituation umzugehen, diese k\u00f6nnen quasi immer verarbeitet werden, die generelle Aussage jeder Fl\u00fcchtling der Straftaten begeht weil er psychische Probleme hat ist einfach Quatsch und es ist richtig von ihr darauf hinzuweisen.", "like_count": 0, "author_id": "UCr5VkLu1rOqzAK2p9ni4cjA", "author": "@b.h.8585", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_Qkdd9L7hFuHaEzA_r7i0vjnbI7VfzvVAd-YtCm0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@b.h.8585", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM7A--KXFRmd0n", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "Ich finde die Frau Zeinab ist zutiefst traumatisiert und daher \u00fcberhaupt nicht Zurechnungsf\u00e4hig!!!\nSie argumentiert daher \u00fcberhaupt nicht neutral", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM7A-4Y6AgPMmH", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "\u00a0@lasselindermeir1740\u00a0 Es ist gerade nicht das Argument des Gegen\u00fcbers. Sie hat gerade nicht gesagt, dass alle Gefl\u00fcchteten straff\u00e4llig werden. Und daraufhin unterstellt er, dass es so klingen w\u00fcrde, als seien alle Gefl\u00fcchtete straff\u00e4llig. Das w\u00fcrde ich schon als dreist bezeichnen.", "like_count": 10, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM7A-9DuhPVSi5", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "Naja, SIE hat nicht die Gr\u00fcnde f\u00fcr die erh\u00f6hte Kriminalit\u00e4tsrate gesucht, sondern pauschal Abschiebungen gefordert, was  mit den Menschenrechten unvereinbar ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCoVFCbjx2r3OetKdKb3sG6A", "author": "@lisamorre7946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBZyti_EdG7Z2tPURAhtvZcDEoq73Vm0cSpJGX4RcB-exQUY_LOdwIilGHZgafdKmRUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisamorre7946", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM7A-CYxkzdHlR", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "Naja mehr gibt's halt nichts zu sagen aus Linker Position oder aus Defensiver was das angeht. Man kann nur zustimmen. Wer fl\u00fcchtet und sich benimmt, darf klar bleiben. Wer sich nicht benimmt und nicht mal Fl\u00fcchtling ist nicht mal aus einem 3. Staat sondern nur Migrant und Illegal, da gibt's halt nichts zu diskutieren. Lange galt man als Nazi diese Wahrheit auszusprechen.", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM7A0_HZFgZCjd", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "Ich glaube nicht, dass das kalkuliert war. Ich glaube er hat sich einfach nur schnell angegriffen gef\u00fchlt.", "like_count": 0, "author_id": "UCiNGVbtUW5wiJKD4uz2nfAA", "author": "@marie-ray", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kca4zzSa19srlRdWdaz9q9pwaIGyPYqmyE-ZvehQJr9YL_GufA3vS1TxtgqBQFVeLJKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marie-ray", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg.9zy6PoFWvM7A2LMvgGFJBO", "parent": "Ugzh1n6QR59M3YKLnql4AaABAg", "text": "Vergesst den Kontext nicht, das Deutsch nicht Farhads Muttersprache ist.\nSo bewundernswert seine bisherige akademische Leistung war - er ist jung und hat erst seit wenigen Jahren sich die deutsche Sprache angeeignet.\n\nDas er nicht zu jedem ihrer Argumente eingegangen ist, finde ich pers\u00f6nlich verst\u00e4ndlich und auch erwartet.", "like_count": 0, "author_id": "UCpGSAtKztg2z0oNmEh36YRA", "author": "@xXHotaroXx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7iWzWHzvSG4U0eZ-ow6B_vOY0DqMxWAkAuJL-4OkYsXm8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xXHotaroXx", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyJDwz0FN8_Ea_4ll4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide sehr sympathisch.", "like_count": 22, "author_id": "UCoGiEIx0fr3aIVxtq53qrgw", "author": "@brigitte7697", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lv0OFps6rQfOJXt8we0yI9P8dnXzZOfyhHIqURAjzP3hPbyhf73dY6hsoaN2U8skzHMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brigitte7697", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx91vzQm3J5rGzJNSR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Junge lebt in einer Traumwelt. Nat\u00fcrlich muss man Migranten eine Chance geben. Aber er gibt auch, so wie \u00fcberall, schwarze Schafe. Jene die straff\u00e4llig werden oder sich nicht integrieren/arbeiten, obwohl sie es k\u00f6nnten. Die haben ihre Chance verwirkt und geh\u00f6ren abgeschoben. So einfach.", "like_count": 1, "author_id": "UCXOtefcQvQUYRveQoNal9Vw", "author": "@chriu1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm6AbMgSZxlNgFFIF1UNP2lgqCevcjM8iBX4LtMeo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chriu1", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx91vzQm3J5rGzJNSR4AaABAg.9zy44goiLkj9zyC5vKYV2P", "parent": "Ugx91vzQm3J5rGzJNSR4AaABAg", "text": "Und was machst du mit Deutschen, die genauso sind?", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx91vzQm3J5rGzJNSR4AaABAg.9zy44goiLkj9zyVtcg-udR", "parent": "Ugx91vzQm3J5rGzJNSR4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Straff\u00e4llige ins Gef\u00e4ngnis und jene die nicht arbeiten die Sozialleistungen immer weiter k\u00fcrzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCXOtefcQvQUYRveQoNal9Vw", "author": "@chriu1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm6AbMgSZxlNgFFIF1UNP2lgqCevcjM8iBX4LtMeo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chriu1", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuatuOtDeIcB1r8_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sonderkontigent ist erlaubte Einreise nach D. Ein wichtiger Unterschied zur illegalen Einreise. Somit w\u00e4ren mehr Sonderkontigente die anzustrebende politische L\u00f6sung \ud83c\udf89", "like_count": 9, "author_id": "UCKJAc8qYwM-ggLlk5myNdzw", "author": "@gerole.3881", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnnqzXEB5YoM6YIqlN8Gg-GgI4xfJDa-2WVLAl-PLX4SL08LlOSPCZoilDvYHVThuyjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gerole.3881", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuatuOtDeIcB1r8_14AaABAg.9zy3ulPVmOvA0IfazmyxiD", "parent": "UgzuatuOtDeIcB1r8_14AaABAg", "text": "Aber nur ausgew\u00e4hlte \ud83d\ude4f", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5MDfLkY5MbMFcZIN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann zum Thema sehr die Arbeit von Aladin ElMafalaani empfehlen. Er erkl\u00e4rt das komplexe Thema wirklich fundiert und verst\u00e4ndlich.", "like_count": 1, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEzb-T-jJA7asykul4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland braucht unbedingt eine bessere Integrationspolitik. Denn wir brauchen nicht weniger, sondern sogar wesentlich mehr Migration. Das ist die Realit\u00e4t in unserer \u00fcberalterten Gesellschaft und dem Fachkr\u00e4ftemangel. Die Integration muss wesentlich besser werden, damit die Menschen schnell und solide hier ankommen K\u00d6NNEN.\nDann steht einer florierenden, offenen, bunten und demokratischen Gesellschaft nichts im Wege.\nWir k\u00f6nnen nicht einfach Angst haben, hassen, uns abschotten und so tun als h\u00e4tten wir mit dem Rest der Welt nichts zu tun.\nUnd Straff\u00e4lligkeit ist ein Ph\u00e4nomen, das insbesondere mit Perspektivlosigkeit und Armut gekoppelt ist. Auch hier gilt es Umzuverteilen und etwas gegen die immer st\u00e4rkere Differenz zwischen vielen Armen und wenigen sehr Reichen zu tun, anstatt marginalisierte Gruppen gegeneinander auszuspielen.\nAuch Misogynie und patriachale Strukturen sind ein Problem in der Gesellschaft, das angegangen werden sollte. Und zwar ganzheitlich und strukturell gedacht. #keinmenschistillegal", "like_count": 0, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEzb-T-jJA7asykul4AaABAg.9zy36ZkG10X9zyCskaHrsf", "parent": "UgzEzb-T-jJA7asykul4AaABAg", "text": "Ich will dich nicht entt\u00e4uschen, aber Migration wird den Fachkr\u00e4ftemangel leider nicht l\u00f6sen, genauso wie auch die \u00fcberalterte Gesellschaft. Die Probleme kommen ja aus unserer Gesellschaft heraus. Das hei\u00dft, jeder, der Teil dieser Gesellschaft wird, wird das nicht \u00e4ndern k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEzb-T-jJA7asykul4AaABAg.9zy36ZkG10XA0IfjYoS7_M", "parent": "UgzEzb-T-jJA7asykul4AaABAg", "text": "Geordnete Remigration \ud83d\ude4f", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWUJQLJ6VVl5rCiD54AaABAg", "parent": "root", "text": "9:55 \ud83d\ude2eZuerst sind die \ud83d\udcb0 Mittel in D f\u00fcr den Unterhalt der unerlaubt Einreisenden zu begrenzen", "like_count": 7, "author_id": "UCKJAc8qYwM-ggLlk5myNdzw", "author": "@gerole.3881", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnnqzXEB5YoM6YIqlN8Gg-GgI4xfJDa-2WVLAl-PLX4SL08LlOSPCZoilDvYHVThuyjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gerole.3881", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Dude spricht von Einzelf\u00e4llen und hoher Motivation xD Diggi die meisten die herkommen sind Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge und davon gehen knapp 1/5 arbeiten. Selbst die Ukrainer die aufgenommen wurden kassieren lieber Leistung obwohl f\u00fcr die fast alle Gesetzte gelockert worden damit sie schnell in Arbeit kommen k\u00f6nnen. Mag sein, dass du einer unter tausenden bist der die Chance genutzt hat, doch da bist eher einer der Einzelf\u00e4lle und nicht die Mehrheit.", "like_count": 52, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR229zy4jsKIQq2", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "Hallo Cansen, deine Behauptung ist so nicht korrekt. Von den rund 5,5 Millionen Menschen, die B\u00fcrgergeld bekommen, seien im Juli rund 1,6 Millionen nicht erwerbsf\u00e4hige Leistungsberechtigte gewesen \u2013 also Menschen, die unter 15 Jahre alt sind oder aufgrund ihrer gesundheitlichen Situation nicht in der Lage sind, mindestens drei Stunden t\u00e4glich zu arbeiten. Zudem war nach einer Studie der Unicef von 2015 bis 2022 mehr als ein Drittel der Menschen, die einen Asylantrag stellten, zwischen 0 und 17 Jahren.\r\nNach Angaben des Recherchezentrums Correctiv beziehen 55,1 Prozent der syrischen Gefl\u00fcchteten B\u00fcrgergeld. Diese Zahl sollte vor dem Hintergrund der oben genannten Fakten betrachtet werden. Zudem berichtet das Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB): \u201eDie Erwerbst\u00e4tigenquoten der Gefl\u00fcchteten sind unmittelbar nach ihrer Ankunft in Deutschland gering [\u2026] sie steigen dann aber mit zunehmender Aufenthaltsdauer.\u201c Die Erwerbst\u00e4tigenquote liegt zudem nach sieben Jahre nach dem Zuzug nach Deutschland im Schnitt bei 62 Prozent. \n\nMehr dazu kannst du hier nachlesen:\nhttps://correctiv.org/faktencheck/hintergrund/2023/08/31/buergergeld-irrefuehrender-grafik-fehlt-kontext-zu-quoten-von-gefluechteten/\r\nhttps://www.unicef.de/_cae/resource/blob/178376/2b13cc04ce8338d13d6f76dffb079021/gefluechtete-und-migrierte-kinder-in-deutschland-2015-2022-data.pdf", "like_count": 25, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR229zyD1bEFs4J", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "Ich h\u00f6re ganz viele Privilegien aus dir heraus. Sorry, wenn ich das so sagen muss, aber die Realit\u00e4t ist eine ganz andere.", "like_count": 8, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR229zyEWVmrIER", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Wo ist jetzt der Beweis, dass die Mehrheit keine Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge sind?", "like_count": 0, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR229zyPN-WWPdS", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "Woher nimmst du deine Gro\u00dfkotzigkeit, obwohl du dir offensichtlich niemals die M\u00fche gemacht hast, deine Vorurteile durch Fakten und Interesse zu hinterfragen und zu \u00fcberpr\u00fcfen?", "like_count": 4, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR229zybog0R4At", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Was bist du gleich so schnippisch? Als ob ich jetzt hier nen Referat halte mit Fakten und co xD Ich habe ja nichtmal gesagt dass ich es schlecht finde, aber hey, gut gebr\u00fcllt.", "like_count": 6, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR229zyhJXUQ3F2", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u00a0@cansen1441\u00a0 offensichtlich bist du nicht in der Lage, dich selbst zu erkennen und zu reflektieren. Lies mal deinen Eingangskommentar. Lies dann nochmal meinen Kommentar. Erkenne den Zusammenhang, auf welche deiner Aussagen, meine Aussagen sich wohl beziehen.", "like_count": 6, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR229zyjfWbiYU3", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 So viel geschrieben aber so wenig gesagt, Gl\u00fcckwunsch.", "like_count": 3, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR22A--IffvSVnE", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "Komisch, Bist Du selber ein Fl\u00fcchtling und hast somit die anderen Fl\u00fcchtlinge und ihre Leistungen und Motivation im Blickfeld oder glaubst Du dass hier ist deine Stammkneipe?", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR22A-1OEEW8_xC", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0correctiv als Quelle...also im Klartext die Zahlen stimmen, aber wir fechten das an und packen ganz viel Text zu den keiner liest.", "like_count": 3, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR22A-1t4C_sFgp", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0die Zahlen beziehen sich auf Erwerbsf\u00e4hige, braucht man also nichts ber\u00fccksichtigen", "like_count": 0, "author_id": "UCP6WmrG4sVyIrNcBCyPcuGw", "author": "@New0Kids0Nitro100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUAXusPzuWgkLUgicc3tb3NLWKOIQOlIC_xheLvLj8cQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@New0Kids0Nitro100", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR22A-CZRfVIQRF", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@unbubble\u00a0W\u00e4hrend es nur 5,5% aller Deutschen sind, die B\u00fcrgergeld empfangen. Sind wohl auch alles Kinder? \n\nNat\u00fcrlich nicht. Es geht um Erwerbsf\u00e4hige. Mehr als die H\u00e4lfte der Syrer beziehen B\u00fcrgergeld. Sie werden nur geschlagen von 65% der Ukrainer\n\nKurzer Faktencheck am Rande also.\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR22A0IftHEIklO", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hawkhunter3256\u00a0zdf halt\ud83e\udd2d\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg.9zy2IBKfR22A6WxA-IPThl", "parent": "UgzS4V1HzEERR6ZTNMx4AaABAg", "text": "Menschen, die nicht mindestens 3 Stunden t\u00e4glich erwerbsf\u00e4hig sind, erhalten kein B\u00fcrgergeld, sondern Grundsicherung. Kinder erhalten schon B\u00fcrgergeld, aber auch da nimmt der Anteil der ausl\u00e4ndischen Kinder immer mehr zu.\u200b\u00a0@unbubble\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCqjEvR5JmI4AAfmRNhU0Eog", "author": "@petramuller290", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqY349uGO8-guoFU7VjV4Mgo5MDiBoJttejLdIAMwZTIDAbvfUFR0GStlO18CBzTCYGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petramuller290", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzB89PATz53w2Rkj2t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwei wirklich sehr bewundernswerte und intelligente Personen, die hier gesprochen haben! \ud83d\ude2e Habe sehr interessiert zugeh\u00f6rt.", "like_count": 78, "author_id": "UC4d5uBzO50pAwKXx_VYjw9Q", "author": "@JenWithThePen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqpu1dX4Ch-RAifw3IaWS6MIUO3lZVjM58azcAcC0fZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JenWithThePen", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Allein zahlenm\u00e4\u00dfig muss es Grenzen f\u00fcr die Aufnahme von Migranten geben. Ab wann wird es zur \u00dcberforderung f\u00fcr Staat und B\u00fcrger?", "like_count": 184, "author_id": "UCT8dwSFM0DSk6jKyndFGsSw", "author": "@kokskeks66", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p3py7tkTxYZVOs8xIAUDbiFvWLl2CNitWn5krAlpgX-URrqgehKDTY0WJTI6VtV0jwN6PDjvZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kokskeks66", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21Yxhc9zyOXFVCKOG", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "nie, wenn Menschen H\u00e4nde reichen und sich als Gemeinschaft begreifen.", "like_count": 14, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21Yxhc9zyPeTCOTFc", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "wer macht die ganzen schlecht bezahlten Jobs die keiner hier mehr machen will? Wer putzt den Dreck weg, die Deutschen sind sich daf\u00fcr mittlerweile zu schade und der Fachkr\u00e4ftemangel \u00fcbersteigt alle Vorstellungen. Minijobs und Ausbildungsstellen k\u00f6nnen nicht mehr besetzt werden. Zahlenm\u00e4\u00dfig brauchen wir also die Migranten. Und durch den demografischen Wandel kann man sich nat\u00fcrlich fragen wie schlimm die Situation in 20-30 Jahren aussehen soll, wenn sie jetzt schon so katastrophal ist. Wer zahlt meine Rente wenn es kaum noch arbeitsf\u00e4hige Menschen gibt und die anderen immer \u00e4lter werden?", "like_count": 0, "author_id": "UCL-DzIST9ndZTByFHW93vjA", "author": "@hellomello4569", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYgF1Xo18oNzrBvtDLCqW1Q6aP7Ei1uB_iMLLptNNC=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hellomello4569", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21Yxhc9zyV-kltxEa", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "In der Theorie gibt es dieses Limit, jedoch ist dieses viel zu weit von der Realit\u00e4t entfernt, um jetzt eine \u201eObergrenze\u201c zu diskutieren.", "like_count": 9, "author_id": "UCIr4sWs05ypF4L8-kM7Z1kw", "author": "@antonschafer5539", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfMde0O64zJRsTmPAbnckat1Bn7whpBZomXMyAFqs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antonschafer5539", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21Yxhc9zyYuvyHnDH", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Das ist utopisch.", "like_count": 34, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21Yxhc9zyhS32FVe1", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 nein, da tausende Menschen dieses Konzept leben. Ist also real.", "like_count": 1, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21Yxhc9zymRbqKvQ6", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Und wie viele Menschen hat die Welt? Ich hoffe doch mehr als \"tausende\".", "like_count": 7, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21Yxhc9zynLJaJPFh", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 tausende ergeben ebenso Millionen. Da ich keine konkrete Zahl kenne, benenne ich sie lieber niedriger, als prollig zu hoch. Jedoch \u00e4ndert das nichts am Inhalt meiner Aussage: Gemeinsinn zu f\u00fchlen und zu leben, ver\u00e4ndert das Empfinden, die Handlungsf\u00e4higkeit und die Perspektive positiv. Menschen, die jedoch keine Menschen kennen die eine solche Einstellung leben, m\u00f6gen das tats\u00e4chlich subjektiv als utopisch wahrnehmen. Doch blo\u00df nur, weil du etwas nicht kennst oder wahrnimmst, hei\u00dft das nicht, es w\u00fcrde nicht existieren. Empfehle dir das Buch: \"Zusammen \u2013 wie wir mit Gemeinsinn globale Krisen bew\u00e4ltigen\" von Ulrich Schnabel.", "like_count": 0, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--4UXd4vEo", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bananey\u00a0Allein plaztechnisch kann Deutschland nicht alle Migrant:innen aufnehmen, die es auf der Welt gibt/geben wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCGShoclZA7wPV8cMj3MbYCA", "author": "@hannahwinterhalder741", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lHAXskYwYGn2RQiGNHbblD12NIdmx4A2gfMGamOxfH-D6b-sPLkV_0RxCV0PvgSmrPtg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hannahwinterhalder741", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--KZwSS91V", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 mag sein, dass es utopisch ist, aber wenn man jedes Modell einer besser welt pauschal als zu unrealistisch abtut gilbt man auf bevor man es versucht hat -> selbsterf\u00fcllende prophezeihung", "like_count": 3, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--LcPuZggV", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 leider hat noch nie ein Staat von Luft und Liebe bestehen k\u00f6nnen", "like_count": 18, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--MWaf3UCA", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gustavm5064\u00a0w\u00e4re wahrscheinlich m\u00f6glich, wenn Europa ihre Kolonialteile Afrikas zur\u00fcckbekommen w\u00fcrde. Dann h\u00e4tten wir genug Rohstoffe und Platz, um diesen Menschen helfen zu k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--Muij4Mkq", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Dann doch lieber alle Anstrengungen auf sich nehmen, damit man ein Ideal versucht, um dann zu sehen, dass es nicht klappt? Also das halte ich f\u00fcr keine praktikable L\u00f6sung.", "like_count": 4, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--QdMW9TVX", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@antonschafer5539\u00a0totaler quatsch Wohnungen, schulpl\u00e4tze und M\u00e4ngel an Lehrer, \u00c4rzten und sogar Parkpl\u00e4tze usw usw nat\u00fcrlich gibt es eine Obergrenze. Irgendwann funktioniert es einfach nicht mehr....", "like_count": 0, "author_id": "UCBf3zyIOK0yPi3bjLGspOGA", "author": "@simoniusce1624", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA5iYFWQWr-erQfOrpRSPi7uAL1ykOBKRSbPBDp88Z1xyBT7Je5IKp6_AckwgwsDEc-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simoniusce1624", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--TBfZxpNz", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 tats\u00e4chlich ist die Methode des nicht zu erreichenden Nordsterns eine ziemlich effektive. Wenn man sich auf ein Ziel geeinigt hat und nur den halben Weg schafft ist man letzten Endes schon viel n\u00e4her dran als zu Beginn", "like_count": 1, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--aTksMJac", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "Selbst der Kommunismus als Staatsmodell ist ein Idealstaat. In der realen Welt hat dieser Idealstaat zu B\u00fcrgerkrieg, Enthauptungen und anderen Verbrechen gef\u00fchrt. Ein Modell ist und bleibt ein Modell, weil nur sehr wenige Menschen dieses Ideal verk\u00f6rpern. Ich finde man muss das ganze auch realistisch betrachten. Und realistisch sind zu wenige Menschen bereit daf\u00fcr, sich tats\u00e4chlich in der Integrationshilfe zu engagieren. Und weil dem so ist braucht es eine Obergrenze oder Kriterien nach denen man Menschen \u00fcber die Grenze l\u00e4sst.", "like_count": 1, "author_id": "UCB1TgTa5M7nhgTEn2Br0kjQ", "author": "@KenKaneki-qw9jy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQBoNBF0OyaA6ZHIu4IYDszjBpX-UgogNqs9hSmzV76-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenKaneki-qw9jy", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--hbtI-BMZ", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Hat nur nichts mit Gesellschaft zu tun, sondern ist eine im Kontext der Arbeitswelt und speziell innerhalb eines Unternehmens eingesetzte Methode, die nichts mit eigenen Werten etc. zu tun hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--icaFwfF5", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 ist es deswegen ausgeschlossen, dass es gesamtgesellschaftlich funktionieren kann? Bzw beeintr\u00e4chtigt das den Wirkmechanismus?", "like_count": 1, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--lBO4sK0i", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Dass es kein Arbeitsgehalt gibt, sondern jeder leben kann wie er m\u00f6chte. Hast du denn Beispiele, in denen es schon funktioniert hat?", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA--mMpwYVwN", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 man k\u00f6nnte die Mondlandung als Beispiel nennen , ja das ist auch ein Unternehmen (NASA) aber die Anstrengungen die es zu bew\u00e4ltigen gab hat die amerikanische Gesellschaft getragen. Die Mondlandung hat ja sogar geklappt , aber selbst wenn sie nicht geklappt h\u00e4tte, wurden auf dem Weg dorthin viele n\u00fctzliche Dinge erfunden (Lacke , K\u00fchlmethoden, IT...) die heute noch im Einsatz sind.  Ich empfehle dazu das Buch Mission von Mariana mazzucato f\u00fcr Details :)", "like_count": 0, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-2E4trhOIz", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@GowiththeFloW666\u00a0 Da muss ich dich entt\u00e4uschen: Bhutan rechnet nicht mit einem Bruttosozialprodukt, sondern mit Bruttosozialgl\u00fcck. Da gibts noch weitere Beispiele. Und selbst wenn es die nicht g\u00e4be: Nur weil es etwas noch nicht gab oder gibt, hei\u00dft es nicht, dass es nicht realisierbar ist. W\u00fcrdest du das denken, m\u00fcsstest du ja komplett innovations- und wissenschaftsfeindlich sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-2FYJpqKxI", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Buthan, wirtschaftlich mot Deutschland zu vergleichen, ist schon ein arger Witz, oder?\nAllein unser Sozialsystem muss sich ja irgendwie finanzieren und da spielt Gl\u00fcck sehr wenig Rolle. Meist spielt hier strategisches, wirtschaftliches Denken die vordergr\u00fcndige Rolle", "like_count": 1, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-2H9-DPrX7", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@GowiththeFloW666\u00a0 vielleicht hast du den Kontext/den Gespr\u00e4chsfaden vergessen, oder wieso denkst du, ich wollte das bhutanische Wirtschaftssystem 1:1 auf Deutschland \u00fcbertragen? Lies nochmal nach. Es geht darum, dass ein Leben, in dem wir uns H\u00e4nde reichen und als vereinte Gemeinschaft begreifen, m\u00f6glich ist \u2013 \u00fcberall, unabh\u00e4ngig vom Wirtschaftssystem. Es liegt an uns Menschen.", "like_count": 1, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-2HmSOLRc7", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Da gibt es nur einen Faktor, der dies nicht erm\u00f6glicht und dieser nennt sich Mensch! 2000 Jahre dokumentierte Geschichte und das Rad dreht sich wiederholend immer im Kreis.\nWer glaubt, dass mit was auch immer f\u00fcr Mitteln eine \u00c4nderung m\u00f6glich w\u00e4re ist ein romantischer Traumt\u00e4nzer", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-2JrZzGWZk", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@GowiththeFloW666\u00a0 hat dir denn niemand erz\u00e4hlt, dass Menschen schon vor Jahrhunderten auch immer wieder andere Vorschl\u00e4ge zur Gestaltung vorschlugen und bem\u00fcht waren durchzusetzen, jedoch \u2013 so wie heute \u2013 Menschen mit mehr Macht und Geld, ihre Ideen stattdessen \u00fcber sie hinweg- und durchsetzten? Menschen wie du, denen differenziertes, selbstst\u00e4ndiges Denken und Lernen keinen Aufwand wert zu sein scheint, erm\u00fcden und legen \u00fcberhaupt den Grundstein, dass Ver\u00e4nderungen schwieriger sind. \u00dcb dich mehr im divergenten Denken und hol dir dazu eine differenzierte Geschichtsbildung dazu, und du wirst erkennen, wie viele M\u00f6glichkeiten wir einzeln sowie als Gemeinschaft haben, Handlungsspielr\u00e4ume zu nutzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-3xh9ZimYw", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Man kann nicht Millionen von Menschen aufnehmen, die traumatisiert sind und/oder schlecht gebildet sind. \nWelche Auswirkungen das auf die Kultur der Gesellschaft h\u00e4tte, sei mal dahingestellt. Aber alleine die finanziellen Ressourcen k\u00f6nnten daf\u00fcr \u00fcberhaupt nicht aufgebracht werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCU3ZLgeODAqxiZVbheiGKXg", "author": "@timo5473", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzVoVGCVh21PgG1rIhnBqKzydjJBP0ey995w65lmM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timo5473", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-4XgF90_bV", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "@bananey Das klingt f\u00fcr mich eher nach der Vorstellung des Sozialismus, die immer wieder am Menschen selbst gescheitert ist. Nicht, dass man nur die H\u00e4lfte des Ziels erreicht, sondern dass man beim Versuch eben den aktuellen Status torpediert und das b\u00f6se Erwachen kommt. Das klingt jetzt nat\u00fcrlich h\u00e4rter als es in Wahrheit bei diesem Thema ist. Wenn die aktuell w\u00e4hlende Bev\u00f6lkerung in Deutschland die aber nicht als Gewinn begreift, dann kannst du sie maximal zu ihrem Gl\u00fcck zwingen (das du f\u00fcr sie zu definieren scheinst).", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-4n9qceyiV", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@timo5473\u00a0 als selbst traumatisierter Mensch, kann ich dir beruhigt sagen, dass das nicht bedeutet, arbeitsunf\u00e4hig oder wirtschaftlich nutzlos zu sein. Auch hier ist H\u00e4nde reichen gefragt. Je mehr eine Gesellschaft sich mit ihren jeweils individuellen F\u00e4higkeiten und Ressourcen gegenseitig st\u00fctzt, desto schneller finden Menschen den Zugang, wirkungsvoll und n\u00fctzlich zu sein. Je weniger Unterst\u00fctzung sie erhalten, desto geringer die Chancen.", "like_count": 1, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-BGJCPkMj3", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0so funktioniert das aber nicht. Du kannst doch nicht einfach nach dtl kommen, die Ausrede: traumatisiert reinwerfen und dann als Opfer darstellen, weil keiner hilft. Wenn du das Gef\u00fchl hast, nicht leisten zu k\u00f6nnen, dann ist es doch okay sich nicht auf ein neues Leben vorzubereiten. \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCea8v-KnVWFjRLuTGeXtILA", "author": "@stilltanja1245", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz0WQ2urjkwjkAfqK_EdLBYiMnKV9tTCAehms64-BY7J4wgAZK-pM-tV9QNNg395wpAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stilltanja1245", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-DXI2MjHpP", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@stilltanja1245\u00a0 Dein Kommentar ist v\u00f6llig am Inhalt meiner Aussagen vorbei. Allerdings wirkts auch nicht so, als h\u00e4ttest du versucht, mich zu verstehen. Niemand sucht Ausreden f\u00fcr irgendwas oder spricht davon, sich in einer Opferrolle zu suhlen. Es geht um psychologisches Verst\u00e4ndnis f\u00fcr sich selbst und die Mitmenschen. Diese Erkenntnisse waren auch schon vor der Zweitausenderwende bekannt. Individualismus greift unser Gemeinschaftsgef\u00fchl an, wir fokussieren uns immer \u00f6fter nur auf uns, und schlie\u00dfen andere immer h\u00e4ufiger aus. So bew\u00e4ltigt man keine Krisen. Sondern miteinander.", "like_count": 1, "author_id": "UCtrM547QjVCVbPSH9MYmZvA", "author": "@bananey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UxL6IqPioOFU6JujYq-gGnVoZbcvbUHrexuCjIyVz4vYl4wdpuEPJId2IzQtzoP6JQE9FDAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bananey", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-UQtWJ6ndC", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Ich wollte darauf hinaus, dass traumatisierte Menschen in der Regel mehr Ressourcen ben\u00f6tigen. In Form von Therapiepl\u00e4tzen und auch h\u00e4ufiger in Form von Sozialhilfe, wenn man die Personengruppe statistisch mit nicht beeintr\u00e4chtigten Menschen vergleicht.\n\nNat\u00fcrlich sollte man neben solchen Statistiken auch immer das Individuum sehen, da Menschen individuell nat\u00fcrlich sehr unterschiedlich mit Traumata umgehen k\u00f6nnen.\n\nBei der Einwanderungspolitik prim\u00e4r auf traumatisierte und/oder schlecht ausgebildete Menschen zu setzen, scheint mir aber kein nachhaltiger Ansatz zu sein. Ich denke, dass das dem Land unterm Strich mehr schadet, als dass es ihm n\u00fctzt.\n\nWeil zu viele Ressourcen ben\u00f6tigt werden\u00a0\nFinanzielle Ressourcen, Therapiepl\u00e4tze, aber auch infrastrukturelle Ressourcen wie Wohnungen usw.\nWenn Deutschland mit der bisherigen Migrationspolitik z.B. dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegenwirken will und 100.000 Stellen besetzen will, dann m\u00fcssten ein paar Hundertausend, wenn nicht sogar Millionen, Migranten daf\u00fcr in das Land migrieren.\nWeil einerseits die Erwerbsquote der seit 2015 gekommen Migranten bei unter oder knapp 50% liegt und weil die Migranten nicht nach den deren Qualifikationen ausgesucht werden und es somit ein Gl\u00fccksfall ist, wenn ein Migrant zuf\u00e4llig eine offene Stelle besetzt.\n\nDas ist keine nachhaltige Migrationspolitik und wird von anderen L\u00e4ndern viel effektiver umgesetzt.", "like_count": 0, "author_id": "UCU3ZLgeODAqxiZVbheiGKXg", "author": "@timo5473", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzVoVGCVh21PgG1rIhnBqKzydjJBP0ey995w65lmM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timo5473", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-bPspvchVf", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Du vergleichst die Herangehensweise von Bhutan mit Deutschland. Bhutan hat aber praktisch kein Wachstum und ist dementsprechend auch schlechter aufgestellt. Unsere Bev\u00f6lkerung kann nur durch ein kapitalistisches Wirtschaftssystem aufrecht erhalten werden, weil wir nicht genug Landfl\u00e4chen und B\u00f6den haben, um uns komplett selbst zu versorgen. W\u00fcrden wir das System \u00fcbernehmen, dann w\u00fcrden Millionen von Menschen hungern und unser Wohlstand w\u00e4re auch im Keller. \nIn Bhutan gibt es keine Innovationen. Sie profitieren von Gesellschaften wie unsere, wo sie Technologie importieren k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA-bQ5SaYIYQ", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u00a0@bananey\u00a0 Wann ist denn jemand f\u00fcr eine Gesellschaft \"wirkungsvoll und n\u00fctzlich\"?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA0Ig9PMZjHW", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bananey\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA0IgEWQeWE1", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bananey\u00a0\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA0IgLhtj59B", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bananey\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21 gr\u00fcner?\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA0IgQR0OnHc", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hannahwinterhalder741\u00a0sind da auch Frauen dabei?\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA0IgTJ4uSjF", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gustavm5064\u00a0es ist l\u00e4cherlich", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA0IgtT0pDW_", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bananey\u00a0\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg.9zy1r21YxhcA0Ih3D1X_AE", "parent": "UgwYlrlWaCJmArldplh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bananey\u00a0ach b\u00fcbchen\ud83d\udc76\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wo war da der deutsche in der Runde?", "like_count": 6, "author_id": "UCpvBAxqLPrdC3-zl4WBXndA", "author": "@thdkb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncxqnW1eelgBiy2ldC3gVXZ-qhBnLpF3wCykcG35FzDBYI8bx_s6y4jEHMv17QNAbqcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thdkb", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSj9zy4z3DKsok", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "Zainab ist Deutsche.", "like_count": 14, "author_id": "UC3TxQdZbljHOjuqTrhtByvg", "author": "@Mondsteinhexe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlUBmTiknC-QypVPMtnVGrz0N9d3e6A6WbRGP81nTAB4M_a0rHjMjEpT9Ihj5bpQgeh_VfUxAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mondsteinhexe", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSjA--GDFLmBsJ", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "Die Deutsche, nicht Der!", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSjA-2V776L-0Y", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "\u00a0@Mondsteinhexe\u00a0 Auf dem Papier.", "like_count": 1, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSjA-4d2s1GEMc", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "\u00a0@blockn-o\u00a0 Deutscher ist wer die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC3TxQdZbljHOjuqTrhtByvg", "author": "@Mondsteinhexe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlUBmTiknC-QypVPMtnVGrz0N9d3e6A6WbRGP81nTAB4M_a0rHjMjEpT9Ihj5bpQgeh_VfUxAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mondsteinhexe", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSjA-5SHRgXPWq", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Mondsteinhexe\u00a0Ein Esel der im Ziegenstall geborene ist bleibt immer noch ein Esel", "like_count": 0, "author_id": "UCpvBAxqLPrdC3-zl4WBXndA", "author": "@thdkb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncxqnW1eelgBiy2ldC3gVXZ-qhBnLpF3wCykcG35FzDBYI8bx_s6y4jEHMv17QNAbqcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thdkb", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSjA-6hHU_Zz9h", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "\u00a0@Mondsteinhexe\u00a0 Nein. Sie kommt aus Libanon.", "like_count": 0, "author_id": "UC9eJyLqADkf-U4c-44rZiqw", "author": "@marcoader9095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ4owaBHdJjMYyssd_ThipIK2PJQQeL8Wpj8Q5KK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcoader9095", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSjA-6i7HQ5Y3v", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "\u00a0@marcoader9095\u00a0 Sie ist in Deutschland geboren und aufgewachsen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3TxQdZbljHOjuqTrhtByvg", "author": "@Mondsteinhexe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlUBmTiknC-QypVPMtnVGrz0N9d3e6A6WbRGP81nTAB4M_a0rHjMjEpT9Ihj5bpQgeh_VfUxAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mondsteinhexe", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg.9zy0_x37bSjA0K1tZQTDjr", "parent": "UgwtfCSLfK2AfWWiGcR4AaABAg", "text": "Der hat gefilmt \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8_AfngA2j4DKKOeF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Respekt f\u00fcr die gute Argumentation! Hab einiges gelernt.", "like_count": 32, "author_id": "UCMlrLVEilB8h3TiuxuXsvBw", "author": "@DerJayger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcch1ryQfV2OPZkEY7_q2wLtAZdO1N_6J1T9UiCJc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerJayger", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8_AfngA2j4DKKOeF4AaABAg.9zy-KC2w9W_9zy0tu96TxB", "parent": "Ugy8_AfngA2j4DKKOeF4AaABAg", "text": "Welche Argumente haben dich besonders \u00fcberzeugt? \ud83d\ude0a", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8_AfngA2j4DKKOeF4AaABAg.9zy-KC2w9W_9zy3pI9F1s2", "parent": "Ugy8_AfngA2j4DKKOeF4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0Jedes einzelne, deshalb fand ich's so beeindruckend.", "like_count": 5, "author_id": "UCMlrLVEilB8h3TiuxuXsvBw", "author": "@DerJayger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcch1ryQfV2OPZkEY7_q2wLtAZdO1N_6J1T9UiCJc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerJayger", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8_AfngA2j4DKKOeF4AaABAg.9zy-KC2w9W_A0Ih9DICS6_", "parent": "Ugy8_AfngA2j4DKKOeF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@DerJayger\u00a0\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon nach 20 Sekunden frage ich mich, was es da zu diskutieren gibt. Wer wo hin will, hat sich an die Gepflogenheiten vor Ort anzupassen. Egal, ub ich nun wo anders hingehe oder jemand anderes hier her kommt. Und das gilt erst recht, wenn man vor hat dort zu bleiben. Punkt, aus.\nOder um es mal unverbl\u00fcmt auszudr\u00fccken: Mit den Al\u00f6chern, die von hier kommen, das ist unser Problem. Um die m\u00fcssen wir uns selbst k\u00fcmmern. Aber wenn jemand nicht von hier kommt und sich DANN wie ein Aloch verh\u00e4lt, dann ist das NICHT unser Problem und diese diese Person hat wieder zu gehen.\nUnd wenn sich dann jemand so verh\u00e4lt, dass es hei\u00dft \"sry, du kannst hier nicht bleiben\", dann hat man daf\u00fcr zu sorgen, dass den Worten Taten folgen. Auch hier gibt es logisch betrachtet nichts zu diskutieren.", "like_count": 69, "author_id": "UCwpX9s6rL4JNK4hvQXGR1Gg", "author": "@FelanLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq7ND6-VnmDXOxCz481njqnCh3HOYFsMw-eYXcPtleohc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FelanLP", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zy0ADEXghe", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "Und wenn ich hier geboren bin und zu Schule gegangen bin ?", "like_count": 4, "author_id": "UCSuYto9ZBrcXAIX8H4OYTiw", "author": "@439elotrix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k171yMDtn8o398C3lxd39OcZg4d7MFhNvJGfTuGHa2Zi2ow4EOwQv8jolERX9FY3-O3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@439elotrix", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zy1dPsgDNM", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 Das sagte ich bereits. Dann bist du das Problem Deutschlands. (Zu sagen \"unser Problem\" klingt in der Form der Formulierung irgendwie komisch.)\nDas gleiche Gilt auch, wenn jemand die deutsche Staatsb\u00f6rgerschafft bekommt. Das ist im Prinzip nichts anderes als zu sagen \"wir adiptieren dich und machen dich somit zu unserem problem.\"\n\nDas einzige, worauf ich keine Antwort habe, wenn du hier geboren wurdest, aber keine deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft hast. Abgesehen, dass ich nicht wei\u00df, ob das \u00fcberhaupt geht, weil manche L\u00e4nder sagen, wer bei uns geboren wird, hat unsere Staatsb\u00f6rgerschafft, dann gibt es l\u00e4nder, die sagen, egal wer im Ausland geboren wird, wenn die Eltern unsere Staatsb\u00fcrgerschaft haben, dann hat die auch das Kind, und dann gibt es L\u00e4nder die erlauben keine zwei paralel. (Wo ich sagen w\u00fcrde, dass zumindest DIESER eine Punkt eigentlich nur vern\u00fcnftig ist.)\nWenn ich mich jetzt spontan festlegen m\u00fcsste, dann w\u00fcrde ich das mehr von der deutschen Statsb\u00fcrgerschafft abh\u00e4ngig machen. Bist du kein deutscher B\u00fcrger, haben wir dich nicht adoptiert, bist also nicht unser problem.", "like_count": 1, "author_id": "UCwpX9s6rL4JNK4hvQXGR1Gg", "author": "@FelanLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq7ND6-VnmDXOxCz481njqnCh3HOYFsMw-eYXcPtleohc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FelanLP", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zy1srhgkdn", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "Das \u00fcbersieht jede Problematik der strukturellen Ungerechtigkeit und bricht es damit auf eine unrealistische, populistische Aussage runter. Die Welt ist nicht schwarz-wei\u00df, man ist Arschloch oder nicht. Wir werden gepr\u00e4gt durch unsere Erlebnisse, Chancen und M\u00f6glichkeiten. Und genau das sind die Hebel, die eine gute Integrationspolitik bedienen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zy3PqXIhb9", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "Btw Ich w\u00fcrde dieses \"nicht under problem\" noch auf viel mehr ausweiten, als nur den aufenthalt. Ich bin nicht auf dem laufenden, aber vor ein paar Jahren noch hie\u00df es, wer hier lebt, dessen Familienmitglieder bekommt auch im Au\u00dfland hilfe. Ich wei\u00df aber nicht ob das stimmte, oder ob das immernoch stimmt, aber ich finde das sollte nicht so sein, weil wir haben mit denen ja nichts zu tun und die nicht mit uns. Die einzige Verbindung ist das Familienmitglied, das hier lebt und DIE Person sollte dann auch Hilfe bekommen k\u00f6nnen, eben WEIL sie hier lebt.\n\n...\nAber zur\u00fcck zum Thema.\nIch bin mir bewusst, dass in der heutigen Zeit dieses \"Gerede\" in der Gesellschaft gern in die rasissmus Schublade geschoben wird. Allerdings erwarte ich auch keine andere Behandlung von ausl\u00e4ndischen beh\u00f6rden, wenn ICH ins Ausland fl\u00fcchten m\u00fcsste.\n\nEs ist eine Checkliste:\n- Die Person hat dreck am Steken.\n- Die Person ist nicht unsera Angelegenheit.\n- Dann machen wir es nicht zu unserem Problem sondern shicken die Person zu denen, die f\u00fcr die Person verantwortlich sind.\n\n(Noch mal kurz abschweifen.)\nUnd genauso auch mit Diplomaten. Nix hier Diplomatische Imunit\u00e4t. Zu schnell oder \u00fcber Rot gefahren, gibt ein Kn\u00f6llchen. Kann die Botschaft gezahlen, von mir aus. Betrunken am Steuer? Keine Fahrerlaubnis mehr in Deutschland f\u00fcr den endsprechenden Zeitraum. Sachschaden? Nix da Imunit\u00e4t, deine Botschaft ist f\u00fcr dich verantwortlich. Die \u00fcbernimmt deine Fahtung und solange die g\u00fcltig ist, darfst du nicht hier sein.\n\nEigentlich easy. Und irgendwie auch nur logisch. Knall halt, ja, und schonungslos konsequent, keine Frage, aber logisch.", "like_count": 4, "author_id": "UCwpX9s6rL4JNK4hvQXGR1Gg", "author": "@FelanLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq7ND6-VnmDXOxCz481njqnCh3HOYFsMw-eYXcPtleohc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FelanLP", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zyELepyZLy", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "Lies nochmal. Steht alles da \u200b\u00a0@439elotrix\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCL2tjmECyJw0rJovrcloFxA", "author": "@muschpusch666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0Owc83ELMgF1BMs7YUojDYdJZaam0PJElfUFlB3R5k6u4Iy77Bo07neK-zv5nNFRXrZw0kf8Fw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muschpusch666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zyIQzPasfm", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "Ja, also der \"Fakt\" im ersten Abschnitt stimmt nicht. Es werden keinen Familien im Ausland geholfen. Man kann nur Familien nachziehen lassen, wenn man subsid\u00e4ren Schutz genie\u00dft und selbst dann ist es schwer, weil pro Monat nur eine begrenzte Anzahl von Personen nach Deutschland nachziehen d\u00fcrfen.\nWenn man Fakten nicht wei\u00df und sich nicht sicher ist, ist es die eigene Verantwortung sich zu informieren und kein gef\u00e4hrliches Halbwissen zu verbreiten", "like_count": 2, "author_id": "UClSzpK0480t_pFlNFFEhRhg", "author": "@junnaa1276", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mX81EHxcGtW_0_Tor1j3k3Op3xHiq94pWouZqmwAr3rBY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@junnaa1276", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zyLnFUbFmM", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u00a0@junnaa1276\u00a0 Ich habe ja dazu gesagt, dass ich das nur geh\u00f6rt hatte und sowieso eine Weile her ist. Vielleicht war es mal irgendwoe orgendwo in irgendeiner Diskusion. Keine Ahnung. Ich erinnere mich noch an irgendwas war da auch mit Krankenversicherung. Aber auch das, nur im Zuge der Diskusion, die ich nur aufgeschnappt habe.\n\n\"Wenn man Fakten nicht wei\u00df und sich nicht sicher ist, ist es die eigene Verantwortung sich zu informieren und kein gef\u00e4hrliches Halbwissen zu verbreiten\"\nDas w\u00fcrde ich so unterstreichen. Allerdings war es f\u00fcr meinen Punkt jetzt relativ irrelevant, ob es damals (vor Jahren) stimmte oder nicht. \u00c4ndert ja nichts daran, dass ich das \u00fcbertrieben f\u00e4nde, sollte es mal wieder zum Thema werden.\n\nAber so ganz falsch ist das dann ja doch nicht. Du sagst ja selbst, die Unterst\u00fctzung, oder bessergesagt Bevorzugung von Familienmitgliedern ist schon da, in einer gewissen Form. Wobei Familien NICHT ZU TRENNEN ein kompletten anderen und humanen Ansatz hat. Wenn die aus dem gleichen Kriesengebiet kommen und ohnehin irgendwo fl\u00fcchten, dann w\u00fcrde ich, als Hilfeanbietender, auch sagen, lieber ganzen Familien helfen, als Familien zu zerreisen.\n\nKlar, f\u00fcr die Familien gilt dann nat\u00fcrlich das Gleiche, wie f\u00fcr jeden anderen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwpX9s6rL4JNK4hvQXGR1Gg", "author": "@FelanLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq7ND6-VnmDXOxCz481njqnCh3HOYFsMw-eYXcPtleohc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FelanLP", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zyOvr6X-TH", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u00a0@junnaa1276\u00a0 in der Theorie ja, in der Praxis siehst du ja wie sich einige Migranten \u00fcber Bezahlkarten aufregen, da sie so kein Geld mehr ins Ausland schicken k\u00f6nnen. Da sieht man die eigentlichen Absichten.\nWeiss auch beim besten Willen warum man das nicht umsetzt, man nimmt den \"aufrichtigen\" Asylanten ja nichts weg. Gibt halt nur kein Bargeld mehr", "like_count": 0, "author_id": "UCYKeeI-x4JEOzv7G9M3TR3A", "author": "@mazeltov6752", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3-WK6d_SladAoKXlS7BK9ysjxbI2esatRTer5moI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mazeltov6752", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyx9zzTFmqUWkJ", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "Manche verwechseln Flucht mit Auswanderung.", "like_count": 1, "author_id": "UC32nFypN6Vcu3bnPPcR6N3g", "author": "@gianna2393", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTigjYN6bFqUm_20mOd_Wt46NO-62l3yeG4oHi1cxj8YU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gianna2393", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyxA--J02T9TS2", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@FelanLP\u00a0\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 Digga wir sind hier nicht deiner Stammkneipe", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyxA--LM0zre2N", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 wieso Kneipe? Eher Standard. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCwpX9s6rL4JNK4hvQXGR1Gg", "author": "@FelanLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq7ND6-VnmDXOxCz481njqnCh3HOYFsMw-eYXcPtleohc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FelanLP", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyxA-4Zw5ocVS2", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 Dann bist du das Problem dieser Gesellschaft. Darum geht es ja hier explizit nicht, sondern Leute, die kommen oder vor einigen Jahren gekommen sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyxA0IhGd9gDhx", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lisabost6004\u00a0also alle Arschl\u00f6cher raus\ud83d\udc4c", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyxA0IhUGkmXqd", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0mit dir will sicher keiner trinken\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg.9zy-9w27dyxA0Iy6JFAt9x", "parent": "UgztqTbXJxwoWfQ417R4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 mit dir sicherlich auch nicht Alex", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNwz7yPKQfY_8FHqR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ah Zenab, ah, mit dem goldenen L\u00f6ffel geboren zu sein und...... Schade!!!!", "like_count": 18, "author_id": "UCOqoM50MBD-6TqG6w75gBvw", "author": "@Kimiaette", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBMI21T4HSQzFGS2pBDdPs57qyMYCxjMfrGEVSxwqNMSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kimiaette", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNwz7yPKQfY_8FHqR4AaABAg.9zy-1jx2_G_A--G0z0waDc", "parent": "UgxNwz7yPKQfY_8FHqR4AaABAg", "text": "Ist halt wirklich einfach, wenn man so privilegiert ist!!!", "like_count": 3, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNwz7yPKQfY_8FHqR4AaABAg.9zy-1jx2_G_A-9_KG8sguA", "parent": "UgxNwz7yPKQfY_8FHqR4AaABAg", "text": "Und deshalb darf man keine Meinung zu einem Thema haben, welches das Land betrifft in dem man lebt? Bisschen sinnlos dein Kommentar", "like_count": 1, "author_id": "UCKOuOl0KZoKsNqOEdZxzY5w", "author": "@Sara-c6q8h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-lCdsCcDnDx1IQfKhbjkIe3dYf8q9YgmQAtsEGEgbiwNkiJIo8qQ6p6Ra6J1XoK_Q3ZCWce2Lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sara-c6q8h", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNwz7yPKQfY_8FHqR4AaABAg.9zy-1jx2_G_A-9aNJkB3yF", "parent": "UgxNwz7yPKQfY_8FHqR4AaABAg", "text": "Es geht ja gar nicht um die Meinungs\u00e4u\u00dferung, ob man die kundgeben darf oder nicht. Nat\u00fcrlich darf sie das. Das ist auch das Sch\u00f6ne an der Demokratie! Mir und ihrem Gegen\u00fcber geht es lediglich darum, dass man die Situation anderer gar nicht so einfach verteilen w\u00fcrde, wenn man gar nicht in der Situation gewesen ist. Sie hat die Sprache ohne jegliche M\u00fche gelernt und kritisiert nun die Migranten, die mit 50 oder 60 nicht mehr in der Lage sind, sich die Sprache anzueignen. Ihre Aussagen k\u00f6nnten in einem \"fairy-land\" zutreffen, sind aber leider realit\u00e4tsfern!\u00a0@Sara-c6q8h\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCOqoM50MBD-6TqG6w75gBvw", "author": "@Kimiaette", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBMI21T4HSQzFGS2pBDdPs57qyMYCxjMfrGEVSxwqNMSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kimiaette", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyR8iIZNEDxxhnj8Ix4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich schon zu Beginn die Bezeichnung \"illegale Migration\" h\u00f6re bekomme ich Schnappatmung, kein Mensch ist illegal  und wenn ich mir die deutsche und europ\u00e4ische Migrationspolitik anschaue wei\u00df ich auch warum. Wir zerst\u00f6ren die L\u00e4nder aus denen die Menschen kommen, wir ruinieren deren Lebensgrundlage machen es ihnen aber maximal schwer sich aus dieser Misere zu befreien. G\u00e4be es gute legale Alternativen zur Balkanroute oder dem Mittelmeer w\u00fcrden nicht so viele diese Wege gehen, dazu kommt, das speziell Deutschland alles daf\u00fcr tut um \u00fcber sogenannte \"sichere\" Drittstaaten den Menschen die M\u00f6glichkeit zu nehmen sich das Land in dem sie sich eine Zukunft aufbauen wollen. \nSind sie dann doch hier angekommen, wird es auch hier ihnen extrem erschwert sich zu integrieren und sie landen dank B\u00fcrokratie erstmal f\u00fcr lange Zeit in eine Sackgasse. Boar mich macht es so w\u00fctend, das jetzt auch hier der AFD auf dem leim gegangen wird und man deren beschissenes Spiel spielt. Die Diskussion mag auf Augenh\u00f6he gef\u00fchrt worden sein, die Argumentationsstruktur von Zeinab Herz erinnert stark an die der CDU und sie sollte sich klar sein das sie nur deshalb hier ihre Chance hat, weil es die M\u00f6glichkeit der Migration hier gibt und daher hab ich umso weniger Verst\u00e4ndnis das sie als \"Gewinnerin\" in dieser Chancenlotterie gegen Migration wettert.", "like_count": 1, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzE1pKXjiVSqjmCy94AaABAg", "parent": "root", "text": "ich finde es krass, dass es menschen gibt, die f\u00fcr illegale migration sind. wahnsinn.", "like_count": 1, "author_id": "UCIsrPnrRRjmVT_eMs1odIVA", "author": "@pm.v2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x4TuoiZ3P1Z_AZ2_8WQSG64jHRLB1GgBh4duC_HHtyizYkAKxMZjauvDAormBq1CxmuPd8o6wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pm.v2", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzE1pKXjiVSqjmCy94AaABAg.9zxzadxgEv89zy-d33Omhe", "parent": "UgxzE1pKXjiVSqjmCy94AaABAg", "text": "Von \"illegaler\" Migration spricht nur jemand der sich mit der Materie nicht auskennt oder jemand der bewusst gegen Gefl\u00fcchtete hetzen will Punkt !", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzE1pKXjiVSqjmCy94AaABAg.9zxzadxgEv8A0IhhTnype8", "parent": "UgxzE1pKXjiVSqjmCy94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygAgX-pp_KbjIljBJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zainab hat ihre eigenen negativen Erfahrungen und verallgemeinert dadurch extrem", "like_count": 25, "author_id": "UCFZ2vsCqVe_DssupgNwpvVw", "author": "@chium2383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chium2383", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgygAgX-pp_KbjIljBJ4AaABAg.9zxxZfrLpZFA-4enPiGOg4", "parent": "UgygAgX-pp_KbjIljBJ4AaABAg", "text": "Sie tut exakt das Gegenteil. Sie differenziert und sagt eben gerade nicht, dass es die Migranten in  ihrer Gesamtheit betrifft. Das ist ihm aber egal. Er unterstellt es dennoch.", "like_count": 3, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "parent": "root", "text": "toll was Fahrhad geschafft hat. Alles Gute auf seinem weiteren Lebensweg!", "like_count": 176, "author_id": "UCd9vG7rT9KlBaHxYHJ4Xg5Q", "author": "@laura_blooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laura_blooo", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg.9zxw9W8rPp99zy3Nd_3GxY", "parent": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "text": "Das w\u00fcnschen wir auch!", "like_count": 6, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg.9zxw9W8rPp9A-6d_IGQnVI", "parent": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "text": "Ich mag Fahrr\u00e4der!!!\ud83d\udeb2\ud83d\udeb2\ud83d\udeb2", "like_count": 13, "author_id": "UC9eJyLqADkf-U4c-44rZiqw", "author": "@marcoader9095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ4owaBHdJjMYyssd_ThipIK2PJQQeL8Wpj8Q5KK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcoader9095", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg.9zxw9W8rPp9A0IhpbI7199", "parent": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@marcoader9095\u00a0ja aber werden die letzten Jahre so h\u00e4ufig gestohlen \ud83e\udd14\ud83e\udd2d\ud83d\ude09", "like_count": 1, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg.9zxw9W8rPp9A0Om7Gbse5k", "parent": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@unbubble\u00a0k\u00f6nnt ihr bitte Mal hier moderieren. Die ganzen Witze um Farhads Namen sind einfach nur ekelhaftes rassistisches Mobbing", "like_count": 3, "author_id": "UCOQs4DdpFwQ17ONfvXY-j_w", "author": "@jakob1658", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7nLUBUlle4Nodaa-xsuhki5yy9S2Lv0Aq4ttLhsM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jakob1658", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg.9zxw9W8rPp9A5mhyyYbegT", "parent": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0 schon interessant, wie selektiv ihr reagiert ;-)", "like_count": 0, "author_id": "UCae0FHDV2DjaWHc2jlssAsA", "author": "@laurak.3059", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lo5VV2atRKC9_ycBfHwhRj2CCm_zZMzBebJ75D4DE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laurak.3059", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg.9zxw9W8rPp9A6dNWMCkZR2", "parent": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Interessant, dass ihr diesen Beitrag liket, nicht aber solche, in denen Zeinab gelobt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg.9zxw9W8rPp9A6dN_Mi5_vt", "parent": "UgwawkZzfnONM67yb9l4AaABAg", "text": "\u00a0@laurak.3059\u00a0 Da haben wir beide wohl denselben Gedanken. \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UC9YIxUaz0q3-UQWdk38rRHQ", "author": "@Spinnradler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niwuz96l6u8ww_Mof0nffRZGiVDvw7VA5DfGd9L6DZ8Yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Spinnradler", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zainab vertritt nahezu 1 zu 1 die Positionen der AfD, spricht aber st\u00e4ndig davon, man m\u00fcsse sich von der AfD abgrenzen. Das nennt man kognitive Dissonanz.", "like_count": 37, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zxwNc6rFvO", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "Immer sch\u00f6n alles was nicht dem eigenem Gustus entspricht in AfD-N\u00e4he r\u00fccken und wenn man danach nichts hat dann werden halt Psychische Krankheiten diagnostiziert", "like_count": 6, "author_id": "UCdj_xXvKTUW970b7fFWVgbQ", "author": "@christiansinger2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFOZZ38UOXwSwmtM1ebU8IBO-K98SKOY-fUR4ZDz5hQPJm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiansinger2497", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zxz5eR3vEv", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "Sie ist differenziert, und entspricht NICHT der Afd. Und sie hat etwas erkannt, was dir noch unklar zu sein scheint: Wenn man sich nicht mehr traut bestimmte Meinungen zu vertreten, nur weil das die Afd tut, dann spricht nur noch diese dar\u00fcber.", "like_count": 54, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zxzZV8mTDw", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@GutenTag12345\u00a0 Ich habe ihre Argumente genau so von diversen AfD-Politikern geh\u00f6rt.", "like_count": 7, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zy2TD-Bgyo", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@GutenTag12345\u00a0wenn deine Meinung daraus besteht Menschen zu verteufeln, dann sollte man mal lieber ruhiger sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCSuYto9ZBrcXAIX8H4OYTiw", "author": "@439elotrix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k171yMDtn8o398C3lxd39OcZg4d7MFhNvJGfTuGHa2Zi2ow4EOwQv8jolERX9FY3-O3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@439elotrix", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zyBSxbNtBM", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 quod erat demonstradum.\nDie Sache ist die: Ich verabscheue die Afd, w\u00fcrde  sie niemals w\u00e4hlen, und kann \u00fcber diesem Kommentar dr\u00fcber stehen. Aber mach dir bitte dich mal Gedanken dar\u00fcber, so psychologisch, da\u00df andere Menschen durch solche Kommentare St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck in die rechte Ecke wandern.", "like_count": 11, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zyC0h5LzM5", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 Ich verweise auf meinen letzten Kommentar. Leute; wir wollen doch alle das Gleiche, lasst uns dich produktiv \u00fcber den besten Umgang mit der Afd reden. Wenn ihr das ablehnt seid ihr, steile These: a)Nazis die hier Hetze gegen die Demokratie verbreiten um die anderen gegen sich auszuspielen, oder b) kommt aus der linksradikalen Ecke, und wollt ebenfalls nur Hetzen", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zyCB-W4oW4", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@GutenTag12345\u00a0 \nWas meinst du warum die, wenn es um diese Debatte geht, bevorzugt Menschen mit Migrationshintergrund einladen? Weil die einfach nicht in der Lage sind Argumente f\u00fcr sich zu betrachten, Identit\u00e4t ist king. Wenn da ein Alman st\u00fcnde der exakt die gleichen Thesen vertr\u00e4t w\u00e4re er sofort unter N*ziverdacht.", "like_count": 2, "author_id": "UCQJVjG-j0OqrhEjwuwyy8tA", "author": "@Exgrmbl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xbQqXTgENRziIOsDniBjc6SeKVGMBKSexm73rRMQy4hM354pQb5cyX09kJw-poZiYT_FF-mvDg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Exgrmbl", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zyCIw9MEeL", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 Ich verweise auf meinen letzten Kommentar. Leute, ich denke unser Ziel ist das Schw\u00e4chen der Afd. Da wird man dich wohl zivilisiert \u00fcber den Weg diskutieren k\u00f6nnen. Oder seid ihr Rechtsextreme die hier bewusst spalten wollen?", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zyP4Pul9DM", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 Wenn AfD Politiker sagen, dass die Sonne tags\u00fcber scheint, redest du dann nicht mehr \u00fcbers Wetter?", "like_count": 18, "author_id": "UCYKeeI-x4JEOzv7G9M3TR3A", "author": "@mazeltov6752", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3-WK6d_SladAoKXlS7BK9ysjxbI2esatRTer5moI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mazeltov6752", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zyP50WuX-g", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 Irgendwie wird dieser Kommentar hier st\u00e4ndig gel\u00f6scht, also zum dritten mal: Wir wollen doch alle das Gleiche: die Afd kleiner machen, also lasst doch zivilisiert dar\u00fcber reden wie.", "like_count": 2, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO99zz6dWLpCbg", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@GutenTag12345\u00a0Nein, eigentlich nicht. Wir ben\u00f6tigen mehr Konservativismus in unserer Regierung und Gesellschaft.. Nicht weniger.\nOb dies durch eine afd, oder anderweitige Partei geschieht, ist zweitrangig", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO9A--6r122-BW", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Funaru\u00a0Auch AfDler sagen ab und zu was Schlaues oder haben gute Argumente.\nAlso nur weil man sich nicht in jedem Punkt von der AfD unterscheidet ist man noch lange nicht Teil von ihr", "like_count": 0, "author_id": "UCGShoclZA7wPV8cMj3MbYCA", "author": "@hannahwinterhalder741", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lHAXskYwYGn2RQiGNHbblD12NIdmx4A2gfMGamOxfH-D6b-sPLkV_0RxCV0PvgSmrPtg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hannahwinterhalder741", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO9A--FsaEDW8j", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 Kann ja sein, aber nur weil sie von AfD-Politikern stammt, sind sie jetzt per se schlecht? Denk mal bitte dar\u00fcber nach, ob das so reflektiert ist, wenn man Argumente nur danach bewertet aus welcher Richtung sie kommen und nicht danach was ihr tats\u00e4chlicher Inhalt ist.", "like_count": 7, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO9A--JG5eHi98", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "Es gibt viele Migranten, die die Einwanderung - besonders aus muslimischen L\u00e4ndern - sehr kritisch sehen, da sie sehr problematisch ist. Heisst nicht, dass man dann die AFD unterst\u00fctzt.", "like_count": 0, "author_id": "UCu4sphWYc-wmjh6c-ru5ZzA", "author": "@sinocam", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBXW_6WA3-wie2aQmXiSZdZJCafHe5uz96glwEblM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sinocam", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO9A-4fDcG8fT5", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "Inwiefern entspricht ihre Argumentation der der AfD, die aktuell das Thema Remigration um die Ohren geschlagen bekommt? Vielleicht versuchst du ihr etwas in die Schuhe zu schieben, um sie mit dem Argument der AfD-N\u00e4he als keinen ad\u00e4quaten Gespr\u00e4chpartner abzustempeln.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg.9zxvgk8noO9A-CZtkuhqQD", "parent": "UgxdX9tGaIUqG9x4FvV4AaABAg", "text": "Das nennt man \u00d6RR, sonst w\u00e4r sie aus dem ZDF Geb\u00e4ude abgeschoben worden :/", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaD-WF_ENsEFmVlEB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab hat es verstanden, nur Vernunft, denn das blinde Risiko hat uns dahin gebracht, wo wir nun sind. \n\nUnd Religion darf NIEMALS \u00fcber der Verfassung stehen.\nWer das nicht begreift und lebt muss gehen.", "like_count": 4, "author_id": "UCxG9uj3_WPk6uZGkbX7gjbQ", "author": "@PerinaAnis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvLSC4-fn0QV-m1oSq2KNd-KK2yS_KtpuYEY7wsD46FA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PerinaAnis", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaD-WF_ENsEFmVlEB4AaABAg.9zxu4Yvd3yL9zyDXxSvMps", "parent": "UgyaD-WF_ENsEFmVlEB4AaABAg", "text": "Darf niemals, tut es aber schon seit immer und das ist bis heute noch so. Ob du es willst, oder nicht, Religion steht \u00fcber der Verfassung. Nur mit dem Unterschied, dass Religion nicht mehr das Bed\u00fcrfnis nach Macht sehnt, sondern der Staat und deswegen kaum noch handelt.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaD-WF_ENsEFmVlEB4AaABAg.9zxu4Yvd3yL9zyHhhqUQwF", "parent": "UgyaD-WF_ENsEFmVlEB4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Genau das ist ein folgenschwerer Irrtum, wie man bei dem Islam immer und immer wieder sieht. Deswegen steht der alternativlose Wille, dass die Verfassung \u00fcber allem stehen muss, allein schon um einem Toleranzparadoxon entgegenzuwirken, au\u00dferhalb jeder Infragestellung.", "like_count": 0, "author_id": "UCxG9uj3_WPk6uZGkbX7gjbQ", "author": "@PerinaAnis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvLSC4-fn0QV-m1oSq2KNd-KK2yS_KtpuYEY7wsD46FA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PerinaAnis", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHD2v8YrI3xB4kmsV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir verwechseln gefl\u00fcchtete Menschen mit traumatas mit potenziellen Arbeitskr\u00e4ften. Die Thematik Migration wird oft zu oberfl\u00e4chlich betrachtet. \nWenn wir Fl\u00fcchtlinge Menschen aufnehmen und hier herkommen suchen sie Schutz und Hilfe und die, die es k\u00f6nnen, Arbeiten. \n\nSchwarze Schafe gibt es leider immer und die werden wir nicht im vorfeld aussortieren k\u00f6nnen.\n\nWir brauchen wirtschaftlich mehr Menschen,  das ist faktisch nicht von der Hand zu weisen, au\u00dfer wir kriegen pl\u00f6tzlich den zweiten babyboom.\n\nWir sollten unsere Polizei st\u00e4rken und Kriminelle unabh\u00e4ngig von Herkunft festsetzen und bestrafen.", "like_count": 0, "author_id": "UCBxO5MmXb7euzAVxxhLSspg", "author": "@koramira7011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfOOUVsX6UaTctZwKPFPK8Ub9uTVY1lKOYjdH2fK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koramira7011", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxP8YjHBqVQ1br2Hk14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Wort ILLEGAL- Migration sagt doch alles. Wir brauchen und wollen Migration. Aber bitte geregelt und geplant. Und in Mengen die Deutschland verkraften und auch migrieren kann.", "like_count": 3, "author_id": "UCPoQgKWRwrxs7cS-H0-q2Bw", "author": "@muwa6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFkvoY4m24J7qdQ2tusBTcrbJJRZ9-KA524nGvuxKyK9YB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muwa6542", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4fkC_REfPMKAqA8l4AaABAg", "parent": "root", "text": "M\u00fcll", "like_count": 0, "author_id": "UClHpYcFKoCkLRcrwn4EyJIg", "author": "@alexgegorie5639", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexgegorie5639", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMV-s7Xs6oZGamnX94AaABAg", "parent": "root", "text": "Klar lass rechte Politk machen damit die rechten verschwinden. Sie ist leider das doppelte Beispiel fuer ein \"usefull idiot\"", "like_count": 1, "author_id": "UC-Jt6Hh5d5TFP5O6YXM1W2g", "author": "@Jungle_Noodle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-5JuVZvNAUa2AQURJZEhfQx4XM4ddcevph9OeJl_Eo6VLZCCjWOTyximVBj4cGnUlgmvNr1Icg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jungle_Noodle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMV-s7Xs6oZGamnX94AaABAg.9zxspgodgD09zxtFCBkhF4", "parent": "UgwMV-s7Xs6oZGamnX94AaABAg", "text": "klar lass unbegrenzt viele Leute aus der 3. Welt einwandern, die wirtschaftlich weniger leisten und krimineller sind, was soll schon schief gehen <3", "like_count": 2, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxF6P2-HkqA8Gncjvl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine toll gef\u00fchrte Diskussion. Viel Liebe an euch beide \u2764", "like_count": 78, "author_id": "UCCx94Sfn-EVY08wacKiKP9A", "author": "@BarnysCrapKeller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXY2QeK_MePKA9z3F2iM7hQO8HsTYItRC8HnyeIhk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BarnysCrapKeller", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide haben valide Argumente. \nDas Religi\u00f6se kann (meiner Meinung nach) f\u00fcr alle Menschen weg. \nDas w\u00fcrde generell auch viele Probleme l\u00f6sen. \nStraft\u00e4ter:innen sind nat\u00fcrlich auch problematisch. \nGenerell bin ich f\u00fcr Migration (egal aus welchem Grund) aber dann unter den Regeln + Gesetze die in Deutschland herrschen und dies auch konsequent.", "like_count": 97, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zy01Dje6OM", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "Also sind Atheisten nicht straff\u00e4llig?", "like_count": 4, "author_id": "UCSuYto9ZBrcXAIX8H4OYTiw", "author": "@439elotrix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k171yMDtn8o398C3lxd39OcZg4d7MFhNvJGfTuGHa2Zi2ow4EOwQv8jolERX9FY3-O3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@439elotrix", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zy0Oi65wCL", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 wo steht das bitte?", "like_count": 21, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zy6bEJfHwK", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "Was w\u00fcrde das Ihrer Meinung nach f\u00fcr Probleme l\u00f6sen? Kommen Sie jetzt nicht mit der alten Leier Krieg, das w\u00e4re auch nur ein Problem von Ihren angeblich vielen Problemen.", "like_count": 0, "author_id": "UCryaR--h3KyOO2nxr8QIOdQ", "author": "@klausbock", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngRB5573lCQQCDbttqKt5LEuTnYqNqtCJm8hBKhROgzctp8kdESRIcRFD2r9DO68HznQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klausbock", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zy90s6gxl1", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 Nat\u00fcrlich gibt es auch kriminelle Motivation f\u00fcr nichtgl\u00e4ubige, religi\u00f6se Menschen. Nur kommen bei den gl\u00e4ubigen, religi\u00f6sen Menschen noch weitere irrationale Motivationen f\u00fcr kriminelle Handlungen dazu. Jede Religion hat einen alleinigen Anspruch auf \"die Wahrheit\", was meines Erachtens nach intrinsisch eine Gefahr f\u00fcr Konflikt birgt. Letztendlich, es tut mir Leid wenn ich jemanden damit verletze, ist Religion Unsinn. Nach irgendwelchen Erz\u00e4hlungen oder B\u00fcchern aus grauer Vorzeit sein Leben auszurichten ist, aufgrunddessen, dass die Menschen, welche sich damals jene Geschichten erdacht haben, diese nicht an den Wandel der Zeit angepasst haben, anpassen konnten regressiv. Die Religion ist per se r\u00fcckw\u00e4rtsgewandt und somit ein Hindernis f\u00fcr Progression. Das es bspws im Islamismus ernsthaft politische Bestrebungen gibt widerspricht der S\u00e4kularen Ordnung unseres Systems, eine klare Unvereinbarkeit. Jeder soll seine Religion ausleben, wie er mag, solange er dies f\u00fcr sich und seine Gemeinschaft tut und nicht andere damit bel\u00e4stigt oder einzuschr\u00e4nken sucht.", "like_count": 0, "author_id": "UCCZ5vzwSzMTSXVcgUXFKiOA", "author": "@siriuscogburn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2V-duoCe1Nua5MZEBZrD0zTBVyUVxeKzNK9JujAkZfW4VQDKAhnjL9Kg0RCBnAsvfenqIfI9hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@siriuscogburn", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zzh4wrSf_-", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "Die Frage muss doch aber sein, wie diese Gesetze gestalltet werden.\n\nIst es sinnvoll, dass Leute herkommen und keine Arbeitserlaubnis bekommen?\nIst es sinnvoll, dass wir Menschen auf unsichere Routen zwingen?\nIst es sinnvoll, dass die Gr\u00fcnde f\u00fcr Migration nicht ernsthaft bek\u00e4mpft werden?\n(Die Antwort ist f\u00fcr alle Fragen nein...)\n\nIch hoffe mal, dass deine Analyse zur Religion keine realpolitischen Konsequenzen hat. Klar ersetzen viele Menschen Ethik und Moral durch Religion, aber dagegen l\u00e4sst sich nichts direkt machen.\nZur Frage der Straft\u00e4ter*innen ist es so, dass es in Deutschland einen halbwegs funktionalen Rechtsstaat gibt und der bei Migrant*innen nicht halt macht. H\u00e4tere Strafen f\u00fcr Gefl\u00fcchtete sind (nicht das sie hier gefordert wurden) \u00fcbrigens mit dem Grundsatz der Gleichheit vor dem Gesetz unvereinbar, das w\u00e4re ein Angriff auf die Rechtsstaatlichkeit.", "like_count": 3, "author_id": "UCaBcuzzwIULDiS9QdkzZ2sg", "author": "@dasseher1467", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-UF2zw82SDkCE8aYltMYhpOGkCsYkXQp6FNwDVJU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dasseher1467", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zzhpiC32t0", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@439elotrix\u00a0 das ist ja einer der billigsten Strohm\u00e4nner, die man hier h\u00e4tte bringen k\u00f6nnen \ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 5, "author_id": "UCQWPrMqEiCYyBe-x5C3Uzww", "author": "@Kruemelelarab", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXKg6er8soAMOYKokDe47MPeZ--3usP3bVPwuS7HVxmUI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kruemelelarab", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zzj19hUY7E", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dasseher1467\u00a0nat\u00fcrlich ist das nicht sinnvoll. Das ist ja eben der Punkt! Deutschland muss wesentlich besseren Integrationsbedingungen schaffen, damit die Menschen, die hierher kommen auch vern\u00fcnftige M\u00f6glichkeiten bekommen. Gleichzeitig sollte man aber auch die Menschen, die ganz klar straff\u00e4llig/gewaltt\u00e4tig geworden sind und/oder Demokratie und Menschenrechte hier massiv in Frage stellen und einschr\u00e4nken wollen, ganz klar wieder zur\u00fcckf\u00fchren. VOR ALLEM dann, wenn sie selber gar nicht gef\u00e4hrdet sind verfolgt zu werden oder in ein Kriegsgebiet zur\u00fcck zu kehren.\nIch habe mal eine kurze Doku gesehen, wo junge M\u00e4nner in einer Art Integrationskurs sa\u00dfen und interviewt wurden. Dort hat einer von ihnen v\u00f6llig offen Frauen ihre Menschenrechte abgesprochen und steinzeitliche Aussagen ganz stolz get\u00e4tigt. Wenn jemand so etwas von sich gibt, sollte mMn sofort interveniert werden. Sonst leiden im Nachhinein unter deren Fehlverhalten vor allem die Leute darunter, die aus einer Notsituation hier her kommen und einfach nur ein gesundes und vern\u00fcnftiges Leben f\u00fchren wollen, sich einbringen soweit es ihnen m\u00f6glich ist etc.\nEs gibt doch nicht nur schwarz oder wei\u00df, die Menschen m\u00fcssen wieder lernen mehr Graut\u00f6ne zu sehen und nicht vor Fakten die Augen zu verschlie\u00dfen, nur weil es die eigene Meinung infrage stellen w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCQWPrMqEiCYyBe-x5C3Uzww", "author": "@Kruemelelarab", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXKg6er8soAMOYKokDe47MPeZ--3usP3bVPwuS7HVxmUI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kruemelelarab", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoI9zzpMuzsP8s", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@Kruemelelarab\u00a0 nicht alles ist ein Strohmann. Er behauptet hier nicht das sei ein Argument des Ursprungkommentars gewesen, sondern stellt eine rhetorische Frage.", "like_count": 3, "author_id": "UCCZ5vzwSzMTSXVcgUXFKiOA", "author": "@siriuscogburn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2V-duoCe1Nua5MZEBZrD0zTBVyUVxeKzNK9JujAkZfW4VQDKAhnjL9Kg0RCBnAsvfenqIfI9hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@siriuscogburn", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--0FbbeYOQ", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@dasseher1467\u00a0 Danke f\u00fcr diese ausf\u00fchrliche Nachricht. Da ich Deutsche (mit Migrationshintergrund) bin und mich mit dem Rechtssystem auskenne (beruflich), brauche ich da jetzt keine Erkl\u00e4rung. \nMenschen ersetzten manchmal keine Ethik und Moral durch Religion, sondern in manchen L\u00e4ndern steht die Religion \u00fcber dem Gesetz (ist das Gesetz). Das ist in einigen L\u00e4ndern so. \nIch fordere h\u00e4rter Strafen f\u00fcr jeden Menschen, obgleich der Herkunft und das schon bei geringer Straff\u00e4lligkeit.", "like_count": 3, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--41cxmTWx", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@siriuscogburn\u00a0 um auf die Frage nach Atheisten und Religionen zur\u00fcckzukommen\u2026.\nEs liegt auf der Hand, dass L\u00e4nder mit starker religi\u00f6ser Zugeh\u00f6rigkeit h\u00e4ufiger B\u00fcrger- und Kriege f\u00fchren. \nH\u00e4ufiger mehr Armut leiden und ein starkes Ungleichgewicht was Frauen und M\u00e4nner angeht herrscht. \nDas habe ich mir nicht ausgedacht, sondern das fordern Religionen selbst heraus.", "like_count": 6, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--E5qHY9WS", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@439elotrix\u00a0 signifikant weniger.\n\nEinige Untersuchungen legen nahe, dass pers\u00f6nliche Moral nicht von pers\u00f6nlicher Religiosit\u00e4t abh\u00e4ngig ist. So fanden z.\u00a0B. Franzblau[40]\u00a0bei Atheisten gr\u00f6\u00dfere Ehrlichkeit, und Ross[41]\u00a0bei Atheisten gr\u00f6\u00dfere Hilfsbereitschaft gegen\u00fcber Armen.\u00a0Gero von Randow\u00a0entnimmt sozialpsychologischen Studien \u201eeine auffallend geringe Kriminalit\u00e4t unter Nichtgl\u00e4ubigen.", "like_count": 2, "author_id": "UC8oaRoxjMNiNwr2-xC9YFGg", "author": "@athos9776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nKedksvyC1twvsJYuCbx79Hkfzc_UoyHdwWtyUrvWoJKFtIy2Dqm43Rd42sylGBXjl64Bi72tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athos9776", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--EjakzlKz", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@triangleofstars8485\u00a0 Die Frage ist doch eher, ob das an der Religion liegt oder an den jeweiligen Eliten in diesen L\u00e4ndern. Wenn L\u00e4nder von Diktatoren gef\u00fchrt werden, dann geht es den L\u00e4ndern durchschnittlich schlechter als in L\u00e4ndern, die von Demokratie gepr\u00e4gt sind. Das gilt unabh\u00e4ngig davon, ob das Land jetzt besonders religi\u00f6s ist oder nicht. Religion wird in den L\u00e4ndern eher als Vorwand genommen, um die Menschen zu kontrollieren als wirklicher Ausdruck des eigenen Lebensstils. Man muss n\u00e4mlich z.B. auch zwischen der Religion Islam und dem politischen Begriff \"Islamismus\" unterscheiden.", "like_count": 4, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--HHvS1YU9", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "...Viele Materialien  und Essen kommt aus dem Ausland ist das nicht krass \ud83d\ude2e ....", "like_count": 0, "author_id": "UCvvoLGRJIRWzHfZ6OAclWzg", "author": "@cielsourire372", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvIP4fZw1iReAZbCecSv55f1OKTjhUhBC9PfcMe3X1iQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cielsourire372", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--HUENXsvP", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@triangleofstars8485\u00a0...Welche Werte existieren in den L\u00e4ndern wo Kriege herrscht und wo keines ist ..?.Wie viel Korruption gibt es  dort ?..", "like_count": 0, "author_id": "UCvvoLGRJIRWzHfZ6OAclWzg", "author": "@cielsourire372", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvIP4fZw1iReAZbCecSv55f1OKTjhUhBC9PfcMe3X1iQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cielsourire372", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--I6c_ZSPo", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@triangleofstars8485\u00a0 \u201edas w\u00fcrde generell auch viele Probleme l\u00f6sen\u201c impliziert, dass religi\u00f6se Menschen straff\u00e4llig wenn nicht straff\u00e4lliger w\u00e4ren. Das war das einzige was mich wirklich gest\u00f6rt hat an deinem Kommentar.", "like_count": 1, "author_id": "UCSuYto9ZBrcXAIX8H4OYTiw", "author": "@439elotrix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k171yMDtn8o398C3lxd39OcZg4d7MFhNvJGfTuGHa2Zi2ow4EOwQv8jolERX9FY3-O3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@439elotrix", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--IdSZG3FT", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@athos9776\u00a0 gibt es auch seri\u00f6se Quellen zu deiner Aussage?", "like_count": 0, "author_id": "UCSuYto9ZBrcXAIX8H4OYTiw", "author": "@439elotrix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k171yMDtn8o398C3lxd39OcZg4d7MFhNvJGfTuGHa2Zi2ow4EOwQv8jolERX9FY3-O3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@439elotrix", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--JnoKiMuU", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 lesen hilft. Nach einem Satz mit einem Punkt, f\u00e4ngt ein neuer Satz an. Das muss sich im Sprachgebrauch nicht auf den vorherigen Satz beziehen.\nWenn man sich mal mit allen Religionen, nicht nur (halbherzig) mit seiner eigenen befasst, dann wird man ganz schnell zum Atheisten :)\nMeine Erkl\u00e4rung dazu habe ich aber schon im Verlauf geschrieben.", "like_count": 0, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--KQ5fByxl", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 dann w\u00e4re es nach deiner Aussage ja ratsam, wenn alle diese Religion ablehnen w\u00fcrden. Merkste selber, oder? \nReligionen unterdr\u00fccken Menschen aber  daf\u00fcr muss man das einsehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--MiLthHiH", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@triangleofstars8485\u00a0 Ich glaube du hast nicht verstanden worauf mein Beitrag zielte. \nEs sind nicht die Religionen verantwortlich, sondern die Machthaber. Ob das nun Religion ist oder irgendein anderes diffuses Konstrukt, spielt auch keine Rolle. Es k\u00f6nnte auch eine Rassenideologie sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--NgPS4Dzc", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 es sind die Religionen. Die Gesetze werden ja den heiligen B\u00fcchern entnommen und die Menschen m\u00fcssen sich daran halten. \nKeine Religionen, keine solche Gesetze. \nKeine Religionen, keine Kriege im Namen irgendeinen, irgendwen, irgendwas. Siehe Geschichte der Menschheit. Siehe naher Osten. Kann weg, braucht kein Mensch. Die Religionen waren ja schon sehr viel l\u00e4nger da, als irgendein anderen der heute lebt. \nUnd jetzt will ich offensichtliches nicht noch 100x erkl\u00e4ren m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA--QGzYIlGW", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0stimmt, Religion gibt es ja erst seit den Machthabern. \nHeilige Schriften, die das Gesetzt sind, gibt es ja erst seit diesen Machthabern.\nNat\u00fcrlich. Wie konnte ich DAS vergessen. \n\nUnruhen wie im nahen Osten\u2026 alles weil die sich ja eigentlich erst seit gestern streiten\u2026.nicht schon seit Ewigkeiten\u2026.\nDieses Thema hat ja nicht zuuuuuf\u00e4llig mit Religionen zu tun\u2026\nNat\u00fcrlich alles nur die Machthaber\u2026.klar\u2026 \nDas Religionen z.B. vorgeben wie Frauen zu leben haben\u2026. sich verh\u00fcllen m\u00fcssen\u2026.ect.\nNur die Machthaber\u2026. \nNat\u00fcrlich\u2026\nHomophobie\u2026\nKindesmissbrauch\u2026\nAlles nur die Machthaber. \nKlar\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA-5_W-ovu4f", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@triangleofstars8485\u00a0 du hast einfach nicht die Eier in der Hose deine Aussage zu bejahen, welche du bet\u00e4tigt hast. Unteranderem interessiert es den meisten Gl\u00e4ubigen nicht wer gl\u00e4ubig ist oder nicht, uns st\u00f6rt es jedoch als dumm abgestempelt zu werden. Ein respektvoller Umgang mit seinen Mitmenschen ist das mindeste was man in einer Demokratie zu erwarten hat. Aber Menschen wie dir ist es einfach nicht m\u00f6glich, da sie gro\u00dfe komplexe mit sich haben. W\u00fcnsche dir viel Erfolg mit deinem Leben noch.", "like_count": 1, "author_id": "UCSuYto9ZBrcXAIX8H4OYTiw", "author": "@439elotrix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k171yMDtn8o398C3lxd39OcZg4d7MFhNvJGfTuGHa2Zi2ow4EOwQv8jolERX9FY3-O3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@439elotrix", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA-5dB-dcpvV", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@439elotrix\u00a0 1. \u201eich habe keine Eier in der Hose\u201c, stimmt. Ich bin eine Frau. \n2. habe ich mehrfach, zu diesem Thema, geantwortet. \n3. in einer Demokratie darf jeder seine Meinung haben, die muss Dir nicht gefallen aber ich kann sie trotzdem \u00e4u\u00dfern. \n4. bist DU der Einzige der hier beleidigend geworden ist. \n5. Religionen sind es, die vorgeben, die jeweils andere Religion abzulehnen. Das sieht man an jedem Krieg der Menschheitsgeschichte. \n6. Religionen veraschen Menschen nur\u2026\nDas war schon immer so und wird auch immer so bleiben. \nIch w\u00fcnsche Dir Kraft dies einzusehen. Alles Gute :)", "like_count": 0, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA-5eVPt6AC3", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Religionen gab es schon vor den jeweiligen \u201eMachthabern\u201c\nDiese \u201eMachthabern\u201c leben selber nach den Vorgaben der Religionen. \nUnd in manchen L\u00e4ndern ist die Religion das Gesetz. Keine Gl\u00e4ubigen, keine Menschen die man ausnutzen kann. \nVersteht Ihr bestimmt eines Tages noch.", "like_count": 0, "author_id": "UCLfXqcdoVY-qTzy6Vm3a5og", "author": "@triangleofstars8485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJ16QGo1FFiNF59lyFH9ojsusc6dEoskXC7O4M07LRGOeLhgL4elxOpR4AyCNpH-AnBmWAxmpiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triangleofstars8485", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA-9Bsqd4JDI", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "Ich bin eher daf\u00fcr, dass Migration nach den Menschenrechten der UN abl\u00e4uft, nicht nach Gesetzen, die nach Belieben durch eventuelle rechtsextreme Beteiligung an der Regierung ge\u00e4ndert werden k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoVFCbjx2r3OetKdKb3sG6A", "author": "@lisamorre7946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBZyti_EdG7Z2tPURAhtvZcDEoq73Vm0cSpJGX4RcB-exQUY_LOdwIilGHZgafdKmRUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisamorre7946", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA-9C6ICt-XA", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@triangleofstars8485\u00a0Wenn du dich so gut mit Strafen auskennst, sowie mit dem Gesetz, solltest du wissen, dass Strafen in Deutschland vorrangig der Rehabilitation dienen soll. Und h\u00e4rtere Strafen helfen nachweislich nicht dabei", "like_count": 0, "author_id": "UCoVFCbjx2r3OetKdKb3sG6A", "author": "@lisamorre7946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBZyti_EdG7Z2tPURAhtvZcDEoq73Vm0cSpJGX4RcB-exQUY_LOdwIilGHZgafdKmRUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisamorre7946", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg.9zxs8g-OIoIA-9CD5oJ6pA", "parent": "UgzENRlFJqaQLjDK3xd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@triangleofstars8485\u00a0Daher f\u00fchren die USA auch seit Jahrhunderten B\u00fcrgerkrieg, merkste selber", "like_count": 0, "author_id": "UCoVFCbjx2r3OetKdKb3sG6A", "author": "@lisamorre7946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBZyti_EdG7Z2tPURAhtvZcDEoq73Vm0cSpJGX4RcB-exQUY_LOdwIilGHZgafdKmRUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisamorre7946", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zeinab hat eine gute und vern\u00fcnftige Einstellung.", "like_count": 77, "author_id": "UCfhmoLwVWaO0oSwG8baViuw", "author": "@MatthewLuckner725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wIfsHMNEr1ZuvWDvHCusv_7fpd-R6EaBRUuybqNwwB19sQfGNN38FuobPm3koH4Nw3i_qnvI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MatthewLuckner725", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg.9zxrxoCYXEj9zxuj__soW6", "parent": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg", "text": "Hallo Matthias, danke f\u00fcr dein Feedback. Konnten dich auch einige von Farhads Argumenten \u00fcberzeugen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg.9zxrxoCYXEj9zyH8-mLjSc", "parent": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg", "text": "Ja, die Idee mit dem Auffanglager an der EU-Au\u00dfengrenze fand ich sehr gut.", "like_count": 4, "author_id": "UC4d5uBzO50pAwKXx_VYjw9Q", "author": "@JenWithThePen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqpu1dX4Ch-RAifw3IaWS6MIUO3lZVjM58azcAcC0fZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JenWithThePen", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg.9zxrxoCYXEjA--IM6ST9rN", "parent": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg", "text": "Ich finde die Frau Zeinab ist zutiefst traumatisiert und daher \u00fcberhaupt nicht Zurechnungsf\u00e4hig!!!\nSie argumentiert daher \u00fcberhaupt nicht neutral und hat ein verzehrtes Bild von Migration, vorallem hat Sie \u00fcberhaupt keine Ahnung und Erfahrung von Flucht.", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg.9zxrxoCYXEjA0IiuewVi-Z", "parent": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0du bist sicher noch sehr jung\ud83e\udd84", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg.9zxrxoCYXEjA0IixNP2zR2", "parent": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0nicht wirklich", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg.9zxrxoCYXEjA0IyImTklJl", "parent": "Ugxzt6uGirJ04W8Feal4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 Trump fanboys sind meist jugendliche,die kein Haar am Sack haben, Also hast du dich hier schon geoutet;)", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPF8QxZetBOzn1vLR4AaABAg", "parent": "root", "text": "H\u00e4\u00e4 Zeynep hat doch selbst einen Migrationshintergrund??? F\u00fcr wen h\u00e4lt die sich? F\u00fcr einen Edelmigranten? Sorry not sorry habe null Verst\u00e4ndnis f\u00fcr sowas!", "like_count": 2, "author_id": "UCOwxWohnK_MMpPb4LyebAqA", "author": "@masterpiece3589", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSkvBpgfgOKPcWXUW5dndnBhT5ps4c-TvMZQc9EtY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterpiece3589", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPF8QxZetBOzn1vLR4AaABAg.9zxrlPnEqQ49zxsKeGi3-b", "parent": "UgzPF8QxZetBOzn1vLR4AaABAg", "text": "die leidet doch unter den Horden die sich hier daneben benehmen und das System ausnutzen", "like_count": 3, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgznrmfIVnBds1LKGQ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finds problematisch, dass so viel verallgemeinert wird. Vor allem, dass bei der Debatte Argumente aufkommen, die so geframed werden, damit sie passen. Eins der h\u00e4ufigsten und gleichzeitig schlechtesten Argumenten ist: Die Ausl\u00e4nder benehmen sich so daneben. Statistiken zeigen aber, dass die Mehrheit Deutsche sind und zwar sehr deutlich. Dass, obwohl wir so eine hohe Imigrations- und Asylquote haben. \nDas andere Argument: Menschen wollen nicht. Auch problematisch. Es gibt defintiv welche, die nicht wollen. Die Mehrheit w\u00fcrde gerne, bekommt aber gar nicht die M\u00f6glichkeit. Jobs, wo man nicht mal gro\u00df sprechen muss kommt dann als Anforderung B2. Genauso auch Deutsch zu lernen. Du brauchst Geld um Deutsch gescheit lernen zu k\u00f6nnen. Um aber Geld zu haben musst du arbeiten gehen, wof\u00fcr du wiederum Deutsch brauchst. Mit anderen Worten, es funktioniert nicht.\nDeswegen wird in solchen Diskussionen, vor allem leider von einer rechten Seite nicht wirklich differenziert. Dazu kommt, dass die illegale Immigration nicht das Problem darstellt, sondern die Gesamtzahl an Migranten, die sich eben deutlich bemerkbar macht. F\u00fcr viele sind es alles illegale, dabei sind die aller meisten legal hier, nur weils so viele sind, denkt man anders.", "like_count": 1, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgznrmfIVnBds1LKGQ94AaABAg.9zxrcSxKH43A-CbbVbYr2K", "parent": "UgznrmfIVnBds1LKGQ94AaABAg", "text": "Hier die nackten Zahlen:\n\n36 Prozent der Sexualstraftaten wurden von Nichtdeutschen begannen. \nDas ist im Verh\u00e4ltnis von ca. 70 Millionen Deutschen zu 12 Millionen Ausl\u00e4ndern exorbitant hoch! \nBei 100.000 Straftaten w\u00e4re das Verh\u00e4ltnis:\n70 Millionen Deutsche w\u00e4ren f\u00fcr 64.000 Straftaten verantwortlich.\n12 Millionen Ausl\u00e4ndern f\u00fcr 36.000 Straftaten.\nW\u00fcrde man nun man diese Zahl auf 70 Millionen hoch rechnen, h\u00e4tte man 216.000 Straftaten und somit fast das 4 fache! \n\nLaut PKS polizeiliche Kriminalstatistik s.42, Punkt 72 von 2022\ngab es 1.921.553 Straftaten.\nCa. 1,3 Millionen gehen an Deutsche. Ca. 620.000 an Ausl\u00e4nder. W\u00fcrde man nun das ganze auf 70 Millionen Ausl\u00e4nder hoch rechnen, ergibt sich eine Zahl von 4.000.000 Millionen Straftaten und somit das \u00fcber dreifache!\nWen wollen Sie verarschen?", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon interessant das sie von sich behauptet sehr gut in der Materie drin zu sein w\u00e4hrend der Faktencheck sie zum Gl\u00fcck korrigiert bzw ihre Fakten komplett darstellt", "like_count": 22, "author_id": "UCLVa_GAeIvIz6Po2ncI9f2w", "author": "@Lara3899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9hfTs2Qvxr8AV87tVi7kUqdhIZ0q-fEEKAydRAmr0EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lara3899", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY79zxrzMofmKG", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "Ach, das behaupten viele und verdrehen leider Fakten immer wieder. Gerade bei Rechten sehr beliebt, obwohl Studien und Statistiken eindeutiges zeigen.", "like_count": 11, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY79zxsGkPp8Xd", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "Welcher Faktencheck hat denn ihren Aussagen widersprochen?", "like_count": 13, "author_id": "UCdj_xXvKTUW970b7fFWVgbQ", "author": "@christiansinger2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFOZZ38UOXwSwmtM1ebU8IBO-K98SKOY-fUR4ZDz5hQPJm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiansinger2497", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY79zxvyj25GWQ", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "Eigentlich  hat jeder Kommentar, der eingeblendet wurde, ihr zugestimmt.", "like_count": 18, "author_id": "UCG8akHEzn_GU01sF8ZEX7yw", "author": "@HovitosDerErste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdHcmw4m83BqhOiapjXNE-ZJ3Zog5BgfmrSvWlWHgRKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HovitosDerErste", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY79zxx2ckW1HW", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "\u00a0@christiansinger2497\u00a0 wo steht da was von widersprechen?", "like_count": 1, "author_id": "UCLVa_GAeIvIz6Po2ncI9f2w", "author": "@Lara3899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9hfTs2Qvxr8AV87tVi7kUqdhIZ0q-fEEKAydRAmr0EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lara3899", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY79zxx3p6bV1-", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "\u00a0@HovitosDerErste\u00a0 jaein", "like_count": 0, "author_id": "UCLVa_GAeIvIz6Po2ncI9f2w", "author": "@Lara3899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9hfTs2Qvxr8AV87tVi7kUqdhIZ0q-fEEKAydRAmr0EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lara3899", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY7A--E0I4H2Ok", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Klappt bei denen, die sich als links sehen wohl noch besser, siehe Y-Kollektiv und STRG_F :D", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY7A--FWH4V9Rc", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Nat\u00fcrlich stellt der \u00d6RR alles neutral dar. Da frage ich mich doch warum sich Rezo so dar\u00fcber aufgeregt hat :D", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg.9zxrZ9zsRY7A-JgT5bvzj5", "parent": "UgxrQIEq0EnGfjvcgPV4AaABAg", "text": "\u00a0@Lara3899\u00a0du sagst der Faktencheck w\u00fcrde sie korrigieren, ergo ihrer Aussage widersprechen. Das war sachlich falsch.", "like_count": 0, "author_id": "UCOrcmwxh4hX77PDMzZbg5GA", "author": "@Knetenkalle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWxs76FWK3zH4OnQKAfU05BzT8Ao-KUCqwhdh5X6s4POOHta4ToH0skn4tyf_yydneLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knetenkalle", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist die Dame nicht bekannt daf\u00fcr, dass sie aufgrund ihrer negativen Erfahrung im Elternhaus komplett ins andere Extrem ging (islamophob, etc)? Schwierig\u2026", "like_count": 32, "author_id": "UCbUBCpl6W7lc2PQL4Tr7Vkw", "author": "@rand39830", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lp9OQ-_ykMGuXZ9KrcKyPSm9kA9vB9cMF5T5UXie-0OmMMmgygTjG1BuATiGxiSrkuCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rand39830", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zxrfBPLdmq", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "Wie w\u00e4re es damit, sich mit ihren Argumenten zu besch\u00e4ftigen, anstatt mit ihrem pers\u00f6nlichen Hintergrund?", "like_count": 57, "author_id": "UCBE8gUE-mcDlWMyW_6y7ykw", "author": "@JanKrohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myy36io0sE3s0-Mt1pd2VmL-FkMf2munI6E0snKjXl8m5H=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanKrohn", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zxs6__0aPc", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "Was ist denn das andere extrem? Inwiefern ist sie fremdenfeindlich? Einfach wilde Behauptungen (aber nat\u00fcrlich mit Fragezeichen formulieren, um sich nicht eingreifbar zu machen) aufstellen ohne Begr\u00fcndung", "like_count": 15, "author_id": "UCdj_xXvKTUW970b7fFWVgbQ", "author": "@christiansinger2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFOZZ38UOXwSwmtM1ebU8IBO-K98SKOY-fUR4ZDz5hQPJm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiansinger2497", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zxu8Esx4hi", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u00a0@christiansinger2497\u00a0es wirkt, als wiederhole sie in jeder Sendung islamophobe Talking-Points\u2026 mit gleichen \u201efehlerhaften\u201c Referenzen oder Cherry-Picking der Daten und Studien. Ich bin pers\u00f6nlich auch daf\u00fcr, dass man sich integrieren (nicht assimilieren) muss und auch f\u00fcr kontrollierte Einwanderung. Ich sage lediglich, dass sie als Gast aus einer gewissen Brille auf diese Themen schaut\u2026", "like_count": 13, "author_id": "UCbUBCpl6W7lc2PQL4Tr7Vkw", "author": "@rand39830", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lp9OQ-_ykMGuXZ9KrcKyPSm9kA9vB9cMF5T5UXie-0OmMMmgygTjG1BuATiGxiSrkuCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rand39830", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zxuXgcEVZp", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "Verlinke doch bitte mal ihre anderen \"Sendungen\", damit man sich ein Bild machen kannst was du meinst.", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zxuvwsdRps", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "https://youtu.be/qQTry6cMdy8?si=ZsApXWrF9o82XQK8", "like_count": 0, "author_id": "UCdj_xXvKTUW970b7fFWVgbQ", "author": "@christiansinger2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFOZZ38UOXwSwmtM1ebU8IBO-K98SKOY-fUR4ZDz5hQPJm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiansinger2497", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zxvJM85FR9", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "Islamkritik ist nicht Islamophobie. Islamophobie ist ein islamistischer Kampfbegriff, der vom iranischen Mullah-Regime gepr\u00e4gt wurde.", "like_count": 0, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zy-8awX7z-", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "wei\u00df nicht ob man eine religion guthei\u00dfen sollte die danach aufruft in massen ein land zu kolonialisieren, ex-muslime t\u00f6ten zu lassen und 6 j\u00e4hrige m\u00e4dchen als heiratsf\u00e4hig ansieht.", "like_count": 0, "author_id": "UCIsrPnrRRjmVT_eMs1odIVA", "author": "@pm.v2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x4TuoiZ3P1Z_AZ2_8WQSG64jHRLB1GgBh4duC_HHtyizYkAKxMZjauvDAormBq1CxmuPd8o6wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pm.v2", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zyAL1HZcWs", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u00a0@GutenTag12345\u00a0   gib auf YouTube doch einfach ihren Namen ein :) Dann findest Du sowohl ihren Auftritt beim Hessischen Rundfunk, als auch den Auftritt bei Leeroy usw... plus Werbung f\u00fcr ihren Beitrag in dem Buch usw...", "like_count": 3, "author_id": "UCbUBCpl6W7lc2PQL4Tr7Vkw", "author": "@rand39830", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lp9OQ-_ykMGuXZ9KrcKyPSm9kA9vB9cMF5T5UXie-0OmMMmgygTjG1BuATiGxiSrkuCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rand39830", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zyBCPlKHkh", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "Was genau bedeutet islamophob? Woher stammt der Begriff? Erkl\u00e4re mir das bitte. Und warum ist man vermeintlich islamophob, wenn man den Islam kritisiert? Sie ist nicht die Einzige, die leider diese Erfahrung machen musste. Du versuchst ihr die Erfahrungen abzusprechen. Achja, hei\u00dft islamophob nicht wortw\u00f6rtlich \"Angst vor dem Islam\"? Die habe ich n\u00e4mlich auch. Diese Mittelalter-Ideologie ist mit Freiheit, Demokratie und Frauenrechten nicht vereinbar.", "like_count": 15, "author_id": "UCIkGuiDBrW4Yy8LvJjzvAhg", "author": "@wiseversa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maPWtKwl78deaspUFVkUQ7kyDDFyu4t_j-maJGPbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wiseversa", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zyDY2vHF6x", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "Es ist islamophob in der Hinsicht, dass ihr allein von \"dem Islam\" redet, der jegliche Kritik auf alle Muslime \u00fcbertr\u00e4gt egal wie modern und divers die Glaubensart oder Hermeneutik ist. Es setzt voraus, dass man automatisch an ein gewaltvolles und sexistisches Buch glaube - und keine Nuance und Kontextualisierung dieser Aspekte g\u00e4be\u00a0@wiseversa\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCNDwc7MCkjSK-Af71yt6KCQ", "author": "@weltgeist2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8bIb8Fa_3edZw189cW0JBJBRM0e3WayrlPKjgr8lFeyAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weltgeist2143", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zyD_2bItae", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u00a0@rand39830\u00a0 Hab's jetzt gegoogelt. \u00dcberzeugt mich absolut nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS19zyRZegC2N9", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@weltgeist2143\u00a0wo sind denn die diversen Muslime? Modern und divers ist vieles aber sicher nicht der Islam, der sich nicht reformieren lassen will. Was sagst du denn zu Exmuslimen, die ihre Erfahrungen teilen und Morddrohungen erhalten? Wo ist das modern und divers? Oder islamische Frauen und M\u00e4nner, die Frauen ohne Kopftuch herabw\u00fcrdigen und meinen, das w\u00e4re okay, dass man freiz\u00fcgig gekleidete Frauen bel\u00e4stigt, denn das sind ja keine \"Schwestern\". Alle diese \u00c4u\u00dferungen so mehrfach erlebt. Es gibt gen\u00fcgend reiche islamische L\u00e4nder. Warum nehmen die nicht ihre Br\u00fcder und Schwestern auf, mit denen sie ihre Kultur teilen? Ich habe arabische und t\u00fcrkische Freunde, alles Atheisten, die den Islam als r\u00fcckw\u00e4rtsgewandt, frauen- und demokratiefeindlich bezeichnen. Aber sagen darf man nichts, weil dann ist es islamophob. Das ist f\u00fcr mich nur ein Propagandabegriff, der jegliche Islamkritiker mundtot machen soll.", "like_count": 1, "author_id": "UCIkGuiDBrW4Yy8LvJjzvAhg", "author": "@wiseversa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maPWtKwl78deaspUFVkUQ7kyDDFyu4t_j-maJGPbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wiseversa", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS1A--6gQk5yPY", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@rand39830\u00a0In diesem.Video wirkt es so als ob sie den Islam nicht leiden kann, aber nicht direkt islamophobe.", "like_count": 0, "author_id": "UCGShoclZA7wPV8cMj3MbYCA", "author": "@hannahwinterhalder741", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lHAXskYwYGn2RQiGNHbblD12NIdmx4A2gfMGamOxfH-D6b-sPLkV_0RxCV0PvgSmrPtg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hannahwinterhalder741", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS1A--EGL19m0w", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u00a0@rand39830\u00a0 Kannst du daf\u00fcr bitte konkrete Punkte nennen, die deine Behauptung st\u00fctzen? Also wo genau w\u00fcrde sie denn Cherrypicking der Daten und Studien betreiben und inwiefern w\u00e4ren diese nicht valide?", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS1A--EOW-EBHV", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u00a0@hannahwinterhalder741\u00a0 Kann se ja ruhig tun, solange ihre Argumentation stichhaltig ist, ist es doch v\u00f6llig legitim, wenn sie ihre eigene Haltung zum Islam hat.", "like_count": 3, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS1A--y5Y70TAD", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@wiseversa\u00a0 und Antisemitismus hei\u00dft gegen Semiten zu sein?", "like_count": 1, "author_id": "UCTEFzZYIPmIIc6lwC0bFWsA", "author": "@faissal3055", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kQ_x4qVR3t2QYpJ_LZ6wXPS162yjFzdBBOPbzH6ic=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@faissal3055", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS1A--z3uKfA1d", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u00a0@faissal3055\u00a0 Als Antisemitismus werden heute alle pauschalen Formen von Judenhass, Judenfeindlichkeit oder Judenfeindschaft bezeichnet.\n\n\nKannste leicht selbst googeln und bevor es wieder Whataboutism hagelt: ich habe selbst einen semitischen Ursprung, beziehe den Begriff jedoch nicht auf mich, da er klar definiert ist.\n\nM\u00f6chtest du mit deinem Kommentar dich in eine Opferrolle begeben oder was soll das Ziel deines Statements sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCIkGuiDBrW4Yy8LvJjzvAhg", "author": "@wiseversa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maPWtKwl78deaspUFVkUQ7kyDDFyu4t_j-maJGPbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wiseversa", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg.9zxrUr1uDS1A0Ijc4R2549", "parent": "UgwXwC84-zyuNm_lQ214AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@rand39830\u00a0\ud83e\udd84\ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso schafft Deutschland es nicht schlicht und einfach Regeln aufzustellen, die an das Finanzielle gekn\u00fcpft sind.\n\nDu lernst die Sprache nicht? - weniger Geld \nDu willst nicht nach Jobs suchen? - weniger Geld", "like_count": 32, "author_id": "UCZb424CiTMktQDaqY6tRz8g", "author": "@ghdwp0408", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mH_35x9YBYWW-3uVBTihbTXJVYbvbLm7DiwvRScsI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ghdwp0408", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zxrA-tKE3h", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "also weniger als das Existenzminimum?", "like_count": 12, "author_id": "UCLVa_GAeIvIz6Po2ncI9f2w", "author": "@Lara3899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9hfTs2Qvxr8AV87tVi7kUqdhIZ0q-fEEKAydRAmr0EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lara3899", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zxrhbi97BO", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "Einfache L\u00f6sungen von einfachen Menschen. \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 16, "author_id": "UCuZfpYKgcFJndg_iOQkhAOA", "author": "@dieanna6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK07Ml9vtMhUDmL2eWHI4BOxbxTq0RlbBs28dRVwpfsA3IgJAJj3zvCLBlnO6T9Ui8Dg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dieanna6632", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zxrj20KrIK", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@Lara3899\u00a0 es ist kein Menschenrecht in Deutschland auf kosten der autochthonen Bev\u00f6lkerung zu leben", "like_count": 0, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zxuzwrZZxO", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "Daf\u00fcr m\u00fcssen aber auch Angebote gef\u00f6rdert werden, dass Migranten unsere Sprache lernen k\u00f6nnen", "like_count": 8, "author_id": "UCRux_SJDHVl6qQzwlYr2Lsg", "author": "@davidaugustin6101", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lK_FUiJ_EOoZ0rtsvKVIDJaQYZqJy1GnU4JdFHK_apQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidaugustin6101", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zxvFVCIhYI", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "Ich habe mal eine l\u00e4ngere Zeit in der Fl\u00fcchtlingshilfe gearbeitet. Die allermeisten dort wollten sofort mit Deutsch lernen und vor allem arbeiten anfangen. \nDie h\u00e4tten wir echt \u00fcberall reinpacken k\u00f6nnen. Aber der Gesetzgeber hat es nicht erlaubt. Deutschunterricht gab es nicht und wenn dann nur von uns und den ehrenamtlichen. \nManche von denen die herkamen, konnten allerdings nicht mal schreiben. Einzelne waren traumatisiert. Ich will hier nichts sch\u00f6n reden. Wir hatten auch durchaus einzelne dabei, die aus kulturellen Gr\u00fcnden und Erziehung uns Frauen gegen\u00fcber alles andere als respektvoll waren. Ich weiss aber auch noch, dass diese immer von den anderen dort dann gema\u00dfregelt wurden. \nMan kann einiges kritisieren. Vor allem aber auch die Gesetzgebung im Land und diese absolut unn\u00f6tige, teilweise menschenverachtende B\u00fcrokratie.\nWas wurden schon Tr\u00e4nen vergossen, weil eine H\u00fcrde nach der anderen kam und selbst diejenigen die sich mit allen Kr\u00e4ften bem\u00fchten nicht einmal die Chance bekamen hier Fu\u00df zu fassen. Daher sind deine Forderungen in dem Sinne nicht gerechtfertigt.\nWeil das Voraussetzen w\u00fcrde, das man die M\u00f6glichkeit hat die Sprache schnell zu lernen und zeitnahe arbeiten zu gehen.\nUnd beides ist nicht oder nur in seltenen F\u00e4llen gegeben.", "like_count": 23, "author_id": "UCYVxJ3SfHnaNSZYfWbHAbuA", "author": "@MsMakenshi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dweYHWziO09ljyt8OSUqkhzstkuhiUldO5QSslkmBeAv-Eup7CRGrF5gcckWvQueuQjIRK0LOiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MsMakenshi", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zxw3PnHZvQ", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@MsMakenshi\u00a0Das zeigt aber doch auch nur, dass offenbar zu viele Migranten aufgenommen wurden, die nicht ad\u00e4quat versorgt werden konnten. Man h\u00e4tte also wesentlich weniger aufnehmen sollen. Die Politik kann eben keine Deutschlehrer und Migrationshelfer aus dem Hut zaubern.", "like_count": 0, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zy27OaUSRQ", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "Wieso sollten wir uns denn darum auch noch k\u00fcmmern. Reicht es nicht jemanden ein Dach \u00fcber dem Kopf und essen zu erm\u00f6glichen? Muss jetzt von unserer Seite auch noch ein Angebot her die Sprache zu lernen? Wenn \u201edu\u201c es nach Jahren nicht schaffst mit Hilfe des Internets, was hier nahezu kostenlos ist eine Sprache zumindest in ihren Grundlagen zu lernen, dann scheint dazu kein gro\u00dfes Interesse zu bestehen", "like_count": 5, "author_id": "UCfFIsXkrrj02r7eo4Ln2-gA", "author": "@marckorhammer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vOqCVHQHfaWoTnFIQstal-VvyGTDHl9B-gP_vJQ3jDcjdCbcx5ne6B13DBPPiSAYqog38_gP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marckorhammer", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zy3O2EDcKu", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "Nur Geld wenn in Job. In USA mussten damals Migranten zB als Tellerw\u00e4scher ihr erstes Geld verdienen", "like_count": 1, "author_id": "UCKJAc8qYwM-ggLlk5myNdzw", "author": "@gerole.3881", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnnqzXEB5YoM6YIqlN8Gg-GgI4xfJDa-2WVLAl-PLX4SL08LlOSPCZoilDvYHVThuyjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gerole.3881", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zyIjJPNtY3", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "Gut dass f\u00fcr diesen Job qualifizierte Personen zust\u00e4ndig sind und nicht Menschen mit fragw\u00fcrdigen Aussagen. \nMan bekommt super wenig als Gefl\u00fcchtet Person und weniger w\u00fcrde bedeuten unter dem Existenzminimum, was nicht mit dem deutschen Rechtsstaat zu vereinigen ist", "like_count": 2, "author_id": "UClSzpK0480t_pFlNFFEhRhg", "author": "@junnaa1276", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mX81EHxcGtW_0_Tor1j3k3Op3xHiq94pWouZqmwAr3rBY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@junnaa1276", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zyIuGsKVQq", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@marckorhammer\u00a0es ist sowohl Aufgabe des Staates Migrant*innen zu integrieren, damit sie ein Teil der Gesellschaft sind. Integration ist mehr als nur ein Dach \u00fcber dem Kopf zu haben. Jede*r m\u00f6chte zur Gesellschaft geh\u00f6ren. Sie und ich ja auch", "like_count": 2, "author_id": "UClSzpK0480t_pFlNFFEhRhg", "author": "@junnaa1276", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mX81EHxcGtW_0_Tor1j3k3Op3xHiq94pWouZqmwAr3rBY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@junnaa1276", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zyNzlG9HOS", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@dieanna6632\u00a0 na dann bin ich sehr gespannt auf deine Ausf\u00fchrung von L\u00f6sungen. Die Situation aktuell kann mMn keine L\u00f6sung sein, nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCZb424CiTMktQDaqY6tRz8g", "author": "@ghdwp0408", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mH_35x9YBYWW-3uVBTihbTXJVYbvbLm7DiwvRScsI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ghdwp0408", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zyOABrAihI", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@junnaa1276\u00a0 von einfach so das Geld streichen war nie die Rede. Ich bin jederzeit bereit sogar selbst Gefl\u00fcchtete finanziell zu unterst\u00fctzen, wenn Sie einen wertvollen Beitrag zu der Gesellschaft leisten. Genauso wie ich es auch getan habe als Ausl\u00e4nder.", "like_count": 1, "author_id": "UCZb424CiTMktQDaqY6tRz8g", "author": "@ghdwp0408", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mH_35x9YBYWW-3uVBTihbTXJVYbvbLm7DiwvRScsI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ghdwp0408", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zyPbJMzOz-", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@marckorhammer\u00a0  naja aber wenn du nichtmal lesen/ schreiben gelernt hast. Wie willst du dann eine neue Sprache lernen. Und angeblich brauchen wir ja soviele Leute auf dem Arbeitsmarkt. Und dann wirds den Arbeitswilligen so schwer gemacht?", "like_count": 0, "author_id": "UCYVxJ3SfHnaNSZYfWbHAbuA", "author": "@MsMakenshi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dweYHWziO09ljyt8OSUqkhzstkuhiUldO5QSslkmBeAv-Eup7CRGrF5gcckWvQueuQjIRK0LOiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MsMakenshi", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zy_dmNsvaM", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@junnaa1276\u00a0 Man bekommt super wenig als gefl\u00fcchtete Person, aber noch Existenzminimum? B\u00fcrgergeld entspricht dem Existenzminimum und diese Leute k\u00f6nnen gut \u00fcberleben. Nat\u00fcrlich reicht das Geld nicht, um ordentlich in der Gesellschaft mitzumachen, aber es reicht deutlich, um \u00fcber die Runden zu kommen. Es soll ja vor allen Dingen auch nur ein Zwischenstopp sein und nicht als permanente Lebensgrundlage dienen.\nAnsonsten kann ich mir nicht erkl\u00e4ren warum die Besch\u00e4ftigungsquote in Deutschland so viel niedriger ist als in unseren EU-Nachbarstaaten. Irgendeinen Grund muss es doch geben, oder?", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zy_x64uT9j", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@junnaa1276\u00a0 Es gibt auch einen gro\u00dfen Teil, der aber keine Lust auf Integration hat. Nat\u00fcrlich wollen die Geld und Leben, aber viele k\u00f6nnen sich auch vorstellen einfach in einer Parallelgesellschaft zu leben. Siehe dazu v.a. Schweden und ihr importiertes Problem mit der Kriminalit\u00e4t und das obwohl sie sehr gute Lebensbedingungen haben.", "like_count": 2, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zytl-_Cz5t", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 die Leute k\u00f6nnen kaum von dem Existenzminmum leben. Das ist die bittere Wahrheit hier in Deutschland. Ich bin Sozialarbeiterin und sehe das tagt\u00e4glich. Es ist f\u00fcr alle aktuell teurer geworden.", "like_count": 0, "author_id": "UClSzpK0480t_pFlNFFEhRhg", "author": "@junnaa1276", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mX81EHxcGtW_0_Tor1j3k3Op3xHiq94pWouZqmwAr3rBY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@junnaa1276", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zyu3T86WR1", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 ja also man kann nat\u00fcrlich \u00c4pfel mit birnen vergleichen. Schweden hat ein Problem mit einer so genannten \"Clankriminalit\u00e4t\", welche durch Wohnungsnot und Ballungsr\u00e4umen zur Ghettoisierung gef\u00fchrt hat. Wenn man keine gute soziale Perspektive hat und traumatisiert hat, kann es potentiell schneller zur Gewalt f\u00fchren.", "like_count": 0, "author_id": "UClSzpK0480t_pFlNFFEhRhg", "author": "@junnaa1276", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mX81EHxcGtW_0_Tor1j3k3Op3xHiq94pWouZqmwAr3rBY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@junnaa1276", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zz605-IxTG", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@Lara3899\u00a0 Ja, da diese Leute nur Asyl genie\u00dfen und keine Migranten sind, reicht idR ein Dach, ein Bett und drei Mahlzeiten am Tag.\nImmerhin werden nach Gesetz nahezu 100% wieder in ihre Heimatl\u00e4nddr zur\u00fcckgef\u00fchrt.\nEine finanzielle Unterst\u00fctzung ist daher nicht notwendig..\n\nUnd Existenzminimum ist es nur, wenn man als Arbeitender kaum Die Miete und das t\u00e4gliche Essen, von seinem Lohn bestreiten kann.\n\nDaher sollte man sehr vorsichtig mit solchen emotional geladenen Aussagen sein", "like_count": 0, "author_id": "UC_FeYSHH4dHZo2nEhSsD7TQ", "author": "@GowiththeFloW666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLvIfIuGEScmdI65-uqkB3ln5BAhedsWVfuce7YRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GowiththeFloW666", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zzP4_VfGZO", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@MsMakenshi\u00a0 man kann sich auch integrieren. Man muss nicht warten bis man integriert wird. Vor 20 jahren hat es noch viel weniger angebote f\u00fcr fl\u00fcchtlinge gegeben und trotzdem gab es da leute, die von sich aus die psrache gelernt haben indem sie ein buch gekauft haben, mit deutschen gesprochen haben, etc. Heute ist es noch viel einfacher mit den ganzen gratis apps. Sie wollen sich einfach nicht integrieren", "like_count": 1, "author_id": "UCTogY681P_MVALp1YsHoOag", "author": "@TheGismo94", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njrCiIwg91ttGyhJ-fcIQdxB1KmKeq6ABrA7pMDbI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGismo94", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc39zznjLZHavy", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheGismo94\u00a0 Also ich zb finde es fraglich wenn Menschen auch seit 20 Jahren hier wohnen udn sie nichtmal ansatzweise deutsch k\u00f6nnen. Das finde ich respektlos. Vor allem wenn sie eigentlich lesen und schreiben k\u00f6nnen. Ich habe aber mal mit einer Kollegin damals \u00fcber genau dasselbe argument gesprochen. Weil ichs auch seltsam fand, dass es fr\u00fcher \"ja auch ging\"- Und sie meinte, dass fr\u00fcher mehr schreiben und lesen konnten. Warum/ weshalb/ kein Plan. Aber ich habe mich genau dasselbe gefragt und tu es teils selbst noch. So sehr ich auch hinter den Menschen stehen m\u00f6chte. Und ich kann ja halt auch nur von meinen Erfahrungen sprechen. Von den Leuten und Schicksalen die ich auf der Arbeit damals kennen gelernt habe.", "like_count": 0, "author_id": "UCYVxJ3SfHnaNSZYfWbHAbuA", "author": "@MsMakenshi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dweYHWziO09ljyt8OSUqkhzstkuhiUldO5QSslkmBeAv-Eup7CRGrF5gcckWvQueuQjIRK0LOiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MsMakenshi", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc3A--BAsOx8OQ", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@junnaa1276\u00a0 Was ist denn \"kaum\"? Also ich bin Student und bestreite meinen ganzen Lebensunterhalt mit nicht mal 1000\u20ac im Monat. Davon zahle ich alles selbst. Habe am Ende des Monats trotzdem noch Geld \u00fcbrig und das obwohl ich nicht mal an jeder Ecke gucke, ob ich das Geld daf\u00fcr ausgeben kann.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc3A--GtBiAxwU", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@marckorhammer\u00a0Du hast Ja auch aus dem Internet Deutsch gelernt! Bist das beste Beispiel!!!", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc3A-4_lpUN5ol", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dieanna6632\u00a0 Wenn nichts hilft, dann ist es eine L\u00f6sung.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc3A0IjhWjDkl2", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Lara3899\u00a0gar nix\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc3A0Ja1sIleVU", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@manumontana1425\u00a0 du bist also f\u00fcr Mord?", "like_count": 0, "author_id": "UCLVa_GAeIvIz6Po2ncI9f2w", "author": "@Lara3899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9hfTs2Qvxr8AV87tVi7kUqdhIZ0q-fEEKAydRAmr0EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lara3899", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg.9zxqmfqtnc3A0Jz_AAPqyL", "parent": "UgxtcaNC9lv5WAtwHPN4AaABAg", "text": "\u00a0@Lara3899\u00a0 bist du Dumm? Oder gr\u00fcn? Wer sagt was von Mord? Wenn es hier nichts mehr zu holen gibt,gehen alle wieder und bleiben auch da wo sie sind\ud83d\ude09\ud83e\udee1 um zu arbeiten kommt keiner\ud83e\udd2d", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die meisten Straftaten in Deutschland begehen Ausl\u00e4nder, vor allem die Ausl\u00e4nder mit moslemischen Hintergrund.\nDie Ausl\u00e4nder die nach Deutschland kommen sind B\u00fcrgergeldfl\u00fcchtlinge und kommen wegen den Sozialleistungen nach Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg.9zxpp9j5nvk9zxrZpGFBf_", "parent": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg", "text": "Ich kann zustimmen, das leider die Zahlen leider nach oben gegangen, allerdings konnte ich jetzt keine Informationen zum gl\u00e4ubigen Hintergrund  der T\u00e4ter finden.", "like_count": 0, "author_id": "UCBxO5MmXb7euzAVxxhLSspg", "author": "@koramira7011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfOOUVsX6UaTctZwKPFPK8Ub9uTVY1lKOYjdH2fK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koramira7011", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg.9zxpp9j5nvk9zxtRbUTrEV", "parent": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg", "text": "Hallo Antonio, deine Behauptungen k\u00f6nnen wir so nicht stehen lassen. Von den rund 5,5 Millionen Menschen, die B\u00fcrgergeld bekommen, seien im Juli rund 1,6 Millionen nicht erwerbsf\u00e4hige Leistungsberechtigte gewesen \u2013 also Menschen, die unter 15 Jahre alt sind oder aufgrund ihrer gesundheitlichen Situation nicht in der Lage sind, mindestens drei Stunden t\u00e4glich zu arbeiten. Zudem war nach einer Studie der Unicef von 2015 bis 2022 mehr als ein Drittel der Menschen, die einen Asylantrag stellten, zwischen 0 und 17 Jahren.\r\nNach Angaben des Recherchezentrums Correctiv beziehen 55,1 Prozent der syrischen Gefl\u00fcchteten B\u00fcrgergeld. Diese Zahl sollte vor dem Hintergrund der oben genannten Fakten betrachtet werden. Zudem berichtet das Institut f\u00fcr Arbeitsmarkt- und Berufsforschung (IAB): \u201eDie Erwerbst\u00e4tigenquoten der Gefl\u00fcchteten sind unmittelbar nach ihrer Ankunft in Deutschland gering [\u2026] sie steigen dann aber mit zunehmender Aufenthaltsdauer.\u201c Die Erwerbst\u00e4tigenquote liegt zudem nach sieben Jahre nach dem Zuzug nach Deutschland im Schnitt bei 62 Prozent. \n\r\nMehr dazu kannst du hier nachlesen:\r\nhttps://correctiv.org/faktencheck/hintergrund/2023/08/31/buergergeld-irrefuehrender-grafik-fehlt-kontext-zu-quoten-von-gefluechteten/\r\nhttps://www.unicef.de/_cae/resource/blob/178376/2b13cc04ce8338d13d6f76dffb079021/gefluechtete-und-migrierte-kinder-in-deutschland-2015-2022-data.pdf", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg.9zxpp9j5nvk9zxtVfXeTRZ", "parent": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg", "text": "@Tonio... Zur Kriminalit\u00e4t im Kontext von Zuwanderung hat das BKA dieses Bundeslagebild f\u00fcr das Jahr 2022 ver\u00f6ffentlicht:    \r\nhttps://www.bka.de/SharedDocs/Downloads/DE/Publikationen/JahresberichteUndLagebilder/KriminalitaetImKontextVonZuwanderung/KriminalitaetImKontextVonZuwanderung_2022.html?nn=62336  \r\nHier findest du die Polizeiliche Kriminalstatistik f\u00fcr das Jahr 2022:   \r\nhttps://www.bmi.bund.de/SharedDocs/downloads/DE/publikationen/themen/sicherheit/pks-2022.pdf?__blob=publicationFile&v=4  \n\r\nUnd hier eine Einordnung eines Kriminologen:   \r\nhttps://www.tagesspiegel.de/politik/gefluchtete-und-kriminalitat-was-hinter-den-zahlen-steckt-9602333.html", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg.9zxpp9j5nvk9zxuwQy4DKa", "parent": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg", "text": "\u00a0@koramira7011\u00a0Die Ausl\u00e4nder die aus religi\u00f6sen Gr\u00fcnden andere ermorden, sind immer Moslems.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg.9zxpp9j5nvkA0K2XAfPoh-", "parent": "UgyZeipegWaejuUfmn94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0\ud83e\udd25\ud83e\udd21 w\u00e4rs glaubt\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyafVKksboyDO9_wfJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "ILLEGALE Migration geh\u00f6rt beendet, begrenzt geh\u00f6rt die regul\u00e4re Migration.", "like_count": 0, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyafVKksboyDO9_wfJ4AaABAg.9zxpMxK0odR9zxs7ytON_B", "parent": "UgyafVKksboyDO9_wfJ4AaABAg", "text": "Nein, die Vorstellung davon teile ich nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCBxO5MmXb7euzAVxxhLSspg", "author": "@koramira7011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfOOUVsX6UaTctZwKPFPK8Ub9uTVY1lKOYjdH2fK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koramira7011", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyafVKksboyDO9_wfJ4AaABAg.9zxpMxK0odRA0K2_NoTyBE", "parent": "UgyafVKksboyDO9_wfJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@koramira7011\u00a0spielt keine Rolle \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIjezxRjAtG48GZWx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00e4re eher f\u00fcr Bots begrenzen, sofort!!!", "like_count": 47, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIjezxRjAtG48GZWx4AaABAg.9zxpL2NaTqtA-0B3ZDQIoN", "parent": "UgzIjezxRjAtG48GZWx4AaABAg", "text": "Nur, weil man peinlich schlecht gemachte Propaganda erkennt, wenn sie einem ins Gesicht schreit, ist man nicht sofort ein Bot.\nIch bitte, das zu ber\u00fccksichtigen \ud83d\ude0a\ud83e\udd21", "like_count": 1, "author_id": "UCw_RWhxF29im2L-wBw70eMA", "author": "@nocompnocomp8223", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1EiE1J-dFPNRwsKX0SWv06WprYC2N53SfzLdIjPo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nocompnocomp8223", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIjezxRjAtG48GZWx4AaABAg.9zxpL2NaTqtA0K2eg-V8Aq", "parent": "UgzIjezxRjAtG48GZWx4AaABAg", "text": "Sind dann nicht die meisten linken arbeitslos?\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgypNzA7AVMo0GwDanF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube, nach dem Video ist sie kein FDP Mitglied mehr xD", "like_count": 1, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgypNzA7AVMo0GwDanF4AaABAg.9zxot43JY-b9zyMat-ALF_", "parent": "UgypNzA7AVMo0GwDanF4AaABAg", "text": "Warum?", "like_count": 4, "author_id": "UCnpk1gDyHIOtTWO-ZcoeLew", "author": "@lexxurlexxur", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZBNFDLA6HdvWtQz99OMLffZfYT0g-W43tNNDUtkMejQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lexxurlexxur", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBtPA7FOkmvDQdP-B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Zeinab ist gef\u00fchlt \u00fcberall zu sehen wenn es Migration/Muslime/Ausl\u00e4nder geht. Einfach immer wieder ein hohles Copy and Paste .", "like_count": 2, "author_id": "UCBMWJsJCC6OkMY3O_chie-A", "author": "@canodoydoy9416", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nCQ80o50IMOX2aWtYTryHGi2BI31GqEYX6Gfu9xV0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@canodoydoy9416", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBtPA7FOkmvDQdP-B4AaABAg.9zxomjlmy7JA0K2jFP4YRe", "parent": "UgwBtPA7FOkmvDQdP-B4AaABAg", "text": "Normal bei zdf\ud83e\udd71", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxC8VoNV0VMKnljxAN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beenden", "like_count": 9, "author_id": "UCP10r4g-eItjAeVV4c2ZiEw", "author": "@Benito0421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6LfiGUOovI1gGphSJuRe0J78AzT4UMRYC_hyCjtiSi8XqkNILzrxpVmBSvC9ns51YqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Benito0421", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxC8VoNV0VMKnljxAN4AaABAg.9zxodfT7kvm9zyA1OSGbDs", "parent": "UgxC8VoNV0VMKnljxAN4AaABAg", "text": "@unbubble guck mal ein nazi", "like_count": 0, "author_id": "UCQhljyvvY9vlv6por6lICEQ", "author": "@nerming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7AB0fzTcyIvHL7PS9pz0CHuKJTa1oscW5LTc2ugMD-Vel823Uvx2x6O20rCWbhLhroJMvwP8Jg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nerming", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}]
