[{"id": "UgyqwZXzYJd_YgRdCfV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum immer Extreme?", "like_count": 0, "author_id": "UCj14GDO7DNkkAW3iDIg5npg", "author": "@kimsickz9973", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mN4fRMc6teUflno0Uma6Vha7K3954WBsFOR0ZLg1Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kimsickz9973", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgynErH7kIdMZH9llb14AaABAg", "parent": "root", "text": "Fur Sarah geht es doch schon lange nicht mehr um Sch\u00f6nheit, sondern um Gesundheit. Niemand verlangt von ihr ein Topmodel zu werden, aber wenn sie sehen will, wie ihre eigenen Kinder alt werden, dann sollte sie was \u00e4ndern.", "like_count": 1, "author_id": "UCzl6mZhoDEvsXsHsRnTxoAw", "author": "@i.c.wiener2750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kaR6NLjk7fomiWn37zjT9wLHLCgKFDC7HSLLZPpUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@i.c.wiener2750", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5GyxZcuJ2WzFqx9d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich optimiere mich nicht automatisch, wenn ich nicht mit 40kg \u00dcbergewicht rumlaufe. die Dame im Video l\u00fcgt sich massiv selbst in die Tasche.", "like_count": 0, "author_id": "UCJLNWoy1MV9QjFs_0u1lJ7Q", "author": "@danielussat1071", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk8qS8bCNrsljoFHhIN-01vSOcUkR-3vc5LUn__3YcMIo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielussat1071", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa0MJavdjuOn_MO5l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6ne zwei Pole ausgearbeitet. Dazwischen liegt vermutlich f\u00fcr jede*n irgendwo das Gleichgewicht.", "like_count": 2, "author_id": "UC00yt8Zs296U2jiL0JdHK5Q", "author": "@muylisto6532", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBjCydmIxUTQ7iZ_ri4Bn9RAqSoMykR6qBWER-thA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muylisto6532", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh-AWGEPygJDshrSN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann Sarah absolut nicht ernst nehmen. Sie strahlt Passivit\u00e4t und Tr\u00e4gheit aus.", "like_count": 4, "author_id": "UCg-YXDwDMu3VlzbFcJ29bzQ", "author": "@michaadam4831", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzwk73fmnfDwFs4aca8l6kkQx6GyTAVAtENSyHlH_Zex_oOyaCVbcQl_w7mzDMX7MLRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaadam4831", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBd7b4WNf4L36epx54AaABAg", "parent": "root", "text": "In einem sozialen Krankenkassensystem finde ich es durchaus asozial, der Gesellschaft Kosten zuzumuten f\u00fcr die Behandlung vermeidbarer Erkrankungen...", "like_count": 17, "author_id": "UC8qn0hnvED9eKgAvKzimaeA", "author": "@AsucaTheBLUBB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5qBy84bde-JopvEmPFrse8oIM6bhVbSdtoQi0WXQ-pOU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AsucaTheBLUBB", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBd7b4WNf4L36epx54AaABAg.A2QktjSPG7BA3QSl0xtEPJ", "parent": "UgwBd7b4WNf4L36epx54AaABAg", "text": "Du bist also auch f\u00fcr ein Zigaretten- und Alkoholverbot, f\u00fcr die Helmpflicht und letztlich alle Gesetze, die uns Gesundheit vorschreiben k\u00f6nnten?", "like_count": 0, "author_id": "UCRRvpnuUygNqGafYUwJDlYA", "author": "@hannahg8439", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKQusQ7K_Rfb0-YVTElsOm_7AvSEetllaqnxp_8giMJ88=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hannahg8439", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBd7b4WNf4L36epx54AaABAg.A2QktjSPG7BA3QZgpSkyiL", "parent": "UgwBd7b4WNf4L36epx54AaABAg", "text": "\u00a0@hannahg8439\u00a0 einiges davon k\u00f6nnte man sicher diskutieren. So oder so ist es allerdings unrealistisch Menschen zu vermeintlich perfektem Verhalten durch gesetzliche Regelungen zwingen zu k\u00f6nnen. Dinge k\u00f6nnen jedoch auch gesellschaftlich oder moralisch verwerflich sein, ohne dass sie gegen irgendwelche geschriebenen Regeln versto\u00dfen.", "like_count": 2, "author_id": "UC8qn0hnvED9eKgAvKzimaeA", "author": "@AsucaTheBLUBB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5qBy84bde-JopvEmPFrse8oIM6bhVbSdtoQi0WXQ-pOU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AsucaTheBLUBB", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBd7b4WNf4L36epx54AaABAg.A2QktjSPG7BA3QjCHOF11o", "parent": "UgwBd7b4WNf4L36epx54AaABAg", "text": "\u00a0@AsucaTheBLUBB\u00a0  Ich finde, dass hier das Pers\u00f6nlichkeitsrecht auf Selbstbestimmung die potenziellen Mehrkosten f\u00fcr das Gesundheitssystem \u00fcberwiegt. \nUm es von der rechtlichen in die moralisch Ebene zu heben: ich finde es nicht in Ordnung, Menschen einzuschr\u00e4nken oder moralisch an den Pranger zu stellen, weil sie wegen ihres K\u00f6rpergewichts m\u00f6glicherweise mehr Kassenleistungen in Anspruch nehmen m\u00fcssen. Niemand wirft Raucher.innen vor, sie seien \"unmoralisch\" oder \"asozial\". Niemand wirft schlanken Menschen, die sich ungesund ern\u00e4hren vor, \"unmoralisch\"/\"asozial\" zu sein, usw. \nGanz abgesehen davon ist \u00dcbergewicht zu gro\u00dfen Teilen genetisch bedingt. Allein deswegen ist die \"moralische Verwerflichkeitsthese\" kaum haltbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCRRvpnuUygNqGafYUwJDlYA", "author": "@hannahg8439", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKQusQ7K_Rfb0-YVTElsOm_7AvSEetllaqnxp_8giMJ88=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hannahg8439", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzYoOS0GQ8jVLVwad4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das m\u00f6chte ich aufjedenfall nicht unausgesprochen lassen: Mit deinem Handeln, dich als \u00dcbergewichtige Person stolz und gl\u00fccklich zu profilieren und Leuten nicht HILFST ABZUNEHMEN, SCHADEST DU IN DER TAT der Gesellschaft.\n\n1) Du animierst mit deinem Verhalten, dass Menschen dir nachmachen. Beziehungsweise hinderst du Menschen damit, selbst ihr eigenes Verhalten zu reflektieren. \u00dcbergewicht wird als die \u201cNorm\u201d angesehen. Dementsprechend werden Sie sich nicht \u00e4ndern, denn warum auch? Die Gesellschaft braucht ja einen nicht zu interessieren. \n\nDas bringt mich zum folgenden Punkt:\n2) Dem deutschen sozialen Gesundheitssystem. Im j\u00fcngeren Alter mag dein Gewicht vielleicht nicht besonders hohe Auswirkungen auf den Alltag haben. Sp\u00e4testens ab 40 steigen die Risiken DRASTISCH.\n\n-> Viele \u00dcbergewichtige Menschen -> DIVERSE Krankheitsbilder (Adipositas gilt als Krankheit laut WHO) -> der deutsche Steuerzahler muss ordentlich blechen, damit DU deine Bodypositivity-Kacke ausleben kannst -> \u00dcberlastung des Gesundheitssystems (als h\u00e4tten wir nicht schon genug Problemf\u00e4lle mit Rauchern, Alkoholiker/Drogenabh\u00e4ngigen)\n\nUnd das alles soll der Preis sein daf\u00fcr, dass du den Anschein weiter verbreiten willst, \u00dcbergewicht sei in Ordnung? \ud83d\ude42\ud83e\uddda\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\n\nDieses Land geht immer weiter den Bach runter und die Bev\u00f6lkerung verarscht sich untereinander mit solch einem Unfug. Als w\u00fcrde es nicht reichen, dass unsere Politiker schon genug Mist bauen. Dann sollten wir doch immerhin zusammenhalten und nicht so einen Nonsense von uns geben.", "like_count": 1, "author_id": "UCwlP8G6NyR2nZNdOry3x8vQ", "author": "@maderbrader", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m1EEJmb4AB8E_nD2eq-iMSjmxR3lNZovQx_YA7vAqDi3v7-00Cbm8bWsbU_5uzAC5PLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maderbrader", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_wVGg-GvTz4BtMgx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fette Menschen sind nicht so sch\u00f6n, wie schlanke Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1Uo8AHdBvtSOL7Sp4AaABAg", "parent": "root", "text": "ihr lebt euch in die pflegebed\u00fcrftigkeit ihr idioten nat\u00fcrlich schuldet ihr der gesellschaft ihr nicht unn\u00f6tig zur last zu fallen", "like_count": 0, "author_id": "UCkJ7PTTk8qB311pLUCH6CyQ", "author": "@brodudederbrobro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1tYH7k4aNqu58eC408L094nhHg0uUuE1hGXWcA-R3Ct9v-aVfmgtc8Z8TzUSalPIP8sQQMRHPrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brodudederbrobro", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unser Aussehen ist unsere eigene Verantwortung? Ja ne ist klar... wtf", "like_count": 14, "author_id": "UC92FR-RVTZ3kg8zpOo2xOIw", "author": "@caysen11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmHF_dEsd6quhH7AXExGABdJpQjayAf7uBZWazex8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caysen11", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2Q9lVFnacq", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "H\u00e4ttest dir doch andere Eltern aussuchen k\u00f6nnen.", "like_count": 11, "author_id": "UCHJqzvojSV_DuFMXr3PWDVg", "author": "@kerniger86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kizYTXGcVBabhQKulI37tIg9AYMMu0vLxTUn5I6GM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kerniger86", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2QIYjOxNMf", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "\u00a0@kerniger86\u00a0 ganz genau xD", "like_count": 3, "author_id": "UC92FR-RVTZ3kg8zpOo2xOIw", "author": "@caysen11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmHF_dEsd6quhH7AXExGABdJpQjayAf7uBZWazex8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caysen11", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2Qw0mInXJU", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "Muss auch keiner MEINE Pickel f\u00fcr mich z\u00e4hlen. Das bekomme ich schon allein hin. Die \"eigene Verantwortung\", wenn dann doch so viele meinen, bei allen Anderen wegen des \u00c4u\u00dferen, des optischen Erscheinens, reinquatschen zu m\u00fcssen.", "like_count": 1, "author_id": "UCov-g6ml1tLwd3318-y-R0w", "author": "@KatharinaRock-rs1jo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KatharinaRock-rs1jo", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2RrlOHDqV4", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "Wessen Verantwortung soll es denn sonst sein? Du kannst Dinge wie Muttermale, K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe und Haarausfall vielleicht nicht beeinflussen, ja. Der Rest liegt allein in deiner Hand. Dein Aussehen liegt in deiner Verantwortung!", "like_count": 2, "author_id": "UCLD2ie7zmrssaJ0V9_5p-bQ", "author": "@kevinhiller7414", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJIpCyp2j0BQt_V19M8naA_tZi1Cfx6cuWFwnh-hY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinhiller7414", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2RvqVmYD1t", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinhiller7414\u00a0 Wessen Verantwortung ist denn meine K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe, wenn es nicht meine Verantwortung ist? Vielleicht ist daf\u00fcr niemand verantwortlich??? Du z\u00e4hlst doch grade selbst Dinge auf f\u00fcr die niemand verantwortlich ist. Ich bin auch nicht daf\u00fcr verantwortlich wie meine Nase oder meine Ohren oder sonst was aussieht. Ich bin maximal daf\u00fcr verantwortlich wie ich meinen K\u00f6rper pflege, welche Kleidung/Schminke/Schmuck ich anziehe und wie gesund ich mit meinem K\u00f6rper umgehe was Sport und Ern\u00e4hrung betrifft, aber selbst das ist kein einfaches Schwarz-Wei\u00df Thema, insofern ist die allgemeine Aussage, die ich zu Beginn kritisiert habe, nach wie vor falsch. \nPlus: In jedem Fall ist niemand anderes f\u00fcr mein Aussehen verantwortlich, dementsprechend geht es auch niemanden etwas an und niemand hat das Recht das Aussehen einer anderen Person zu kommentieren, auch wenn es vermeintlich gut gemeint ist.", "like_count": 1, "author_id": "UC92FR-RVTZ3kg8zpOo2xOIw", "author": "@caysen11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmHF_dEsd6quhH7AXExGABdJpQjayAf7uBZWazex8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caysen11", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2RwhLUpz8z", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "\u00a0@caysen11\u00a0 ganz genau. Es gibt ein paar Faktoren, die niemand beeinflussen kann.\n\nDann gibt es aber eine gro\u00dfe Zahl an Faktoren, die man beeinflussen kann. Wie kann sie denn sich \u00fcber ihren Arzt aufregen, dass er ihr sagt sie soll abnehmen. Das ist sein Job dich gesundheitlich zu beraten?!\n\nJeder von uns kriegt Karten des Lebens ausgespielt, manche kriegen bessere Karten als andere. Dennoch hat jeder die M\u00f6glichkeit zu spielen.\n\nMich kotzt es an, dass wir so am rumjammern sind. 99% der Leute haben keine massiven Krankheiten oder sind genetisch stark beeintr\u00e4chtigt. Es gibt keine Ausreden", "like_count": 0, "author_id": "UCLD2ie7zmrssaJ0V9_5p-bQ", "author": "@kevinhiller7414", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJIpCyp2j0BQt_V19M8naA_tZi1Cfx6cuWFwnh-hY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinhiller7414", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2SgQU1nCR1", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinhiller7414\u00a0 Also ich hab mir jetzt extra das gesamte Video angeschaut, um was dazu zu sagen.\n1. Geht es in dem Video auch um Sch\u00f6nheitsoperationen d.h. die Themen die man nicht einfach so beeinflussen kann, wie die eigene Nase, z\u00e4hlen dazu. Dabei sind wir uns ja offensichtlich einig, insofern bleibe ich dabei, der anf\u00e4nglichen Aussage nicht zuzustimmen.\n2. Sie hat sich dar\u00fcber aufgeregt, dass sie beim Thema Mandelentz\u00fcndung beim HNO Arzt mit ihrem Gewicht konfrontiert wurde. Die Aufgabe des HNO Arztes ist es nicht mit ihr \u00fcber ihr Gewicht zu sprechen, sondern die Mandelentz\u00fcndung zu behandeln und die geht durch eine Abnahme auch nicht weg. Beide sprechen ja von falschen Behandlungen beim Arzt. Es ist eine Tatsache, dass die eigentlichen Anliegen nicht angemessen beim Arzt behandelt werden und es ist auch eine Tatsache, dass \u00fcbergewichtige Menschen, beim Arzt oft gar nicht erst richtig untersucht werden, weil alles auf ihr Gewicht reduziert wird. Das ist das Problem. Zumal der HNO Arzt vermutlich gar keine Unterlagen hat, was Blutwerte o.\u00e4. betrifft. Vielleicht befindet sich die Person ja mitten im Abnehmprozess und eine \u00fcbergewichtige Person wei\u00df ganz genau, dass sie \u00fcbergewichtig ist und auf ihre Ern\u00e4hrung achten sollte.\n3. \"Mich kotzt es an, dass wir so am rumjammern sind. 99% der Leute haben keine massiven Krankheiten oder sind genetisch stark beeintr\u00e4chtigt. Es gibt keine Ausreden\" a) wer jammert \u00fcber was genau? b) wenn man stark \u00fcbergewichtig ist, hat man ein gest\u00f6rtes Essverhalten aus welchem Grund auch immer. Dieses gest\u00f6rte Essverhalten ist mit einer Krankheit gleichzusetzen. \u00dcberspitzt betrachtet k\u00f6nnte man es mit einer Drogenabh\u00e4nigkeit vergleichen. Wenn dir dir Empathie fehlt, nachzuvollziehen, warum man damit nicht so einfach aufh\u00f6ren kann, dann macht diese Unterhaltung keinen Sinn. \nInsofern reden wir entweder von Menschen die stark \u00fcbergewichtig sind und abnehmen sollten aber es nicht schaffen obwohl sie es vielleicht die ganze Zeit versuchen oder wir reden von Menschen die bescheuerten Sch\u00f6nheitsidealen hinterherlaufen, die sie genetisch gar nicht erreichen k\u00f6nnen. Insofern geht es grade bei diesen Menschen um selbstakzeptanz und darum Sch\u00f6nheitsideale massiv zu hinterfragen. Ich stimme beiden Frauen im Video nicht v\u00f6llig zu.\nSelbstoptimierung ist wunderbar, aber das aufs \u00e4u\u00dfere zu beziehen und Aussehen als Lebensziel zu betrachten und allem am K\u00f6rper zu hassen oder zu operieren ist total scheisse. Krank machende Sch\u00f6nheitsideale sind scheisse und in jedem Fall geht das Gewicht einer Person niemanden etwas an au\u00dfer man selbst und die betreffende Person, die daf\u00fcr beruflich zust\u00e4ndig ist zu helfen und ggf. noch weitere Personen die um Hilfe !gebeten! werden.", "like_count": 2, "author_id": "UC92FR-RVTZ3kg8zpOo2xOIw", "author": "@caysen11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmHF_dEsd6quhH7AXExGABdJpQjayAf7uBZWazex8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caysen11", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2Tkx3cX8HQ", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "\u00a0@caysen11\u00a0der bruder schaut das video und schreibt n roman nur um was unter nem youtube short zu sagen\ud83d\udc80", "like_count": 2, "author_id": "UCnSzS1cZH_15373VLlCDJCg", "author": "@schwachmarte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cM5I0ygx-WRdX-2PwOZZdZWSq-u5uR05MpOiSxLImKeLQ4Zc2YYS2rDE_J_TliiNALDYfVUKdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@schwachmarte", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg.A2PyncWD47vA2dltN2s-Nc", "parent": "Ugz1QdNoaRdEmAUDtJZ4AaABAg", "text": "Nat\u00fcrlich bist du Verantwortlich daf\u00fcr wie du Aussiehst, nat\u00fcrlich kannst nix f\u00fcr gewisse k\u00f6rperliche Merkmale, Gesicht etc und daran sollte man auch nichts ver\u00e4ndern, meiner Meinung nach ist jeder einzigartig wie er geboren wird aber du entscheidest was du anziehst du entscheidest wie du deine Haare machst du entscheidest in den meisten F\u00e4llen \u00fcber die Ern\u00e4hrung ob du dick oder d\u00fcnn bist. Du kannst nat\u00fcrlich auch ungepflegt und mit ranziger Kleidung rumlaufen, alles deine Verantwortung. Sehe da nichts Falsches dran. Bin kein Fan von Sch\u00f6nheits OPS und find sowas auch echt unn\u00f6tig au\u00dfer es ist gesundheitlich wichtig, aber Gesundheit ist das wichtigste was wir haben, deshalb sollten wir so gut wie m\u00f6glich unseren K\u00f6rper pflegen.", "like_count": 4, "author_id": "UCvtnrqC88LtUbAbFx7N48Bg", "author": "@lukecologne8804", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nelB_lLgSObq1ZCPF1KP42YMV4mwK1j8wPoy89Lee3KoE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukecologne8804", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2690qYupwFtKTeOF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum arbeiten Coaches immer mit Strohm\u00e4nnern? Wieso?", "like_count": 14, "author_id": "UC7k_0IPy0LxfhAiHxfXhmbw", "author": "@mosalami1548", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mosalami1548", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2690qYupwFtKTeOF4AaABAg.A2PuQvp7RWRA2QUvvWQXm1", "parent": "Ugy2690qYupwFtKTeOF4AaABAg", "text": "Wo war hier ein Strohmann?", "like_count": 2, "author_id": "UCeN-t3P9IKVpOdUGzr4NgWw", "author": "@fallacy_watch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lJfIN5t-QsleTKrrmQmudXAuhONTXKO1p_G7sk62Lg8EHNmOM5ZRdCqHpwV0FMKgCPDspIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fallacy_watch", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2690qYupwFtKTeOF4AaABAg.A2PuQvp7RWRA2SxpupwrmT", "parent": "Ugy2690qYupwFtKTeOF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@fallacy_watch\u00a0 Weil Dame 1 davon geredet hat, dass wir gesund zu leben uns selbst schulden, um Probleme in der Zukunft zu meiden.\n\nDie andere Dame erwidert dann, dass sie ihre Gesundheit vermutlich dadurch zerst\u00f6rt oder gesch\u00e4digt hat, weil sie zu viel psychischem Stress, aufgrund der Gesundheitsoptimierung, ausgesetzt war. \n\nNiemand redet davon, dass sie jeden Tag ihren Schlaf tracken und Sport machen soll bis sie umkippt. Hat nichts mit gesund leben f\u00fcr Geist und K\u00f6rper zutun. Ist eben auch \u00fcberhaupt nicht, was Dame 1 meinte.\n \nDeshalb Strohmann\n\nDie beiden Damen haben wohl grundlegende Definitionsunterschiede bei dem Begriff \"gesund\".", "like_count": 0, "author_id": "UC891vqe99QZgx1NypsSdEzg", "author": "@MrMalSoMalSo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f1OvhG460zSmaClzjhY2KUOJ8CsjaTFdvStWFWqb5-xQH5fP3bKnrfCX_KSMTnkM0E7xWRg-PQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrMalSoMalSo", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man mit der Einstellung herangeht, kann das ja nur schief gehen. Niemand schuldet der Gesellschaft etwas in Bezug auf seinen K\u00f6rper.\nMan schuldet es aber sich selbst, dass man sich in Form h\u00e4lt. Lass die junge Dame 30 Jahre so weitermachen und sich dann fragen, warum sie R\u00fccken - und H\u00fcftprobleme hat. Diese Akzeptanz - Coaches sollten neben der Akzeptanz des Ist - Standes viel mehr einen positiven Weg nach vorne aufzeigen.", "like_count": 38, "author_id": "UCU0xxetdDqe51-ChhDypg2g", "author": "@Turbotobi79", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/byj7FB39ym41ZmjCnreislIJO_houEDBrkHz3CH61C6ZK9HZ-Bue-TsYMlp8Vr7sAApJfINh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Turbotobi79", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg.A2Pi9san2NxA2QS1v_W_3F", "parent": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg", "text": "Man schuldet sich selbst gar nichts.", "like_count": 2, "author_id": "UCb1zB6Ib4Wp-TbpPnbedqCQ", "author": "@ML-rh8si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDJCcyRxesMPgn3o_gDDDFEsKPMxd_A5Q0PfCqpim7oUYAqrs-6MaFmu5jnaz9eMrBrTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ML-rh8si", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg.A2Pi9san2NxA2QTN6z28_z", "parent": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg", "text": "\u00a0@ML-rh8si\u00a0 Aha, das w\u00fcrde mein zuk\u00fcnftiges Ich sicherlich anders sehen und ich w\u00fcrde mir jetzt in den Hintern bei\u00dfen, wenn ich nicht immer wieder in meinem Sport gemacht h\u00e4tte. Kenne sehr viele, die ab Anfang 40 mit k\u00f6rperlichen Problemen zu tun haben, die leicht vermeidbar gewesen w\u00e4ren. Im Zweifel m\u00f6chte ich lieber fit alt werden als krank. Aber hey, jeder darf das so machen wie er es m\u00f6chte.", "like_count": 5, "author_id": "UCU0xxetdDqe51-ChhDypg2g", "author": "@Turbotobi79", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/byj7FB39ym41ZmjCnreislIJO_houEDBrkHz3CH61C6ZK9HZ-Bue-TsYMlp8Vr7sAApJfINh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Turbotobi79", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg.A2Pi9san2NxA2QX4y2R8xe", "parent": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg", "text": "\u00a0@Turbotobi79\u00a0 nat\u00fcrlich ist es \u00e4rgerlich, wenn man sich selbst schadet, aber es macht keinen Sinn, von einem Anspruch gegen sich selbst zu sprechen", "like_count": 1, "author_id": "UCb1zB6Ib4Wp-TbpPnbedqCQ", "author": "@ML-rh8si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDJCcyRxesMPgn3o_gDDDFEsKPMxd_A5Q0PfCqpim7oUYAqrs-6MaFmu5jnaz9eMrBrTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ML-rh8si", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg.A2Pi9san2NxA2QYtl6xhjx", "parent": "Ugx4cZ5QmUhxnN3WTmd4AaABAg", "text": "\u00a0@ML-rh8si\u00a0 Sehe ich halt anders. Alles, was wir tun, zahlt doch irgendwo auf die Zukunft ein. Ich kann es auch umformulieren: Ich bin es mir wert, mich auch in Zukunft wohl f\u00fchlen zu k\u00f6nnen und entwickle daraus Anspruch und Motivation. Klingt vielleicht weniger negativ. Mein Kommentar war ja im \u00dcbrigen auf dieses \"der Gesellschaft etwas schulden\" gem\u00fcnzt und diese Einstellung finde ich toxisch.", "like_count": 1, "author_id": "UCU0xxetdDqe51-ChhDypg2g", "author": "@Turbotobi79", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/byj7FB39ym41ZmjCnreislIJO_houEDBrkHz3CH61C6ZK9HZ-Bue-TsYMlp8Vr7sAApJfINh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Turbotobi79", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfbitrUTkylU_OOnt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Na klar schulden \u00fcbergewichtige die Verantwortung nicht so fett zu werden. Wer bezahlt denn die medizinische Versorgung ? Rauchen ist absto\u00dfend und macht krank. Fett sein auch. Aber das darf man nicht sagen weil man dann Diskriminiert ? Das ergibt keinen Sinn.", "like_count": 1, "author_id": "UC5ruw8axy4SApEn7ggyz3kg", "author": "@Harder2StylezZ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhKr9kAJNRS21Kxxk7MzFeUXmnr7Gr69wiUBtvvgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Harder2StylezZ", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4A1IYrKaMx_pvt6F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso muss es denn immer schwarz und wei\u00df geben, sie meint sie hat auch den Sport Lifestyle gelebt joa und nun ist sie augenscheinlich auf einem Gewicht was gesundheitlich bedenklich ist\ud83d\ude05 man muss doch nicht \u00fcbertreiben beim Sport und einfach normal essen... Grob auf Kalorien achten muss eigentlich jeder", "like_count": 9, "author_id": "UCEScS1jT1IvF8fkHTNPcQjQ", "author": "@Mulleee89", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6ehApAaaHnu9I_neJJ0rlIhzXe1hyhsFY_W4eCA9xGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mulleee89", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4A1IYrKaMx_pvt6F4AaABAg.A2PdGI1hTN0A2QrBf4ZX0v", "parent": "Ugz4A1IYrKaMx_pvt6F4AaABAg", "text": "Es ist echt viel mehr genetisch bestimmt als man denkt", "like_count": 1, "author_id": "UCzMYBmcXE6_1mAKuE76xDSw", "author": "@S-yt6ym", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ln-9HYXgytSDFQbDRDb_rgH6bzytH6hE2dknWeVZrk6K8go1x19Eeds3jB779sjKtoDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@S-yt6ym", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr ein irrationaler Satz. \n\nDer Gesellschaft Gesundheit schulden ?\n\nEs ist dein Leben das den Bach runtergeht wenn Du nicht auf dich aufpasst. \nGesunde Ern\u00e4hrung und Sport verl\u00e4ngern das Leben und seine Qualit\u00e4t.", "like_count": 36, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg.A2Pcq4F3_zCA2PhpwDERfh", "parent": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "text": "Wenn zu viele Leute aufgrund ihres Lebensstils mehr medizinische Leistungen brauchen, wirkt sich das auf den Steuerzahler aus. Im Worst-Case-Szenario w\u00fcrden mehr Leute aufgrund ihres Lebensstils pflegebed\u00fcrftig und damit das eh schon sehr ausgelastete Pflegesystem weiter beanspruchen.", "like_count": 9, "author_id": "UCtWYHhj2wK6HQMigvSDlSfg", "author": "@Jo-sx8yi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yljPsA6yB6TaR_roJk5a-Yosi9L9NCtzPO9J3UXvE9q3lQaysnKtd1j0spFie7aZ98yyUoINUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jo-sx8yi", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg.A2Pcq4F3_zCA2Pjp7fFEe5", "parent": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "text": "\u00a0@Jo-sx8yi\u00a0 \nDas sollte aber nicht der Hintergedanke eines gesunden Lebensstils sein, man sollte das schon um seiner Selbstwillen tun.", "like_count": 5, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg.A2Pcq4F3_zCA2PmzoxFkUm", "parent": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "text": "\u00a0@Stefan-1978\u00a0wenn man das aber nicht tut finde ich sollte man es wenigstens f\u00fcr die anderen tun", "like_count": 3, "author_id": "UCrw2VfkyWVDw92eHtsKtFVQ", "author": "@juliane8935", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhYMd8eRIZw_raiPQ_0axWm9uyydiERTzQTiAUmcLwaXTp-LIqnfZZsPeFGM2BjEvxXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliane8935", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg.A2Pcq4F3_zCA2PtW-ZZW6R", "parent": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "text": "\u00a0@juliane8935\u00a0 \n\nWenn jemand nicht die Einsicht hat es f\u00fcr sich selbst zu tun....meinst Du wirklich der interessiert sich f\u00fcr die Allgemeinheit....?\nDa appelliere ich eher an einen gesunden Egoismus. \nWer auf sich schaut ist ges\u00fcnder, leistungsf\u00e4higer, attraktiver. \n\nWen das nicht anspornt  dem ist eh nicht mehr zu helfen.", "like_count": 2, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg.A2Pcq4F3_zCA2Ptp1bQZem", "parent": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "text": "\u00a0@Stefan-1978\u00a0 Auch wieder wahr :D", "like_count": 3, "author_id": "UCrw2VfkyWVDw92eHtsKtFVQ", "author": "@juliane8935", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhYMd8eRIZw_raiPQ_0axWm9uyydiERTzQTiAUmcLwaXTp-LIqnfZZsPeFGM2BjEvxXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliane8935", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg.A2Pcq4F3_zCA2Pu9Uc1NA-", "parent": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "text": "\u00a0@juliane8935\u00a0 \n\nNat\u00fcrlich, kommt ja von mir.... \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg.A2Pcq4F3_zCA2dx_m3Nm6h", "parent": "UgxX025104VL_pnFG9F4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Stefan-1978\u00a0 ist jetzt ein asozialer Vorschlag den ich auch nicht ernst mein aber rein hypothetisch:\n\nDie Krankenkassenbeitr\u00e4ge steigen abh\u00e4ngig von \u00dcbergewicht, Rauch und Trinkverhalten, begr\u00fcndet dadurch, dass diese Gruppe die Allgemeinheit durch das Krankensystem unn\u00f6tig, \u00fcberproportional belastet. Denkst du dann juckt es sie vielleicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCHZi9h3oxH7TKJAabQdZZSA", "author": "@x0x0xxxx68", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7iY3s50xDoBC3XPtisLxJDg5MIsxsM6FfQZunOc1tpLsPqX78aPJdnx7yR6piKDF6wjhkJabZoo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@x0x0xxxx68", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}]
