[{"id": "UgxufzoPaFPWmAW5FSt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist auch so ein plumpes Argument, dass keine vern\u00fcnftige Basis bietet, um eine respektvolle Diskussion f\u00fchren zu k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCMXkbmPL5GSJipaOHYbwG2w", "author": "@jacesaints", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m57xNrgdz87Ndwmj9Iq_z0s59lMq_NgOAmXEl-LEYCdP8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jacesaints", "is_favorited": false, "_time_text": "10 hours ago", "timestamp": 1737111600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJMUrV3TnuYx2HTC54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn er \"hinterfragt\" w\u00fcrde, w\u00e4re es wahrscheinlich \"Rassismus!\"", "like_count": 0, "author_id": "UCzPc5VTMmAfkA29wULpfzOQ", "author": "@Nikolai973", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1LWy2-ZaCt94WtaY4PUNFE_nUp-XVIvsg9jCs2tC1GNY_tKwPcAude-AKcSa6CckaqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nikolai973", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDuZh3vzZ1johaAaV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder Mensch sollte sich hinterfragen lassen. Hinterfragen kann man alles, was ein Mensch \u00e4ndern kann. Hautfarbe, Alter und Geschlecht kann man relativ schlecht bis garnicht \u00e4ndern. Weil einige Auspr\u00e4gungen dieser Merkmale aber anscheinend stark mit z.B.: Macht korrelieren (und sie leichter zu erkennen sind als z.B.: Macht) lassen sie sich besser f\u00fcr einen politischen Kampf instrumentalisieren. Alter-Wei\u00dfer-Mann ist ein Kampfbegriff und verschleiert das, worum es eigentlich geht: Machtverh\u00e4ltnisse zu hinterfragen. Machtverh\u00e4ltnisse sind aber nicht Kausal an Alt-Wei\u00df-M\u00e4nnlich gebunden. Hier darf man Kausalit\u00e4t und Korrelation nicht verwechseln. Das ist einem politischen Kampf aber meistens egal, dem geht es um m\u00f6glichst viel politische Ver\u00e4nderung und nicht um individuellen Kollateralschaden. Dass aus einem solchen Kollateralschaden, also f\u00e4lschlich beschuldigte Menschen, am Ende ein gr\u00f6\u00dferes Problem, so zum Beispiel eine stark polarisierte politische Landschaft entsteht, dass mag man sich dann nicht in die eigene Verantwortung schreiben. Hier gilt: Wir sind ja die Guten, wir haben nur versucht Missst\u00e4nde aufzuzeigen, dass unsere Feinde jetzt radikaler werden offenbart ja nur deren falschen Kern (Vertr\u00e4glicher und Einladender Kommunizieren? Das haben unsere Feinde nicht Verdient, wir wollen uns jetzt auch mal Verhalten wie die Elefanten im Porzellanladen, dass habt ihr auch seid Jahrtausenden gemacht).\nMeiner Meinung nach sollte es eine geben, Menschen zu lehren wie man Abh\u00e4ngigkeitsverh\u00e4ltnisse, Macht- und Ressourcen-Ungleichverteilung sowie Chancenungleichheit und Verschwendung von Ressourcen zu erkennen, unabh\u00e4ngig der \u00e4u\u00dferen Fassade. Mein Gegen\u00fcber kann noch so freundlich und Weltoffen daher kommen, am Ende hilft es alles nichts, wenn meine Gesellschaft freundliche und weltoffene Menschen bevorzugt und ich als sch\u00fcchterner und griesgr\u00e4mig schauender Mensch benachteiligt werde. So wird es immer wieder neue Herrschaftsschichten geben, wenn wir nicht lernen hinter die Fassade zu schauen und lernen Unfairness zu erkennen, sowie die Bedeutung von Unfairness etc. auch immer wieder neu zu verhandeln, auf eine Art und Weise die versucht alle einzuschlie\u00dfen. Das ist anstrengend aber kann auch zu einer Besch\u00e4ftigung werden, die uns von all dem Bl\u00f6dsinn der Welt fern h\u00e4lt.", "like_count": 2, "author_id": "UCVzbGP_-hJVDYoo4T0NwqZQ", "author": "@bebelote999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kmfdrkIrrKoaIInJ4p2n0739upYthzqhfp5MhIKYODL7oqtttpqnV6etNGTG-H2DkYK_rw94PQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bebelote999", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDuZh3vzZ1johaAaV4AaABAg.ADJhDbK_EdoADKy84OyL7W", "parent": "UgyDuZh3vzZ1johaAaV4AaABAg", "text": "Wenn aber genau diese \u00c4u\u00dferlichkeiten der Grund sind, warum wei\u00dfe M\u00e4nner in Machtpositionen seit Jahrhunderten sind, einfacher gelangen und bleiben und diese \u00fcberhaupt das Ungleichgewicht kreiert haben, sollten sie sich auch damit befassen und mit die Verantwortung \u00fcbernehmen. Nur weil man von der Welt, die Menschen die einem \u00e4hneln profitiert, hei\u00dft es nicht, dass man sich nicht damit auseinandersetzen sollte mit denjenigen die genau dadurch benachteiligt werden und denen Steine in den Weg gelegt werden f\u00fcr Sachen f\u00fcr die sie auch nichts k\u00f6nnen. \nEs ist kein Kampf Begriff, sondern eine Nennung der Aspekte durch die eine Person privilegiert oder diskriminiert ist/wird in unserer Gesellschaft. Ein alter wei\u00dfer Mann verdient mehr und hat leichtere Aufstiegschancen als eine Frau mit Migrationshintergrund zb, das ist Fakt und wir m\u00fcssen alle unseren Beitrag leisten diese Ungleichheiten auszugleichen. Ohne die Hilfe derer in der Machtposition wird sich nichts \u00e4ndern. Auch ein Rainer muss sich daf\u00fcr einsetzen, dass G\u00fclcan die gleichen Chancen im Leben hat wie er.", "like_count": 0, "author_id": "UCks7jbA4rrlHXJyrzwju6Aw", "author": "@sarmo594", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxfUHocZC3k1GTU-tB9c-SwHBtJxXwIcwgL4blbVKsXyQs2EjHY8ZU_UQkefNqv-jFPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sarmo594", "is_favorited": false, "_time_text": "1 day ago", "timestamp": 1737072000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDuZh3vzZ1johaAaV4AaABAg.ADJhDbK_EdoADLqynlM6vb", "parent": "UgyDuZh3vzZ1johaAaV4AaABAg", "text": "Ich finde schon, dass Macht und \"alter wei\u00dfer Mann\" kausal zusammenh\u00e4ngend ist. Macht wird aktiv bevorzugt an wei\u00dfe m\u00e4nner weitergegeben. Diese Menschen sind nicht nur Zuf\u00e4llig wei\u00df. Es ist ihre IDentit\u00e4t und auch der Grund warum sie von einem wei\u00dfen Rassistischen CEO ausgew\u00e4hlt wurden ihr nachfolger zu sein. Die Topetage w\u00e4hlt Leute nach Sympathie und Ideologie aus. Sexistische M\u00e4nner werden Sexistische M\u00e4nner ausw\u00e4hlen weil sie denken sie haben das Unternehmen gut gef\u00fchrt und wollen, dass ihr nachfolger es gleich tut. Das h\u00e4ngt kausal zusammen.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 day ago", "timestamp": 1737072000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsWOjwVpANJHvN2EN4AaABAg", "parent": "root", "text": "19:40 Bro ihr seid so hypersensibel dass ihr euch auf Krampf nicht angesprochen f\u00fchlt, ihr seid Problemverursacher.\ud83d\ude02\ud83d\ude2d", "like_count": 0, "author_id": "UCkUDBFmQJ1rNOfYXCTFdH7g", "author": "@jungervangogh4562", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mT2UnCh2KYaJGOWlxZfaShdy6hNJapUOkpZGa4OF7QR54=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jungervangogh4562", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdFrWcGePqspXQ9Lh4AaABAg", "parent": "root", "text": "07:25 hat Recht, alle zu weich, lassen sich von allem angreifen. Einfach mal dr\u00fcber stehn.", "like_count": 0, "author_id": "UCkUDBFmQJ1rNOfYXCTFdH7g", "author": "@jungervangogh4562", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mT2UnCh2KYaJGOWlxZfaShdy6hNJapUOkpZGa4OF7QR54=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jungervangogh4562", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9yWaWz9F3NksJPoZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ich hier besonders schade finde, ist, dass es sich um einen Zusammenschnitt aus der 13 Fragen Debatte handelt, den es in diesem Direktbezug nicht gab. \nIch kenne die ganze Folge - und dieser Zusammenschnitt ist aus dem Kontext gerissen und bildet nicht die tats\u00e4chliche Stimmung und den Konsens ab, der im Ganzen erzielt wurde.\n\nBeste Gr\u00fc\u00dfe und allen einen sch\u00f6nen Tag \ud83d\ude4f", "like_count": 7, "author_id": "UCoZXpY-G6dr3P4c_wSXsuhw", "author": "@juliefischer3871", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq1JTkjaLIBgbzkm3ihbYbwdeu6_aSG8YPIYjYoGpUow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliefischer3871", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago (edited)", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxO_-5hghZ7hNyTxzh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist das schon Diskriminierung \ud83d\ude05 dann sind alte wei\u00dfe m\u00e4nner noch deutlich schlimmer als ich es Wahrnehme \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCXJmDrnv0RR-HCFDqXuhnvw", "author": "@dtr8329", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6uXwQUZQrJSqgJ6ZF2m7yPyU86vA2cV06lZe_vIJ30N0POsPL-swpaX5qoZBX-P1M2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dtr8329", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2NebEa-4iVLhDmBR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bitte \u201ealter wei\u00dfer Mann\u201c gegen \u201eJunge bunte Schneeflocken\u201c ersetzten", "like_count": 2, "author_id": "UCULmJf3ArNr7SuCzOGyUK-A", "author": "@objektivstattsubjektiv1261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u_qFd5tKPt_P9lfzgotSQW2eossx3jnLQtrcdzCSDQjSGmB-fbZDB_HBLZCMsKuOU3vGv4RW=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@objektivstattsubjektiv1261", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8MVay-74GGHaBRpp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Bengel wird auch alt. Vielleicht aber nur", "like_count": 1, "author_id": "UCS-OZ3mmIhCNqneEPJFrVgA", "author": "@punkt11123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KF69HNwSz833zzvpSOMTzh8S4DqzPoSw8RtHQgVxn0gPSMCHkYzwAKe8EEnrvuFddtgWAvyR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@punkt11123", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumEtJV46Xp_QVWO14AaABAg", "parent": "root", "text": "Spasti \ud83d\ude02 Ich seh einen Milchbubi der frech spricht und ein Bachpfeifengesicht hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCiEpQSQlu5NlI7KxLgqYz0Q", "author": "@Pornopanzer1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0bhCgOMJDZHom7_XJXxHvoWMLojq3JUpKyfOEuizUEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pornopanzer1", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4-i4VzhzgFM0rc7B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ach das sind also diese sogenannten \"wei\u00dfen privilegien\". Wir haben das Privileg aufgrund von unserer Hautfarbe schlecht dargestellt werden zu d\u00fcrfen und das ist nicht mal Rassismus. Das m\u00fcssen wir aushalten! F\u00fchl ich mich privilegiert. \nSchon echt heuchlerisch, dass diese Leute auch noch andere als Rassisten darstellen. Aber eine Religion kritisieren ist Rassismus, aber Menschen aufgrund von Hautfarbe beurteilen ist es nicht. Sch\u00f6ne neue Welt.", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago (edited)", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er ist aber doch alt, wei\u00df und m\u00e4nnlich, oder? Er labelt Menschen doch tagt\u00e4glich mit derartigen Attributen. Wo ist das Problem?", "like_count": 9, "author_id": "UCsAcQERuQ1EN1R8tYcneZ8g", "author": "@deecyp64", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqZFBfzaFQBsFVkq6rSAVWGGwlN8UevoDhc_p-8xc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deecyp64", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg.ADBxgwFmZQ3ADHiv--4BJO", "parent": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg", "text": "Das Wort ist aber nur abwertend gemeint.", "like_count": 2, "author_id": "UCwRasYWL9mRjJAxjIEtlRWA", "author": "@Nick-xs2xn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nick-xs2xn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg.ADBxgwFmZQ3ADJ-fhVwEJE", "parent": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg", "text": "\u00a0@Nick-xs2xn\u00a0 nein \ud83d\ude02 es ist rein deskriptiv. Wird leider sehr oft in Verbindung mit Kritik verwendet, aber daran ist die soziale Gruppe ja selbst Schuld. Ich h\u00f6re selten, dass junge, asiatische Frauen kritisiert werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCsAcQERuQ1EN1R8tYcneZ8g", "author": "@deecyp64", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqZFBfzaFQBsFVkq6rSAVWGGwlN8UevoDhc_p-8xc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deecyp64", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg.ADBxgwFmZQ3ADJENLh9AVa", "parent": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@deecyp64\u00a0ja die Nazis meinten es doch auch nur deskriptiv. Die haben ja auch keine asiatischen Frauen kritisiert. \ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg.ADBxgwFmZQ3ADKwYknVkh_", "parent": "Ugyp6aLMf4tQohENWfp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Nick-xs2xn\u00a0 im Gegenteil als wei\u00dfer Mann genie\u00dft man in der Gesellschaft Privilegien, die f\u00fcr nicht-wei\u00dfe und nicht-m\u00e4nnliche Menschen nicht existieren und T\u00fcren \u00f6ffnet zu denen andere keinen Zugang haben. Klar kommt auch der sozio\u00f6konomische Hintergrund dazu, aber da man als wei\u00dfer Mann halt grunds\u00e4tzlich mehr verdient f\u00fcr die gleiche Arbeit, dann muss man sich dessen bewusst sein. Wei\u00dfe Menschen m\u00fcssen aufh\u00f6ren sich angegriffen zu f\u00fchlen wenn sie mit ihren Privilegien konfrontiert werden, weil es nicht darum geht jemanden schlecht zu reden, sondern einfach das Ungleichgewicht in der Gesellschaft zu verdeutlichen.", "like_count": 0, "author_id": "UCks7jbA4rrlHXJyrzwju6Aw", "author": "@sarmo594", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxfUHocZC3k1GTU-tB9c-SwHBtJxXwIcwgL4blbVKsXyQs2EjHY8ZU_UQkefNqv-jFPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sarmo594", "is_favorited": false, "_time_text": "1 day ago", "timestamp": 1737072000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEGA4r_nOlvGrDMGR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das leute die so was sagen gibt jajcks", "like_count": 0, "author_id": "UCVDaN1B5SEr8vzAXbBwL6og", "author": "@GreenDW-x5t", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n729880_hRzWesqCNbjV-S1QJ4_iFXJI0ACNQ_amgCGeUQGLx96oMiJ7gJ4FbIrKVpqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GreenDW-x5t", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBreRWi0e1Z4bqnL94AaABAg", "parent": "root", "text": "Junge schwarze Frauen sind doch auch alle gleich. Absolut typisch.  Lassen sich genauso\u2026. Halt stopp \ud83e\udd14\ud83d\ude02 ist das diskriminierend? Wenn ja ist es das andere auch. \nIch bin jung. Aber ich halte \u201ealter wei\u00dfer Mann\u201c als diskriminierender als andere klare Beleidigungen. Leuten die sowas raushauen sind bei mir unten durch und auf die geh ich sicher nicht mehr zu", "like_count": 1, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzzdCNOmvWOfmnEEOF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alter wei\u00dfer Mann ist das N Wort von links", "like_count": 1, "author_id": "UCErIseNdRnfDEfzQne43JkA", "author": "@leonardliebethal315", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko9N907v0iVo1q5n2yWqsm0-Xe9vYfoin4STgqvLc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonardliebethal315", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwsn_eDvv3n-9U_5nd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gerade von einem Intellektuellen wie Hajo Schumacher h\u00e4tte ich erwartet, dass er wei\u00df, dass der alte, wei\u00dfe Mann eine Allegorie ist. Vor allem hat er in der gesamten Restdiskussion ordentlich diskutiert. Verstehe den Ausrei\u00dfer nach unten hier also nicht.", "like_count": 10, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwsn_eDvv3n-9U_5nd4AaABAg.ADA7p1VnQV_ADJDylQF15M", "parent": "Ugwsn_eDvv3n-9U_5nd4AaABAg", "text": "Wenn er als Allegorie verwendet wird. Wird er in einer Debatte oder Aussage gegen den gew\u00f6hnlichen wei\u00dfen Mann verwendet, der nicht der oberen 1% angeh\u00f6rt, dann ist er nur mit Abwertung gegen\u00fcber jeglichen Mann in dieser Gruppe gemeint", "like_count": 0, "author_id": "UCiNgmnSEriptfxOO_gEDFSQ", "author": "@duellinksantimeta7636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0M3pHJEx4kUYO3lGI1TNP3d6aATR2pTLogBbT4D1aFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duellinksantimeta7636", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgykU9l7CPOVsxqmTDp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist er doch in 30 Jahren auch.", "like_count": 1, "author_id": "UCLBRKp0YcNTPcVy1weyuhrA", "author": "@NordicSkadi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ip3CcPhyl5qP2uOBoNPXG820FoZaQHTCC-THRqkVnd1wFnLfU09hJ96XwBJiHGwiEtCqHayD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NordicSkadi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJ4OwNiwSWf2vYbjZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Guckt euch diesen Julian an, ohne den Mund aufgemacht zu haben sieht man seine hasserf\u00fcllte Meinung. Die steht dir und Gesicht geschrieben, dass tolle ist ihr werdet immer eine Minderheit von verr\u00fcckten bleiben die somit keine Entscheidungen treffen k\u00f6nnen. Zuckers\u00fc\u00df sind eure salzigen Tr\u00e4nen die ich als Gleitmittel benutze. \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCGr6uA6bapKd8i6uIeGq30g", "author": "@410_D", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb8d9MQcHiggmCBAHVEPHRB94fVm1iFLop1vtYP3Gy7YGzDIs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@410_D", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist mit alten schwarzen M\u00e4nnern? Oder alten wei\u00dfen Frauen?\nIch w\u00fcrde jetzt nicht so weit gehen und \"Alter wei\u00dfer Mann\" direkt als Diskriminierung bezeichnen, aber die Hautfarbe und das Geschlecht sind in dieser Debatte ziemlich fehl am Platz.", "like_count": 10, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago (edited)", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNAD9UVfYzcEa", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "Der Begriff \u201calter wei\u00dfer Mann\u201d an sich ist auch nicht Diskriminierung, sondern wie er heutzutage verwendet wird. Der Begriff wird halt immer nur in negativen Kontexten verwendet, oder halt auch um die Positionen und Anschauung von solchen Personen aufgrund dieser Identit\u00e4t f\u00fcr ung\u00fcltig zu erkl\u00e4ren. \nZum Beispiel bezogen auf die Entscheidung des Rats f\u00fcr deutsche Rechtschreibung Sprachformen mit Sonderzeichen nicht in das Regelwerk aufzunehmen, habe ich halt h\u00e4ufig geh\u00f6rt: \u201cdas sind halt haupts\u00e4chlich alte wei\u00dfe M\u00e4nner\u201d \nDabei hat der Rat diese Entscheidung halt begr\u00fcndet, f\u00fcr mich pers\u00f6nlich auch nachvollziehbar, aber von diesen Menschen wird deren Argumentation nicht mal mit einbezogen, einfach aufgrund von deren Geschlecht, Hautfarbe und Alter.", "like_count": 6, "author_id": "UCBBVOvb7MftJ7x6l0E9d_TA", "author": "@silasfenchel2200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laeprnjeHjiSdCtkIY5ZekgChoopKGcpUw4d6SjxNavZDbGCmy_rqh6gzdnVcZjWhtBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@silasfenchel2200", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago (edited)", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNAD9Y6V0pUu8", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u2060@silasfenchel2200 du bist aber auch nicht besser, wenn du die Leute, die die entscheidung des Rats kritisiert haben (zu denen ich mich nicht sehen w\u00fcrde, da der Rat auch durchaus anerkannt hat, dass es da einen Wunsch nach \u00c4nderung gibt, das lediglich das Mittel mit dem Stern nicht geeignet ist) mit \u201ediese Menschen\u201c abtust, weil du suggerierst, dass sie nicht eigenst\u00e4ndig denken oder ihre Wertung der Argumente irrational w\u00e4re. \n\nZumal die Benutzung negativ ist aber nicht im Sinne von, dass alte wei\u00dfe M\u00e4nner keine Ahnung haben, sondern das es durchaus ein Repr\u00e4sentanzproblem in unserer Gesellschaft gibt, wenn Dinge durchgesetzt und Entscheidungen getroffen werden die f\u00fcr alle gelten, aber diese Entscheidungen treffen zumeist Menschen die alt, wei\u00df und m\u00e4nnlich sind. Oder um es besonders plakativ zu machen: wie soll ein 56-Jahre alter Mann nachvollziehen k\u00f6nnen, welche Probleme zb eine junge homosexuelle dunkelh\u00e4utige Frau in ihrem Leben rein aufgrund dieses Profil schon hatte?", "like_count": 0, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago (edited)", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADA7zt3YZEs", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "Wenn die schlechte Dinge getan haben z\u00e4hlen sie in die Kategorie \u201eAlter wei\u00dfer Mann\u201c. Weil das eben eine Metapher ist. Leute wie Margaret Thatcher oder Colin Powell haben diese schlechten Dinge getan.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADAEKEOi5oU", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "Es geht um die einhergehenden Privilegien. Ein alter schwarzer Mann und eine alte wei\u00dfe Frau haben jeweils ein Privileg weniger: Hautfarbe, oder Geschlecht. \nDer wei\u00dfe Mann hat, in unserer westlichen Welt, aber auch in vielen anderen Bereichen der Welt, die meisten Privilegien. Dies haben Schwarze, wie auch Frauen, nicht, bzw. nicht in einem ebenb\u00fcrtigen Ma\u00dfstab.\nDer \u201ealte\u201c wei\u00dfe Mann hat den Vorteil, dass er diese Privilegien sein Leben lang genie\u00dfen konnte und nun in der modernen Gesellschaft sich anpassen soll. Dagegen wird sich von vielen gestr\u00e4ubt - denn wer Privilegien verliert, um gleichberechtigt zu leben, empfindet dies als ungerecht. Obwohl es fair ist, nicht aufgrund der Hautfarbe/des Geschlechts bevorteilt zu werden.", "like_count": 7, "author_id": "UCOtgM0n6B3k2RDxpD0WQ5Bg", "author": "@katmar7870", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsnMtvUEvLAlN4_jcHuZ_SLJbXKJf2Mlm90NOchiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katmar7870", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADAHH6-Ozz3", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@katmar7870\u00a0 Klingt nachvollziehbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADBf49f2Pcj", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@katmar7870\u00a0 ja danke f\u00fcr die gute Erkl\u00e4rung. Und was viele auch nicht verstehen: nur weil jemand bez\u00fcglich seines Geschlechts oder Hautfarbe privilegiert ist, hei\u00dft es nicht dass die Person keine H\u00fcrden/Probleme im Leben hat/hatte. Also man will damit nicht sagen, dass z.B. eine junge schwarze Frau immer in allen Bereichen weniger privilegiert ist als z.B. ein wei\u00dfer Mann.", "like_count": 0, "author_id": "UCetuCaUW2YNqLKDUQ-CT3RQ", "author": "@s.L.131", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meLtS1C8gl1i7ctdw977aqXq65ZlRYz3nJcpNHxhajLNpRpb2AVHlBghoDuIef2xu6gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@s.L.131", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADCLEyrj8sU", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "Ach, und Alter nicht?\nEs gibt auch Altersdiskriminierung.\nNur weil es dich (noch) nicht betrifft, hei\u00dft es nicht, dass es unproblematisch ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADCM69CpfUJ", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0 Das Alter spielt in der Diskussion \u00fcber den Generationenkonflikt eine zentrale Rolle. Und das ist ja der Kontext, in dem das aufgenommen wurde.", "like_count": 1, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago (edited)", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADCiM2_YQ8z", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0 Achso ok dann habe ich deinen Kommentar missinterpretiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCHnR8FSJWpo8SAOiyd9aUoQ", "author": "@CriticalPosthumanism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKOFGFU7MP-9I1wduWQhZ00tkTA_RtlXcGt6KAycfxcz-Xl3OVJuDBnM-6agQr0_RIJfg1YR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CriticalPosthumanism", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADDtrtoLt_7", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@katmar7870\u00a0ja voll privilegiert. Kann ich eigentlich auch sowas \u00fcber schwarze schreiben wie hier und muss da auch so wenig Konsequenzen erwarten? Sind das diese Privilegien?", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADE8NYONEOm", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@katmar7870\u00a0 welche privilegien hat ein wei\u00dfer die ein afro Amerikaner in der USA nicht hat?", "like_count": 0, "author_id": "UCErIseNdRnfDEfzQne43JkA", "author": "@leonardliebethal315", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko9N907v0iVo1q5n2yWqsm0-Xe9vYfoin4STgqvLc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonardliebethal315", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADF9hvSt97K", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@CriticalPosthumanism\u00a0  Es geht darum dass mit dem Alter oft Macht, prestige und kapital angeh\u00e4uft wurde. Das sit bei wei\u00dfen M\u00e4nnern eben nochmal unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig mehr als bei anderen.", "like_count": 2, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADJ9Y5QbOhC", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@katmar7870\u00a0PS vielen Herzlichen! \ud83d\ude02\nEndlich mal hat das jemand in kurzer, verst\u00e4ndlicher Ausf\u00fchrung so nachvollziehbar und sachlich erkl\u00e4rt.\nIch danke Dir!", "like_count": 0, "author_id": "UCoZXpY-G6dr3P4c_wSXsuhw", "author": "@juliefischer3871", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq1JTkjaLIBgbzkm3ihbYbwdeu6_aSG8YPIYjYoGpUow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliefischer3871", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADJDM34CHDI", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@katmar7870\u00a0 das Problem ist, dass der Wortlaut alter, wei\u00dfer Mann sehr negativ verwendet wird und als Rechtfertigung gilt diesen nieder zu machen. Das mit dem Allgemeinprivileg w\u00e4re ja zumindest eine nettere Aussage, aber das sehen viele M\u00e4nner nur schwer f\u00fcr sich in ihrer Position in diesem kapitalistischen System, wenn sie nicht der 1% angeh\u00f6ren und immer ebenso hart arbeiten mussten f\u00fcr ihr Geld oder sogar in die Rentenarmut fallen, was momentan den meisten \u00e4lteren Menschen bevorsteht.", "like_count": 0, "author_id": "UCiNgmnSEriptfxOO_gEDFSQ", "author": "@duellinksantimeta7636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0M3pHJEx4kUYO3lGI1TNP3d6aATR2pTLogBbT4D1aFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duellinksantimeta7636", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADJDQpHKYbf", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 und was ist mit der ganzen Rentenarmut?", "like_count": 1, "author_id": "UCiNgmnSEriptfxOO_gEDFSQ", "author": "@duellinksantimeta7636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0M3pHJEx4kUYO3lGI1TNP3d6aATR2pTLogBbT4D1aFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duellinksantimeta7636", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADJM6QFjAdn", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "@ Die tritt \u00fcberm\u00e4\u00dfig h\u00e4ufig bei Frauen auf. MIt Abstand. Hast du die mal genau anschaut?", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADKDY0xdVeX", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 nat\u00fcrlich. Laut der Diakonie sind die gr\u00f6\u00dften Unterschiede zwischen Mann und Frau im Bezug zu Armut gerade im Alter. Frauen 20,6%, M\u00e4nner 15,7%.\nIst trotzdem dann nicht einfach den Mann in der 15,7% zu \u00fcberzeugen, dass er einer privilegierte Gruppe angeh\u00f6rt. Au\u00dferdem muss beachtet werden, was dazu f\u00fchrt, dass weniger M\u00e4nner in der Rentenarmut sind. Der h\u00e4ufigste Grund ist, dass M\u00e4nner im Schnitt zeitiger sterben. Auch kannst du mit Handwerk viel Geld verdient haben dein ganzes Leben, aber das hat sich mit der k\u00f6rperlichen Zerst\u00f6rung auch nicht gelohnt. Es ist schwer \u00fcber Privilegien in dieser kapitalistischen Gesellschaft zu reden. Es ist letztendlich f\u00fcr jeden m\u00f6glich sich zu Tode zu arbeiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCiNgmnSEriptfxOO_gEDFSQ", "author": "@duellinksantimeta7636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0M3pHJEx4kUYO3lGI1TNP3d6aATR2pTLogBbT4D1aFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duellinksantimeta7636", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADKHYJCa59V", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "@ Hat ja auch niemand gesagt, dass der Mann dieser 15% besonders priveligiert ist. \nWas oft vergessen wird ist die Klasse. WIr brauchen mehr KLassenbewusstsein, da uns sonst solche widerspr\u00fcch spalten, denn dein EInwand ist ja berechtigt. Wenn wir uns eben noch die Klasse anschauen, dann ist der Mann aufgrund seiner Klasse so stark diskriminiert, dass dies das Bild besonders pr\u00e4gt. Wenn wir jedoch eine Frau der 20% nehmen ist diese nochmal viel schelchter drann, nur weil sie eine Frau ist. \n\nUm das zu zeigen finde bei Altersarmut jedoch besser sich die absoluten Geldwerte anstatt die % der armutsgef\u00e4hrdunganzuschauen. Dann sind es 1100 vs 1400 oder so \u00e4hnlich. Und das bei angleichung der versicherungsjahren. Also nein, dein Grund stimmt nicht. Der Grund warum Frauen in Altersarmut sind, ist weil sie weniger Verdienen und weniger versicherungsjahre gemacht haben weil ihre essenzielle Hausarbeit nicht bezahlt wird oder nur teilweise mit versicherungsjahren anerkannt wird. \n\nIch hoffe du lie\u00dft noch mit. Weil eigentlich will ich hier auch keinen Vergleich von \"wem gehts schelchter\" machen, weil das spaltet uns auch.  Behalte im Hinterkopf wem unser Streit was n\u00fctzt. Der mit 100 erbsen aufm Teller lacht, w\u00e4hrend die person mit 2 erbsen sich mit der Person mit 5 erbsen streitet, wers schlechter hat. Willst du das? Ich nicht. \n\n\nUm den Bogen wieder zur\u00fcck zuschlie\u00dfen: \nEs geht darum dass wenn wir uns die \"elite\" der letzten 50 Jahre ansehen wir zu 90% die Menschen in die kategorie alt,wei\u00df und Mann einordnen k\u00f6nnten. Ein alter wei\u00dfer Mann der an armut gef\u00e4hrdet ist sollte sich nicht davon angegriffen f\u00fchlen. Denn der Ausdruck ist mit KLassismusverbunden. Eher sollten sich diese M\u00e4nner mit unsverb\u00fcnden anstatt sich spalten zu lassen. Dieses Narrativ wurde n\u00e4mlich von den reichen alten wei\u00dfen M\u00e4nnern in die Welt gesetzt. Siehe BILD.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADKLh6Zityu", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "@ Ich bin ja auch dem ganzen Klassenbewusstsein nicht fremd. Mir ist auch bewusst, dass Frauen Probleme in der Arbeitswelt haben, die ein Mann nicht h\u00e4tte. Das Problem ist wie derzeit \u00fcber das ganze geredet wird. Meistens erstmal gar nicht und wenn dann doch, dann auch mit einem Geschmack von Sozial- statt Klassenkampf. Au\u00dferdem zeigt die Datenlage nicht alles. Deswegen gibt es ja z.B. neben dem Gender Pay Gap noch den bereinigten Gender Pay Gap und selbst das zeigt nicht alles auf, wenn man dann noch Einsatzbereitschaft (mit einer Familie) und Verhandlungsgeschick miteinbezieht. Ich habe auch mein Gehalt auch nach oben verhandelt. Das ganze wird von allen Seiten zu einfach betrachtet. Von Individuen von der linken Seite habe ich schon oft geh\u00f6rt, dass erstmal alle M\u00e4nner das Problem in unserer Gesellschaft sind und von Individuen von der rechten Seite habe ich geh\u00f6rt, dass Frauen einfach generell doof sind. Ich w\u00fcnsche mir ja auch eine gerechtere Welt, aber vielleicht ist das von naturaus einfach nicht m\u00f6glich, weil wir Menschen in der gesamten Entwicklungsgeschichte nie gerecht waren und das zum \u00dcberleben notwendig war.", "like_count": 0, "author_id": "UCiNgmnSEriptfxOO_gEDFSQ", "author": "@duellinksantimeta7636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0M3pHJEx4kUYO3lGI1TNP3d6aATR2pTLogBbT4D1aFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duellinksantimeta7636", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg.AD9Rm8_WgvNADLqSzuVpno", "parent": "UgwxZbEr7mynSU5iRVR4AaABAg", "text": "\u00a0@duellinksantimeta7636\u00a0 Nenene bitte nicht dieses doofe \"die Welt ist von natur aus b\u00f6se\" argument. Mag sein aber f\u00fchrt zu nichts. \n\nZumindest Deine Begr\u00fcndung das wir menschen nie gerecht waren stimmt nicht. Zumindest Laut humanethologen. Wir waren sehr wohl im stande in Harmonie mit uns und der Natur zu leben, bis die Feudalherschaft kam. Und ja damit will ich nicht sagen es war ne Utopie. UNd ich will da auch nicht zur\u00fcck. Aber ein gemeinschafftliches Zusammenleben ist m\u00f6glich! Lass dir doch nichts einreden von denen die Rechts und Links spalten. Du f\u00e4llst auf den Gleichen trick rein wie alle Zentristen. Du denkst es macht sind Rechts gegen Links auszuspiellen. \n\nBei Verhandlung hast du als Mann schonmal eine bessere Position weil du ernster genommen wirst und keine Kinder kriegen kannst. WIe wichtig die Verhandlungsposition ist solltest du ja auch wissen.\n\nIch finde die LInke nimmt kritik wie deine an und wird differenzierter. So sehe ich das.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 day ago", "timestamp": 1737072000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also wen meint er?\nRentner die Flaschen sammeln oder reiche Unternehmer. \nDie Schublade, die er da aufmacht, ist riesengro\u00df.", "like_count": 58, "author_id": "UCBpMPrno7AKB77HE6jN7MAg", "author": "@nichtjonas7106", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGcM_Tz3Xlk4nMw05ymbHaBWblSK77cnDQqwh5bvE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nichtjonas7106", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvAD9al361xGd", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "Der Wortlaut war \"Hinterfragen lassen\". Hier geht's nicht um Schuldzuweisung. Wenn ein Flaschensammler zum Schluss kommt, dass er nichts verbrochen hat, ist doch alles supi.", "like_count": 4, "author_id": "UCNpuT6QNvro0aV9DyBXfwEQ", "author": "@andyx6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lURckld5BUqyr0vPitSzONWZ2DRyhQ-wWB8eHwyS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andyx6827", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvAD9bVcKvSHe", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "es geht um rassistische und/oder Sexistische", "like_count": 1, "author_id": "UC4yHIPBaSMWmzBXk6M2K2nw", "author": "@tim122x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rxYGbGsBtph0nmQvs3Sx5Ci5cO92zpF8JAqtTXEWJSK9Ce5f5iLPtcmwD9_g0kwBDDv2nsFHyTc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tim122x", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvADA7sD7pFRN", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "Rate mal was von beidem er meinen k\u00f6nnte\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvADAFCir_e4q", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 Schon klar. Aber warum sagt er das dann nicht auch so?", "like_count": 1, "author_id": "UCBpMPrno7AKB77HE6jN7MAg", "author": "@nichtjonas7106", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGcM_Tz3Xlk4nMw05ymbHaBWblSK77cnDQqwh5bvE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nichtjonas7106", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvADAGPh5-aqS", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "@ Warum wirft Olaf Scholz Christian Lindner sittliche Unreife vor? Weil er ihn nicht \u00f6ffentlich einen Hurensohn nennen darf. Daf\u00fcr ist Sprache vielschichtig.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvADBdktgg9RK", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@andyx6827\u00a0 dann m\u00fcssen sich aber auch alte wei\u00dfe Frauen und junge schwarze M\u00e4nner und mittelalte schwarze genderfluide Menschen hinterfragen lassen \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCyrsPdr8M5iL1F_KRI8s_OQ", "author": "@msschubi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lE0kE1QCVRig0y9dBQZEnr8o_0vK79YnEPIp3XjNpF8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@msschubi", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvADF9VbO1ThP", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "\u00a0@nichtjonas7106\u00a0 Weil es darum geht einen Zusammenhang mit Alter, Hautfarbe und Geschlecht herzustellen. Es geht darum die Diskriminierung sichtbarzu machen in dem man sagen, kann dass 90% der reichsten Menschen dieser Kategorie zugeh\u00f6rig sind.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvADFbB8eK0sB", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "der pinke pullover ist wichtiger als hirn :D", "like_count": 0, "author_id": "UCtTOPnnWTd8ZMteL1pVZ52g", "author": "@sven9r", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIjSil68OclA8TDlP27CHOE5vsae-ojpwgqK2dRkuixA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sven9r", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg.AD9OkqwaPgvADJCDjWv6_c", "parent": "Ugy9mU02DVzR_ckD0IJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 da vergisst man aber, dass das schon ganz wenige M\u00e4nner sind, die im obersten 1% sind.  Viele Leute rechtfertigen diesen Hass gegen (alte, wei\u00dfe) M\u00e4nner und schieben der Gruppe erstmal jegliche Schuld zu. Mit so einer Begr\u00fcndung kann ich auch Hass gegen Nicht-Wei\u00dfe, Migranten, Frauen etc. begr\u00fcnden wegen 1% F\u00e4llen.", "like_count": 1, "author_id": "UCiNgmnSEriptfxOO_gEDFSQ", "author": "@duellinksantimeta7636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0M3pHJEx4kUYO3lGI1TNP3d6aATR2pTLogBbT4D1aFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duellinksantimeta7636", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwz6oiPZZUJjZdJ0bB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bitte allesamt die Schnauze halten, danke.", "like_count": 0, "author_id": "UC6MUHui2AINutYyzq8whhMw", "author": "@laurentgarofalo1874", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWBz5mMhO4-nruxF9TTwc508JqMUTVKNfqTL2X744=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laurentgarofalo1874", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}]
