[{"id": "UgypGufXwSwigRZQUl14AaABAg", "parent": "root", "text": "Unglaubw\u00fcrdig", "like_count": 0, "author_id": "UC1J5Hew4RV2y20p_J4V37lQ", "author": "@borisreidelbach1679", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRca2_1obvi35GP-L5rguWe5su8r8SZwJjf0aabws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@borisreidelbach1679", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEmGV3v28-I5qCm1h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich als deutsche Person habe oft das Gef\u00fchl, als m\u00fcsste ich mich daf\u00fcr sch\u00e4men Deutsch zu sein. Ich weiss auch nicht, wie zb so Integration gescheit gelingen kann. Es wird st\u00e4ndig dar\u00fcber gemeckert, dass Menschen mit Migrationsgeschichte sich nicht angenommen f\u00fchlen oder vielleicht auch nicht wissen womit sie sich in Deutschland identifizieren sollen und das dadurch vielleicht sogar Parallelgesellschaften entstehen. Aber ganz ehrlich? Wir leben es ja auch nicht vor. Wie soll man positive Vibes verbreiten,  wenn selbst das austragen unserer Nationalfarben als kritisch angesehen wird?", "like_count": 1, "author_id": "UCYVxJ3SfHnaNSZYfWbHAbuA", "author": "@MsMakenshi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dweYHWziO09ljyt8OSUqkhzstkuhiUldO5QSslkmBeAv-Eup7CRGrF5gcckWvQueuQjIRK0LOiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MsMakenshi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEmGV3v28-I5qCm1h4AaABAg.A552C1ii99jA55faRA-7GZ", "parent": "UgzEmGV3v28-I5qCm1h4AaABAg", "text": "Integration in ein homogenes Volk hat noch nie funktioniert und wird auch nie funktionieren. \n\nDas ist eine dysgenische Ideologie. Die ist genau so krank wie die Eugenik der Nazis..", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das einige \"Problem\" meiner Meinung nach ist der fade Beigeschmack lauter deutsche Fahnen zu sehen nachdem so viele Menschen die AFD (Nazis) gew\u00e4hlt haben", "like_count": 5, "author_id": "UC56C0CBrlBXgRKQsGnsRSAg", "author": "@FasterThanMyShadowButStillSlow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMB6CBERcS0e4OwsuFE34a7pmOBrU1KB1OXr435D8cTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FasterThanMyShadowButStillSlow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA51Hv_LwsVb", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "Was hat unsere Nationalflagge bitte mit AfD W\u00e4hlern zu tun? (AfD W\u00e4hler sind nicht automatisch Nazis)", "like_count": 4, "author_id": "UCOWB5PY8X240oR8CPMnP9dA", "author": "@Itsnighttime42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ID4e4ofECklz-Tcm-U_ZjV6pX3wSL5wLIMfqGDfH1kQ6YUccqfWvJwZE9a9Tt3Ej3i5rHbD8Kck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Itsnighttime42", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA51o5yOdBdy", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "Es hinterl\u00e4sst einen \u00fcbleren Geschmack wenn man dann die Fahne und den Nationqlstolz den rechten \u00fcberl\u00e4sst...\n\nJe mehr wir die Flagge verteufeln desto eher kann die AfD das nutzen um mehr Anh\u00e4nger f\u00fcr sich zu gewinnen", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA51z31v6xBb", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "Doch sind sie.\u200b\u00a0@Itsnighttime42\u00a0", "like_count": 2, "author_id": "UCm_j2ayF0fl3DrH4r84FG2A", "author": "@theodorkrause2580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBtzkI-E6UEDXF3px0GCZeCbnx1yP65NMzdws4qxiwUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@theodorkrause2580", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA52BZHgDW4r", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u00a0@theodorkrause2580\u00a0 Weil?", "like_count": 1, "author_id": "UCOWB5PY8X240oR8CPMnP9dA", "author": "@Itsnighttime42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ID4e4ofECklz-Tcm-U_ZjV6pX3wSL5wLIMfqGDfH1kQ6YUccqfWvJwZE9a9Tt3Ej3i5rHbD8Kck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Itsnighttime42", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA5333gcG-Dh", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u00a0@Itsnighttime42\u00a0 dieses l\u00e4cherliche sch\u00f6nreden mal langsam vorbei ist. Jeder wei\u00df wer kn der afd das sagen hat und welche Weltanschauung dort vertreten wird. Mittlerweile auch jeder W\u00e4hler. Wer sie trotzdem w\u00e4hlt, w\u00e4hlt nazis, ist also logischerweise selber einer und geh\u00f6rt so behandelt. \nGesellschaftliche \u00c4chtung", "like_count": 0, "author_id": "UCm_j2ayF0fl3DrH4r84FG2A", "author": "@theodorkrause2580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBtzkI-E6UEDXF3px0GCZeCbnx1yP65NMzdws4qxiwUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@theodorkrause2580", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA53JrInlyrp", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u00a0@Itsnighttime42\u00a0Nicht zwangsl\u00e4ufig; viele, die die AfD w\u00e4hlen sind keine Nazis! Aber ob sie Nazis sind oder nicht, unterst\u00fctzen sie eine Partei, in der Nazis sind, eine Partei in der sich Nazis wohlf\u00fchlen und ihre Agenda propagieren. Damit unterst\u00fctzen Personen, die die AfD w\u00e4hlen nicht nur rechtes sondern eben auch rechtsextremes Gedankengut. Wen es nicht abschreckt eine Partei zu w\u00e4hlen, die gegen die Ehe f\u00fcr alle, f\u00fcr unzureichenden Klimaschutz und Besteuerung im schlechtesten, Sinne ist, und wer kein Probleme damit hat, eine Partei zu unterst\u00fctzen die Mitglieder hat; die daf\u00fcr sind, dass man Menschen die vor Not fliehen einfach abknallt, der sollte ernsthaft reflektieren, ob dieser Mensch die deutsche Verfassung und ihren Schutz vor Hass gegen\u00fcber anderen Menschen verstanden hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA53zu0TYKZC", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Itsnighttime42\u00a0 weil sie Nazis w\u00e4hlen und Nazis in Kauf nehmen", "like_count": 0, "author_id": "UCFZV_85aO2HsM9YnAtW5xTw", "author": "@marcelthiel1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_katHkTuVl2YpIfjHjnIlEzwb3zFuw4m4XBy6s3XS_ldA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelthiel1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA55ftOyBtEW", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Itsnighttime42\u00a0\nEr wird dir das nicht begr\u00fcnden k\u00f6nnen da er \n1. keinen AfDler pers\u00f6nlich kennt\n2. lediglich ein von den Medien an den Haaren herbeigezogenes Narrativ wieder gibt.", "like_count": 1, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA5DcGQ5yZK8", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@DrEcKiGeRDaN88\u00a0\ndie AfD ist zumindest in Teilen als rechtsextremer Verdachtsfall eingestuft und hat mit Bj\u00f6rn H\u00f6cke eine Person in F\u00fchrungsposition(oder sollte ich passenderweise F\u00fchrerposition sagen?) den man Faschist bezeichnen darf.\nAls AfD W\u00e4hler unterst\u00fctzt man so mit seiner Wahl Nazis und Rechtspopulist:innen.\nDas hat dann auch nichts mit einem \"durch die Medien vermittelten Narrativ\"zu tun.\nUnd die Deutschlandfahne in Kombination mit der AfD insofern passend,da z.B. ein Tino Chrupalla mit einer kleinen Deutschlandfahne an der Kleidung rum l\u00e4uft.\n\nOb das bei jemandem mit dem Namen \"Blitzkrieg\" ankommt ist aber wohl doch eher fraglich.", "like_count": 0, "author_id": "UC5bCKEFtOR6P6x83AebH4uQ", "author": "@michaelscholz4279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIB5IA6ctvzva_sdiR-wLzAe7GYZepYXonq7FFVmg1fN0SLFqcdgNA01BzkaRlSJ-oHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelscholz4279", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA5QcgON-fwl", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u00a0@theodorkrause2580\u00a0du bist ein linksextremer", "like_count": 0, "author_id": "UCjzr4ed45k49lH6ji34bPXQ", "author": "@SchlaWiener123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Vf28gdVbQtMSOZUFiDukrnWohqatQ_F4dYzvEEIcMOz-_ms1UHCx70pxdsXu2vgBBaydxk0KAso=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SchlaWiener123", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA6MrN9nZ2_j", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@theodorkrause2580\u00a0Mit dem Begriff Nazi so inflation\u00e4r um sich zu werfen, ist etwas problematisch.\n\nDenn ich glaube nicht, dass der Hans-Achim, der sich von anderen Parteien nicht vertreten f\u00fchlt und nicht so weit denkt, dass die AfD da keine sehr gute Alternative ist, unbedingt gleich faschistische, rechtsradikale und antisemitische Ideologien vertritt.\n\nAch, und selbst wenn, w\u00fcrde man nicht von einem Nazi, sondern von einem Neo-Nazi sprechen.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg.A4zZTc5niaBA6Mrb_S6Iz8", "parent": "UgwLfR-voabwDh6r03t4AaABAg", "text": "Aber das kannst du auf viele L\u00e4nder beziehen. Wenn du dir mal die Ergebnisse der Europawahl anschaust...\nIn vielen L\u00e4ndern waren die \u00c4quivalente zur AfD noch erfolgreicher als in Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFdDn5KCPqcAqdzZV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist l\u00e4cherlich, dass man dar\u00fcber \u00fcberhaupt diskutiert.. das Land, das sich selbst nicht respektiert, verdient auch keinen Respekt von anderen.", "like_count": 1, "author_id": "UCum0KWUdE431mzJj2ui3Hww", "author": "@Discusseme", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nwBbLBzhLRB5hjW5QMhAm7qx44EKbjDVnR6UYo3bLqD2M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Discusseme", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLN469SS48NNT_QA94AaABAg", "parent": "root", "text": "Fu\u00dfball ist \u00fcberbewertet!", "like_count": 6, "author_id": "UCYOLFDTHhD72NWR39SZ_qOw", "author": "@Johannesold", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Es-Kl5gMJfdLvbHtjhWmWU9vbL43SIx298dbLYQ7p-HrTkS7zCt2RFw3qoNJk3iYHvYCeMqh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Johannesold", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLN469SS48NNT_QA94AaABAg.A4xPoJC3aZuA5VTwsKQkr-", "parent": "UgwLN469SS48NNT_QA94AaABAg", "text": "Komplett am Thema vorbei", "like_count": 0, "author_id": "UCIKUaw1A27o8jFTJ3YDZC-w", "author": "@arcades4243", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LesLjUPKyZHI-qU2WK1nGYKkjAIZzDlPuIRDnl5D4X_hL_HudJj5orxjtukrLdjRBz8eMfLTGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arcades4243", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdGjLkNZiUsSEABT54AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum sollte sich Deutschland als offenes Land pr\u00e4sentieren, das offen f\u00fcr alle Menschen jeglicher Herkunft ist? Das w\u00e4re glatt gelogen, wenn man sich die Wahlergebnisse ansieht", "like_count": 1, "author_id": "UC_LByU7phnK4mCfZqBody1Q", "author": "@RWEceddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAsgIXkUjUvEyxoGuYwWBP09-Vbtd49HqRtjL5G5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RWEceddy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7YzmQ5DrOlpyFHI54AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist f\u00fcr mich ein Unterschied, einerseits stolz auf die Sportausbildung im Land/ das Team zu sein und/oder andererseits auf das Land. Letzteres ist ja viel gr\u00f6\u00dfer und umfasst viel mehr. Nur weil 20 Kicker erfolgreich spielen, macht das ja kein ganzes Land in all seinen Facetten zu einem guten.", "like_count": 17, "author_id": "UC_LByU7phnK4mCfZqBody1Q", "author": "@RWEceddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAsgIXkUjUvEyxoGuYwWBP09-Vbtd49HqRtjL5G5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RWEceddy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-UAslmWGeb1MP8r94AaABAg", "parent": "root", "text": "Das dar\u00fcber \u00fcberhaupt diskutiert wird. \u00dcberlasst den Rechten doch gleich alles was eine deutsche Identit\u00e4t ausmacht, da freuen die sich sogar", "like_count": 18, "author_id": "UC31RX-Bc-tUCx4iBja5BqUQ", "author": "@boser_ketchup3101", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llL6olpdbi9Y1yeTWiyHxVA139OKFYEGcZ-HmmXs_GtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@boser_ketchup3101", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy06ZzpicmopCC8ToN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja fahne ohne adler  ihr heuschler", "like_count": 0, "author_id": "UCeogzS8BUDFc_rbe7UFvA9w", "author": "@gibsybay", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCHNrg2LhJi47ImM7u91aRKzJs28UZn0O4_O3hAEn99_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gibsybay", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
