[{"id": "UgyeQxy5-KnZFxFDGBB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Lesson, die man daraus pullt sollte doch eher sein nicht hypocritical zu sein. Also nicht heuchlerisch auf gutdeutsch. Ne? Dann kommt man n\u00e4mlich auch nicht in so peinliche Situationen. Sam Obisanya und seine Jungs habens richtig gemacht als sie protestierten indem sie sich klebeband \u00fcber den sponsor geklebt haben. Und der Klub hat danach hinter den Spielern gestanden. \ud83d\ude0e", "like_count": 1, "author_id": "UCYR2gXA5UH6IMZuuPToYuHA", "author": "@hoid7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVcnpKp-PW6lxw9sbK5nnhsAd1TLIOe72iJzr8YY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hoid7", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3c5MLl6sM2aLsVQd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ne ich finde er widerspricht sich sogar, da er selbst sagt, dass es problematisch ist wenn Bayern von Qatar gesponsert ist. Ererkennt also die Wechselwirkung von Fu\u00dfball und dessen wirtschaftlicher und politischen Wert an.", "like_count": 8, "author_id": "UCJexw3uhmgGSuB80JLGTvhw", "author": "@lajuho1074", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kg7CsTH4vmx4qTVLFOGl9C8iiDMRIdyp5T1KxUS3k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lajuho1074", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was sollen die machen. Die haben einen Vertrag. Es ist ihr Job. Sie d\u00fcrfen ja trotzdem eine Meinung haben. Ist so wie bei den meisten. Ich bin auch daf\u00fcr, dass wir weniger mit dem Auto fahren. Mach aber trotzdem meine 7000-9000 km im Monat. Es ist mein Job und der ist gut bezahlt und ich mache ihn gerne. Wenn ich was besseres finden k\u00f6nnte w\u00fcrde ich es ja machen.", "like_count": 0, "author_id": "UC_lyq9bzP5pnPjDX5LJ1L_g", "author": "@elmirprosic1211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elmirprosic1211", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6FNovaCWI_", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "Also auf gut deutsch\nF\u00fcr Geld vergisst du all deine Prinzipien ?\nWie kann man f\u00fcr etwas sein, an das man sich nicht einmal ansatzweise h\u00e4lt?", "like_count": 0, "author_id": "UCNC5zfJOdyTAz4Xj_Uu-29Q", "author": "@quimicos_comunistas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9k2Z3cDPqBluudRCvtEegoAB5LrEF15GZ8O567rU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quimicos_comunistas", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6G8pHnbH92", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 im Prinzip schon. Ich habe eine Familie die ich ern\u00e4hren muss ein Haus und eigentlich ein sch\u00f6nes Leben. Mir ist das Gl\u00fcck, die Bildung und die Gesundheit meiner Familie wichtiger als meine Prinzipien. Privat halte ich mich an meine Prinzipien, wenn ich Geld verdienen kann, dann nicht. Und so geht es 99% der Menschen. Es ist alles eine Frage des Geldes oder eines anderen Preises.", "like_count": 0, "author_id": "UC_lyq9bzP5pnPjDX5LJ1L_g", "author": "@elmirprosic1211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elmirprosic1211", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6GOSkKff6-", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "\u00a0@elmirprosic1211\u00a0 weil es ja bekanntlich auch nur einen einzigen Job gibt, den du aus\u00fcben kannst", "like_count": 0, "author_id": "UCNC5zfJOdyTAz4Xj_Uu-29Q", "author": "@quimicos_comunistas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9k2Z3cDPqBluudRCvtEegoAB5LrEF15GZ8O567rU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quimicos_comunistas", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6GnP2gL7CT", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 nein. Es gibt 100 andere Jobs die ich machen k\u00f6nnte. Aber bei dem Job verdiene ich viel mehr als 70% der Durchschnittsb\u00fcrger, habe freie Zeit Einteilung, mache mir mein Kreuz nicht kaputt und ich mache (abgesehen vom Fahren und der Umweltverschmutzung ), dass was ich liebe. Und habe sehr viel Zeit f\u00fcr meine Familie. Sowas ohne eine allzu gute Ausbildung zu finden ist sehr selten. Sowas nennt man auch einen Kompromiss eingehen. Au\u00dferdem gibt es keinen Job auf dieser Welt, der umweltfreundlich oder nicht ausbeuterisch ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC_lyq9bzP5pnPjDX5LJ1L_g", "author": "@elmirprosic1211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elmirprosic1211", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6Iz834Mkl1", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "\u00a0@elmirprosic1211\u00a0 was ist das denn f\u00fcr eine billige Ausrede? Nat\u00fcrlich gibt es auch Jobs die nicht ausbeuterisch und nicht umweltsch\u00e4dlich sind\nAber selbst wenn es solche nicht geben w\u00fcrde, w\u00e4re das ja trotzdem kein Argument daf\u00fcr, dass es deswegen in Ordnung ist, einen besonders sch\u00e4dlichen Job auszu\u00fcben", "like_count": 0, "author_id": "UCNC5zfJOdyTAz4Xj_Uu-29Q", "author": "@quimicos_comunistas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9k2Z3cDPqBluudRCvtEegoAB5LrEF15GZ8O567rU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quimicos_comunistas", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6J-1WIC0Us", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 nenne mir einen Job der nichts und niemanden ausbeuten tut oder nicht irgendwie mit der Umweltverschmutzung in Verbindung steht. Es ist keine Ausrede, es ist ein Kompromiss. Ich bin der \u00dcberzeugung, dass auch du irgend einen Kompromiss eingehst.", "like_count": 0, "author_id": "UC_lyq9bzP5pnPjDX5LJ1L_g", "author": "@elmirprosic1211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elmirprosic1211", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6KcQO7oQg5", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "\u00a0@elmirprosic1211\u00a0 ja mein Kompromiss ist zb, dass ich mir jobs in der N\u00e4he suche, die entweder zu Fu\u00df oder mittels \u00f6pnv erreichbar sind. Der Job kann noch so gut bezahlt sein, wenn er nur per Auto erreichbar ist, bin ich definitiv raus\n\nEs geht hier auch nicht darum, den perfekten Job zu finden ohne jeglichen Verbrauch etc. Letztendlich kannst du dir immer etwas aus den Hut zaubern\nUnd mal ganz ehrlich genau deshalb sind wir auch an diesem Punkt. So ziemlich jeder Mensch wei\u00df, dass wir massiv co2 einsparen m\u00fcssen, aber bei sich selbst will keiner anfangen. Was du mir erz\u00e4hlst ist in meiner Welt schon lange kein Kompromiss mehr. Klar es gibt auch Menschen die f\u00fcr Geld K\u00fcken schreddern entsprechend definiert jeder Moral etwas anders, aber was du beschreibst ist schon ziemlich extrem. Damit produziert. Damit produzierst du nur aufgrund deines Kompromisses bereits \u00fcber eine Tonne co2", "like_count": 0, "author_id": "UCNC5zfJOdyTAz4Xj_Uu-29Q", "author": "@quimicos_comunistas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9k2Z3cDPqBluudRCvtEegoAB5LrEF15GZ8O567rU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quimicos_comunistas", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg.A5EPrABUkv9A6LZNdQ52qp", "parent": "UgwGn1eFFdxf7rEyrDp4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 ich lass mal die Diskussion mit dir. Wir kommen da auf keinen Nenner. Du hast deinen Standpunkt und ich meinen. Alles gute. \ud83d\ude09\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UC_lyq9bzP5pnPjDX5LJ1L_g", "author": "@elmirprosic1211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elmirprosic1211", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxliEMf10kQws2vtyl4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Shut up and take the money\" das ist die Realit\u00e4t.", "like_count": 3, "author_id": "UCUUPGdyR6FnRmf5GB9YmaBA", "author": "@M1sterP1nk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIFsOTZ6SpKQ5HASrYo_BxN-T3CNlgo0BGO4UkUQ_u_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@M1sterP1nk", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxliEMf10kQws2vtyl4AaABAg.A5ECJEV6WljA5EQVtDDQPK", "parent": "UgxliEMf10kQws2vtyl4AaABAg", "text": "Genau so ist es.", "like_count": 0, "author_id": "UC_lyq9bzP5pnPjDX5LJ1L_g", "author": "@elmirprosic1211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elmirprosic1211", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLp4ap9amh-JmtJg14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja genauso ist es", "like_count": 3, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzURk4D_BfJTvmKlUV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sport wird von Menschen ausge\u00fcbt und man kann nicht nicht politisch sein.", "like_count": 7, "author_id": "UCTFm9om63KlQWrIy4nZLnmg", "author": "@ninanever3672", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuFk0ybNoqVU3kkHYuFBYtek9rfmn2kFxX4jkiUjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ninanever3672", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_CoOWG5OWdh_vUfN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Spieler sind Sportler und au\u00dferhalb ihrer Arbeit d\u00fcrfen die machen was sie m\u00f6chten aber w\u00e4hrend ihrer Arbeitszeit m\u00fcssen sie auf ihren Arbeitgeber h\u00f6ren und seine politische Meinung vertreten wie das Beispiel mit Qatar sonst k\u00f6nnen sie wegen Vertragsbruch gefeuert werden. Die politische Meinung die aus Sportarten hervorgeht ist die Meinung welche am meisten Geld bringt wie die lgbtq Armb\u00e4nder somit hat man ein Teil der Community dazu gebracht sich f\u00fcr Fu\u00dfball zu interessieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCPMGnfNz-zKmLrsajNm2_sQ", "author": "@Gabriel-bx3nu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KOHqv0oDORYR_Uo_eqFs6SoAqVzqLCRMItikYskLZd1feT1JGibNxDmqVuLWMaQD1Z-tRDi3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gabriel-bx3nu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_CoOWG5OWdh_vUfN4AaABAg.A5C_dxNkpkHA5EQGvWlyLh", "parent": "Ugy_CoOWG5OWdh_vUfN4AaABAg", "text": "\u00a0@KrampflOtto\u00a0 nein darf er nicht. aber ein Arbeitgeber ist dazu verpflichtet sein Unternehmen im Plus zu halten und die Geh\u00e4lter zu zahlen. Es ist die Entscheidung eines Arbeitnehmers ob er im Betrieb arbeiten will oder nicht, ganz egal welche politische Meinung er privat hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC_lyq9bzP5pnPjDX5LJ1L_g", "author": "@elmirprosic1211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elmirprosic1211", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQk2FNYn6ichjU60J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fu\u00dfball oder generell sport war schon immer politisch.", "like_count": 24, "author_id": "UCgok7CNhgLax2XIdBrHdf7A", "author": "@CyfersquadLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3gYuyhK_5cPxpk7l0BLFgPG0K2nhqrrI7396D6ZHl8fU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CyfersquadLP", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWxgguseWiFK_k49F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also Quartar h\u00e4tte komplett boykottiert werden m\u00fcssen aber ansonsten hat er Recht - Politik hat nichts im Fu\u00dfball zu tun", "like_count": 1, "author_id": "UC9sZxT6VzTdGcYL5Nvs8t4w", "author": "@justg4898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBEN4LCjS5ijQgpGk3NkIBYKjJSC_OP1Xb88b5zn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justg4898", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNBw-V3sfVr3Jttb94AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Die k\u00f6nnen nicht konsequent f\u00fcr Menschenrechte sein. Lieber ganz sein lassen, ist weniger peinlich\" - jaa, genau da liegt das Problem. \ud83e\udd14\ud83e\udd14", "like_count": 49, "author_id": "UCRUkVGj73fpfQ7u52TxnksA", "author": "@patrikn8667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG9zEZv42iZ8fsCBP2fGhCSC8PGO4W0wyH7QVGK3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn8667", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNBw-V3sfVr3Jttb94AaABAg.A5CDwZpeUQdA5CwkR859XQ", "parent": "UgxNBw-V3sfVr3Jttb94AaABAg", "text": "Wenn die nicht so gro\u00dfe T\u00f6ne gespuckt h\u00e4tten, w\u00e4re das mit den Menschenrechten wenigstens glaubhaft. Politische Statements m\u00fcssen schon ernst gemeint sein, sonst entwerten sie die Sache nur\n\nNennt sich Tokenismus", "like_count": 4, "author_id": "UCXB9kwHUMmm0DUtm2Bjkpiw", "author": "@MrVecheater", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7pSwJ1Hivpcxn8q7tLl_rDMspDnb46Fqi2qWsyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrVecheater", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNBw-V3sfVr3Jttb94AaABAg.A5CDwZpeUQdA5DUe1AeSj7", "parent": "UgxNBw-V3sfVr3Jttb94AaABAg", "text": "\u00a0@KrampflOtto\u00a0 wir k\u00f6nnen \u00fcber heuchlerei reden wenn deutsche aufh\u00f6ren N*zis zu w\u00e4hlen", "like_count": 0, "author_id": "UCRUkVGj73fpfQ7u52TxnksA", "author": "@patrikn8667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG9zEZv42iZ8fsCBP2fGhCSC8PGO4W0wyH7QVGK3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn8667", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5owr8FwQhltjIEo14AaABAg", "parent": "root", "text": "Legende", "like_count": 3, "author_id": "UCS_VZLBypyJmMaxeRl34-Kg", "author": "@MrMikgy81", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwQ7LBcVsusAkGm24Qk10zhzBMTYD-5d-f0RK6-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrMikgy81", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das hat im Fu\u00dfball nichts zu suchen ganz einfach.\nZumal wer \u00e4ndert seine Meinung oder Einstellung nur weil ein Fu\u00dfballer oder mehrere ein Zeichen setzen \ud83d\ude02", "like_count": 3, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5CR59M0wOz", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "Fu\u00dfball und Politik war noch nie von einander zu trennen. Besonders in diesem Land nicht. Warum jetzt?", "like_count": 2, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5CRdS-P1vp", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 das hat nichts mit dem Fu\u00dfball zu tun.\nEs hat wenn nur was mit Menschen zutun.\nUnd Fu\u00dfball war auch mal nur eine Randsportart\nOb Politik gemacht wird oder nicht hat nur was mit dem Interesse der Massen zu tun das war so und wird auch immer so bleiben \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nTrotzdem hat es meiner Meinung nach da nichts zu suchen weil es eigentlich nur um 2 Teams geht wo eine Mannschaft gewinnen m\u00f6chte", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5CZ4AMeHiZ", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 aber Politik und Fu\u00dfball haben auch was mit Menschen zu tun. Und es ist ja auch kein Inhalt, der gelebt werden kann, denn dann d\u00fcrften WMs nicht nach Katar gehen, Teams nicht f\u00fcr Katar Airways und die Macher der EM mit Visit Katar Werbung machen, denn alles was damit versucht wurde, ist Sportswashing und damit Politik. Also es ist doch nicht so, als wenn wir gewisse Themen im Stadion nicht thematisieren, das diese Themen nicht im Stadion sind.", "like_count": 1, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5Cd1RKIH5_", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 essen hat auch was mit Menschen zutun auf Toilette gehen hat was mit Menschen zutun Sex hat was mit Menschen zutun vieles hat was mit Menschen zutun \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nAber Politik oder Ideologie haben dort nichts zu suchen.\nSie k\u00f6nnen das ja gerne anders sehen ist ja ihre Entscheidung.\nZumal wer mit zwei Gehirnzellen geht zum Fu\u00dfball und \u00e4ndert deshalb seine Meinung oder Einstellung zu irgendwas ?\nWenn jemand LGBTQ nervt wird er seine Meinung bestimmt nicht \u00e4ndern eher im Gegenteil weil es ihn auf die Eier geht damit bombardiert zu werden.\nGenauso wie bei anderen Themen auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5CdTW2wnuv", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 ihr Kommentar ergibt Null sinn", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5Cmc7XhnnF", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 l\u00fcckenlose Argumentation deinerseits", "like_count": 0, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5D3dyRrt0O", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 auf Bl\u00f6dsinn ihrerseits antworte ich nicht anders \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5Dr3FAxqpr", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 nur war mein Kommentar kein bl\u00f6dsinn \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5DsLaldYkM", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 doch war er", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5E5GW4S_8x", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 achso deine tiefgr\u00fcndigen und qualitativ hochwertigen Beitr\u00e4ge kann ich nat\u00fcrlich nicht toppen (Achtung Ironie)", "like_count": 0, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5E6p3_3u-B", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 das tut mir dann nat\u00fcrlich leid f\u00fcr sie.\nAber Kopf hoch es gibt immer einen besseren \nBlo\u00df deshalb nicht unter kriegen lassen \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\ude42\nDas war keine Ironie \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5EP6CPaeO8", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "Bei politischen Statements geht es nicht notwendigerweise darum, andere Menschen von etwas zu \u00fcberzeugen oder umstimmen zu wollen. Manchmal geht es schlicht um Abgrenzung der Abgrenzung wegen.\n\nBeispiel Proteste gegen Rechtsextremismus: Es ist eher unwahrscheinlich, dass sich eine rechtsextrem bzw. demokratiefeindlich eingestellte Person den Protest anschaut und sich danach denkt: \"Ja, eigentlich haben die Recht, ich h\u00f6re jetzt auf, rechtsextrem zu sein, und finde Demokratie jetzt pl\u00f6tzlich gut\". Und ich gehe davon aus, dass diesen Umstand auch die meisten Teilnehmer solcher Proteste verstehen.\n\nEs geht viel mehr darum, sich als Gegenpol sichtbar zu zeigen, nach dem Motto: \"Wenn ihr uns die Demokratie wegnehmen wollt, m\u00fcsst ihr es erst einmal an uns vorbei schaffen\". Und es geht darum, Verantwortung zu zeigen, aus der historischen Erfahrung heraus, dass Demokratie aktiv verteidigt werden muss, dass das gleichg\u00fcltige Wegschauen/Zulassen einer indirekte Zustimmung dem Demokratiefeind gleichkommt, also auch die Nichtpositionierung/Nichtbeteiligung zur Zerst\u00f6rung der Demokratie f\u00fchren kann.", "like_count": 1, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5EQ4UbxVxY", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@fractalcore7691\u00a0 das es bei einem Statement nicht bei jedem um das selbe geht ist klar.\nDemos sind grunds\u00e4tzlich nur daf\u00fcr da sich abzugrenzen was anderes werden Demos nie bringen \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nKeiner egal auf welcher Seite einer Demo \u00e4ndert deshalb seine Meinung eher im Gegenteil und macht es erst Recht.\nDeshalb gehe ich z.b w\u00e4hlen und nicht auf eine Demo aber wem das Spa\u00df macht \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\ude42", "like_count": 1, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5ESLxVxSHf", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 das muss auch keine Ironie sein, das ist ja ein Fakt. Nur der bessere warst du mit \u201edas geh\u00f6rt halt einfach nicht da hin\u201c oder jetzt mit deinem \u201eDemonstrationen sind nur zum sich abgrenzen da\u201c-Take nicht. \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5ET7SifEgh", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 wenn sie das denken wird es bestimmt so sein \ud83d\ude09", "like_count": 1, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA5EnKCyXTdJ", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 Demonstrationen haben auch die Funktion, ein Thema in der \u00f6ffentlichen Sichtbarkeit und Debatte nach vorne zu bringen. Da Aufmerksamkeit begrenzt ist, ist diese eine der wichtigsten W\u00e4hrungen in der demokratischen Auseinandersetzung. Sehr anschlauliches Beispiel sind hier die Proteste von Landwirten, bei denen man sich durch bewusste Inszenierung (Traktor-Kolonnen) gr\u00f6\u00dfer gemacht hat, als man ist, um maximale Aufmerksamkeit zu generieren. Wenige 100 Menschen haben es hier geschafft, wie eine riesige \u00dcbermacht zu erscheinen, und somit die \u00f6ffentliche Wahrnehmung inklusive Titelbl\u00e4ttern, Talkshows und Parlamenten zu dominieren.\nDemonstrationen sind also durchaus ein sehr wirkm\u00e4chtiges Mittel der politischen Teilhabe.\n\nAber zur\u00fcck zum eigentlichen Thema: Ich denke, ob Sport politisch ist oder nicht, das ist nicht die eigentlich interessante Frage, weil aus meiner Sicht Sport als Teil gesellschaftlichen Zusammenlebens automatisch politisch ist.\nInteressanter erscheint die Frage, ob man beispielsweise ein Fu\u00dfballstadion als passendes Forum zum Austragen politischer Auseinandersetzungen betrachtet und dieses sogar gezielt daf\u00fcr nutzen m\u00f6chte, oder ob man sich im Gegenteil dazu verpflichtet, Konflikte extern auszutragen. Beide Wege (oder Zwischenformen) sind dabei gleicherma\u00dfen legitim. Offenbar gibt es ein Bed\u00fcrfnis, das konkreter auszuhandeln.\n\nSpeziell auf die Umst\u00e4nde der WM entstand zudem der Eindruck der Heuchelei, also dass man sich einerseits durch Symbole zu unumst\u00f6\u00dflichen Menschenrechten bekannte, aber gleichzeitig kein Problem damit hatte, sich in das gemachte Nest derer zu setzen, die nachweislich universelle Menschenrechte massiv verletzt haben. \nGewisserma\u00dfen ist hier die politische Auseinandersetzung gescheitert und es entstand eher der Eindruck eines wirren Schauspiels. Es ist nachvollziehbar, dass viele davon dann genervt sind und sich dann denken: \"Wenn Gruppe X das Thema nie eingebracht h\u00e4tte, h\u00e4tten wir das ganze Chaos jetzt nicht und k\u00f6nnten einfach nur den Sport genie\u00dfen\". Aber ich halte es f\u00fcr problematisch, daraus zu folgern, dass die Auseinandersetzung deswegen an sich falsch w\u00e4re. So funktioniert Demokratie einfach nicht, man kann Konfliktfelder (in diesem Fall strukturelle Probleme im Profifu\u00dfball) nicht einfach \"verschwinden\" lassen. Ebenso kann die Konfliktbearbeitung scheitern, auch das ist Teil gew\u00f6hnlicher demokratischer Auseinandersetzung, dass nicht immer ein Konsens gelingt. Das delegitimiert aber nicht die Auseinandersetzung selbst.\n\nWenn man also politische Auseinandersetzungen grunds\u00e4tzlich aus Sportveranstaltungen (nicht Sport selbst; das ist unm\u00f6glich) heraushalten m\u00f6chte, muss man sich trotzdem konkret \u00fcberlegen, wie man die Problemfelder, die den Sport betreffen, auf geordnete Weise gesellschaftlich diskutieren und bearbeiten soll.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FOFeBXBCO", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "Naja das ist das eine. Aber trotzdem kann man bei internationalen Spielen doch ein Zeichen setzen?", "like_count": 0, "author_id": "UCNC5zfJOdyTAz4Xj_Uu-29Q", "author": "@quimicos_comunistas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9k2Z3cDPqBluudRCvtEegoAB5LrEF15GZ8O567rU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quimicos_comunistas", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FRxTqw7-p", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 wenn sie der Meinung sind \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nIch lasse meine Meinung von 11 Spielern nicht \u00e4ndern aber wenn sie sowas Einstellungsm\u00e4\u00dfig beeinflusst.\nIch m\u00f6chte einfach nur Fu\u00dfball in dem Fall sehen und sowas nervt mich dann und bewirkt eher ein boah nervt der schei\u00df mich \ud83e\udd37\ud83c\udffc.", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FU0qt8U67", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 offensichtlich z\u00e4hlt lesen nicht zu deinen St\u00e4rken oder? Ich sagt doch, dass sich viele davon nicht beeinflussen lassen\nUnd trotzdem ist es ein Zeichen gerade auch bspw f\u00fcr Menschen aus dem lgbtq+ Bereich, wenn die Nationalmannschaft eine Regenbogenflagge beim Spiel gegen Katar tr\u00e4gt.\nNicht immer ist das Ziel dessen, Menschen zu \u00fcberzeugen", "like_count": 0, "author_id": "UCNC5zfJOdyTAz4Xj_Uu-29Q", "author": "@quimicos_comunistas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9k2Z3cDPqBluudRCvtEegoAB5LrEF15GZ8O567rU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quimicos_comunistas", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FWpPow63p", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 s\u00fc\u00dfer Versuch zu provozieren aber \ud83e\udd71\ud83d\ude09 \nEin Zeichen ist einfach nur ein Zeichen und bringt absolut garnichts au\u00dfer man ist vielleicht \u00e4u\u00dferst beschr\u00e4nkt im Kopf \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nIch vermute mal sie sind gegen Rassismus oder Vergewaltigung falls jetzt jemand ein Zeichen f\u00fcr Rassismus oder f\u00fcr Vergewaltigungen setzt finden sie Rassismus oder Vergewaltigung pl\u00f6tzlich gut ?\nOder ein anderes Beispiel sie sind Fleischesser jemand setzt ein Zeichen f\u00fcr Veganismus werden sie dann Veganer oder essen weniger Fleisch?\nK\u00f6nnte das beliebig Fortf\u00fchren \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nMir und vielen anderen geht das einfach nur auf die Eier und es hat beim Fu\u00dfball oder sonstwo in der \u00d6ffentlichkeit zu suchen.\nIch m\u00f6chte nur Fu\u00dfball schauen und keine indoktrinierungs versuche.\nWenn sie jemand sind der so leicht beeinflussbar ist ok dann lassen sie sich von Zeichen beeinflussen \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FXl-2O3ZF", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 s\u00fc\u00dfer Versuch mich zu provozieren aber \ud83e\udd71 \nWenn sie Veganer sind und ich oder jemand anderes setzt ein Zeichen f\u00fcr Fleisch essen was w\u00e4re ihre Reaktion?\nF\u00e4nden sie das positiv oder w\u00fcrde ihnen als Veganer dass egal sein oder auf die Eier gehen?", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FYSarFIkV", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 das ist wirklich ein super Vergleich\nVegane Lebensweise und das einhalten der Menschenrechte ist ja quasi dasselbe\n\nPs: nein es w\u00fcrde mir nicht auf den S\u00e4cke gehen, ich w\u00fcrde mich allerdings fragen was bei der entsprechenden Person in den bisherigen Lebensjahren alles schief gelaufen ist", "like_count": 0, "author_id": "UCNC5zfJOdyTAz4Xj_Uu-29Q", "author": "@quimicos_comunistas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9k2Z3cDPqBluudRCvtEegoAB5LrEF15GZ8O567rU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quimicos_comunistas", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FYrQKSw2D", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 was hat LGBTQ Propaganda mit Menschenrechten zutun?\nJetzt bin ich ja mal gespannt was das bei der Nationalmannschaft mit Menschenrechten zutun hat \ud83d\ude04", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg.A5C9UUlGO9DA6FZZbYmJw3", "parent": "UgzTwipaI3hKLH5T2nx4AaABAg", "text": "\u00a0@quimicos_comunistas\u00a0 was hat LGBTQ Propaganda bei der Nationalmannschaft mit Menschenrechten zutun?\nEs geht in unserem Gespr\u00e4ch um Zeichen setzen und nicht um Menschenrechte aber s\u00fc\u00dfer Versuch das Gespr\u00e4ch in eine Richtung zu lenken \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZ4Ifs29aQOZo9S0N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dann schickt doch Roboter ins Stadion, die sind unpolitisch und haben auch keine freie Meinung, die man mit so einem Quark unterdr\u00fccken w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde im Fu\u00dfball sollte genauso Politik stattfinden wie \u00fcberall sonst in der Alltagswelt. Warum wird Fu\u00dfball als absoluter Einzelfall betrachtet?", "like_count": 29, "author_id": "UCWBo3xWyzHAHY__CnITvobQ", "author": "@kartoffelstelze1027", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hWbqPkuq_3-ypUjPMaKaOiaUlt3mFB9nDqnxy4TczRrz6vQufhVxC0m4bvcW781bdzaIJambzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kartoffelstelze1027", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5C6HKpTIry", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "Aber Politik findet nicht \"\u00fcberall\" in der Altagswelt statt.", "like_count": 6, "author_id": "UCRd_uBkN4lcFiBPJ6A3GRXw", "author": "@marieke1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mklYmpzxh9K8RetcbLqRST6DudGPtKQ856NDf7jvU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marieke1995", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5C6jt5ph_1", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@marieke1995\u00a0 Richtig und Politik sollte genauso nicht \u00fcberall im Fu\u00dfball stattfinden", "like_count": 6, "author_id": "UCWBo3xWyzHAHY__CnITvobQ", "author": "@kartoffelstelze1027", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hWbqPkuq_3-ypUjPMaKaOiaUlt3mFB9nDqnxy4TczRrz6vQufhVxC0m4bvcW781bdzaIJambzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kartoffelstelze1027", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5C88p6kZIu", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "Weil Fu\u00dfball Realit\u00e4tsflucht ist. Menschen gucken Fu\u00dfball weil sie aus ihrem politisch aufgeladenem Alltag fliehen wollen. Manche brauchen diese heile Welt genauso wie einige ihre selbstauferlegte moralische \u00dcberlegenheit brauchen um sich gut zu f\u00fchlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCiSi7AIouGHqZ3cLkhnTNjQ", "author": "@somebody_that_u_used_to_kn2825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@somebody_that_u_used_to_kn2825", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5C8hHLXZif", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "Politik hat im Sport absolut nichts verloren.", "like_count": 5, "author_id": "UC_Jr1et_o_J3mBCh5y-sXbg", "author": "@annaurban6134", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njkLlNiL_YUedhlLYOuxZ2vdobrRS07f6q0wQIs22fIlc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaurban6134", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5CEPpkfh3T", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@annaurban6134\u00a0 kommt da jetzt noch sowas wie eine Begr\u00fcndung oder war\u2019s das schon?", "like_count": 4, "author_id": "UCWBo3xWyzHAHY__CnITvobQ", "author": "@kartoffelstelze1027", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hWbqPkuq_3-ypUjPMaKaOiaUlt3mFB9nDqnxy4TczRrz6vQufhVxC0m4bvcW781bdzaIJambzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kartoffelstelze1027", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5CQz9qSIwq", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "Naja der Typ sagt was von au\u00dferhalb des Stadions aber wenn ein Spieler der Nationalmannschaft schwul w\u00e4re und seinen Partner k\u00fcssen wollen w\u00fcrde so wie es die Spieler mit ihren Freundinnen und Frauen gemacht haben w\u00e4re doch genau das ein Problem gewesen. Ich finde alles, was in und um Katar stattgefunden hat, sollte man f\u00fcr sich sehen, da dieses Turnier dort eine Farce war.\n\nUnd ansonsten finde ich auch realit\u00e4tsfern, denn wie in dem Format auch von unter anderem Cristoph Kr\u00f6ger richtig gesagt wurde, sind diese Themen im Stadion auch ein Thema.", "like_count": 1, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5CTHANT_D4", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "Unsere Politiker sind gew\u00e4hlt um Politik zu machen. Ein Soldat oder Polizist darf in Uniform keine Politik machen, weil er den Staat repr\u00e4sentiert und nicht f\u00fcr Politik gew\u00e4hlt wurde. Unsere Nationalspieler repr\u00e4sentieren Deutschland \u00e4hnlich wie ein Soldat oder Polizist sind aber nicht vom Volk gew\u00e4hlt. Warum sollen sie uns also politisch nach Au\u00dfen repr\u00e4sentieren?", "like_count": 0, "author_id": "UC2dJx5njEpvFm3wi3gACPLg", "author": "@doncorleone4843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nngqqcg9eTGbBOGBzizJ_0m5LileTjIbZnmXrgkWZ2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@doncorleone4843", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5CZRmCZYxp", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@doncorleone4843\u00a0 machen sie ja gar nicht zwangsl\u00e4ufig. Und da gibts auch keine direkten Vorgaben. Zumal auch einige Spieler und nicht nur die Spitze des Verbands ein Zeichen setzen wollten, es ist also auch nicht so wie von der Person im Video hier geschildert etwas, das nur von irgendwo oben her kam", "like_count": 0, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5C_OpycpvK", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@user_allowed\u00a0 der Protest von Manuel Neuer hat das Ansehen von Deutschland ver\u00e4ndert (ob positiv oder negativ spielt dabei erst mal keine Rolle). Gew\u00e4hlt wurde er aber daf\u00fcr nicht. Ein Soldat der in Deutscher Uniform in Katar ohne Erlaubnis einen Regenbogen tragen w\u00fcrde, w\u00fcrde entlassen werden...", "like_count": 0, "author_id": "UC2dJx5njEpvFm3wi3gACPLg", "author": "@doncorleone4843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nngqqcg9eTGbBOGBzizJ_0m5LileTjIbZnmXrgkWZ2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@doncorleone4843", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5DHCpkS4bg", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@KrampflOtto\u00a0 ich glaube, dass die Meinungsfreiheit in Deutschland genug Raum f\u00fcr eine eigene Meinung l\u00e4sst. Hast du andere Erfahrungen gemacht?", "like_count": 1, "author_id": "UCWBo3xWyzHAHY__CnITvobQ", "author": "@kartoffelstelze1027", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hWbqPkuq_3-ypUjPMaKaOiaUlt3mFB9nDqnxy4TczRrz6vQufhVxC0m4bvcW781bdzaIJambzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kartoffelstelze1027", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5ENPPDr3Mn", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@marieke1995\u00a0 Doch, letztlich findet Politik \u00fcberall dort statt, wo Menschen zusammenleben und dieses Zusammenleben in irgendeiner Form organisieren.\nDas gilt nat\u00fcrlich im besonderen Ma\u00dfe f\u00fcr den Sport, der sehr stark auf Regeln, Strukturen und Hierarchien (und entsprechend Wahl/Benennung von Positionen) aufbaut und bei dem Finanzierungsfragen eine gro\u00dfe Rolle spielen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5EcfU0Po3T", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@fractalcore7691\u00a0 Die Auswirkungen und Folgen von Politik findet \u00fcberall statt, das stimmt. Aber das hei\u00dft nicht, dass es \u00fcberall st\u00e4ndig thematisiert werden muss. Es darf und muss R\u00e4ume geben, in denen Menschen einfach nur \"sind\", ohne sich den schwierigen Fragen des politischen Lebens zu stellen. In denen sie eine Auszeit vom Alltag nehmen k\u00f6nnen. Und das ist insbesondere beim Sport sehr gut m\u00f6glich, denn ja, er basiert auf Regeln, aber letztendlich stehen diese Regeln f\u00fcr sich und sind nicht abh\u00e4ngig von der Welt au\u00dferhalb des Fu\u00dfballfeldes. Egal, wer regiert, die Regeln der Sportarten werden davon nicht beeinflusst.", "like_count": 0, "author_id": "UCRd_uBkN4lcFiBPJ6A3GRXw", "author": "@marieke1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mklYmpzxh9K8RetcbLqRST6DudGPtKQ856NDf7jvU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marieke1995", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5Epp-yePFN", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@marieke1995\u00a0 Ich verstehe den Gedankengang und den Anspruch dahinter, aber es ist eben eine Idealvorstellung, die von menschlicher Unfehlbarkeit ausgeht und die nur solange funktioniert, solange es keine Konflikte gibt.\n\nBeispiel: Struktureller sexueller Missbrauch im Sport. Es gibt hier im Grunde nur zwei Optionen: Entweder man bearbeitet das strukturelle Problem, dann wird der Sport automatisch zum Gegenstand gesellschaftlicher und damit auch politischer Auseinandersetzungen, oder man verschweigt es und sch\u00fctzt damit die T\u00e4ter. Denn das zugrundeliegende Problem verschwindet ja nicht von alleine. Es ist bei jedem Training, bei jeder Sportveranstaltung pr\u00e4sent. \n\nDie (rhetorische, denn eigentlich gibt es nur eine richtige Antwort) Frage ist hier: Unterst\u00fctzt man die Opfer und verhindert zuk\u00fcnftige Missbrauchsf\u00e4lle oder verzichtet man auf eine gesellschaftliche Diskussion, um Politik aus dem Sport rauszuhalten?\n\nAuch die politischen Diskussionen rund um die Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft entstanden ja nicht aus dem Nichts und wurden auch nicht von au\u00dfen aufgezwungen, sondern sie entstanden aus (selbstgemachten) strukturellen Problemen im Profifu\u00dfball heraus. Die Sportler bzw. der Sport selbst hat hier also das Problem verursacht und sich damit zum Gegenstand politischer Betrachtung gemacht.\n\nMir ist das entsprechend etwas zu unkonkret bzw. zu kurz gedacht, einfach zu sagen, man wolle Politik aus dem Sport raushalten, ohne einzubeziehen, dass es nunmal reale Probleme im Sport gibt. Es hat f\u00fcr mich etwas von magischem Denken, man k\u00f6nne die Probleme einfach \"wegmachen\", indem man nicht mehr dar\u00fcber redet.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5F7M0QnxAo", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@fractalcore7691\u00a0 Ja, da hast du recht und bei dem Beispiel stimme ich dir auf jeden Fall zu, an sowas habe ich ehrlich gesagt nicht gedacht. Ich denke, man muss einfach unterscheiden, ob es um ein (politisches) Problem geht, das wirklich im Fu\u00dfball allgemein oder einer spezifischen Mannschaft selbst stattfindet, oder ob es um ein politisches Thema geht, bei dem die Fu\u00dfballer einfach nur \"Stellung beziehen\" (sollen), aus privatem Interesse heraus. Ersteres geht in deine Richtung und da bin ich voll bei dir! Zweiteres finde ich pers\u00f6nlich unn\u00f6tig. Ich brauche es nicht, dass jeder Mensch immer zu allem m\u00f6glichen Stellung bezieht und verstehe, dass Fu\u00dfballfans das teilweise nicht haben wollen, sondern \"einfach nur das Spiel schauen wollen\". Das k\u00f6nnen die Spieler ja dann als Einzel-/Privatpersonen machen, aber ich denke, es hat nicht unbedingt etwas aufm Spielfeld zu suchen. Ist aber nat\u00fcrlich nur meine pers\u00f6nliche Meinung.", "like_count": 1, "author_id": "UCRd_uBkN4lcFiBPJ6A3GRXw", "author": "@marieke1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mklYmpzxh9K8RetcbLqRST6DudGPtKQ856NDf7jvU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marieke1995", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5HMN8d2X1D", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@marieke1995\u00a0 Jetzt verstehe ich deine Motivation besser. Dir scheint es also vor allem darum zu gehen, nicht sachfremde politische Themen dem Sportbetrieb \"aufzuzw\u00e4ngen\" bzw. diese von au\u00dfen \"einzuschleusen\".\n\nDas sehe ich tats\u00e4chlich auch so, denn damit nimmt man einer Auseinandersetzung die Authentizit\u00e4t und l\u00f6st stattdessen eher Widerst\u00e4nde aus.", "like_count": 1, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA5MG2SobcDc", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "\u00a0@fractalcore7691\u00a0 wie sch\u00f6n, dass wir uns in der Diskussion ann\u00e4hern konnten! :)", "like_count": 1, "author_id": "UCRd_uBkN4lcFiBPJ6A3GRXw", "author": "@marieke1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mklYmpzxh9K8RetcbLqRST6DudGPtKQ856NDf7jvU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marieke1995", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg.A5C47vNDN6VA6Rntg0y4Wz", "parent": "UgwUaNlnT8AOks_y6_F4AaABAg", "text": "Wieso muss denn Politik zwangsl\u00e4ufig immer und \u00fcberall stattfinden? Gerade in Zeiten, in denen gef\u00fchlt nur eine Politische Meinung medial und gesellschaftlich akzeptiert ist. Reicht die Musik, Film nicht aus? Wobei selbst das letztere damit j\u00fcngst auf die Schnauze gefallen ist, Stichwort Disney. Wieso kann man Sport nicht einfach als das sehen was ist, eine Form der Unterhaltung, die es einem erlaubt, mal f\u00fcr 90 Minuten die wirklich wichtigen Dinge im Leben und die Probleme zu vergessen. BTW ist inzwischen hoffentlich jedem klar, wie sinnlos und doppelmoralisch die ganze Katar Geschichte war.", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDbLtu_6hD4JZk-pN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vier Troll-Kommentare vom gleichen Bot.", "like_count": 0, "author_id": "UCej1hpA7Hq0Dcw5GhLDkA0A", "author": "@hoehlentroll8284", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ra_VDzSnwYng3cEJb45kot5hAsNusMMPnWBrhJv2A0sOjHpPi4TxS32aq4hzf1oIzzX474nRJjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hoehlentroll8284", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
