[{"id": "UgyAuO8Gaif2pDVoKFV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist das Problem nicht, dass heutzutage sich eh keiner mehr eine eigene Wohnung leisten kann und bei 4 Tagen verdienen wir doch noch weniger?\n\nIch bin voll f\u00fcr die vier Tage, weil meine mentale Gesundheit die f\u00fcnf Tage aktuell gar nicht schafft, aber ich will auch mal auf eigenen Beinen stehen und daf\u00fcr brauche ich viel, viel Geld", "like_count": 0, "author_id": "UCF9PGBZMku_pXqYmuMANXWg", "author": "@amiraka8967", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncSFmwOWfHwQ2DNnE505_BE8IQlEvIIae7BR0S6-U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amiraka8967", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugykj-g3jkZ-CkfzL094AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Contras sind maximale Gehirnw\u00e4sche", "like_count": 0, "author_id": "UCqRFZD0j0RXY7nl1WWGIzig", "author": "@MrSongoten", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhYw2W_Uz-7TtZ-Yo_RDDxbfIuX2ZcEarg9ggSRFI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrSongoten", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugykj-g3jkZ-CkfzL094AaABAg.AAIHt_Q6G9bAALBxoNpPps", "parent": "Ugykj-g3jkZ-CkfzL094AaABAg", "text": "@La25042\u00a0 sprach der Lappen, der mit La anf\u00e4ngt \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCqRFZD0j0RXY7nl1WWGIzig", "author": "@MrSongoten", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhYw2W_Uz-7TtZ-Yo_RDDxbfIuX2ZcEarg9ggSRFI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrSongoten", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrZSfGgSNneqjYI5F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Arbeitnehmer die lieber 5 Tage die Woche statt 4 Tage die Woche arbeiten, der feuchte Traum eines jeden Vorgesetzten. \ud83e\udd21 Studien aus England haben doch bereits gezeigt, dass die Leute bei einer 4 Tage Woche entspannter sind und weniger krank werden. Insofern lohnt es sich auch f\u00fcr die Arbeitgeber. Personen die ernsthaft dagegen argumentieren sind einfach nur ideologisch verblendet. Alle Argumente die man gegen die 4-Tage Woche h\u00f6rt, hat man auch damals bei der 5 Tage Woche geh\u00f6rt und da ist die Welt auch nicht untergegangen.", "like_count": 0, "author_id": "UCNSlMyeAKe_IvCvFhtjP9_Q", "author": "@trermiki9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DPMxZe7HijlzjFwx8aJEQFcSaW92NbfPKQUrdatNBW1r199XPlx6wGflUG1SBIZzuZ1AbPEahw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trermiki9", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYn2kA_4x1gkJ8XJp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Name des Kanals ist schon lustig \n\nDa es sich hier nur um eine Bubble  handelt \n\nUnd jeder der sich diesen Mist nicht anschaut real unbubble ist", "like_count": 1, "author_id": "UCH80qRHbUFpULmgNjwI46wA", "author": "@ChadGPT-o5z", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TqhHhQbIc-lIAqgj8VMbnAbVkRcxoGy6_IPYXz7Xl2MIUAfdoSfeKia6IOYu6RNOM0bBA-zC=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChadGPT-o5z", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxchdaNPbuN8azp0kR4AaABAg", "parent": "root", "text": "0 Tage Woche. B\u00fcrgergeld", "like_count": 1, "author_id": "UCx1RWhJ_-6byH0eOEcO_GDg", "author": "@nuh155", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_msZEqiJKpm31M8Ns_3ChwoIiM1jygZo34fid-I0G04gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nuh155", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxchdaNPbuN8azp0kR4AaABAg.A66C1qHlJjLA8n8Ngi94Sv", "parent": "UgxchdaNPbuN8azp0kR4AaABAg", "text": "Endlich jemand der schlau ist \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UC9Y_s-n6cKeyj0TMPoXOXbg", "author": "@QwertzQwertz-hs5fn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EGolENOKdgKTKWxA5OKFm3ApcakI-GmzbWwJ40YL6y9hnE8q9RVa3YnKdBhbtkFKEBPZYXIYPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@QwertzQwertz-hs5fn", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir ist v\u00f6llig unbegreiflich, wie man als Arbeitnehmer*in gegen die Vier-Tage-Woche sein kann. Die Argumente, die hier genannt werden, sind ehrlich gesagt auch extrem schwach. \"Ich habe Sorge, dass die Arbeit von f\u00fcnf Tagen die gleiche bleibt, aber auf vier Tage verteilt wird\" w\u00e4re auch ein Argument f\u00fcr eine Sieben-Tage-Woche. Dass weitere Mitarbeiter*innen eingestellt werden k\u00f6nnten, scheint ihr \u00fcberhaupt nicht in den Sinn zu kommen.\n\"Ich bin zufrieden, wie es gerade ist\" ist auch schwierig. Ihre Arbeitslastz w\u00fcrde sich doch trotzdem verringern. Aber selbst wenn sie unbedingt f\u00fcnf Tage arbeiten m\u00f6chte - die Option will ihr doch keiner wegnehmen. Es geht darum, den Standard auf vier Tage zu setzen, um die Lebensqualit\u00e4t f\u00fcr alle zu verbessern. Wer unbedingt mehr arbeiten will, kann das jetzt und dann auch noch.", "like_count": 2, "author_id": "UCuY_i_dnmzoHyHeOWPZpsAg", "author": "@DerVidBewerter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_W30u-UFjWEwyL0sMfMLa6ZQ55FLhmknzWyxfQcM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerVidBewerter", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg.A64C5NkYHJxA6EYwI6fzK8", "parent": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg", "text": "Es geht aber nicht darum, was die Menschen wollen, sondern was vertr\u00e4glich mit Wirtschaft und Mensch ist. \nEinfach nur zu wollen, aber die negativen Konsequenzen zu vernachl\u00e4ssigen, zeigt eher in welchem Schloss man selbst wohnt oder wohnen m\u00f6chte.\nLetztendlich muss jemand das System ja am laufen halten und das sind sicher nicht irgendwelche Leute, die nichts machen und nur fordern.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg.A64C5NkYHJxA6Ec-Gdj1ys", "parent": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 selbstverst\u00e4ndlich geht es darum, was Menschen wollen. Wirtschaft ist kein Selbstzweck, sondern muss im Dienst der Gesellschaft stehen. Au\u00dferdem geht deine Argumentation davon aus, dass eine Vier-Tage-Woche der Wirtschaft schaden w\u00fcrde, obwohl bisher alles darauf hindeutet, dass sich die Produktivit\u00e4t in den meisten Berufen nicht \u00e4ndert oder gar steigert - und zus\u00e4tzlich h\u00e4tte man einen Tag mehr Zeit, um sein verdientes Geld auch auszugeben, was sogar \u00e4u\u00dferst positiv f\u00fcr die Wirtschaft w\u00e4re ;) Deine Zuschreibung, Menschen, die sich f\u00fcr eine Vier-Tage-Woche einsetzen, w\u00fcrden \u201enichts machen und nur fordern\u201c finde ich \u00fcbrigens frech. Frag doch mal den Krankenpfleger in der 13 Fragen-Folge, ob er auch nichts macht. So ein Kommentar ist einfach unangemessen.", "like_count": 2, "author_id": "UCuY_i_dnmzoHyHeOWPZpsAg", "author": "@DerVidBewerter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_W30u-UFjWEwyL0sMfMLa6ZQ55FLhmknzWyxfQcM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerVidBewerter", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg.A64C5NkYHJxA6Ee8TLGi1Q", "parent": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg", "text": "\u00a0@DerVidBewerter\u00a0 Die Wirtschaft muss aber \u00fcberhaupt Bestand haben, damit die Menschen so leben k\u00f6nnen wie sie m\u00f6chten. Ohne Wohlstand, kannst du dir leider auch nicht einfach aussuchen, was du machen m\u00f6chtest, weil dir die Ressourcen fehlen.\nZumindest, wenn man den Standard des status quos daf\u00fcr hernimmt.\nDie Studien auf die du dich h\u00f6chstwahrscheinlich \u00fcber externe Quellen beziehst gehen aber von Berufen aus, die mit erheblicher kognitiver Leistung verbunden sind und die zielorientiert arbeiten, wie etwa Berufe in der IT. Dort gilt es Projekte zu einer bestimmten Deadline fertig zu stellen. Berufe, in denen du deine Arbeitszeit einfach nur absitzt, weil du f\u00fcr Menschen da sein musst, beinhaltet es nicht. Andernfalls kannst du mir ja gerne die Produktivit\u00e4tssteigerung bei den \u00c4mtern oder im Einzelhandel aufzeigen.\nDas Argument, dass die Leute ja dann auch mehr Geld ausgeben k\u00f6nnen, weil sie einen Tag frei haben, zieht leider genau so wenig, weil die Sparquote in Deutschland schon sehr niedrig ist und die Leute in den meisten F\u00e4llen ihren Lohn schon vor dem Ende des Monats ausgegeben haben. Und wer nebenbei schon irgendwo in der Gastro oder Einzelhandel arbeitet merkt auch ganz konkret, wann die Menschen im Monat wieder Geld haben. \nDu meinst den Ex-Krankenpfleger, der jetzt doch ein Lehramtsstudium anstrebt?\nGerade der sollte doch wissen wie es mit dem Fachkr\u00e4ftemangel und einer 4 Tage Woche aussehen w\u00fcrde. Was ist seine L\u00f6sung dabei? Achja, der Staat sollte das einfach mal subventionieren.\nToller L\u00f6sungsansatz :)", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg.A64C5NkYHJxA6hsYrI2XM4", "parent": "UgyLO1P9BPsE-6uq7z54AaABAg", "text": "Gut zusammengefasst \ud83d\udc4f", "like_count": 0, "author_id": "UCNSlMyeAKe_IvCvFhtjP9_Q", "author": "@trermiki9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DPMxZe7HijlzjFwx8aJEQFcSaW92NbfPKQUrdatNBW1r199XPlx6wGflUG1SBIZzuZ1AbPEahw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trermiki9", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwM3crleFdi5kU5qFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessanter als die Frage 4 oder 5 Tage w\u00e4ren doch eher die Wochenstunden. Ich w\u00fcrde bei gleichem Lohn lieber 5 tage \"halbtags\" arbeiten als 4 Tage je 12 Stunden Schichten.", "like_count": 12, "author_id": "UCqZHTo-Y8yabeMWQrs_HenQ", "author": "@zappbrannigan2394", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXNOUA9jvg849LtX7HHMcgl8eLZVquYQ1YMJs6YN0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zappbrannigan2394", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwM3crleFdi5kU5qFd4AaABAg.A63TSaoNY7vA64C4Dxbkfk", "parent": "UgwM3crleFdi5kU5qFd4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Input, @zappbrannigan2394! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2PRoS2pSJMx0mUyt4AaABAg", "parent": "root", "text": "So wie es aussieht wird es eher eine 6-Tage Woche werden um \u00fcberhaupt noch \u00fcber die Runden zu kommen.", "like_count": 3, "author_id": "UCTq-0fqv7ZRMKQ27dtqOaYA", "author": "@kennethgez461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li10QVHGOVStRPdkoBICJCAMpw6lG358tUl0NAXh9FcQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kennethgez461", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCP57uzsdC5zbexZZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "4 Tage Woche wollen faule.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeonprOqc3hyLYwMF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da ich meine arbeitszeit flexibel planen muss, habe ich Wochen mit 5 sowie mit 4 Tagen. Dabei muss ich sagen, dass ich nach dem 4. Tag echt fertig bin, jedoch kann ich mein Wochenende viel mehr genie\u00dfen!\nIch kann bereits Freitag alles erledigen, was ich sonst Samstag machen w\u00fcrde.\nNach dem 3 t\u00e4gigen Wochenende f\u00fchle ich mich meist besser als nach 2 Tagen.", "like_count": 5, "author_id": "UC4q23VRxxQ-ZSkwmF7IEGcg", "author": "@robertz3597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSPhEnAdytYeMy0XfR8UfllHNtXhuVpE5zK4LigLF-kUY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robertz3597", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vier Tage die Woche zu arbeiten, ist ein oft missverstandenes Thema. Tats\u00e4chlich arbeiten Unternehmen im Allgemeinen weiterhin sechs Tage die Woche, w\u00e4hrend die Mitarbeiter nur vier Tage arbeiten. Dies kann bedeuten, dass der Arbeitgeber mehr Arbeitspl\u00e4tze schafft, die Arbeitslosigkeit verringert, den Anteil der Sozialhilfe senkt und die Steuereinnahmen erh\u00f6ht. Lassen Sie uns diesen Ansatz in Betracht ziehen. Es ist Zeit f\u00fcr einige Opfer von Unternehmen, die sehr reich geworden sind.", "like_count": 21, "author_id": "UChm_3SEfs7O-aLtID0CBziA", "author": "@sukruaksoy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6OsTDCjw7pOZbpsLBF1x6lJpPCQCkHy8PefPcDTW3wdc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sukruaksoy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA62S8d5JakU", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "Ich glaube viele denken, dass jeder den gleichen Tag frei hat, was ja nicht sein muss \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 4, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA63sb3LfocS", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "Man kann das doch splitten es m\u00fcssen ja nicht alle an den selben 3 Tagen frei haben. Sondern mal hat die Person Montag frei daf\u00fcr arbeitet jemand anderes im Team am Montag und mal anders rum", "like_count": 3, "author_id": "UCxFvnAdw9W_Q9qLQnWbkzRQ", "author": "@Zamy22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK68V1PsiL_gtr_35iUsl1WMkWXHV-hRtzAb4mdviPQElkIb5aTYnVWhHIr6aaD03wuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zamy22", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA649LRkoUOq", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "Also wir produzieren 24h 7 Tage die Woche.  Du glaubst doch nicht, dass mehr Leute eingestellt werden, die mehr kosten um den Output zu haben, den man so schon normal hat \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCGFUSIFhRFHsQvf-OzmoXXA", "author": "@zockbro8768", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmd6MxZVheQK0s0b5iVthshcuoCx3fpJZ_2cMh1c7ftA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zockbro8768", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA64GTjQ5Que", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "\u00a0@zockbro8768\u00a0 \nNaja es geht auch ohne Neueinstellungen mit der 4 Tage Woche. Ob ich 5 Tage a 8 Stunden Arbeite oder 4 Tage a 10 Stunden am Ende sind es so oder so 40. Wobei wenn neue Arbeitspl\u00e4tze geschaffen werden denke ich nicht das die Produktion gleich bleibt sondern steikt und somit zu mehr Verk\u00e4ufen und mehr Verdienst f\u00fchrt. Nat\u00fcrlich bei Produktion wo ein \u00dcberbedarf herrscht bei Produkten wo kein gro\u00dfer Bedarf ist wahrscheinlich erstmal nicht. Aber man k\u00f6nnte ja den 5 Tag f\u00fcr die Leute auf freiwilliger Basis einen Belohnungstag machen wo die wollen noch 8 Stunden arbeiten k\u00f6nnen. Man darf ja in der Woche bis zu 48 Stunden arbeiten. Das w\u00e4re dann anstatt ein Zweitjob. H\u00e4tte Vorteile man m\u00fcsste nicht zu unterschiedlichen Arbeitspl\u00e4tzen. Der Nachteil bei einem Zweitjob darf man die 500\u20ac monatlich komplett behalten was 6000\u20ac im Jahr w\u00e4ren. Wenn man einen Belohnungstag im allgemeinen macht verdient man zwar auch in einem Monat f\u00fcr die zus\u00e4tzlichen 8 Stunden ca  500\u20ac mehr, aber das wird dann bestimmt zu dem allgemeinen Gehalt dazu gerechnet sodass die 6000\u20ac im Jahr nicht steuerfrei sind. Au\u00dfer wenn die Politik das so entscheidet, also mit der freiwilligen 4 Tage Woche und dem 5 Tag auf freiwilliger Basis als Belohnung. So dass das quai \u00dcberstunden auf freiwilliger Basis w\u00e4ren die Steuerfrei sind. So h\u00e4tte man vielleicht einen Kompromiss geschaffen.", "like_count": 0, "author_id": "UCxFvnAdw9W_Q9qLQnWbkzRQ", "author": "@Zamy22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK68V1PsiL_gtr_35iUsl1WMkWXHV-hRtzAb4mdviPQElkIb5aTYnVWhHIr6aaD03wuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zamy22", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA6EYT6FWUx8", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "\u00a0@Zamy22\u00a0 Inwiefern sind die Menschen dann produktiver in ihrer Arbeit wenn sie w\u00fcssten, dass sie an den jeweiligen Tagen sogar noch l\u00e4nger als sonst bleiben m\u00fcssten? Zumal nicht jeder Betrieb darauf angewiesen ist, dass die Leute extra f\u00fcr eine politische Agenda l\u00e4nger arbeiten. Vielen Arbeitgebern reicht es, wenn die 8 Stunden voll sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA6EmGPZLq1l", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 ich w\u00e4re produktiver bzw. gl\u00fccklicher weil ich ein Tag weniger hin m\u00fcsste und an dem anderen Tag ich mich um Uni, \u00c4rzte, Familie usw. besser k\u00fcmmern k\u00f6nnte. Vielleicht aber es gibt auch Arbeitspl\u00e4tze wo die L\u00e4den 24/7 auf sind. Und solange die Leute trotzdem 40 Stunden die Woche arbeiten kann es dem Chef doch egal sein ob an 4 oder 5 Tagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCxFvnAdw9W_Q9qLQnWbkzRQ", "author": "@Zamy22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK68V1PsiL_gtr_35iUsl1WMkWXHV-hRtzAb4mdviPQElkIb5aTYnVWhHIr6aaD03wuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zamy22", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA6EpFs65luU", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "\u00a0@Zamy22\u00a0 Inwiefern w\u00e4rst du denn f\u00fcr den Betrieb produktiver? \nWelche L\u00e4den haben denn 24/7 und auch den Bedarf nicht gedeckt?\nOb es dem Chef egal ist, kommt ja auf die Industrie an, in denen sie arbeiten. Irgendwie muss man die Leute ja unterbringen. Wenn ein Laden wegen der 4 Tage Woche also l\u00e4nger auf haben muss, dann muss der Laden zwangsl\u00e4ufig f\u00fcr den 5 Tag eine neue Arbeitskraft einstellen. Zumal du von Boni sprichst, die ja, auch wenn steuerfrei, immer noch als Extrakosten ausgezahlt werden m\u00fcssten.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA6ErMYli5ZR", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 die Leute w\u00e4ren produktiver weil sie gl\u00fccklicher und ges\u00fcnder w\u00e4ren. Sie haben ein Tag mehr in der Woche sich zu erholen und werden weniger krank. Und nein man muss nicht zwingend mehr Leute einstellen. Es hat ja nicht jeder an den selben 4 Tagen Arbeit. Es wird dann einfach ganz normal eingeteilt wie sonst normalerweise die Schichten eingeteilt werden. Und jeder arbeitet ja noch genauso viel deswegen brauche es nicht zwingend mehr Arbeitskr\u00e4fte zumindest nicht f\u00fcr die selbe Menge an Arbeit wie davor. Und wenn man einen Tag mehr Zeit hat dann kann der K\u00f6rper sich vorallendingen besser erholen und so kann man dem vielleicht entgegen wirken das viele ihren Job mit 40 oder 50 nicht mehr aus\u00fcben k\u00f6nnen. Und der Chef/ Chefin profitiert ja davon wenn man weniger krank ist. Und das mit der 5 Woche war eine Idee auf freiwilliger Basis, das hei\u00dft wenn ein Arbeitnehmer mehr arbeiten m\u00f6chte bzw. Zum Beispiel Saisonbedingt mehr Arbeit anliegt und der Chef m\u00f6chte das man mehr arbeitet dann kann man ja vereinbaren das man zus\u00e4tzlich zu  den 40 Stunden in den 4 Tagen Saisonbedingt am 5 Tag kommt das waren ja dann quasi \u00dcberstunden. Und diese m\u00fcsste er ja eh schon jetzt bezahlen selbst wenn man an 5 Tagen a 8 Stunden an wie jetzt arbeitet wenn man da \u00dcberstunden macht. Aber es ist doch total egal ob ich 5 Tage a 8 Stunden arbeite und dann Saisonbedingt \u00dcberstunden mache oder ob ich 4 Tage a 10 Stunden arbeite und dann noch \u00dcberstunden mache. Zumal wenn man m\u00f6chte dann am 5 Tag nur \u00dcberstunden machen kann. Zumindest wenn der Arbeitnehmer mit den \u00dcberstunden einverstanden w\u00e4re. Ganz ehrlich wenn ich an einem Tag nichts mehr zu tun h\u00e4tte und \u00dcberstunden bezahlt werden h\u00e4tte ich nichts gegen \u00dcberstunden.", "like_count": 0, "author_id": "UCxFvnAdw9W_Q9qLQnWbkzRQ", "author": "@Zamy22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK68V1PsiL_gtr_35iUsl1WMkWXHV-hRtzAb4mdviPQElkIb5aTYnVWhHIr6aaD03wuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zamy22", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg.A62KTGJyfWeA6X5sU59Fbz", "parent": "Ugy4UiMOyZRQw_D93pd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Zamy22\u00a0 Der Sinn einer 4 Tage Woche ist NICHT die Arbeitszeit von 40h in 4x10h Tage zu pressen, sondern 20% weniger zu arbeiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCvWQSIzN1ia-6iMH2NQO-cw", "author": "@christophscholz2355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mupXPA3ZUFHta_rpRmEOMKv3Pw8ppcnaeIn1TCatk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christophscholz2355", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "4 Tage Woche f\u00f6rdern, bin ich sofort dabei. Aber 4 Tage f\u00fcr alle ist eine ganz andere Sache und ich kann mir vorstellen, dass es einige Jobs gibt in denen das nicht funktioniert.", "like_count": 0, "author_id": "UCvhICTKJO4xqPAuYaSteguw", "author": "@Lotschi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fhsfpl48iR8q8sSMH2-Hgoq7ZFl6hW2t4wITmnhHQtzO8p7pcb4fKCpvHi8b3Fs8vMfknDszFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lotschi", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg.A62HQ6xoGJkA62SDVtbAPk", "parent": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg", "text": "Warum? Muss ja ned jeder den gleichen Tag frei haben \ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg.A62HQ6xoGJkA62W-fo6jKz", "parent": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg", "text": "\u00a0@syrocoo1\u00a0 Ich arbeite noch nicht. Daher ist meine Meinung zu dem Thema nicht sehr fundiert. Und du hast Recht, ob mir Friseur A oder Friseur B die Haare schneidet ist mir gleich. Aber manche Jobs k\u00f6nnen auch nur von einer Person erledigt werden und die kann nicht unbedingt alles in 4 Tage packen. Jeder Job, der halbwegs Managing-Charakter hat wird schwer umzustrukturieren sein, als Chef muss ich ja jeden Werktag f\u00fcr die Mitarbeiter zur Verf\u00fcgung stehen kann ein Team nicht einfach ab und zu sich selbst \u00fcberlassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCvhICTKJO4xqPAuYaSteguw", "author": "@Lotschi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fhsfpl48iR8q8sSMH2-Hgoq7ZFl6hW2t4wITmnhHQtzO8p7pcb4fKCpvHi8b3Fs8vMfknDszFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lotschi", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg.A62HQ6xoGJkA62XDbHdXEw", "parent": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Lotschi\u00a0 man merkt, dass du wirklich noch nicht arbeitest XD\n\nMir f\u00e4llt eigentlich keine Stelle ein, die unbedingt von einer Person gemacht werden muss, noch immer da sein m\u00fcsste, was passiert denn allein im Urlaub?\nChefs f\u00fchlen sich meist viel zu wichtig und die guten wissen, dass ihre Angestellten dennoch ihre Arbeit machen, ganz egal ob Anwesend oder nicht (meist sogar besser wenn nicht). Den letzten Abschnitt wirst du im Arbeitsleben ganz schnell anders erfahren, denn genau daf\u00fcr macht man Teams \ud83d\ude05\n\nEinfache Regel, je h\u00f6her die Stelle, desto weniger wird diese in der Woche eigentlich gebraucht und je weniger f\u00fcr Chefe zu tun ist in den unteren Etagen, desto Runder l\u00e4uft der Laden\u270c", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg.A62HQ6xoGJkA726KWCmYUW", "parent": "UgzEFhFFV_D2UAZ-wUJ4AaABAg", "text": "Ist schon richtig aber die Personalkosten der Unternehmen w\u00fcrden ja steigen, da man mehr Personal einstellen m\u00fcsste. Das wiederum h\u00e4tte einen inflation\u00e4ren Effekt. Sehe das Problem eher im geringen Lohn als bei der Zahl der Wochenarbeitsstunden", "like_count": 0, "author_id": "UC9rXXvs2kDzIV_0BzE7juMQ", "author": "@abufinanzwissenschaft6156", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2awi9qwvVE5USMaT6Vh9_L4PfUiisLK1pcxjjNGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abufinanzwissenschaft6156", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxonQ78il2Er1n7z3Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde den Gedanken, die 4-Tage-Woche einzuf\u00fchren sinnvoll f\u00fcr sehr herausfordernde Berufe (z.b. in der Pflege). Wenn man das als Grundsatz in solchen Berufen hat, kann man die 5-Tage-Woche \"nutzen\" um z.b. Bonus ausbezahlt zu bekommen um zu motivieren. Und dann ist es auch nicht schlimm, wenn man spontan doch 4 Tage da ist, wenn man eine anstrengende Zeit durch macht. \nAuch f\u00fcr andere Berufe finde ich das sinnvoll, f\u00fcr Eltern und manche Berufseinstieger auch.", "like_count": 4, "author_id": "UCKBTqmwRwnBI2z3yNkazU6w", "author": "@bakirawho", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZoHIizsgs14kVcUtIrFgi1wwuBpzHSU3b1XzkmQu07SqF5qiXNR_oIqIl-23DJBN40dKn2audw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bakirawho", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxonQ78il2Er1n7z3Z4AaABAg.A62FT2VBXpUA62WjdGe2A0", "parent": "UgxonQ78il2Er1n7z3Z4AaABAg", "text": "Wer soll die Pflege denn noch bezahlen koennen??", "like_count": 0, "author_id": "UCnzYAm-UTQ6-AGlCDl7PdVA", "author": "@woopswoops81", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lrpnn4bbaXb1yUs0aCHT86-LXPqrMmPtkf9inxzJzLxQc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@woopswoops81", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxonQ78il2Er1n7z3Z4AaABAg.A62FT2VBXpUA63xWAMX-oV", "parent": "UgxonQ78il2Er1n7z3Z4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@woopswoops81\u00a0 der Lindner", "like_count": 0, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxonQ78il2Er1n7z3Z4AaABAg.A62FT2VBXpUA64ma3ZuXe7", "parent": "UgxonQ78il2Er1n7z3Z4AaABAg", "text": "\u00a0@woopswoops81\u00a0 die, die es aktuell auch bezahlen", "like_count": 0, "author_id": "UCKBTqmwRwnBI2z3yNkazU6w", "author": "@bakirawho", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZoHIizsgs14kVcUtIrFgi1wwuBpzHSU3b1XzkmQu07SqF5qiXNR_oIqIl-23DJBN40dKn2audw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bakirawho", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJTafGkp24wttJxBZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man mental nicht klar kommt auf Arbeit hat man vielleicht den falschen Beruf...", "like_count": 0, "author_id": "UCb0Xe9q486TnxuTqyi0RZzg", "author": "@mariusschumann4071", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrCCrXIBqukcgP1pMBYKrGpZ07og5SnsQPLsjTVqqRGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariusschumann4071", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Denke nicht das man produktiver ist, vielleicht am anfang, aber irgendwann spielt sich das wieder ein.\nMentale Gesundheit ja, daf\u00fcr gibt's auch andere Contra Punkte wie zb Arbeitskr\u00e4fte Mangel", "like_count": 0, "author_id": "UCJAL6qEkiQe5RjgDyI-4THQ", "author": "@la_ri_ssa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IHykHwg4LUnAcp80C9h5BlMO7alkQoNRnVDwIb9BbE06xrC-fC-0KSrkmzkQwUL38uNfs7R-GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@la_ri_ssa", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg.A62B9PQ4pkvA62F3f2MWhw", "parent": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg", "text": "Mentale Gesundheit nur, solange es nicht der Wirtschaft schadet.", "like_count": 3, "author_id": "UCFZV_85aO2HsM9YnAtW5xTw", "author": "@marcelthiel1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_katHkTuVl2YpIfjHjnIlEzwb3zFuw4m4XBy6s3XS_ldA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelthiel1", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg.A62B9PQ4pkvA62F_HP5wbM", "parent": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg", "text": "\u00a0@marcelthiel1\u00a0 ne aber man kann ja auch weniger arbeiten und verdient dann etwas weniger", "like_count": 1, "author_id": "UCJAL6qEkiQe5RjgDyI-4THQ", "author": "@la_ri_ssa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IHykHwg4LUnAcp80C9h5BlMO7alkQoNRnVDwIb9BbE06xrC-fC-0KSrkmzkQwUL38uNfs7R-GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@la_ri_ssa", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg.A62B9PQ4pkvA63xeZvUSLg", "parent": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@la_ri_ssa\u00a0 das geht ja jetzt schon. \ud83d\ude05 arbeite 3/4 Stelle. F\u00fcr 3/4 Gehalt", "like_count": 2, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg.A62B9PQ4pkvA648D7EDda-", "parent": "UgxKfbdPuHC3MSWWqyV4AaABAg", "text": "\u00a0@maximilian2843\u00a0 ja find ich gut so \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCJAL6qEkiQe5RjgDyI-4THQ", "author": "@la_ri_ssa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IHykHwg4LUnAcp80C9h5BlMO7alkQoNRnVDwIb9BbE06xrC-fC-0KSrkmzkQwUL38uNfs7R-GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@la_ri_ssa", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8xePjLt6HUwP8b494AaABAg", "parent": "root", "text": "\"ich bin okay mit wies jetzt ist und ich wills nicht besser haben\" \nDie beiden Contras zusammengefasst", "like_count": 55, "author_id": "UCtNsl1mAzse0iaFZu-WAXxw", "author": "@LightBombGaming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lS1EBFCjbVWmo1HIdXIdkBPOwsRCE9b6cT3lxRsW2Usio=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LightBombGaming", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8xePjLt6HUwP8b494AaABAg.A62ArX8hu2nA63Q0BZWiax", "parent": "Ugw8xePjLt6HUwP8b494AaABAg", "text": "als w\u00fcrde man sie davon abhalten auch 5 Tage zu arbeiten. Allein der Luxus es nicht tun zu m\u00fcssen leuchtet denen nicht ein.", "like_count": 7, "author_id": "UCyu0CAJ3k6x2d-soGU6bp3A", "author": "@ronnydittmann3151", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLfLF13opVZ45Dgz8_-IO3n4_v0xP-A_1AbAf_YSY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ronnydittmann3151", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8xePjLt6HUwP8b494AaABAg.A62ArX8hu2nA6nD484OUtb", "parent": "Ugw8xePjLt6HUwP8b494AaABAg", "text": "Dass die ihre Arbeit einfach gerne machen und es sie nicht st\u00f6rt, kann man sich wahrscheinlich einfach nicht vorstellen, wenn man selber nicht so gern in die Arbeit geht ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCSan70oQtENd1rLghwT6ihA", "author": "@phantOMG326", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2Uqrz8gdvmMezJkX88JZrwVTJA64je11eP7_9LIuarw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phantOMG326", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}]
