[{"id": "UgxoAdrlwJ-x3Tb9P6p4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eMeine besten Freundinnen sind J\u00fcdinnen - ich bin nicht/ich kann nicht antisemitisch sein!\u201c\n\nWenn ich als \u201ewei\u00dfer CIS-Mann\u201c sage, dass ich nicht rassistisch bin, weil ich mit Schwarzen, Ausl\u00e4ndern, \u2026 befreundet bin, werde ich zerrissen\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCu5_Y1y1XLkB9o2kBVvvebA", "author": "@ingoknito9471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYZwxDQUGOKl6OU4PLbpdN2rpo4rJC1ByOpg7NsB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ingoknito9471", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwes2uWk6q3JpUR7Jl4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Wir sollten beide Seiten respektieren.\" Wie gut sie das selbst schaffen, haben sie anschaulich im Video gezeigt. Der springende Punkt an dem Thema ist doch: Beiden wurde Unrecht getan, beide haben Unrecht ver\u00fcbt, an diesem Punkt, nach fast 100 Jahren Konflikt, werden wir niemandem in der Diskussion gerecht werden. Frieden wird es nur geben, wenn beide Parteien \u00fcber das massive Unrecht hinwegsehen und sich eine L\u00f6sung ausdenken, die zu einer besseren Realit\u00e4t f\u00fcr beide f\u00fchrt. Und selbst dann werden sie Terroristen von beiden Seiten erleben, die den Konsens anfechten werden. Das wird mehr Vernunft erfordern, als aktuell im nahen Osten vorr\u00e4tig ist. Die Frage ist: Wieviel Porzellan muss zerschlagen werden, bis der Hass von Bedauern abgel\u00f6st wird?", "like_count": 11, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwes2uWk6q3JpUR7Jl4AaABAg.AARLoPUZ0MIAAn1yZsfb7e", "parent": "Ugwes2uWk6q3JpUR7Jl4AaABAg", "text": "Naja, die Pal\u00e4stinenserin hat die Gegenseite nicht wirklich respektiert. Sie hat es immer wieder gesagt und im n\u00e4chsten Satz das genaue Gegenteil davon gemacht.", "like_count": 0, "author_id": "UCu5_Y1y1XLkB9o2kBVvvebA", "author": "@ingoknito9471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYZwxDQUGOKl6OU4PLbpdN2rpo4rJC1ByOpg7NsB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ingoknito9471", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwes2uWk6q3JpUR7Jl4AaABAg.AARLoPUZ0MIAAnAWX18wPN", "parent": "Ugwes2uWk6q3JpUR7Jl4AaABAg", "text": "\u00a0@ingoknito9471\u00a0 Ja, das war schon sehr auff\u00e4llig. Allerdings ist das ein Muster, das man relativ oft bei den Pal\u00e4stinensern sieht, imho. Und diese Unf\u00e4higkeit zu Vergeben wird diesen Konflikt bis in alle Ewigkeit weitertreiben.", "like_count": 1, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxG_1S8mXLNvHW-OF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist wenn bei den Pro Pal\u00e4stinensischen Protesten antisemitischer Schwachsinn gerufen wird, Selbstverteidigung als V\u00f6lkermord deklariert wird und die Ursache des Krieges ignoriert wird, ist das keine Hilfe.", "like_count": 1, "author_id": "UCMXLidKHCLo_p8S7LgQbtLg", "author": "@alexanderbelisariuscaocaob7047", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderbelisariuscaocaob7047", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEUyvnrP5anL9iMAN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hahahahaha was f\u00fcr eine j\u00fcddin hahahahha", "like_count": 1, "author_id": "UCRw8ezQztmRogw7kUwfB63Q", "author": "@OnePiece-dy6or", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlOe-QjfP6a5bqZolwJHtM3fl4Cqn41djehEYkWdU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OnePiece-dy6or", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7c8u_XiNhqZgsNPV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass es der Pal\u00e4stinenserin erst seit dem 7. OKTOBER schlecht geht, ist sch\u00f6n f\u00fcr sie. Dort leben die seit 75 Jahren unter dem israelischen Besatzungs-Terror", "like_count": 0, "author_id": "UC0INjLkQQVZNajgD1KZWaoQ", "author": "@Baycanyanar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPQ0cocFqQT0BcHbzueDsBuOQkyX_fwvQ54oeJv177Y5U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baycanyanar", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago (edited)", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYVkYPGmmlmIGTj-V4AaABAg", "parent": "root", "text": "OK alles richtig. Nur verweisen Pal\u00e4stinenser in der Regel auf Israel als Verursacher ihres Leidens, und nicht auf Hamas. Es scheint mir unproduktiv, in einer Art Stockholm Syndrom die eigentlichen Autoren des Terrors als Freiheitsk\u00e4mpfer zu verehren, und die Opfer dieses Terrors als Unterdruecker zu verfemen. Natuerlich ist der Konflikt so einfach auch nicht - in meinen Augen hat Israel eine Chance fuer eine 2-Staaten L\u00f6sung in den 80ern verpasst, und die Politik seit damals tendierte mehr zu Konfrontation als Inklusion. Wenn es ueberhaupt eine nachhaltige Loesung geben kann, muss dies beginnen mit einem Regimewechsel in Iran, einer nachhaltigen Degradierung der milit\u00e4rischen Kapazit\u00e4t des iranischen Terror-\u00d6kosystems, und einer De-radikalisierung der Pal\u00e4stinenser.", "like_count": 1, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago (edited)", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYVkYPGmmlmIGTj-V4AaABAg.A9Za-3T-RyxAAbtJI1Z6HW", "parent": "UgzYVkYPGmmlmIGTj-V4AaABAg", "text": "\u2026 und einer profunden Revision israelischer Siedlungspolitik in der West Bank. Wenn ich mal meinen eigenen Kommentar ergaenzen darf\u2026 \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Auf das leid von famielienangeh\u00f6rigen aufmerksam zu machen ist eine sache, selbstverteidigung verbieten zu wollen ist eine andere", "like_count": 16, "author_id": "UC48h7Cls-ToHxxL3RSZGanQ", "author": "@moshebiderman1750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6_8t2vuSA74JlNcGqltDhSWg5zxrBrl5DAzYfVbeGDSyt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moshebiderman1750", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg.A9YgbmzsS2SA9gtPKFAxxx", "parent": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "text": "Wenn es wirklich \"Selbstverteidigung\" w\u00e4re, dann w\u00fcrde die Andere gar nicht erst trauern m\u00fcssen, mal daran gedacht?", "like_count": 11, "author_id": "UChrD4_zhloanbxAHjSj2zTg", "author": "@meyra24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZQQ0yO3w2QhKKbNhdCeG9yFWA7Y7lyrIaAhMjK5CarNFOlW_MAiMBroz5h3TIvbC00SiuzuwWQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meyra24", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg.A9YgbmzsS2SA9h4A4FXpro", "parent": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "text": "ihre familie ist am sterben und du gibst so einen m\u00fcll von dir selbstverteidigung seit einem jahr?", "like_count": 11, "author_id": "UCOyzpJZLbwN-JWvUTXBBTpA", "author": "@Nada-od5nv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4kLCJJjaMzmdsIhPANDeQgrlcHYnMXhbz6PT14oHL1Y4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nada-od5nv", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg.A9YgbmzsS2SA9iaan1XgCP", "parent": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Nada-od5nv\u00a0Also h\u00f6rt Selbstverteidigung nach einem Jahr auf? Also haben die Alliierten ab September 1940 einen Angriffskrieg gegen Deutschland gef\u00fchrt?", "like_count": 0, "author_id": "UCMXLidKHCLo_p8S7LgQbtLg", "author": "@alexanderbelisariuscaocaob7047", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderbelisariuscaocaob7047", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg.A9YgbmzsS2SA9iae9vSoJi", "parent": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@meyra24\u00a0K\u00f6nntest du das bitte n\u00e4her erl\u00e4utern?", "like_count": 0, "author_id": "UCMXLidKHCLo_p8S7LgQbtLg", "author": "@alexanderbelisariuscaocaob7047", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderbelisariuscaocaob7047", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg.A9YgbmzsS2SAA5dk-g_yCt", "parent": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "text": "niemand verbietet selbstverteidigung, aber das ausma\u00df der antwort wird in frage gestellt.", "like_count": 2, "author_id": "UCBWUU8GGqZY8ALZ090e6GRg", "author": "@BarnsOfChris", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1Tcf5AoXkPvSFNNqWUjm2u2oPVHul-a85C9HtiaXtLSewxQ825YGsHhjocDxk5vCw422kScQKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BarnsOfChris", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg.A9YgbmzsS2SAA5faoWc5gN", "parent": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "text": "\u00a0@BarnsOfChris\u00a0 Das Problem ist halt, was soll man erwarten wenn die Hamas Tunnel unter Wohngeb\u00e4ude gr\u00e4bt, Krankenh\u00e4user und Moscheen nutzt und ihre K\u00e4mpfer zum Teil nur Zivil Kleidung tragen. Plus eine Bev\u00f6lkerung die auf Isreal Hass getrimmt wird. Deutschland 45 sah auch nicht gerade sch\u00f6n aus, aber es war traurigerweise n\u00f6tig.", "like_count": 1, "author_id": "UCMXLidKHCLo_p8S7LgQbtLg", "author": "@alexanderbelisariuscaocaob7047", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderbelisariuscaocaob7047", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg.A9YgbmzsS2SAA6beboJn-H", "parent": "UgxyXwborp8r_FgIcTt4AaABAg", "text": "\u00a0@BarnsOfChris\u00a0 tja, shade nur das nicht juden bez\u00fcglich israel nichts zu sagen haben, ist das heilige land und geh\u00f6rt den juden", "like_count": 0, "author_id": "UC48h7Cls-ToHxxL3RSZGanQ", "author": "@moshebiderman1750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6_8t2vuSA74JlNcGqltDhSWg5zxrBrl5DAzYfVbeGDSyt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moshebiderman1750", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQtHVCnk5qzVhGuYh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gegen Likud und Netanyahu zu sein ist kein antisemitismus und gegen die hamas zu sein ist nicht antimuslimisch. Beide Parteien sind extremistisch und haben kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr das Leid der anderen. Mir tun die normalen Menschen auf beiden Seiten leid, die keine Lust auf irgendeine Auseinandersetzung hatten...", "like_count": 0, "author_id": "UCDjgzSLtRQQN5jFzC51isew", "author": "@justinschmitt5850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/o0w_SNmraRonMCd8TKWlO4pG1uuMFmJGUAplMxD2vKyT31vyKlYYbhZVKwQ-Sk8DxBGRzX2AFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justinschmitt5850", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcwMoXlmSA1ezeRWN4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\udd4a\ufe0f\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\u2764\ufe0f\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\ud83d\udd4a\ufe0f", "like_count": 23, "author_id": "UC-qP5sEJHPunYU92gfTKxFg", "author": "@Multi314159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyitrhtA9I9plCloqT8mUuN3VEpIbsbWnaOrAOZUE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Multi314159", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwTAhDv8vi-2c3DRB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie w\u00e4re es wenn ZDF mal die leute aufkl\u00e4ren w\u00fcrde. Wie kann ein Araber ein Anti-Semit sein?  Die alle sind doch semitische V\u00f6lker.", "like_count": 1, "author_id": "UCNKWqWp2iHkXmydg_rv8gaw", "author": "@DerTuerke1986", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nE69b08tCrnKadKQRbwk1rtnL4c58e_eGSajEJm9luGws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerTuerke1986", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXtPkmopcHq808OzN4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8", "like_count": 30, "author_id": "UCrpZf8f74RRGPkJP2Q2S5lg", "author": "@Dumbo12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dumbo12345", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8lefxAPS4Rp3Yayt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lasst die beiden gegeneinander Boxen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwzTTsX9xn8upF86K4Mo4ww", "author": "@BloodyStreetFX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YZ3Qj6v1sy7T03_ThHPRKaWDJqmCMoxsDhnKu5lWnh0KCBsE1BCS2mmmKMkxzamkXLNN5TwP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BloodyStreetFX", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNy-l7As6alqj3B3N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finds so traurig wie in Deutschland den Pal\u00e4stinensern so wenig eine Stimme geschenkt wird oder Geh\u00f6r. Das Video hat genau aufgezeigt wie mit dem Leid der Pal\u00e4stinensern nicht nur von Israelis sondern ganz Deutschland umgegangen wird. \nIch fand die Dame links ein schrecklichen Gespr\u00e4chspartner, meint fakten sein Fake, untergrabt das Leid der Dame rechts, versucht irgendwas am Ende noch zu retten in dem sie sagt man solle nicht Einzel Beispiele von schlechten Demos nutzen\u2026 tut aber dies genau selbst und stellt sich damit noch in die Opferrolle.. links empfand ich das Gespr\u00e4ch als total Manipulativ, rechts war es sehr emotional, zu recht emotional.", "like_count": 3, "author_id": "UCxtZqDXWkgl28tavbgr-I8Q", "author": "@dupissnelke6427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koRtQTuIwjQ4FP3RZVg1uE66PaOdUeqFgH8lWkw-1bt37GjlJuRBJ7yTL7l5mFm3VeNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dupissnelke6427", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}]
