[{"id": "Ugwdy0ZpA5jnGn7_2nF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry aber mal dar\u00fcber reden, dass \u00d6ko nur ein Schwin ist und die Tiere in Bio Haltung genauso leiden. Dar\u00fcber spricht keiner.", "like_count": 0, "author_id": "UCV3bL0-ypu7VDOC-TyteiOg", "author": "@ThomasGambla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltGlb3_7X3ZrEVI0dp-wUXaYlREqiCrEqkY4NCx2S_MpG4NsIz1P3T3t04Uxz3vKkEjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasGambla", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCk58AmJvHVxp90AB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie w\u00e4re es, wenn der Staat da mal subventioniert \ud83d\ude02\ud83c\udf89", "like_count": 5, "author_id": "UCEdvQ75mG68k0XJNo6GZQnQ", "author": "@tritratrullala2478", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnxbxkhbJiLe9YtMntz2AgoofWAwTh7gUtpRCytsg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tritratrullala2478", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2YY7HTHe6ZlozX_B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er sagt zu Beginn, sein Feindbild seien die Gr\u00fcnen. Dann pflichtet er ihr in den meisten Punkten bei oder sagt n\u00fcschts mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCEaki4O2AXgrXJfvj-YsdWg", "author": "@SigmuntNullsonder", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nd9CUTH_vUS6yLFfCh_EH5NHiIQaskwp1Eiz_BGHeJdhT6LRhIGrQvmGbeGa18USPkig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SigmuntNullsonder", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da hat sie einfach recht.\nIhm f\u00e4llt dazu auch nichts ein \ud83d\ude05", "like_count": 39, "author_id": "UCnZvK9boSGYtatMBN3hKTsQ", "author": "@elschnorro1742", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9jCJGi8-Zs-Lb2gCzSuU9Z0tDjgr5okVNTMG3d1x_7RNl82qb8GwuEqEE0jPXvJuHrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elschnorro1742", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg.A5st4p-7KsBA5t-jH2Cbvo", "parent": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "text": "Also ich hab es mir jetzt locker 3 bis 4 mal Angeh\u00f6rt \ud83e\udd14 Sie Spiegelt einfach nur sein Argument ohne wirklich eine L\u00f6sung anzubieten \ud83e\udd37\n\nIch meine ich kann mir doch nicht einfach was Leisten in denn ich mir Einrede dass ich mir was Leisten kann \ud83d\ude05", "like_count": 9, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg.A5st4p-7KsBA5tC7djymCz", "parent": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@sundancefour4648\u00a0naja, das ist eine reine Verteilungsfrage. Wenn sie sagt, dass man den politischen Anspruch haben sollte, dass sich das jeder leisten kann, dann l\u00e4uft das auf die L\u00f6sung des Verteilungsproblems hinaus.\n\nOder kurz: Wollen statt nur den Status quo zu beklagen.", "like_count": 1, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg.A5st4p-7KsBA5tFHCgoi00", "parent": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0 \nEs ist eine politische Aufgabe daf\u00fcr zu Sorgen, dass es bezahlbar wird. Das ist ihre Aussage", "like_count": 22, "author_id": "UCnZvK9boSGYtatMBN3hKTsQ", "author": "@elschnorro1742", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9jCJGi8-Zs-Lb2gCzSuU9Z0tDjgr5okVNTMG3d1x_7RNl82qb8GwuEqEE0jPXvJuHrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elschnorro1742", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg.A5st4p-7KsBA5uhBnxAaCd", "parent": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "text": "\u00a0@elschnorro1742\u00a0Wie soll das gehen? Jeder soll sich ein Haus leisten k\u00f6nnen, sch\u00f6n und gut, aber wie? Indem das Haus 10\u20ac kostet? Indem jeder einfach mega viel Geld verdient. Er argumentiert nach der aktuellen Sachlage, sie \u00e4u\u00dfert nur W\u00fcnsche.", "like_count": 0, "author_id": "UCemh_XdKqbO3BGk-uojqQKA", "author": "@Ponsuke96", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7YU_P0sjvQw6Db94lNselav25ou3bzqtgbfndfnByE-5nVKJ5tGkIjbTY_CGQdPQHfv2aPPBeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ponsuke96", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg.A5st4p-7KsBA5y0Lxu4AD8", "parent": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "text": "Aber wie soll die Politik sich das leisten k\u00f6nnen ? Wir zahlen ja die ganzen Menschen die hier nie einen Cent eingezahlt haben,aber Sozialleistungen beziehen und damit fast so viel in Monat haben wie jemand der Vollzeit arbeitet \ud83e\udd37", "like_count": 3, "author_id": "UCgummlfrEDkAfOjeMt0ZLlQ", "author": "@bloodyomen7503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEVwuzALx6ScucaOJhFbwIf1FhbqGWO8o0QWQFMSGpuiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bloodyomen7503", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg.A5st4p-7KsBA5y0gAZN7oA", "parent": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "text": "Wo ist mein Kommentar? \ud83d\ude42\ud83d\ude42\ud83d\ude42\ud83d\ude42\ud83d\ude42\ud83d\ude42\ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCemh_XdKqbO3BGk-uojqQKA", "author": "@Ponsuke96", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7YU_P0sjvQw6Db94lNselav25ou3bzqtgbfndfnByE-5nVKJ5tGkIjbTY_CGQdPQHfv2aPPBeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ponsuke96", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg.A5st4p-7KsBA5yJpwGQygG", "parent": "UgzvrnLA7_gVoIzrGsh4AaABAg", "text": "\u00a0@bloodyomen7503\u00a0 es gibt halt Menschen, wie z.B. Behinderte, die kaum werden beitragen k\u00f6nnen. Warum sollten wir die knapp halten, damit sich jemand in Vollzeit besser f\u00fchlt? Es w\u00e4re besser, wenn der sich darum bem\u00fchen w\u00fcrde, dass er besser bezahlt wird.\n\nAu\u00dferdem kann das Leben als Behinderter richtig teuer sein, ohne dass man ann\u00e4hernd so gut lebt, wie jemand, der dann nur die H\u00e4lfte des Geldes hat.\n\nDer Vergleich \u00fcber das Geld ist nicht so einfach.\n\nAu\u00dferdem setzt man da am v\u00f6llig falschen Ende an. Bei einer Konkurrenz nach unten wird es nur Verlierer geben.\n\nWir haben seit fast einem halben Jahrhundert durchgehend mehrere Millionen Arbeitslose. Dazu kommen noch jene, die einen Job haben, aber gerne mehr arbeiten wollen, d.h. Teilzeitarbeitslose.\n\nIn den 1960ern hatten wir faktisch gar keine Arbeitslose. Das lag daran, dass es Arbeitspl\u00e4tze ohne Ende gab. In diese Richtung m\u00fcssen wir denken statt so zu wirtschaften, dass wir weit unter unseren M\u00f6glichkeiten bleiben.\nUnd jene, die wir nicht in den Arbeitsmarkt integrieren k\u00f6nnen, weil die einfach nicht k\u00f6nnen, sollten wir dann \u00fcber den Sozialstaat gro\u00dfz\u00fcgig unterst\u00fctzen. Und zwar ganz einfach deswegen, weil wir es k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
