[{"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war ein spannendes Gespr\u00e4ch! Weitere Infos zum Thema findet Ihr hier:\nWer ist der gr\u00f6\u00dfte Kohlef\u00f6rderer und wie sieht es in Deutschland aus?\nhttps://www.spiegel.de/wirtschaft/trotz-klimakrise-australien-will-noch-jahrzehntelang-kohle-foerdern-a-b7822edc-c79b-402c-8650-d78ee407d627 \nhttps://www.br.de/nachrichten/deutschland-welt/australien-bringt-historisches-klimagesetz-auf-den-weg,TDWk8Pd\nhttps://www.tagesspiegel.de/potsdam/brandenburg/zwei-blocke-gehen-wieder-ans-netz-mehr-braunkohlestrom-aus-der-lausitz-8700718.html\n\nProteste von Klimaaktivist*innen in der Lausitz\nhttps://www.lr-online.de/lausitz/cottbus/die-lausitz-am-morgen-ende-gelaende-besetzt-bagger-im-tagebau-jaenschwalde-47334847.html \nhttps://www.tagesspiegel.de/berlin/kohle-proteste-in-der-lausitz-enden-friedlich-5347651.html \nhttps://www.rbb24.de/studiocottbus/wirtschaft/2019/11/lausitz-jaenschwalde-cottbus-ende-gelaende-kohle-protest-klimastreik-samstag.html \nhttps://www.tagesspiegel.de/berlin/aktivisten-besetzen-einen-tagebau-und-ein-kraftwerk-5473096.html \n\nWas ist das EEG?\nhttps://enorm-magazin.de/umwelt/20-jahre-eeg \nhttps://www.fr.de/meinung/setzt-erfolg-energiewende-fort-13632331.html\n\nWas sagt der Weltklimarat IPCC?\nhttps://www.ipcc.ch/2022/04/04/ipcc-ar6-wgiii-pressrelease/ \nhttps://www.stern.de/news/ipcc-bericht--trendwende-bei-globalem-treibhausgasausstoss-bis-2025-noetig-31756382.html\n\nJakob Beyer sitzt in Sicherheitsgewahrsam\nhttps://letztegeneration.de/blog/2022/11/30-tage-im-gefaengnis-wir-wollen-dass-ihr-alle-auf-den-strassen-widerstand-leistet/\nhttps://www.sueddeutsche.de/muenchen/muenchen-klimaaktivisten-stachus-gewahrsam-30-tage-1.5687410", "like_count": 12, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": true}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iDbouAwufP", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "Beeindruckend, dass ihr einen Mann gefunden habt, der sich freiwillig vor eine Kamera stellt und zugibt, Kohlearbeiter zu sein. Nicht nur einen Kohlearbeiter, sondern gleich einen Gewerkschafter.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iExhGaOA1Y", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 Er arbeitet und zahlt damit das Hartz IV f\u00fcr die Kleber.\n\nWo mit dem Beispiel deutlich gezeigt wird, dass das Versager sind. Er h\u00e4tte schon lange eine Ausbildung im Handwerk machen k\u00f6nnen um PV-Anlagen zu installieren als Beispiel. Statt dessen ist er mit 29 immer noch Hartzer.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iFm8yHJb2q", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Er arbeitet f\u00fcr die Kohleindustrie. Da kann er auch gleich Waffen f\u00fcr Putin anfertigen. Das Endergebnis ist das gleiche. Und er w\u00fcrde auch Arme unterst\u00fctzen, indem er H4 finanziert. Au\u00dferdem warum sollte der Aktivist in einer Welt arbeiten, die gleichzeitig vom Kohlearbeiter zerst\u00f6rt wird? Das ist doch absurd.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iFn5JR47wp", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 \nDann lebt er drau\u00dfen auf der Stra\u00dfe?\nImmerhin heizt Kohle Wohnungen.\nEr unterst\u00fctzt arme und arbeitsfaule mit seinen Steuern.\n\nPutin?\nDas ist irre, merkst Du selbst.\n\nWarum geht der Aktivist nicht nach Russland und redet mit Putin?\nWarum geht er nicht nach Brasilien, China etc.?\n\nGehen - nicht fliegen.\n\nAber nicht einmal Hilfe f\u00fcr die Radlerin wurde zugelassen (dass die da nicht h\u00e4tte fahren d\u00fcrfen ist ja inzwischen bekannt). Damit der Betonmischer wenden konnte musste er noch einmal \u00fcber die Beine der Frau fahren - aber shit happens.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iFp_8SR1Oc", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Also es ist dir lieber wenn der Arbeiter durch seine Arbeit das Leben von allen anderen zerst\u00f6rt als das er auf der Stra\u00dfe sitzt (was er nicht w\u00fcrde wegen des H4 das du so hasst). Und an deiner Argumentation sieht man auch, dass du Probleme nicht systemischer siehst, sondern individuell. Dir sind die vielen Leben und Toten egal, die durch den Klimawandel draufgehen, aber eine Frau, deren Tod medial von der BILD aufgebauscht wird ist f\u00fcr dich der Weltuntergang. Und ja, es macht keinen Unterschied, ob wir Inselstaaten durch unterlassenen Klimaschutz zerst\u00f6ren oder durch [russische] Bomben. Sage nicht ich, sondern der Pr\u00e4sident eines Inselstaates. Also ja. Nicht schlimmer als Waffen f\u00fcr Putin.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iFq8vHjnjZ", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 Es wurde nicht aufgebauscht - es ist Tatsache.\nUnd die Bezeichnung shit happens ist gefallen.\n\nUnd wenn keiner mehr arbeiten w\u00fcrde - von wem k\u00e4me das Geld f\u00fcr Hartz IV?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iFvQ74CtNT", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Also wenn Kohlearbeiter aufh\u00f6ren die Erde zu zerst\u00f6ren m\u00fcssen auch alle anderen aufh\u00f6ren zu arbeiten? Das ist doch d\u00e4mlich. Und wenn das dein einziges Argument bleibt, solltest du nochmal recherchieren. Ach ne, dann w\u00fcrdest du ja bemerken, dass du unrecht hast. Lass es lieber.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9iIeO8k17y0", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Woher wei\u00dft du, wie er sein Leben finanziert? \ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCNxU7yEdNQuXq7YK8GtwrzA", "author": "@HerrPes", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVcb45hg823XSt1PlzYz9LuAlwwyMi7dBr7gHdLJM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerrPes", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg.9iDG7a3D6Cy9nRO37DsDmV", "parent": "UgwuBUS_Ombmp7kT4xZ4AaABAg", "text": "Der sogenannte \u201eWeltklimarat\u201c nimmt f\u00fcr sich zwar Wissenschaftlichkeit in Anspruch, tut in der Realit\u00e4t aber leider genau das, was Wissenschaft nicht ist: ein feststehendes System an Gewissheiten zu postulieren und zu etablieren, das keine neuen, geschweige denn andere Erkenntnisse, oder auch Wahrscheinlichkeiten, zul\u00e4sst. Damit ist er einer Religion oder Sekte \u00e4hnlicher als einer Universit\u00e4t. Im IPCC werden Teilerkenntnisse verhandelt und als alleinige Wahrheit beschlossen. Und als nahezu universelles Gesetz der Politik verkauft. Damit \u00e4hnelt er in fataler Weise dem Anspruch der WHO jeweils das \u201eRichtige Wissen\u201c und die \u201erichtigen Handlungen\u201c f\u00fcr die Gesellschaft vorzugeben. Zum Beispiel wie Herdenimmunit\u00e4t mit welchen Mitteln und Methoden zu veranstalten sei (Durchimpfung, Lockdowns, Masken f\u00fcr alle, soziales Distanzhalten etc.). Zu welchen sozialen, juristischen und gesellschaftlichen Verwerfungen und Dissonanzen uns diese Haltung gef\u00fchrt hat, wird drzeit ja grade zaghaft versucht aufzuarbeiten. Die eine oder andere sch\u00fcchterne \u201eEntschuldigung\u201c aus der Politik ist bereits im Gange. Das kann aber nur ein Anfang sein. Werden wir es irgendwann erleben, das sich auch eine \u201eLast Generation\u201c oder \u201eRebellion Exstinction\u201c bei der Gesellschaft entschuldigt f\u00fcr ihre \u00fcberzogenen Aktionen? Oder ein weiteres Mal die Politik selbst. Weil sie es auch hier wieder mal \u00fcbertrieben hat? \nEs gibt reichlich kritische Wissenschaftler, die in vielen Bereichen - was den menschengemachten Kohlendioxydaussto\u00df von ca. 3% am Gesamtemissionsvolumen betrifft und seinen Einflu\u00df auf das Klima - zumindest kritische Meinungen haben. Leider werden diese im IPCC wie in einem Parlament, als nicht relevant, nicht allgemeing\u00fcltig, beschlossen. Und Wissenschaftler werden, wenn sie ihre Karriere nicht gef\u00e4hrden wollen, angehalten, sich dem beschlossenen Mainstream anzuschliessen. Leider DIE (!) Unart unserer Zeit. Wie schon gesagt: Mit Wissenschaft hat das nichts zu tun.", "like_count": 0, "author_id": "UCUhLBxGqDD3ZMor3TX_G0Mw", "author": "@XHuiAtHomeX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ks5ymE5qxF2HSm-00vCggux0xEKwDq0-sg6f2g6CtEGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XHuiAtHomeX", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhZA9hVXb8XacD1nh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Letzte Generation= Terrorismus", "like_count": 0, "author_id": "UCSV5tHsfeiF6G8WwKpSY5bw", "author": "@nacho3277", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOX_yHN__2k_id7gbKNURvugOqiWGdPpbSiqQ92oHn_NZYLzPWnMufl1-w0m6UjKGuOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nacho3277", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwixPaB7KJ5MujWpWN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimawandel ist kein Technologie Problem sondern ein Wachstumsproblem. Denn das betrifft alle, auch die ohne Strom, denn Gesamtenergieverbrauch ist die Skalierung von Menschen x Verbrauch. K\u00f6nnen 80mio Menschen ihren Energieverbrauch halbieren, dann ist es als w\u00e4hren es nur 40 Mio Menschen. K\u00f6nnt ihr euren Verbrauch halbieren?  Das reicht aber nicht, denn bei einer Zunahme von 1,24 % der Welt Bev\u00f6lkerung kommen jedes Jahr 100 Mio Menschen  hinzu. selbst wenn die nur ein Viertel der Energie eines Europ\u00e4ers verbrauchen, reicht es allenfalls f\u00fcr ein Patt dieses Jahr. das Wachstum holt euch leider n\u00e4chstes Jahr schon ein, egal welche Technologien.", "like_count": 0, "author_id": "UCeOB3JmBgIzeHKzDIkoyD2g", "author": "@DanWorksTV", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QMVGatgLmtRMLnY0IKJcbU7wUX-SoPh0HRwcX5bSKoWR1OR5kih9fDIkTQ1fTTcywjyYIbu7tQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DanWorksTV", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPOJCSzZz_uX5YGfZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Menschheit wird nicht ausgel\u00f6scht! Das sind Fake News! Und wenn er wirklich Interesse h\u00e4tte, etwas zu ver\u00e4ndern, dann soll er in die USA, Indien oder nach China gehen und dort Demonstrieren! Wer glaubt das wir in Deutschland die Welt retten k\u00f6nnten, der ist einfach nur d\u00e4mlich und dumm!", "like_count": 0, "author_id": "UCVxmqSm7pME_qAYCS0DrZsg", "author": "@marcelbernhard1437", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kydxFg_gehklJUnpu7MN_yqzgGTH04wfP6CLYqeWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelbernhard1437", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0zFn4lxZOTPduTjt4AaABAg", "parent": "root", "text": "In welchen messbaren Umfang wird der Klimawandel beeinflu\u00dft wenn wir in Deutschland auf die Verbrennung von Kohle sofort verzichten? Gar nicht!", "like_count": 0, "author_id": "UC711m60znZ7seYa_vReEyDg", "author": "@peterkleinert8116", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_netq3WxEz7G8mifLy99qvWGRCxbnk-3Do_raHO8O0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterkleinert8116", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweKcwKeMusohVh9LF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich stimme ja den meisten kommentaren zu, aber Lars bringt zu 90% der Zeit nur Whataboutism\n\"Aber was ist mit Indien, China etc., die machen viel mehr CO2\"\n\"Aber was ist mit der politischen Lage  im globalen S\u00fcden, der tr\u00e4gt auch zu den Hungersn\u00f6ten bei\"\n\"Aber was ist mit Aktivisten die Bagger zerst\u00f6ren oder sich an Kunstwerke festkleben, das ist zu aggressiv und l\u00e4sst die anderen sich verschlie\u00dfen\"\n\nJa, ist alles richtig. Und? Jetzt? Invalidiert das die Klimaprobleme, oder unseren Anteil am CO2 abdruck?\nUnd so, meistens noch schlimmer, denken halt viele Leute, und deswegen sind wir gelackmeiert.", "like_count": 1, "author_id": "UCHWPRDsdeJ-FrnU0xzqeumQ", "author": "@Pixelbuddha_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzMq67RAe3Rj3lkw-DLTuOd6YyOLNk-uWcZD3hBYFGxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pixelbuddha_", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVTwBWz3gXIvhVYwh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es vom Grund her logisch aber auch gleichzeitig kalkuliert  Personen mit 1 extremen und einer konservativ bis liberalen Meinung aufeinander loszulassen v.a beim Wohnungsbau Video.\n\nAus den Worten der  Immobilienbesitzerin konnte man klar erkennen dass sie auch der Meinung ihrer gespr\u00e4chspartnerin war diese hat aber weiterhin immer nur auf die negativen Seiten hingewiesen und anmerken lassen dass sie der Gegenseite, trotz ihrer Aussagen und ihrer Ansichten bzgl. des  Themas\nMieter-Vermieter Beziehung ,nicht glaubt.\n\nDabei ist es doch nur logisch dass  jemand der der Einladung zu einer Konfliktdebatte nur zustimmen w\u00fcrde wenn er/sie sich  mindestens halbwegs\n damit identifiziert...\n\nSchon allein deswegen w\u00fcrde ich anstelle der Aktivistin dieser  Immobilienbesitzerin zumindest einige Zugest\u00e4ndnisse machen und ihre Punkte ihr positiv anrechnen.\n\n(In Bezug auf ihre Aussagen bzgl wie sie den An/Verkauf und Vermietung f\u00fcr sich h\u00e4ndelt)", "like_count": 0, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLafDtc-mYevDCsXl4AaABAg", "parent": "root", "text": "In der Energiewende m\u00f6chte die Politik vor allem auf Windkraft setzen. Doch aktuell ist es um diese nicht so gut gestellt. Politische Blockaden, Klagen und ein harter Preiskampf bringen die Windkraft immer wieder in die Kritik. Wir haben uns das mal n\u00e4her angeschaut: Was wird eigentlich an Windr\u00e4dern kritisiert? Was sagt die Forschung zu den Kritikpunkten? Und wo muss nachgebessert werden, um auch in Sachen Naturschutz zu punkten? https://www.youtube.com/watch?v=vUO5OsT0Xi8&t=159s", "like_count": 0, "author_id": "UCeaNCdxZcQsNMf8dkIOhLPg", "author": "@ZDFHeureka", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y1-YMHhy0ONZeScBUwlpQoJ2NAvpel9fhhy8xnNN4QLeW0SoJ_6UfbLLmgxLx7I5Dqu-O05J=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ZDFHeureka", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6l_K8-xtyOi2jzPV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war - fachlich gesehen - ein absolut laienhaftes, st\u00fcmperhaftes Gespr\u00e4ch. In welchem viele fachliche Argumente \u00fcberhaupt nicht zur Sprache kamen.", "like_count": 0, "author_id": "UCUhLBxGqDD3ZMor3TX_G0Mw", "author": "@XHuiAtHomeX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ks5ymE5qxF2HSm-00vCggux0xEKwDq0-sg6f2g6CtEGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XHuiAtHomeX", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6l_K8-xtyOi2jzPV4AaABAg.9ioMslitlvI9nCNuIiLbBo", "parent": "Ugx6l_K8-xtyOi2jzPV4AaABAg", "text": "Zum Beispiel?", "like_count": 0, "author_id": "UCozFVIYGG7DpD3gETbG545Q", "author": "@malin_she1217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malin_she1217", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6l_K8-xtyOi2jzPV4AaABAg.9ioMslitlvI9nROgzq2ZFP", "parent": "Ugx6l_K8-xtyOi2jzPV4AaABAg", "text": "\u00a0@malin_she1217\u00a0 Hast recht. Eigentlich alle.", "like_count": 0, "author_id": "UCUhLBxGqDD3ZMor3TX_G0Mw", "author": "@XHuiAtHomeX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ks5ymE5qxF2HSm-00vCggux0xEKwDq0-sg6f2g6CtEGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XHuiAtHomeX", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2dPAmar7_aGEkDiB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist NICHT wissenschaftlicher Konsenz, das menschengemachter CO\u00b2 Eintrag signifikant f\u00fcr Erderw\u00e4rmung ist. Es wurde von einer ausgesuchten Mehrheit eines Wissenschaftskongresses beschlossen, dass es so sein soll. Und zwar entgegen vieler gegenteiliger kritischer Stimmen. Mit Wissenschaft hat das also rein gar nichts zu tun. Dieses immer sich berufen auf \"die Wissenschaft\" ist ein Armutsargument des Wissens \u00fcber die wahren Machtverh\u00e4ltnisse in \"der Wissenschaft\".", "like_count": 1, "author_id": "UCUhLBxGqDD3ZMor3TX_G0Mw", "author": "@XHuiAtHomeX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ks5ymE5qxF2HSm-00vCggux0xEKwDq0-sg6f2g6CtEGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XHuiAtHomeX", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2dPAmar7_aGEkDiB4AaABAg.9ioMgQ7NNRD9o8IGYgmqb5", "parent": "Ugz2dPAmar7_aGEkDiB4AaABAg", "text": "Selbst die \u00d6lkonzerne haben zugegeben das der Klimawandel menschengemacht ist", "like_count": 0, "author_id": "UC1KdJ_podQEuxhLJ38gz_5g", "author": "@FaVe1707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwj9AuYd62roW0rvu2Z-C2LW1T6HLeBlWOPiZHYqCybOM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FaVe1707", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyrM8f2BT7po8a-k4F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als man hier die uniformit\u00e4tsregel eingesetzt hat hab ich es ausgemacht....", "like_count": 0, "author_id": "UCyQibht72aNHcK_hGk7ZMEQ", "author": "@nicokarr9094", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/i7uUwz71O-Y4vFuCKpH-E11vq9kHDyPpV733XmET_5y9xILcG2efeREj5mQ7NaDQ3vPlKibYQsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicokarr9094", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygyAuaKe4q8GNE0x54AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Handwerkerlehre mittendrin abgebrochen weil wir auf eine Klimakrise zusteuern! \nBravo, geniale Idee und wer zahlt jetzt dein Konsum, wem liegst du nun auf der Tasche,\nwie lange rettest du die Welt, bis zur Rente? Dem Weltklima ist Deutschland v\u00f6llig egal,\nsomit auch deine populistische Panikmache. Unglaublich welche schlaue Kinder da \nnachkommen, Herrgott hilf, gebe ihnen Weitsicht und Durchblick!", "like_count": 0, "author_id": "UCI_GL9rItv8PbJ0vKqulEYw", "author": "@leniortega9987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myNheWvu9bPB2J6jdoZGOzADYCvge2hzW5twQIEu3eJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leniortega9987", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSBtINRu0cg6a6yoN4AaABAg", "parent": "root", "text": "wow, sehr sch\u00f6n.", "like_count": 0, "author_id": "UCCAVUk7SBL5ara8qfybUmQg", "author": "@koenigkorczak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ExM_YSVUo0IN0a0m534Q8gVyXfWl6IQjiyj2xKJ09cbryFyFBsUCP1wmqK2fjTg3ZeJOdBpNaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koenigkorczak", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzbu0nWs-Pcg80q_UZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Morgenthau-Plan vom August 1944 war ein vom damaligen US-amerikanischen Finanzminister Henry Morgenthau veranlasster Entwurf zur Umwandlung Deutschlands in einen Agrarstaat nach dem absehbaren Sieg der Alliierten im Zweiten Weltkrieg. Das sollte langfristig verhindern, dass Deutschland je wieder einen Angriffskrieg f\u00fchren k\u00f6nne.", "like_count": 0, "author_id": "UC0VdA1pckhfXuM31e3szFrw", "author": "@ichbindu11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iIhSIRPfabt_hJ4iCq84XGzoDo_STwQupe_rhHhlbrUPtv21PwvdiJam61Xj2cMlckF_yNMcOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbindu11", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoVsWbHPmp3Ss2g1Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ah ja eine abgebrochene Ausbildung. Mal wieder ein nutzloser Mensch, den man als \"Klimaaktivist\" betitelt.", "like_count": 1, "author_id": "UC3wZeP6LTN7vRqsWc31rc2A", "author": "@Carser1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1wgCop7qu1FF4mJ5mm1G7ZcQfJKwGIMKz1RDBjHzJ9oPsOGw_7fLF5aOQSowzuPfnsUUZGCikA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Carser1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoVsWbHPmp3Ss2g1Z4AaABAg.9iXvmyzmTV09iY4U7974eE", "parent": "UgzoVsWbHPmp3Ss2g1Z4AaABAg", "text": "Hallo C\u039bRS\u039eR.\r\nWas meinst Du genau mit \"nutzlos\"?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzoVsWbHPmp3Ss2g1Z4AaABAg.9iXvmyzmTV09o8IPoPhlcq", "parent": "UgzoVsWbHPmp3Ss2g1Z4AaABAg", "text": "Er k\u00e4mpft daf\u00fcr das wir in 50 Jahren noch eine lebenswerte Zukunft haben inwiefern ist das nutzlos", "like_count": 0, "author_id": "UC1KdJ_podQEuxhLJ38gz_5g", "author": "@FaVe1707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwj9AuYd62roW0rvu2Z-C2LW1T6HLeBlWOPiZHYqCybOM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FaVe1707", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzktmP_xa0__8dL9ft4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finds ja schon irgendwie witzig, dass es echt Menschen gibt die denken, dass WIR in Detuschland irgendwas ver\u00e4ndern k\u00f6nnten, solange L\u00e4nder in Asien oder Amerika nichts \u00e4ndern und dort wird sich nichts \u00e4ndern, k\u00f6nnen wir hier noch so viel machen, helfen wird es nicht. Das hei\u00dft nicht, dass wir nichts machen sollten und uns trotzdem daf\u00fcr einsetzten sollten! Aber es ist eine Illusion, dass man da irgendwas \"Stoppen\" oder ver\u00e4ndern k\u00f6nnte, Deutschland macht daf\u00fcr einfach einen viel zu kleinen Anteil aus und andere L\u00e4nder einen viel zu gro\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCTReUvI3Dml9k_h8q-RofGw", "author": "@Hesher93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjPcOzSctI7CfW8uznyqjyYzjzEOe7adsIeAvGnumsxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hesher93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzxzt_JHtH8qADDjb54AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist so so wichtig, dass der Klimakrise in den Medien mehr Aufmerksamkeit geschenkt wird!! 2025 , um das Ruder noch rumzurei\u00dfen, ist so so bald und uns l\u00e4uft die Zeit davon. Stichwort Kipppunkte. Danke Jakob", "like_count": 7, "author_id": "UCzwkjk-wkhzasQPJVy51L7A", "author": "@meli8083", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5evfCF_YxC_lDCZai6PdDPi8RLB_PVhrL3a1ARTLFBM2x9-KClsWFWW2FfUzwIrVBkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meli8083", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzxzt_JHtH8qADDjb54AaABAg.9iQCVetGPFo9iU3xeZVPQ9", "parent": "Ugzxzt_JHtH8qADDjb54AaABAg", "text": "Ja klar Deutschland rettet die Welt.", "like_count": 0, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzxzt_JHtH8qADDjb54AaABAg.9iQCVetGPFo9pswQR2ddWA", "parent": "Ugzxzt_JHtH8qADDjb54AaABAg", "text": "\u00a0@edwardnewgate2174\u00a0 entweder troll oder dumm", "like_count": 0, "author_id": "UCKQ-unzuLlPfweE7pcvct5Q", "author": "@ingeborgvonderharth6895", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSxDZMB7sbK_3uCcexFXeN3Zz0BGQVyk4SXDkf0t7jZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ingeborgvonderharth6895", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDqFp_HV_I9t-UXrF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gerne erstmal ein Statement zum letzten Video machen und nivhz einfach schweigen und versuchen dadurch davon zu kommen!!", "like_count": 1, "author_id": "UC8bC8spJ21lZL_Kqh__XtQQ", "author": "@felixhamburgo301", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3rQnrpjgQDf85IQ4h6J9tlh0hhEuKObqgSRVBf_snXCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixhamburgo301", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWOQK1tgmUjNeVbCR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcrde euch w\u00e4hlen", "like_count": 0, "author_id": "UCHda1TS_vqQe4JLS0ozJPdA", "author": "@maximiliansgodzay3284", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximiliansgodzay3284", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXu2uHA0yzCyKZeKF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Haha, wissenschaftlicher Konsens", "like_count": 0, "author_id": "UCcy1sYGC9xi_W11Bjs3eGvQ", "author": "@maincpp5421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myCzl6jPCPLusxRi674Bx47mhtJ8K0aO9HvNYZmbIUzCdiUzD97oldmmrU5wNOEmWJqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maincpp5421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzs6qiN9fHryTKk4j94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es sehr gut, dass man erstmal \u00fcber Gemeinsamkeiten spricht! Den die sind oft sehr viel gr\u00f6\u00dfer als die Unterschiede. Nur scheint das Rampenlicht immer nur auf die Unterschiede.. den die verkaufen sich besser...", "like_count": 0, "author_id": "UCPoQgKWRwrxs7cS-H0-q2Bw", "author": "@muwa6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFkvoY4m24J7qdQ2tusBTcrbJJRZ9-KA524nGvuxKyK9YB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muwa6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Vvuy_iHBCqVfpTF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Angenommen Deutschland erreicht seine Ziele, was ist dann?machen alle anderen L\u00e4nder auf der welt mit? Kann Deutschland die Welt retten?? Denke nicht ! Bringt das \u00fcberhaupt was ?! Z.b Wenn China und USA nicht mitspielen und die anderen gro\u00dfen Industrienationen nicht genug tun, bringen unsere Anstrengungen \u00fcberhaupt was ? \nDas w\u00fcrde ich gerne mal wissen.", "like_count": 0, "author_id": "UCHk2XR9cCkCe7XosxIbHukA", "author": "@janicheck1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXl9UYxFtGOCU717sWZOWSCVnubWc3-FeUU7i6dglS-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janicheck1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Vvuy_iHBCqVfpTF4AaABAg.9iLy-7Y3Q7g9iN2CKW9qd-", "parent": "Ugz4Vvuy_iHBCqVfpTF4AaABAg", "text": "Ja", "like_count": 0, "author_id": "UC0HK1CKg2FNXnT5dJ5NteKQ", "author": "@lennytachiffofopa9378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennytachiffofopa9378", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Vvuy_iHBCqVfpTF4AaABAg.9iLy-7Y3Q7g9jusK_9qek9", "parent": "Ugz4Vvuy_iHBCqVfpTF4AaABAg", "text": "Deutschland galt lange Zeit als Vorreiter in Sachen erneuerbare Energien und Klimaschutz. Das kann durchaus Vorbildwirkung haben. Wenn alle sich gegenseitig in ihrer Unt\u00e4tigkeit best\u00e4rken, \u00e4ndert sich jedenfalls auch nichts. \nEs gibt kein richtiges Leben im Falschen hei\u00dft: Lasst Euch das falsche Leben nicht als richtiges verkaufen. Fallt nicht herein auf die, die sagen, so wie es ist, ist es schon recht.", "like_count": 0, "author_id": "UCOsBvgUwi9tJx0I51dpuVfg", "author": "@alanniiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY1FVOp8s0rZUpzX2EoVHjO8N3a6kjqTU0rR3x7GNM7Ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alanniiii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJfztw0bQqPwI8V_R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Gegensatz bei diesen klimadiskussionen ist zur\u00fcckzuf\u00fchren darauf, ob man aus Gesamt-Menschheitssicht argumentiert (was z.B. FfF und Letzte Generation machen), oder ob man aus Einzelschicksalsicht argumentiert (was z.B. \"die Wirtschaft\" macht).\n\nDas ist das Klassische \"Trolley-Problem (uraltes Gedankenexperiment)\": Zug (\"Klima\") f\u00e4hrt auf eine Weiche zu, in der aktuellen Richtung liegen 5 Leute auf dem Gleis (\"Menscheit\"). Auf dem anderen Gleis liegt nur eine Person (\"Einzelschicksal\"). Die Klimaaktivisten w\u00fcrden die Weiche aktiv(!) umstellen und den Einzelnen \u00fcerfahren, um die Menscheit zu retten. Die Wirtschaft w\u00fcrde die Weiche nicht umstellen (alsp passiv bleiben!) und die Menschheit \u00fcberfahren lassen.\n\nDer Unterschied ist: Wenn man sich aktiv entscheidet, die Weiche umzustellen, entscheidet man sich bewusst(!) eine ganz konkrete Person zu \u00fcberfahren. Stellt man die Weiche nicht, dann wird nur eine \"anonyme Mehrheit\" wird \u00fcberfahren.\n\nDeswegen wird Klimaaktivismus immer so als \"moralisch sehr fragw\u00fcrdig\" wahrgenommen: weil man sich bewusst(!) entscheidet, bekannte(!) Einzelschicksale in Kauf zu nehmen. Ob das jetzt aber wirklich schlechter ist, als durch Nichtstun \"anonyme\" Zivilisationen ins Verderben zu rei\u00dfen, muss jeder f\u00fcr sich selber entscheiden. Genau das ist das Trolley-Problem.", "like_count": 1, "author_id": "UCYEazmECdhn1RayRkTM-GEQ", "author": "@johannmeier6707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannmeier6707", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGfufG_5CNKqsNA-B4AaABAg", "parent": "root", "text": "schon komisch, wie schnell diese Gruppierung Geh\u00f6r im ZDF findet. Das hat bei anderen Meinungen Jahre gedauert...", "like_count": 0, "author_id": "UCxa__TuMok-LZ0ZIQCByOaA", "author": "@Benjamin-qm1pb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k72kUK-NdEdKfvEjJEUjhKu5jOpxP8mcXuVAfdnchHTvhLLwVeyihENTDtYpKNM5EVmA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Benjamin-qm1pb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGfufG_5CNKqsNA-B4AaABAg.9iL9o-melqO9nCNOvzdPkV", "parent": "UgyGfufG_5CNKqsNA-B4AaABAg", "text": "Vielleicht, weil es diesmal um ein existenzielles Problem geht ???", "like_count": 0, "author_id": "UCozFVIYGG7DpD3gETbG545Q", "author": "@malin_she1217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malin_she1217", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHugbKRAxf5JslbnR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke an den Bergbauarbeiter. Er spricht mir aus der Seele", "like_count": 6, "author_id": "UC0l_rh8aDDEQIMaVRwy1nnQ", "author": "@Coruscantspadawan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9SsQPIvtSCvMLP9CphXTwumeBrEBsfiMQpjbLuSfZ-2-Vl-M1Ql2VAJ2F4u62o7eSj8T9PduWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Coruscantspadawan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugym5eSdJOM64CVaQuJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "M\u00fcll Sendung", "like_count": 0, "author_id": "UCOrsAErH2ckDuaCMvEEDLNA", "author": "@JedenTagSchlauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IT9YGbyH1j6ArTat2bltl5j7e_pVfmXRDHccsR0gZCAPMEjYE92hIIr8Qrs7ZZACx50D24mX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JedenTagSchlauer", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxk2y6nRb0j_U6pigZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und rationale Menschen wie die zwei zusammenzusetzen und gemeinsam Ideen und Konzepte entwickeln zu lassen, wie ein gemeinsames Zukunftsgestalten m\u00f6glich ist, w\u00e4re Bombe!", "like_count": 3, "author_id": "UCSRKaS5QpSmFi-eKhtx2wiQ", "author": "@cptnKirk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nar9RXsaeoFHPUJzNUzs9BLKUEpeH2CBWbov8ShztVp177=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cptnKirk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzW9cxaOuXo8819WZl4AaABAg", "parent": "root", "text": "mir gehen diese false balancing formate langsam nen bisschen aufn sack\nja, nette diskussionen auf augenhhe sind ne sch\u00f6ne sache - solange man \u00fcber themen diskutiert bei denen nicht sehr viele menschenleben auf dem spiel stehen und eine seite mit fragw\u00fcrdigen argumentationen dar\u00fcber hinwegt\u00e4uscht, dass die halt jetzt pech haben sollen", "like_count": 0, "author_id": "UCq_IqBLBT2IQm-GjWIfAerQ", "author": "@JulianDanzerHAL9001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moEEUiC8_x1j3-GCnbMHvnBCvWf8pe9a3wU5kiII9Recs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianDanzerHAL9001", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5lv7xoODPiekb5ct4AaABAg", "parent": "root", "text": "Audio panning mies", "like_count": 0, "author_id": "UCIYWByE5yFDGxW47Dr6bz5w", "author": "@contentuser8821", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRvvjkuoQwZFncAJdBqlhtOjyWDWtp32drZVsHRwx1K9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@contentuser8821", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxY5_zcbDErTd71Qvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sehr tolles Gespr\u00e4ch \u00fcber ein unheimlich wichtiges und weitreichendes Thema. Finde die beiden auch sehr sympathisch! Sehr offen, lassen den anderen aussprechen und h\u00f6ren wirklich zu! Ich w\u00fcnschte solche Gespr\u00e4che w\u00fcrde es viel mehr geben :)", "like_count": 2, "author_id": "UCWHAKJzLzhDDNrrWJoleHLQ", "author": "@MiaKaterina", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ThFdGb0TwRc3R8ra1T86O5SOVPYP_7usraFmJzLsVK9NKXGkk7vAYZaQYv0-5NTLGc35bv46Wg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiaKaterina", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXIu-3C0TyBdY4kgB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe nicht wieso Lars als Braunkohlegewerkschaftler vorstellt. Der E.V., der am Anfang in der Bauchbinde steht ist nach meiner Recherche keine Gewerkschaft", "like_count": 0, "author_id": "UCf1AdR0ZJGR9GLsG__rbLpg", "author": "@ManchesterUnited1602", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFasgzEEgQ_RHwkyGQYoiwirT7YCyrI0huyYsaPgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManchesterUnited1602", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgybMvp38BMts-84Ycd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die meisten Aktivisten sind Kommunisten. Sie warten auf ein bedingungsloses Einkommen und wollen, dass die Wirtschaft schrumpft damit private Unternehmen pleite gehen und danach allles verstaatlicht wird.\n\nDie ganze Klimahysterie ist nur ein Mittel zum Zweck, um ein autorit\u00e4res System einzuf\u00fchren.\n\nDie ganze Geschichte l\u00e4sst sich sehr gut verkaufen, weil es um was \"Gutes\" geht(Klima). Diese Aktivisten werden auch einen Weg finden, um in den Medien die Abschaffung der Demokratie gut zu verkaufen. \n\nDas Klima steht ja \u00fcber allen Sachen, auch \u00fcber Demkokratie und mit solcher Einstellung, wie die Aktivisten haben kann man alle Schweinereien rechtfertigen.", "like_count": 1, "author_id": "UCR5piJkR5cmqChAh_wPAbjg", "author": "@igormalik113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqt0FV1IZBab3pCQhvKn6DTMLD_Ti3_xinPrcD5Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@igormalik113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jakob sitzt mittlerweile im Gef\u00e4ngnis, voraussichtlich bis n\u00e4chsten Monat... Danke f\u00fcr deinen starken Einsatz!\nSehr gutes Video, danke daf\u00fcr!", "like_count": 37, "author_id": "UCoyXIgbCKN1buZ7sYQ6kQdA", "author": "@marie7194", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kV7IxomLySKOM5klHGykAM4c_-Rk7U4QcVL7ofajc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marie7194", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg.9iGffXoBb659iGsAKyNfEe", "parent": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Nichts \"liebe\" Kommunisten.", "like_count": 0, "author_id": "UCR5piJkR5cmqChAh_wPAbjg", "author": "@igormalik113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqt0FV1IZBab3pCQhvKn6DTMLD_Ti3_xinPrcD5Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@igormalik113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg.9iGffXoBb659iNZSH1RaCL", "parent": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg", "text": "Hoffe dort bleibt er auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg.9iGffXoBb659iQY7S2-dsm", "parent": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg", "text": "Lol", "like_count": 0, "author_id": "UC4iCx6LRspBqDndqNJ65XBA", "author": "@BuddyGers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJ6ftDmS6tQRZKpfahCuskwHrtkaXZTBze-mQpfkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BuddyGers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg.9iGffXoBb659iwZiKH1MG1", "parent": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg", "text": "Sehr gut \ud83d\udc4d", "like_count": 1, "author_id": "UCuhuXnwF0wUHn0rjOMiUMSQ", "author": "@sinceredeku", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vCkjNw7_nH5L2RY7ymVR2lnE8pJZpgDTRZKvzMsEGlcqG3mQdFqgJxhlUWM92XvgrnwjYsrv424=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sinceredeku", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg.9iGffXoBb659lXHMXZvijg", "parent": "UgxJjCsJlmxabT999vt4AaABAg", "text": "hero!!!", "like_count": 1, "author_id": "UCPrTJ9EKGzGH94gacou0R6g", "author": "@nanonwollenhaupt1128", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9cTtRaQsqk-Fn_RbJ7Y3V5ZqatlHzJ1eeLSiSrss=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanonwollenhaupt1128", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtixINgSRaqE4nbN94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ob das Letze Generation A.loch sich auch so f\u00fcr seine Nachbarn einsetzt und interessiert? \n\nL\u00e4cherlich", "like_count": 0, "author_id": "UCsX1vC0HtlHKCZWenwwRQmw", "author": "@thearkei2943", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPtBtbHxNPouw6tuAk4pq7v5k2XjnfPAm9CSH0wZ2KMrc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thearkei2943", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwb24OjAz_OMlUZ-kd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide Seiten sind gut verst\u00e4ndlich. Leider ist unsere Regierung etwas verschnarcht. Jetzt in der Energiekrise mit Russland ist der direkte Ausstieg schlecht. Vielleicht war die Ansicht etwas naiv vor 10 Jahren in die Braunkohle Industrie einzusteigen, blickt man aber weiter zur\u00fcck, dann nicht. Ist es so schwer den Arbeitnehmern in der Braunkohleindustrie Umschulungen zu finanzieren und den Leuten kurz vor ihrer Rente einen anst\u00e4ndigen Zuschuss zum \u00dcberbr\u00fccken zu geben?\nG\u00e4be viele Modelle. Noch hat selbst Braunkohle einen Nutzen beim \u00dcberbr\u00fccken von Lastspitzen. Man kann auch die \"alten\", bei denen sich eine Umschulung nicht mehr lohnt zusammenziehen und wenige Kraftwerke fortf\u00fchren lassen und diejenigen mit realistischen Aussichten auf andere Arbeit zu diesen ausbilden. Dass Berufsgruppen wegfallen oder irrelevant werden passiert immer wieder. Heutzutage braucht niemand mehr einen B\u00fcromaschinenmechaniker (Haben Schreibmaschinen repariert). \n\"Das ist eine Zunft, wir haben das schon immer so gemacht\" reicht nicht als Grund eine Branche k\u00fcnstlich am Leben zu halten.", "like_count": 0, "author_id": "UC9-uf3oofuoxH2zzauqI0ZQ", "author": "@Bruellhusten123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z4JvPXxS_3NOMZjaJ7_Iv4i5xduGYn90zjkKca7y6U_J5ZfBZl7DS9IFgx4qq-T_dUIpSOnlyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bruellhusten123", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-4SynL3mb4gum4_B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein Regierungssender gibt Terroristen B\u00fchne ... Herrlich!", "like_count": 2, "author_id": "UCVuxIjRZiVqV7twBTTOkwBg", "author": "@herbst1398", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VtY3jVPDloMKmz4AGXmyUe9BnbdvZz3moTBYQQFJT1Jpi5Ze3IgXAO8FcneI8QiwLjkScvpr=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@herbst1398", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwO9AXg4p-4g577A_54AaABAg", "parent": "root", "text": "Angenehm und auf Augenh\u00f6he, danke an die Beiden. Auch wenn ich emotional ebenso bei Lars bin, hat Jakob sachlich gesehen die besseren Argumente. Dennoch muss es M\u00f6glichkeiten geben, dass wir es gemeinsam als Gesellschaft anpacken. Dieses Format ist eine M\u00f6glichkeit und ein wichtiger Schritt.", "like_count": 10, "author_id": "UCEHDT5Rdz4bggtU67GZy7IQ", "author": "@fotozelle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CQ5J32WsRy3KNa9Wmb0vPn-2uXdtNiAT-iJ8AJaRR5rlEK4b_nSiiQxHaEBlESbrhizofq_Nkmk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fotozelle", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx0fxeQL_N7kjUE_V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke Jakob! Ich bin froh, dass es Menschen wie dich gibt", "like_count": 3, "author_id": "UCuWqEsh2H3eEwUtabYqA5dw", "author": "@lii6728", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbzuHsf8CGdiFeKVM3TKi9r4JmymtqTsx0WMjsLQvZuItYdhl3_7MMdXoz9-I9Xxg9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lii6728", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWEbNrLImDGV8Ymqd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zu sp\u00e4t f\u00fcr was ? Wer ernsthaft denkt der CO2 Aussto\u00df von Deutschland hat eine Relevanz f\u00fcr das (Welt)klima, hat leider nicht sehr viel verstanden.", "like_count": 3, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWEbNrLImDGV8Ymqd4AaABAg.9iFw-1_AxQp9iJxmUNC-Pl", "parent": "UgxWEbNrLImDGV8Ymqd4AaABAg", "text": "Stimmt und das sich das meist auf ganz Europa ausbreitet ist da egal. Europa hat ja auch gar keinen Einfluss darauf. Oder verstehe ich da was falsch?", "like_count": 0, "author_id": "UCOIQRTtyC5Muis_vNUwklGg", "author": "@abnanos756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfiSNyD-6Q1shBKGyi4sSxA_yrAoqbruB5C-wiaG-rdMs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abnanos756", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWEbNrLImDGV8Ymqd4AaABAg.9iFw-1_AxQp9iKCTQjgqD-", "parent": "UgxWEbNrLImDGV8Ymqd4AaABAg", "text": "\u00a0@abnanos756\u00a0 Wenn Deutschland seine Wirtschaft ruiniert hat, die h\u00f6chsten Stromkosten in ganz Europa und der Wohlstand der B\u00fcrger schwindet werden diesem Beispiel sicher einige L\u00e4nder folgen, denn das wissen allein das man den weltweiten CO2 Aussto\u00df um 0,X% gesenkt hat, w\u00e4hrend andere L\u00e4nder den weltweiten Aussto\u00df um X% erh\u00f6ht haben, wird alle mit purem Gl\u00fcck erf\u00fcllen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWEbNrLImDGV8Ymqd4AaABAg.9iFw-1_AxQp9iN2W8vrikH", "parent": "UgxWEbNrLImDGV8Ymqd4AaABAg", "text": "Guck dir ein video \u00fcber klima an", "like_count": 0, "author_id": "UC0HK1CKg2FNXnT5dJ5NteKQ", "author": "@lennytachiffofopa9378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennytachiffofopa9378", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygAQLT55d4kBGuhOV4AaABAg", "parent": "root", "text": "K\u00f6nnt ihr mal wirkloch ein Woederseheb machen. Das w\u00e4re vielleicht mal spannend mit lokalaugenschein. Sonst ist dues nur eine phrase in den leeren raum.", "like_count": 0, "author_id": "UC3flGnih-ZdZ-6cmRZWebYQ", "author": "@juliusgruber6", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA-pmJqfJIb20BUOH2tgeMati8dgj36GCXH4F4sSw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliusgruber6", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxwU8MUFP0K33ATjV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die erste Folge wo ich pers\u00f6nlich total zwischen den St\u00fchlen stehe und beide Positionen im gleichen Ma\u00dfe legitim und nachvollziehbar finde... einerseits ist das was gutes, andererseits zeigt es leider auch in was f\u00fcr einem kaum l\u00f6sbaren Dilemma wir uns befinden...", "like_count": 4, "author_id": "UC-pQYEJf-fqx_Z0nMmxC4MQ", "author": "@monroseroro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWBkhs3XZcENi1MSPCdcXzpUjnMm2sZJbVobSifX-nvmmNb8bXfpOmj_RTnLGbL03qbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@monroseroro", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxwU8MUFP0K33ATjV4AaABAg.9iFefFuJkm79iFwYk3pE36", "parent": "UgwxwU8MUFP0K33ATjV4AaABAg", "text": "Naja die eine Position ist halt dass es in 30 Jahren ein Kollabieren unsere Struktur gibt und der andere .. dass die Leute in einem Dorf Angst haben zur\u00fcck gelassen zu werden? Aja", "like_count": 2, "author_id": "UCvygJHPeQhIs2TBa_HJpyNQ", "author": "@maschae4500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nc7IW_o12FF2osBSPmpacG8qtLjI8aYYYW-rntklHUJkg3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maschae4500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxwU8MUFP0K33ATjV4AaABAg.9iFefFuJkm79iNx-VIvTM0", "parent": "UgwxwU8MUFP0K33ATjV4AaABAg", "text": "\u00a0@maschae4500\u00a0 das is eigentlich nich dramatisch genug ausgedr\u00fcckt, in 30 jahren verlieren wir unseren gesamten lebensraum unn leute aufm dorf haben angst zur\u00fcckgelassen zu werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCPqrlrKHU3IqrBq36zxYE8w", "author": "@brainbac8504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlorpndvimkAtM7kWk_GXSLg-s2jqIjF__wV1TYs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brainbac8504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgytclT1S7vkZJqNtf94AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr ruhiges und respektvolles Gespr\u00e4ch. Angenehm :)", "like_count": 0, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6aEp5q1mKoXLKQWl4AaABAg", "parent": "root", "text": "der Kohlekumpel sieht aus als h\u00e4tte er ne Biene gekaut", "like_count": 0, "author_id": "UCEnRTN7SFhG0fwEPsba7LUQ", "author": "@nelu2371", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lM6K32JvbPczv6MzdrPzUlIJVmYNU-ACTsP_fu4BkhTY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nelu2371", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdAPW27_8TntIfh1x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Gespr\u00e4ch! \nFand beide gut. \n\nSehe aber einen kleinen Fehler: \n\nKlimaschutz ist extrem wichtig. \nPalau geht jedoch nicht unter. \nDer Staat liegt teilweise \u00fcber 200m \u00fcber dem Meeresspiegel. \nRiesige Probleme gibt's durch den steigenden Meeresspiegel nat\u00fcrlich trotzdem. Daran arbeitet Palau auch flei\u00dfig mit, deren CO2-Bilanz ist auf Grund ihres Energiemixes mit 14t  pro Kopf und Jahr extrem schlecht (Quelle: Weltbank; 2019).\nDa sieht man leider, dass eine hohe direkte Betroffenheit auch nicht unbedingt zu Klimaschutz f\u00fchrt. \n\nDas soll nur eine Erg\u00e4nzung sein und auf keinen Fall die Dringlichkeit relativieren.\n\nPS: \nSo ein Gespr\u00e4chsklima ist wirklich top. Hat Spa\u00df gemacht und zum Weiterdenken angeregt.", "like_count": 1, "author_id": "UC4PchD2WUDeH-h6NLd3K3QQ", "author": "@tomthomson7367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYeRW8cYAxuQDsjW_9NmGFslvP2CT0Kx4XweV76sWYlKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomthomson7367", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdAPW27_8TntIfh1x4AaABAg.9iFVzywitdL9iFXprL7Zms", "parent": "UgzdAPW27_8TntIfh1x4AaABAg", "text": "Hi Tom, vielen Dank f\u00fcr Deinen Input und Dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA71WowSef8ArP95h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das man einer Gruppe wie der letzten Generation \u00fcberhaupt die Plattform bietet finde ich so eine Frechheit...", "like_count": 5, "author_id": "UCBxF7_sCsQw-gQmbGWRVWMQ", "author": "@jfsarerer1301", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSBP1ndNVjXhCLImA0PtXu0qMV2l8kQ3LE5sljnQI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jfsarerer1301", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA71WowSef8ArP95h4AaABAg.9iFVa3YDPGL9iFXcxVStKo", "parent": "UgyA71WowSef8ArP95h4AaABAg", "text": "Hi JF, wieso empfindest Du das als eine Frechheit?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySAQomyYVcPa5SduR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Menschen im globalen S\u00fcden haben deswegen aber auch kein zu essen weil es viel zu viele Menschen dort gibt. Keine Verh\u00fctung und keine Frauenrechte, was auch teilweise mit der Religion zu tun hat. \nIm Osten Afrikas wo im Moment eine gro\u00dfe Hungersnot herrscht lebten vor vielen Jahrzehnten nur 5 mio. Menschen jetzt sind es \u00fcber 100 mio. Die Menschen dort zerst\u00f6ren die Natur und die W\u00e4lder Vorort um Nahrung anzubauen. Das beste was man tuen kann um die Menschen dort vom Hunger zu befreien, so brutal es auch klingt, ist, aufh\u00f6ren dort Nahrung hin zu schicken", "like_count": 0, "author_id": "UC_mHEa9-8rSF2A_NY5_EMoA", "author": "@Konstelation12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ki0HcD5W6EH6ZDVQOgNDsb8MNFxeBMDR34-ElLxURaLmE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Konstelation12", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwkJmHgvvITmqJIKF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie bitte? 2008 war noch nicht bekannt, auf welche Klimakatastrophe wir zusteuern??? Wo hat der denn gelebt?", "like_count": 5, "author_id": "UCfV91pr-PWqYJ7BrMjqgPUQ", "author": "@ganseblumchen8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lARjg2W_GrX3onKjNa4jOeiLSDM3eBSmJwhjE8Zkk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ganseblumchen8921", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwkJmHgvvITmqJIKF4AaABAg.9iFNrnUeSDg9iN2dDKU_GQ", "parent": "UgzwkJmHgvvITmqJIKF4AaABAg", "text": "Das war schon 1990 bekannt\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UC0HK1CKg2FNXnT5dJ5NteKQ", "author": "@lennytachiffofopa9378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennytachiffofopa9378", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwkJmHgvvITmqJIKF4AaABAg.9iFNrnUeSDg9iNy31xzy9A", "parent": "UgzwkJmHgvvITmqJIKF4AaABAg", "text": "\u00a0@lennytachiffofopa9378\u00a0 1970 war der 1. earthday mit millionen teilnehmern, quelle NY Times :D", "like_count": 0, "author_id": "UCPqrlrKHU3IqrBq36zxYE8w", "author": "@brainbac8504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlorpndvimkAtM7kWk_GXSLg-s2jqIjF__wV1TYs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brainbac8504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwkJmHgvvITmqJIKF4AaABAg.9iFNrnUeSDg9iPkCf1T4Hk", "parent": "UgzwkJmHgvvITmqJIKF4AaABAg", "text": "\u00a0@brainbac8504\u00a0 ich liebe die Menschheit seit   vor 50 jahren zu wissen  was passieren k\u00f6nnte und nichts dagegen zutuen \ud83d\ude07", "like_count": 0, "author_id": "UC0HK1CKg2FNXnT5dJ5NteKQ", "author": "@lennytachiffofopa9378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennytachiffofopa9378", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeUSXE0jCUE0E93yF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he! H\u00e4tte aber ruhig 10-20 Minuten l\u00e4nger sein d\u00fcrfen.....", "like_count": 1, "author_id": "UCeJBTwhkD6g9gezhgDr7Iww", "author": "@watchout2312", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsQOtqqTpQURanZal9k8AVT9uKPUAYIDRLaDqi3-udygLykmxyIa4xrw6b5fH9sz5sqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@watchout2312", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaDociY8E9fWqwN_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem bei dieser Sache ist doch, das Dinge von Leuten gefordert werden, die diese Dinge nicht mal verstehen.\nIch verstehe, das man \"gr\u00fcne Energie\" fordert, aber das geht nicht von jetzt auf gleich. Sich da festketten und die B\u00fcrger n\u00f6tigen und in Gefahr bringen ist da der komplett falsche weg. Das ist wie ein Geiselnehmer in der Bank, der Geiseln nimmt, weil er sein Kredit f\u00fcrs Haus nicht zahlen kann. Grunds\u00e4tzlich falscher Ansatz!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaDociY8E9fWqwN_14AaABAg.9iF167Jy8ZS9iFMFRp20FS", "parent": "UgzaDociY8E9fWqwN_14AaABAg", "text": "Eine viel zu pauschalisierende Aussage, weil sich auch Wissenschaftler*innen auf die Stra\u00dfe kleben, die selbst aktiv in der Forschung seit vielen Jahren/Jahrzenten t\u00e4tig sind. Die k\u00fcnftigen Gefahren durch die Klimakrise, die auf uns zukommen, wenn wir nicht schneller handeln, ist vielen Menschen einfach nicht bewusst. Die Irreversibilit\u00e4t der Ver\u00e4nderung \u00f6kologischer Systeme, in ihrer Regeneration, ist von vielen einfach noch nicht begriffen worden. Wenn wir diese Kipppunkte erreichen, werden sich  automatisierende und verst\u00e4rkende Prozesse in Gang setzen, die einen noch viel st\u00e4rkeren Einfluss auf das Klima haben werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCC3y_8FOOkaWRrU9Rx1JpBg", "author": "@kevint.4371", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mw1zXLQFnZFCWzGmLFsQ9a74ezPIk_z7o7nasMQnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevint.4371", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaDociY8E9fWqwN_14AaABAg.9iF167Jy8ZS9iFNcQLe-FX", "parent": "UgzaDociY8E9fWqwN_14AaABAg", "text": "\u00a0@kevint.4371\u00a0 Das Festkleben bleibt immernoch eine Straftat. N\u00f6tigung, gef\u00e4hrlicher Eingriff in den Stra\u00dfenverkehr, Behinderung von Rettungskr\u00e4ften, fahrl\u00e4ssige K\u00f6rperverletzung durch die Blockade usw.! \nNur weil \"Wissenschaftler\" darunter sind, macht es das nicht legal!\n\nDarf ich dann auch auf der Autobahn einfach Leute ausbremsen und somit Staus verursachen? Nein, darf ich nicht, da ein Stau immer gef\u00e4hrlich ist, da es sehr viele Auffahrunf\u00e4lle gerade mit LKWs und Toten gibt!\n\nNaklar ist das vielen bewusst, nur kann man das nicht von heute auf morgen \u00e4ndern!\n\nWas w\u00fcrde denn passieren, wenn wir einfach alle Kohle und Kernkraftwerke, sowie Gaskraftwerke ausschalten w\u00fcrden? \nDas Stromnetz bricht zusammen, da wir keine Kraftwerke mehr haben, die die Grundlast tragen. Wieso weist du sowas nicht? Wenn du dich mit dem Thema doch so gut auskennst, m\u00fcsstest du das wissen!\n\nGenauso scheint nachts die Sonne nicht oder es weht auch mal kein Wind. Woher soll dann nachts der Strom kommen? \n\nSoviele Speicherwerke k\u00f6nnen wir garnicht bauen!\n\nDas Problem bei Leuten wie dir ist doch, ihr macht auf ein Problem aufmerksam, was definitiv existiert und sehr gef\u00e4hrlich wird, aber ihr bringt 0 L\u00f6sungen. Ihr fordert nur, bringt aber 0 L\u00f6sungen daf\u00fcr. Das ist das Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCxq7wNmSvWJVmxph4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich finde es richtig stark, dass die kritik ein factchecking mit einzubinden zu herzen genommen wurde \n\nweiter so", "like_count": 17, "author_id": "UCM8PKGFflDyXkTp77sLFBaQ", "author": "@Peark4life", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-gxZ9zuHRo6c8yg_0hnzoEmyo4y9_bjmhlmLmlY8b1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Peark4life", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCxq7wNmSvWJVmxph4AaABAg.9iEzLa4LIyN9iF3I7SQl9f", "parent": "UgzCxq7wNmSvWJVmxph4AaABAg", "text": "Hi Peark4life! Vielen Dank f\u00fcr Dein Feedback! Das freut uns.", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "parent": "root", "text": "Es bringt aber nichts, jetzt nur auf Wind, Wasser und Solarenergie zu setzen, wenn unser Netz dabei zusammenbricht, weil diese Energien die Grundlast nicht tragen k\u00f6nnen.\nWas ist denn nachts, wenns windstill ist? Ja super, nachts gibs dann kein Strom. Soviele Speicherwerke m\u00fcssten gebaut werden. Das dauert halt.", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iEvtNbA5RZ", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "Hi Scarab324, welche Ma\u00dfnahmen m\u00fcssten dann Deiner Meinung nach ergriffen werden, um die Klimakrise zu bremsen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iF-_WQsVMW", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 1.) Deutschland macht vom weltweiten CO2 Aussto\u00df gerade mal 2% aus. China dagegen fast 30%. USA fast 14%!\n2.) Aktuell m\u00fcssten die Atomkraftwerke laufen, solange es geht, da Atomstrom der klimafreundlichste Strom, neben erneuerbaren Energien ist.\n3.) Da Wasser, Wind, und Solarenergie nicht grundlastf\u00e4hig sind, br\u00e4uchte man eine Form der Speicherung. Das kann man durch die Herstellung von Wasserstoff erzielen, indem man die erneuerbaren Energien am Netz l\u00e4sst und \u00fcber die Herstellung von Wasserstoff deren Einspeisung ins Netz regelt. Wird mehr Strom ben\u00f6tigt, wird weniger Wasserstoff produziert, aber niemals 0!\nWasserstoff kann man leicht speichern!\n4.) F\u00fcr ein Stromnetz wie in Deutschland, braucht man grundlastf\u00e4hige Energieerzeuger und das sind die erneuerbaren Energien aktuell nicht. Daher brauchen wir Kohle, Gas und Atomkraft.\n5.) Den Strompreis an die teuerste Herstellungsgewinnung von Strom zu koppeln und komplett falsch. Wieso bekommen Energieerzeuger, die mit Kohle Strom produzieren, denn den selben Preis? Aktuell ist es nun mal Gas was am teuersten ist.\n6.) Strom muss da g\u00fcnstiger sein, wo er auch gewonnen wird. Also z.B. bei mir im MV, aber stattdessen zahlen wir mehr!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iF-n2gAQcN", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Genauso d\u00fcrfen Politiker wie Schr\u00f6der und Scholz nicht mehr gegen den Willen des Volkes handeln. Schr\u00f6der mit Nordstream und Scholz mit seinen CumEx Gesch\u00e4ften und den Hafenanteilen im Hamburger Hafen!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iPIdbLiQkY", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "\u00a0@fragdeinpferd\u00a0\n Du willst Menschen zwingen umzuziehen, wenn die Wohnung zu gro\u00df ist?\nDann bau mal genug kleinere, die bezahlbar sind. \n\nWarum werden Frauen nicht sterilisiert, wenn sie es wollen?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iPIkr_uHDQ", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "\u00a0@fragdeinpferd\u00a0 Wir brauchen sichere Fu\u00dfwege, hier werden die als Radwege benutzt.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iPKIkdiva3", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "\u00a0@fragdeinpferd\u00a0 F\u00f6rderung des Handwerks?\nWie sollen die alles schaffen ohne Fachkr\u00e4fte?\nUnd wo sollen die Azubis herkommen?\nWenn jemand in Rente geht, dann bleibt der Platz frei, da kaum jemand nachkommt.\n\nIst bei Busfahrern und Triebwagenf\u00fchrern nicht anders.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iPy8Kj5lGx", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Warum wird von euch zum Thema \u00f6ffentlicher Rassismus in EURER Sendung nicht Stellung genommen?", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg.9iEtKrSumjL9iQt89W7rKw", "parent": "Ugxf3hv8Xmm3M73rLb14AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 \"Du willst Menschen zwingen umzuziehen, wenn die Wohnung zu gro\u00df ist?\"\nNope, das habe ich weder gesagt noch gemeint. Kann man aber durchaus so umsetzen beim Abschluss des Wohnvertrags.\nJa, bezahlbarerer Wohnraum ist ein Problem. Allerdings ein anderes und ist kein Gegenargument. \nDie Sterilisation von Frauen und sichere Radwege haben keine Themenrelevanz.\nF\u00f6rderung des Handwerks inkl. F\u00f6rderung von Ausbildungen zu Fachkr\u00e4ften versteht sich. Niemand verlangt, L\u00f6sungen ineffizient umzusetzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCL946LnMCi-Lm3rEOv88q-w", "author": "@fragdeinpferd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRTWRoJ5Mm1J6dwSFwLZYO2tYqK3zKpN4VbdDGguTxhPP-sB_V7uVUqTAw-NzD5GCobQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fragdeinpferd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwwnK6tEKwS_b93p54AaABAg", "parent": "root", "text": "Es fehlen Handwerker um die Energiewende zu erreichen.\n\nDie Auftragsb\u00fccher sind voll - wenn es zu wenige gibt, die es k\u00f6nnen oder lernen wollen, dann wird es scheitern.\n\nVon alleine wird es nicht gebaut oder installiert.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwwnK6tEKwS_b93p54AaABAg.9iEtGbzV2HP9iGiUNvu6te", "parent": "UgzwwnK6tEKwS_b93p54AaABAg", "text": "Das stimmt in der Tat, die Letzte Generation koennte hier also aktiv mitwirken indem sie Solaranlagen installieren. Es stimmt aber auch, dass es vor allem auch einen Umbau des Stromnetzes braucht und eben eine entsprechende Lenkung der Wirtschaft durch die Politik.", "like_count": 0, "author_id": "UCL946LnMCi-Lm3rEOv88q-w", "author": "@fragdeinpferd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRTWRoJ5Mm1J6dwSFwLZYO2tYqK3zKpN4VbdDGguTxhPP-sB_V7uVUqTAw-NzD5GCobQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fragdeinpferd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwwnK6tEKwS_b93p54AaABAg.9iEtGbzV2HP9iHb0A-v1T0", "parent": "UgzwwnK6tEKwS_b93p54AaABAg", "text": "\u00a0@fragdeinpferd\u00a0 Da k\u00f6nnten sie sich auch aktiv beteiligen.\nSowohl als Handwerker, durch ein Studium oder Selbststudium viel lernen und aktiv was tun.\nK\u00f6nnen auch in die Politik gehen.\n\nAber mit 29 eine abgebrochene Ausbildung ......", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyinnvu_mZPn4jE3_B4AaABAg", "parent": "root", "text": "China macht 29,7% aus. USA 13,9%, Indien 6,9%, Russland 4,6%, Japan 3,2% und Deutschland 2%!  Alleine China st\u00f6\u00dft 15mal mehr CO2 aus als Deutschland!!!", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyinnvu_mZPn4jE3_B4AaABAg.9iEt0LxSrkq9iO1dAkm7Hg", "parent": "Ugyinnvu_mZPn4jE3_B4AaABAg", "text": "Was bei diesen Zahlen einfach oft vergessen wird, ist das wir dort halt super viel produzieren lassen. Ich mein schau dich mal in deiner Wohnung/Haus um und schau wie viel davon in China produziert wurde. Man m\u00fcsste bei der Berechnug des CO2 Austo\u00dfes, diese Produkte dem deutschen CO2 Austo\u00df hinzuf\u00fcgen. Au\u00dferdem m\u00fcsstest du nicht die einfachen Prozente nehmen, sondern eher den CO2 austo\u00df pro Kopf. Deutschland ist im vergleich zu den oben gennanten L\u00e4ndern einfach klein und/oder hat weniger Einwohner.", "like_count": 0, "author_id": "UCcruCxt_z2sdP7XQANp5qJg", "author": "@7Nurmil7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3ORdtSTFXaByjejgHAfXY97W_20-1RwEOQ67YM9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7Nurmil7", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyinnvu_mZPn4jE3_B4AaABAg.9iEt0LxSrkq9iP3rHxEFau", "parent": "Ugyinnvu_mZPn4jE3_B4AaABAg", "text": "\u00a0@7Nurmil7\u00a0 China besteht aus weitestgehend l\u00e4ndlichen und bergigen Landschaften. Naklar sammelt sich der Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung in den Gro\u00dfst\u00e4dten.\nUnd ja, wir importieren viel aus China, aber genauso importiert China auch ins eigene Land.\nNicht ohne Grund haben die Gro\u00dfst\u00e4dte von China fast jeden Tag Smogwarnungen.\nAuch wenn du es gerne so h\u00e4ttest, bleibt China der gr\u00f6\u00dfte CO2 Produzent der Welt. Egal wieviele Menschen da wohnen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydxMS7m0wn-wfWiSV4AaABAg", "parent": "root", "text": "11:10 Ihr riskiert damit ein Stau, wo es Auffahrunf\u00e4lle und Tote geben kann!!! Damit seid IHR Straft\u00e4ter!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhwBPeP80u-AC8Q8Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "10:25 Dann bitte achtet auch mal darauf, was mit den gebohrten Brunnen passiert, die von Hilfsorganisationen f\u00fcr die Menschen dort gebohrt wurden. Da kommen M\u00e4nner mit Maschingewehren, besetzen die Wasserstellen oder sch\u00fctten die wieder zu!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das 9\u20ac Ticket ist nicht bezahlbar. Zudem fehlen Busfahrer und Triebwagenf\u00fchrer.\n\nAber die letzte Generation, FfF etc. k\u00f6nnten die Ausbildung machen, wollen aber lieber auf Staatskosten leben.\nMit 29 gerade eine Ausbildung angefangen und abgebrochen bedeutet, dass er auf Kosten derjenigen lebt die arbeiten.\n\nWarum nicht studieren (traue ich ihm nicht zu) oder eine gute Ausbildung machen um es zu erreichen.\n\nDie Lage ist ernst, aber auf Kosten anderer (die sein Hartz IV zahlen) ist es nicht m\u00f6glich.\n\nUnd jetzt evtl. B\u00fcrgergeld? Wer soll das zahlen?\n\nDie wollen sich bedienen und aushalten lassen und nehmen auch Todesf\u00e4lle in Kauf (shit happens bei der Radlerin sagt alles).", "like_count": 2, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iEtqj5hqrj", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "Informier dich mal bei Wikipedia \u00fcber das Plioz\u00e4n.\n\nWenn der CO\u00b2 Aussto\u00df weiterhin so hoch bleibt wie derzeit bewegen wir uns in 3 Jahren auf den Punkt zu wo wir die Entwicklung nicht mehr verhindern k\u00f6nnen.", "like_count": 6, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iEvMj_FUgb", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0\n\n Und wer soll die Busse oder Triebwagen fahren?\nAm besten ehrenamtlich?\n\nEs bringt nichts, wenn es gefordert wird, es aber keiner machen will.\n\nMit 29 nur eine abgebrochene Ausbildung bedeutet er lebt auf Kosten derjenigen, die er bek\u00e4mpft.\n\nAnstatt eine Ausbildung zu machen, womit es erreicht werden kann.\n\nDas Handwerk braucht Auszubildende und Meister, die es ausbilden.\n\nWenn die  Meister in Rente gehen ist das Wissen futsch.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iEvsIGECI6", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Von ehrenamtlich spricht keiner.\nUnd Deutschland hat eine ausreichende Arbeitslosenquote um Nahverkehr zu decken.\n\nMal abgesehen davon steht es der Politik frei andere Mittel und Wege zu finden.\nDie Proteste dienen lediglich dazu die Politiker zu zwingen etwas im Sinne des klimas zu tun.\nAlles von Demonstranten sind nur grobe Vorschl\u00e4ge die politisch logischerweise schwer umzusetzen w\u00e4ren, aber die richtige Richtung zeigen sollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iExACzakqe", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \nDie Ausbildung ist uninteressant.\nWill keiner machen.\n\nHier wird der \u00d6PNV mal wieder teurer, aber das Angebot kleiner.\n\nBis 2030 werden hier vor Ort 80% der Fahrer in Rente gehen.\n\nDie Handwerksbetriebe suchen ebenfalls Azubis, finden aber kaum welche. Wer soll dann die PV-Anlagen installieren?\n\nWer mit 29 nie gearbeitet hat und nur eine abgebrochene Ausbildung vorweisen kann hat immer vom Geld der Arbeitenden gelebt.\n\nVom kleben wird keine Energiewende geschafft. Vom Aufbau im Handwerk ja. Der h\u00f6rt sich antriebslos und faul an.\n\nRein rechnerisch - wenn ich das schon h\u00f6re.\n\nLauterbach hat Kliniken schlie\u00dfen lassen, rein rechnerisch w\u00e4ren dann genug Pflegekr\u00e4fte vorhanden.\n\nWarum sollten die stundenlange Fahrten auf sich nehmen oder umziehen?", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iExcbGlvHw", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Ich kann nur auf meinen ersten Kommentar zu sprechen kommen.\nInformiere dich \u00fcber das Plioz\u00e4n.\n\nEine Wirtschaft kann man wieder neu aufbauen bzw wieder zum laufen bringen.\nNicht aber eine Welt mit 20m h\u00f6herem Meeresspiegel und noch viel mehr.", "like_count": 5, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iEyJtGlsCh", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0\nAlso sollen alle nichts mehr tun?\nDann sollten nur die Geld bekommen, die arbeiten. Behinderte, Kinder und Rentner auch.\nWer nicht arbeiten will sollte nichts bekommen - woher denn auch?\nDie m\u00fcssen wir nicht durchf\u00fcttern.\n\nWenn das Wissen futsch ist, dann k\u00f6nnen wir darauf nicht aufbauen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iF-nMT86Vw", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 leider nichts verstanden. Sehr schade", "like_count": 4, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iF0kldN5-K", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \n\nDu hast nichts verstanden.\nWarum nicht was tun und arbeiten anstatt nur zu jammern.\nMIt 29 und Hartzer hat er keinen Mehrwert f\u00fcr die Gesellschaft.\nWarum sollte man sowas alimentieren?\nLeben seine Eltern auch in der sozialen H\u00e4ngematte?\n\nAusbildung  machen im Handwerk und zusehen, dass der Fachkr\u00e4ftemangel behoben wird.\nGerade in der Generation will sich kaum einer die H\u00e4nde dreckig machen.\nAu\u00dfer kleben und Sachen zerst\u00f6ren von Menschen, die erheblich nachhaltiger gelebt haben.\n\nEr will das 9\u20ac-Ticket, ist aber nicht bereit einen Bus oder einen Zug zu fahren.\n\nEr will den Energiewandel, ist aber nicht bereit daran mit zu arbeiten.\n\nDas sollen andere machen.\n\nMit Fauleritis wird das aber nichts.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iF1C9XUmlx", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \n\"Und Deutschland hat eine ausreichende Arbeitslosenquote um Nahverkehr zu decken.\"\n\nJa ist richtig.\nDann sollte es M\u00f6glichkeiten geben Menschen dazu zu zwingen - ihn z.B..", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFJOrXSjlb", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "141 Mrd kostet uns der Stra\u00dfenverkehr aber 9\u20ac Ticket ist zu teuer, genau mein Humor. Und dein gehate gegen Menschen im H4 Bezug ist schon mies, 60% sind Aufstocker, aber du tust so, als w\u00fcrden sich alle einen Faulen machen", "like_count": 6, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFJvsrO9IJ", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 schonmal was von autonomen Fahren geh\u00f6rt? Wir brauchen in naher Zukunft keine Busfahrer mehr, eigentlich sind wir jetzt schon so weit. Klar muss das 9\u20ac Ticket stark subventioniert werden. Wenn man das aber mal mit anderen Subventionen vergleicht und den Nutzen, der dadurch f\u00fcr die Gesellschaft entsteht, dann ist das durchaus eine lohnenswerte Sache. Im \u00fcbrigen bringst du hier Paradebeispiele f\u00fcr ad hominem Argumente. Anstatt auf seine Argumente einzugehen, die durchaus stimmen, greifst du lieber die Person an", "like_count": 2, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFM5sxUfgs", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@olivero.1877\u00a0 \nAch ja?\nAutonom?\nDie d\u00fcrfen ohne Menschenmaterial aber nicht fahren.\nDann sind ja Menschen \u00fcberfl\u00fcssig.\nDann fehlen jetzt nur noch Pflegeroboter.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFMYyJFfqZ", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 eben, das ist das Problem, es gibt noch viele H\u00fcrden vom Gesetzgeber und auch ethische H\u00fcrden, aber an sich ist es heutzutage kein Problem mehr, wir haben so leistungsstarke KIs, die wahrscheinlich auch weniger Unf\u00e4lle als Menschen verursachen w\u00fcrden", "like_count": 1, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFMlwDLGGs", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a0 \nWarum gibt es zu wenige Fahrer?\nWeil die Bezahlung grottig ist, wie auch die Arbeitsbedingungen.\nUnd immer mehr Assi Kunden.\n\nEine Freundin ist Physiotherapeutin und sehbehindert.\nSie hat jetzt die Stelle gewechselt, weil sie auf den Bus nicht mehr angewiesen sein will.\nKann jetzt zu Fu\u00df zur Arbeit. Und als Sehbehinderte war die Ausbildung nicht einfach, weil sie auch noch bezahlt werden musste und NDS es kaum f\u00f6rdert.\n\nDa ist es einfacher sich auf die Stra\u00dfe zu kleben und im Knast zu schlafen.\n\nDiejenigen, die arbeiten k\u00f6nnten (wie er auch) sollten keine Unterst\u00fctzung bekommen.\nDann bekommt er es erg\u00e4nzend, wenn er arbeiten w\u00fcrde.\n\nAber mit 29 nur eine abgebrochene Ausbildung?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFNOuXS3sR", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@olivero.1877\u00a0 Weniger Unf\u00e4lle wie Menschen?\nAm besten E-Busse?\nDie von Tesla gehen auch mal gerne in Flammen auf.\n\nWer sch\u00fctzt eigentlich die Kunden vor \u00dcbergriffen?\nBisher kann der Fahrer die rausschmei\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFO8OwG0oU", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 eine KI ist besser dazu in der Lage, \u00fcber Stunden die Aufmerksamkeit im Verkehr hochzuhalten, als ein Mensch. Eine KI wird au\u00dferdem nicht m\u00fcde. Und dass irgendwelche Elektrobusse von Tesla in Flammen aufgehen ist \u00e4rgerlich, aber spricht nicht gegen die Verwendung von KIs", "like_count": 1, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFOXWg7h-9", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@olivero.1877\u00a0 Ich w\u00fcrde in ein Auto / Bus ohne Fahrer nicht einsteigen.", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFOgYWWkay", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@olivero.1877\u00a0 \nWer sch\u00fctzt die Kunden gegen Angriffe?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFP-CnQGkt", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 viele haben dagegen Vorbehalte, es ist normal und verst\u00e4ndlich, dass viele leute mehr vertrauen in eine Person als in ein Computerprogramm haben. Dennoch ist die Fahrt mit der KI strengenommen sicherer", "like_count": 1, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFVJJkCVnW", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "Das 9\u20ac Ticket k\u00f6nnte man bezahlen wenn man aufh\u00f6ren w\u00fcrde Autos zu subventionieren. Ja es fehlen Fahrer, eine M\u00f6glichkeit w\u00e4re es neue einzustellen und auszubilden. Mit einem angemessenen Gehalt w\u00fcrden sich sicher Leute finden. Nat\u00fcrlich geht das nicht von jetzt auf gleich, aber es ist definitiv machbar.\n\nDiese Menschen tun mehr f\u00fcr die Zukunft als irgendein Mensch der jeden Tag arbeiten geht. Die Kosten die durch die Klimakrise auf uns zukommen, sind deutlich h\u00f6her als die, die wir jetzt investieren m\u00fcssen um die Krise abzuwenden.", "like_count": 0, "author_id": "UCBh5TdPdvD29R-15sUrYj5g", "author": "@blablabla4256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kumUAO-vDqQ2LEQWnE98-Xq0zXVpU65GxPkF_IPO9-vNgWNB8GdeOI-ErUh6jDMTWOLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blablabla4256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFXq18lSB8", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "Beim 9\u20ac-Ticket stimme ich zu, dass es leider f\u00fcr den Staatshaushalt echt teuer ist. \n\nBeim B\u00fcrgergeld muss ich aber vehement widersprechen. Der Prozentsatz, der solche staatlichen Leistungen missbraucht ist nachgewiesenerma\u00dfen extrem gering (Unter 10%). \nBeim Wechsel von Hartz4 zum B\u00fcrgergeld zeigt der Staat endlich ein anderes Menschenbild und vertraut dem B\u00fcrger erstmal. Au\u00dferdem geben die betroffenen das Geld komplett in die Wirtschaft zur\u00fcck, schlie\u00dflich haben sie nicht genug Einnahmen um zu sparen. Da haben also nicht nur die Empf\u00e4nger was von, sondern auch die Wirtschaft. Au\u00dferdem wird beim B\u00fcrgergeld die Chance auf eine Qualifikation (Ausbildung, Schulabschluss nachholen) gegen\u00fcber Hartz4 deutlich verbessert. Das wird den Steuerzahler mittelfristig sogar Geld sparen, weil Arbeitslose ohne Schulausschuss h\u00e4ufiger erneut arbeitslos werden, w\u00e4hrend dies nach dem nachgeholten Abschluss seltener passiert. Da ist gerade f\u00fcr das Handwerk eine Chance Azubis zu bekommen. \n\nDavon sind nat\u00fcrlich keine Wunder zu erwarten, aber ich glaube sowohl die Wirtschaft als auch der Steuerzahler werden vom B\u00fcrgergeld profitieren. Selbst wenn es ein paar Leute gibt die das System ausnutzen.  \n\n\nSpart man bei Arbeitslosen zu stark, tauchen die Kosten an anderer Stelle (Krankenkasse, Polizei, Jugendamt, Fachkr\u00e4ftemangel) wieder auf und das zahlt dann auch wieder die Allgemeinheit.", "like_count": 0, "author_id": "UC4PchD2WUDeH-h6NLd3K3QQ", "author": "@tomthomson7367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYeRW8cYAxuQDsjW_9NmGFslvP2CT0Kx4XweV76sWYlKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomthomson7367", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFYZ2cwZTu", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 die Fleischindustrie wird j\u00e4hrlich mit 13 Milliarden Euro subventioniert, das 9\u20ac Ticket hat in drei Monaten 2,5 Milliarden gekostet. Man muss das mal in Relation zu anderen wirklich unn\u00f6tigen Subventionen betrachten und merkt, dass es eigentlich nicht viel Geld ist, zumal an anderer Stelle daf\u00fcr auch eingespart werden kann", "like_count": 2, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iF_mMKI6If", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 Das Problem, was ist sehe, ist das Schonverm\u00f6gen.\n\nWelcher Mensch mit Mindestlohn hat diese Summen auf dem Konto?\n\nUnd der arbeitet daf\u00fcr.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFdz_lrwMM", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@olivero.1877\u00a0 \n10-12 Milliarden pro Jahr f\u00fcr das Ticket finde ich schon recht viel, f\u00fcr den Nutzen den es bringt. Der Umstieg vom Auto war nicht so besonders hoch und die \u00dcberlastung des \u00d6PNV war f\u00fcr das Personal war leider auch echt hart. Mehr Z\u00fcge und mehr Personal w\u00e4ren da nat\u00fcrlich die L\u00f6sung, aber das dauert leider einige Jahre. \nIch glaube das 9\u20ac- Ticket war trotzdem gut, doch dauerhaft finde ich aktuell das 49er Ticket sinnvoller. \n\nFossile Subventionen zu streichen um damit den \u00d6PNV zu f\u00f6rdern finde ich auch gut. \n\nZu den 13 Milliarden: \nNaja, das ist schon seehr indirekt.\nDa f\u00e4llt beispielweise der gesenkte Mehrwertsteuersatz (7 statt19%) drunter. \nDen zu erh\u00f6hen w\u00fcrde zum Beispiel einen st\u00e4rkeren Preisanstieg bei Bio-Fleisch als bei Billig-Fleisch verursachen (19% auf 10\u20ac pro Kilo sind mehr als 19% auf 2\u20ac pro Kilo) und damit wom\u00f6glich falsche Anreize setzen. \n\nDiese Subventionen stammen im Gegensatz zu den Kosten des 9\u20ac-Tickets auch nicht direkt aus dem Staatshaushalt sondern umfassen \u201ewahrscheinlich entfallene Einnahmen\" usw. \n13 Milliarden Subventionen klingen so, liegt vielleicht an mir und war anders gemeint, als w\u00fcrden die direkt jedes Jahr aus dem Haushalt ausgezahlt.", "like_count": 0, "author_id": "UC4PchD2WUDeH-h6NLd3K3QQ", "author": "@tomthomson7367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYeRW8cYAxuQDsjW_9NmGFslvP2CT0Kx4XweV76sWYlKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomthomson7367", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFeN2jcY9y", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 \n\nIch glaube ich habe ihre Frage nicht genau verstanden. \n\nMindestl\u00f6hner haben meist kein Verm\u00f6gen, stimmt. Inwiefern ist das Schonverm\u00f6gen beim B\u00fcrgergeld davon betroffen?\n\nB\u00fcrgergeldbezieher haben in der Regel ja auch kein Verm\u00f6gen, daher ist das Schonverm\u00f6gen meistens eh egal. \n\nOder was meinen sie ist beim Schonverm\u00f6gen problematisch?", "like_count": 0, "author_id": "UC4PchD2WUDeH-h6NLd3K3QQ", "author": "@tomthomson7367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYeRW8cYAxuQDsjW_9NmGFslvP2CT0Kx4XweV76sWYlKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomthomson7367", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFf2MwZyx9", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 Dass jeder Mensch eine M\u00f6glichkeit haben sollte eines aufzubauen.\nWenn jemand arbeitet ist das ein Mehrwert f\u00fcr die Gesellschaft.\n\nMindestlohn muss hoch auf 15\u20ac.", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFflbUeyul", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 Dann sollte jemand mit Mindestlohn zus\u00e4tzlich B\u00fcrgergeld beziehen d\u00fcrfen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFfs8u0eUl", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 Ich bin f\u00fcr bedingungsloses Grundeinkommen.\nWer mehr will muss arbeiten oder hat eine Rente.", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFg4UgQ1nq", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 \n\nDa stimme ich zu. \n15\u20ac Mindestlohn und wieder mehr Tarifbindung. \nKonzepte wie Mietkauf sind auch interessant und Verm\u00f6gensbildung zu unterst\u00fctzen. \n\nAber das widerspricht dem B\u00fcrgergeld doch nicht oder? Das schadet ja nicht dem Mindestlohn oder der Verm\u00f6gensbildung.", "like_count": 1, "author_id": "UC4PchD2WUDeH-h6NLd3K3QQ", "author": "@tomthomson7367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYeRW8cYAxuQDsjW_9NmGFslvP2CT0Kx4XweV76sWYlKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomthomson7367", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFgTEvWN83", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 Mietkauf gibt es doch schon.\nMuss jeder Hauseigent\u00fcmer selbst entscheiden.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iFzki5yCnN", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 Es gibt Menschen mit Behinderungen, die Chancen brauchen.\nNur weil man eine k\u00f6rperliche Behinderung hat ist man nicht dumm.\nBeispiel ist Sehbehinderung, eine Freundin ist Physiotherapeutin und sie hat ewig gebraucht, bis sie eine Ausbildung machen konnte und die kostete richtig Geld. Inzwischen nicht mehr. Eine F\u00f6rderung von irgendeiner Stelle bekam sie nicht wirklich.\n\nBeispiel Rollstuhlfahrer, es muss nur ein behindertengerechter Eingang und Toilette da sein.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iGeykNnvYy", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 \nMietkauf es schon, wird aber nicht gef\u00f6rdert.", "like_count": 0, "author_id": "UC4PchD2WUDeH-h6NLd3K3QQ", "author": "@tomthomson7367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYeRW8cYAxuQDsjW_9NmGFslvP2CT0Kx4XweV76sWYlKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomthomson7367", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iGfGYj5ZeI", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 \nJe nachdem wie viele Wochenstunden man Mindestlohn bekommt, darf man nat\u00fcrlich auch zus\u00e4tzlich B\u00fcrgergeld, Wohngeld usw. beziehen. Beim B\u00fcrgergeld sogar mehr als vorher. \n\nStimme aber zu, dass man da noch weiter gehen sollte.", "like_count": 0, "author_id": "UC4PchD2WUDeH-h6NLd3K3QQ", "author": "@tomthomson7367", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYeRW8cYAxuQDsjW_9NmGFslvP2CT0Kx4XweV76sWYlKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomthomson7367", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iHaRvUSv0I", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@tomthomson7367\u00a0 Meine Tochter war ein paar Monate arbeitslos, es war wenig was sie bekam (halt Mindestlohn und leider keine volle Stelle).\nAlso Wohngeld beantragt. Da die Firma, wo ihr Freund besch\u00e4ftigt ist die Abrechnung meist zu sp\u00e4t \u00fcbergeben hat, konnte sie es nur versp\u00e4tet abgeben (jeden Monat) und wenn der Tag vorbei war ging f\u00fcr den Monat gar nichts. Sie \u00fcberweisen nur an einem Tag und gut ist. Nachtr\u00e4glich passierte da nichts.\n\nSie war froh wieder Arbeit gefunden zu haben. Leider auch Mindestlohn und auch keine volle Stelle (28 - 32 Stunden), bei kranken Kollegen mehr.\nSie kann immerhin zu Fu\u00df hin.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iJYsMfdolE", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "also ist massenmord auch legal wenn der hauptzeuge arbeitslos ist?\nich versteh da irgendwo den zusammenhang zwischen der politischen fragestellung und deinen ansichten \u00fcber ein einzelnes beispiel eines diskutierenden nicht\nwenn jemand den notarzt ruft und sagt \"hier liegt jemand verblutend auf der strasse schickt nen rettungswagen\" soll man adnn erstmal fragen wieviel der anrufer im eltzten jahr verdient hat? weil wenn das unter durchshcnitt ist dann hat der andere, der der blutend auf der strasse liegt halt pech gehabt?", "like_count": 0, "author_id": "UCq_IqBLBT2IQm-GjWIfAerQ", "author": "@JulianDanzerHAL9001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moEEUiC8_x1j3-GCnbMHvnBCvWf8pe9a3wU5kiII9Recs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianDanzerHAL9001", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iJZEffR0uV", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 also bei mir fahren die busse und bahnen\ndie leute die das tun scheinen also zu existieren\nnur wenn man sich deren stundenlohn ansieht und die ticketkosten und man dann noch grundschulmathematik beherscht merkt man halt dass das nicht iwrklihc das problem zu sein scheint denn das steht in keinem verh\u00e4ltnis", "like_count": 0, "author_id": "UCq_IqBLBT2IQm-GjWIfAerQ", "author": "@JulianDanzerHAL9001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moEEUiC8_x1j3-GCnbMHvnBCvWf8pe9a3wU5kiII9Recs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianDanzerHAL9001", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iK2naxqV9y", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@JulianDanzerHAL9001\u00a0 \nHier gehen bis 2030 80% der Fahrer in Rente.\nEs wurde schon erheblich ausged\u00fcnnt.\nUnd es passiert auch schon mal, dass 3 Busse hintereinander ausfallen. Takt alle 20 Minuten.\nDann sind viele krank.\nWie viel fr\u00fcher muss man dann los um p\u00fcnktlich auf der Arbeit zu sein?\n\nEs wurde 2016 extra eine Firma gegr\u00fcndet, um da die neuen Busfahrer einzustellen. Da bekommen sie erheblich weniger.\n\nDie davor haben sich geweigert zu wechseln. Und die gehen bis 2030 halt in Rente.\n\nBei den Schichten (auch geteilte Dienste) will man vern\u00fcnftig bezahlt werden. Wenn das nicht passiert bleiben die Leute halt weg.\n\nKomisch, dass die Frage der Bezahlung beim M\u00e4nnersport (Formel 1 - sehr umweltsch\u00e4dlich oder M\u00e4nner-Fu\u00dfball) nicht stellt  Jetzt komm nicht mit Wertigkeit - das ist weniger wert wie eine Pflegekraft.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iK3VmvM6fE", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 mit sicherheti sollte man den bahnfahrern mehr bezahlen\ndas hat aber mit den ticketpreisen relativ wenig zu tun weil der lohn f\u00fcr den fahrer ein winziger anteil der gesamtkosten ist\nund ja, sportler sind in der tat, wie alle \"stars\" absolut \u00fcberbezahlt\ndas hat aber halt eigentlich mit der bahn auch nich viel zu tun", "like_count": 0, "author_id": "UCq_IqBLBT2IQm-GjWIfAerQ", "author": "@JulianDanzerHAL9001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moEEUiC8_x1j3-GCnbMHvnBCvWf8pe9a3wU5kiII9Recs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianDanzerHAL9001", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iK43v54j0W", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@JulianDanzerHAL9001\u00a0 Da muss mehr abgesch\u00f6pft werden.\nFormel 1 ist umweltsch\u00e4dlich.\nDie selbstverliebten Fu\u00dfballgockel fliegen jetzt nach Katar.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iK4aZ4tuMc", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 der einzelne ienfluss ist global esehen relativ gering aber es is halt einfach geldverschwendung sondergleichen\nkein mensch der \u00fcber nen feld rennt erzeugt damit einen materiellen genwert im millionenbereich", "like_count": 0, "author_id": "UCq_IqBLBT2IQm-GjWIfAerQ", "author": "@JulianDanzerHAL9001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moEEUiC8_x1j3-GCnbMHvnBCvWf8pe9a3wU5kiII9Recs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianDanzerHAL9001", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iK57fEHR2u", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@JulianDanzerHAL9001\u00a0 K\u00f6nnte man jetzt Shit happens sagen, weil das kam von den Klebern, weil durch ihre Aktion eine Frau nicht gerettet werden konnte.\nWeil der Stau da war musste der Betonmischer beim wenden noch einmal \u00fcber ihre Beine fahren.\n\nUnd nein, Autos k\u00f6nnen nicht seitw\u00e4rts fahren. \n\nWenn sie nach vorne h\u00e4tten fahren k\u00f6nnen, dann w\u00e4re die Rettungsgasse schnell gebildet worden. Das wurde aber verhindert.\nVielleicht h\u00e4tten die vorderen einfach fahren sollen.....", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iK6VIg30CO", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 die alte geschichte stimmt aber nichmal komplett, schon allein weil das fahrzeug das aufegehalten wurd auf halber strecke eh abbestellt wurde und die frau schon vorher am unfallort verstarb\ndie proteste sind leider in ihrer wirkung relativ unefektiv, daf\u00fcr kann man sie kritisieren\naber wenn sie einen gr\u00f6\u00dferen eekt h\u00e4tten w\u00e4ren sie definitiv gerechtfertigt\nich finds irgendwie lustig dass man sich f\u00fcr seine religion mit undert anderen in die luft sprengen muss um als terrorist zu gelten aber wenn es um ein tats\u00e4chlich sinnvolles politisches ziel geht flippen alle aus sobald es mal nen stau gibt", "like_count": 0, "author_id": "UCq_IqBLBT2IQm-GjWIfAerQ", "author": "@JulianDanzerHAL9001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moEEUiC8_x1j3-GCnbMHvnBCvWf8pe9a3wU5kiII9Recs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianDanzerHAL9001", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iK9eCAcMmn", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@JulianDanzerHAL9001\u00a0 \n\nTod einer Radfahrerin: Hatte das versp\u00e4tete Eintreffen der Feuerwehr durch die Klimablockade Auswirkungen auf die Rettung der Frau? Die Beh\u00f6rde sagt ja.\n\nDie Feuerwehr hat in einem Abschlussbericht neue Informationen zu dem Unfall mit der in Berlin t\u00f6dlich verungl\u00fcckten Radfahrerin bekannt gegeben. Wie der \"Tagesspiegel\" und die \"Bild\" berichten, w\u00e4ren die Rettungsma\u00dfnahmen der verunfallten 44-J\u00e4hrigen deutlich besser verlaufen, wenn Spezialretter samt R\u00fcstwagen nicht acht Minuten wegen einer Blockade der \"Letzten Generation\" im Stau gestanden h\u00e4tten.\n\nDenn: Mit der Technik des Fahrzeugs h\u00e4tte es demnach mehr Optionen gegeben. So h\u00e4tte etwa der Betonmischer mit dem R\u00fcstwagen angehoben werden k\u00f6nnen. Da das Fahrzeug allerdings zu sp\u00e4t kam, musste der Betonmischer von der Radfahrerin heruntergefahren werden, hei\u00dft es. Dem Abschlussbericht zufolge war das Bein der verstorbenen Frau zwischen den hinteren Zwillingsr\u00e4dern des Lkw eingeklemmt.\nFeuerwehr w\u00e4re beinahe zeitgleich mit Not\u00e4rztin angekommen\n\nDer Einsatzleiter soll sich daher in den Betonmischer gesetzt und von der eingeklemmten Frau herunter gefahren sein. Wie der \"Tagesspiegel\" schreibt, raten erfahrene Retter entschieden von dieser Methode ab. Sie sei lediglich bestimmt f\u00fcr Situationen, in denen gar nichts anderes mehr geht. Daher sei es eine riskante und f\u00fcr den Einsatzleiter rechtlich gef\u00e4hrliche Situation gewesen. Unter anderem eine \"technische Beratung\" durch den F\u00fchrer der R\u00fcstwageneinheit sei in einem solchen Fall eigentlich \u00fcblich.\n\nNormalerweise \u2013 so die Berechnungen \u2013 w\u00e4re die Feuerwehr ohne Stau lediglich eine Minute nach der Not\u00e4rztin am Unfallort eingetroffen. Der Betonmischer h\u00e4tte also angehoben und die Frau sicherer gerettet werden k\u00f6nnen. Die Versp\u00e4tung der Feuerwehr hatte dem Abschlussbericht also doch Auswirkungen auf die Rettung der Frau, hei\u00dft es.\n\nDie Feuerwehr widerspricht damit den Angaben des Rettungsdienstchefs, die Versp\u00e4tung des Einsatzfahrzeuges habe keine Auswirkungen auf die Rettung der Frau gehabt. Auch eine zuerst am Unfallort eingetroffene Not\u00e4rztin traf solche Aussagen, wie die \"S\u00fcddeutsche Zeitung\" in der vergangenen Woche berichtete.\n\nQuelle t-online\n\nUnd der Kommentar Shit happens ist menschenverachtend.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iNye3fbeq-", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 du bist so eine richtige anklage an das bildungssystem.\n\nWir m\u00fcssen unbedingt jede m\u00f6glichkeit Treibhausgase zu sparen nutzen. Sonst geht die welt unter.\n\ndiene reaktion. aber das ist zu teuer.\n\nja und ne welt die st\u00e4ndig katastrophale folgen erzeugt is billig oder was.\n\nwie man nur so weit von jeder logik weg sein kann. man man man die menschheit is so hart verloren", "like_count": 0, "author_id": "UCPqrlrKHU3IqrBq36zxYE8w", "author": "@brainbac8504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlorpndvimkAtM7kWk_GXSLg-s2jqIjF__wV1TYs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brainbac8504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iNzPhvc_93", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@brainbac8504\u00a0 \n\nAnklage an das Bildungssystem?\n\nEin 29-j\u00e4hriger, der bisher keine Ausbildung gemacht hat ist wohl eher eine Anklage.\n\nEr k\u00f6nnte schon l\u00e4ngst in einem Beruf arbeiten, welcher helfen w\u00fcrde.\n\nKleben als Beruf hilft nicht.\n\nWahrscheinlich vorher keine Idee gehabt was er machen will.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iO00In5tqx", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@brainbac8504\u00a0 Dann werdet doch Busfahrer oder Triebwagenf\u00fchrer.\nDie fehlen massenhaft.\nHier vor Ort werden die Tickets jedes Jahr teuer, das Angebot kleiner, weil Fahrer fehlen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iO0nt00qUt", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 wieder den kern nicht erkannt. Ich sag ja verloren sind wir.", "like_count": 0, "author_id": "UCPqrlrKHU3IqrBq36zxYE8w", "author": "@brainbac8504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlorpndvimkAtM7kWk_GXSLg-s2jqIjF__wV1TYs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brainbac8504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iO1QtxHebJ", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@brainbac8504\u00a0\n\n Meinst Du wir k\u00f6nnen den Krieg in der Ukraine stoppen?\n\nDas Abholzen in Brasilien?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iOGWEjYdU0", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 du kannst in peru und im amazonas wald kaufen. Gibt es ne stiftung.", "like_count": 0, "author_id": "UCPqrlrKHU3IqrBq36zxYE8w", "author": "@brainbac8504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlorpndvimkAtM7kWk_GXSLg-s2jqIjF__wV1TYs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brainbac8504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iOHK2BP4XI", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Darum gings doch garnicht , zuviel Klebstoff beim ankleben geschn\u00fcffelt?", "like_count": 0, "author_id": "UCpJriJAog7f_gHA4P31p5Hw", "author": "@user-hy5rw9fj3b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnuVKsTWhetqafWrkog8C_iqBwef5v5pnArKQjmHkutAk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-hy5rw9fj3b", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iP2hEgLGpC", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@user-hy5rw9fj3b\u00a0 Geistreich", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iPI-rI3JL1", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@brainbac8504\u00a0\n Ich habe schon beim Urwaldprojekt von Peter Wohlleben ein paar Quadratmeter gekauft.\nDamit da die Holzindustrie nicht dran kann.\n\nIch nutze die Suchmaschine Ecosia und habe mich da registriert.\nDas ist die Suchmaschine, die B\u00e4ume pflanzt.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg.9iErlOptX519iPIxBiJ49w", "parent": "Ugw-9-baGm76hrWe6cN4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 na siehste, dann wei\u00dft du doch das man was machen kann. Wichtig ist eigenverantwortung zu \u00fcbernehmen. Ciao", "like_count": 0, "author_id": "UCPqrlrKHU3IqrBq36zxYE8w", "author": "@brainbac8504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlorpndvimkAtM7kWk_GXSLg-s2jqIjF__wV1TYs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brainbac8504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzq-VTi6q-Es8F3u-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "0:52 \u00d6koterrorismus betrieben!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8GP1HQMdZd9YDHVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gab schon immer Spinner die durch die stra\u00dfen gelaufen sind und gerufen haben\" die apocalypse naht, der letzte Tag steht bevor! B\u00fc\u00dft eure S\u00fcnden bevor es zu sp\u00e4t ist\" Damals in Namen von Religionen und heute... naja es hei\u00dft ja \"trust the sience\" Es sind  genauso religi\u00f6se Fanatiker!\nKeiner von denen hat einen Abschluss der rechtfertigt das sie selber eine vern\u00fcnftige wissenschaftliche Arbeit \u00fcber den KLimawandel verfassen k\u00f6nnen, ach was sag ich die meisten w\u00fcrden so eine Arbeit nicht mal lesen k\u00f6nnen.\nAber ein Gl\u00fcck gibt es unsere Medien, gesteuert und bezahlt von den selben Menschen in der gesamten westlichen Welt.\n\nWenn man was f\u00fcr unsere Natur tun m\u00f6chte dann pflanzt mehr B\u00e4ume!\nSelbst wenn Deutschland alle Klimaziele zu 100% einh\u00e4lt wird das am CO2 verbrauch der Welt so verschissen wenig \u00e4ndern. \"Aber wir m\u00fcssen ein Vorbild sein\" H\u00f6re ich den 60kg schweren Mann mit einer Statur eines Garnele sagen. \nDann sei erstmal selber ein Vorbild und h\u00f6re auf Nutznie\u00dfer, s\u00e4mtlicher industrieler Ausbeutung der Natur, zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCRw6nZLx6ap_j5-C965C43Q", "author": "@madlad4687", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lh_TpuD7f0TcLq_c1pQJBzLtZmljmFI102ziXGRiCuaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@madlad4687", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8GP1HQMdZd9YDHVN4AaABAg.9iEnsathXYD9iEpqNBCHEp", "parent": "Ugx8GP1HQMdZd9YDHVN4AaABAg", "text": "Diese 27000 Spinner Wissenschaftler von Scientists4Future, was f\u00fcr Trottel. Dieser Dr. Mark Benecke Trottel mit dem Artensterben. Was f\u00fcr Spinner das alles sind.\n\nIn allen L\u00e4ndern, jeder Volltrottel immer: \"wenn wir hier was \u00e4ndern, dann wird das im weltweiten Vergleich auch nichts bringen\".\n\nMal so nen kleiner Trottel Tipp, wir in Deutschland haben zb. keine Bodensch\u00e4tze etc. aber was k\u00f6nnen wir exportieren? Expertise, know how etc. eventuell?? K\u00f6nnte es sein, dass es eine riesige Chance f\u00fcr Deutschland ist, in der Thematik voranzugehen und jene L\u00f6sungen zu exportieren?", "like_count": 0, "author_id": "UCvRMd77pXqvzWIeUfjB9d6g", "author": "@wirrwarr808", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y2vatYz6zK_rQtBgIV_hm09ZunT1kr23YDHhvPmLLScQnbq2lQm0PbLm0jsZhSqtqaLQ2s4C=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wirrwarr808", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super Gespr\u00e4ch, aber wie immer in diesem Format viel zu kurz und infomations arm.", "like_count": 0, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg.9iEjrQp_97f9iEsUiXb_0E", "parent": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg", "text": "Hi Jonny, vielen Dank f\u00fcr Dein Feedback! Wie h\u00e4tte die Folge Deiner Meinung nach informationsreicher werden k\u00f6nnen?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg.9iEjrQp_97f9iEzGrsU50U", "parent": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Danke f\u00fcr die Nachfrage :) Also mir pers\u00f6nlich sind zu viele Cuts drin. Die Gespr\u00e4che sind sehr kurz gehalten und ich als Zuschauer habe das Gef\u00fchl, die H\u00e4lfte der Antworten nicht mitzubekommen, da diese rausgeschnitten worden sind. Ich h\u00e4tte allgemein gern ein l\u00e4ngeres Video, mit viel mehr Fragen und vor allem weniger Cuts.\n\nDiese folge wahr besonders interessant. Aber eigentlich hat gro\u00dfteilig auch nur der Klima-Aktivist geredet. Der Energieversoger kam ziemlich kurz. Ich wei\u00df nat\u00fcrlich nicht, ob es bei den Aufnahmen tats\u00e4chlich so war oder es mir als Zuschauer nur so vorkam. \n\nDas Format hat auf jeden Fall Potenzial, habe das Gef\u00fchl, dass es nicht richtig genutzt wird. \n\nIch hoffe ich hab mich nachvollziehbar ausgedr\u00fcckt. Falls noch Fragen bestehen, immer her damit.", "like_count": 1, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg.9iEjrQp_97f9iF2oMjv0W3", "parent": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg", "text": "Hi Jonny, vielen Dank f\u00fcr den Input! Das nehmen wir gern mit in unsere Themenkonferenzen.", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg.9iEjrQp_97f9iFRTyCX2pN", "parent": "UgzqiURgrqDlPwL0KJt4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Gerne, freut mich wenn Kritik angenommen wird. Das ist super von euch \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4zSkM5SGH2hqY9x94AaABAg", "parent": "root", "text": "2022, Ich m\u00f6chte net mehr", "like_count": 0, "author_id": "UCHSHY2GwB6CRjIOqQ-pskPA", "author": "@tekki_games8832", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt7ok14to0-Zq9LS3y9g5rW44VL1zuAq7s732tFW9r8A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tekki_games8832", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx21BLUlj4xxrFIUQ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n habt ihr zwei das gemacht. Danke. Aktivismus ist sehr wichtig. Sch\u00f6n w\u00e4re es, wenn ihr guten gesellschaftlichen Aktivismus betreibt. Bringt euch und andere nicht in Gefahr. Und achtet auf eure F\u00fchrungszeugnise. Sonst seit ihr Helden ohne Jobwahl. Es gibt auch andere Jobs als im Bergbau. Vielleicht entdeckt ihr neue Chancen. Viel Gl\u00fcck und Erfolg", "like_count": 2, "author_id": "UCVrM7D8cJ_jlR8oBh19vKnw", "author": "@oxfordbillabong", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAkTdZAYI0M4d3uPmMwKodeTAxpi75tax1nTaFdDL8NGk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oxfordbillabong", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx21BLUlj4xxrFIUQ94AaABAg.9iE6nj_EOwJ9iEtZhee0O1", "parent": "Ugx21BLUlj4xxrFIUQ94AaABAg", "text": "Die folgen des Protests sind den meisten inzwischen egal.\nIn 3 Jahren erreichen wir bei derzeitigem CO\u00b2 Aussto\u00df einen unabwendbaren Wendepunkt in der klimakrise.\nDann h\u00e4tten wir die selben bzw sogar leicht h\u00f6here menge CO\u00b2 Partikel in der Luft als vor 5 Millionen Jahren w\u00e4hrend dem Plioz\u00e4n.\nDas h\u00e4tte riesen Folgen ganz vorne weg \u00dcberflutungen, da der Meeresspiegel voraussichtlich 15m und mehr ansteigen w\u00fcrde.\nUnd sobald dieser CO\u00b2 Wert \u00fcberschritten wird k\u00f6nnen wir das nicht mehr verhindern nach derzeitigem Forschungsstand.\n\nEntsprechend ist Ihre Reputation den meisten Demonstranten relativ egal.", "like_count": 1, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx21BLUlj4xxrFIUQ94AaABAg.9iE6nj_EOwJ9iFQKfdBN9u", "parent": "Ugx21BLUlj4xxrFIUQ94AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Das ist sehr mutig von ihnen und Lobenswert. Ich w\u00fcnschte sie w\u00fcrden sich aber selbst auch besser behandeln. Sie tun mir so leid, wenn ich h\u00f6re das sie im Gef\u00e4ngnis sitzen wegen Aktivismus. Das haben diese wundervollen Menschen nicht verdient. Doch wir haben Spielregeln in einer Gesellschaft. Beides ist wichtig! Gib es wirklich keine bessere L\u00f6sung? Redet doch mit Unternehmen wie sie Klimaneutraler werden k\u00f6nnen. Redet mit den Politikern. Findet konkrete Umsetzungsstrategien f\u00fcr L\u00f6sungen. Aktivismus sagt oft: \"Hey h\u00f6rt mal IHR m\u00fcsst etwas \u00e4ndern\". Genau andere m\u00fcssen etwas \u00e4ndern nicht ihr. Ihr k\u00f6nnt ihnen vielleicht anders helfen mit L\u00f6sungen. Achtet einfach auch auf euch. Ihr habt nichts falsch gemacht und seit ein wundervoller Mitspieler zur Probleml\u00f6sung da ihr euch einsetzt. Entscheiden tuen die anderen. Das k\u00f6nnen sie leider dann aber nicht so gut. Wir sind halt am Arsch. ;) Danke euch vom Herzen. Bitte ihr alle - rettet Menschenleben!", "like_count": 0, "author_id": "UCVrM7D8cJ_jlR8oBh19vKnw", "author": "@oxfordbillabong", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAkTdZAYI0M4d3uPmMwKodeTAxpi75tax1nTaFdDL8NGk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oxfordbillabong", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFOgPjBdvgvcdBZJp4AaABAg", "parent": "root", "text": "ist das ne dating-Show?", "like_count": 3, "author_id": "UC-Z617zxXvo1q8hEDgdEREQ", "author": "@kinglui7993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPor_LfVPiRekxdkmYHxoOuTnz60TmV83LgposJsM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kinglui7993", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFOoCIPBrYu013t5l4AaABAg", "parent": "root", "text": "KRASS LEUTE !\nIch muss da jetzt wirklich mal ein paar Daumen hoch geben! Diese Animatroniks werden von Jahr zu Jahr besser. Beinahe h\u00e4tte ich gedacht es handelt sich um Menschen mit echten Gef\u00fchlen....\nZiel verfehlt wenn auch nur knapp \ud83d\ude00", "like_count": 2, "author_id": "UCCib-zI-qj7k4fZQd7vcUug", "author": "@ergoniemand9784", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWrxrzhFGAe2EhbhJWYJQVzU_Bp65tvQ45CSfNHpDd0Os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ergoniemand9784", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCkkWchxZMYJQGHQp4AaABAg", "parent": "root", "text": "^Wow das war bis jetzt die beste Folge. Super G\u00e4ste, die sehr angenehm und sachlich miteinander gesprochen haben.", "like_count": 22, "author_id": "UCgYb5vjCmJf7V3UZbE6GwBw", "author": "@dasblatt8628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqRk6nLwRQkNkzrSfgVAc81TNHw-zpMP59iUSKCpU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dasblatt8628", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCkkWchxZMYJQGHQp4AaABAg.9iDkH4Ta3ta9iEsBXTAAiT", "parent": "UgwCkkWchxZMYJQGHQp4AaABAg", "text": "Hi Das Blatt, das freut uns wirklich sehr zu h\u00f6ren!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfNHQXU01q07NogwJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super angenehm diesem Gespr\u00e4ch zu folgen! Definitiv das bessere Format auf diesem Kanal.", "like_count": 4, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfNHQXU01q07NogwJ4AaABAg.9iDgelpNT1G9iDhrJaniMJ", "parent": "UgyfNHQXU01q07NogwJ4AaABAg", "text": "Hi Melanie, vielen Dank f\u00fcr Dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn1CGc-0R8i6Ucfc54AaABAg", "parent": "root", "text": "Super gemacht Jakob, danke dir (und auch Lars)! :)", "like_count": 1, "author_id": "UC22MdITEgvXpDiQmqVLtwFQ", "author": "@frodogollum829", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqY1Lrn8pDiyxCHZE-rGhWT4yOayfD1cBV4OPfGAtx4is=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frodogollum829", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Respekt an beide..... Bin angenehm \u00fcberrascht und erfreut \u00fcber das Gespr\u00e4ch \u2764\ufe0f", "like_count": 40, "author_id": "UCwi38XyeC4zu21fn05zzRHQ", "author": "@nazliaydin3977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIWXS5LFBxCu9dervQR5M-tLADxeQbecQ1VYtWr0M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nazliaydin3977", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg.9iDdoItOcxJ9iDhn5aMyQO", "parent": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg", "text": "Hi Nazli, freut uns wirklich sehr zu h\u00f6ren!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg.9iDdoItOcxJ9iDkd4f7kZU", "parent": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 bittesch\u00f6n \u2665\ufe0f ihr macht echt einen tollen Job. Ich m\u00f6chte euch um etwas bitten. K\u00f6nntet ihr zwei \u00d6konomen einladen? Ein Vertreter der Neoliberalismus und einen Vertreter aus der pluralen \u00d6konomie? Vielleicht mit Herrn Flassbeck oder Herrn Bontrup (plurale \u00d6konomie oder Alternative Wirtschaft)? Der Neoliberale ist variabel\ud83d\ude02 mich w\u00fcrde es n\u00e4mlich auch interessieren wie viele Menschen sich mit der allgemeinen \u00d6konomie und mit ihren Modellen auseinandersetzen. Das werden wir dann in den Kommentaren sehen\u263a\ufe0f\nDenn Klimawandel muss nicht nur finanzierbar sein und erstmal in Europa stattfinden, sondern auch umsetzbar sein. Ein Beispiel ist: Der private Haushalt im Niedriglohnsektor kann sich kein Klimawandel leisten. \nKlimawandel ist einfach f\u00fcr mehr als 36 Mio. Menschen nicht finanzierbar und somit umsetzbar. \n\n\u00d6konomisches und \u00d6kologisches Denken und Handel erfordert Wissen und Bewusstsein und das f\u00e4ngt mit Bildung an. \n\nKLIMAPOLITIK erfordert eine Nation, Deutschland ist von einem,, Wir,, sehr weit entfernt. Sie muss Bewusstsein schaffen und das geht durch Aufkl\u00e4rung. \nAlles steht und f\u00e4llt mit Bildung \ud83e\udd14", "like_count": 2, "author_id": "UCwi38XyeC4zu21fn05zzRHQ", "author": "@nazliaydin3977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIWXS5LFBxCu9dervQR5M-tLADxeQbecQ1VYtWr0M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nazliaydin3977", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg.9iDdoItOcxJ9iEsLOpfjCy", "parent": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg", "text": "Du fandest also den Umgang mit dem Arzt in der letzten Folge 13 Fragen toll, wo die Moderatorin nicht eingegriffen hat und ihm sogar das Wort abgeschnitten hat?\nOder die Folge, wo es um strukturellen Rassismus ging und eine PoC Frau zu einer wei\u00dfen Friseursalonleiterin, die auch Dreadlocks macht, sagte, das sie nicht zu ihr gehen w\u00fcrde, weil sie wei\u00df ist, und die Moderatorin da nichts gegen diesen Rassismus getan hat?\nDas ist gut?", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg.9iDdoItOcxJ9iEuGSGt92o", "parent": "UgzDliq7WQC1wAs8OsN4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 Manchmal ist eine Auseinandersetzung mit einem Thema gar nicht so einfach. Nach einem Diskurs haben alle Beteiligten die M\u00f6glichkeit in sich zu gehen und bestimmte Dinge neu zu \u00fcberdenken.\nOb man tut ist sicherlich eine andere Frage.\nGib den Menschen Zeit, denn die wenigsten Argumente oder Haltungen basieren auf empirische Daten, die richtig analysiert werden. Wir haben im Laufe der Zeit das Denken in Kausalit\u00e4ten mehr oder weniger verloren\ud83e\udd14 und hinterfragen unsere eigenen Interessen, Gedanken, Haltungen nicht... Es  scheint immer so, dass das Ich Recht zu haben scheint. Empathie ist hier wichtig\u2764\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCwi38XyeC4zu21fn05zzRHQ", "author": "@nazliaydin3977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIWXS5LFBxCu9dervQR5M-tLADxeQbecQ1VYtWr0M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nazliaydin3977", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwkt83yH4N2AMsA2nZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, dass man Extremisten wie \"der letzten Generation\" so eine B\u00fchne bietet. \"Jeder Extremist ist Mist.\" - Rainer Wendt ; das gilt f\u00fcr links, rechts, islamistisch und f\u00fcr die Klimachaoten", "like_count": 1, "author_id": "UCROMEpmJq3ig5MlM2peB3Bw", "author": "@christophandre1437", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFwh2IrAgSRZ0bfsBI6zmAunMhdQdLYWio4gGzQHiQAgS8RJeBxykBSv3CKlCmqo2Z-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christophandre1437", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwkt83yH4N2AMsA2nZ4AaABAg.9iDcqclechI9iDdlOsl3qJ", "parent": "Ugwkt83yH4N2AMsA2nZ4AaABAg", "text": "Hi Christoph, wen h\u00e4ttest Du lieber gesehen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1ke8L1rsXjUFnkJl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass es heute noch Braunkohlegewerkschaftler gibt, ist wirklich traurig. Manche Leute sind sich f\u00fcr nichts zu schade. Ekelhaft.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXACAmHpAC2_SoF8N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \"Letzte Generation\" ist eine Organisation die j\u00fcngst den Tod einer Frau zu verantworten hatte. Die blockieren Stra\u00dfen selbst wenn Krankenw\u00e4gen kommen.\nSolchen Gruppierungen durch Steuergeldern eine Plattform zu bieten sollte nicht erlaubt sein.\nDas ist widerlich und menschlich nicht in Ordnung. \n\nPs: Ein \"Hirntod\" ist juristisch btw. gleichbedeutend mit dem \"Tod\". Dies muss erw\u00e4hnt werden, da die \u00f6ffentlich rechtlichen den Begriff gezielt ausgetauscht haben, damit es weniger schlimm wirkt. Einfach ekelhaft. Ich bete diese Woche zu Allah auch f\u00fcr die Familie die nun ohne Mutter leben muss.", "like_count": 0, "author_id": "UCxPuzYXO1fHyyIe3pe0Zzqw", "author": "@omar7311", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUpev3UoxeMEST6HoCvjFH_DgpCCzbrQK_oNUjTkthH2-WV5A-n1zN2EavYE8xZ7xOFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@omar7311", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3XjboFzaUL85lpfh4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich fande das gespr\u00e4ch sehr konstruktiv", "like_count": 3, "author_id": "UCJnKBGk2X7u8Vv479ivM11w", "author": "@suzaku1039", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzebuQ2BP5tvdnajqFMFg52Ji4tm7y6jyCzeVgDWnNoz6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suzaku1039", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3XjboFzaUL85lpfh4AaABAg.9iDZ0iU_HUe9iDdUFKIWzW", "parent": "Ugz3XjboFzaUL85lpfh4AaABAg", "text": "Hi Suzaku, das freut uns sehr!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1MbFFSOYH4z-4rL94AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde Lars auch sehr sympathisch", "like_count": 0, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3-7mtztorRmot3514AaABAg", "parent": "root", "text": "10.20 super gut argumentiert Jakob!", "like_count": 2, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3-7mtztorRmot3514AaABAg.9iDY63FvVEy9iDs9ZwsTF7", "parent": "Ugz3-7mtztorRmot3514AaABAg", "text": "Flutkatastrophe hat es immer gegeben. Vor moderner Technik waren diese sogar noch t\u00f6dlicher.", "like_count": 0, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3-7mtztorRmot3514AaABAg.9iDY63FvVEy9iDvvyz4WnX", "parent": "Ugz3-7mtztorRmot3514AaABAg", "text": "\u00a0@svenmuller5332\u00a0 nat\u00fcrlich gab es schon immer naturkatastrophen. diese sind im mittel in den vergangenen 50 jahren aber achtmal h\u00e4ufiger geworden: hitzewellen gab es zb fr\u00fcher einmal im jahrzehnt, heute im mittel achtmal im jahrzehnt. \u00e4hnliches gilt f\u00fcr fluten, d\u00fcrren etc. das kostet leben und wahnsinnig viel geld (s. allein nur die verluste und kosten des ahrtals). dieser starke anstieg ist deutlich auf die klimakrise zur\u00fcckzuf\u00fchren, das ist wissenschaftlicher konsens. den status quo werden wir auch nicht mehr los - wir befinden uns aber gerade am beginn der krise. wenn wir jetzt nicht handeln, wird alles so so so viel schlimmer. wir werden kriege um nahrung haben - in einigen jahrzehnten. und die letzte generation verursacht trotz des starken hasses und der wirklich unangenehmen protestformen unser ziviles \u00fcberleben zu retten, indem sie die politik und \u00f6ffentlichkeit zum handeln bewegt.", "like_count": 0, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3-7mtztorRmot3514AaABAg.9iDY63FvVEy9iDwMgwoOwR", "parent": "Ugz3-7mtztorRmot3514AaABAg", "text": "\u00a0@leilaleya6992\u00a0 ich freue mich auf den Krieg. Die Existenz von Betamales wie rezo oder dem letzte Generation Typen ertrage ich keinen Tag l\u00e4nger.", "like_count": 0, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjPmw06fqaNzOasIR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin den Personen der LG so so dankbar!! Es sind die einzigen, die derzeit etwas f\u00fcr unser aller \u00fcberleben tun. Ich selbst habe gro\u00dfe angst vor k\u00fcnftigen kriegen um Nahrung und Wasser.... Welche bei dem derzeitigen Kurs der Politik definitiv eintreten werden. Und die LG versucht zu horrenden pers\u00f6nlichen Kosten dieses Schicksal abzuwenden - ihr Protest ist so derma\u00dfen angemessen.", "like_count": 0, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHWzKMn9VLp1zanrN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese \"Letzte Generation\" hat schon etwas sekten\u00e4hnliches. Die Welt steht kurz vor dem Abgrund und sie sind angeblich die einzigen die das durchblicken k\u00f6nnen - sie sind quasi die Auserw\u00e4hlten. Generell sind sie nat\u00fcrlich auch IMMER im Recht. Und um die Welt zu retten sind alle Mittel recht. Auch wenn andere Menschen zu Schaden kommen, weil deren Mission viel viel wichtiger ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCGQ_og9Vi1W_qD3m7yPzw_w", "author": "@dccg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKoSRxRhy4UbcMy8sucuAIQ92qZO74mwZTlphIPlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dccg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHWzKMn9VLp1zanrN4AaABAg.9iDXMbTdAGN9iO1vLKmcoB", "parent": "UgwHWzKMn9VLp1zanrN4AaABAg", "text": "Wie bereits im Video gesagt, es ist wissenschaftlicher Konsens. Du kannst da auch durchblicken, wenn du dir einfach mal anschaust. was die Wissenschaft dazu sagt.", "like_count": 0, "author_id": "UCcruCxt_z2sdP7XQANp5qJg", "author": "@7Nurmil7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3ORdtSTFXaByjejgHAfXY97W_20-1RwEOQ67YM9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7Nurmil7", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvEigEY7hndCDJAgd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe gar kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr diese \u201e Letze Generation \u201e. Und dieser \u201ezivile Widerstand \u201e, wird vom Staat finanziert !", "like_count": 0, "author_id": "UCa7EmpSpomTVJCB-vTrBwMA", "author": "@vivian5041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y0ngZO8G8uQsjBEYEUud7fu6tHO8o_6lxz6RRRxwsQuQAMGQ004g3MkQ7p5nR6gdSj0-901WtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vivian5041", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvEigEY7hndCDJAgd4AaABAg.9iDV_njj0zp9iDdM-cwaQP", "parent": "UgwvEigEY7hndCDJAgd4AaABAg", "text": "Hi Vivian, wieso hast Du kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr \"Letzte Generation\"? Und inwiefern soll ziviler Widerstand vom Staat finanziert werden?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsQAGz5GfiDTrWlyt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bleibe dabei - die letzte Generation sollte jemand anderes zu so einer Show schicken.\nJakob Beyer, 28, Zimmererlehre abgebrochen.\nIst damit halt der \"typische\" Querulant, der gegen das System k\u00e4mpft und nicht ernstgenommen wird.\nNehmt jemanden, den man klassisch als erfolgreich bezeichnen w\u00fcrde - das h\u00e4tte eine andere Au\u00dfenwirkung.", "like_count": 3, "author_id": "UCl_MqH9qbkXlR0-H1-_u5LA", "author": "@linkinparkroxx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5fTZmb8phXaONSWEVZWA7tYaIZAMWhbeKxz1Wdxk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@linkinparkroxx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsQAGz5GfiDTrWlyt4AaABAg.9iDUqiDCV409iDYHCsJq1q", "parent": "UgxsQAGz5GfiDTrWlyt4AaABAg", "text": "\u00a0@nestea007\u00a0 So ist es. Die sind entweder in der Forschung oder tun aktiv und direkt dem Klima helfen. DAS sind echte Klimaaktivisten, nicht wie diese aufmerksamkeitssuchenden M\u00f6chtegern Aktivisten", "like_count": 0, "author_id": "UCGQ_og9Vi1W_qD3m7yPzw_w", "author": "@dccg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKoSRxRhy4UbcMy8sucuAIQ92qZO74mwZTlphIPlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dccg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsQAGz5GfiDTrWlyt4AaABAg.9iDUqiDCV409ipoKSTP9l0", "parent": "UgxsQAGz5GfiDTrWlyt4AaABAg", "text": "Argumentum Ad Hominem Patriiiii ---- Aaaameeen", "like_count": 0, "author_id": "UCrYT8UqrvBv4kn1zDv7ub9A", "author": "@doenerbube12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUjg_aE845wCla1vWFyu001Tqf3rPxGX-E_iGnojCKyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@doenerbube12", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1fs7AW2YZPah1Jg54AaABAg", "parent": "root", "text": "Gerade die sozial schwachen Menschen m\u00fcssten die gr\u00f6\u00dften Klimasch\u00fctzer sein. Denn der Klimawandel wird vor allem die \u00c4rmsten zuerst und am h\u00e4rtesten Treffen. Wenn ein Wasserschaden - hervorgerufen durch klimawandelbedingte Unwetter - deine Unterkunft zerst\u00f6rt, wirst du als Reicher schnell ein anderes Haus kaufen k\u00f6nnen. Als armer Mensch bist du obdachlos. Die Braunkohleindustrie erhalten zu wollen, um nicht den Arbeitsplatz zu verlieren, ist nachvollziehbar, jedoch schadet es allen langfristig deutlich mehr, die \u00d6kologisierung noch weiter verschieben zu wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCNBjc2RhwA31vBa7tVrfR4g", "author": "@Alexander-ok7fm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHd-sazy8Wgw5V759NITB1_EUJW4MpaY-OqZt42sw1FQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-ok7fm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1fs7AW2YZPah1Jg54AaABAg.9iDUmRbQPzk9iDVuYm77UP", "parent": "Ugx1fs7AW2YZPah1Jg54AaABAg", "text": "Maslows Pyramide der Bed\u00fcrfnisse. Wenn Du gerade so Deine Familie am Monatsende ern\u00e4hren kannst, machst Du Dir \u00fcber das \"gro\u00dfe Ganze\" und so \"abstrakte\" Gefahren in der Zukunft keine Sorgen. Du hoffst, dass die Preise nicht steigen und Du n\u00e4chsten Monat noch Miete und Essen bezahlen kannst.", "like_count": 0, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1fs7AW2YZPah1Jg54AaABAg.9iDUmRbQPzk9iDXSrYCi03", "parent": "Ugx1fs7AW2YZPah1Jg54AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Viele Menschen schaffen es trotz sehr schwieriger Verh\u00e4ltnisse langfristig zu denken und \u00fcber gro\u00dfe Probleme zu reden. Das l\u00e4sst sich auch trainieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCNBjc2RhwA31vBa7tVrfR4g", "author": "@Alexander-ok7fm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHd-sazy8Wgw5V759NITB1_EUJW4MpaY-OqZt42sw1FQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-ok7fm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNivIcREXFsJbPoVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwieriges Thema,die Umwelt und die Erde \u00fcberlebt uns. Sind f\u00fcr diese Erde eindeutig zu viele Menschen.", "like_count": 6, "author_id": "UCNUlB6QSvjdFKg5dxN77m2Q", "author": "@eisenmangelpulslos4415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAGHPECWUn4jmV3hTE0dmlJe-Yo-pxT-MooA2VNu8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eisenmangelpulslos4415", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD2jCdIGI_mIdJd9Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "@unbubble: so geil ich das Format (und meistens auch die Auswahl der G\u00e4ste) finde, eine kritische Frage:\nWarum ver\u00f6ffentlicht ihr nur eine geschnittene Version?\n\n(Nicht falsch verstehen: ich finde es gut, die Inhalte in handlichem Rahmen von knapp 20 min aufbereitet zu bekommen. Aber ich f\u00e4nde es wirklich sehr toll, wenn man bei einem Thema, das einen sehr interessiert, dann auch die M\u00f6glichkeit h\u00e4tte, (fast) das ganze Gespr\u00e4ch anzuh\u00f6ren/anzuschauen. Das darf dann auch gerne auf einer anderen Plattform sein - sei es die Mediathek oder vielleicht sogar als Podcast auf den relevanten Plattformen!)", "like_count": 27, "author_id": "UCFtADf-GBAs_GZWbH-7PtsQ", "author": "@i-dinen-lug", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIw06MH74Bs68pKI8raAqWI788GIGOpmvtzXjF4C83Dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@i-dinen-lug", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD2jCdIGI_mIdJd9Z4AaABAg.9iDTPBmtWdv9iEs6ytvHCH", "parent": "UgxD2jCdIGI_mIdJd9Z4AaABAg", "text": "Weil hier nur die Dinge zu sehen und zu h\u00f6ren sind, die in die eigene Wahrnehmung von unbubble fallen. Kritische Dinge werden nicht gezeigt.", "like_count": 2, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD2jCdIGI_mIdJd9Z4AaABAg.9iDTPBmtWdv9iFIdzpEGho", "parent": "UgxD2jCdIGI_mIdJd9Z4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 Hast du daf\u00fcr Belege?", "like_count": 0, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD2jCdIGI_mIdJd9Z4AaABAg.9iDTPBmtWdv9iFK06rd90z", "parent": "UgxD2jCdIGI_mIdJd9Z4AaABAg", "text": "\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a0 Wie soll man daf\u00fcr Belege haben, wenn sie diese nicht selbst freigeben? \nWenn man sich die Schnitte auch in anderen Sendungen von unbubble anschaut, merkt man schnell, das sobald es kritisch wird, bzw. die Moderatorin die F\u00fchrung verliert, ein Schnitt folgt und schwupp wird zu einer anderen Person geschwenkt, wie z.B. bei 13 Frage, wo dem Arzt Doc Felix das Wort von der Moderatorin abgeschnitten wurde!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEch9uH4E_Mo6c3jh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es m\u00fcssen Sicht nicht ALLE beteiligen. Ziemlich unrealistisch", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr den Austausch \ud83d\ude4f.\nDas Zeitfenster ist wirklich sehr knapp und wir m\u00fcssen jetzt etwas \u00e4ndern. Danke f\u00fcr jeglichen friedlichen Protest und zivilen Ungehorsam gegen die Klimakrise. Wer das Ganze irgendwie zu extrem findet, sollte einfach mal den aktuellen IPCC-Bericht lesen. Dann wird einem vieles verst\u00e4ndlicher.", "like_count": 22, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg.9iDSNtaszPi9iDU4LC22GW", "parent": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg", "text": "Hi Lisa, freut uns, dass Dir das Gespr\u00e4ch gefallen hat!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg.9iDSNtaszPi9iDVHpmwToq", "parent": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg", "text": "Bin seit gestern 58, Witwer und Vater eines 12 j\u00e4hrigen Sohns. Werde wohl nicht mehr lange leben, hoffe nur meinen kleinen Mann in die Selbstst\u00e4ndigkeit zu f\u00fchren. Es tut mir so unendlich Leid ihn in dieser Welt allein zu lassen denke aber all der Protest gegen den Klimawandel, Putin e.t.c. wird kaum was bewirken. Kann nur hoffen, das die n\u00e4chsten Generationen diesen Planeten wieder aufbauen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg.9iDSNtaszPi9iDVlAcKyke", "parent": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg", "text": "So ein Quatsch ! Diese Aktionen der letzten Generation sind kontraproduktiv!", "like_count": 0, "author_id": "UCa7EmpSpomTVJCB-vTrBwMA", "author": "@vivian5041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y0ngZO8G8uQsjBEYEUud7fu6tHO8o_6lxz6RRRxwsQuQAMGQ004g3MkQ7p5nR6gdSj0-901WtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vivian5041", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg.9iDSNtaszPi9iGscKGPicb", "parent": "UgzdqEB_THAFgb1Vs-94AaABAg", "text": "Jeder, der sich mit der Geschichte auskennt, sollte wissen wie dieses System(Kommunismus) was sie einf\u00fchrewollen in der Praxis endet.", "like_count": 0, "author_id": "UCR5piJkR5cmqChAh_wPAbjg", "author": "@igormalik113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqt0FV1IZBab3pCQhvKn6DTMLD_Ti3_xinPrcD5Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@igormalik113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann das Format \"13 Fragen\" nicht auch mal so respektvoll sein wie \"Sag's mir\" ? Das letzte mit Body Positivity war eher ein 5 vs. 1. Wobei der 1 mit der Wissenschaft und deren Erkenntnissen argumentiert hat.", "like_count": 372, "author_id": "UCRuxUNd70N4J-FULIhR9_vw", "author": "@seppomaniac1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYL0hr9r8_AdFHykYwINYO_0mwrSpSPIRf3g1Gvkwd_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seppomaniac1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iD_3QspUN8", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "Und jeder Zuschauer hat das auch erkannt, sieht man sich die Kommentare unter YouTube oder Insta-Reels an, stimmen alle dem Mediziner zu. Aber du hast  recht, die Moderation der genannten Folge war katastrophal parteiisch", "like_count": 54, "author_id": "UCqdA5rxqTd87iYyzIo2kN5g", "author": "@adrianso4250", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j7prYfWtCio4Sy4xskQ3NYWmJa-lB-l9oHQpQI4Z0S7piiTRZ8QLhnMvfpHCxNL23vqXpQFfgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@adrianso4250", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iEk5AtsGVI", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "Hab mir die Folge gestern auch angesehen und war schockiert obwohl ich durch Erz\u00e4hlung schon vor gewarnt wurde...", "like_count": 16, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iEqa1L2zcQ", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "Ich finde die meisten Folgen sind eigentlich auch so. Bis auf die letzte mit der body positivity...ja die war grausig", "like_count": 4, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iErlA5hc-J", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@adrianso4250\u00a0 Nicht nur die Moderation dieser Folge war voll daneben. Auch fr\u00fchere Folgen waren komplett doppelmoralisch wie z.B. die Folge, wo es um Alltagsrassismus ging und eine PoC Frau zu einer Friseursalonleiterin die Dreadlocks macht sagte \"Ich w\u00fcrde nicht zu dir gehen, weil du wei\u00df bist\"! Das ist klar rassistisch und dem wurde einfach stattgegeben!", "like_count": 24, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iF-4pt6H5h", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 Ey, es gibt keinen Rassismus den privilegierten wei\u00dfen Menschen gegen\u00fcber! Denn wie jeder wei\u00df, werden wei\u00dfe \u00fcberall bevorzugt und leben im puren Luxus. Wir m\u00fcssen nicht arbeiten gehen und haben \u00fcberhaupt keine Probleme, weshalb wir uns k\u00fcnstlich welche suchen und einige anfangen sich f\u00fcr Klimaschutz einzusetzen oder anderen Nonsens. (Sarkasmus)", "like_count": 0, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iF2NdD5iYD", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "das letzte \"5 gegen 1\"  13 Fragen war doch super lol", "like_count": 0, "author_id": "UCgvf3vK1H7jF-tLL4pgJ0Ow", "author": "@Counterfeit13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12I_eAC7O9sphTokV4htrmHbjrFmo0zLqAFB7cTpHXME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Counterfeit13", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iFf4yFO48g", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "Felix hat nicht wissenschaftlich argumentiert, sondern wissenschaftliche Fakten verf\u00e4lscht dargestellt. Aber das Narrativ wird wohl in n\u00e4chster Zeit nicht so schnell verschwinden... es ist schon sehr leicht Fettfeindlichkeit mit ein paar Fakten die man bewusst aus dem Kontext rei\u00dft zu legitimieren. Haben die Nazis \u00fcbrigens genauso getan, und wer das leugnet sollte sich mal ganz doll Gedanken \u00fcber den eigenen Privilegienstatus machen. Was aktuell passiert ist f\u00fcr Betroffene die reinste H\u00f6lle, viele wollen sich das Leben nehmen. Da kann man den Vergleich noch so unpassend finden, aber ich finde es ein Albtraum wie das Leid von Betroffenen aktuell komplett ignoriert und diese Leute zus\u00e4tzlich mit F\u00fc\u00dfen getreten werden und dabei so getan wird als w\u00e4re man an ihrer Gesundheit interessiert. Es ist einfach nur ekelhaft.", "like_count": 0, "author_id": "UC-pQYEJf-fqx_Z0nMmxC4MQ", "author": "@monroseroro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWBkhs3XZcENi1MSPCdcXzpUjnMm2sZJbVobSifX-nvmmNb8bXfpOmj_RTnLGbL03qbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@monroseroro", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iFfk5fox2Q", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@monroseroro\u00a0 Welche Fakten hat er denn verf\u00e4lscht? Er sagte klar, das \u00dcbergewicht ungesund sei.\nDas \u00dcbergewichtige mit einer h\u00f6heren Wahrscheinlichkeit an psychischen Krankheiten erkranken und nat\u00fcrlich auch an k\u00f6rperlichen Krankheiten.\nWas ist da verf\u00e4lscht? Das sind Fakten!\n\nAufgrund des \u00dcbergewichts bekommt man eher Diabetes, Gelenkprobleme, Atemnot, Herzprobleme, Arterien die verstopft sind, andere Organsch\u00e4den, psychische Erkrankungen aufgrund der eigenen Einsch\u00e4tzung das man sich nicht wohl f\u00fchlt, deshalb Essst\u00f6rungen entwickelt usw.!\n\nWas ist daran falsch?\n\nErkl\u00e4r bitte, welche Fakten falsch waren, die er genannt hat, statt hier so ein Bullshit abzulassen!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iKXBVdaomV", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "Das Niveau von \"13 Fragen Body Positivity\" war eher:  5 Schwurbler gegen 1 wissenschaftlich orientierten Mediziner...... Oh nein der Medzinier hat ein nachweisbaren Fakt geliefert, ich gehe erstmal ein Schritt zur\u00fcck und verdrehe ihm die W\u00f6rter im Mund.", "like_count": 7, "author_id": "UC1l7MwphK9hFde4oXzTPjHg", "author": "@paulprog9092", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc2cXrxkE95pte2GRYB1-JBFFmh3BONP3HuwAfzpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulprog9092", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iKeP9EOmUI", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@paulprog9092\u00a0 So ist aber aktuell die Lage, sobald man Fakten nennt. Entweder bist du dann homophob, sexistisch, diskriminierend, rassistisch oder ein Nazi.", "like_count": 5, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iPEfyjRdN7", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 es gibt immer noch keinen Rassismus gegen wei\u00dfe. H\u00f6chstens Diskriminierung", "like_count": 0, "author_id": "UCAId1VzhDc6hu27_XfmCMKA", "author": "@xxs4760", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kkgiIGuPApK02VtYPI8NdxejTy2-M6J7dIlIj-omcslmExHHocnFLGGAB6ZByQZWNz_liPHdaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xxs4760", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iPLKzKW062", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@xxs4760\u00a0 Dann erkl\u00e4re mir mal hierbei den Unterschied.\nEin wei\u00dfer Mann sagt zu einem schwarzen Friseursalonbesitzer \"Ich gehe nicht zu dir, weil du schwarz bist\". \n\nUnd ein farbiger Mann sagt zu einem wei\u00dfen Friseursalonbesitzer \"Ich gehe nicht zu dir, weil du wei\u00df bist\".\n\nWieso ist das eine Rassismus und das andere nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iPz-ZExEDJ", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 Dass man sobald man Fakten nennt in irgendeine Ecke gedr\u00e4ngt wird, kenne ich auch, dass ist der Menschliche drang die Dinge zu klassifizieren also etwas zuzuordnen und dagegen helfen werder noch eine Diskussion (weil derjenige sich in den meisten F\u00e4llen nicht eingesteht dass er falsch liegt) oder Fakten weil die Meinung die die haben fu\u00dft ja schon lange nicht mehr nur auf Behauptungen, nein die haben sich ihre eigenen Fakten geschaffen und gesagt jetzt Beweis du erstmal dass meine Quelle keine seri\u00f6se Studie ist.\n\nDass ist dann der Punkt wo die Debatte zu verlassen ist oder mit derselben Attitude zu Ende gef\u00fchrt werden muss \nwas den Preis hat seine Zeit zu verschwenden weil die Meinung die diese Person hat sowieso bereits auf falschen Fakten basiert", "like_count": 0, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iRdtJZv0E2", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@GermanNurse\u00a0 Und solche Menschen werden dann eingeladen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iRktGTEr_D", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@xxs4760\u00a0 Na? Bekommst du den Mund nicht auf? Fallen dir keine Argumente ein, wieso das eine Rassismus ist und das andere nicht? \nTroll halt. Links verblendeter Troll!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iS4G0XfHQ5", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 \ud83e\udd37", "like_count": 0, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iS4Pz4FXev", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 manchmal w\u00fcrde ich mir einfach nur gern mein Hammer nehmen \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iS83lTg4bR", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@GermanNurse\u00a0 Oder kannst du mir sagen, wieso das eine Rassismus sein soll und das andere nicht, obwohl man nur die Hautfarben vertauscht hat?", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg.9iDSHJPUyvU9iULnkyp_x6", "parent": "UgwCUuCEZsrnUiDp2AZ4AaABAg", "text": "\u00a0@xxs4760\u00a0 Rassismus ist eine Form von Diskriminierung und nicht andersrum. Junge wie alt bist du bitte? 12?\n\nWieso ist Blackwashing OK (Cinderella, The Wither Serie, Pinocchio, Arielle, Snow White usw.) aber Whitewashing nicht?\n\nWieso ist Whitefacing OK (White Chicks mit den Waynes Br\u00fcdern) aber Blackfacing nicht?\n\nDas nennt man Doppelmoral Kleiner!\n\nBeides ist rassistisch! Ob DU es nun glaubst oder nicht. Deine Meinung ist reiner Bullshit, was Rassismus betrifft.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW7Y82eX8jt8UHleh4AaABAg", "parent": "root", "text": "super gespr\u00e4ch, ich habe das gef\u00fchl wir brauchen sehr viel mehr austausch innerhalb unserer bev\u00f6lkerung, um einander besser zu verstehen und gef\u00fchle und fakten besser einordnen zu k\u00f6nnen. danke dass ihr solche m\u00f6glichkeiten schafft, ich denke selbst dar\u00fcber nach wie man solche gespr\u00e4che vielleicht noch gro\u00dffl\u00e4chiger an die bev\u00f6lkerung tragen kann, damit wir endlich wieder miteinander in sinnvollen diskurs treten, und nicht fahnenschwenkend \u00fcber die meinungen der anderen herziehen.", "like_count": 89, "author_id": "UCAfR4FiQwiFEG5jhVuKndlA", "author": "@AllesLatte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGCcO77qRAILeeq23h9y6AoVb-S6jhNjs55xh4H1JqzRtYoueMFrSC8S9Y7lZhzF6Tww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AllesLatte", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW7Y82eX8jt8UHleh4AaABAg.9iDRq2zt9Ot9iDTy_vhswj", "parent": "UgxW7Y82eX8jt8UHleh4AaABAg", "text": "Hi Sweaty, vielen lieben Dank f\u00fcr Dein Feedback - freut uns sehr zu h\u00f6ren!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW7Y82eX8jt8UHleh4AaABAg.9iDRq2zt9Ot9iRkn1-eRfZ", "parent": "UgxW7Y82eX8jt8UHleh4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Warum wird von euch zum Thema \u00f6ffentlicher Rassismus in EURER Sendung nicht Stellung genommen? Es geht um die Sendung, wo eine farbige Frau klar sagt, das sie nicht zu einer wei\u00dfen Friseursalonleiterin gehen w\u00fcrde, die Dreadlocks macht, weil sie wei\u00df ist!!!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqOEa9CLqv8PhwFPZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man f\u00fcr Klimaschutz in Deutschland ist, dann sollte man sich auch effektiv daf\u00fcr einsetzen. Ich als Zimmermann arbeite mein halbes Leben schon auf der Baustelle. H\u00e4user und D\u00e4cher so umzubauen, dass sie der neusten EnEv entsprechen, verlangt einem viel ab. Ich frage mich, wo die Opferbereitschaft in diesem Sektor bleibt?! Passt die Kohle nicht um das Klima zu retten? Oder ist man sich einfach zu fein um wirklich was zu leisten?", "like_count": 5, "author_id": "UCUwTXJ-ZTJflyellIlCtgWw", "author": "@bobswanson1160", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF8l9ls5tS8X61DXv5iNLIilYi6eDkD8YVA4u38Rmksg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobswanson1160", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqOEa9CLqv8PhwFPZ4AaABAg.9iDR1XdHlOj9iDTvG-ojtj", "parent": "UgzqOEa9CLqv8PhwFPZ4AaABAg", "text": "Hi Bob, magst Du etwas genauer ausf\u00fchren, was Du mit Opferbereitschaft meinst?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqOEa9CLqv8PhwFPZ4AaABAg.9iDR1XdHlOj9iGrDUvE4wy", "parent": "UgzqOEa9CLqv8PhwFPZ4AaABAg", "text": "Die meisten Aktivisten sind Kommunisten. Sie warten auf ein bedingungsloses Einkommen und wollen, dass die Wirtschaft schrumpft damit private Unternehmen pleite gehen und danach allles verstaatlicht wird.\n\nDie ganze Klimahysterie ist nur ein Mittel zum Zweck, um ein autorit\u00e4res System einzuf\u00fchren.\n\nDie ganze Geschichte l\u00e4sst sich sehr gut verkaufen, weil es um was \"Gutes\" geht(Klima). \n\nDiese Aktivisten werden auch einen Weg finden, um in den Medien die Abschaffung der Demokratie gut zu verkaufen. \n\nDas Klima steht ja \u00fcber allen Sachen, auch \u00fcber Demkokratie und mit solcher Einstellung, wie die Aktivisten haben kann man alle Schweinereien rechtfertigen.", "like_count": 0, "author_id": "UCR5piJkR5cmqChAh_wPAbjg", "author": "@igormalik113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqt0FV1IZBab3pCQhvKn6DTMLD_Ti3_xinPrcD5Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@igormalik113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqOEa9CLqv8PhwFPZ4AaABAg.9iDR1XdHlOj9nCNlJ-1Q-2", "parent": "UgzqOEa9CLqv8PhwFPZ4AaABAg", "text": "Um auf dem Niveau zu antworten: Wir retten das Klima nicht, wenn jeder auf D\u00e4chern Photovoltaik einbaut...\n\nIch will deine Arbeit damit nicht kleinreden, ganz im Gegenteil, es ist wirklich wichtig, was du leistest. Aber es muss trotzdem politischen Druck geben, um wirkliche Klimagerechtigkeit zu erreichen. Und ja, die Kohle spielt da als fossiler Energietr\u00e4ger eine nicht unerhebliche Rolle", "like_count": 0, "author_id": "UCozFVIYGG7DpD3gETbG545Q", "author": "@malin_she1217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malin_she1217", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit solchen Menschen braucht man gar nicht erst reden", "like_count": 0, "author_id": "UCmUIwJ15PsE4UwD0AwJNI0w", "author": "@talentscout8525", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x8ztz4VqsMVooSJi8Hs7_wCcNCbELgqg2Szo-u2r1I1hyE-YCiIrPgwLDm6ITbU92qgKq6ac6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@talentscout8525", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg.9iDOt0G8coY9iDQcVrKrUD", "parent": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg", "text": "Mit dir scheinbar auch nicht.", "like_count": 9, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg.9iDOt0G8coY9iDSu5HxJ7q", "parent": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg", "text": "Wieso nicht? ich wei\u00df nicht welchen von beiden du meinst aber ich will von beiden die Argumente h\u00f6ren. Selbst einen mutma\u00dflichen Deppen will ich trotzdem erstmal anh\u00f6ren.", "like_count": 9, "author_id": "UCRuxUNd70N4J-FULIhR9_vw", "author": "@seppomaniac1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYL0hr9r8_AdFHykYwINYO_0mwrSpSPIRf3g1Gvkwd_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seppomaniac1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg.9iDOt0G8coY9iDTiTSkxZi", "parent": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg", "text": "Hi Talentscout, wieso sollte man das nicht?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg.9iDOt0G8coY9iRiAqVGh-x", "parent": "Ugx83aa12NpvaLrTif94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Weil man jemandem, der anscheinend nie eine Ahnung hatte, was er tun will (mit 29 eine abgebrochene Ausbildung)  nicht ernst nehmen kann.\nEr h\u00e4tte schon l\u00e4ngst eine Ausbildung machen k\u00f6nnen (z.B. um PV-Anlagen zu installieren) abstatt nur zu jammern.\nEr ist Theoretiker - packt nicht mit an. Tut nichts was wirklich helfen w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJ0hoBJjm6-5klpsl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das 9 Eurotiket hat 2 Millionen Tonnen Co2 eingespart, aufs jahr hochgerechnet also 8, von 760 Millionen tonnen die wir alleine J\u00e4hrlich aussto\u00dfen, wo war das ein erfolg? das sind einfach dummschw\u00e4tzer, deine labert schei\u00dfe und der andere der keine ahnung hat nickt es ab", "like_count": 0, "author_id": "UCI1b8FSnFzPZCsViJtK0L2w", "author": "@ChivLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_bTWJ-8i4SfZQakcmlsDus2mlL0MohdsUSu9z8ARz-l0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChivLP", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXLFMoDuhPRV_eujF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Habt ihr in der Grundschule nicht dieses Bild mit den zwei Eseln gehabt, die aneinander gebunden sind und jeweils ein Haufen heu vor sich haben?\n\nKlar kannst du sagen: Du bist kacke und mein Weg ist richtig und wichtig.\nAber dann wird keiner ans Ziel kommen.\nWenn beide Esel zusammenarbeiten fressen sie gemeinsam erst den einen und dann den anderen Haufen.\nVerdammt noch mal kommt euch entgegen und meckert nicht, dass der andere noch nicht genug tut.\nMotiviert und helft lieber und freut euch \u00fcber jeden kleinen Schritt, denn der bringt uns n\u00e4her ans Ziel, gemeinsam.\n\nUnd zusammen k\u00f6nnen wir dann auch die Politik und die Wirtschaft beeinflussen wie wir das wollen.\nDenn denen geht das am arsch vorbei, solange eh nichts passiert au\u00dfer kindische Streitereien.\n\nWas red ich eigentlich von Frieden.\nJesus wurde daf\u00fcr gekreuzigt.\nWill keiner h\u00f6ren. \n\nMacht wie ihr meint, aber auch wenn Aktivisten sich damit ihr Gewissen sch\u00f6n reden und die Opposition es sich bequem macht und lieber meckert statt was zu machen, dass einzige was ihr bewirkt ist mehr Spaltung.\nViel Erfolg damit den Planeten zu retten.....\nAuf den hab ich eh kein Bock mehr wenn ich so dr\u00fcber nachdenke.", "like_count": 1, "author_id": "UCUvY_g0-1N-e1pJ9M7SfTPQ", "author": "@ThePasc011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4tqYaevJSH5ICpBg57V6j_eH15YYA0C_Lv7ksJUylajA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThePasc011", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygrLPdWK6K_3LzyK94AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6ne Folge. \n\n\nMir kamen die Fakten, die der Aktivist zur Sch\u00fcrung von Angst und Schuldgef\u00fchl nutzt (wirtschaftliche Unternehmen kann man selten mit diesen beiden Emotionen \u00fcberzeugen) allerdings etwas sehr kontextungebunden und zu monours\u00e4chlich gedacht vor.\n\nGut zu sehen ist, dass auch dem jungen Menschen aus der Lausitz eine Verbesserung wichtig ist. Nur schade, dass der Aktivist den gut gemeinten Rat zur Entradikalisierung des Aktivismus nicht annimmt sondern weiter versucht Gr\u00fcnde daf\u00fcr zu finden, die Leute doch so behandeln zu d\u00fcrfen (und weiterhin Gesetze brechen zu d\u00fcrfen) wie es die dringliche Lage fordert.\n\nGanz stark ist auch, dass der junge Mann aus der Lausitz die Schuld f\u00fcr die Probleme des globalen S\u00fcdens als Probleme die vor Ort zu bek\u00e4mpfen sind versteht. Man wird in Europa h\u00f6chstwahrscheinlich nicht mehr Menschen mit der \"Schuld\" an der Situation im globalen S\u00fcden \u00fcberzeugen k\u00f6nnen.\n\nAm Ende zu behaupten, dass die Probleme des Klimawandels heute schon alle gel\u00f6st werden k\u00f6nnten, ist nett gesagt aus der Luft gegriffen. \nGanzheitlich betrachtet w\u00e4re es illegal (innerhalb unseres Gesetzesrahmens) bestimmte Menschen stark zu benachteiligen, um m\u00f6glichst schnell die Klimaziele erreichen zu k\u00f6nnen. Wenn beispielsweise Fabriken geschlossen,  Mobilit\u00e4tsarten eingeschr\u00e4nkt, Ern\u00e4hrungsformen ge\u00e4ndert werden sollen (und viele weitere \"Ma\u00dfnahmen \" die radikale Aktivisten fordern -man erinnere hier an das Fortpflanzungs/Sexverbot f\u00fcr Fleischesser-), dann wird es zwangsl\u00e4ufig benachteiligte Menschen dadurch geben. Dies absichtlich zu machen k\u00f6nnte m\u00f6glicherweise Probleme mit dem Gesetz nach sich ziehen. Wenn man allerdings besonnen vorgeht und betrachtet wie man diese \u00c4nderungen bewirken kann, ohne viele Menschen zu benachteiligen, wird es allein schon vom Gesetz her leichter werden das alles durchzusetzen. Genau diese Perspektive fehlt vielen radikalen Aktivisten. Vor allem denen ,deren Hauptargumente auf Angst und Schuldgef\u00fchl basieren.", "like_count": 2, "author_id": "UCXBas3LEOF-fW3_AVXVXuZA", "author": "@Quantenkeks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3wo2mkLD8A1YOkJTod6uubia6gvUJiCiT4XUM_Rc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quantenkeks", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygrLPdWK6K_3LzyK94AaABAg.9iDO2cLbtpU9iDTc1hiqM-", "parent": "UgygrLPdWK6K_3LzyK94AaABAg", "text": "Hi Quantenkeks, freut uns, dass Dir die Folge gefallen hat und vielen Dank f\u00fcr Deinen ausf\u00fchrlichen Input!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyN9qS6UajJ8RDH9RZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Neues Video von Multi anschauen!", "like_count": 0, "author_id": "UCxTsgq6HRejS5xE3-vhoxIw", "author": "@karlludwig595", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkJG544Vq8OwdfW13fFrrk9n0O6ccSQ1QeCu06Gz4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlludwig595", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyN9qS6UajJ8RDH9RZ4AaABAg.9iDNuRIHFnR9iDTZ8qMeAC", "parent": "UgyN9qS6UajJ8RDH9RZ4AaABAg", "text": "Naja sieht nicht gerade seri\u00f6s aus, ich empfehle eher Grenzen des Wissens und deren Klimareihe", "like_count": 0, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er hat mit 28 ne Lehre angefangen und diese abgebrochen \ud83d\ude02 der klassische Gr\u00fcne klimalooser.", "like_count": 9, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDS-VeLdqI", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@123eins\u00a0 klar, die \"Studenten\" im 12 Semester Anfang 20 die dann doch abbrechen.", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDS9F7CS-Y", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "Du wei\u00dft doch \u00fcberhaupt nicht was vorher in seinem Leben war. Was f\u00fcr ein \u00fcberhebliches Urteilen...", "like_count": 21, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDWkU7_NYh", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "Kann man nicht Menschen danach beurteilen wof\u00fcr sie stehen, statt welche berufliche Qualifikation diese haben?", "like_count": 5, "author_id": "UC0z41D-AHSICMSKI8NC1ByA", "author": "@reat3843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CH9xy1JgtA0VW335_0B-PBaEi8ALUKm_TPxse59WzuwP0--9tOezYduaSIJ9bPq3tcyMF1DJNKY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reat3843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDXHPhDuA9", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "Jo, und du teilst die Welt gleich in schwarz und wei\u00df ein. Sch\u00f6n leicht machen", "like_count": 2, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDXzsx__y1", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@lisabost6004\u00a0 am Ende bleibt er ein Schmarotzer.", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDY3lJLVRN", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@reat3843\u00a0 ja klar. Einfach nur da sein und anderen auf der Tasche liegen. K\u00f6nnen wir ja alle machen.", "like_count": 2, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDY5VpQnw0", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@leilaleya6992\u00a0 echt? Erz\u00e4hl.", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDYftOBLCp", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Du bist ein gutes Beispiel daf\u00fcr, was ich meine. Ganz egal, wie viele Steuern du einz\u00e4hlst, auf mich machst du den Eindruck eines Hass getriebenen Menschen. Der Wert eines Menschens f\u00fcr die Gesellschaft, l\u00e4sst sich durch mehr definieren, als sein Beruf.", "like_count": 3, "author_id": "UC0z41D-AHSICMSKI8NC1ByA", "author": "@reat3843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CH9xy1JgtA0VW335_0B-PBaEi8ALUKm_TPxse59WzuwP0--9tOezYduaSIJ9bPq3tcyMF1DJNKY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reat3843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDZNSZf65j", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@reat3843\u00a0 erz\u00e4hl das doch deinem Betreuer beim Arbeitsamt. Oder noch besser demn\u00e4chst an der Kasse.", "like_count": 1, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iD_bqYLcMK", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Du best\u00e4gst mich nur mit jedem weiteren Kommentar. Vielleicht solltest du dich einfach mal dazu besinnen auf Augenh\u00f6he zu kommunizieren, anstatt dich von Hass treiben zu lassen :)", "like_count": 2, "author_id": "UC0z41D-AHSICMSKI8NC1ByA", "author": "@reat3843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CH9xy1JgtA0VW335_0B-PBaEi8ALUKm_TPxse59WzuwP0--9tOezYduaSIJ9bPq3tcyMF1DJNKY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reat3843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iD_xDSjDfn", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@reat3843\u00a0 \ud83d\ude02 Gestalten wie du sind sooo witzig.", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDaIhW5qKL", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Siehe meine Kommentare oben :)", "like_count": 0, "author_id": "UC0z41D-AHSICMSKI8NC1ByA", "author": "@reat3843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CH9xy1JgtA0VW335_0B-PBaEi8ALUKm_TPxse59WzuwP0--9tOezYduaSIJ9bPq3tcyMF1DJNKY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reat3843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDaoMH1h8e", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Man kann auch vorher schon gearbeitet haben (gibt auch Leute die zwei Ausbildungen machen etc.) und sie wissen auch nicht von sie reden. Anfang 20 und 12 Semester so etwas geht fast gar nicht, au\u00dfer in Ausnahmef\u00e4llen und das w\u00e4ren dann positive Ausnahmef\u00e4lle, weil die Leute dann \u00fcberdurchschnittlich fr\u00fch an die Uni gekommen sind. 12 Semester w\u00e4ren 6 Jahre und anderseits gibt es tats\u00e4chlich Studieng\u00e4nge mit Hoher Regelstudienzeit, aber da kann man dann auch keine \u00fcberheblichen Vorw\u00fcrfe erheben. Mal wieder Stammtisch gelabber von jemanden der wohl allem Anschein nach seinen beruflichen Werdegang nicht so gestalten konnte wie er wollte und jetzt verbittert ist.\n\nTraurig", "like_count": 3, "author_id": "UCgauQeaVBGdZ5kHkuMZ_JKA", "author": "@karlcarlsen9664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPX0sUV2xKIzqYO3hJm4fXcyVBIe11JwwtiTbyFws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlcarlsen9664", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDb8NQGx4H", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@karlcarlsen9664\u00a0 noch so ein Dummschw\u00e4tzer \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDcP0rTAu_", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Sie k\u00f6nnen halt nicht rechnen. Ist nicht mein Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UCgauQeaVBGdZ5kHkuMZ_JKA", "author": "@karlcarlsen9664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPX0sUV2xKIzqYO3hJm4fXcyVBIe11JwwtiTbyFws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlcarlsen9664", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDct1WNe6z", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@karlcarlsen9664\u00a0 ich Karlchen. Wasn los mit dir? Zu viel am Baum gekuschelt?", "like_count": 1, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDj92NujzX", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Geh mal ins Bett jetzt. \n\nTsch\u00fcss", "like_count": 0, "author_id": "UCgauQeaVBGdZ5kHkuMZ_JKA", "author": "@karlcarlsen9664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPX0sUV2xKIzqYO3hJm4fXcyVBIe11JwwtiTbyFws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlcarlsen9664", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDjTDxrGjC", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@karlcarlsen9664\u00a0 so schnell eingeschnappt Karlchen? Gro\u00dfe Fresse und nichts dahinter.", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iDk-DMK0yi", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Such dir ein Hobby.\n\nTsch\u00fcss", "like_count": 0, "author_id": "UCgauQeaVBGdZ5kHkuMZ_JKA", "author": "@karlcarlsen9664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPX0sUV2xKIzqYO3hJm4fXcyVBIe11JwwtiTbyFws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlcarlsen9664", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iEuvCLHve9", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "Wieso benimmst du dich hier eigentlich wie ein Clown?\nZiehst du dein ganzen Mehrwert aus der Arbeit und hast nichts anderes im Leben?\nEs gibt viele Gr\u00fcnde mit 28 erst eine Ausbildung anzufangen bzw wieder abzubrechen, aber das passt wahrscheinlich nicht in dein schmales Weltbild", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iEzp44qA3S", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 ja Jason. Genau. Erz\u00e4hl du das doch bitte auch deinem Betreuer oder an der Kasse.", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iFU1gONv_F", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "In der Uni in der ich studiert habe, waren einige Professoren bei scientists for future aktiv. In meiner jetzigen Firma in der ich arbeite sind beide Chefs gr\u00fcn und engagieren sich ebenfalls f\u00fcr Klimaschutz. Sind dsd auch alles looser? \ud83e\udd26", "like_count": 0, "author_id": "UCBh5TdPdvD29R-15sUrYj5g", "author": "@blablabla4256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kumUAO-vDqQ2LEQWnE98-Xq0zXVpU65GxPkF_IPO9-vNgWNB8GdeOI-ErUh6jDMTWOLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blablabla4256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg.9iDNmB7YRdo9iGtndacpog", "parent": "UgxFI0morSIFKBEpsUR4AaABAg", "text": "B\u00fcrgergeld zahlt sich besser aus, dannach kommt ein bedingungsloses Einkommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCR5piJkR5cmqChAh_wPAbjg", "author": "@igormalik113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqt0FV1IZBab3pCQhvKn6DTMLD_Ti3_xinPrcD5Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@igormalik113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDpg65gD0Tqn6Xlkh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dachte der Klimaktivist w\u00e4r im Knast?", "like_count": 0, "author_id": "UCAmvdpE8gcVoZ-VyirzTORw", "author": "@chrissi573", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Kz2uuzAASahZZMP5dLpcCWDc7MY6gwEl2T7JO_x7WsUyz7qlMs4BdX-4Al7g2O1-OISnX3kAIyo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrissi573", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDpg65gD0Tqn6Xlkh4AaABAg.9iDNfJg3jyo9iDTWZAmxd_", "parent": "UgxDpg65gD0Tqn6Xlkh4AaABAg", "text": "Hi Chrissi, diese Sag\u2019s mir Folge wurde am 25. Oktober aufgezeichnet. Die Festnahme von Jakob Beyer fand erst am 3. November statt.", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwdu-AhaMU5uTYGhgF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sehr schoenes Gespraech! \nIch stimme Herrn Beyer dahingehend zu, dass wir schnellstmoeglich alle Hebel in Bewegung setzen, um den Klimawandel zu entschleunigen. Auch in dem Punkt, dass wir nicht auf noch nicht existente Technologien setzen duerfen, stimme ich ihm vollkommen zu.\nAllerdings halte ich die Protestaktionen fuer absolut kontraproduktiv: Wenn nur noch ueber die Aktionen selbst gesprochen wird, ist dem Klima damit nicht geholfen. Auch werden viele Betroffene eher mit Trotz reagieren, als von der Dringlichkeit des Problems ueberzeugt zu werden.\nUnd wie man wertvolles Kulturgut, das mit der Klimakrise nichts zu tun hat, gefaehrden kann, ist mir wirklich ein Raetsel.\nGerade dieses Gespraech hat ja auch gezeigt, dass Herr Beyer auch anders kann - sachlich und wissenschaftlich!", "like_count": 1, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwdu-AhaMU5uTYGhgF4AaABAg.9iDNSXwW9OU9iDTMwrsaou", "parent": "Ugwdu-AhaMU5uTYGhgF4AaABAg", "text": "Hi love, danke f\u00fcr Dein Feedback und Deinen Input! Welche Protestaktionen w\u00e4ren Deiner Ansicht nach produktiver?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwdu-AhaMU5uTYGhgF4AaABAg.9iDNSXwW9OU9iDVDmS8gSV", "parent": "Ugwdu-AhaMU5uTYGhgF4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ich finde die Forderung \"die Klimakrise bekaempfen\" ein wenig schwammig. Das laesst sich nicht von heute auf morgen erledigen, selbst wenn der politische Wille vorhanden ist. Und wie will man messen, ob die Forderung eingehalten wird?\nViel eher wuerde ich konkrete Forderungen stellen (z.B. \"dieses Kohlekraftwerk durch Windkraftwerke an dieser Stelle ersetzen\") und dafuer vor dem Kanzleramt demonstrieren - mit Anmeldung, Polizei etc.", "like_count": 0, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk9nb-E2-cdyCguVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Gespr\u00e4ch! Ich w\u00fcnschte mir, dass die Sendung ein bisschen mehr zur Verst\u00e4rkung aus der Sozialwissenschaft kommt, zB mit dem Radikale Flank Effekt oder S\u00e4ule der Gesellschaft.\n\nStudie:\n\n-Geringere Unterst\u00fctzung der Demonstranten hat keine Auswirkungen auf Unterst\u00fctz der Forderungen: \"Ich bin f\u00fcr Ihre Anliegen, mag aber Ihre Methoden nicht\" \r\n-Aktionen gro\u00dfer \u00d6ffentlichkeitswirkung sind effektiv f\u00fcr Rekrutierung \r\n-Radikale Flanken verst\u00e4rken gem\u00e4\u00dfigte Bewegungen\r\n\u201cWenn wir uns die \u00f6ffentliche Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Forderungen der Demonstranten ansehen, gibt es keinen zwingenden Beweis daf\u00fcr, dass gewaltloser Protest kontraproduktiv ist. Die Menschen m\u00f6gen \"den Messenger schie\u00dfen\" wollen, aber sie h\u00f6ren - zumindest manchmal - die Botschaft.\u201d -Prof. Colin Davis\r\nhttps://theconversation.com/just-stop-oil-do-radical-protests-turn-the-public-away-from-a-cause-heres-the-evidence-192901", "like_count": 0, "author_id": "UC2wOr1iFSIBoyOlQGVluC7A", "author": "@BigBlueMan118", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BWBQm6gLW1f1U8_thjHA-rqh_m7UbjTZpliADEr4t6R49Q62ZPcOQu_07rqAU1JQbNL9lhBubw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BigBlueMan118", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugweud8gEBc8eMsMz9B4AaABAg", "parent": "root", "text": "wegen der letzten Generation ist doch vor kurzem ne Frau gestorben, weil ein Rettungswagen nicht durchkam. halleluja. sie vertreten richtige Punkte mit den falschen Mitteln", "like_count": 0, "author_id": "UCBm6rQ6fIYGyGSwkarnaBjw", "author": "@Kullercooki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nv18AfGSk1MGlxeUEcZEvaZ80fdXOVQmPe11kKjvmF13iq=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kullercooki", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugweud8gEBc8eMsMz9B4AaABAg.9iDLe9H4Hth9iO2CZ0U6mx", "parent": "Ugweud8gEBc8eMsMz9B4AaABAg", "text": "Da bist du nicht auf dem neusten Stand. Es wurde best\u00e4tigt, dass sie keine Schuld tragen.", "like_count": 0, "author_id": "UCcruCxt_z2sdP7XQANp5qJg", "author": "@7Nurmil7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3ORdtSTFXaByjejgHAfXY97W_20-1RwEOQ67YM9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7Nurmil7", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvoD97cnIB14-L42B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Grunds\u00e4tzlich betrachtet, bedeutet; Zu viel Co2 Aussto\u00df -> Erh\u00f6hte Temperatur -> Schmelzende Kappen -> Erh\u00f6hter Meeresspiegel -> Verschiebung der K\u00fcstenlinie Land einw\u00e4rts. - Da die Menschheit immer gerne nah am Wasser gebaut hat, kann das ja lustig werden. Es werden nicht nur ein paar in Afrika oder dem Pazifik das sp\u00fcren, vorraussichtlich werden innerhalb ihres Landes ziemlich viele V\u00f6lker tiefer ins Land ziehen m\u00fcssen. Es liegen sehr viele gro\u00dfe St\u00e4dte an K\u00fcsten .. alles umsonst gebaut. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kanns echt nicht fassen !!! Es kann doch nicht sein das Menschen die letzten 30 Jahre Zeit hatten sich dran zu gew\u00f6hnen und umzudenken, aber nichts passiert ist. Es ist keine Zeit mehr f\u00fcr Diskussion und bitte bitte h\u00f6rt auf uns. Jetzt ist die Zeit gekommen wo wir zusammen stehen m\u00fcssen und immer H\u00e4rter und H\u00e4rter gegen diese dumme Ignoranz vorgehen m\u00fcssen. Wenn wir jetzt nicht handeln wird es in einem Jahrzehnt definitiv zu sp\u00e4t sein und dann schreien die auf die vorher sich dagegen verschlossen und nicht zugeh\u00f6rt haben. Wenn es erstmal zu sp\u00e4t f\u00fcrs Klima ist und auch der allerletzte Vollidiot es kapiert hat wird das Geheule Riesen gro\u00df sein !\n\nES MACHT MICH RICHTIG W\u00dcTEND, ZU WISSEN DAS EIN GRO\u00dfTEIL DER BEF\u00d6LKERUNG IMMER NOCH NICHT BEGRIFFEN HAT AM WELCHEN ABGRUND SICH DIE MENSCHHEIT BEFINDET. DAF\u00dcR HABE ICH KEINERLEI VERST\u00c4NDNISS MEHR ! ES WAR GENUG ZEIT F\u00dcR AUFKL\u00c4RUNG UND UMDENKEN VORHANDEN, JETZT KOMMT MILITANZ !!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCZHE55i7btIGINzXIhXCrJw", "author": "@fietegoode9503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBsdan9AKVzB77Q0Tv6n6oNuNxoUi0FuA2FKVpc70=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fietegoode9503", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg.9iDKkcNaiJR9iDMPiJVdyN", "parent": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg", "text": "Was genau verstehen sie unter Militanz?", "like_count": 1, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg.9iDKkcNaiJR9iDR2oZFiot", "parent": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg", "text": "bitte nochmal (oder \u00fcberhaupt) den IPCC-Bericht auch lesen. Die Menschheit wird nicht untergehen.\nund dann bitte nochmal \u00fcberdenken, was du da forderst. \"Es ist keine Zeit mehr f\u00fcr Diskussion\" Du hast dich gedanklich von der Demokratie verabschiedet und ich wei\u00df nicht, was genau du stattdessen willst, aber ich bezweifle, dass es gut f\u00fcr die Menschen w\u00e4re.", "like_count": 0, "author_id": "UCQE8wPRgkUJAjmE6sjTkDiQ", "author": "@fredegarbolger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8CzWWug75oP4rlpZALxwbDKQV_-ALPxNl8FCdrN2574=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fredegarbolger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg.9iDKkcNaiJR9iDbs0cMIAL", "parent": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg", "text": "\u00a0@fredegarbolger\u00a0 also das die Menschheit nicht aussterben wird ist mir durchaus bewusst,  doch ist kaum jemandem klar das in nahezu 100 Jahren wir in Europa im Grunde das neue Afrika sein werden. Die Klima Zonen werden sich verschieben und es wird auf der ganzen weiten Welt zu unglaublichen Klima Katastrophen kommen schlimmer als heute ! wie schlimm es genau wird und welche Kettenreaktionen ausgel\u00f6st wurden wei\u00df die Wissenschaft nicht. das ist spekulative, nur wissen wir eben das ganz Europa zum neuen Afrika werden wird ! sch\u00f6ne Aussichten f\u00fcr deine Enkel nicht wahr ??? und ja wir haben keine Zeit mehr zum Diskutieren ! daf\u00fcr war in den letzten 30 Jahren Zeit genug ! ich meine Schau dir doch mal die letzten Jahre an Wetter technisch ! allein im diesem Jahr war das Wetter \u00fcber 2,2 Grad zu warm !!! und jetzt bekommen wir erste Meldungen von 1,5 grad Begrenzung nicht erreichbar ???... ich nenne das ignorant und betrug ! ignorant vom Volk, und betrug am Volk ! ich mein ich habe mich gegen die Gr\u00fcndung einer Familie entschieden und trage daher auch nur kaum Verantwortung weshalb es mir egal sein kann das deine Enkel in 50 Jahren im Sommer nicht mehr mittags vor die T\u00fcr gehen k\u00f6nnen weil viel zu hei\u00df ! und dann gibs ja noch ein Problem, das der westlichen Bauart. die meisten Geb\u00e4ude habe ihre Fenster und T\u00fcren Richtung S\u00fcden und sind w\u00e4rme d\u00e4mmend also genau richtig wenn in 50 Jahren man in seiner eigenen Wohnung gebacken werden m\u00f6chte ... ach wei\u00dft du was, ich rede mir seit 2 Jahrzehnten den Mund fusselig, ich habe keine Lust mehr zu reden es h\u00f6rt ja sowieso kaum jemand wirklich zu. und wenn ich sage Militanz, meine ich nicht den bewaffneten wiederstand sondern den extremen wiederstand ! so wie es jetzt schon ist und heftiger damit vielleicht doch noch mal was passiert, f\u00fcr deine Kinder und Enkel und alle noch kommenden Generationen dessen leben wir versauen aus Dummheit und gier ! Ich w\u00fcrde mich sch\u00e4men wenn ich in hoffentlich lebe ich noch solange 50 Jahren gefragt werden w\u00fcrde, wieso hast du das zugelassen und nichts gemacht? dann kann ich wenigstens sagen ich war im wiederstand und habe mein M\u00f6glichstes getan f\u00fcr euch, leider hat es nicht gereicht da deine Oma und Opa lieber mit dem SUV zur Arbeit gefahren sind als wie mit der bahn oder dem Bus. oder aber mit dem Porsche 280 auf der Autobahn. Wie gesagt die letzten 30 Jahre ist kaum etwas geschehen au\u00dfer das man viel um den hei\u00dfen Brei herum geredet hat und es versch\u00f6nert hat. doch hinsichtlich des Klima Problems ist kaum bis nichts nennenswertes passiert. und es bleiben im Grunde bis zum Knackpunkt wo nichts mehr getan werden kann nur noch wenn wir Gl\u00fcck haben 10 Jahre ! deshalb m\u00fcssen unsere gew\u00e4hlten Vertreter jetzt etwas unternehmen sonst ist es schlicht zu sp\u00e4t.", "like_count": 0, "author_id": "UCZHE55i7btIGINzXIhXCrJw", "author": "@fietegoode9503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBsdan9AKVzB77Q0Tv6n6oNuNxoUi0FuA2FKVpc70=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fietegoode9503", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg.9iDKkcNaiJR9iDcLzGRV7Q", "parent": "Ugx3zEtYo2Zi5dJ8Gx54AaABAg", "text": "\u00a0@fredegarbolger\u00a0 Und was ich fordere von allen Regierungen der Welt die es sich leisten k\u00f6nnen, a) Klimaneutralit\u00e4t b) die L\u00e4nder zu unterst\u00fctzen die sich dies aus eigener Anstrengung nicht leisten k\u00f6nnen klimaneutral zu werden ! denn nur so k\u00f6nnen wir zuk\u00fcnftige Generationen sch\u00fctzen !", "like_count": 0, "author_id": "UCZHE55i7btIGINzXIhXCrJw", "author": "@fietegoode9503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBsdan9AKVzB77Q0Tv6n6oNuNxoUi0FuA2FKVpc70=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fietegoode9503", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9tIa3TpxENt9WnUt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein ruhiges Gespr\u00e4ch obwohl es ein emotionales Thema ist. Die zwei waren echt gut :)", "like_count": 124, "author_id": "UCXL1-LSCUDRMsEwcU1fDE0g", "author": "@coffeekid4748", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIwmOWixO3beIzPS1KrkOcL7bCtFf4JjSrxK3XBh3w8AGlMUaGWuQGy0UKisQHftHW9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coffeekid4748", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9tIa3TpxENt9WnUt4AaABAg.9iDKQ7K11wd9iDLtuyHHxU", "parent": "Ugy9tIa3TpxENt9WnUt4AaABAg", "text": "Hi Coffee, freut uns zu lesen!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9tIa3TpxENt9WnUt4AaABAg.9iDKQ7K11wd9iDeM_m_qYM", "parent": "Ugy9tIa3TpxENt9WnUt4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Danke, dass ihr solche Gespr\u00e4che erm\u00f6glicht :)", "like_count": 0, "author_id": "UCXL1-LSCUDRMsEwcU1fDE0g", "author": "@coffeekid4748", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIwmOWixO3beIzPS1KrkOcL7bCtFf4JjSrxK3XBh3w8AGlMUaGWuQGy0UKisQHftHW9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coffeekid4748", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9tIa3TpxENt9WnUt4AaABAg.9iDKQ7K11wd9ioMqKXcVkb", "parent": "Ugy9tIa3TpxENt9WnUt4AaABAg", "text": "Das war - fachlich gesehen - ein absolut laienhaftes, st\u00fcmperhaftes Gespr\u00e4ch. In welchem viele fachliche Argumente \u00fcberhaupt nicht zur Sprache kamen.", "like_count": 0, "author_id": "UCUhLBxGqDD3ZMor3TX_G0Mw", "author": "@XHuiAtHomeX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ks5ymE5qxF2HSm-00vCggux0xEKwDq0-sg6f2g6CtEGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XHuiAtHomeX", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLqUigqEjRCDbppMd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr Respektvoller Umgang ein dickes Lob an die beiden G\u00e4ste.\ud83e\udd17", "like_count": 96, "author_id": "UC5mIA8LeUqzTojLoEzMCmCA", "author": "@Snowshark66", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIqN5FFD3x460ggMFmXLoqeeOMG6NSp3S3lkWSbkMXVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Snowshark66", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLqUigqEjRCDbppMd4AaABAg.9iDJxDoMtLD9iDLslTc_vy", "parent": "UgyLqUigqEjRCDbppMd4AaABAg", "text": "Hi Flavia, das stimmt - es war ein sehr respektvolles Gespr\u00e4ch zwischen Lars und Jakob!", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLqUigqEjRCDbppMd4AaABAg.9iDJxDoMtLD9iIFQYts3Jv", "parent": "UgyLqUigqEjRCDbppMd4AaABAg", "text": "Mach das Lob nicht zu dick, sonst macht es noch doc felix fertig :D", "like_count": 4, "author_id": "UCLUryTbu7ru_6WK2J0EzSTg", "author": "@Max31702", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ls7pmUgPyQMdt97pevn3lnH01Wl5EEx9ddsA_RdSbnwx8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Max31702", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLqUigqEjRCDbppMd4AaABAg.9iDJxDoMtLD9iRkngg5_N_", "parent": "UgyLqUigqEjRCDbppMd4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Warum wird von euch zum Thema \u00f6ffentlicher Rassismus in EURER Sendung nicht Stellung genommen? Es geht um die Sendung, wo eine farbige Frau klar sagt, das sie nicht zu einer wei\u00dfen Friseursalonleiterin gehen w\u00fcrde, die Dreadlocks macht, weil sie wei\u00df ist!!!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVnRyAiwrB7AjFzuF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Thema wichtig, Umsetzung verkackt. Es sterben Menschen wegen den Blockaden oder kriegen dauerhafte Sch\u00e4den... (wenn sie zB einen Schlaganfall haben und dann alles massiv verz\u00f6gert wird).\n\nSchadet den Politikern! Nicht mir als Arbeiter... \nDas einzige was ihr bisher erreicht habt ist es, dass ich euch hasse und ich bin nicht der einzige. Dieses 3 Jahre ist auch dumm. Wo ist die Studie dazu? Warum sagt die Wissenschaft (zitiert von Quarks), dass man mehr als 3 Jahre hat? Schei\u00df Panikmache und versuchte Rechtfertigung.", "like_count": 1, "author_id": "UCT9L9mPQmSncQT8e4ZwiQAA", "author": "@Sir_Horde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/63QZITPCaWn3KrsVidU2jkUuy9yZO2kXbzyBp6yHTeJlOuQiy_8ZgzZZ9qufKkYqOdAtuQ11=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sir_Horde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVnRyAiwrB7AjFzuF4AaABAg.9iDJo1iq8f29iDLpvtg5St", "parent": "UgwVnRyAiwrB7AjFzuF4AaABAg", "text": "Hi Niklas, danke f\u00fcr Deinen Kommentar! Welche Formen des Protestes sollten deiner Meinung nach stattfinden?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVnRyAiwrB7AjFzuF4AaABAg.9iDJo1iq8f29iDQguE6M_F", "parent": "UgwVnRyAiwrB7AjFzuF4AaABAg", "text": "richtig", "like_count": 0, "author_id": "UCQE8wPRgkUJAjmE6sjTkDiQ", "author": "@fredegarbolger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8CzWWug75oP4rlpZALxwbDKQV_-ALPxNl8FCdrN2574=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fredegarbolger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVnRyAiwrB7AjFzuF4AaABAg.9iDJo1iq8f29iDXwtFebCA", "parent": "UgwVnRyAiwrB7AjFzuF4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Wenn man etwas blockieren will, dann kann man sich an den Ausfahrten der Politiker festkleben. So k\u00f6nnen die dann nicht fahren, man hat \"blockiert\" und es schadet nur den Politikern. Man kann auch (ja ganz altmodisch, aber das beste) sich organisieren und demonstrieren wie FFF. Wenn einem sowas nicht gut genug ist, dann schadet den einzelnen Unternehmen direkt. Ich habe festkleben am Schienennetz gesehen (nur von dem Betrieb. Nicht DB!) So w\u00fcrde man Unternehmen schaden, aber keine Toten verursachen und K\u00fcndigungen w\u00fcrden auch nicht so schnell rausgehen, die \u00c4rzte w\u00e4ren bei Notops rechtzeitig da. Sollen die sich auf ein Schiff stellen und dann deren Plakate da aush\u00e4ngen (hatten die auch schon gemacht) das schadet auch keinen B\u00fcrger extrem und sowas wie mit der Radfahrerin w\u00e4re nicht passiert. \n\nEs gibt also sehr viele, auch extreme Formen f\u00fcr Protest. Das mit \"Es geht nicht anders! Nur so kriegt man Aufmerksamkeit!\" Ist falsch und dumm. Selbst das mit der Autohalle war besser als die Autobahnen zu bekleben. Die suchen meiner Meinung nach nur Gr\u00fcnde um Existenzen zu zerst\u00f6ren. Ich will gar nicht wissen was alles passiert ist wegen den unn\u00f6tigen Staus... wie viele OPs abgesagt werden mussten und wie oft Hilfe zu sp\u00e4t kam. Oder wie viele wohl gek\u00fcndigt wurden. Die sollen sich eine oder mehrere dieser anderen Protestarten aussuchen und nicht den B\u00fcrger schaden. Wenn schon festkleben, dann direkt bei den Unternehmen oder Politikern. Handelsschiff, Autohaus / Halle, Einfahrt, Bundestag.", "like_count": 0, "author_id": "UCT9L9mPQmSncQT8e4ZwiQAA", "author": "@Sir_Horde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/63QZITPCaWn3KrsVidU2jkUuy9yZO2kXbzyBp6yHTeJlOuQiy_8ZgzZZ9qufKkYqOdAtuQ11=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sir_Horde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6my6V3wRUuGjn38J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gute Intention aber gebt solchen Terroristen (Letzte Generation) in Zukunft bitte keine B\u00fchne mehr!", "like_count": 2, "author_id": "UCglVEXthRM7de-WiKy2f2DQ", "author": "@SchwarzrotertodKDL", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnBt6Jrt5JBnoKGPYbeA4-VZQ0SwyR5PpdhmRvaC8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SchwarzrotertodKDL", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hat jemand einen Link zur Studie welche behauptet das in 2 - 3 Jahren alles den Bach runtergeht?\nDas is wohl etwas \u00fcbertrieben und Angstmache.", "like_count": 4, "author_id": "UCpbd8F-tzbgkLwYvAuL-ZmA", "author": "@Starfox984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EzFhVgFc4uUNdj5a59B9pn94cvsyqyOI7vxo29HbSFVdVf1ZH07UcWj5XYJa8wP20S4vkKKXwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Starfox984", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDJot0Bez1", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "Hi Starfox, hier findest Du die Pressemitteilung des Weltklimarat IPCC: https://www.ipcc.ch/2022/04/04/ipcc-ar6-wgiii-pressrelease/", "like_count": 14, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDK1n8qWRb", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "Diese apokalyptischen Drohszenarien geht mir auch auf den Geist schlimmer als bei den Zeugen. Die beziehen sich da immer auf die Kipppunkte. Aber soweit ich wei\u00df gibt es bei diesem Punkt in der Wissenschaft kein Einvernehmen wann diese erreicht sind und wo die liegen oder ob es die so \u00fcberhaupt gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDKRr0nwr9", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "Geo-Student hier.\nDie Aussage, dass in 2-3 Jahren alles den Bach runter geht ist \u00fcbertrieben.\n\nWo er sich drauf bezieht sind jene Studien und Modelle des ICCP, dass wir bis 2025 Zeit haben um unseren C-Austo\u00df soweit zu verringern, dass wir die 1,5 \u00b0C Marke nicht \u00fcberschreiten.\n\nDa hat sich aber schon gezeigt, dass wir auch rein rechnerisch die 1,5 \u00b0C noch 2 \u00b0C nicht mehr aufhalten k\u00f6nnen.\n\nNachzulesen in den Berichten des ICCPs. :)", "like_count": 13, "author_id": "UCo5MNQQ_B01QVuuDiUG8LbQ", "author": "@Makama1712", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kekkC7PzTQiL8SSmFDRu7qt2Uj7jdTMhqX2USh6zGCYX4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Makama1712", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDL3csmjhX", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@Makama1712\u00a0 Es gab nie die Chance irgendwelche Ziele zu erreichen, das waren die Wunschtr\u00e4ume von Kleinkindern und Linken Spinnern. Die Welt macht bei eurem Aktionismus nicht mit und Deutschland kann nicht die Welt retten", "like_count": 0, "author_id": "UCI1b8FSnFzPZCsViJtK0L2w", "author": "@ChivLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_bTWJ-8i4SfZQakcmlsDus2mlL0MohdsUSu9z8ARz-l0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChivLP", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDLae9ZSqP", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "Er hat nicht gesagt, dass in 2-3 Jahren die Welt untergeht, sondern dass wir in diesem Zeitraum etwas tun muessen. Das ist ein gewaltiger Unterschied.", "like_count": 14, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDLwvHAjUX", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@Makama1712\u00a0 danke", "like_count": 2, "author_id": "UCpbd8F-tzbgkLwYvAuL-ZmA", "author": "@Starfox984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EzFhVgFc4uUNdj5a59B9pn94cvsyqyOI7vxo29HbSFVdVf1ZH07UcWj5XYJa8wP20S4vkKKXwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Starfox984", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDOSBrfCJ6", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@Makama1712\u00a0 Naja so ganz steht das so nicht in den Berichten. Vielmehr steht dort, dass wir eine Erw\u00e4rmung von 1,5 Grad oder meinetwegen auch 2 Grad bis zur Mitte des Jahrhunderts verhindern k\u00f6nnten, indem wir den Co2 Aussto\u00df drastisch verringern. Dass das Klima auch in jedem erdenklichen Emissionsszenario sich weiter erw\u00e4rmen wird und auch die 1,5 Grad \u00fcbertreffen wird, ist wohl klar, nur eben nicht in solch einem Tempo, dann eventuell ein paar Jahrzehnte sp\u00e4ter.", "like_count": 0, "author_id": "UCg66Xmx-deSDj22sLgeJXcg", "author": "@derbecker8933", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JFNyAfHCE6zOiVvuLWSjr7lWVPAm5ehQi4vMfadjwvPazIXQSV3-6qphIUjpUB0cLppykEAy=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derbecker8933", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDPZ9bWG1t", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@loveartandscience6289\u00a0 Genau, und dann haben wir keine Chance mehr zu \u00fcberleben. Junge Junge, wie l\u00e4cherlich.", "like_count": 1, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDS0MS8fiv", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 einfach mal den aktuellen IPCC-Bericht lesen. Ich glaube dann wird vieles verst\u00e4ndlich.", "like_count": 9, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDT8kTJ0PQ", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Wieso denn immer ins Laecherliche ziehen, was wissenschaftlich belegt ist? Es ist nicht davon die Rede, dass wir aussterben werden. Aber die Lebensqualitaet wird sinken, das ist Fakt. \nDass der Klimawandel drastische Auswirkungen haben wird, ist genauso ein Fakt wie die Tatsache, dass die Erde der Form einer Kugel nahekommt oder dass die Welt aus Atomen besteht.", "like_count": 0, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDW5JBsoGc", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Deine Aussage ist in etwa so logisch, wie wenn ein Krebspatient sagen w\u00fcrde \"Na klar! Wenn ich den Tumor nicht in den n\u00e4chsten drei Jahren behandeln lasse, habe ich keine Chance mehr zu \u00fcberleben. Junge, Junge, wie l\u00e4cherlich.\"", "like_count": 4, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDYSB67s-S", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 so ist es in diesem Fall aber eben nicht. Nicht alles, was hinkt, ist ein Vergleich.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDZQr3ev0_", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Achso? Weil du nach drei Jahren deinen Staubsauger rausholst und das CO2, was bis dahin freigesetzt wurde, eigenh\u00e4ndig wieder einsaugen wirst? Von sogenannten Kipppunkten schonmal was geh\u00f6rt? Points of no return? Schwellenwerte, deren \u00dcbertretungen irreversible Konsequenzen nach sich ziehen werden, die man nie mehr wieder r\u00fcckg\u00e4ngig machen k\u00f6nnen wird? Davon redet der IPCC-Bericht. Aber klar, was wissen die schon, die den Bericht geschrieben haben? Nein, DU, Youtube-Hannes, du wei\u00dft das viel besser als die!", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDc3vO0l56", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@loveartandscience6289\u00a0 Dass die Lebensqualit\u00e4t durch hohe Energiepreise gerade sinkt, ist fakt. Dass weniger Menschen erfrieren ist Fakt (denke, die haben dann ne h\u00f6here Lebensqualit\u00e4t). Bin \u00fcbrigens promovierter Physiker, also komm mir nicht mit halbgaren Argumenten \u00fcber \"die Wissenschaft\".", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDcJuSloy8", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Selbst der IPCC nimmt Abstand von den meisten \"wissenschaftlich vorausgesagten\" Kipppunkten. Der IPCC, also die Institution, bei deren Zusammensetzung u.a. Greenpeace und andere Umweltsekten mitgewirkt haben. Anscheinend hast du den Bericht nicht gelesen. Und schon gar nicht die Kommentare dazu.", "like_count": 1, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDeVM0QiQg", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Stimmt halt nicht. Wer h\u00e4tte es gedacht? Der Bericht sagt maximal, dass diverse Kipppunkte etwas sp\u00e4ter erreicht werden als erwartet. Aber nicht, dass sie \u00fcberhaupt nicht mehr zu bef\u00fcrchten w\u00e4ren.", "like_count": 2, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDfcFcxZqn", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Doch bei einigen steht highly unlikely dran. Mal im Ernst: Schon mal reingeschaut?", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDflT3GFrM", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Und nochmal: Das ist der IPCC ein Gremium voller Kliamahysteriker und solcher, die eine Karriere auf Grundlage der Klimapanik aufgebaut haben.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDgKwJS8VN", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 \"Highly unlikely\" at +1.5\u00b0C.", "like_count": 1, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDgQYcngJZ", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 \"ein Gremium voller Kliamahysteriker und solcher, die eine Karriere auf Grundlage der Klimapanik aufgebaut haben.\"\n\nJap, man merkt, wie seri\u00f6s du dich mit dem Thema befasst...", "like_count": 2, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDnPxlWLum", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Ja, tue ich. Tolles Gegenargument von dir...nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDnVez6_WN", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Nein. Du hast also nicht reingeschaut und verbreitest Fake News.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDoT23i6ac", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Zitiere doch mal ein konkretes Beispiel, bei dem der Bericht sagt, dass das definitiv nicht mehr zu bef\u00fcrchten sei.", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDpPqurr0t", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Mhm, man sieht ja schon daran, dass du 1,5 Grad erw\u00e4hnst, dass du nie in den Bericht reingelesen hast. Bist halt ein Kind des postfaktischen Zeitalters. Irgendwie tust du mir leid. Ich frage mich, was du in 20 Jahren sagen wirst, wenn die Welt doch nicht untergegangen sein wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iDqCqXEoxk", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Oh nein! Ich habe eine Beispielzahl genannt, weil kein konkretes Beispiel im Raum stand! AAAAAAAaaaaAaaaaHH!!!1!!!! \n\n...So. Und wo war nun das konkrete Beispiel, um welches ich dich gebeten hatte, von dem der Bericht definitiv sagt, dass das so wie zuvor prognostiziert niemals eintreten wird? Du hast den Bericht ja zum Gl\u00fcck in- und auswendig gelernt und wei\u00dft deshalb ganz genau ein solches Beispiel direkt aus dem Stegreif zu benennen. Immerhin berufst du dich ja gerade die ganze Zeit darauf, dass du definitiv zweifelsohne wei\u00dft, dass solche Beispiele dort drinnen stehen w\u00fcrden.", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iE8obk1sMu", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 die welt wird nicht untergehen sondern die menschheit.", "like_count": 2, "author_id": "UCOKvrDl3ZI60PYhZnvA9liQ", "author": "@TCR420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0-l46MZO3v_L0a13S-b6DfP1_V9-5wnJf4yysqjsnOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TCR420", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iE9D7nFQhK", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Entschuldige, dass ich das jetzt fragen muss: Bist du dumm? Google doch einfach den Bericht. Kannst ihn als PDF runterladen und dann nach highly unlikely suchen.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iE9v3OxeEf", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@TCR420\u00a0 achso? Wann und wie wird das geschehen?", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iEcfXcCRjp", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Nein, ich bin schlau und zeige auf, wie sehr du um eine f\u00fcr dich angeblich so einfach zu gebende Antwort herumdruckst, weil du den Bericht eben NICHT selber gelesen hast, sonst w\u00e4re es dir ein Leichtes, ein entsprechendes Beispiel zu benennen, wenn es denn eines geben w\u00fcrde.", "like_count": 1, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iEi3AqocQJ", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Austrocknen des Regenwaldes, Auftauen des Permafrostbodens und Gr\u00f6nlandinlandeises als nur drei Beispiele (bei letzteren beiden ist nicht das Szenario an sich unwahrscheinlich, sondern, die Geschwindigkeit und damit die Irreversibilit\u00e4t/Instabilit\u00e4t des aktuellen Zustandes). Das Traurige ist, dass du ja wirklich glaubst, das Richtige zu tun. Schlie\u00dflich geht es ja ums Klima. Und die L\u00f6sung w\u00e4re ja sooo einfach. W\u00e4ren nur nicht die Politiker und M\u00e4chtigen weltweit so doof und so korrupt. Die Wahrheit ist, dass du einem Narrativ aufgesessen bist, das zwar nicht g\u00e4nzlich falsch ist, aber kein Horrorszenario ist. Und ich bitte dich, mal ganzehrlich zu dir zu sein. Was verstehst du von Klima, Klimamodellen und Wissenschaft allgemein? Wahrscheinlich bist du noch Sch\u00fcler oder junger Student.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iEonm1saIJ", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Abgeschlossenes Masterstudium Geowissenschaften, um genau zu sein. Und jetzt schauen wir doch mal, du nennst also drei Beispiele und sagst bei zwei dieser drei Beispiele nun selbst, dass nie davon die Rede war, dass sie selbst unrealistisch seien, sondern nur die erwartete Geschwindigkeit, und guess what? Das ist GENAU DAS, was ich zuvor gesagt habe, dass der Bericht eben nicht schreibt, dass diese Szenarien \u00fcberhaupt nicht mehr bef\u00fcrchtet werden m\u00fcssten, sondern erst ab einem gr\u00f6\u00dferen Temperaturanstieg als bisher gedacht zum Problem werden. (Was du ja so sch\u00f6n bel\u00e4cheln wolltest mit \"Oaaah! Der hat 1.5\u00b0 gesagt!!!!!\" ), hei\u00dft also nichts anderes, als dass wir noch etwas mehr Spielraum haben, ehe ein irreversibler Zustand dort erreicht ist, hei\u00dft aber eben NICHT, dass wir diesen irreversiblen Zustand nicht trotzdem in Zukunft herbeif\u00fchren w\u00fcrden, wenn wir nicht entsprechend gegensteuern.", "like_count": 1, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iFXq6PsnFO", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 nein, ich schreibe, dass dies eben dann keine Kipppunkte sind.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iFY8dbpFHc", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 ich glaube, du wei\u00dft nicht genau, was ein Kipppunkt ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iFbjV0gskr", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Nat\u00fcrlich sind das dann immer noch Kipppunkte - die kippen dann halt eben blo\u00df bei etwas h\u00f6heren Temperaturen als bislang angenommen. Wei\u00dft du \u00fcberhaupt, was das Problem daran ist, wenn Permafrostboden auftaut? Da ist eine Menge Methangas drin gespeichert, die beim Auftauen freigesetzt wird, und dass Methan ein viel st\u00e4rkeres Treibhausgas ist als CO2, das muss ich ja jetzt hoffentlich nicht erst noch erkl\u00e4ren. Aber wenn das Methan freigesetzt ist, dann ist es halt eben freigesetzt. Das kriegst du dann nicht mal eben einfach wieder in den Boden reingepresst, wenn der wieder festfrieren sollte.", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg.9iDJ00cppw79iFzlqD3g1i", "parent": "UgxI_0ts91dfNNJ8aPV4AaABAg", "text": "Diese Prognosen stammen alle aus Modellen welche sich in der Vergangenheit kontinuierlich als falsch herausgestellt haben, wie oft genau sollen die Pole mittlerweile komplett verschwunden sein? Und was war nochmal mit dem prognostizierten Baumsterben ? Und um wie viele Meter soll der Meeresspiegel jetzt schon mehrmals angesteigen sein ? Panik verkauft sich gut, es geht nur um geldmacherei.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja kann man zustimmen aber wenn man es damit \u00fcbertreibt wird niemanden geholfen", "like_count": 3, "author_id": "UC36FlS_FePD5-8LJ7Qx53gw", "author": "@dngdefi2647", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKE5F1fAGHH-O-jVIS6Xnu3pXY-stbigYlKB8VLJmJSJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dngdefi2647", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDK2LDwtFA", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "Hi DNG, was genau meinst Du damit? Und wie w\u00fcrde Deiner Meinung nach eine angemessene Protestform aussehen?", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDKZLtjFGO", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "Man kann bei einer solchen Politik und einer solchen Krise nicht \u00fcbertreiben!", "like_count": 6, "author_id": "UCMkhWt36PsEZKKFpQCpBRwg", "author": "@fukksociety2019", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kyTj40K_Vo9JgDELkOYm1PxyOI9YQ3vHOj9S_VVGkJls0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fukksociety2019", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDLP8HJ5nQ", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "Allerdings h\u00f6rt auch sage und schreiben niemand zu, wenn man nicht radikal wird. Wie lange wird nun schon f\u00fcrs Klima protestiert? Und wie viel hat sich seit dem getan? Nicht genug. Bei weitem nicht.\nIch besch\u00f6nige hier keine Methoden, allerdings finde ich es auch absolut nicht verwunderlich, dass zu ihnen gegriffen wird. Sind wir ehrlich, es war nur eine Frage der Zeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCFMaIcFfw6ZMlMTtfHvq4gg", "author": "@annas_core", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwNCQ1t4AILLSFoVjmVGEBkufwQEa_teOITbOhoAJdu53wycHLcV3VsJSYm5tfmdWZPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annas_core", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDLlF2MWON", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 ich meinte damit das man sich nicht auf die Stra\u00dfe kleben sollte oder Gem\u00e4lde beschmiert weil es ja sinnvoller w\u00e4re die Politiker aufmerksam auf die Probleme zu machen indem man Protestiert und Leute mit einem Gespr\u00e4ch zu \u00fcberzeugen anstatt das man andere Mitb\u00fcrger den Tag ruiniert es gab einen Fall wo jemand wegen den Protestanten die sich auf eine Stra\u00dfe geklebt haben gestorben ist und da muss eine Grenze gezogen niemand wird auf sie h\u00f6ren wenn sie solche Aktionen machen oder sich damit anfreunden", "like_count": 0, "author_id": "UC36FlS_FePD5-8LJ7Qx53gw", "author": "@dngdefi2647", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKE5F1fAGHH-O-jVIS6Xnu3pXY-stbigYlKB8VLJmJSJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dngdefi2647", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDLsC3CE3D", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@fukksociety2019\u00a0 sind die Aktionen zu radikal, dann schaut niemand auf den Inhalt des Protests", "like_count": 5, "author_id": "UCBm6rQ6fIYGyGSwkarnaBjw", "author": "@Kullercooki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nv18AfGSk1MGlxeUEcZEvaZ80fdXOVQmPe11kKjvmF13iq=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kullercooki", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDNeSJluFj", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@Kullercooki\u00a0 100%", "like_count": 0, "author_id": "UC36FlS_FePD5-8LJ7Qx53gw", "author": "@dngdefi2647", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKE5F1fAGHH-O-jVIS6Xnu3pXY-stbigYlKB8VLJmJSJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dngdefi2647", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDP1-42DeV", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@fukksociety2019\u00a0 Keines der Horrorszenarien ist je eingetreten. Wahrscheinlich bist du zu jung, um das miterlebt zu haben.", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDPimxIq4w", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@Kullercooki\u00a0 stimmt, aber so wie haupts\u00e4chlich \u00fcber die Aktionen berichtet wird, ist das Ganze ja eher kontraproduktiv. Es wird von \"Klimakriminellen\" gesprochen und negative Assoziationen geweckt. Das f\u00f6rdert dieses wichtige Thema nicht.\n\nProteste wie das Ankleben an Schutzscheiben in Museen usw. finde ich pers\u00f6nlich okay und \u00f6ffentlichkeitswirksam, die Eingriffe in den Stra\u00dfenverkehr nicht. Bei Zweiterem ist es nur eine Frage der Zeit, bis etwas Schlimmes passiert, f\u00fcr das die Aktivisten dann strafrechtlich und moralisch verantwortlich sind.\n\nEdit: ich habe Deinen Kommentar falsch gelesen, sehe ich gerade (habe \"nicht radikal\" gelesen) \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f ich denke, wir sind in etwa einer Meinung. Sorry daf\u00fcr.", "like_count": 0, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDQs1eh7iU", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Von was genau redest du? Welche Horrorszenarien?", "like_count": 1, "author_id": "UCMkhWt36PsEZKKFpQCpBRwg", "author": "@fukksociety2019", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kyTj40K_Vo9JgDELkOYm1PxyOI9YQ3vHOj9S_VVGkJls0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fukksociety2019", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDR5ACRovW", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@Kullercooki\u00a0 Jetzt wird zumindest \u00fcberhaupt hingeschaut, und  Klimaaktivisten nicht mehr ignoriert", "like_count": 3, "author_id": "UCMkhWt36PsEZKKFpQCpBRwg", "author": "@fukksociety2019", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kyTj40K_Vo9JgDELkOYm1PxyOI9YQ3vHOj9S_VVGkJls0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fukksociety2019", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDRsw34dZQ", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@Kullercooki\u00a0 sind sie weniger radikal, bekommen sie keine Beachtung. Genau das ist ja der Grund, warum die Proteste radikaler werden: das Zeitfenster wird immer kleiner und bisherige Protestformen bekommen kaum noch Aufmerksamkeit.", "like_count": 3, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDS0h7iXo1", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@lisabost6004\u00a0 genau, das ist der Balanceakt, den sie gehen. Trotzdem bleibe ich dabei, die Aktionen im Stra\u00dfenverkehr werden zwangsl\u00e4ufig zu einem Ungl\u00fcck f\u00fchren und sollten aufh\u00f6ren. Zudem \"all publicity is good publicity\" meines Erachtens Schwachsinn ist. Viele Menschen reagieren auf so etwas trotzig und stellen sich dann erst Recht gegen dieses wichtige Anliegen.", "like_count": 1, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDUh4IfLew", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Das Verbrennen fossiler Energietr\u00e4ger wird zwangsl\u00e4ufig zu einem Ungl\u00fcck f\u00fchren und sollte aufh\u00f6ren.", "like_count": 1, "author_id": "UCASbxlSosvLGWHxTc6TyB5g", "author": "@HerrBowski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TnH63b98X5Rdwuj0oEk3_OQuUZn-ArwKEzSuhTAGmVlgLo6WHuCjjmKjfhoK9rqvejl32obE1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerrBowski", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDV1ydVgFc", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@HerrBowski\u00a0 ja, bin ich bei Dir. \u00c4ndert aber nichts an meiner Aussage.", "like_count": 1, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDVWTzI05g", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 \u00c4hm, doch. Die Toten durch Klimaprotesten sind theoretisch, die Toten durch die Klimakrise sind bereits real.", "like_count": 0, "author_id": "UCASbxlSosvLGWHxTc6TyB5g", "author": "@HerrBowski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TnH63b98X5Rdwuj0oEk3_OQuUZn-ArwKEzSuhTAGmVlgLo6WHuCjjmKjfhoK9rqvejl32obE1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerrBowski", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDWD3-yCZT", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@HerrBowski\u00a0 Es ist bereits eine Frau im Kontext einer Stra\u00dfenblockade umgekommen. Da steht der Pflichtwidrigkeitszusammenhang im Rahmen der fahrl\u00e4ssigen T\u00f6tung noch infrage (denke kaum, dass ein Eventualvorsatz f\u00fcr eine Strafbarkeit wegen Totschlags bejaht werden kann). \n\nDavon abgesehen ist das meiner Meinung nach eine sauschwache Argumentation, die einzig und allein auf \"der Zweck heiligt die Mittel\" basiert. Sorry.", "like_count": 1, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDYQtCsjpz", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Nein, die Frau ist nicht \u201cim Kontext einer Stra\u00dfenblockade umgekommen\u201c. Es war eine reine Korrelation, keinerlei Kausalit\u00e4t. \n\nDer RBB (und die S\u00fcddeutsche Zeitung hinter einer Paywall) Schreiben folgendes: \u201cNach Informationen der Zeitung soll die Not\u00e4rztin durch den Stau nicht behindert worden sein und das Unfallopfer versorgt haben. Sie habe zwar kurz erwogen, den Betonmischer anheben zu lassen. Das \"h\u00e4tte aber wohl l\u00e4nger gedauert wie auch die medizinische Situation verschlechtert\", zitierte die Zeitung aus dem Vermerk.\nDer Betonmischer sollte sich mit eigener Motorkraft fortbewegen. Selbst wenn \"mit R\u00fcstwagen oder Kran andere technische M\u00f6glichkeiten zur Verf\u00fcgung gestanden h\u00e4tten, war dies die richtige Vorgehensweise.\" Die Not\u00e4rztin habe \"klar ge\u00e4u\u00dfert, dass sie sich auch bei der Verf\u00fcgbarkeit von anderen technischen M\u00f6glichkeiten durch R\u00fcstwagen oder Kran sofort f\u00fcr diese Methode entschieden h\u00e4tte\", hei\u00dft es laut Bericht in dem Vermerk weiter.\u201d", "like_count": 0, "author_id": "UCASbxlSosvLGWHxTc6TyB5g", "author": "@HerrBowski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TnH63b98X5Rdwuj0oEk3_OQuUZn-ArwKEzSuhTAGmVlgLo6WHuCjjmKjfhoK9rqvejl32obE1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerrBowski", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDYrtwZ_Qy", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@HerrBowski\u00a0 deswegen \"im Kontext\" und nicht \"wegen einer Stra\u00dfenblockade\". Ich habe doch selber geschrieben, dass der Pflichtwidrigkeitszusammenhang noch sehr zweifelhaft ist. Dar\u00fcber entscheidet aber ein Gericht (bzw die StA) und nicht ein Journalist der S\u00fcddeutschen. \n\nLiest Du meine Kommentare auch durch oder schie\u00dft Du einfach nur kategorisch dagegen?", "like_count": 1, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDZRUdt_oG", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Ich lese Kommentare. Aber wieso w\u00fcrgst du eine Argumentation hoch, deren Kausalit\u00e4t von Beteiligten widerlegt wurde? Der Protest hatte keinen Einfluss auf die Rettung der Person. Das wirkt wie ein billiger Versuch, die Klimabewegung in Verbindung mit den Tod der Frau zu bringen.", "like_count": 0, "author_id": "UCASbxlSosvLGWHxTc6TyB5g", "author": "@HerrBowski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TnH63b98X5Rdwuj0oEk3_OQuUZn-ArwKEzSuhTAGmVlgLo6WHuCjjmKjfhoK9rqvejl32obE1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerrBowski", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iDZwonEIRs", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Die Sanit\u00e4terin vor Ort hat l\u00e4ngst gesagt, dass die Blockade keinerlei Einfluss auf den Verlauf der gescheiterten Rettungsaktion hatte und dass das Rettungsfahrzeug, welches wegen der Blockade vermeintlich versp\u00e4tet eingetroffen sei, letzten Endes so oder so nicht zum Einsatz gekommen w\u00e4re.", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iEuUbKsXbb", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 \"Der Zweck heiligt die mittel\"\n\nInformier dich mal bitte \u00fcber das Plioz\u00e4n.\n\nIn 3 Jahren haben wir bei derzeitigem CO\u00b2 Aussto\u00df die Konzentration von CO\u00b2 in der Atmosph\u00e4re wie zu dieser Zeit erreicht.\nUnd das wird ein Wendepunkt dessen Ereignisse wir nicht mehr aufhalten k\u00f6nnen wenn es erstmal passiert", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iEy6ahX0Ns", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 also heiligt der Zweck die Mittel? Wie weit d\u00fcrfen sie Deiner Meinung nach gehen? Gibt es eine Grenze und wenn ja, wo ziehst Du die?", "like_count": 0, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iF04N_nUKT", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Sie d\u00fcrfen soweit gehen wie unsere Regierung sie zwingt zu gehen.\nSolang nichts gegen den Klimawandel aktiv von der Regierung kommt muss der protest immer aufdringlicher werden.\n3 Jahre sind verdammt wenig und das Fortbestehen der Menschheit h\u00e4ngt daran.\nWir reden von 20m mehr Meeresspiegel.\nWir reden von D\u00fcrre.\nWir reden von weniger Lebensraum.\nUnd wir reden von Tod.\n\nDa sollte man \u00fcber ein paar blockierte Stra\u00dfen so unangenehm es auch ist hinwegsehen k\u00f6nnen", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iF0uUjuuOW", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 also Menschenleben in Kauf nehmen? Leben von B\u00fcrgern, die nicht in \u00c4mtern oder Positionen sitzen, in denen sie aktiv etwas bewegen k\u00f6nnten? Menschen, die m\u00f6glicherweise auch ein Eingreifen der Regierung fordern und die Klimakrise genau so ernst nehmen wie die Aktivisten selbst? Sind das dann \"Kollateralsch\u00e4den\"?\n\nWerd mal bitte konkret. Ist alles erlaubt in diesem Zusammenhang Deiner Meinung nach? Ist das nicht exakt die Denkweise von Extremisten?", "like_count": 0, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iF1Y6t7Dzz", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 davon abgesehen tust du gerade so, als w\u00fcrde unsere Regierung den Klimawandel leugnen und h\u00e4tte nicht l\u00e4ngst schon aktiv dagegen gesteuert. Das mag alles noch zu wenig/ineffizient sein oder von verschiedenen Interessengruppen sabotiert werden, aber zu sagen dass \"nichts gegen den Klimawandel aktiv von der Regierung kommt\" ist einfach falsch.", "like_count": 0, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iF1law6Lg-", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Logischerweise ist ein Mord nicht erlaubt z.b.\nAber die Zeit rennt weg und da sollte man keine explizite Grenze ziehen.\nWenn 100 Menschen sterben durch die Proteste ist das hoch bedauerlich und darf nat\u00fcrlich kritisiert werden. Sollte vor allem auch bestraft werden, aber wenn die Regierung nichts bez\u00fcglich des klimas unternimmt sterben nicht nur einige hundert sondern hunderte millionen", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iF1uQlF-jG", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Unser CO\u00b2 Aussto\u00df in Deutschland hat sich in den letzten Jahren nicht nennenswert gesenkt...Da sind alles Alibi Ma\u00dfnahmen.", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iF2UYAyRf-", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 ich kann das schon nachvollziehen und wir sind uns auch einig, was die Dringlichkeit des Problems angeht, denke ich.\nAber hinsichtlich der Mittel und der Effektivit\u00e4t solcher Formen des Protests unterscheiden sich unsere Meinungen. Wenn der erste Aktivist wegen fahrl\u00e4ssiger T\u00f6tung (oder gar Totschlags mit Eventualvorsatz) verurteilt wird, ist nicht nur diese konkrete Aktivistengruppe dadurch stigmatisiert, sondern schlimmstenfalls das ganze, abstrakte Anliegen dahinter negativ behaftet. Dann wurde genau das Gegenteil von dem erreicht, was erreicht werden muss: die Bev\u00f6lkerung auf die Seite derjenigen ziehen, die schnelle und effektive Ma\u00dfnahmen f\u00f6rdern. Man gibt populistischen Politikern dann vielmehr das beste Werkzeug an die Hand, diese Anliegen zu diskreditieren und spielt diesen in die H\u00e4nde. \n\nMeine Meinung ist diese: \u00f6ffentlichkeitswirksame, ruhig auch \"provozierende\" Proteste (zB die Museumsaktionen) ja, alles was lebensgef\u00e4hrlich ist und zwangsl\u00e4ufig zu Todesf\u00e4llen f\u00fchren wird (wie die Stra\u00dfenblockaden) nein.\n\nZu dem Aufwiegen von Menschenleben gegeneinander (\"einige hundert gegen hundert Millionen\"): ethisch ganz schwierig, was Du da geschrieben hast. Das hat auch nichts mit \"Bedauern\" zu tun, das ist eine Floskel von Dir. Deine Argumentation legitimiert diese Tode im Rahmen eines \"h\u00f6heren Guts\". Exakt die Argumentationsweise von Terroristen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iF39-ui_rn", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 der gr\u00f6\u00dfte Fehltritt unserer (Vorg\u00e4nger-)Regierung ist die verkorkste Energiewende. Das ist unglaublich peinlich, was da abgelaufen ist. Bez\u00fcglich \"weitestgehend Alibima\u00dfnahmen\" muss ich Dir leider Recht geben. Es ist ein absolutes Trauerspiel.", "like_count": 0, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iRhZU1SIYw", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Das ist schon widerlegt worden.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iRhfjwpv1e", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Aber wenn ein Kleber dabei los gemacht wird, dann sollte er nicht theatralisch jammern.\nEr lebt ja noch.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iRhwR5Fms9", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Was ist schon wo widerlegt worden?", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iRiRyw_3_8", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 \nAbschlussbericht der Feuerwehr\nRadfahrerin tot: Klima-Kleber hatten Einfluss auf Rettung\nAktualisiert am 09.11.2022\n\nBei t-online auf der Seite gucken.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg.9iDIX9cplSj9iSrMWqxN2B", "parent": "UgxOp7JBZbj38c7gjz14AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Okay, danke f\u00fcr die Info.", "like_count": 0, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi0b2nz_nGPHvmgA14AaABAg", "parent": "root", "text": "Allein dass der Lars den Begriff \"Terrorismus\" im Zusammenhang mit Klimastreiks benutzt, ist sowas von unangebracht. Man darf nicht leichtfertig mit solchen krassen Begriffen um sich werfen und diesen grenzenlosen Hass verbreiten. Was die letzte Generation macht, ist KEIN Terrorismus....", "like_count": 0, "author_id": "UCJdUySd2aWwmShbAKGAk_qA", "author": "@pilledupmind8461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SzRtufZblYFZfO3q2I6l8j-KH9XmCDgNowE_GP0lYqVkrjbxi7KFt4Q67wUBQHK7uEOfwPWNtw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilledupmind8461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi0b2nz_nGPHvmgA14AaABAg.9iDIGhZIuiF9iDKFEx4YBv", "parent": "Ugwi0b2nz_nGPHvmgA14AaABAg", "text": "Und was passiert wenn ihre Aktivismus zu keinem Erfolg f\u00fchrt aus deren Sicht? Sie sagen sie haben zuerst demonstriert bei Fridays for Future etc. und dann sind zu Blockaden usw. \u00fcbergegangen. Also was kommt als Steigerung?", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi0b2nz_nGPHvmgA14AaABAg.9iDIGhZIuiF9iDKsSo4XNw", "parent": "Ugwi0b2nz_nGPHvmgA14AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 Ich hab nie geh\u00f6rt, dass sie vorher bei FFF waren. Hast du da eine Quelle?", "like_count": 1, "author_id": "UCJdUySd2aWwmShbAKGAk_qA", "author": "@pilledupmind8461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SzRtufZblYFZfO3q2I6l8j-KH9XmCDgNowE_GP0lYqVkrjbxi7KFt4Q67wUBQHK7uEOfwPWNtw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilledupmind8461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diesen linksextremisten h\u00f6r ich gar nicht erst zu", "like_count": 23, "author_id": "UCE16hfB9FlymWZa_DM7nJMA", "author": "@Pissbudenlui143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yVQsnEc_ffDVoOs_l_I6P8Fp5iIJOHgTP4QrQsA4CTEw9JD4jCiU9Hn7cxJSawFq5d39ueHoVeo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pissbudenlui143", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDINxZRBDm", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "selbst schuld", "like_count": 36, "author_id": "UCMrUACtFmbPH120JklJwKvQ", "author": "@CL-ws4rc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt33YvWL0zl161QILX9jiTAoTpiNX_Y8ngUMVREmILxsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CL-ws4rc", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDJSs8BJV4", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Dito! Nur eine Frage der Zeit bis die Methoden, die absolut niemandem helfen, noch radikaler werden.", "like_count": 7, "author_id": "UC69F225krCfodyHfkeJGqRA", "author": "@NYFEK-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFvJevueO2nPvU9s81kjrPibW3EktWvy6aBeHCxK_aoo0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NYFEK-", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDJvYSdh-C", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Hat was vom trotzigen Kind", "like_count": 29, "author_id": "UCkfMd6iuecAjf78eZOD_VHQ", "author": "@samanthagriffin6710", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQg53xVx9OUhellmF5OxmldEoJ6KKbjOf1XaPHbxs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samanthagriffin6710", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDKfRrhD4F", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Ist also die Rettung der Zivilisation linksextrem und nicht im Interesse von jedem?", "like_count": 0, "author_id": "UCMkhWt36PsEZKKFpQCpBRwg", "author": "@fukksociety2019", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kyTj40K_Vo9JgDELkOYm1PxyOI9YQ3vHOj9S_VVGkJls0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fukksociety2019", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDKoH0djb_", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Wenn der linksextrem ist, dann bist du wohl ein Faschist?", "like_count": 0, "author_id": "UC45h5kY6RoY8bJ4pmQ9NrGA", "author": "@Bubbl3Bubbl3gum", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nf9gBDCLlBzpNVKBgBS7drSSu-faOcMAcii1vCInggIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bubbl3Bubbl3gum", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDLjxCGp32", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Wieso h\u00f6rst du denen nicht zu?", "like_count": 8, "author_id": "UCszuAFAT2ovfkh5yTbx2gxg", "author": "@MP-fl3gf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPaaRuQsVKZTX8EjUHe4KHTqCYoJ7Y1U9KDE0BPouyvEE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MP-fl3gf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDN14ulSFk", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Gib doch einfach zu das es unangenehm ist zu h\u00f6ren das es Wissenschaftlicher Konsens ist das wir auf einen Kollaps von \u00d6kosystemen  zurasen.", "like_count": 22, "author_id": "UClV_Qg8YYq8WV67tim-LQgQ", "author": "@nick8756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp72UI8dza-UHfz9Qn-a3tW-f7RkFih18c5pBEMfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nick8756", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDOkWCEZiY", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Wie l\u00e4cherlich", "like_count": 3, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDPCEtcsMN", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 Es ist nicht KOnsens. Kannst dir einfach mal die Kommentare zum IPCC Berichts durchschauen.", "like_count": 1, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDPIEorEJm", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@Pyriander\u00a0 was genau?", "like_count": 0, "author_id": "UCszuAFAT2ovfkh5yTbx2gxg", "author": "@MP-fl3gf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPaaRuQsVKZTX8EjUHe4KHTqCYoJ7Y1U9KDE0BPouyvEE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MP-fl3gf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDPRwr3jQ3", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Kannst du mir was verlinken.", "like_count": 1, "author_id": "UClV_Qg8YYq8WV67tim-LQgQ", "author": "@nick8756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp72UI8dza-UHfz9Qn-a3tW-f7RkFih18c5pBEMfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nick8756", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDQ44_WKsV", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "ich finde, zuh\u00f6ren sollte man in einer Demokratie immer.\nAber ich kann auch verstehen, wenn man bei gewaltbereiten Gruppen darauf keine Lust hat. \nViel Aufmerksamkeit sollte man ihnen aber definitiv nicht schenken.", "like_count": 1, "author_id": "UCQE8wPRgkUJAjmE6sjTkDiQ", "author": "@fredegarbolger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8CzWWug75oP4rlpZALxwbDKQV_-ALPxNl8FCdrN2574=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fredegarbolger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDQKPFet5C", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 rechtfertigt in einer Demokratie immer noch nicht, Gewalt anzuwenden.\n\nPS: ich hoffe du hast LRS oder bist erst in der 4. Klasse, sonst sehr peinlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCQE8wPRgkUJAjmE6sjTkDiQ", "author": "@fredegarbolger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8CzWWug75oP4rlpZALxwbDKQV_-ALPxNl8FCdrN2574=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fredegarbolger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDU7_2XCu4", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 70% der Tierpopulation sind schon weg. Aussterberate ist tausendfach \u00fcbern normal", "like_count": 1, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDUZ2EKrZo", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@fredegarbolger\u00a0 Typischer ich habe keine Argumente, will aber was raushauen Kommentar\ud83d\ude05\ud83d\ude44", "like_count": 4, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iD_IiiKj9A", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Hast du ihnen denn zugeh\u00f6rt, bevor sie radikaler wurden?", "like_count": 3, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iDclwNcDBC", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Waaas :) Was ist eine \"normale\" Tieraussterbrate bitte? Junge, glaubt ihr den Mist eigentlich selber? Und was genau ist dein Problem damit?", "like_count": 0, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iE-pjeg_Kx", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 neue Tierarten entstehen und gehen im Lauf der Zeit ganz ohne menschengemachten Klimawandel.", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iEvDQ9ylIn", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Dann h\u00f6r Wikipedia zu und informier dich \u00fcber das Plioz\u00e4n.\n\nIn 3 Jahren \u00fcberschreiten wir bei gleich bleibendem CO\u00b2 Aussto\u00df die Konzentration welche damals in der Atmosph\u00e4re war.\nMit anderen Worten das Klima wird sich massiv \u00e4ndern auf der ganzen Welt", "like_count": 1, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iF4zIH-5LS", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "\u00a0@MP-fl3gf\u00a0 Das Eingangsstatement dieses Fadens", "like_count": 0, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg.9iDHRgGYYI_9iGtaf6MG9S", "parent": "UgwFANHd8Rw2btp7EkB4AaABAg", "text": "Ich h\u00f6re diesen Kommunisten ganz genau zu, damit ich wei\u00df, was auf mich zukommt, wenn ein autorit\u00e4res System kommt und wie ich mich auf das gut vorbereiten kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCR5piJkR5cmqChAh_wPAbjg", "author": "@igormalik113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqt0FV1IZBab3pCQhvKn6DTMLD_Ti3_xinPrcD5Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@igormalik113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0XNCPOaka7Y7HxMd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Um mal ganz direkt zu sein: Klimakriese steht ganz klar vor Arbeitsplatzerhalt. ABER: Die letzte Generation tr\u00e4gt durch ihre Aktionen nur dazu bei dass leute sie hassen. Und nicht den Klimawandel. Ich selbst bin f\u00fcr st\u00e4rkeren Einsatz beim dem Thema. Aber mir f\u00e4llt es enorm schwer FFF oder die letzte generation durch ihre Aktionen teilweise noch zu unterst\u00fctzen (bei FFF die Aktion wo sie gefordert haben dass eine S\u00e4ngerin ihre Haare abrasieren soll dass sie bei ihnen spielen darf weil sie Rastalocken als rassistisch ansehen und Ohne Beweis die Polizei als rassistisch zu bezeichnen weil sie Ausl\u00e4nder kontrolliert haben.) Mittlerweile gehen die Aktionen zu weit und Ihr verliert Support in der Allgemeinheit. H\u00f6rt mit dem schei\u00df auf und klebt euch gern an den Bundestag. Aber nicht auf die Stra\u00dfe. Sonst kleben sich bald leute vor Z\u00fcge um den Zugverkehr lahm zu legen und euch damit zu kontern.", "like_count": 9, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0XNCPOaka7Y7HxMd4AaABAg.9iDHMoSKhMo9iDIc0lDNAv", "parent": "Ugz0XNCPOaka7Y7HxMd4AaABAg", "text": "Hi Andreas, danke f\u00fcr Deinen Input! Abgesehen von an den Bundestag kleben, welche weiteren Protestformen w\u00e4ren Deiner Meinung nach legitim?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0XNCPOaka7Y7HxMd4AaABAg.9iDHMoSKhMo9iDJBeNpDDS", "parent": "Ugz0XNCPOaka7Y7HxMd4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 ihr k\u00f6nntet mir eine Frage beantworten. Warum wird mein Kommentar nicht mehr angezeigt wenn ich mich aus YouTube auslogge? \ud83d\ude04", "like_count": 0, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nach 20 Sekunden ist eigentlich schon alles gesagt  was wichtig ist.  STOPPT DIE KLIMAKRISE! Die Mission der letzten Generation ist richtig und wichtig, schaut nicht auf ihre Aktionen sondern setzt euch mit ihrem Inhalt auseinander!  \ud83d\udc9a", "like_count": 52, "author_id": "UCBZ9-VYoErxsg7ogK42BP4g", "author": "@EnricoPallazzoooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5-Pqhr6qYiubI-TDHvYn0ye_HpFTSUZ5_Ov8LQmdcnDFJ7uL65YZAUrR6SS9cB5awkeoQ0wG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EnricoPallazzoooo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDGmpFusVx", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Hi StrikeFreedomV2, danke f\u00fcr Deinen Kommentar! Welche Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Deiner Meinung nach ergriffen werden, um die Klimakrise zu stoppen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDHF4Ws72h", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Fleischindustrie nicht mehr subventionieren  daf\u00fcr  mehr  in Alternativen, Tempolimit  einf\u00fchren,  schnellerer Kohleaustieg, mehr Windkraft ...", "like_count": 27, "author_id": "UCBZ9-VYoErxsg7ogK42BP4g", "author": "@EnricoPallazzoooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5-Pqhr6qYiubI-TDHvYn0ye_HpFTSUZ5_Ov8LQmdcnDFJ7uL65YZAUrR6SS9cB5awkeoQ0wG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EnricoPallazzoooo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDHoFgYICq", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Um mal ganz direkt zu sein: Klimakriese steht ganz klar vor Arbeitsplatzerhalt. ABER: Die letzte Generation tr\u00e4gt durch ihre Aktionen nur dazu bei dass leute sie hassen. Und nicht den Klimawandel. Ich selbst bin f\u00fcr st\u00e4rkeren Einsatz beim dem Thema. Aber mir f\u00e4llt es enorm schwer FFF oder die letzte generation durch ihre Aktionen teilweise noch zu unterst\u00fctzen (bei FFF die Aktion wo sie gefordert haben dass eine S\u00e4ngerin ihre Haare abrasieren soll dass sie bei ihnen spielen darf weil sie Rastalocken als rassistisch ansehen und Ohne Beweis die Polizei als rassistisch zu bezeichnen weil sie Ausl\u00e4nder kontrolliert haben.) Mittlerweile gehen die Aktionen zu weit und Ihr verliert Support in der Allgemeinheit. H\u00f6rt mit dem schei\u00df auf und klebt euch gern an den Bundestag. Aber nicht auf die Stra\u00dfe. Sonst kleben sich bald leute vor Z\u00fcge um den Zugverkehr lahm zu legen und euch damit zu kontern.", "like_count": 0, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDI4VG4n2b", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@EnricoPallazzoooo\u00a0 gas markt = welt markt. Das gas das wir nicht verbrauchen wird dann billiger woanders verbaucht. Ist nat\u00fcrlich zu viel f\u00fcr so einen kopf, dass andere l\u00e4nder eben nicht ihren Wohlstand, oder die aussicht darauf zerst\u00f6rten m\u00f6chte", "like_count": 0, "author_id": "UCDkS6JXkkZd3lcDTNJTaY0Q", "author": "@pistol625", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRaD3yaK0GQjhhxuFMY7NDf6LzeUYQn7irWkUtYeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pistol625", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDIIb83IlH", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Ist halt nur leider direkt falsch.\n\r\nBrian O'Neil (Leitautor des letzten Klimaberichts des Weltklimarats - auf den Weltklimarat sollte man sich ja beziehen k\u00f6nnen ;) ) beispielsweise:\r\n\"So what does this SSP 2 world feel like? It depends, O\u2019Neill told me, on who you are. One thing he wants to make very clear is that all the paths, even the hottest ones, show improvements in human well-being on average. IPCC scientists expect that average life expectancy will continue to rise, that poverty and hunger rates will continue to decline, and that average incomes will go up in every single plausible future, simply because they always have. \u201cThere isn\u2019t, you know, like a Mad Max scenario among the SSPs,\u201d O\u2019Neill said. Climate change will ruin individual lives and kill individual people, and it may even drag down rates of improvement in human well-being, but on average, he said, \u201cwe\u2019re generally in the climate-change field not talking about futures that are worse than today.\u201d\r\n\r\nQuelle = Interview im Atlantic von 2021: \r\nhttps://www.theatlantic.com/science/archive/2021/11/how-bad-will-climate-change-get/620605/\r\n\nIch habe den Eindruck, dass sich die meisten Leute recht wenig mit Wissenschaft auseinandersetzen, sondern mit lautstarken Meinungen von Aktivist*innen, welche wissenschaftliche Aussagen so drehen und interpretieren, wie es die eigene Weltuntergangsstimmung eben braucht. Hauptsache, die Welt geht unter.", "like_count": 13, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDI_KfMHO1", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Die Mission der \u201eletzten Generation\u201c ist weder richtig noch wichtig. Sie bewirkt genau das Gegenteil von dem was sie soll und das schlimmste ist, dass billigend in Kauf genommen wird, dass andere Menschen nicht die schnelle Hilfe bekommen die sie ben\u00f6tigen, nicht rechtzeitig zu Arztterminen, OPs etc. erscheinen k\u00f6nnen oder einfach \u201enur\u201c zur Arbeit fahren k\u00f6nnen. Letzteres solltet ihr von der letzten Generation \u00fcbrigens ab und zu mal probieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCqoQbu0rX28bO3rjmeDGNuw", "author": "@crlh8663", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crlh8663", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDKxx9BD7f", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Ja, es stimmt: Wir muessen alles tun, um die Klimakrise zu bewaeltigen. Und eigentlich waere es super, wenn alle der letzten Generation zuhoeren wuerden und sich nicht nur mit deren Aktionen beschaeftigen wuerden.\nABER: Es ist nunmal Realitaet, dass alle sich auf diese Aktionen stuerzen. Das lenkt vom eigentlichen Ziel der Gruppe ab. Zudem ignoriert der radikale Protest das menschliche Wesen: Wenn jemand, der das Problem nicht wirklich angehen kann, z.B. durch den Protest zu Schaden kommt, wird das eine Trotzreaktion hervorrufen. Nach dem Motto: Wenn du mir etwas vorschreiben moechtest, dann steige ich erst recht in mein Auto!\nDaher ist extremer Protest meiner Meinung nach eher kontraproduktiv.", "like_count": 0, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDLVW6iShh", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@EnricoPallazzoooo\u00a0 Wie viel macht das denn f\u00fcr Deutschland aus ?   Was tragen wir dazu bei, wenn der Rest der Welt nicht mitzieht, was und wer sind die gro\u00dfen Faktoren ? Aber gute und relativ einfach umsetzbare Ideen.", "like_count": 5, "author_id": "UCGjrzgmSFgthO4k5XkUmjjg", "author": "@anonymermax9432", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI-YSOowkOZ8PNwLI3BuAUiA4Q5ZGb6nOR3FlZmCY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anonymermax9432", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDNIopDAAK", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Die Aktionen sind komplett daneben daher wird/ist die Mission missgl\u00fcckt. Vandalismus ist nie richtig. Ich denke die ganzen \"Aktionen\" grade jetzt in dieser Zeit werden nur das Gegenteil bezwecken. Sehr Schade!", "like_count": 6, "author_id": "UCko8uB4Ci8xMbNyZuBNlxgw", "author": "@yoda1422", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6qXlFWjl7cXUeY2fE7crnklv4QmZBU2T52G5ZTqc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yoda1422", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDNgN-1wRl", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@EnricoPallazzoooo\u00a0 Eine Idiotenbremse w\u00e4re toll \u2764\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDOrFz55hy", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@EnricoPallazzoooo\u00a0 Wieviele Windkraftr\u00e4der br\u00e4uchten wir denn so f\u00fcr ein Industrieland wie Deutschland? Wieso Tempolimit und nicht Musikverbot im auto (bringt \u00e4hnlich viel), wieso nicht Verbot von Streamingdienste?", "like_count": 1, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDPXqZaGA9", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\"Die Mission der letzten Generation ist richtig und wichtig, schaut nicht auf ihre Aktionen\"\nDu bist also auch ener von den \"der Zweck heiligt die Mittel\"-Leuten? \nund weil du deinen Zweck als wichtiger als alles andere erachtest, ist nat\u00fcrlich dann das Mittel der Gewalt auch voll in Ordnung? \nDas ist halt das undemokratischste, was man sich vorstellen kann. Stell dir mal, es kleben sich rechte Leute auf die Stra\u00dfe, weil sie gegen gro\u00dfe Einwanderungszahlen demonstrieren, weil sie nicht wollen, dass Deutschland durch jene destabilisert wird.\nDie w\u00fcrde man da aber ganz schnell runterzerren - und das auch vollkommen zurecht!\n\nIch bin f\u00fcr mehr Klimaschutz - daher kotzt es mich echt an wie \"Klimaaktivisten\" das Thema aus dem demokratischen Diskurs holen und in einen gewaltbereiten Extremismus ziehen. Als Demokrat traurig mit anzusehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCQE8wPRgkUJAjmE6sjTkDiQ", "author": "@fredegarbolger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8CzWWug75oP4rlpZALxwbDKQV_-ALPxNl8FCdrN2574=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fredegarbolger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDR4fx_r5g", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Balu683\u00a0 Dann geh mit guten Beispiel voran und h\u00f6r auf Kommentare zu schreiben \ud83d\udc9a", "like_count": 0, "author_id": "UCBZ9-VYoErxsg7ogK42BP4g", "author": "@EnricoPallazzoooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5-Pqhr6qYiubI-TDHvYn0ye_HpFTSUZ5_Ov8LQmdcnDFJ7uL65YZAUrR6SS9cB5awkeoQ0wG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EnricoPallazzoooo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDRMk5mM6g", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bmbm8072\u00a0 der von dir als quelle hinzugezogene artikelausschnitt beschreibt lediglich eines der 5 m\u00f6glichen szenarien. wenn du dich mal mit den szenarien wirklich auseinandersetzt, wie du es von anderen ja verlangst, kann man ohne probleme behaupten, dass wir schon sehr viel eher auf szenario nummer 3 zusteuern statt ssp2. ungleichheit in einkommen weltweit w\u00e4chst trendm\u00e4\u00dfig, wir k\u00f6nnen in sehr vielen l\u00e4ndern zunehmend nationalistische str\u00f6mungen feststellen und der weltweite energieverbrauch scheint eher zu steigen als sich einzupendeln. welche aussage du als \"falsch\" betrachtest hast du auch nicht wirklich dargelegt. \n\ndazu sagt sogar der autor der zeilen, die du hier heran ziehst, dass er sich sehr gut irren k\u00f6nnte, dass die vorgestellten szenarien nur hypothetisch sind und die geschichte normalerweise \"wilder\" verl\u00e4uft als von statistiken prognostiziert.\n\nich habe das gef\u00fchl, dass die klimaaktivisten nicht die einzigen zu sein scheinen, die sich nur oberfl\u00e4chlich mit wissenschaft auseinandersetzen, solange sie die eigenen gef\u00fchle best\u00e4tigt. \n\nquellen: energieverbrauch der welt in zahlen https://ourworldindata.org/energy\nwachsende ungleichheit: https://news.un.org/en/story/2020/01/1055681#:~:text=Inequality%20is%20growing%20for%20more,hampering%20economic%20and%20social%20development.\nsteigender nationalismus: ergebnisse der wahlen weltweit, ich denke die quellen kann man sich ohne probleme auch selber suchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCAfR4FiQwiFEG5jhVuKndlA", "author": "@AllesLatte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGCcO77qRAILeeq23h9y6AoVb-S6jhNjs55xh4H1JqzRtYoueMFrSC8S9Y7lZhzF6Tww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AllesLatte", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDReeT2aHZ", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Ein Tempolimit ist deutlich weniger eingriffsintensiv als ein Verbot von Streamingdiensten, ein Verbot von Musik im Auto (unterstellt, Deine Aussage stimmt) ist nicht kontrollier- und damit auch nicht durchsetzbar.", "like_count": 3, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDRkhM3lN5", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@EnricoPallazzoooo\u00a0 einige gute und wichtige Vorschl\u00e4ge dabei \ud83d\udc4d", "like_count": 1, "author_id": "UCbfgUe4Ly6MPsOFFK72YAhg", "author": "@pilotpetrov3855", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLLqoxLNxKZLPzvA9H7rBC9VBvLBf23zt2Kl75SP8HVOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pilotpetrov3855", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDSw3WB3ni", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@SpangoChrikoWeirdo\u00a0 Bei der Stromproduktion sind bei einen erneuerbaren Anteil von 45 %, bei W\u00e4rmeerzeugung bei ca. 15 %. F\u00fcr Windkraftanlagen gehen wir von 2 % der Landesfl\u00e4che aus. Nichtdestotrotz sind Windkraftanlagen ja nicht die einzige erneuerbare Quelle f\u00fcr Strom.", "like_count": 2, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDU-tch9y_", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Klar, das l\u00e4sst sich einfach so hinnehmen, wenn gekonnt das hier ausgelassen wird: \u201cBut all the current physical impacts of climate change\u2014drought, extreme heat, fire, storms, sea-level rise\u2014would get significantly worse by 2100 under SSP 2. And say goodbye to coral reefs. \u201cAt 2.5 degrees [Celsius], it\u2019s probably a world in which we don\u2019t have them,\u201d O\u2019Neill said. \u201cThey don\u2019t exist.\u201d The Arctic? \u201cMy guess is that we would have a permanently ice-free Arctic in the summer. And so we would have all of the ecological consequences that would come along with that.\u201d Und wenn nat\u00fcrlich egoistisch und ignorant weitergelebt wird, lassen sich auch diese Details vergessen: \u201cBut the world we are heading toward may be one in which the average human is living longer and making more money than ever, but some vulnerable humans and many nonhumans are collateral damage.\u201d", "like_count": 6, "author_id": "UCASbxlSosvLGWHxTc6TyB5g", "author": "@HerrBowski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TnH63b98X5Rdwuj0oEk3_OQuUZn-ArwKEzSuhTAGmVlgLo6WHuCjjmKjfhoK9rqvejl32obE1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerrBowski", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDVFTpkfbp", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@AllesLatte\u00a0  Es ist schonmal sehr sch\u00f6n, dass du ourworldindata kennst und nutzt. Wenn du noch mehr Themen reinziehen m\u00f6chtest in die Diskussion, k\u00f6nntest du ja noch viele weitere Bereiche beleuchten. Armut, Kindersterblichkeit, Bildungsniveau, Lebenserwartung, allgemeiner Wohlstand, Situation der Frauen... Ach ne, da wird die Welt ja besser. Verdammt aber auch. \n\nDer originale Post bezieht sich auf die Aussage innerhalb der ersten 20 Sekunden:\n\"Es ist der absolute Kollaps, auf den wir da gerade zurasen.\"\nIch beziehe mich mit meinem Kommentar auf den urspr\u00fcnglichen Post, also auf diese Aussage. \n\n1.) Es ist kein absoluter Kollaps\n2.) Es herrscht auch kein wissenschaftlicher Konsens (da Punkt 1 schon nicht korrekt)\n\nNochmal zu O'Neil.\nDiese Aussagen beziehen sich nicht nur auf Szenario 1:\n\n\"...We\u2019re generally in the climate-change field not talking about futures that are worse than today.\u201d \n\n\"There isn\u2019t, you know, like a Mad Max scenario among the SSPs\"\n\nVielleicht interpretiere ich die Begriffe \"Klima-Krise\", \"Klima-Apokalypse\", \"Absoluter Kollaps\" auch zu negativ. Darunter stelle ich mir eben ein Mad Max Szenario vor. Das wird es aber - laut O'Neil - eben nicht geben. \n\nBevor es dann pers\u00f6nlich wird (wird es ja immer auf Youtube ;) ): \n- Ich bin der Auffassung, dass es den Klimawandel gibt\n- Ich bin der Auffassung, dass der Mensch einen sehr gro\u00dfen Anteil daran hat\n- Ich gehe nur nicht davon aus, dass \"die Welt untergeht\" und wir innerhalb weniger Jahre die Gesellschaft radikal umbauen m\u00fcssen, weil das der einzige Weg zur Rettung der Menschheit ist", "like_count": 1, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDbG6SVdEa", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Ja. \nJie Welt wird sich drastisch ver\u00e4ndern. Es wird tiefgreifende \u00c4nderungen in Natur und Umwelt geben und sehr viel davon wird sich negativ auswirken. Agree to agree.\n\nDie pragmatische Frage ist aber:\nL\u00e4sst sich das global und in kurzer Zeit \u00fcberhaupt noch verhindern oder w\u00e4re es nicht sinnvoller, sich vorzubereiten und L\u00f6sungen durch Anpassungen zu finden?\n\nLetzteres hat die Menschheit seit Anbeginn ihrer Existenz gemacht. Hat eigentlich ziemlich gut funktioniert. \n\nZu der zweiten Aussage:\nDas ist tats\u00e4chlich schlimm. \nAus einer zivilisatorischen Perspektive (die du wahrscheinlich als egoistische definierst), ist es f\u00fcr die Menschheit als Ganzes dennoch \"verkraftbar\". \nSo w\u00fctend es einen auch macht und so hart es klingt.\nDemgegen\u00fcber steht trotzdem auch die Annahme, dass die Lebensqualit\u00e4t weltweit im Mittel steigen wird.\n\nNehmen wir beide von dir zitierten Aussagen zusammen, dann stehen vom gleichen Forscher die von mir bereits erw\u00e4hnten Aussagen, dass a) wir in eine Zukunft schauen, die nicht schlechter ist, als die Gegenwart und b) dass kein apokalyptisches Szenario eintritt.\n\nO'Neil schafft also das, was viele nicht schaffen:\nEr zeigt klar m\u00f6gliche (teils drastische) negative Entwicklungen auf, ohne dabei aber von Apokalypse und \"Wir haben nur noch ein paar Jahre, sonst sterben wir alle aus.\"-Polemik zu verfallen.\n\nDass die Welt nicht frei von Problemen (wie die von dir zitierten Passagen) sein wird, ist doch logisch.\n\nEs wird nie eine perfekte Welt geben.\n\n\nWir m\u00fcssen deshalb jetzt pragmatische - und nicht ideologische - L\u00f6sungen finden, um m\u00f6glichst vielen Menschen und m\u00f6glichst gut der Umwelt zu helfen.\n\nDabei hilft Weltuntergangspanik, die manche dann als Ersatzreligion annehmen aber herzlich wenig. \nDie verhindert nur konstruktive, L\u00f6sungsfindung. Denn alles, was in der Debatte dann nicht der Maximal-L\u00f6sung (= radikaler Umbau der Gesellschaften weltweit in wenigen Jahren) entspricht, wird im Keim erstickt.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDcq6sSy0-", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@yoda1422\u00a0 Also Vandalismus ist falsch aber die Zerst\u00f6rung der Erde ist richtig? Denn eins geht nur. Komisches Weltbild.", "like_count": 1, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDdzDKDpA5", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Wir haben keine W\u00fcstenpunks und coole Choreografien, aber Kriege um Wasser, D\u00fcrren und tribalistische Gewalt werden wir kriegen. Wir leben auch in einer Blade Runner Realit\u00e4t (Dystopie, Armut, allumfassende Werbung, allem vorangestellte Konzerninteressen), nur ohne fliegende Autos, Neonfarben und Roboter.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDeZUW8zxZ", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 Bei der Aussicht auf Kriege um Wasser, w\u00fcrde ich zustimmen. Das liegt sicher im Bereich des M\u00f6glichen. \n\nAber dass wir jetzt schon in einer Dystopie leben? Nein, daf\u00fcr ist mir die Datenlage dann doch zu positiv.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDfGnLUt5D", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@anonymermax9432\u00a0 Wir w\u00e4ren dadurch auf der gesamten Erde ein Vorreiter und vielleicht auch Vorbild f\u00fcr einige Regierungen, wenn wir es schaffen CO2-Neutral zu werden oder unsere Technologien sogar so weit entwickelt sind, dass wir mehr CO2 einsparen, als wir verbrauchen. Dadurch wird sich mehr mit Deutschland auseinandergesetzt, wie man was hinbekommen hat und was man in seinem Land besser machen kann. Au\u00dferdem werden unsere Technologien verkauft, was offensichtlich gut f\u00fcr uns w\u00e4re.", "like_count": 1, "author_id": "UCyW06iSawsJpF3ri78-Ggkg", "author": "@einfachlukas7840", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrUV0e5XsxxsYXS5ZSIhLQvlKAGp5IpbjBKNsFBDfQhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einfachlukas7840", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDyVtVmdWQ", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Wir reden ja nicht davon, dass die Klimaauswirkungen sich in 1 bis 2 Jahren zeigen, aber jede Ma\u00dfnahme die heute nicht umgesetzt wird, f\u00fchrt zu Sch\u00e4den in der Zukunft durch Kippunkte oder Temperaturschwellen, also wo wir wahrscheinlich wenig bis gar keinen Einfluss mehr auf das Klima haben werden. Und der Mensch ist nicht wirklich bekannt zu reagieren, bevor es zu sp\u00e4t ist. Das sehe ich auch gerade jetzt wieder, wenn wir es nicht schaffen Windkraft- und Solaranlagen auszubauen, obwohl wir genug Potential haben.\n\nAuf eine Technologie zu hoffen, die uns vielleicht in Zukunft \"rettet\" ist auch etwas tr\u00e4umerisch. Gerade wo wir heute die technischen M\u00f6glichkeiten haben, die Energiewende voranzubringen.\n\nJeder wei\u00df, dass die Utopie nicht m\u00f6glich ist, aber darauf hinzuarbeiten und die Welt perfekt wie m\u00f6glich zu machen, finde ich eine gute Einstellung. Stillstand hat uns ja auch nicht hier hergebracht.\n\nIch stimme dir zu dass der Doomerism zu polemisch ist, nichtdestrotrotz wird der Klimaaktivismus darauf reduziert wird und die verschiedenen Debatten gar nicht gesehen werden. Hier hat man wieder einen sch\u00f6nen S\u00fcndenbock gefunden, um sich ja selber nicht \u00e4ndern zu m\u00fcssen. Die Proteste dienen in meinen Augen nur den Druck zu erh\u00f6hen, als wirklich die L\u00f6sungen zu bieten, da wie gesagt der Fahrplan steht, dieser aber ausgebremst wird.", "like_count": 2, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDyzRLTphK", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@pilotpetrov3855\u00a0 Redereien schlie\u00dfen und Kreuzfahrtschiffe verbieten und nicht mehr bauen w\u00e4re viel effektiver, ob ich mit meinem E-Auto 160 oder 130 fahre kann n\u00e4mlich jedem total egal sein, da \u00d6kostrom -.-", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iDzd1Jt8Kz", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 \"Also Vandalismus ist falsch aber die Zerst\u00f6rung der Erde ist richtig?\"\nAlso: Diesem Planeten ist es schlicht egal was wir machen, wir Menschen sind eher wie ein Furunkel im Leben dieses Wasser/Steinklumpens :goodvibes:", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iEaN68IE4f", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@syrocoo1\u00a0 Dem Planeten ist es egal, aber wir retten nicht den Planeten, sondern uns. Wir sind gef\u00e4hrdet, nicht der Planet. Der erholt sich in ein paar Milliarden Jahren wieder.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iF14IB8Xj9", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@sentinelofanarchy8132\u00a0  Da bin ich zu sehr gro\u00dfen Teilen deiner Meinung.\n\nWir m\u00fcssen Erneuerbare ausbauen noch und n\u00f6cher. Das steht au\u00dfer Frage. Was da in den M\u00fchlen der B\u00fcrokratie verlangsamt wird, ist skandal\u00f6s.\n\nBez\u00fcglich der Technologie. \nDas ist das gro\u00dfe Problem an dem Doomerism (Danke f\u00fcr das Wort, kannte ich nicht :) ). Nat\u00fcrlich darf man sich nicht zur\u00fccklehnen und sagen \"Ach, uns wird schon was einfallen.\" Aber man darf auch nicht, aufgrund von quasi-religi\u00f6sen \u00dcberzeugungen sagen \"Das wird nicht helfen. Wir m\u00fcssen XY jetzt komplett verbieten. Das ist der einzige Weg.\"\n\nBeispiel Atomkraft.\nWir in Deutschland sagen \"Die Technologie ist nicht sicher.\" und \"Es gibt keine Endlager.\" und jede Weiterentwicklung der Technologie wird dadurch geblockt. Deshalb wandern seit Jahren/Jahrzehnten echt krasse Wissenschaftler/Ingenieure ins Ausland und forschen dort weiter. In anderen L\u00e4ndern hat man erkannt, dass man Probleme eben l\u00f6sen kann. An was gerade geforscht wird, ist atemberaubend.\nIn Deutschland blockieren wir aber jeden Ansatz dazu und bekommen Schnappatmung und hochroten Kopf, wenn jemand \"Atomkraft\" sagt. \n\nSo kann die Erde eben auch nicht gerettet werden.\n\nAus meiner Sicht, ist der einzige Weg eine Kombination aus ganz vielen Wegen. Technologie, clevere Anpassungsmechaniken, Ausbau der Erneuerbaren und so weiter. \n\nDa darf es aber keine Ideologien geben, sondern nur Pragmatismus:\n- kein Doomerism\n- kein blinder Technologie-Glaube\n- kein \"Einfach weiter so\"\n\nNe. Ideologie beiseite und pragmatische L\u00f6sungen finden. Dann wird das auch was.\n\n----\n\nBez\u00fcglich der Reduktion der Klimaproteste auf Doomerism:\nNaja, wenn eine Gruppe sich \"Last Generation\" nennt und - trotz aller M\u00f6glichkeiten, L\u00f6sungsans\u00e4tze und Bem\u00fchungen - lauthals verk\u00fcndet, dass man die letzte Generation sei, die das Klima retten kann... Selbst Schuld, w\u00fcrde ich sagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iF4H6-riLY", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Naja Doomerism kann auch Menschen bezeichnen, die aufgrund von (aus ihrer Sicht) nicht auftretenden und sichtbaren Ver\u00e4nderungen im Bereich Klimaschutz, in Depressionen verfallen, keine Kinder kriegen wollen etc., da sie denken der Untergang l\u00e4sst sich nicht mehr stoppen. Die Klimaaktivisten w\u00fcrde ich da noch eine optimistischere Sicht zuweisen, sofern gehandelt wird.\n\nDer Konsens liegt halt zwischen Klimaaktivisten und \"Uns wird wird schon was einfallen\" und somit ist keiner repr\u00e4sentativ.\n\nDer Zug mit Atomkraft ist in Deutschland abgefahren. Punkt. Wie gesagt wir haben die Technologien ohne Atomkraft auszukommen, aber leider viel zu langsam, aufgrund von B\u00fcrokratie, Wirtschaftlichkeit sowie politische Interessen.\n\nDies als Ideologie zu diffamieren, unterminiert des Weiteren die Klimabewegung oder gr\u00fcne Politik insgesamt, da man sie nicht unter einen Hut stecken kann. Selbst FFF distanziert sich ja von den Gr\u00fcnen, somit ist dort keine einhellige Meinung. Aber der gro\u00dfe Punkt ist halt, wenn wir vom \"Weiter So\" wegkommen wollen, m\u00fcssen wir bestimmte Dinge einschr\u00e4nken, ganz darauf verzichten oder sogar verbieten, mit einer notwendigen \u00dcbergangszeit, um sich darauf einzustellen ohne trotzig dagegen zu sein. Keiner will dir bspw. das Auto wegnehmen, das ist nichts weiter als Ideologie, wenn jemand das sagt.\n\nJa, aber dieses Bild wurde halt gesch\u00fcrt von Medien und das von gleichen Massen von Klatschpresse wie Bild sowie Mainstreammedien. Anstatt sich mit den Forderungen auseinanderzusetzen wird der Klimaaktivismus darauf reduziert ohne sich mit der Thematik zu besch\u00e4ftigen. Man kann sie ja f\u00fcr gewisse Forderungen kritisieren, die zurzeit utopisch sind oder schlicht nicht umsetzbar, aber darauf hinzuarbeiten finde ich eine gute Sache und ins die M\u00f6glichkeit ins Bewusstsein zu rufen.\n\nWas der Deutsche gut kann ist Probleme anzuprangern, aber L\u00f6sungen zu finden und Ver\u00e4nderungen voranzutreiben, um die Mssst\u00e4nde zu beseitigen, ist aber auch nicht sein Ding.\n\nIn einem Satz zusammengefasst: Anstatt sich gegenseitig auszuspielen, w\u00e4re es doch viel ratsamer gemeinsam konstruktiv zu diskutieren, da dieses konsequente Dagegensein ohne abzuw\u00e4gen von Konservativen, bringt uns halt auch nicht voran.", "like_count": 1, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iF6Tsil4jI", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@sentinelofanarchy8132\u00a0 \nAha okay. Dann verstehe ich den Begriff jetzt besser. Danke. :)\n\nDu beschreibst tats\u00e4chlich genau das, was ich als ideologisches Denken bezeichne selbst, indem du schreibst \"Der Zug daf\u00fcr ist abgefahren. Punkt.\"\nMit so einer \"Punkt.\"-Aussage setzt du eine gedankliche Grenze. Genau das ist aber nicht l\u00f6sungsorientiert, denn ein kompletter Bereich wird einfach ausgeschlossen ohne Wenn und Aber. \n\nBez\u00fcglich des Bildes in den Medien:\nAbsolut. Da wird geframed und viele Menschen sagen dann \"Idioten\" oder dergleichen und besch\u00e4ftigen sich nicht mit dem Klimawandel. \nIch sage \"Ideologen\" und besch\u00e4ftige mich mit dem Klimawandel.\nEs ist n\u00e4mlich auch nicht jeder, der Klima-Protestler*innen kritisert gleich. :D\n\nBez\u00fcglich dem Probleml\u00f6sen der Deutschen:\nTats\u00e4chlich waren wir in der Vergangenheit ziemlich bekannt f\u00fcr Erfindergeist und Ingenieurskunst. \nDas haben wir aber in den letzten Jahren verloren. \nWarum? Weil eben genau solche Aussagen kommen wie \"Der Zug ist abgefahren. Punkt.\" - Da denkt sich jeder Wissenschaflter/Wissenschaftlerin dann \"Na gut, dann geh ich halt wo anders hin, wo man Probleme noch l\u00f6sen kann.\" \n\n=> Genau das Polarisieren beim Thema Klima verhindert es in vielen Bereichen, wirklich voranzukommen, weil in Absoluten gedacht wird.\n\n---\nIch fahre btw. kein Auto, hab nicht vor eines zu kaufen, wohne nur auf paar qm2, habe keine Kinder (die laut Studien ja deutlich mehr CO2 verbrauchen, als mehrere Autos :D), kaufe vor allem Second Hand (obwohl ich es finanziell nicht m\u00fcsste) und fliege nur alle paar Jahre. Ich habe auch keine Angst, dass mir jemand was weg nimmt. Ich bin mit relativ wenig zufrieden. :D\n \nMir geht es nur um Denkverbote und religi\u00f6se Tendenzen, die ich (beiderseits) beobachte und die, wie du am Ende ebenfalls ansprichst, eine konstruktive Diskussion verbieten. Und das ist dann wirklich ein Riesenproblem f\u00fcr Mensch und Umwelt. \n\n---\nAlso, obwohl wir sicherlich einiges unterschiedlich sehen, denke ich, hoffe ich, dass wir genau das tun, was du auch forderst, n\u00e4mlich konstruktiv zu diskutieren. \nDas freut mich.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iF9y-OSIcS", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Ich habe mich oft genug mit Atomkraft besch\u00e4ftigt und bin zu dem Schluss gekommen, dass der Atomausstieg eh kommt oder Neubau von Reaktoren nicht zielf\u00fchrend ist, da wir gut ohne auskommen. L\u00e4ndern mit Uranvorkommen (Russland, China und Indien, wobei bei letzteren Thorium interessant wird) schreibe ich die Atomkraft als \u00dcbergangsl\u00f6sung gar nicht ab, nur ist in Deutschland kein Teil der Energiewende mehr, weil nat\u00fcrlich die Investitionen zur\u00fcckgegangen sind, aber dieses Defizit k\u00f6nnen wir meiner Meinung nach nicht wieder aufholen und sollten das Geld dann lieber in Erneuerbare stecken.\n\nZum Deutschen und Probleml\u00f6sen: Ich meinte den Otto-Normalverbraucher und wie man sich gerne \u00fcber alles aufregt. Ich finde trotzdem die Forschung und Ingenieurskunst (Ich bin selber einer) ist weiterhin einer wichtiger Bestandteil von Deutschland. Erfindertum ist auch nicht mehr so leicht wie fr\u00fcher, um das mal abzuk\u00fcrzen.\n\nDein Lebensstil spiegelt meinen gut wider. Au\u00dfer dass ich bei Klamotten und Mode einfach sehr, sehr selten einkaufen gehe, ich kann an einer Hand abz\u00e4hlen was ich in den letzten 5 Jahren mir gekauft habe. Ich wei\u00df, wo ich noch ausbauf\u00e4hig bin. Also ich mache mir pers\u00f6nlich auch keine Sorge, nur m\u00f6chte das andere Leute es auch verstehen und das Verzicht zwar ein Wohlstandsverlust, aber kein Verlust des Wohlbefindens sein muss. Nur ist die Versuchung anscheinend noch zu gro\u00df, materialistisch (Ich w\u00fcrde mich trotzdem nicht als Minimalist bezeichnen, also mich nat\u00fcrlich mit eingeschlossen) zu leben.\n\nIn der Regierung finde ich die Gr\u00fcnen bisher sehr kompromissbereit und realpolitisch, auch wenn ich sie pers\u00f6nlich nicht w\u00e4hlen w\u00fcrde und finde ich daher das Denkverbote nicht passen. Es wird echt in vielen Bereichen geforscht, aber manches schlie\u00dft sich aufgrund von physikalischen Grenzen einfach von vornherein aus, daher sehe ich kein Denkverbot, sondern ein schnelleres Vorankommen, da \u00dcbergangsl\u00f6sung ja nicht auf Langzeit gedacht werden und die Langzeitl\u00f6sungen schon da sind. (Disclaimer: Ich finde es pers\u00f6nlich schwer alles \u00fcber YT-Kommentare r\u00fcberzubringen, man muss soviel vereinfachen :D)\n\nSolange keiner ankommt und den Klimawandel leugnet ist jede Meinung diskutabel und kann konstruktiv ausgewertet werden. Aus meiner Sicht sind die normalen B\u00fcrger gar nicht so uneinsichtig, vielmehr werden durch verdrehende Berichterstattung Fronten verh\u00e4rtet. Wir sind immernoch eine pluralistische Gesellschaft und daher auch vielmehr als nur Schwarz und Wei\u00df.", "like_count": 1, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iFBZ19ZCIK", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@sentinelofanarchy8132\u00a0 \nOkay, das finde ich eine sehr nachvollziehbare Ansicht zur Atomkraft. Da muss ich Mal dr\u00fcber nachdenken. \n\nJa, ich kaufe egtl. zweimal im Jahr Klamotten. Einmal im Fr\u00fchling, einmal im Herbst und gut ist. \n\nVerstehe, was du meinst mit dem Probleml\u00f6sen und dem Otto-Normalverbraucher. Gehe ich mit. \n\nUnd auch bei den Youtube-Kommentaren teile ich deine Meinung. Ist echt schwierig, weil man ja versucht abzuk\u00fcrzen. Dann hat man keine Gestik, Mimik, Betonung etc. Da sind auch Missverst\u00e4ndnisse vorprogrammiert. \n\nAbsolut. Die Basis sollte schon die Akzeptanz des Klimawandels und der schwerwiegenden folgen sein. \nIst ja egtl immer so. Erst wenn man im Gespr\u00e4ch die gleiche Basis hat, kann eine L\u00f6sung gefunden werden. Oder, da wir hier ja die Welt nicht in YouTube retten k\u00f6nnen \ud83e\udd23 - zumindest die andere Seite verstanden werden. \n\nVielen Dank f\u00fcr deine Ansichten bis hier hin. \n\nWie siehst du den Punkt, dass selbst wenn Deutschland sagen wir Mal mega Ver\u00e4nderungen schafft, ein Gro\u00dfteil der Welt ganz andere Probleme hat. Bspw. geht es ja f\u00fcr Millionen oder gar Milliarden Menschen darum, \u00fcberhaupt Mal ans Stromnetz zu kommen. Da spielt die Form der Energie keine Rolle und wird dort auch auf absehbare Zeit keine Rolle spielen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iFFCN_nioY", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Deutschland ist ressourcenabh\u00e4ngig und gerade \u00d6l, Gas und Uran oder Thorium sind sehr regional beschr\u00e4nkt und daher haben L\u00e4nder wie Russland, Saudi-Arabien und China (mehr nat\u00fcrlich die Produktionsvolumen) sehr gro\u00dfen indirekten Einfluss auf unseren Lebensstandard, da sie quasi ein \"Monopol\" haben. Daher w\u00e4re vom Vorteil Solarmodule wieder hier (bzw. Europa allgemein) herzustellen, da bspw. Deutschland sogar das gr\u00f6\u00dfte Lithiumvorkommen Europas hat. Bei Uran sind wir 100 % abh\u00e4ngig von Russland, da zwar Kasachstan die gr\u00f6\u00dften Vorkommen haben, aber in Russland \u00fcberwiegend angereichert werden. Ich denke, der Punkt wird gerne runtergespielt, da zwischen Politik und Wirtschaft viele Verbindungen nach Russland gehen (Schr\u00f6der, CDU BaW\u00fc, Tillich). Aber ich kann da auch falschliegen.\n\nIch bin ein besserer Redner als Schreiber. :D\n\nH\u00e4ufig ist es alt gegen jung, rechts gegen links, reich gegen alt mit verh\u00e4rteten Fronten, also halt immer die Extremata. Da ist schwer ein Konsens zu finden. Aber einer der Seite wird man sich immer wiederfinden, aber man kann ja trotzdem rational diskutieren.\n\nEs w\u00e4re inhuman von uns (der Westen) ihnen irgendwas aufzuzwingen, nur weil wir hier das Gl\u00fcck des Wohlstandes hatten, sollte es anderen nicht verwehrt werden. Und plump gesagt gehen viele Emissionen in China oder Umweltverschmutzungen durch bspw. Elektroschrott in Ghana auf unsere Kappe und wir k\u00f6nnen damit Greenwashing betreiben. Die Klimafrage ist auch eine soziale Frage.\nUm etwas konkreter zu werden: Was du nicht wei\u00dft, macht dich nicht hei\u00df. In Afrika sieht das zwar anders aus, da wir dort \u00fcberhaupt erstmal faire Strukturen aufbauen m\u00fcssen (und kurzfristig k\u00f6nnen wir da auch kaum was tun), als in abgelegenen Regionen (Urwald, Gebirge,...), wo die Menschen es gar nicht anders kennen. Mit billigeren und regional unabh\u00e4ngigen Technologien k\u00f6nnen, k\u00f6nnen diese Leute in Zukunft viel eher an das Stromnetz angeschlossen werden und ich habe die Hoffnung, dass wenn wir als gutes Beispiel vorangehen andere L\u00e4nder nachziehen k\u00f6nnen und dass es funktioniert. \nWir leben auch in einem Land, wo die Klimafrage eine wichtige Rolle spielt (Wir, als entwickelte L\u00e4nder, sind in der Pflicht), da die bisher am st\u00e4rksten vom Klimawandel betroffenen L\u00e4nder wenig Einfluss darauf haben. Das hei\u00dft wir haben die Verantwortung und m\u00fcssen hoffen, dass wir dadurch die anderen mit abholen. Du hast ja selber gesagt, dass sich allgemein die Lebensqualit\u00e4t verbessert. Aber eine absolute L\u00f6sung habe ich auch nicht. Wenn wir nun billige Technologien haben und die Bildung in den L\u00e4ndern verbessern, k\u00f6nnen sie sich vielleicht selber heraushelfen. Daf\u00fcr ist die Geopolitik aber zu komplex, um das so plump beurteilen zu k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iG0anHtcAf", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@sentinelofanarchy8132\u00a0 Wen willst du abholen? \u00c4rmere L\u00e4nder haben meist ~10 deutlich gr\u00f6\u00dfere Probleme als das Klima oder die Umwelt, so lange diese Probleme nicht gel\u00f6st sind interessiert die entsprechend das Klima nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iGBRDeWAVO", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Ich will sie indirekt abholen. Ma\u00dfnahmen gegen den Klimawandel sind unsere Verantwortung als Westen. Wir haben die Pflicht, die Lage in \u00e4rmeren L\u00e4nder durch den Klimawandel zu verlangsamen. Das ist f\u00fcr arme L\u00e4nder der Klimaschutz nicht wichtigste Pr\u00e4misse ist, ist mir vollkommen bewusst. Ich meinte, dass wir durch die zuk\u00fcnftige Technologie, die Lebenssituation verbessern k\u00f6nnen, im Sinne von Stromanschluss oder Trinkwasserversorgung, wie das konkret aussehen soll, wei\u00df ich nicht, aber das Technologie die einzige L\u00f6sung f\u00fcr diese L\u00e4nder w\u00e4re, ist nat\u00fcrlich zu hoch gegriffen", "like_count": 0, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iHOIcN8Pzs", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@sentinelofanarchy8132\u00a0 Du kannst nur f\u00fcr dich sprechen, nicht f\u00fcr alle Menschen \"im Westen\". Wenn du f\u00fcr dich eine Verantwortung und Pflicht siehst ist das in Ordnung, damit wird es aber nicht zu meiner Verantwortung und Pflicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iHZqFMP161", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Ich empfehle Dir dringend die \"Summary for Policymakers\" des IPCC zu lesen und dich mit den Szenarien ab 2, 3, 4 und mehr Grad Erw\u00e4rmung zu besch\u00e4ftigen, anstatt Zeitungsinterviews mit Individuen. Gleichzeitig k\u00f6nntest Du ber\u00fccksichtigen, dass die dortigen Prognosen mit ihren Fehlertoleranzen die tats\u00e4chliche Situation wahrscheinlich deutlich untersch\u00e4tzen, zumindest nach den aktuelleren Messungen. Es ist mir ein R\u00e4tsel, wie man angesichts solcher Entwicklungen da \u00fcber sprachliche Ungenauigkeiten diskutieren kann. \n\nSelbst wenn man all das menschliche Leid mal au\u00dfen vor l\u00e4sst, gehen die gr\u00f6\u00dften R\u00fcckversicherer der Welt davon aus, dass durch Klimawandel verursachte Sch\u00e4den (Ahrtal...) mehr Kosten verursachen werden, als wir an BIP-Zugewinnen haben. Hei\u00dft, wir werden Jahr f\u00fcr Jahr \u00e4rmer. Fakt ist, rei\u00dfen wir das Ruder nicht drastisch um, wird es jede zuk\u00fcnftige Generation in nahezu jeder Hinsicht schlechter haben: Gesundheitlich, wirtschaftlich, sozial, ...", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iI2a5QulSe", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Ich rede nicht von der pers\u00f6nlichen Ebene, sondern von der gesellschaftlichen und politischen. Wenn der \"Westen\" sowie China und Indien keine Verantwortung \u00fcbernehmen und tatenlos zusehen, werden wir das Klimaproblem nicht l\u00f6sen. Ob du dich damit angesprochen f\u00fchlst/siehst oder nicht steht gar nicht zur Debatte, denn pers\u00f6nlich sehe ich mich auch nicht in der direkten Verantwortung, aber trotzdem tue ich mein bestes. Der Klimawandel ist ein kein individuelles Problem. \u00c4ndern wird sich was, ob du dich in der Verantwortung siehst oder nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCwU5OX4tNKWCR3Qi_-MetSQ", "author": "@sentinelofanarchy8132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCXdMAG05fyptvLBujnYWvaZzWS8M9JKrJWiDmc3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sentinelofanarchy8132", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iN48L9hk_V", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "Nat\u00fcrlich muss man auf die Aktionen schauen. Der Zweck heiligt nicht die Mittel und das gilt auch wenn der Zweck die Weltrettung ist. Nach deiner Logik \u201eSchaut nicht auf die Aktion, sondern auf den Inhalt\u201c, m\u00fcsste auch der Massenmord an allen Menschen legitim sein, wenn das Ziel ist, dadurch das Klima zu retten und ich hoffe doch, dass wir beide damit \u00fcbereinstimmen, dass so eine Aktion nicht duldbar.\nNun sind die Aktionen der letzten Generation (noch) kein Massenmord an Menschen, jedoch sind auch die mit ihren Aktionen schon sehr nahe an Lebensgef\u00e4hrdung und somit am \u00dcberschreiten der roten Linie.", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iN7xoB0sD9", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 in dem du das Ahrtal Nennst nimmst du dir sofort s\u00e4mtliche Glaubw\u00fcrdigkeit. Dieser Versuch s\u00e4mtliche Umweltkatastrophen ohne irgendwelche Belege dem klima zuzuordnen ist Lachhaft.\n\nNat\u00fcrlich untersch\u00e4tzen wir die Auswirkungen, deshalb sind ja auch seit 2010 die Pole geschmolzen, das sind die Modelle denen man Vertrauen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNAYuCBMtm", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Kylar195\u00a0 Sorry, Tomatensauce symbolisch auf eine Glasscheibe zu schieben und Massenmord irgendwie in einem Vergleich bringen zu wollen... Gro\u00dfes uff, da steige ich aus. Der Letzten Generation geht es \u00fcbrigens nicht darum, das Klima zu retten, sondern Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNAwIL1vn0", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Es liegt an Dir, dich weiterzubilden. Alle Informationen sind frei im Internet verf\u00fcgbar und werden sogar von einer eigenen internationalen Organisation f\u00fcr Menschen wie Dich leicht verst\u00e4ndlich aufgearbeitet.\n\nKatastrophen wie die im Ahrtal werden faktisch immer wahrscheinlicher (lies: h\u00e4ufiger, abh\u00e4ngig vom Erw\u00e4rmungsgrad), kannst Du aber alles nachlesen (wirst Du nicht, schon klar... aber du k\u00f6nntest).", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNCTT6jCrv", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 komisch das die daten vom dwd zeigen das es in der Realit\u00e4t zu keiner H\u00e4ufung von solchen Ereignissen kommt. Viel mehr wird bei jedem Starkregen oder sonstigem Ereignis sofort wegen dem Klima los geweint, ohne das auch nur ein Beleg f\u00fcr einen Zusammenhang aufgezeigt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iND0Rrbsn8", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Ich setze nicht Tomatensauce auf Bilder werfen, mit Massenmord gleich. Dass sollte jeder daran erkennen k\u00f6nnen, dass ich selbst sagte, dass die letzte Generation (noch) nicht zu Morde gegriffen hat. Ich kritisiere jedoch das Mindset, dass man nicht auf die Aktion schauen soll, sondern auf die Botschaft (der Grund/Zweck) und um diese Kritik ganz deutlich zu zeigen, dient die Aktion \u201eMassenmord\u201c als \u00fcbertriebenes Beispiel, weil ich hoffe, dass JEDER damit \u00fcbereinstimmt, dass so eine Aktion EGAL F\u00dcR WELCHEN ZWECK nicht in Ordnung ist. (Denn seien wir mal ehrlich. Der effektivste Weg, den Klimawandel nicht weiter zu beeinflussen liegt darin, wenn es gar keine Menschen g\u00e4be, die das Klima beeinflussen k\u00f6nnten. Demnach ist es nicht abwegig, dass irgendwelche radikale Extremisten auf die Idee kommen w\u00fcrden, genau diese Methode zu w\u00e4hlen, um das Klima zu sch\u00fctzen)\n\nDa die letzte Generation mit ihren Stra\u00dfenblockaden sehr wohl Menschenleben gef\u00e4hrden ist es nur eine Frage der Zeit, bis tats\u00e4chlich der erste Todesfall auf diese Blockaden zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. Die Geschichte mit der Frau, welche vom Betonierfahrzeug get\u00f6tet wurde, ist ja schon fast so ein Fall. Ich z\u00e4hle ihn nur nicht dazu, weil es auch (medizinische) Stimmen von Beteiligte vor Ort gibt, die sagen, dass die Stra\u00dfenblockade letztlich KEINEN Einfluss auf die \u00dcberlebenschance der Frau hatte und es somit irrelevant war, ob die Blockade da war oder nicht. Es ist also sehr wohl wichtig, auf die Aktionen dieser Leute zu schauen und stark zu kritisieren, damit ihnen hoffentlich klar wird, dass sie zu Weit gehen und sehr aufpassen m\u00fcssen, nicht doch noch Menschenleben mit diesen Aktionen zu fordern.", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNIJDUwsDw", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Vor 10 Jahren h\u00e4tte ich bei solchen Diskussionen jetzt Quellen gepostet, Metastudien verlinkt usw. usf., aber wir wissen beide, dass das auch nicht reichen wird f\u00fcr Dich (falls ich Dich falsch einsch\u00e4tze, entschuldige bitte und lese gerne z. B. IPCC SREX, dort ist alles in einfacher Sprache erkl\u00e4rt, inklusive die Konfidenzintervalle etc.). Heute muss ich bei sowas immer h\u00e4ufiger einfach an Tomatensauce denken.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNIiNjcvpZ", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Kylar195\u00a0 Wenn es Dir tats\u00e4chlich um den Schutz von Menschenleben geht, solltest Du Dich f\u00fcr radikale Klimapolitik einsetzen. Deine Perspektive ist verdreht. Das Nichtstun ist extrem, der Status Quo wird Menschen t\u00f6ten.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNLMFLLZGB", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Falsche Diskussion. Es geht mir NICHT um den ZWECK der Aktionen. Sei dieser Zweck nun der Schutz des Klimas, der Schutz der Menschheit, den Schutz des kleinen K\u00e4tzchen auf dem Baum oder sonst etwas. Worum es mir hier in DIESER Diskussion geht ist, dass man IMMER auch die AKTION selbst bewerten MUSS, EGAL welcher Zweck mit der Aktion erreicht werden soll.\nDer Autor des originalen Post hat immerhin gesagt, dass man NICHT auf die Aktionen schauen soll, sondern nur auf den Zweck und genau diese Aussage ist falsch.\nDer Grund warum auch immer die Aktion selbst bewertet werden sollte, hat zum einem ein moralischen Aspekt (obwohl ich in der Regel nur wenig auf moralische Aspekte Wert lege) und einen pragmatischen Aspekt. Der pragmatische Aspekt liegt in der Frage, ob ich mit der Aktion tats\u00e4chlich das erreiche, was ich erreichen will. Laut Mitgliedern der letzten Generation, sollen deren Aktionen die Menschen dazu bringen, mehr \u00fcber den Klimawandel nachzudenken, dar\u00fcber zu reden UND auch zu handeln. Tun das deren Aktionen? NEIN, weil viel eher nur \u00fcber die Aktion selbst oder der Gruppe geredet wird und im Vergleich dazu, zu wenig \u00fcber das Klima selbst. Ergo verfehlen deren Aktionen schon mal den pragmatischen Aspekt, den eine Aktion einhalten sollte.\nDer moralische Aspekt, den ich vor allem mit den Stra\u00dfensperren als verletzt betrachte, ist der Grundsatz, das KEINE UNBETEILIGTE DRITTE PERSON, geschadet werden darf. Als unbeteiligte Dritte Person gelten diejenigen, die keinen wesentlichen Anteil an das Grundproblem haben, wor\u00fcber gestritten wird. Im Fall vom Klimaschutz ist die unbeteiligte Dritte Person also JEDER B\u00fcrger, der nicht in der oberen Politik ist oder in F\u00fchrungspositionen von (Energie-) Unternehmen und der kein aktiver Klimaaktivist ist. Die Politiker und die F\u00fchrungspositionen sind beteiligt, weil sie diejenigen sind, welche dar\u00fcber Entscheidungsgewalt haben, welche Energieerzeugungsarten, wie stark benutzt werden d\u00fcrfen und k\u00f6nnen und vor allem sind es die Politiker, die \u00fcber dumme Ideen wie ein Tempolimit oder effektivere Ideen, wie F\u00f6rderung und Regeln zum Ausbau von erneuerbaren Energien, entscheiden. Auf der anderen Seite sind die Klimaaktivisten direkt beteiligt, weil diese versuchen, die Entscheidungstr\u00e4ger dazu zu bewegen, mehr (oder besserer gesagt effektivere) Entscheidungen zum Schutz des Klimas zu treffen.\nDie Menschen im normalen Stra\u00dfenverkehr oder gar Rettungsdienste, haben KEINEN wirklichen Einfluss darauf, ob die Klimaziele eingehalten werden k\u00f6nnen, somit sind sie unbeteiligte Dritte und somit sollten sie auch NICHT von den Aktionen von irgendwelche Aktivisten gef\u00e4hrdet werden, was bei Stra\u00dfensperren schon arg an der Grenze ist.\nIm Bezug auf Sachsch\u00e4den, wie etwa das beschmutzen und somit im schlimmsten Fall die Zerst\u00f6rung von Gem\u00e4lde, ist eine Grauzone. Wenn der Schaden wieder repariert werden kann, ist es noch eine duldbare Verletzung des moralischen Aspektes. Wenn der Schaden jedoch nicht reversibel ist, dann w\u00e4ren Angriffe auf Gem\u00e4lde (und andere Kunstwerke) ebenfalls ein Versto\u00df des Schutzes von unbeteiligten Dritten, weil diese Dritten nun einen finanziellen Schaden erlitten haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNP4sKxwII", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Kylar195\u00a0 Wir reden aneinander vorbei. Ich werde die Aktion nicht gro\u00df rechtfertigen, finde sie selbst d\u00e4mlich (die Letzte Generation findet sieht das ja genauso... Das war doch genau der Punkt). Das pragmatische Ziel haben sie allerdings definitiv erreicht: Sie wollten Aufmerksamkeit, die haben sie bekommen, q.e.d.\n\nIch rege mich \u00fcber das Framing auf. Du und andere suggerieren, es g\u00e4be Protestformen, die irgendwie effektiver oder besser geeignet w\u00e4ren, inhaltlich zu \u00fcberzeugen. Das ist aber ein kompletter Irrglaube. Genau darum geht es doch. JEDE Protestform wurde in den letzten 50-60 Jahren bereits ausgesch\u00f6pft. Trotzdem verpassen wir alle noch so ambitionslosen Klimaziele und steuern auf eine Katastrophe zu. Wir haben die Realit\u00e4t so lange ignoriert, das junge Menschen sich jetzt gezwungen f\u00fchlen, so einen Schei\u00df zu machen, um geh\u00f6rt zu werden. DAS ist das eigentliche Problem an dieser ganzen Geschichte.\n\nPS. Tempolimit auf Autobahnen mit Blick auf den aktuellen Sachstand bzgl. Klimawandel als \"dumm\" zu bezeichnen ist auch schon eine Portion Zynismus zu viel f\u00fcr mich.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNSZ1io_Eb", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Ich sehe es ganz simpel. Protestieren bringt ziemlich wenig. Wenn etwas ge\u00e4ndert werden soll, muss man schon selbst in die Entscheidungsbereiche gelangen und genau daran hat es anscheinend bisher gefehlt. Es sind zu wenig Leute in den letzten 50 Jahren auf die entscheidenden Positionen gegangen und die welche es geschafft haben, verrieten ihre Positionen oft genug. hust Die Gr\u00fcnen hust\n\nWeiterhin sehe ich es spektisch, ob die jeweiligen Ziele bzw. Forderungen tats\u00e4chlich realistisch sind. Es bringt nichts etwas zu fordern, wenn es alleine schon auf den Papier nicht funktioniert. Beispiel: Wie viele Windr\u00e4der und andere Alternativen m\u00fcssen gebaut werden, um alle Kohlekraftwerke und Atomkraftwerke ersetzen zu k\u00f6nnen? (zum einen in Deutschland und am Ende auch Weltweit) Wenn diese Zahl bekannt ist, steht gleich die n\u00e4chste Frage im Raum, n\u00e4mlich, wie viele Ressourcen (Material, Baufl\u00e4chen, Personal) ben\u00f6tigt wird und j\u00e4hrlich zur Verf\u00fcgung steht, um diese Objekte bauen zu k\u00f6nnen und dementsprechend dann auch die Frage, wie schnell die Objekte gebaut werden k\u00f6nnen.\nIch bezweifle irgendwie, dass tats\u00e4chlich mal von der protrstierenden Seite aus, so eine Planungsrechnung aufgestellt wurde, weil wenn es schon jemand gemacht h\u00e4tte, w\u00e4re es doch schon h\u00e4ufiger in den Medien mal erw\u00e4hnt worden. Weil dann k\u00f6nnten die Politiker direkter konfrontiert werden, warum sie diese Planung nicht umsetzen, obwohl daf\u00fcr doch schon die Pl\u00e4ne da w\u00e4ren und vielleicht w\u00fcrden dann auch mal die Klimagipfel erfolgreicher sein, wenn es zumindest auf den Papier einen erfolgreichen Plan g\u00e4be.", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNZsvQ8gg9", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Kylar195\u00a0 Nur weil Dir pers\u00f6nlich nicht klar ist, wie so ein Wandel technologisch realisiert werden kann, hei\u00dft das nicht, dass es entsprechende Pl\u00e4ne oder konkrete und praktikable Vorschl\u00e4ge nicht zur Gen\u00fcge gegeben h\u00e4tte. Vor 10, 20, 30 oder 40 Jahren h\u00e4tten wir entspannt Zeit gehabt, einen pragmatischen Wandel einzuleiten. Jetzt ist die Kacke eben ordentlich am Dampfen und dementsprechend stinkt es. Hilft trotzdem nichts. Je l\u00e4nger wir nichts tun, desto teurer wird es am Ende f\u00fcr alle.\n\n\u00dcbrigens gab es durchaus schon erfolgreichen Protest (z.B. Studiengeb\u00fchren, wo ebenfalls die Protestformen extrem kritisiert wurden), und auch ohne Protest gab es schon evidenzbasierte Politik (z. B. Bei Ozon). Das Problem beim Klimawandel ist, dass es den Leuten an ihre ergaunerte Bequemlichkeit geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNeTy4x_0a", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Wenn es tats\u00e4chlich schon solche konkrete Pl\u00e4ne g\u00e4be, warum wird bisher nie in den Medien \u00fcber diese Berichtet? Der Unterschied zum Ozon Beispiel zum Klimawandel liegt darin, worin das Problem liegt. Beim Ozon waren es nur wenige Chemikalien, die irrelevant genug waren, um sie entweder komplett weglassen zu k\u00f6nnen oder mit anderen Alternativen einfach zu ersetzen. Dadurch war ein simpler Verbot der entsprechenden Chemikalien einfach umzusetzen.\nBeim Klimawandel hingegen scheint ja der Haupttreiber das CO2 zu sein. Eine Chemikalie die so ziemlich mit ALLES freigesetzt wird, was wir machen. Es ist also deutlich schwieriger, daf\u00fcr vern\u00fcnftige Alternativen zu finden und einzuf\u00fchren. Das die Zeit \u201eabl\u00e4uft\u201c \u00e4ndert auch nichts daran, dass es physikalische Grenzen gibt, wie viel wir tats\u00e4chlich in einer festgelegten Zeit umsetzen k\u00f6nnen.\nNehmen wir an, wir brauchen f\u00fcr Deutschland 100.000 Windr\u00e4der, um damit alle Kohle- und Atomkraftwerke ersetzen zu k\u00f6nnen und wir k\u00f6nnen zeitgleich immer nur ein Windrad innerhalb von 36,5 Tage bauen, weil es an Handwerker fehlt, dann k\u00f6nnen wir pro Jahr nur 10 Windr\u00e4der bauen und br\u00e4uchten somit 10.000 Jahre um tats\u00e4chlich alle Kraftwerke ersetzen zu k\u00f6nnen. (Die Abnutzung der Windr\u00e4der ignorieren wir mal) Da k\u00f6nnen Aktivisten noch so sehr Druck, Aufmerksamkeit und ggf. Terror machen wie sie wollen. Solange der limitierende Faktor (die Handwerker in diesem Szenario) nicht irgendwie verbessert werden kann, wird man nicht schneller voran kommen.\nNun ist dieses Beispiel Szenario etwas zu krass gebaut (da ich nicht die tats\u00e4chlichen Zahlen kenne), jedoch sollte es dennoch die Grundaussage gut darstellen k\u00f6nnen. N\u00e4mlich dass jedes Ziel und jede Forderung Quatsch ist, die schon auf dem Papier (hier mein Szenario) nicht realisierbar ist. Zum Beispiel zu sagen, dass man die 100.000 Windr\u00e4der innerhalb von 2 Jahren bauen will, ohne einen Weg zu haben, wie man die fehlenden ausgebildete Handwerker kompensieren will.\n\nUnd was f\u00fcr ein Protest im Bezug auf Studiengeb\u00fchren? Die einzigen Proteste die ich kenne, welche tats\u00e4chlich durch die Proteste erfolgreich waren, sind die von Martin Luther King und seinem Kampf gegen die Rassengesetze in den USA.", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNgBoGnr1A", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Kylar195\u00a0 Solche Pl\u00e4ne werden vermutlich nicht breit in den Medien diskutiert, weil es keine Sau interessiert UND ES SCHEINBAR NICHT SO WICHTIG WIE TOMATENSAUCE IST.\n\nDer Rest Deines Kommentars ist leider ein riesiger Strohmann. Niemand h\u00e4lt dich davon ab, Dich selbst \u00fcber konkrete Vorschl\u00e4ge oder Gesetzesentw\u00fcrfe zu informieren. Du tust so, als w\u00fcrde die Letzte Generation irgendwelche utopischen Fantasieziele einfordern. Du, ich glaube die w\u00e4ren erstmal ganz happy, wenn die Bundesregierung einfach erstmal die eigenen, selbst gesetzten Klimaziele erreichen w\u00fcrde oder Gesetze erlassen w\u00fcrde, die aufgrund der Generationenungerechtigkeit nicht vom BVerfG als unzureichend kritisiert werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNo6SEujXd", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0  Sollte es tats\u00e4chlich stimmen, dass es solche Pl\u00e4ne gibt und nur nicht dar\u00fcber berichtet wird, weil es keine Sau interessiert, w\u00e4re es noch katastrophaler, als das, was die Aktivisten bisher versuchen. Denn selbst wenn es den Medien nicht interessant genug w\u00e4ren, \u00fcber solche Pl\u00e4ne zu sprechen, m\u00fcssten sich doch gerade die Aktivisten auf diese Pl\u00e4ne st\u00fcrzen und in so ziemlich alle Diskussionen zeigen. Denn auf diese Weise w\u00fcrden die Aktivisten eher \u00fcberzeugender sein UND sie w\u00fcrden zeitgleich die Bev\u00f6lkerung \u00fcber die Handlungsm\u00f6glichkeiten aufkl\u00e4ren.\nStattdessen gehen die Aktivisten \u00e4hnlich vor wie du und sagen eher, dass sich die Leute SELBST \u00fcber das Thema ausf\u00fchrlich informieren sollen. Das funktioniert jedoch so nur sehr sehr sehr suboptimal, weil es schon Faktoren gibt, welche die Leute daran hindern, sich selbst dar\u00fcber zu informieren. Der gr\u00f6\u00dfte Faktor ist die eigene Desinteresse. Wer sich nicht f\u00fcr das Thema interessiert, wird sich auch nicht aktiv selbst mit dem Thema auseinandersetzen und ist somit davon abh\u00e4ngig, passiv das Thema zu konsumieren, indem die Fakten m\u00f6glichst weitfl\u00e4chig immer wieder vorkommen. Der n\u00e4chste limitierende Faktor ist die Zeit. Selbst wenn sich jemand zumindest zum Teil f\u00fcr das Thema interessiert, sind wir heutzutage so sehr vollgestopft, dass wir nicht genug Zeit haben, uns mit allen Themen zu besch\u00e4ftigen, die uns interessieren. Wenn also das Thema Klima zwar ein Interesse erweckt hat, jedoch auf einer niedrigen Position steht, wird sich die Person dennoch nicht mit das Thema ausreichend besch\u00e4ftigen k\u00f6nnen.\nAls n\u00e4chster limitierender Faktor ist die Verf\u00fcgbarkeit. Es gibt zu dem Thema so viele Erw\u00e4hnungen, dass es schwierig ist, die wirklich relevanten Quellen finden zu k\u00f6nnen. Besonders wenn jemand bisher noch nie eine systematische Literaturrecherche gemacht hat, ist es eine Mamutsaufgabe, die wichtigsten Quellen zu finden. Auch hier w\u00e4re es von Vorteil, wenn sich die Personengruppe, die von sich aus bereits ausf\u00fchrlich mit dem Thema besch\u00e4ftigt hat, die wichtigsten Quellen niedrigschwellig anbieten. (Das gilt \u00fcbrigens nicht nur f\u00fcr das Thema Klimawandel, sondern auch f\u00fcr andere Themen, wie etwa Gesundheitsvorsorge)\n\nDie zweite H\u00e4lfte meines Post, die sich \u00fcber unrealistische Ziele beklagt, bezieht sich nicht wirklich auf die letzte Generation selbst, sondern ist auch eher allgemeiner zu betrachten. Die letzte Generation bezieht sich ja vor allem auf die Zielsetzungen, welche in dem Pariser Klimaabkommen festgelegt wurden und sie beziehen sich auf Zielforderungen aus der Wissenschaft. \nBei beide stelle ich es in Frage, ob denn diese Ziele \u00fcberhaupt realistisch waren, als sie gestellt wurden. Ergo, sich auf die Ziele des Pariser Klimaabkommens zu berufen, wenn schon damals es unrealistisch gewesen sein k\u00f6nnte, solche Ziele \u00fcberhaupt festzulegen, sehe ich als nutzlos an, sofern meine Vermutung stimmt, dass diese Ziele bereits damals unrealistisch waren. Ob sie es waren, muss mir jemand anderes sagen, der sich eher mit den Zielen und deren Umsetzbarkeit auseinander gesetzt haben. Dies ist also auch eher eine Kritik an die Politik, als an die Aktivisten.\nAnders s\u00e4he es aus, wenn es zumindest einen unwahrscheinlichen, aber dennoch m\u00f6glichen Weg geben w\u00fcrde, die Ziele zu erreichen. Dann w\u00e4re es wieder in Ordnungen, etwas unrealistischere Ziele festzulegen (denn auf dem Papier w\u00e4ren sie dennoch erreichbar) aber es w\u00e4re auch dann in Ordnung, wenn die Ziele am Ende NICHT erreicht werden, sofern man dennoch sich bem\u00fcht hat, diese Ziele zu erreichen.", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNsr-KiOGQ", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Kylar195\u00a0 Ich hoffe Du selbst, und alle anderen, die deine Kommentare lesen, sehen durch deine letzten Antworten hier, dass die Klimaaktivisten nie eine echte Chance hatten und nie haben werden. Es herrscht eine Verweigerungshaltung, die sich in vollkommen absurd hohe Erwartungen an eine (an alle) Aktivisten und Protestbewegungen \u00e4u\u00dfert. Keine Bewegung, zu keinem erdenklichen Thema, kann jemals diesen Anspr\u00fcchen gerecht werden.\n\nSei's drum. Wenn sich die Menschen wenigstens \u00fcber die Tomatensauce UND \u00fcber das Versagen der Politik und den Verrat an unseren Kindern und Enkeln GLEICHERMASSEN aufregen w\u00fcrden, w\u00fcrde ich hier auch gar nicht kommentieren...\n\nDanke f\u00fcr Deine ausf\u00fchrlichen Antworten und die Diskussion. Hab' einen sch\u00f6nen Sonntag Abend!", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNub1YCgqv", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Was hei\u00dft hier absurd hohe Erwartungen und Verweigerungshaltung? Die Erwartung ist gar nicht mal so hoch. Alles was ich fordere ist lediglich 1 Plan, der AUF DEN PAPIER funktionieren kann. Es ist also eigentlich \u201enur\u201c eine Projektplanung, die ich f\u00fcr jede Art \u00c4nderung erwarte. Denn nichts ist schlimmer als sich M\u00fche f\u00fcr etwas zu geben (und im schlimmsten Fall bestehende Strukturen dabei zu zerst\u00f6ren), was am Ende scheitert und dann noch herauskommt, dass bereits von Anfang an auf dem Papier klar war, dass dieser Plan nicht funktioniert, \nWelche Folge solche Planlosigkeit haben kann, sahen wir im Rahmen der franz\u00f6sischen Revolution. Dort wurde ja auch das bestehende System zerst\u00f6rt (die Monarchie), ohne wirklich ein Plan zu haben, was die Monarchie ersetzen sollte. Folge war ein Zeitraum von sehr viel Tod und Hinrichtungen der eigenen Verb\u00fcndeten, in welche, man einmal so ziemlich jede Regierungsform ausprobiert hat, nur um am Ende doch wieder in einer Monarchie zu enden.\n\nWir haben weder die Zeit noch den Luxus, viele Experimente zum Schutz des Klimawandels einzugehen, daher sollten die Versuche die man machen will, bereits gut durchgeplant sein. Entweder von den Politiker (was sie bekanntlich nicht zu machen scheinen) oder alternativ von den Leuten, welche auf eine Umsetzung dr\u00e4ngen (sprich den Aktivisten und Wissenschaftlern).", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNvgXKun0k", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Kylar195\u00a0 Wie schon gesagt, es mangelt nicht an Pl\u00e4nen oder Vorschl\u00e4gen. Die gibt es sowohl innerhalb der Politik in verschiedenen Formen (Atomkraft ja/nein, CO2-Steuer ja/nein usw. usf.) und von wissenschaftlichen und zivilgesellschaftlichen Akteuren (kann da w\u00e4rmstens die Beitr\u00e4ge von Volker Quaschning oder Maja G\u00f6pel empfehlen). Vieles davon ist bereits umgesetzt, geht nur nicht weit genug (Beispiel Zertifikathandel). Es ist nicht die Aufgabe der Aktivisten, jeden der 80. Millionen Deutschen \u00fcber alle Handlungsoptionen aufzukl\u00e4ren. Nochmal: Eine Demokratie braucht m\u00fcndige B\u00fcrger. Jeder, der sich an der Diskussion beteiligen m\u00f6chte, steht in der Eigenverantwortung, zumindest ein bisschen \u00fcber den eigenen Tellerrand zu schauen und einfach Mal zu googeln...", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNxCi-Amq1", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Dieses Mindset \u201ees ist nicht unsere Aufgabe, die Menschen aufzukl\u00e4ren\u201c ist der Fehler von vielen Aktivisten. Denn es IST deren Aufgabe, wenn sie ihre Aufgabe wirklich ernst nehmen. Es ist n\u00e4mlich vergleichbar mit so ziemlich jeder anderen Vorsorge oder Aufkl\u00e4rungskampange. Die Wissenden M\u00dcSSEN den Unwissenden genug Informationen zur Verf\u00fcgung stellen, um sie tats\u00e4chlich zu \u00fcberzeugen und somit auf die eigene Seite zu ziehen. Das gilt besonders in einer Demokratie und ist der Grund, warum vor allem die Populisten es immer wieder einfach haben, zu gewinnen. Eben weil sie vermeintliche (einfache) Informationen an die W\u00e4hlerschaft weiterleiten und sie lehren, warum ausgerechnet die Populisten die richtige Anlaufstelle sind, um die Ziele zu erreichen. Ob diese Informationen der Populisten dann tats\u00e4chlich der Wahrheit entsprechen ist zweitrangig, eben WEIL die meisten Menschen sich NICHT die M\u00fche machen werden, sich selbstst\u00e4ndig weiter zu informieren. Es w\u00e4re zwar w\u00fcnschenswert, aber nicht realistisch, eben weil es zu viele Themenbereiche gibt, \u00fcber die man sich informieren kann und sollte. (Aus diesem Grund stehe ich auch einer direkten Demokratie skeptisch gegen\u00fcber)\nWenn also die Aktivisten sich nicht die M\u00fche machen wollen, mit den Informationen von sich aus anzukommen, dann brauchen sie sich nicht wundern, wenn kaum jemand \u00fcber das Thema wirklich bescheid wei\u00df. Nat\u00fcrlich w\u00e4re daf\u00fcr von Vorteil, wenn in den Gruppen der Aktivisten auch mehr Leute w\u00e4ren, die beruflich sich bereits mit dem Thema Vorsorge und die Werbung von dieser besch\u00e4ftigen, weil die Mechanismen wohl vergleichbar ist. (Wo soll denn schon der gro\u00dfe Unterschied sein, wenn man zb. \u00fcber Diabetes oder \u00fcber Klimawandel aufkl\u00e4rt?)", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iNytfJEIid", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Kylar195\u00a0 Du ignorierst, was in der Welt um Dich herum tats\u00e4chlich passiert und in den letzten Jahrzehnten passiert ist. Quasi ALLE Stakeholder haben im letzten halben Jahrhundert ALLES ERDENKLICHE getan in Sachen Kommunikation. Es wurde sogar eine eigene internationale Organisation, NUR ZUM ZWECKE DER WISSENSKOMMUNIKATION gegr\u00fcndet (diverse andere zum Thema selbst), etwas einmaliges in der Geschichte. Das Wissen um den Klimawandel wird der \u00d6ffentlichkeit auf dem goldenen L\u00f6ffel angeboten. Das Thema wird in der Popkultur aufgegriffen, es gibt national und international quasi alle denkbaren Kommunikationsformen (von Hollywood-Filmen, Scientists for Future Gespr\u00e4chsrunden aktuell, bis hin zu klassischen B\u00fcchern wie dem des Club of Rome aus den 70ern) und ES IST DIR IMMER NOCH NICHT GENUG. V\u00f6llig egal, was Du Dir vorstellst unter dem \"perfekten Protest\" oder dem \"idealen Aktivist\", es wurde bereits probiert und es hat Dich scheinbar weder interessiert noch \u00fcberzeugt. Daher der Griff zur Tomatensauce. Finde ich's gut? Nein. Kann ich verstehen, dass die Leute langsam einfach verzweifeln? Ja.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iPDCIzmPYR", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Wenn ich den Niederschlag in Deutschland der letzten 40 Jahre sehen will dann kann ich mir die Auswertungen in 1 Minute f\u00fcr s\u00e4mtliche Bundesl\u00e4nder Googlen und sehe das es keinen Anstieg gibt.\nDaf\u00fcr brauch ich keinen Bericht vom IPCC lesen, hin und wieder kann es helfen selber zu denken.\nMan kann es sich nat\u00fcrlich auch leicht machen und nur die Informationen von einer Quelle konsumieren, bei der man vorher schon wei\u00df das deren Agenda das eigene Weltbild deckt, die erz\u00e4hlen dir dann nur das was du h\u00f6ren m\u00f6chtest.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iPV7FuDtPv", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Noch ein Nachtrag, weil ich eben beim Kaffee im Nat. Geographic dar\u00fcber gestolpert bin:\n\n\"Weltweit hat sich die Zahl der klimabezogenen Katastrophen seit 1980 mehr als verdreifacht.\" (Munich Re)", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iPWoSaVNdi", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Wo sind die Belege ? Wie wurde das ermittelt ? Mehr als die Behauptung findet man online nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iPZu4W5hEi", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Sag mir, dass Du nichts \u00fcber das IPCC wei\u00dft, ohne mir zu sagen, dass Du nichts \u00fcber das IPCC wei\u00dft.\n\nAllein, dass du denkst, Niederschlagsmengen w\u00e4ren Dein \"gotcha!\"-Argument, zeigt, dass Du Dich mit dem Thema nie ernsthaft auseinandergesetzt hast. Das ist dein gutes recht, daf\u00fcr kritisiere ich Dich nicht, aber es kommt irgendwie doof an, wenn Du dann gro\u00df diskutieren willst.\n\nKein einziges Wetterevent wird jemals kausal auf ein physikalisches Ereignis zur\u00fcckzuf\u00fchren sein. So funktioniert das alles einfach nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iPac_DWXYx", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 \u200bEs gibt keine Zunahme vom Niederschlag und es ist bekannt das es in dem Tal auch fr\u00fcher schon zu \u00dcberschwemmungen gekommen ist, was auf Grund der Lage (Tal) und dem Fluss auch kein Wunder ist. So lange du deine Behauptung das es am Klimawandel liegt nicht Belegen kannst ist sie nichts wert.\r\n\r\nWenn du es schaffst ein Argument zu formulieren kannst du ja nochmal wieder kommen, deine Phrasen brauchst du nicht zu tippen, die haben keinen Mehrwert.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iPchiEj2kF", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Ich brauche mehr Tomatensauce...\n\nIn aller K\u00fcrze, erstens: \n\nEs gibt in Deutschland eine Zunahme von Niederschlag von rund 8% seit 1881.\nSiehe u. a. DWD Klimareport 4. Auflage\nDas ist aber eine Stellvertreterdiskussion, weil Regenmengen alleine gar nicht so interessant w\u00e4ren, w\u00fcrden sie nicht gleichzeitig mit Versiegelung von B\u00f6den, Desertifikation, Niederschlagskonzentration, D\u00fcrren etc. pp. einhergehen. Das sind die eigentlich problematischen Faktoren, nicht die Menge an sich. Steht aber auch alles in den zig mal erw\u00e4hnten Publikationen, die Dich nicht interessieren...\n\nIch wiederhole mich: Man wird nie sagen k\u00f6nnen, \"Katastrophe X\" ist kausal vom Klimawandel ausgel\u00f6st. Man KANN aber sagen: Katastrophen so wie \"Katastrophe X\" werden aufgrund des Klimawandels h\u00e4ufiger und intensiver. Letzteres ist der f\u00fcr die Klimadiskussion relevante Aspekt.\n\nUnd zweitens: Es gibt weltweit eine messbare, signifikante Zunahme an Extremwetterereignissen, kann man z. B. sch\u00f6n an Versicherungssch\u00e4den sehen.\nSiehe u. a. Swiss Re Institute sigma No 1/2021.", "like_count": 0, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iSu-FhfJ6m", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Nein, die Kommunikation ist (mir) nicht genug, einfach weil vor allem nur auf das Problem und dessen Gefahr eingegangen wird aber die Frage, wie man das Problem realistisch l\u00f6sen soll (das hei\u00dft auch zu einem sozialen und wirtschaftlich ertr\u00e4glichen Ma\u00df), ist zu wenig besprochen wurden. Nehmen wir mal das Tempolimit. Es wird immer nur damit geworben \u201edamit k\u00f6nnten wir bis zu X Tonnen CO2 einsparen\u201c. Die Menge wird jedoch sehe selten in tats\u00e4chlichen Realisationen zu andere CO2 Faktoren gesetzt. (Zum Beispiel wie viel Prozent diese X Tonnen tats\u00e4chlich bei der Gesamtemmission ausmacht und dementsprechend auch, wie gro\u00df der tats\u00e4chliche Effekt so einer Ma\u00dfnahme auf dem Klimawandel w\u00e4re)\n\nZur\u00fcck zum Thema Aufbereitung einer Planung, zur realistischen Umsetzung von Ma\u00dfnahmen. Ich habe mal Zeit geopfert, selbst nachzuschauen und bin erstmal positiv \u00fcberrascht, einen halben vern\u00fcnftigen Plan gefunden zu haben. N\u00e4mlich die Kurz Analyse von EnergyWatchGroup von Februar 2022. (https://www.energywatchgroup.org/wp-content/uploads/Windkraft-Analyse.pdf ) \nSie hat kurz und b\u00fcndig aufgelistet, wie viel Energie wir voraussichtlich im Jahr 2030 brauchen werden und wie viele (neue/moderne) Windr\u00e4der wir brauchen, um diese Energie zu liefern. Ihr Ergebnis ist, dass wir insgesamt sogar WENIGER R\u00e4der brauchen, als jetzt aktuell bereits stehen, jedoch m\u00fcssen viele der alten Anlage, durch neue, leistungsst\u00e4rkere R\u00e4der ersetzt werden. Insgesamt m\u00fcssen laut der Rechnung 11140 R\u00e4der neu gebaut bzw. alte Ersetzt werden.\n\nNun da wir eine Zahl haben, ist die n\u00e4chste Frage, wie viele R\u00e4der tats\u00e4chlich im Jahr gebaut werden k\u00f6nnen. Dazu habe ich bisher nichts finden k\u00f6nnen. Lediglich die Informationen, dass der Bau eines Windparks durchschnittlich 5 Jahre dauert. Da ein Park jedoch zwischen 3 und mehr als 100 Windr\u00e4der haben kann, bringt diese Angabe nichts. Beim Handelsblatt fand ich jedoch einen Auszug, dass die h\u00f6chste Anzahl genehmigter Windr\u00e4der in einem Jahr, bei 500 R\u00e4der war, allerdings mittlerweile wieder abgenommen hat. Gehen wir jedoch von diesen 500 R\u00e4dern aus, so w\u00fcrde die Bauzeit der ben\u00f6tigten 11.140 Windr\u00e4der bei 22,28 Jahren liegen. W\u00fcrden wir also davon ausgehen, dass die Menge an Genehmigungen pro Jahr nicht weiter erh\u00f6ht werden kann, so bringt es nichts, zu fordern, dass die Energie fr\u00fcher als 2044 zu 100% erneuerbar sein soll.\n\nSiehst du wie einfach es ist, EINE Planung pr\u00e4sentieren zu k\u00f6nnen, die auf dem PAPIER zumindest realistisch aussieht? Es ist also definitiv KEIN Hexenwerk und sofern sich unter den Aktivisten auch nur eine Handvoll Leute befinden w\u00fcrden, die tats\u00e4chlich wissen, wie lange der Bau eines Windrades dauert (und wie viele Windr\u00e4der zeitgleich gebaut werden k\u00f6nnten), w\u00e4re diese simple Rechnung noch korrekter zu machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCGbJW23C4HnvGQf1oDJzDIA", "author": "@Kylar195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNH31B0pGuL_rtBeBN1_xbRebdrFQtOwgJIQOh6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kylar195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iUWl44uVFV", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Danke f\u00fcr die Empfehlung. Habe mir die Summary nun durchgelesen. Es war sehr spannend.\n\nIch bleibe dabei:\nAuch dort wird nicht mit Apokalypse, dem Weltuntergang etc. gedroht, sondern m\u00f6gliche (schlimme) Folgen aufgezeigt. Rational und wissenschaftlich. Ohne Panikmache.\n\nDass wir massive Risiken haben und die Welt sich drastisch \u00e4ndern wird, das - und ich muss es scheinbar nochmal wiederholen - sehe ich auch so.\n\nEbenso, dass diese Dinge wirklich zu krassen Probleme f\u00fchren k\u00f6nnen. \u00d6kologisch, sozial, politisch. \n\nGenau deshalb ist es ja wichtig, zu handeln.\nDenn wenn wir einfach sagen \"Wird schon nicht so schlimm. Wir brauchen nichts zu machen.\" - dann ist die Katastrophe wahrlich vorprogrammiert.\n\nDer springende Punkt ist aber genau der, dass wir durch \"Sprachliche Ungenauigkeiten\" (wie du es ausdr\u00fcckst) Gefahr laufen, in Panik zu geraten. Bzw. das auch schon sind, wenn ich mir anschaue, mit welcher emotionalen Sprache und unpragmatischen Vorschl\u00e4gen debattiert wird. \n\nPanik ist wirklich der schlechteste aller Ratgeber.\n\nPanik f\u00fchrt zu \u00fcbertriebener Emotionalit\u00e4t. \n\u00dcbertriebene Emotionalit\u00e4t f\u00fchrt zu Dogmatismus.\nDogmatismus f\u00fchrt zu nicht-l\u00f6sungsorientiertem Denken.\nNicht-l\u00f6sungsorientiertes Denken f\u00fchrt zur Katastrophe.\n\nDeshalb ist es genau dieser Punkt, der Beachtung verdient. Und deshalb ist es hervorragend, wenn qualifizierte Personen das so ausdr\u00fccklich sagen.\n\nNur, wenn wir rational und pragmatisch agieren, werden wir die Probleme l\u00f6sen k\u00f6nnen.\n\nAlso, tief durchatmen und pragmatisch an die Sache rangehen. Das hat die Menschheit schon immer so gemacht und bisher ganz okay \u00fcberlebt. \n\nWir schaffen das schon - wenn ohne Panik agieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iUdnGUt9hj", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Was w\u00fcrdest Du denn unter \"Apokalypse\" verstehen, wenn das Verlieren der Lebensgrundlagen unserer Zivilisation (sp\u00e4testens bei 5 oder 6 Grad Erw\u00e4rmung) Deiner Meinung nach nicht dazu z\u00e4hlt? Das es den Planeten selbst nicht juckt, ist ja jedem klar.\n\nIch w\u00fcrde Beitr\u00e4ge wie Deinem zu 100% zu stimmen, wenn es jetzt noch 1980 w\u00e4re. Wir suchen seit einem halben Jahrhundert nach pragmatischen L\u00f6sungen - finden diese auch, aber halten uns dann nicht dran (aktuell Paris). Wenn Pragmatismus immer und immer wieder fehl schl\u00e4gt und nicht zu ausreichenden Zielen f\u00fchrt, ab wann darf man dann mal ein bisschen panischer werden?", "like_count": 1, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iUgzL8BKN_", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 \nApokalypse w\u00e4re f\u00fcr mich, wenn glasklar w\u00e4re, dass \u00fcberall auf der Welt das Leben nicht mehr m\u00f6glich w\u00e4re. \n\nDas ist aber a) nur eine M\u00f6glichkeit (und zwar die Worst-Case-M\u00f6glichkeit) und b) selbst wenn, nicht \u00fcberall auf der Welt. \n\nIch denke aber, dass wir tats\u00e4chlich schon l\u00e4nger keine pragmatischen L\u00f6sungen verfolgen.\n\nBeispiel Atomkraft als Br\u00fcckentechnologie. Reinste Emotions-Debatte (zumindest in Deutschland). Komplett am Ziel vorbei. \n\nPragmatisch w\u00e4re es auch, zu akzeptieren, dass wir die Erw\u00e4rmung (+ deren Folgen) nicht mehr realistisch stoppen k\u00f6nnen. Das ist schwer zu schlucken, klar. Aber es wird keine globale einheitliche L\u00f6sung geben. Das wird einfach nicht passieren, selbst wenn wir in Deutschland alles richtig machen w\u00fcrden.\n\nF\u00fcr einen erheblichen Teil der Menschheit geht es n\u00e4mlich aktuell \u00fcberhaupt nicht um Klimaschutz, sondern darum einen Lebensstandard zu erreichen, den wir im Westen schon l\u00e4ngst haben. Deshalb werden in Asien und Afrika bspw. Kohlekraftwerke ohne Ende gebaut. F\u00fcr die dortigen Regierungen ist es einfach zu wichtig, die Bev\u00f6lkerung JETZT zu versorgen. Die wissen zwar auch, dass das langfristig keinen Sinn macht, aber den Bev\u00f6lkerungen dort geht es (verst\u00e4ndlicherweise) nicht um die vermeintlich ferne Zukunft. \n\nEntsprechend sollten wir vielmehr L\u00f6sungen entwickeln, wie wir uns an die Folgen anpassen k\u00f6nnen. Wie k\u00f6nnen wir bspw. Menschen in K\u00fcstenregionen sch\u00fctzen? Umsiedeln? Vielleicht. Riesige D\u00e4mme? Vielleicht. Ich wei\u00df es nicht. \nAber die L\u00f6sung wird in diesem konkreten Beispiel nicht sein, zu versuchen, die Erderw\u00e4rmung zu stoppen. \nDas wird einfach nicht (und glaub mir, das finde ich nicht gut) mehr m\u00f6glich sein. \n\nUnd ich m\u00f6chte ausdr\u00fccklich klar machen:\nMir geht es nicht darum, sich fatalistisch dem Klimawandel hinzugeben. \n\nNein. \nEs geht darum, so viel Schadensbegrenzung zu erreichen, wie realistisch und unter Einbezug der aktuellen Weltbev\u00f6lkerung und deren jetzigen Notwendigkeiten m\u00f6glich ist.\nUnd gleichzeitig muss man in die Zukunft denken und \u00fcberlegen, wie man pragmatisch die Suppe ausl\u00f6ffelt, die wir uns eingebrockt haben. \n\nNochmal:\nIch finde das alles nicht gut. Ich w\u00fcrde mich auch w\u00fcnschen, wir k\u00f6nnten da grundlegend was machen.\nDas geht aber, wenn man ehrlich ist, einfach nicht. Vielleicht ja im globalen Westen. Aber selbst dann reicht es nicht. Und selbst hier sehen wir ja, wie schwierig es ist Bev\u00f6lkerungen mitzunehmen, obwohl sie es sich leisten k\u00f6nnten.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iUmqiA9fZW", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 Das zwei Grad-Ziel (Paris) IST bereits alles, was Du beschreibst. Fr\u00fcher ging es um 1,5 Grad. Niemand denkt ernsthaft mehr, die Erw\u00e4rmung k\u00f6nnte gestoppt werden. Es geht ausschlie\u00dflich nur noch darum, sie zu begrenzen. Ohne diese Begrenzung gibt es keinen Spielraum mehr f\u00fcr Pragmatismus jedweder Art. Genau das ist doch der Punkt. Die Argumente, die du hier bringst, sind nicht per se falsch (ich sehe es komplett anders, aber sei's drum), aber sie sind identisch mit denen aus den 80ern, 90ern, 00ern, 10ern. Darum geht es. Uns rennt die Zeit davon, und zwar nicht f\u00fcr \"alles wird gut\"-L\u00f6sungen, sondern f\u00fcr \"wir verringern den Schaden auf ein gerade noch zu managendes Niveau\"-L\u00f6sungen.", "like_count": 1, "author_id": "UCYT3WuO4zOOKfcNTd7Raqsw", "author": "@fabian-hugsforhikers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwFHUuXIJ79FTNSM-4IFI_uSOGmWnDRGZz-44IDmyqYck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabian-hugsforhikers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iUrFWX_lvo", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@fabian-hugsforhikers\u00a0 Und ohne Pragmatismus kein Spielraum :D \n\nOb bei Argumenten der Zeitfaktor eine Rolle spielt, bezweifle ich. Vielleicht waren sie ja damals schon richtig, aber es wollte keiner h\u00f6ren?\n\nIch denke, dass wir beide wahrscheinlich bei 90% gleicher Meinung sind und eben die letzten 10% anders interpretieren. Ist doch sch\u00f6n.\n\nWichtig ist, wir sind uns der Gefahren bewusst und machen was.", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9ipnTQN_KRj", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@bmbm8072\u00a0 F\u00fcr die, die es nicht checken: Die Armen und insbesondere der globale S\u00fcden verrecken, w\u00e4hrend es bei uns w\u00e4rmer wird und ein wenig Land und St\u00e4dte versinken und individuelle Ereignisse wie Flutkatastrophen (hust) immer mal wieder Leben kosten. Die Folgen einer Massenflucht von Opfern des Klimawandels nach Europa kann allerdings auch der IPCC nicht modellieren. Weltuntergang: Ja, aber (erstmal) nicht bei uns - cool\nNoch ein Zitat aus deiner Quelle: \"But anyone who needs an apocalypse to focus on can rest assured that it\u2019s happening, unequally, for some. Even at today\u2019s 1 degree Celsius (1.8 degrees Fahrenheit) of warming, for many individual people, communities, and species, climate change has already meant the end of their world.\"\nDas Blut klebt am Ende dennoch an unseren H\u00e4nden, das k\u00f6nnen wir uns sch\u00f6n reden wie wir wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrYT8UqrvBv4kn1zDv7ub9A", "author": "@doenerbube12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUjg_aE845wCla1vWFyu001Tqf3rPxGX-E_iGnojCKyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@doenerbube12", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg.9iDG_NEIiAB9iqXuHtRAI0", "parent": "UgxpnCr2rnUjpJUbqip4AaABAg", "text": "\u00a0@doenerbube12\u00a0 Stimmt alles, was du sagst.\n\nUnd jetzt? Was ist deine L\u00f6sung?\r\nPanik bekommen? Eine Diktatur errichten, in der ein Land (Deutschland) radikal alles anders macht im Namen des Klimas, damit wir mit unseren 2% CO2-Aussto\u00df-Anteil an der Welt ebenjene retten? Oder dass so eine Regierungsform ein leuchtendes und attraktives Vorbild f\u00fcr andere ist?\r\nDen Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung durch solche Aktionen wie Stra\u00dfenkleben gegen sich aufbringen (oder gleich beleidigen) und sich dann beschweren, dass sie nicht mitmachen bei der Rettung des Klimas?\r\n\r\nHerzlichen Gl\u00fcckwunsch. Das wird nicht funktionieren und keine Probleme l\u00f6sen.\r\n\r\nNochmal:\r\nNiemand kann diese Fakten in Abrede stellen, die du beschreibst. Tue ich auch nicht.\r\n\r\nWas z\u00e4hlt, ist wie jeder/jede mit diesen Fakten umgeht. Es geht darum L\u00f6sungen zu finden, genau diese Auswirkungen zu minimieren.\r\n\r\n\u00dcbrigens klebt an so ziemlich allem Blut, was die westliche Welt ausmacht. An jedem iPhone/Smartphone, an jedem T-Shirt aus Bangladesh, an jedem Grad W\u00e4rme aus der Heizung etc.\r\nDas macht es nicht besser. \r\n=> Fakt akzeptieren, L\u00f6sungen finden.\r\n\r\nP.S.: Sch\u00f6n, dass du die Beleidigung noch rausgenommen hast. ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}]
