[{"id": "UgwezrzoW2wmXAK2WJh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist keine Demokratie sondern Ampel Faschismus \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC2z8yJd5uCUhpy2tVLKt92w", "author": "@bertholdschmidt1203", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lotwq9kZ-zhxXUPYTHDURWd2bPVUP7N6Lmrz_CAiHeSQgwSE_79junSbEt4Q9YRbEFbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bertholdschmidt1203", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8M-CSA0G8Bsm7m1F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Genauso sehe ich das auch. Die AfD wird gr\u00f6\u00dftenteils als \u201edenckzettel\u201c verstanden, ob \u201euns\u201c das passt oder nicht. \n\u201eWir\u201c alle haben es in der Hand und k\u00f6nnten die AfD Werbung verhindern.\n\nAfD Politiker konsequent meiden oder ala spd bei gef\u00fchlt jeden werbeclip die AfD zu erw\u00e4hnen hilft nicht, eher im Gegenteil.\n\nIch denke, nicht mal eine AfD bei 40% w\u00fcrde den \u201eRest\u201c zum aufwachen bringen. \n\nDann soll es halt eskalieren, wenn nicht mal die vermeintlich bessere Seite Standpunkte von allen Seiten betrachten kann. \n\nMich pers\u00f6nlich interessiert es nicht ob sie diese oder jene Partei verhindern wollen, mich interessiert das Programm, welches das Interesse an der AfD schm\u00e4lern sollte.\n\nJetzt k\u00f6nnte dem bsw die Hand gereicht werden, um etwas gegen die AfD zu unternehmen, aber nein lieber im \u201e klein klein \u201e verfangen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVJtVoazbmi8W5X3UJCaufw", "author": "@petertreter7932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luRwj2JF_59LFHvyd_EKN5dLgaEhCs8gvk20JttYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petertreter7932", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMn0RM9Q2HuQO-6kZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Achso aber mit der Antifa kann man nat\u00fcrlich super dialoge f\u00fchren \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "like_count": 1, "author_id": "UCJ9QNy5v4VZHMGp9692TBvg", "author": "@benmtb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VeMWlVZNQ2gV7TXas6_RAQP26IrDxWMnXQI0Umc9EL_-cUagHSZvYpgVKOk49jOZ-vc6kj0dOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benmtb", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMn0RM9Q2HuQO-6kZ4AaABAg.A3SY5W8qjW4A4ktlteNpqw", "parent": "UgwMn0RM9Q2HuQO-6kZ4AaABAg", "text": "Ja, denn wir sind alle AntiFa..", "like_count": 0, "author_id": "UCF7ULbNJh-iOPRMBzGDP_Yg", "author": "@michaelb4047", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKmFDECq8LsX0jRrIacHcZB4A1AijshLcYmoyahUh52cc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelb4047", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzto-CY9CXyQWDhpqJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur noch AfD", "like_count": 1, "author_id": "UCah2gC2rs72SKAc-Rbr3n4Q", "author": "@Benutzername260", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pWR5sSbhBFIKuLjDZQWpc0nj7GX1DNzIQniNnOV8mhIEF3JDh0RVq7aU_FGormyiJWvxKcAtRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Benutzername260", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQzvUJefQEuVWRBIZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke nicht, dass die Mehrheit AfD aus Protest w\u00e4hlt, sondern weil die Alternativen fehlen. Von SPD \u00fcber Gr\u00fcne, CDU und FDP. Es ist weitgehend ein Einheitsbrei, der sich kaum mit den Problemen der Menschen in diesem Land befasst.", "like_count": 5, "author_id": "UCQviJVUn1v2QptcouqxZM2Q", "author": "@frankk.990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqh5a7bDZxe2hHGwJxLcHrQCy0fUazkXH-4EYLzRI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frankk.990", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQzvUJefQEuVWRBIZ4AaABAg.A2ykcHMkj9oA3NM_jEiHA9", "parent": "UgyQzvUJefQEuVWRBIZ4AaABAg", "text": "Und genau das ist das Problem. Ich wei\u00df zum Beispiel selber nicht was ich w\u00e4hlen soll da die gro\u00dfen Parteien alle unw\u00e4hlbar sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCgB84stzjmLRSTTQXy5h5fQ", "author": "@galaxygamer0405", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cmiV95pgb6WlPSkET2COvGs4hJfXSwbPWCX-D0OWYy9Rjp7tRAW_caZ2HkzAiBVKO_42CnBy4uM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@galaxygamer0405", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxaqiu00u5vwcw9gFZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese hohle Phrase, aus Protest, k\u00f6nnt ihr euch sparen. Ach ja, der Hammerschwingende Linksextremismuss ist genauso gef\u00e4hrlich.\nIch brechs mal runter auf eine Sache die jeder verstehen sollte,\nGeh in Supermarkt XY und W\u00c4HLE eine M\u00fcslipackung aus mit den Inhaltsstoffen die die haben m\u00f6chtest, Zuhause merkst du dann das nichts von dem was du haben wolltest drin ist.\nW\u00c4HLST du dann beim n\u00e4chsten mal wieder die gleiche Packung?", "like_count": 0, "author_id": "UCvpyZKnXBfSqoyexrnVWUBQ", "author": "@ganztiefflieger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lznZQXxs-rjAYmUleYqHDauO2rvmEs3sBIMRrZd2o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ganztiefflieger", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEgxCc4lnTMn6ltt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Boah die nerven beide", "like_count": 0, "author_id": "UCVpmCrIWaszHMA3POv5nbFA", "author": "@Randomgirl866", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUsl2zLYj-mf_3D6fFzCxKdsg1YSEp6mI4dvUHWJ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Randomgirl866", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Demokratie setzt Vorraus,  das es auch Meinungen gibt die einem nicht gefallen.", "like_count": 7, "author_id": "UCRXwhEcCG_v7OxK9QPuLnQw", "author": "@martinmoller1802", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8-byx3Jwlffb9XeHgb6gFV9ScuZ2R0iC_dlbjWME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinmoller1802", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg.A2LZ4K9wmYUA30mpPXPkaI", "parent": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg", "text": "Da bin ich teilweise bei Ihnen. Man muss andere Meinungen aushalten. Aber man muss keine Menschenverachtung und Luegen aushalten.", "like_count": 5, "author_id": "UCkdUrXcsClVTFR_Gk1hrCOA", "author": "@brittahuber9121", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtcwzsSBunZ6MtukPh-72MjZnj56R1sAToe2XoLx8DyQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittahuber9121", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg.A2LZ4K9wmYUA35K5G1sthe", "parent": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg", "text": "\u00a0@brittahuber9121\u00a0 Wer verachtet denn Menschen?", "like_count": 2, "author_id": "UCrQoMyGJYjWoe_ziVRBnEXg", "author": "@911fletcher", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfWCLHSYe-LQ848vIUVaMInt_KWvIj0sk4PaU1Vt9ghw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@911fletcher", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg.A2LZ4K9wmYUA35MqsJV4Yz", "parent": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg", "text": "\u00a0@911fletcher\u00a0 z.B. die AfD und ihre Juenger? Die Identitaeren sind auch ein gutes Beispiel. Menschen werden systematisch als Schmarotzer, Austausch-Deutsche, Terroristen, Kriminelle bezeichnet...das setzt sich in den Koepfen der Menschen fest und formt irgendwann ein falsches Bild. Damit erzeugt man Menschenverachtung durch Sprache. Aber das wissen Sie ja bestimmt schon und wollten sehen ob ich antworte. Bin gespannt ob sich ein Gespraech ergibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCkdUrXcsClVTFR_Gk1hrCOA", "author": "@brittahuber9121", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtcwzsSBunZ6MtukPh-72MjZnj56R1sAToe2XoLx8DyQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittahuber9121", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg.A2LZ4K9wmYUA4ktj78tprR", "parent": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg", "text": "\u00a0@911fletcher\u00a0 Die AfD: Aussagen wie: Ein Holoc.w\u00fcrde sich wieder lohnen bei all den zugezogenen, zeugt davon, dass man nicht  gewillt ist, f\u00fcr kompromisse.", "like_count": 0, "author_id": "UCF7ULbNJh-iOPRMBzGDP_Yg", "author": "@michaelb4047", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKmFDECq8LsX0jRrIacHcZB4A1AijshLcYmoyahUh52cc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelb4047", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg.A2LZ4K9wmYUA7OTjbZ1n27", "parent": "Ugz7JfDdDaExgdYZxiR4AaABAg", "text": "\u00a0@911fletcher\u00a0 ich!", "like_count": 0, "author_id": "UCxPq50eP3xzaQHKNYtQ2LKQ", "author": "@drunterdruber3232", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK07Ml9vtMhUDmL2eWHI4BOxbxTq0RlbBs28dRVwpfsA3IgJAJj3zvCLBlnO6T9Ui8Dg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@drunterdruber3232", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlGfLvhOhroaOEwdh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur zur Erinnerung bei den Demos hie\u00df es gegen Rechts und in keinster Weise gegen Rechtsextremismus.!\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\ud83d\ude44 Demokratie aber sicher doch dabei meint der wohl das was die Innenministerin, der Chef des Verfassungsschutzes, Frau Paus und co, mit/unter Ihnem Pseudo Demokratief\u00f6rderungsgesetz verstehen.!! \ud83d\udc4e\ud83c\udffb\ud83d\ude21\ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83d\udc99\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b", "like_count": 0, "author_id": "UCBSdB6TjnUPMS0F2cJwn1yw", "author": "@Thomas-tr9qu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_u8q8PQuuwasnsvA6HcWNnQOy4E9IknxOF4z5Hkt3CXWlTAE0MiksI9oF40grXAO5Ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thomas-tr9qu", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhcUwo1162FI6121R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Komisch, bei jeder \"gegen rechts Demo\" werden statt Argumenten nur leere Worth\u00fclsen, Hass und Hetze vom Stapel gelassen. Von Argumenten basierter Diskussion ist eher bei den Linken und deren \"Schl\u00e4gertruppen\" nichts zu erwarten.\n\"Ich mach mir die Welt \n tralalalala wie sie mir gef\u00e4llt\"", "like_count": 0, "author_id": "UCiPzF6JxRU68HnAMo3J2aaA", "author": "@JT-hd7yl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IaHdU0hWlSkMg5AxA717PXpxm5Q5auKgDjLxOznM2x42qRbpBwiNyvj7gyDKZi9YGJGP6xsU-Y0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JT-hd7yl", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5M3yc2HZmfWKrTep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwachsinn!", "like_count": 1, "author_id": "UC-Gjb6bkg8MPEVgL9Sus5uA", "author": "@nossferatuu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3Q4pLxYeGCE1H_sgkKNiDf9XgApkKLKH6ssQb0MSIR7R41ncO3INIQZoWZCmWYFH8ef8xOQN=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nossferatuu", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0s-vJi3s3fqUi75V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja Bubi, Fragen zu haben ist willkommen, nur bl\u00f6d wenn man dann die Antworten nicht ertragen kann", "like_count": 2, "author_id": "UCB9ksc2fml1a4co4JGpB5Tw", "author": "@helgas1691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOOCBLL3ZCwCEUYnwQOh5QTdW93nSwjPHfEfC8XFs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helgas1691", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0s-vJi3s3fqUi75V4AaABAg.A272EmbvzbIA2PALGUHUsb", "parent": "Ugx0s-vJi3s3fqUi75V4AaABAg", "text": "Wer schon damit anf\u00e4ngt einen fremden Mann als Bubi zu betiteln hat sich direkt disqualifiziert und zeigt, dass weniger Inhalte vorhanden sind als Frischluft in einem Vakuum.", "like_count": 1, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJwISSQIkBk_nUM5N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Demonstrationen waren nicht f\u00fcr Demokratie die waren dagegen weil in einer Demokratie geh\u00f6rt auch rechts dazu.", "like_count": 0, "author_id": "UCHPfr1s2jxe2kFeVhO0cnsg", "author": "@triage2962", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGFa1tbGtMu5mnmKu1HFOnUHkgXDR8pTU6u9SAHKo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triage2962", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1LVT2tc2HqAL6mU14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr links-gr\u00fcn versifften Pfeifen scheut ja ein Gespr\u00e4ch mit der AfD. Weil jedes, von euch vorgelegte Argument, von der AfD widerlegt wird. \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCQp_S437wIiZTZPcpnNGqHw", "author": "@steffenmuller7206", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ld1vrWlGTRIrGU7XZc99TcncN16X32fqxTEb7pN40=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenmuller7206", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxGs4TwD-PQA9GJ414AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn Demokratie daraus besteht den politisch anders Denkenden sofort, wegen der anderen Meinung, als Rechtsextrem zu titulieren, dann hat Gehirnw\u00e4sche funktioniert und das GG ist Nichtig!\n\nEinfach mal Nachdenken!", "like_count": 0, "author_id": "UCrbdm4rWG--QXdGJ85nge2Q", "author": "@lothargkar6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSilVkchkkUSQFBZOa8LfK_9icd_ZP190pIEQp9eM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lothargkar6827", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die AfD sucht doch den Dialog . Die Antifa schreit dann nur \" NZS raus, NZS raus\"! Das soll ein Dialog sein ?", "like_count": 12, "author_id": "UCWbQsMMjwuhAYySIiB7Movw", "author": "@edelweiszle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w9d0PJ3sOCoHn5AWbn5YIOMrr_vGYWpVmWGCteVpbELr2g_DDARD7nRhe_LItB8vZ_EcvBhuHoo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edelweiszle", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg.A1wK9-HA-5uA1xusFjyP1Z", "parent": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg", "text": "Das reflexartige Schimpfwort f\u00fcr jeden, der nicht genehm ist oder Kritik anbringt! Komisch, der Widerstand damals kam von rechts, na sowas. \ud83e\udd14 Die waren doch nicht etwa li\u2026, die B\u00f6sen damals und sind es \u00e4hnlich angegangen wie die \u201eGuten\u201c heute?", "like_count": 0, "author_id": "UC3BnP9HUJeysFM2zVBd_WqA", "author": "@rotkehlchen1881", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kd_RHW7dxl6KORshXcOWC5j42P4oYBNKpdHClnBUc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rotkehlchen1881", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg.A1wK9-HA-5uA1yJD39N9Gy", "parent": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg", "text": "Das ist gelogen und das wei\u00dft du. Die AFD sucht den Dialog? Wo denn? Dort wo sie direkt mit rassistischen Vorurteilen gegen Gefl\u00fcchtete schie\u00dft? Im Bundestag vielleicht, den sie effektiv nur f\u00fcr social media content ausschlachtet? Nein auch nicht. Vielleicht in Talkshows? Nein auch nicht. F\u00fcr die AFD gibt es nur Angriff und wenn sie daf\u00fcr Kritisiert wird, kommt die Opferrolle und sie bel\u00fcgt aktiv ihre W\u00e4hlerschaft.", "like_count": 0, "author_id": "UC38EsZ0wO-YCAjdM89T1fkw", "author": "@LDFeyre", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niCJOXGvzipkJcWxe6YvXQyUY4lllyjFG24eiVVwhu9yo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LDFeyre", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg.A1wK9-HA-5uA1zGupM5djd", "parent": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg", "text": "Wann hat die AFD mal Dialog mit \"der Antifa\" gesucht? Und selbst wenn, wieso sollte diese in den Dialog gehen? Es ist doch hinl\u00e4nglich bekannt was die AFD und Nazis \"denken\"...", "like_count": 0, "author_id": "UCVDGVt559vw9eecb-QvvTiw", "author": "@dieallerechten9681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuJKvZG_5AQHlRLaTMpIPTCuEbUp2fGqOvk3gqSrZIx2E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dieallerechten9681", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg.A1wK9-HA-5uA23mHYtstZV", "parent": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg", "text": "Lol.\n\"Wir sind das Volk\" \"L\u00fcgenpresse\"\n\"Fl\u00fcchtlinge konsequent Abschieben\"\nabsolut dialogbereit.", "like_count": 0, "author_id": "UCFwjybPydzA1GMqxqEKT8gA", "author": "@masterinofdesasterin1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPSXEI5GWb5WlCZ51RIZOZxc8S4mWGZSdZgUKYD3T5kk4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterinofdesasterin1642", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg.A1wK9-HA-5uA26y0AOdGbi", "parent": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg", "text": "Das ist faktisch falsch! Wenn dus so runterbrechen m\u00f6chtest dann br\u00fcllen rechtsextreme ausl\u00e4nder raus und schlagen diese halbtot und linksextreme br\u00fcllen nzs raus und richten ihre gewalt gegen dinge.\nAber das gegenteil rechter gewalt ist ja nicht linke gewalt, sondern inklusion und frieden f\u00fcr alle!", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg.A1wK9-HA-5uA35K1hRWN7w", "parent": "UgwWVp4mUdFt9XHEGzp4AaABAg", "text": "Ja, das ist die linke Heuchelei.", "like_count": 0, "author_id": "UCrQoMyGJYjWoe_ziVRBnEXg", "author": "@911fletcher", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfWCLHSYe-LQ848vIUVaMInt_KWvIj0sk4PaU1Vt9ghw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@911fletcher", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-utkLE2laCbSsEEV4AaABAg", "parent": "root", "text": "AfD m\u00f6chte Volksentscheide bei neuen Gesetzen und davor habt ihr Angst. Vorallem die jetzigen Politiker  , \u00d6ffentlichen Rundfunk und Justiz.", "like_count": 0, "author_id": "UCBnMJHTzfvLOP0eXYdm2vKw", "author": "@winterzeit7569", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmeu2lemOrEvZ7geqaZRnhd8r61dWvHxoPiv9dnmo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@winterzeit7569", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJNqCVbVQjCPYWHIJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Laberrababer D\u00fcnnschiss \ud83d\ude02", "like_count": 14, "author_id": "UCWr6bMnzw7vjEQdxxzKuV1w", "author": "@berndrautenberg9976", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6LfiGUOovI1gGphSJuRe0J78AzT4UMRYC_hyCjtiSi8XqkNILzrxpVmBSvC9ns51YqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndrautenberg9976", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJNqCVbVQjCPYWHIJ4AaABAg.A1vNIGza_uUA26xeEn_lM0", "parent": "UgzJNqCVbVQjCPYWHIJ4AaABAg", "text": "Du denkst nicht dass die afd vorangig wegen unzufriedenheit gew\u00e4hlt wird? Glaubst du dass die afd w\u00e4hler absichtlich rechtsextremismus w\u00e4hlen?", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gegen die AfD sein aber f\u00fcr die Demokratie genau mein Humor \ud83e\udd26\ud83c\udffc\ud83d\ude04", "like_count": 28, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A1w6ewEpHSU", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "Gegen antidemokratische, rechtsextreme Parteien sein ist mit Demokratie vereinbar. Die Demokratie darf sich selbst sch\u00fctzen. Da ist kein Widerspruch vorhanden.", "like_count": 0, "author_id": "UCrvjwFFQuFVh7mC0-9S_AgQ", "author": "@thorstensyring4756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKC5K6Yepvkz5IVllU7hHXhpfFW222jzNmVtJgNzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thorstensyring4756", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A1yJHzwnJck", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "Tja wenn du in Geschichte nur aufgepasst h\u00e4ttest, dann w\u00fcsstest du warum man nicht f\u00fcr Rechtsextremisten ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC38EsZ0wO-YCAjdM89T1fkw", "author": "@LDFeyre", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niCJOXGvzipkJcWxe6YvXQyUY4lllyjFG24eiVVwhu9yo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LDFeyre", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A26xSZKZbUm", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "Also beim letzten mal rechts hatten wir auch keine demokratie mehr. Und dass es ebenso extrem werden kann haben einzelne afd\"politiker\" ja bereits angek\u00fcndigt", "like_count": 9, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A27Lwzxb5tU", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@lisa.a1987\u00a0 es gibt auch M\u00f6rder Vergewaltiger usw Menschen verbieten?\nWenn sie einmal schauen was Linksextremismus schon alles schlimmes verursacht hat.\nAuch links verbieten?\nDer Mensch kann aus sehr vielen Dingen etwas negatives machen \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nDas ist kein Argument f\u00fcr oder gegen eine Sache.\nZumal sie Rechts mit Rechtsextremismus gleichsetzen und das ist komplett falsch.\nInformieren sie sich einmal was die Demokratische Richtung rechts bedeutet.\nSpoiler Alarm Rechts bedeutet nicht Ausl\u00e4nder raus \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A27MBmu9iFj", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@lisa.a1987\u00a0 vollkommen falsch es gab und gibt \u00fcbrigens genauso bei Linksextremismus diesen M\u00fcll\nRechts hat nichts mit Ausl\u00e4nder raus zutun.\nWenn sie sich damit auseinander gesetzt h\u00e4tten w\u00fcssten sie das.\nWelche Aussagen waren denn ihrer Meinung nach Rechtsextrem?", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A27MPS5v2-S", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@lisa.a1987\u00a0 ok welches rechts war das denn?\nIch hoffe jetzt nicht sie meinen die Nazis\nSie wissen dass die besten verb\u00fcndeten der Nazis Ausl\u00e4nder waren sehr sehr viele Muslime z.b", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A27N45oB-zA", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@lisa.a1987\u00a0 wer war denn beim letzten mal Rechts und hat was getan?\nJetzt bin ich aber mal gespannt\nEine Frage und ich bin gespannt ob sie das beantworten k\u00f6nnen.\nDa sie diesen Vorwurf machen m\u00fcssten sie das ja wissen.\nWas bedeutet denn die demokratische Richtung rechts?\nDas k\u00f6nnen sie doch bestimmt locker erkl\u00e4ren oder?\nUnd Spoiler Alarm es bedeutet nicht Ausl\u00e4nder raus \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A28cp3kSRrU", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0\u201crechts\u201c bedeutet im Gegensatz zu \u201elinks\u201c eigentlich so viel wie bewahrend, konservativ (im Sinne von erhaltend). Getreu dem Motto \u201eEs bleibt alles so wie es ist\u201c wollen rechte Personen das Land bewahren. Immigration ist eine Ver\u00e4nderung, die entsprechend ihrer ver\u00e4ndernden Natur von Konservativen nicht gewollt werden kann. Nun ist das Parteienspektrum aber komplizierter geworden und manche Parteien lassen sich so genau nicht mehr einordnen. Die Gr\u00fcnen bspw. m\u00f6chten Ver\u00e4nderung hin zu mehr Gleichberechtigung, damit w\u00e4ren sie links, aber auch Naturschutz (die Bewahrung der Natur), weshalb sie unter dem Aspekt rechts w\u00e4ren. Manche AfD-Politiker*innen sind demokratiefeindlich, damit sind sie eigentlich nicht rechts, da sie die Demokratie (unser aktuelles System) nicht bewahren wollen, sondern links, da sie Ver\u00e4nderung anstreben.\nMeiner ganz pers\u00f6nlichen Meinung nach sollte man das politische Spektrum in gleich-ungleich einteilen. Mit gleich ist hierbei komplett gleich gemeint, es sollte nach dieser Auffassung keine \u00f6konomischen oder rechtlichen Unterschiede mehr geben, so wie es z. B. von Kommunist*innen gewollt ist. Ungleich bedeutet in dem Fall als Extrem das Ziel, dass Menschengruppen systematisch diskriminiert und vernichtet werden, so wie es im Nationalsozialismus. Dieser Absatz entspricht jedoch nur meiner pers\u00f6nlichen Meinung", "like_count": 0, "author_id": "UCkQeEhVZzGqK8usMjzsjQBQ", "author": "@isabellam362", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBz-om2lLdt0mrhU-FHyqhHQ4cIkiEUBby0i8uStnQyoG_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isabellam362", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A2NxZcyTMRH", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 gehen sie googlen \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A2PAAzH4zs9", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@danielfabender357\u00a0Sch\u00f6n, wie du in deinem eigenen Kommentar dir die Antwort geliefert hast.\n\nDu hast selbst ausgef\u00fchrt weshalb die AfD NICHT demokratisch rechts ist, sondern eben demokratiefeindlich.\n\nDu kannst deinen Text ja nochmal lesen, falls du es nicht mitbekommen hast.", "like_count": 2, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago (edited)", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A2PCT4UYBFB", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 nein mein Text passt denn die AfD steht f\u00fcr Demokratie.\nAber netter Versuch \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A30nao2bDyY", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "Gegen den Rechtsradikalen Teil der AfD, hoeren Sie doch bitte zu.", "like_count": 0, "author_id": "UCkdUrXcsClVTFR_Gk1hrCOA", "author": "@brittahuber9121", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtcwzsSBunZ6MtukPh-72MjZnj56R1sAToe2XoLx8DyQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittahuber9121", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A30oy2fG35U", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@brittahuber9121\u00a0 Ich habe zu geh\u00f6rt aber er behauptet einfach das es jemand ist und mehr nicht \ud83e\udd37\ud83c\udffc.\nDann frage ich sie die ja richtig zu h\u00f6rt wer oder was ist denn in der AfD Rechtsextrem?\nKonkretes Beispiel w\u00e4re ja einfach f\u00fcr sie oder ?\nIch kenne mich sehr gut aus was die AfD angeht.\nJetzt erleuchten sie mich mal wenn sie das k\u00f6nnen", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A3R_s4TWDK8", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "Du wei\u00dft doch gar nicht wo von du redest. Fang an selbst zu denken und dich zu informieren, statt dem geschwurbel der \u00d6R Medien zu vertrauen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrgl4YoKmzeTTsdLcdK4wgQ", "author": "@Neidhard-von-Reuenthal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1pK7FQRW4pefoEui1LVP19zQDcIDmNu-liMUTT5oFq19S9rEMMxNI2YUCRaVm3AX50C9Vr0uTbY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Neidhard-von-Reuenthal", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A3Ry-jYONSV", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0\u201cBj\u00f6rn H\u00f6cke wegen SA-Parole zu Geldstrafe [\u2026] verurteilt\u201c\nAlso wenn das nicht rechtsextrem ist, besonders f\u00fcr einen ehemaligen Geschichtslehrer, dann fress ich nen Besen \nUnd dieser Vorfall kratzt nur an der Oberfl\u00e4che einer weiter tiefgehenden rechtsextremistischen Eigenschaft", "like_count": 0, "author_id": "UCCY0h_NnL5OdUjTRq4kt8CQ", "author": "@gizemmedeni3201", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lF8sbYWKXVqoJ3PdW6QZONa53HBN2ZJa6f-nvnnKPAUJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gizemmedeni3201", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A3_Ufs-D5FU", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0\nH\u00e4? Der Verfassungsschutz hat den Verein als Rechtsextrem eingestuft. \nBj\u00f6rn H\u00f6cke wurde zu einer Strafzahlung verurteilt, weil er NS Parolen gr\u00f6hlt. Also was soll diese Frage?", "like_count": 0, "author_id": "UCg1Lzjkm7ed8SbpfsJbfT0Q", "author": "@Altairix1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XzWoXzrwOT7CSHNiEIIzw24UnjkFI7-UJPk9-fXMpJFZkVu5cRVdMsPbmfWKaO7jSTBtZ8_H84g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Altairix1", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg.A1ruIcmyN55A4JIo21REKC", "parent": "UgwHrFOr5pQkJUvD2xZ4AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 unter AfD Verbot jetzt einfach mal schauen alles aufgelistet", "like_count": 0, "author_id": "UCdwM4RCnC8Se1xne0LXwP4Q", "author": "@domenikvogel8775", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOByprePSlbMXbgZcEOTDUG8XueGwyrPP_VA_sCaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@domenikvogel8775", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg", "parent": "root", "text": "T\u00e4gliche Erinnerung an alle: Es gibt gute Positionen zwischen blauen Haaren und blau w\u00e4hlen :)", "like_count": 13, "author_id": "UCTG6F-35oXTW7h94TcHB9Yw", "author": "@arokan327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5Ld2c9_39SEdOep4VaSFV-4Co4fKdRv95ZF4YwH62NQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arokan327", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg.A1nI7h-2-DXA1p8yqTiZCw", "parent": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\udc4d gut auf den punkt gebracht", "like_count": 2, "author_id": "UCcb8i6xYOVIvaa87PuTsygQ", "author": "@Blaubeerschorle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UYADpdbN18FU3-2PnC5gCBeob9o7b8nohN8JSXruHZ4DMKvIzo5PRKsFGSgcpnf3DcuzP2wQeIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blaubeerschorle", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg.A1nI7h-2-DXA30r77vxPlL", "parent": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg", "text": "\u00a0@brittahuber9121\u00a0 Nein, ich bin tats\u00e4chlich rothaarig! :D Das ganze entstammt einem Klischee dass wenn jemand sich die haare insb. blau (aber auch gr\u00fcn/pink usw.) gef\u00e4rbt hat, dass der-/diejenige mit an Sicherheit grenzender Wahrscheinlichkeit woke und nervig a.F. ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCTG6F-35oXTW7h94TcHB9Yw", "author": "@arokan327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5Ld2c9_39SEdOep4VaSFV-4Co4fKdRv95ZF4YwH62NQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arokan327", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg.A1nI7h-2-DXA3NMFuRuRlu", "parent": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg", "text": "Is das ne Rezo Anspielung?\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCgB84stzjmLRSTTQXy5h5fQ", "author": "@galaxygamer0405", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cmiV95pgb6WlPSkET2COvGs4hJfXSwbPWCX-D0OWYy9Rjp7tRAW_caZ2HkzAiBVKO_42CnBy4uM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@galaxygamer0405", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg.A1nI7h-2-DXA3NMImzo-pF", "parent": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@brittahuber9121\u00a0Ust denk ich mal ne Anspielung an den YouTuber Rezo", "like_count": 0, "author_id": "UCgB84stzjmLRSTTQXy5h5fQ", "author": "@galaxygamer0405", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cmiV95pgb6WlPSkET2COvGs4hJfXSwbPWCX-D0OWYy9Rjp7tRAW_caZ2HkzAiBVKO_42CnBy4uM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@galaxygamer0405", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg.A1nI7h-2-DXA3NW4aCbQPT", "parent": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg", "text": "\u00a0@galaxygamer0405\u00a0 Hmm, Ein bisschen, ja.\nGeht eher um das allgemeine Klischeebild.", "like_count": 0, "author_id": "UCTG6F-35oXTW7h94TcHB9Yw", "author": "@arokan327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5Ld2c9_39SEdOep4VaSFV-4Co4fKdRv95ZF4YwH62NQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arokan327", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg.A1nI7h-2-DXA3VRs-K4U9a", "parent": "Ugx32XNapyahL1HRtlB4AaABAg", "text": "\u00a0@galaxygamer0405\u00a0 Mag sein, aber das wuerde ich gerne von Arokan hoeren was es damit auf sich hat. Danke aber mal fuer den Hinweis", "like_count": 0, "author_id": "UCkdUrXcsClVTFR_Gk1hrCOA", "author": "@brittahuber9121", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtcwzsSBunZ6MtukPh-72MjZnj56R1sAToe2XoLx8DyQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittahuber9121", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJRwZ_Cx-pcrgDX0R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn Vernunft auf Instagram-\"Aktivist\" trifft", "like_count": 0, "author_id": "UCk1MQi2nYXMwvvx-DpseA4w", "author": "@its_vincesanity", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YBW9wVpcw4ByOEGNAFvJfe3nYWQWv_JxP98uwLIGWfvss0L-2fSmH7KLkJiC9gu-pE4qmmSv_xM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@its_vincesanity", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfONPWwVhK9LcLr_p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Protestw\u00e4hleraussage ist eine L\u00fcge.\nIn der Umfrage auf die sich da bezogen wird wurde auf Seite 2 gefragt worauf sich der Protest bezieht und 90% der \"Protestw\u00e4hler\" haben gesagt, dass ihr Protest sich darauf bezieht, dass zu viele Ausl\u00e4nder in Deutschland sind.\n\nDas ist kein Protest, wer 2024 das Gefuhl hat, dass Ausl\u00e4nder sein gr\u00f6\u00dftes Problem sind, der ist Rassist und nicht \"Protestw\u00e4hler\".", "like_count": 0, "author_id": "UC3oahx-Z7m0hQjVaejcyE2Q", "author": "@MrWootaz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAxBD04bWG6xojlXNzmtGxo3ihYLkgqdTARbcXt3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrWootaz", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEJpFAHvnz2ztYEk94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die AfD, die direkte Demokratie nach Schweizer Vorbild einf\u00fchren will, als undemokratisch bezeichnen ... genau mein Humor.", "like_count": 5, "author_id": "UCstKWZNiMP8ZG_M7FO1w95Q", "author": "@micha_dresden", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKc-zeLIrl3in6SboURZLmzVS5N8RcyZllArqDY3F73OM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@micha_dresden", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEJpFAHvnz2ztYEk94AaABAg.A1mfUC6ZkSJA1mmbiThyT4", "parent": "UgyEJpFAHvnz2ztYEk94AaABAg", "text": "Dinge, die die AfD macht, die antidemokratisch sind:\n- nach dem Vorbild von Donald Trump anhaltslos Wahlen f\u00fcr gef\u00e4lscht erkl\u00e4ren\n- Faschisten nicht nur tolerieren, sondern sogar f\u00f6rdern.\n- Ank\u00fcndigungen, im Falle der Machtergreifung, politisch Andersdenkende Auszuweisen und das Wahlrecht entziehen.\n\nDie AfD ist so demokratisch wie die NSDAP es auch war. Man braucht ja ein Feigenblatt bis zur Machtergreifung.", "like_count": 0, "author_id": "UC3oahx-Z7m0hQjVaejcyE2Q", "author": "@MrWootaz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAxBD04bWG6xojlXNzmtGxo3ihYLkgqdTARbcXt3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrWootaz", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEJpFAHvnz2ztYEk94AaABAg.A1mfUC6ZkSJA1zH54Yj77x", "parent": "UgyEJpFAHvnz2ztYEk94AaABAg", "text": "Die AFD, die nichts gegen Faschisten in ihrer Partei hat und diese teilweise zu Ehrenmitgliedern w\u00e4hlt", "like_count": 0, "author_id": "UCVDGVt559vw9eecb-QvvTiw", "author": "@dieallerechten9681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuJKvZG_5AQHlRLaTMpIPTCuEbUp2fGqOvk3gqSrZIx2E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dieallerechten9681", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEJpFAHvnz2ztYEk94AaABAg.A1mfUC6ZkSJA30nXceG-BS", "parent": "UgyEJpFAHvnz2ztYEk94AaABAg", "text": "Ja, ja... die AfD verheimlicht aber: auch in der Schweiz kann nicht \u00fcber\r\njegliche Themen abgestimmt werden. So sind \u201ezwingende Bestimmungen des V\u00f6lkerrechts\u201c\r\nausgeschlossen. Auch direkte Demokratie muss Grund- und Minderheitenrechte beachten. Auch Volksbegehren\n\nm\u00fcssen daraufhin vor ihrer Zulassung \u00fcberpr\u00fcft werden. \nEin sozialer Staat schuetzt auch Minderheiten und Schwache. So wie die AfD das andenkt , h\u00e4tte es fatale Auswirkungen f\u00fcr unsere Demokratie, w\u00fcrde Menschen- und Minderheitenrechte in Frage stellen\n\nund das Parlament unterlaufen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkdUrXcsClVTFR_Gk1hrCOA", "author": "@brittahuber9121", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtcwzsSBunZ6MtukPh-72MjZnj56R1sAToe2XoLx8DyQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittahuber9121", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1J9wGjAvvz-rU4a14AaABAg", "parent": "root", "text": "Linksliberale Staats- und L\u00fcgenpropaganda.", "like_count": 1, "author_id": "UCIx0VWYateYDZFElyPgXFtA", "author": "@felixnimo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Op_XmLQV7NfXrvVY3lzDAAOSw6VCQv-OVHfxauUeuya7RWh7mJ5ByrnyWZpvHD67vJE8kvg4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixnimo", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUcSOHE6ACd6ef9UF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Staatsfunk ist so offen antidemokratisch", "like_count": 1, "author_id": "UCQmuQMiawDkzvcLr7OD5jGg", "author": "@smoul4556", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYMBljCG18hNGblM3YQVNuxgH8lnjd-1L8f48DA4c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@smoul4556", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-76KTKIAaupEnu_B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man br\u00e4uchte eine neue, starke Mitte. Nur fehlt die Komplett. Neue Diskussionen, \u00d6ffentliches Teilen der Argumente, Diskussionen\u2026. Aber sowohl links als auch konservativ als auch rechts verkacken das. Und so hart es klingt vor allem der linke Fl\u00fcgel.", "like_count": 7, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aljosha ist einfach anstrengend. Der Journalist hat vieles auf den Punkt gebracht, er hat mich \u00fcberzeugt meine Meinung zu \u00e4ndern!", "like_count": 17, "author_id": "UC1ebSr9DDrFayjucSNlFaTg", "author": "@Lalolale", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njxaG5DdfXL_7gGNQNaxdFdyK9rakK73DxHJqR43hdSEo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lalolale", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1j6P_MpH7J", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "Also w\u00e4hlst du jetzt gr\u00fcn?", "like_count": 1, "author_id": "UClX7qeN3OQ05EvTwgsrD5YQ", "author": "@DigitalDive19", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsY7Wz66Qkthpw8X7S-QjH6rLsZ8W4MCt8yLMHraVlOilDEr_euLO-DWFfReOv4gst5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DigitalDive19", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1j6plWBCrb", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u00a0@DigitalDive19\u00a0wer gr\u00fcn w\u00e4hlt ist fast genauso lost wie die AFD W\u00e4hler \ud83d\ude04", "like_count": 4, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1jOUp9Tij4", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@AndreasH2202\u00a0was nen Schwachsinn", "like_count": 10, "author_id": "UCe5jptROJFGt8hoj2HRD7yw", "author": "@kainlaut3994", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPqs9xipNcutluLB9ToMHZoId4d_q_Dk9M9dYZYCUpzuo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kainlaut3994", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1jPSsazOnL", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u00a0@kainlaut3994\u00a0 dann bist du verdammter Optimist und kein Wirtschaftler \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1jPTC4BU62", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@kainlaut3994\u00a0die Gr\u00fcnen ruinieren die Wirtschaft und glauben ein Mann k\u00f6nnte eine Frau werden", "like_count": 0, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1jZzPEaBDn", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0philippplass2611\u00a0Wie kommt man denn darauf?", "like_count": 10, "author_id": "UC3la8E9BYZxKIBJM3gmg33A", "author": "@chriscandoit1803", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXnsR3_nl7nXcOMNb9l3dvgwvLaX_Y4aECewDnfPJyxUE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chriscandoit1803", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1kSF1Wu1by", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u00a0@chriscandoit1803\u00a0 ich wei\u00df nicht, ob du es gesehen hast aber der Typ hat eine Hitler Lego Figur als Profilbild. Ich denke hinter dem Grund f\u00e4llt die Frage flach", "like_count": 0, "author_id": "UCco-okrn8OghPKxm-n7-rZw", "author": "@Jomaxp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C5n2dBSK4T07osxqZj0WpBendOOa7W7BKWOdnDqt5w2oNMScHF-vtVticLnb55_onQMgePSafg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jomaxp", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1m6MR-963g", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "Die Demokratie wird gegenw\u00e4rtig von SPD, Gr\u00fcne maximal gef\u00e4hrdet...Ich w\u00e4hle die AfD nicht aus Protest sondern aus \u00dcberzeugung, weil sie die Probleme richtig anspricht und auch L\u00f6sungen anbietet.", "like_count": 0, "author_id": "UCLfBzUUCnpPsn_9bVq2ythQ", "author": "@culexpipiensis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mb_AhTmG36RpnaXIhAnY8A_MkrWItH4bDLF_96-7Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@culexpipiensis", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA1yJSDe35XD", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@AndreasH2202\u00a0so ein Spruch kann echt nur von einer Person ohne Medienkompetenz und politisches Verst\u00e4ndnis kommen.", "like_count": 3, "author_id": "UC38EsZ0wO-YCAjdM89T1fkw", "author": "@LDFeyre", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niCJOXGvzipkJcWxe6YvXQyUY4lllyjFG24eiVVwhu9yo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LDFeyre", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA2-gp_Gb1HU", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u00a0@LDFeyre\u00a0 glaub eher genau das Gegenteil \ud83d\ude02 dass die Medien eher linkslastig sind ist kein Geheimnis. Wenn w\u00e4ren also die Gr\u00fcnen-W\u00e4hler eher lost was medienkompetenz angeht um sich dadurch manipulieren zu lassen. Es wird stets auf Quoten geachtet, Benachteiligungen werden immer nur seitens der Frau symbolisiert, es wird weitestgehend gegendert, und Wirtschaft steht komplett hinten an. Und f\u00fcr mich als Wirtschaftler ist der letzte Punkt auch die Gr\u00fcnen auszuschlie\u00dfen. Denn wirtschaftlich sind die f\u00fcr Deutschland eine Katastrophe. Sie fordern h\u00f6here Steuern, teurere Produktionen durch ihre Forderungen, Erbschaftssteuern, l\u00e4cherliche Investitionen, und Schr\u00e4nken die Liberalit\u00e4t oft stark ein. Gr\u00fcn ist f\u00fcr mich haupts\u00e4chlich aus dem Grund der Besteuerung und mangelnder Wirtschaftlichkeit raus. \nUnd da ich selbst lange Zeit in der SPD war und seit ich 12 bin mich politisch engagiere w\u00fcrde ich behaupten ich bin durchaus Politisch und medienm\u00e4\u00dfig kompetenter als du \ud83d\ude04 denn ich lass mich eben nicht durch diese manipulierten und das glauben was die erz\u00e4hlen. Die sind genauso Mist wie die der rechten Szene. Sinnvolle neutrale Medien gibt es kaum noch.", "like_count": 0, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA26y9PWro23", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "Kennt ihr nur 2 parteien?\nUnd weil gr\u00fcn so doof is werdet ihr rechts. Nachdenken leute!", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg.A1irn3job6jA30n3sgWnJH", "parent": "UgwjKO6m6tPFctDbDFp4AaABAg", "text": "\u00a0@AndreasH2202\u00a0 Wieso? Die AfD generieren Aengste, die sie dann angeblich loesen koennen. Zudem erzaehlen sie uns dass wir einfach weitermachen koennen, wir muessen nur ca. 25. Mio Menschen los werden. Die Gruenen  sind die einzige Partei die uns sagt dass wir endlich den Arsch hochbekommen muessen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkdUrXcsClVTFR_Gk1hrCOA", "author": "@brittahuber9121", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtcwzsSBunZ6MtukPh-72MjZnj56R1sAToe2XoLx8DyQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittahuber9121", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0CdlkqXr9Gm__Sa94AaABAg", "parent": "root", "text": "Leider wird eine faktenbasierte und sachliche Diskussion meist gar nicht erw\u00fcnscht.", "like_count": 32, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0CdlkqXr9Gm__Sa94AaABAg.A1iq2pfZe3VA1y06qx1fnd", "parent": "Ugz0CdlkqXr9Gm__Sa94AaABAg", "text": "ja von den linken ausgehend nicht. ihr seid zu dumm..", "like_count": 0, "author_id": "UCvTbBl8iYtoYmf04YHwP1Bg", "author": "@89BFG", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAFznf9JJHr0Mj-jgkeIxRr4Cs4tQdq7eZQWSFd3SYIlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@89BFG", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0CdlkqXr9Gm__Sa94AaABAg.A1iq2pfZe3VA26klsB6bxy", "parent": "Ugz0CdlkqXr9Gm__Sa94AaABAg", "text": "Ja stimmt die Antifa kann ja nur Nazis raus schreien.", "like_count": 0, "author_id": "UCHPfr1s2jxe2kFeVhO0cnsg", "author": "@triage2962", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGFa1tbGtMu5mnmKu1HFOnUHkgXDR8pTU6u9SAHKo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triage2962", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}]
