[{"id": "Ugz80j-mX64mv7XgEex4AaABAg", "parent": "root", "text": "Traumt\u00e4nzerei", "like_count": 0, "author_id": "UCg-YXDwDMu3VlzbFcJ29bzQ", "author": "@michaadam4831", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzwk73fmnfDwFs4aca8l6kkQx6GyTAVAtENSyHlH_Zex_oOyaCVbcQl_w7mzDMX7MLRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaadam4831", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDLxxGunR6hvLglcx4AaABAg", "parent": "root", "text": "junge Menschen sollten erstmal Erfahrung sammeln", "like_count": 0, "author_id": "UCdK8pwK5g7mWSPphNg1lsLg", "author": "@chigo27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGsF16--hiwTFb-BRGG6xLS94829hpsXNUSeBqHZ-z7k7naZFwevI6KHzzABC-lEKJRCuKLwMkU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chigo27", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo7WK71KAOHl09dLN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sind junge Menschen zu faul f\u00fcr die Politik?\nLustig, dass als Gegenargument immer nur Fridays For Future kommt.\nMeiner Meinung nach machen es sich \"junge Menschen\" da tats\u00e4chlich ein bisschen einfach.\nNeben Klimapolitik und Digitalisierung gibt es auch realpolitische Themen, die aktuell deutlich wichtiger sind. \nUnser Rentensystem ist komplett am A..., wir haben eine Inflation, eine hohe Kinder- und Altersarmut, ein Migrationsproblem und und und.\nAber dann doch lieber mit Trillerpfeife und selbst gebastelten Plakat auf die Stra\u00dfe...ist nat\u00fcrlich deutlich einfacher.\n\nBTW...Vielleicht sollte man sich mal die Stimmen der U30 W\u00e4hler bei den letzten Landtagswahlen ansehen.\nHier haben genauso viele AFD und FDP gew\u00e4hlt, wie Gr\u00fcne.", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx15Cqb-aUdjvBB_lF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sie schon sagt: Menschen ab 45 sind in der \u00dcberzahl. Zutiefst demokratisch, dass sie dann auch politisch das durchsetzen, was sie wollen. \nIch habe es so satt, dass die junge Generation meint, allen anderen die Welt zu erkl\u00e4ren. Keine Lebenserfahrung, keine Berufserfahrung, kein Durchhalteverm\u00f6gen, daf\u00fcr aber jeeeede Menge Meinung.", "like_count": 0, "author_id": "UCHyo4g8NviHmbL5iTwXk2bQ", "author": "@WenckeWolak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WenckeWolak", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8wzIFe6QnsPwAfvF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Verdammte Axt!? Boomer!? Wie w\u00e4re es einfach mit ,,die \u00e4lteren Mitb\u00fcrger,, oder sonst was? Alleine damit geht mir meine Altersgruppe schon so geh\u00f6rig auf die Nerven!", "like_count": 4, "author_id": "UCJ0F2IQg4dM3eFLplTMbGnw", "author": "@Sbeve04", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YKXmyo1whhqK2umi8IOX1SAognU-AmVkcPh4FznaLJmP6ZoUKivU-onhxgGEmvH-O4xPsamm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sbeve04", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8wzIFe6QnsPwAfvF4AaABAg.A0_bDKyQwIDA0bWK1ibduW", "parent": "Ugy8wzIFe6QnsPwAfvF4AaABAg", "text": "Ja sehe ich auch so.", "like_count": 0, "author_id": "UCfh9LDtDjkgffIb7iv2RZ9Q", "author": "@heyho8119", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9ypK66U0ezXI88G2ciLtMgkM9dYseL0dLfSNWPedr1xOif6SSxzTcFtMnm8iTpUGhTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heyho8119", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8wzIFe6QnsPwAfvF4AaABAg.A0_bDKyQwIDA0dZC0vEWFG", "parent": "Ugy8wzIFe6QnsPwAfvF4AaABAg", "text": "Ist schon lustig, wenn eine p\u00f6rsenn Off kaller Quotentante sich \u00fcber \"Boomer\" ausl\u00e4sst", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es geht um ein Miteinander ... Die Jugend hat Energie und die  Boomer Erfahrung . Gemeinsam handeln \u2764", "like_count": 5, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg.A0_J-Kpy9MxA20PW_JsWMa", "parent": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg", "text": "Ersetze bitte Erfahrung mir Einbildung dann passt es. Ich habe so viele Boomer gesehen, die gar kein Ahnung von der realen Welt haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCePsXEwIvHny4SPeEIyL63w", "author": "@Lootwick107", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbzuHsf8CGdiFeKVM3TKi9r4JmymtqTsx0WMjsLQvZuItYdhl3_7MMdXoz9-I9Xxg9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lootwick107", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg.A0_J-Kpy9MxA20bnwW7ACE", "parent": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg", "text": "\u00a0@Lootwick107\u00a0 Tja Verallgemeinerung macht nur eines : Druck . Jeder Mensch ist einzigartig. Wir k\u00f6nnen ja einfach einander  zuh\u00f6ren und voneinander lernen  ?", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg.A0_J-Kpy9MxA20cF8T3GLl", "parent": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg", "text": "\u00a0@nadineflow\u00a0 Was hat denn das mit meinem kommentar zu tun?", "like_count": 0, "author_id": "UCePsXEwIvHny4SPeEIyL63w", "author": "@Lootwick107", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbzuHsf8CGdiFeKVM3TKi9r4JmymtqTsx0WMjsLQvZuItYdhl3_7MMdXoz9-I9Xxg9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lootwick107", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg.A0_J-Kpy9MxA20clizC5ta", "parent": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg", "text": "\u00a0@Lootwick107\u00a0 Du schriebst vor 2h dass du Wort \"Erfahrung \" meines Kommentares mit Einbildung ersetzen m\u00f6chtest und \"so viele Boomer kennst die keine Ahnjng...etc.\" haben . Das ist f\u00fcr mich eine Verallgemeinerung .", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg.A0_J-Kpy9MxA20dbcjROjb", "parent": "Ugz9xsIPLIocOXclCBp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@nadineflow\u00a0 Das ist nat\u00fcrlich eine klare \u00dcberspitzung.", "like_count": 1, "author_id": "UCePsXEwIvHny4SPeEIyL63w", "author": "@Lootwick107", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbzuHsf8CGdiFeKVM3TKi9r4JmymtqTsx0WMjsLQvZuItYdhl3_7MMdXoz9-I9Xxg9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lootwick107", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw49ukfZi2YMp4zmfJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, dass das er untergeordnet eine Frage des Alters ist. Es wird vor allem f\u00fcr Gutverdienende Politik gemacht. Arme Rentner werden ja auch h\u00e4ngen gelassen, sowie viele junge Menschen und die Arbeitnehmer, die keine Perspektive sehen.", "like_count": 22, "author_id": "UCBpMPrno7AKB77HE6jN7MAg", "author": "@nichtjonas7106", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGcM_Tz3Xlk4nMw05ymbHaBWblSK77cnDQqwh5bvE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nichtjonas7106", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}]
