[{"id": "UgwQ3VBlLLMNPR0dPtZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mannheim nicht erw\u00e4hnt traurig", "like_count": 0, "author_id": "UC1J5Hew4RV2y20p_J4V37lQ", "author": "@borisreidelbach1679", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRca2_1obvi35GP-L5rguWe5su8r8SZwJjf0aabws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@borisreidelbach1679", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOxfp1FQAe6ny3W0V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fand's schon immer komisch das Fu\u00dfballfans \u00fcberwiegend Fans des eigenen Landes sind. Ich mein, wie uninspiriert ist es zu sagen, ich bin ein Fan vom Land in dem ich geboren bin? Was ein willk\u00fcrlicher Grund", "like_count": 3, "author_id": "UCHENdvmLxY-qzoOni5PqvSg", "author": "@Seacle14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hJAFzidUGRISUsKwskVRfSyu_icaMuiv82npk5rIkWbfXrsU_hlbiLoILGxhi8kcYFc0hBA9XQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Seacle14", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5PqGIMGdMg61sfIh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Genau du f\u00f6rderst rechts mit solchen komplett Realit\u00e4tsfremden linken Aussagen.", "like_count": 5, "author_id": "UCC6T5yva2pV22macdrp1FqA", "author": "@BlendKabashi-vm5xv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSNiYSvPvCCpOaA3XQDR5Z1JbETTCUrC0epju2BYRcUAhWBpYB6ETxcv4epfmtCNjofw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlendKabashi-vm5xv", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzzmnb4jmtbQiEtGqd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwarz Rot Gold hat nie etwas mit den Nazis zu tun gehabt...Es wurde erst vor 10 Jahren missbraucht durch die AfD..", "like_count": 1, "author_id": "UCP3oNgaCnz8t-ajs8ry4yIw", "author": "@hansschmidt5306", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koUHJqFr1JN90Wp3cKxI5YUO_iqN458l3Il27YjCFWIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansschmidt5306", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugymv90y-gMY06yDzB54AaABAg", "parent": "root", "text": "was stimmt bei dem Typ nicht.....heul leise und wir machen was wir wollen....", "like_count": 0, "author_id": "UCaqUJEQZFjHEao7S9ZQdCsw", "author": "@circemuller1933", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiCB7mbm-aAslZlihH6ra70e56kN7foZtOCRd6k1w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@circemuller1933", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyiG9gOVfRj7SdbGlZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ein Jude deutschen Patriotismus nicht mag, ist nicht wirklich \u00fcberraschend. Das ist ungef\u00e4hr genauso bedeutsam wie wenn Pal\u00e4stinenser den Juden sagen, dass sie j\u00fcdischen Nationalstolz nicht m\u00f6gen... v\u00f6llig egal!", "like_count": 0, "author_id": "UCFo3bdb-H2JWkh_KrYUPddQ", "author": "@dirkbecker2961", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSiDbLxD8559alhYx-nvi4ObeGbewNASkmTNeAKNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dirkbecker2961", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxinQISzQn4atXB69R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr ein Bl\u00f6dssinn \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAQzt37O8Jc_neSot4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nationalstolz find ich pers\u00f6nlich cringe, aber der \u00fcbertreibt es ja konplett", "like_count": 4, "author_id": "UClN9enQ3tahci2VqYbNZktQ", "author": "@meowz.111", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fEpNvd2eoq85lW5dmtRBsOBWMqUWLp94RJASDCyxEc4EvN9pG9UrU6RoaVSTdyiK2DDoHp5iZ58=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meowz.111", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzavU7AdtCZ1yQQczl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erbs\u00fcnde ist ein Konzept der Esoterik.", "like_count": 2, "author_id": "UC1yVbp5V88Ig0rGwxtSKROw", "author": "@michaeltoppel1420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7jnbAzbtdYgRhZXGj0awH9dneB0UyC7p8RfDAgec=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaeltoppel1420", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhWdvLzPPiMVpAYnt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nationalstolz ist f\u00fcr so gut wie jedes Volk auf der Welt vollkommen normal. Allein das beweist wie falsch die Linken liegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhWdvLzPPiMVpAYnt4AaABAg.A54R9c-KOZAA56GbweH90a", "parent": "UgxhWdvLzPPiMVpAYnt4AaABAg", "text": "Das was Jonas hier von sich gibt, ist auch in \"der linken Bubble\" alles andere als Konsens.", "like_count": 1, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7rKCAkMOsERroXS94AaABAg", "parent": "root", "text": "Komplett wahnsinnig der Typ.", "like_count": 15, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7rKCAkMOsERroXS94AaABAg.A54QUpIq7ZyA5DYn_0uu2E", "parent": "Ugz7rKCAkMOsERroXS94AaABAg", "text": "Warum?", "like_count": 1, "author_id": "UCdWMpfGNW8IB2KsdIB1MOpw", "author": "@MrKesukeMiyagi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/m5vA44495YdQQF5ybsE8nF_cKDxGsKBVRiWU8vHJdDIJy1oxPstlto9tKQunbaa-vM4BKVlGefM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrKesukeMiyagi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7rKCAkMOsERroXS94AaABAg.A54QUpIq7ZyA5DdZE5Nm2u", "parent": "Ugz7rKCAkMOsERroXS94AaABAg", "text": "\u00a0@MrKesukeMiyagi\u00a0 weil dieses Gefasel absolut ungesund und pathologisch ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7rKCAkMOsERroXS94AaABAg.A54QUpIq7ZyA5GBP7iJ_bA", "parent": "Ugz7rKCAkMOsERroXS94AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 leider nicht. Wir wurden nach Deutschland Spielen von Menschen mit Reichskriegsfahnen angegriffen. Solche \u00dcbergriffe sind in Deutschland an der Tagesordnung. Also kein Gefasel sondern Realit\u00e4t.", "like_count": 1, "author_id": "UCdWMpfGNW8IB2KsdIB1MOpw", "author": "@MrKesukeMiyagi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/m5vA44495YdQQF5ybsE8nF_cKDxGsKBVRiWU8vHJdDIJy1oxPstlto9tKQunbaa-vM4BKVlGefM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrKesukeMiyagi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlHnHvAWmfcTkyu5t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er hat vollkommen recht.", "like_count": 4, "author_id": "UCdWMpfGNW8IB2KsdIB1MOpw", "author": "@MrKesukeMiyagi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/m5vA44495YdQQF5ybsE8nF_cKDxGsKBVRiWU8vHJdDIJy1oxPstlto9tKQunbaa-vM4BKVlGefM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrKesukeMiyagi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlHnHvAWmfcTkyu5t4AaABAg.A53t14zwuTrA54QSI4exF0", "parent": "UgwlHnHvAWmfcTkyu5t4AaABAg", "text": "Nein.", "like_count": 5, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlHnHvAWmfcTkyu5t4AaABAg.A53t14zwuTrA58oJDNPRL1", "parent": "UgwlHnHvAWmfcTkyu5t4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCE3xbAlNWz2ZTmmTMQYV-mQ", "author": "@FabianSchafers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcXEOu6k8h4vhd7TDiBQEyGlFlZxCRHzbQX8RkSVGKqSDE8MJMACx0THsWFFcXjtrIGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FabianSchafers", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAEshsi79F6k6NbBt4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr m\u00fcssen und d\u00fcrfen mal wieder lernen, dasd Nationalstolz was gutes ist und kein Fehler. Nat\u00fcrlich werden wir es nicht \u00fcbertreiben. Aber sobald wir nur eine Fahne auf einem Festival schwenken, m\u00fcssen sich f\u00fcr darumstehenden sorgen, was dies ausl\u00f6st. Das ist der Fehler. Nicht dsd schwenken der Dtl Fahne, weil ich mich f\u00fcr mein Land freue und mich mit anderen in einer Gruppe stolz auf meine Nationalit\u00e4t bin.", "like_count": 9, "author_id": "UCWZFVmhuS1f09H3aNAnNLeQ", "author": "@ceon66", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc-M4TNiyN5HHzsVeDpm-NQaHb-vuzfGRW7PHyEfc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ceon66", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzc5qfx1GAwVoi7mV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ufff...einfach ufff. Da lebt aber jemand total in einer Bubble.", "like_count": 9, "author_id": "UCca2Tg9_37mlAH4BMib3wwA", "author": "@ochsepeter8661", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krRvToJJXtN8d7SAIaWYK0jbExPPR7DVAKO7yZT70=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ochsepeter8661", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh5kXLd2CAlqhBs394AaABAg", "parent": "root", "text": "Wei\u00dfe Menschen, die zusammen positive Gef\u00fchle haben :O Skandal", "like_count": 0, "author_id": "UChIx3eRLTSboEGocwt1t-dw", "author": "@Maxvideos200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOmOxvXixPyT5bpVT-RbQwqU5DYkaRGxs3wBOgvNcR_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maxvideos200", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPYVcRT3udZfVjPjJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich lebe Vegan, achte auf die Umwelt und bin nicht rechts (und das obwohl ich im Osten lebe \ud83d\ude2e) ABER das ist absoluter BULLSHIT und ich kann es nicht mehr ertragen. Nat\u00fcrlich h\u00e4ngt meine Flagge \ud83c\udde9\ud83c\uddea und ich singe auch unsere Nationalhymne mit, wenn unsere Jungs f\u00fcr uns auf dem Platz stehen! Pimf, du kannst dir auch einfach ein anderes Zuhause suchen.", "like_count": 0, "author_id": "UC2q004rAVpQ1yVbXPLA58jw", "author": "@lydiabauch5120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MPvIoLN4BTAGW9U8rSnRhnsM2TE7BF_1r4Zrhw6YC9YQTIvUGBAFnqlxjWyj1ldrlhepjcBZ_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lydiabauch5120", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoVnaGhkXqpSb3kHx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da spinnt sich jemand was ordendlich was zusammen. \ud83d\ude12", "like_count": 9, "author_id": "UCWmDjtjS-LY5hLCA-58Zn-w", "author": "@GenerationY93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_bOw-S7i2Gdskbgo9HyTO-joiADNE6oj-vLQBK57cZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GenerationY93", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugywi_2F87mP3_KRvmZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sch\u00e4me mich f\u00fcr die Aussage dieses jungen Mannes, als Deutsche. Deine Eltern haben komplett versagt, schade. Mein Beileid. Sie konnten Dir nicht die Liebe zu Deiner eigenen Heimat vermitteln und haben Dich damit vers\u00e4umt zu verwurzeln.\nWenn Du Deutschland soo schlimm findest, zieh doch nach S\u00fcdamerika oder vielleicht Norwegen oder Afrika?\nDa hast Du alle Freiheiten und wirst auch nicht mit der deutschen Geschichte bel\u00e4stigt, Du brauchst keine Angst mehr vor Hass, Hetze, der AfD, feiernden Partypeoples ( guck Dir vllt mal dieses Video selbst an und plapper nicht nur nach, was Irgendjemand in den Raum stellt), Nichtveganern, deutschen Fahnen, Fu\u00dfballmeisterschaften o.\u00e4. zu haben. \nEcht traurig, was Du da vom Stapel l\u00e4sst. \nIch hoffe, man bezahlt Dich daf\u00fcr wenigstens gut f\u00fcr \" Deine\" Meinung. Deine Klamotte sieht aus, als h\u00e4ttest Du es n\u00f6tig. Stil: Student im 80sten Semester, Freizeit: Gaming.", "like_count": 0, "author_id": "UCNDtq44xPxRD3vf29o0l_2Q", "author": "@lischenmuller8431", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVQ1_HffGIELZaUop3ntR3xJG-o5OimPTwkKw3ktk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lischenmuller8431", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugze7pFfY33POdSg5Xh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich dachte es geht um scwar rot gold und nicht um Hakenkreuze die Amerikaner haber auch historie und andere auch.   \n\nDieses Sylt-Video wird auch zu der aufgeblasen seit wann sind ein paar Betrunkene eine Gefahr f\u00fcr die Demokratie", "like_count": 0, "author_id": "UChz66ada16aq4BfEQ9cvhbg", "author": "@kenayamarock1917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/k4gl25F7N7EVV_TP0Tfv0UmVHyG7PbS1DI25u2mk6rvb4z5isT2lqEb4sb48XhGQgsQc5k5saw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kenayamarock1917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVHAbdE92pewSAmCZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein weichgesp\u00fclter S\u00fclzkopf von vielen", "like_count": 0, "author_id": "UC1uEE6SJNi2LMrEuYsIpGzw", "author": "@1kingloe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDCq9iZHBMJArZQkFwj2Xo0J9uVyJ1nLIvDlGRIhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@1kingloe", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw9qwiGyuzQGtNiw94AaABAg", "parent": "root", "text": "Du kannst dich ewig sch\u00e4men f\u00fcr das, was du nicht getan hast. Gott sei Dank gibt es viele andere, die stattdessen etwas N\u00fctzliches f\u00fcr sich und ihr Land machen und damit viel mehr Gutes tun, als Scheinschaming zu betreiben.", "like_count": 36, "author_id": "UC_2JDKerKnOJNMa3cyo7aXw", "author": "@andealerowsky9760", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDeacq9jfqQ1h4QZ_T3RdsPNGQgZgR9akKvC0UHjg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andealerowsky9760", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw9qwiGyuzQGtNiw94AaABAg.A52CatK58WpA55lxpr_BUe", "parent": "Ugzw9qwiGyuzQGtNiw94AaABAg", "text": "In der Schule wird das Thema immer wieder aufgegriffen und gelehrt, und das ist gut so.\nAber dass es Leute gibt die aufgrund diverser historischer Ereignisse einem den Patriotismus madig machen wollen ist in meinen Augen einfach bescheuert.\nAlso geb\u00fchrtiger Pole sage ich dass sich Deutschland seinen Stolz und seine W\u00fcrde nicht verbieten lassen sollte.", "like_count": 3, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw9qwiGyuzQGtNiw94AaABAg.A52CatK58WpA56FHOZuML4", "parent": "Ugzw9qwiGyuzQGtNiw94AaABAg", "text": "Es geht nicht ums Sch\u00e4men oder um Schuld. Es geht um die Verantwortung mit daf\u00fcr zu Sorgen, da\u00df so etwas NIE wieder passiert.\nWof\u00fcr ich mich aber wirklich sch\u00e4me, ist das wieder so viele auf Naziparolen reinfallen, oder noch schlimmer, sie feiern, und dabei ist die NS Zeit nichtmal 100 Jahre her.\nDas ist besch\u00e4mend und einfach ein absolutes Armutszeugnis, menschlich gesehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoGCAS6aghBRO1_gkrD6TRA", "author": "@dancingspider915", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-t9_qH__tt5rBkH0aubNIE_UeNKvEEgDdxWGqr-m_FTZHHOi3CrlhgXBhtg-UhhX37dR9JrLLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dancingspider915", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz9-jPBtmFgimPJAx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Verstehe ich... aber wir haben gr\u00f6\u00dfere Probleme", "like_count": 2, "author_id": "UCORegInyUqzqE9_sHdxzhYQ", "author": "@NeoNixie_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CX9uwd6E0BE_ZMdY56Vn0cVB6ntpZwtaamZ0RovfQagri1eUwFZWpp3vzCRKDT_XfoRjoJVkGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NeoNixie_", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdMhCu4KmqtkSV70l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was labbert der f\u00fcr einen M\u00fcll?", "like_count": 1, "author_id": "UCn-lxWA3mnucX0qj5FhEufQ", "author": "@Caro-wl7qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Caro-wl7qy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS4ZVHDqC0fCH7O9V4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 4, "author_id": "UCnOK-jJqPoiRU0-nwR8wCjA", "author": "@lissy1678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEHi4Ep1UWpvOrMJe8fRC9m78W5Lw7hBnm1wU8cyXYEcEv5TqMGouMNKmtmOoFOxoXaUSqOLzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lissy1678", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgynpRDtatS5q_13I5x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jo wegen dem Fu\u00dfball bricht jetzt hier der Faschismus aus. Nicht wegen der Politik, Kapitalfaschismus oder Rheinmetall.", "like_count": 1, "author_id": "UCGrJSz_6pyUV6D9cPMzYVwg", "author": "@thewhites6027", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbQ8LJ5M922981r6KFIQCDvzgsKDyJFJqXuC-dp-k0lbE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thewhites6027", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgydWlZo1kAXj_lCcWF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nationale Symbole sind vorallem in Deutschland gef\u00e4hrlich? Ist ja nicht so, als ob Leute jetzt Hakenkreuz-Flaggen schwenken w\u00fcrde. Die deutsche Flagge\ud83c\udde9\ud83c\uddea ist doch eher ein Symbol von der \u00dcberwindung des Nationalsozialismus.\nAber man kann sich Sachen halt immer um tausend Ecken zurechtbiegen, sodass sie ins eigene Narrativ passen.", "like_count": 2, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvyT09EZmQn4x62Xl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit deiner shit Musik tr\u00e4gst du mit Sicherheit keine Verantwortung, h\u00f6rt ja auch keiner.", "like_count": 1, "author_id": "UCGr6uA6bapKd8i6uIeGq30g", "author": "@410_D", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb8d9MQcHiggmCBAHVEPHRB94fVm1iFLop1vtYP3Gy7YGzDIs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@410_D", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytuh27JspBQPNqaWF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als ob nur 1 Murmel im Kopf hin und her rollen w\u00fcrde...", "like_count": 29, "author_id": "UCPP_-zJGyebOzBgYtHc6Okw", "author": "@julian9689", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFtGTHytYtIi-TE1opDCK-WTt7dq0ZTBL1NF56WSxECQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@julian9689", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytuh27JspBQPNqaWF4AaABAg.A51rj5qNN-lA5EBWEtCcKu", "parent": "Ugytuh27JspBQPNqaWF4AaABAg", "text": "der hat nicht alle Latten am Zaun", "like_count": 1, "author_id": "UCaqUJEQZFjHEao7S9ZQdCsw", "author": "@circemuller1933", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiCB7mbm-aAslZlihH6ra70e56kN7foZtOCRd6k1w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@circemuller1933", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "parent": "root", "text": "Nationalstolz ist etwas wunderbares \ud83c\udde9\ud83c\uddea\u271d\ufe0f", "like_count": 17, "author_id": "UCS-jdZTcbRFFJLgFKPhRLYQ", "author": "@nilshansen9108", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mgkRwqg9UjadKiwmQ2iHP59Z4USApIykyi5DHFl1NFNOA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nilshansen9108", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA526thla3Bq", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "warum?", "like_count": 4, "author_id": "UCCAVUk7SBL5ara8qfybUmQg", "author": "@koenigkorczak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ExM_YSVUo0IN0a0m534Q8gVyXfWl6IQjiyj2xKJ09cbryFyFBsUCP1wmqK2fjTg3ZeJOdBpNaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koenigkorczak", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA52A3Rx3HyG", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "Er vereint das Land", "like_count": 5, "author_id": "UCSLbnWoFLqJQDjKZdpsAwKA", "author": "@manutim7666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manutim7666", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA52D81t2ilS", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@manutim7666\u00a0 inwiefern?", "like_count": 7, "author_id": "UCCAVUk7SBL5ara8qfybUmQg", "author": "@koenigkorczak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ExM_YSVUo0IN0a0m534Q8gVyXfWl6IQjiyj2xKJ09cbryFyFBsUCP1wmqK2fjTg3ZeJOdBpNaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koenigkorczak", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA52L-wAJth-", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@manutim7666\u00a0 und schlie\u00dft alle anderen aus. Gesunder Patriotismus kann gut sein, aber dieser existiert im rechten Spektrum kaum.", "like_count": 12, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA52ntvI6Rww", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@Pr0nst\u00a0 Patriotismus bezieht sich auf das Land, nicht die Ethnie. Daf\u00fcr muss man nicht rechts sein. H\u00f6chstens Touristen werden dadurch \"ausgeschlossen\"", "like_count": 6, "author_id": "UCXB9kwHUMmm0DUtm2Bjkpiw", "author": "@MrVecheater", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7pSwJ1Hivpcxn8q7tLl_rDMspDnb46Fqi2qWsyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrVecheater", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA53MLB82TPM", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@MrVecheater\u00a0 es gibt unterschiedliche Arten von Patriotismus und erst recht wie man diesen auslebt. Patriotismus kann gesund ausgelebt werden, wie es in sozialliberalen Kreisen \u00f6fters der Fall ist. Im rechten Spektrum geht Patriotismus nahezu immer Hand in Hand mit einem gewissen Nationalismus und meist auch einer gewissen Fremdenfeindlichkeit. Zeig mir einen rechten Patriot, der kein Problem mit einer \u00fcberwiegend von dunkelh\u00e4utigen Spielern besetzten Nationalmannschaft hat, als Beispiel.", "like_count": 3, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA53MghA_EYc", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@unknownvpn2124 aus genau diesem Grund, ja. Ein gesundes Mittel zu finden versucht(e) z.B. Robert Habeck und hat dazu sogar ein Buch geschrieben, aus welchem von rechten Spinnern oft kontextlos \"zitiert\" wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA53MpbqPtcD", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@unknownvpn2124 aus genau diesem Grund, ja. Ein gesundes Mittel zu finden versucht(e) z.B. Robert Habeck und hat dazu sogar ein Buch geschrieben, aus welchem von rechten Minderbemittelten oft kontextlos \"zitiert\" wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA53NMUN5JSC", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@unknownvpn2124 aus genau diesem Grund, ja. Ein gesundes Mittel zu finden versucht(e) z.B. Robert Habeck und hat dazu sogar ein Buch geschrieben, aus welchem von Rechten oft kontextlos \"zitiert\" wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA53Sz-eJXX0", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@Pr0nst\u00a0 genau deswegen trennt man zwischen Patriotismus und Nationalismus. In einem Einwanderungsland wie dem heutigen Deutschland passt das sowieso nicht mehr zusammen", "like_count": 0, "author_id": "UCXB9kwHUMmm0DUtm2Bjkpiw", "author": "@MrVecheater", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7pSwJ1Hivpcxn8q7tLl_rDMspDnb46Fqi2qWsyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrVecheater", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54QZuSfwUE", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Pr0nst\u00a0 definier mal \"gesunden\" Patriotismus.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54R0CEU2f8", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Pr0nst\u00a0nenne mir doch bitte mal den Kontext, in dem sich \"Vaterlandsliebe fand ich stets zum kotzen. Ich wusste mit Deutschland nichts anzufangen und wei\u00df es bis heute nicht.\" Anders darstellt als wie es sich liest. Ich bin gespannt. Fakt ist, Linke setzen Patriotismus mit Nationalismus gleich. Ein h\u00e4ufiger aber dennoch nicht weniger falscher Trugschluss. Denn damit k\u00f6nnen Sie Ihren besten Boogeyman aufbauen. Die Nazizeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54R5D8KInS", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Pr0nst\u00a0was war denn der Kontext?", "like_count": 0, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54So7DcsXV", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 Gesunder Patriotismus l\u00e4sst sich als eine ausgewogene und positive Form der Liebe und des Stolzes auf das eigene Land definieren, die sich durch folgende Merkmale auszeichnet:\n\n1. **Kritische Loyalit\u00e4t**: Ein gesunder Patriot ist stolz auf sein Land und seine Errungenschaften, ist aber auch bereit, Kritik zu \u00fcben und Ver\u00e4nderungen zu unterst\u00fctzen, wenn es notwendig ist, um soziale Gerechtigkeit und Fortschritt zu f\u00f6rdern.\n\n2. **Respekt und Toleranz**: Respekt f\u00fcr andere L\u00e4nder und Kulturen ist ein zentraler Bestandteil. Gesunder Patriotismus erkennt die Vielfalt und die positiven Aspekte anderer Nationen an und f\u00f6rdert friedliche und respektvolle internationale Beziehungen.\n\n3. **Gemeinwohl**: Der Fokus liegt auf dem Wohlergehen der gesamten Bev\u00f6lkerung und nicht nur auf bestimmten Gruppen. Dies schlie\u00dft den Einsatz f\u00fcr soziale Gerechtigkeit, Umweltschutz und die F\u00f6rderung von Bildung und Gesundheit ein.\n\n4. **Demokratische Werte**: Ein gesunder Patriotismus unterst\u00fctzt demokratische Prinzipien wie Freiheit, Gleichheit und Rechtsstaatlichkeit und arbeitet daran, diese Werte sowohl im eigenen Land als auch weltweit zu st\u00e4rken.\n\n5. **Verantwortung und Engagement**: Gesunder Patriotismus bedeutet auch, sich aktiv f\u00fcr das Wohl des Landes einzusetzen, sei es durch ehrenamtliches Engagement, politische Teilnahme oder andere Formen des b\u00fcrgerlichen Engagements.\n\n6. **Reflektiertes Geschichtsverst\u00e4ndnis**: Anerkennung sowohl der Errungenschaften als auch der Fehler der Vergangenheit und das Bestreben, aus diesen zu lernen, um eine bessere Zukunft zu gestalten.\n\nGesunder Patriotismus ist somit eine konstruktive Kraft, die das Beste f\u00fcr das eigene Land und seine Menschen anstrebt, ohne dabei in \u00dcberheblichkeit oder Intoleranz gegen\u00fcber anderen Nationen und Kulturen zu verfallen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54SyOIpDIV", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 Habeck hat ein Buch geschrieben, in dem er Patriotismus kritisch betrachtet und versucht, einen gesunden Patriotismus zu finden. So \u00e4hnlich. Rechte nehmen einen Satz aus dem Buch vollkommen kontextlos und rotzen ihn ins Internet. Wie Rechte eben sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54TCX9fFbw", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 Habeck hat ein Buch geschrieben, in dem er Patriotismus kritisch betrachtet und versucht, einen gesunden Patriotismus zu finden. So \u00e4hnlich. Rechte nehmen einen Satz aus dem Buch vollkommen kontextlos und rotzen ihn ins Internet.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54VBX3YDCD", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@Pr0nst\u00a0 und was war denn jetzt der Kontext, der den Satz so ganz anders darstellt? Ich nehme an du meinst das Buch in dem er schildert, dass er Vaterlandsliebe.... ich sage mal.... nicht so toll findet.... und mit Deutschland nichts anfangen konnte bzw kann. Das kann ja h\u00f6chstens nur dann \"falsch\" verstanden werden, wenn er Vaterlandsliebe und Deutschland als Nation als was in sich selbst negatives begreift.", "like_count": 2, "author_id": "UCVSgSviaEm5dzSgT9N6ETig", "author": "@StolzusKaktus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K3xiZk8knUquFs5tEUA-dlZ6x1acl9BEiaUOeLDyrA9pCxcxgEiHCfPYxfOpsgapCGjHzlpCn8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StolzusKaktus", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54Y1k5rpAM", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 Rechte werfen ihm vor, er w\u00fcrde Deutschland hassen. Wegen eines Satzes, der eben nicht im Kontext des Buches (eine kritische Auseinandersetzung mit Patriotismus) wiedergegeben wird.\nWas willst du da noch f\u00fcr einen Kontext wissen? Vaterlandsliebe und Patriotismus sind nicht zwingend das gleiche. Nur gehen sie meist Hand in Hand, vor allem in rechten Kreisen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54Y7kZEy3E", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 Gesunder Patriotismus l\u00e4sst sich als eine ausgewogene und positive Form der Liebe und des Stolzes auf das eigene Land definieren, die sich durch folgende Merkmale auszeichnet:\n\n1. **Kritische Loyalit\u00e4t**: Ein gesunder Patriot ist stolz auf sein Land und seine Errungenschaften, ist aber auch bereit, Kritik zu \u00fcben und Ver\u00e4nderungen zu unterst\u00fctzen, wenn es notwendig ist, um soziale Gerechtigkeit und Fortschritt zu f\u00f6rdern.\n\n2. **Respekt und Toleranz**: Respekt f\u00fcr andere L\u00e4nder und Kulturen ist ein zentraler Bestandteil. Gesunder Patriotismus erkennt die Vielfalt und die positiven Aspekte anderer Nationen an und f\u00f6rdert friedliche und respektvolle internationale Beziehungen.\n\n3. **Gemeinwohl**: Der Fokus liegt auf dem Wohlergehen der gesamten Bev\u00f6lkerung und nicht nur auf bestimmten Gruppen. Dies schlie\u00dft den Einsatz f\u00fcr soziale Gerechtigkeit, Umweltschutz und die F\u00f6rderung von Bildung und Gesundheit ein.\n\n4. **Demokratische Werte**: Ein gesunder Patriotismus unterst\u00fctzt demokratische Prinzipien wie Freiheit, Gleichheit und Rechtsstaatlichkeit und arbeitet daran, diese Werte sowohl im eigenen Land als auch weltweit zu st\u00e4rken.\n\n5. **Verantwortung und Engagement**: Gesunder Patriotismus bedeutet auch, sich aktiv f\u00fcr das Wohl des Landes einzusetzen, sei es durch ehrenamtliches Engagement, politische Teilnahme oder andere Formen des b\u00fcrgerlichen Engagements.\n\n6. **Reflektiertes Geschichtsverst\u00e4ndnis**: Anerkennung sowohl der Errungenschaften als auch der Fehler der Vergangenheit und das Bestreben, aus diesen zu lernen, um eine bessere Zukunft zu gestalten.\n\nGesunder Patriotismus ist somit eine konstruktive Kraft, die das Beste f\u00fcr das eigene Land und seine Menschen anstrebt, ohne dabei in \u00dcberheblichkeit oder Intoleranz gegen\u00fcber anderen Nationen und Kulturen zu verfallen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54YGSt6M_K", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 Rechte werfen ihm vor, er w\u00fcrde Deutschland hassen. Wegen eines Satzes, der eben nicht im Kontext des Buches (eine kritische Auseinandersetzung mit Patriotismus) wiedergegeben wird.\nWas willst du da noch f\u00fcr einen Kontext wissen? Vaterlandsliebe und Patriotismus sind nicht zwingend das gleiche. Nur gehen sie meist Hand in Hand, vor allem in rechten Kreisen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54aapufH0Z", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "Nationalstolz ist was f\u00fcr h\u00e4ngen gebliebene. Egal f\u00fcr welches Land.\nEs zeigt einfach nur, dass man egoistisch ist, sich f\u00fcr Ver\u00e4nderung sperrt und so tut, als w\u00e4re das in Ordnung. Oft nat\u00fcrlich mit dem Hintergedanken andere zu defamieren und zu diskriminieren", "like_count": 0, "author_id": "UCITpJp9-RsiQp2RYMxWDgoQ", "author": "@klueglscheisser", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z-wTRwkAAZNvEr10KqmqyvyfmWFxE5LVCSvlnnexNGssz6yY5wmcPBsQxSrPmTQSYxzMBrZSD-o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klueglscheisser", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54asV0gl_-", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MrVecheater\u00a0der ehrenwerte Patriotismus ist der, wo man f\u00fcr sein Land nur das beste will und alle sich unterst\u00fctzen. Also ja, ohne Ber\u00fccksichtigung der Ethnien, denn das w\u00e4re wieder rassistisch. Mal davon abgesehen, wie hier schon gesagt wurde, gibt es sowas aber selten ohne rechte Gedanken dabei zu haben", "like_count": 0, "author_id": "UCITpJp9-RsiQp2RYMxWDgoQ", "author": "@klueglscheisser", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z-wTRwkAAZNvEr10KqmqyvyfmWFxE5LVCSvlnnexNGssz6yY5wmcPBsQxSrPmTQSYxzMBrZSD-o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klueglscheisser", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA54hACo7_tA", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@StolzusKaktus\u00a0 Rechte werfen ihm vor, er w\u00fcrde Deutschland has*en. Wegen eines Satzes, der eben nicht im Kontext des Buches (eine kritische Auseinandersetzung mit Patriotismus) wiedergegeben wird.\nWas willst du da noch f\u00fcr einen Kontext wissen? Vaterlandsliebe und Patriotismus sind nicht zwingend das gleiche. Nur gehen sie meist Hand in Hand, vor allem in rechten Kreisen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA57MXVS4L7k", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@Doomrager hier war nicht von Fu\u00dfball die Rede. Es geht nicht um irgendein Spiel, wo man einem Team zujubelt. Es geht um unser gesellschaftliches Miteinander. Gegen Fu\u00dfball und gesundes Fandasein hat niemand etwas. Aber gegen menschenverachtende und intolerante Gesellschaftsbilder.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA57PmK6sE17", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@Doomrager doch klar, aber in diesem Kommentar gings nicht um Fu\u00dfball, sondern um viel mehr.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA57SHWWyBBd", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@Doomrager dann erkl\u00e4r doch mal, wieso Robert Habeck das sein sollte. Ich warte gespannt auf deine fundierte Argumentation.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA57Ta9xm-Ne", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@Doomrager ich besch\u00e4ftige mich intensiv mit Politik und bin gerade deswegen \"Fan\" von Robert Habeck.\nDass du keine fundierten Argumente liefern kannst, war klar. Rechter Populismus eben. Hetzen und rumschreien und \u00c4ngste sch\u00fcren, aber nichts davon wirklich fundiert. Warum hatten wir 2022 nochmal keinen Blackout, so wie's von Rechts als sicher dargestellt wurde? Hm.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA57Tjwfs5Ad", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@Doomrager ich besch\u00e4ftige mich intensiv mit Politik und bin gerade deswegen \"Fan\" von Robert Habeck.\nDass du keine fundierten Argumente liefern kannst, war klar. Rechter Populismus eben. Rumschreien und \u00c4ngste sch\u00fcren, aber nichts davon wirklich fundiert. Warum hatten wir 2022 nochmal keinen Blackout, so wie's von Rechts als sicher dargestellt wurde? Hm.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA57XTwHCOjM", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@Doomrager du wolltest \u00fcber Habeck reden und hast ihn im Internet \u00f6ffentlich beschimpft. W\u00fcrde ich an deiner Stelle auch zur\u00fccknehmen.\nAh ich sehe, hast du mittlerweile.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA57YWol9de5", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "@Doomrager das kannst du f\u00fcr alle Politiker. Erst recht f\u00fcr Politiker konservativer Parteien, bei denen Korruptionsf\u00e4lle und Skandale noch ausgepr\u00e4gter sind als bei anderen.\nWarum genau ein Habeck schlimmer als ein S\u00f6der, Merz oder Scholz oder sonst wer sein solle, das kannst du mir nicht sinnvoll erkl\u00e4ren. Im Endeffekt ist das jeweilige Weltbild der Personen, die Politiker beurteilt, relevant. Ich w\u00fcrde mich als linksliberal einstufen und bin deswegen Habeck gegen\u00fcber positiv eingestellt und S\u00f6der gegen\u00fcber sehr negativ. Kenne aber genug Menschen, die konservativ eingestellt sind und S\u00f6der besser finden. So ist das eben. Der Hass der gegen Habeck und die Gr\u00fcnen erzeugt wird, ist aber nicht tragbar und unm\u00f6glich.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA5A__fGagfl", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@Pr0nst\u00a0 im linken spectrum \u00fcbrigens auch nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCTHel1NTWYppCfy_UvpS2eA", "author": "@dalgon9580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkON4vFaR4LWXY1Ze1x8ogoCmTQMtXnuLVmLbLYmc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dalgon9580", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg.A51r_1MEqVdA5Bma8zScMG", "parent": "UgymcLQ5eBIVk5-ZNN54AaABAg", "text": "\u00a0@dalgon9580\u00a0 hm, wohl weniger, das stimmt. Weil Patriotismus dort als generell schlecht gesehen wird. Gibt aber auch Menschen, die versuchen, eben eine gesunde Weise von Patriotismus zu finden. Wie z.B. Habeck.", "like_count": 1, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
