[{"id": "UgzL6NAS6U4DPhtNWRt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Weitere Infos gibt es hier:\nAnlaufstellen f\u00fcr suizidale Krisen: \nhttps://www.zdf.de/assets/beratungsstellen-suizid-100~original  \nhttps://www.suizidprophylaxe.de/hilfsangebote/hilfsangebote/\n\nSterbehilfe in Deutschland: \nhttps://www.deutschlandfunk.de/sterbehilfe-bundestag-gesetzesentwuerfe-100.html  \nhttps://www.ndr.de/kultur/Wie-wird-die-Sterbehilfe-in-Deutschland-neu-geregelt,sterbehilfe406.html \n\nSterbehilfe in anderen europ\u00e4ischen L\u00e4ndern: \nhttps://www.patientenverfuegung.digital/blog/sterbehilfe-im-ausland \nhttps://www.bj.admin.ch/bj/de/home/gesellschaft/gesetzgebung/archiv/sterbehilfe/formen.html \n\nSterbehilfe Pro/Contra \nhttps://www.deutschlandfunk.de/eric-hilgendorf-vs-uwe-janssens-sterbehilfe-ja-oder-nein-100.html https://www.mdr.de/religion/sterbehilfe-deutschland-assistierter-suizid-mein-tod-meine-entscheidung-film-100.html", "like_count": 8, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": true}, {"id": "UgwGwpt6uj8VZhUBvVl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt hier den Unterschied zwischen den Beiden, aber Beide vergessen wesentliche Themen. Was ist an Lungenkrebs- oder \u00e4hnlich Erkrankten, Menschen denen nicht mehr geholfen werden kann und die zwangsl\u00e4ufig ersticken, oder unter langandauernden starken Schmerzen qualvoll \u00fcber l\u00e4ngere Zeit hinweg sterben w\u00fcrden. Das ist doch grausam, ihnen den leichten Tod vorzuenthalten. Es gibt auch Depressionserkrankungen, die nicht gut behandelt werden k\u00f6nnen und einem Menschen \u00fcber Jahrzehnte und trotz Medikamenten, ein Leben in absoluter Dunkelheit zumuten. Ich habe alle m\u00f6glichen F\u00e4lle im famili\u00e4ren und freundschaftlichen Umfeld begleitet und muss sagen, die Verhinderung von begleitetem Sterben ist das Grausamste was man sich vorstellen kann. Wenn man jung, gesund und ein positiver Mensch ist, braucht man \u00fcber diese Themen nicht nachdenken und kann sich dem Entsprechend auch nicht in solch eine Situation einf\u00fchlen. Das ist sehr schade, weil emphatische Menschen immer daf\u00fcr stimmen w\u00fcrden. Wer m\u00f6chte schon gern beim starken Leiden zusehen, ohne helfen zu k\u00f6nnen. Auch die palliative Medizin hat ihre Grenzen. Sie verhindert nicht die Wahrnehmung des Erstickens und lindert auch nicht alle Schmerzen. Zudem kann die Gesellschaft sich nicht \u00e4ndern, dazu fehlt es gerade hier in Deutschland an allem. Emphatische Pflegekr\u00e4fte und deren Anzahl sowie ausreichende Einrichtungen f\u00fcr die Bed\u00fcrftigen, zb. Hospize. Alle \u00c4rzte sind immens \u00fcberfordert, keiner hat \u00fcberhaupt noch Zeit, ausreichend auf einen Patienten einzugehen. Thema verfehlt w\u00fcrde ich hier sagen, die wesentlichen Gr\u00fcnde fehlen. Im \u00dcbrigen lag meine Tante 8 Jahre schwer an Alzheimer erkrankt, ausschlie\u00dflich im Bett, konnte sich nicht mehr mitteilen und bekam auch nichts mehr mit. Worum geht es den eigentlich? Es scheint, dass der Gewinn der Pharma, oder des gesamten Gesundheitssystems, wichtiger ist als ein friedliches Einschlafen aus welchen Gr\u00fcnden auch immer. Der Mensch MUSS sich selbst entscheiden k\u00f6nnen. Wir leben im 21. Jh. und k\u00e4mpfen immer noch um so grundlegende Dinge wie selbstbestimmtes Handeln. Im \u00dcBRIGEN wird jeder den Weg des Freitodes gehen, wenn er den Bedarf dazu hat. Wir streiten hier um die M\u00f6glichkeit, bei Bedarf friedlich einschlafen zu d\u00fcrfen!!!! Und nicht \u00fcber l\u00e4ngere Zeit qualvoll zu sterben. Das man hier\u00fcber noch diskutieren muss, ist unmenschlich und inakzeptabel. Grausames Deutschland....", "like_count": 0, "author_id": "UChuycY_6QpQH-Ddp-qEQ4jQ", "author": "@marioncagdas9289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mj7s5dSQv3j06Uuxlo_IJOWFnRbKd4i1yKYq9-2lI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marioncagdas9289", "is_favorited": false, "_time_text": "9 days ago", "timestamp": 1736380800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzDrIPvTu7KzGqh9N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide leisten wichtige dienste f\u00fcr die Menschheit. Ich verstehe nicht warum das eine das andere ausschlie\u00dft.", "like_count": 0, "author_id": "UCZK1xA6iG0AhvkbAb1tsqxw", "author": "@dassilvchen314", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nK5nlLX96k8uPg9LGCGnH7iP7RyWgk0ntOyS9wJfI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dassilvchen314", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4SEo2yePB3uhrfFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz ehrlich, ich jung chronisch krank renne von einem Arzt zum Anderen seit Jahren und nur weil denen meine Diagnose nicht passt, werde ich mit der Aussage \"sie m\u00fcssen alleine lernen damit zu leben\" abgefertigt. Das sowohl von \u00c4rzten im Sinne von Humanmedizinern, Psychiatern als auch von anderen Therapeuten. Eine richtige Betreuung fand nie statt. Ich leide pausenlos unter st\u00e4rksten unbehandelbaren Schmerzen mit zahlreichen Begleitsymptomen. Keinen kratzt das. Wieso bitte sollte ich das bis ins hohe Alter ertragen m\u00fcssen!? Und da ich keinen Krebs habe, nicht h\u00f6chstgradig Querschnittgel\u00e4hmt bin und nicht sehr alt bin und man es mir von aussen nicht ansieht, werde ich wohl auch keinen Platz bei der Sterbehilfe bekommen. Ich bin definitiv daf\u00fcr, dass man das Gesetz lockert im Sinne davon, dass jmd zurechnungsf\u00e4hig selbst entscheiden darf, wann er gehen will, vor allem wenn es um unbehandelbare Krankheiten geht, unabh\u00e4ngig vom Alter. Das k\u00fcnstliche Menschen am Leben erhalten, obwohl f\u00fcr die meisten Menschen nichts Lebenswertes getan wird, finde ich unmenschlich. Und wie die Frau im Beitrag sagt, das sich noch zu allem rechtfertigen m\u00fcssen, warum man gehen will, belastet zus\u00e4tzlich. Und wenn man wirklich leidet, hilft einem auch das st\u00e4ndige dar\u00fcber reden nichts, zumal es ja keinen Psychiaterplatz mehr gibt mittlerweile. Und das Altersheim wird immer unbezahlbarer, die Bedingungen aber nicht besser. Ich finde es von vielen \u00c4rzten auch dreist, dass sie meinen zu wissen, was man f\u00fchlen soll. Ich denke es gibt kaum einen Menschen, der aus heiterem Himmel an die Sterbehilfe denkt aus reiner Langeweile heraus. Aber klar, wenn leidende Menschen fr\u00fcher gehen, kann man sie nicht mehr abkassieren.", "like_count": 2, "author_id": "UCb88sUtSPElaGgT3e1c3Z-A", "author": "@Stella_M\u00fcller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uUaD_OmlvxOv8vRLiT2ZWxU38dy-MYYNYhEW9AvmBA7c1IfXgHAGsvcxj1A3ldkUGxOs6mhu=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stella_M%C3%BCller", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago (edited)", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEnEle9AO3Mlo5OA94AaABAg", "parent": "root", "text": "Was machen wir mit denen, die psychische Krankheiten haben und beeinflusst sind?\n- Naja die m\u00fcss mer sterben lassen.\n\u00c4\u00e4hhh wtf", "like_count": 0, "author_id": "UC88hQX0GP7gaKxp-Y_bgUqQ", "author": "@KJ-hs7mu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhJuZSRBfRfwJ0LhF6lhQ1DucAF2kYTy91bKV7ihrDq8o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KJ-hs7mu", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhXr94lQpPiU1vk1V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Medizin greift schon ab Tag der Geburt in das Leben ein.\n\nZu sagen ich kann nicht entscheiden wann ich geboren werde.\nSo kann ich auch nicht eingreifen wann ich sterbe ist Doppelmoral.\n\nEntweder ich greife gar nicht ein, dann gibt es keine Medikamente, Impfung, Hormone, Transplantationen etc. Leute die wiederbelebt wurden nach einem schweren Unfall h\u00e4tten sich nicht belebt zu werden.\n\nDie H\u00e4lte der Menschen in der dicht besiedelten und unnat\u00fcrlich geschaffenen Leistungsgesellschaft w\u00e4re l\u00e4ngst Tod ohne med. Behandlung.\n\nUnd die Entscheidung eines Menschen ist so individuell was seine Lebensqualit\u00e4t angeht.\nUnd die pers\u00f6nlichen W\u00fcnsche eines leidenden Menschen sollten Geh\u00f6r finden und gut begleitet werden f\u00fcr die pers\u00f6nliche Entscheidungsfindung.", "like_count": 1, "author_id": "UCmo3Dx1iLrJykSjb7QMtYgQ", "author": "@yc4721", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltIm9GUeQTs3vYQ9YbeIiFkF7OSuw7lCfFjJSsyz-_-WgCVXlXhYQco1gao-HLFFrcLek=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yc4721", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUivK0VLwP0XwWgxp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unglaublich gutes Gespr\u00e4ch, vielleicht das beste, das ich zu dem Thema bislang gesehen habe. Ich kann BEIDEN Damen fast zu 100 % folgen! Wann ist das bei so gegens\u00e4tzlichen Positionen mal der Fall?\n\nMeine pers\u00f6nliche provokative These (und Einstellung): Warum sollen Menschen Leben \"M\u00dcSSEN\"? Warum ma\u00dfen sich ANDERE an, dem Menschen zu sagen, dass sein Leben LEBENSWERT sein K\u00d6NNTE? Wenn es der Mensch - aus welchen Gr\u00fcnden aus immer! - nicht mehr als LEBENSWERT empfinden kann, was ist dann gesellschaftlich das Problem daran, wenn er es dann selbst beendet? Alles andere ist doch die PFLICHT auf LEID, das NIEMAND anderes empfinden kann, als derjenige selbst!\n\nAUFKL\u00c4RUNG \u00fcber m\u00f6gliche Optionen sollte UNBEDINGT angeboten werden. Aber die Entscheidung kann JEDER Mensch nur f\u00fcr sich ganz allein treffen! Egal aus welchen Gr\u00fcnden und in welchem Alter! Und DANN sollte man auch von der - NIRGENDS rechtlich begr\u00fcndeten - PFLICHT ZUM \"LEBEN\" endlich absehen und JEDEM die M\u00f6glichkeit geben, seinen Abschied so zu gestalten, dass ihm ein Rest von W\u00fcrde zugestanden wird. \"Suizidpr\u00e4vention\" wird NIEMALS Suizide verhindern! Sie wird - im aktuellen Zustand - nur weiterhin dazu f\u00fchren, dass Menschen brutale und unw\u00fcrdige (auch f\u00fcr andere!) Methoden w\u00e4hlen m\u00fcssen, ihren Entschluss durchzusetzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCyqQCqBx4wg34i0XqqxwaFA", "author": "@a-match-made-in-heaven", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZcWXYNPlBsKkQuy9ZHuz1OX9fCO4BpmqDi5rqF8s_DDW-8WLcmf9F_xfEvhH8Aoneeczf8lMmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a-match-made-in-heaven", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9Af9j253vpSosrTB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab ne idee welche die sorgen der psychiologin eventuell nindern k\u00f6nnten: wir w\u00e4rs wenn man jedem den zugang zu zu psychologen und psychiatern erleichtert indem sowas zb von der kasse bezahlt wird und dann auch keine \u201eminderbehandlung\u201c f\u00fcr Kassenpatienten stattfindet ?\ud83e\uddd0", "like_count": 0, "author_id": "UCPeUTfM1D-eLhiwyONdL72Q", "author": "@tuanadurdagi6272", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSzDnvHJd5JB4KqFoC9LHGIy50zIuXOSACUA_cpU4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tuanadurdagi6272", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhFoDvORottDjMyqR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum werden Tiere erl\u00f6st, wenn sie schwer krank sind und Menschen m\u00fcssen leiden.Wo liegt der Unterschied ?Ich verstehe es nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UC9vu5pC8eXNnPQLaBHmgp9A", "author": "@rubenboy5653", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_key5Im3dJQlTLvSZwNdWTSBAWM-A30FZC7QYMdISwLBwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rubenboy5653", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1t0CPRCRkmFCczVJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Psychiaterin geht garnicht.Sie wei\u00df wahrscheinlich nicht was Leid ist.Gerade psychisches Leid ist enorm schrecklich.Warum nehmen sich jedes Jahr 10000 Menschen das Leben? Diese w\u00fcrden sicherlich einen leichtere Weg w\u00e4hlen, als sich vor den Zug zu werfen.", "like_count": 1, "author_id": "UC9vu5pC8eXNnPQLaBHmgp9A", "author": "@rubenboy5653", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_key5Im3dJQlTLvSZwNdWTSBAWM-A30FZC7QYMdISwLBwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rubenboy5653", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTWAW94_iDtOm8_AF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder sollte selber Bestimmen d\u00fcrfen !!!", "like_count": 1, "author_id": "UC3GS35VqMDX97z22A6iMtAg", "author": "@astridgeske1870", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lN1r14JyVE1HV827fOA4jwcUpML9JATe2vub3wBZwgdO1_u1mEpcWHSejRd9oj5lcaaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@astridgeske1870", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBvvmENvfXGMeqdvZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Begleiterin wirkt leider nicht wissend und kompetent genug um sich diesem komplexen Thema anzunehmen. Gerade bei psychischen Krisen wirkt es so als ob sie noch den Sto\u00df von hinten gibt und sich dabei gut und befreit f\u00fchlt. Es tut mir leid, dass ihre Mutter so leiden musste, aber diesen film unreflektiert auf andere in v\u00f6llig anderen Lagen zu \u00fcbertragen finde ich echt gef\u00e4hrlich. Verstehe auch nichz wie sich sich anma\u00dfen kann diese \"Rolle\" einzunehmen. Was auch immer diese Rolle au\u00dfer Macht eigentlich genau ist. Ich bin f\u00fcr geschulte psycholigen, seelsorge und professionelle, evidentbasierte und lebensorientierte Hilfe. Bin echt ziemlich fassungslos und traurig, dass es Menschen mit solchen Einstellungen und solchen Pisitionen gibt. Und das legal ist. Einfach krass.", "like_count": 0, "author_id": "UCoE-64dGoEfmIl2RSZ_G0BQ", "author": "@Kat-e1x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njGmxKfoPrBMaI_BcpyasarYRb-fAoAoQbz4AUVTUbPx-Uvg-WVnjh5erCqOgSOACzYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kat-e1x", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwHwssY5AqGpKsx014AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein bester Freund hat mit 19 Jahren Suizid begangen. Wir haben ihm am Tag zuvor noch gerettet und er sagte, er bereut es, \u00fcberlebt zu haben. Lange Zeit habe ich mir nichts mehr gew\u00fcnscht als dass er noch am Leben w\u00e4re. Aber er hat jahrelang jeden Tag so gelitten obwohl er gute Freunde, einen erfolgreichen Schulweg und extrem viele Talente hatte. Er hat es einfach nicht ausgehalten. Mein Vater ist 8 Jahre lang langsam krepiert und hat sein komplettes Wesen verloren. Ich erinnere mich nicht an ihn wie er eigentlich war. Ich bin der Meinung, Menschen sollten das Recht haben, zu sterben.", "like_count": 1, "author_id": "UClqOsj923FnwdLenLZXmR-g", "author": "@nanaisloved2736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m73fPAoPn6zF68NSVbpi5q0kjxhu6RDHyITR3Nw7HV5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanaisloved2736", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAeSYM2fnAGKKo8fR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ganz klar f\u00fcr Sterbehilfe, auch bei psychischen Erkrankungen,\nwenn man f\u00fcr sie \u00fcber viele Jahre keine Hilfe gefunden hat und sie\nimmer schlimmer wurden. Irgendwann ist auch da die Kraft am Ende.\nLeider ist man als psychisch stark beeintr\u00e4chtigter Mensch noch immer\nSterbewilliger zweiter Klasse. Das muss ein Ende haben.\n\n\u00dcbrigens finde auch ich, dass Helga einfach TOP aussieht f\u00fcr ihr Alter\n(wurde hier bereits erw\u00e4hnt). H\u00e4tte ich ihr Alter sch\u00e4tzen sollen,\nh\u00e4tte ich sie vermutlich irgendwo in den 60ern verortet.", "like_count": 1, "author_id": "UCwzK0vHHBWwCO46cnKeWL0A", "author": "@user.ax.8217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTa-uzxefZd_b99vlrb9jl7kEa3uL5a8-zuhFmML8Uk50=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user.ax.8217", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynNbvjtJmTPf_wN_R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin ist v\u00f6llig weltfremd. Unsere Welt ist de facto kalt und herzlos. Wer krank ist, vielleicht B\u00fcrgergeld bezieht und nicht arbeiten kann, wird doch von der Gesellschaft als letzter Dreck behandelt und angesehen. Und das nicht im Einzelfall sondern von der Mehrheit der Menschen. Wer will schon in einer solchen Welt weiterleben, wenn man es einfach nicht schafft da mitzuhalten. Hier bist du nur was wert, wenn du dein Arbeitspensum schaffst, sonst bist du nur eine Belastung f\u00fcr alle. Da w\u00fcnscht man sich nur m\u00f6glichst schnell in Gottes liebende Arme zu fl\u00fcchten.", "like_count": 1, "author_id": "UCzIm5Sw37qYl1j3lSRf78-g", "author": "@Lelina5641", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH1zJmlsA1WqGJZyMpgTbIfXRnmiC714MlofQqnMaTuRgkpG4o42a60HhOGPyJpAPAuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lelina5641", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx949r6-lrKP04yzK94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bete, dass man in 40 bis 50 Jahren ganz leicht an ein legales Mittel ran kommt und \u00fcber seinen Tod einfach selbst bestimmen kann. Mein Albtraum w\u00e4re Pflege durch fremde Menschen oder \u00fcberhaupt fremde Personen in meinem Haushalt und jede Form der Bevormundung. Dann lieber selbstbestimmt Sterben d\u00fcrfen.", "like_count": 2, "author_id": "UCzIm5Sw37qYl1j3lSRf78-g", "author": "@Lelina5641", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH1zJmlsA1WqGJZyMpgTbIfXRnmiC714MlofQqnMaTuRgkpG4o42a60HhOGPyJpAPAuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lelina5641", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCF5WQSmpss7nd4gl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz ehrlich, ich verstehe, dass mit allen M\u00f6glichkeiten, die wir heute haben, abwegig erscheint, aber ich glaube auch, dass es niemand wissen kann, was f\u00fcr einen anderen das Beste ist. Diese Selbstbestimmung fehlt in diesem Land eh immer mehr. Wir d\u00fcrfen nichts mehr entscheiden. Und so krass ist Sterbehilfe nicht, wenn es noch den W\u00fcnschen des Sterbenden abl\u00e4uft. Ich kenne jemanden, dessen Frau das entschieden hat und es wurde allen viel Leid erspart. Nichts ist Schlimmer, als Essen und Trinken eingefl\u00f6\u00dft zu bekommen etc wenn man sterben m\u00f6chte. Fragt meine Oma, dann m\u00fcsste man dar\u00fcber erst gar nicht diskutieren. Es h\u00f6rt sich schlimm an, aber denkt doch mal logisch menschlich. Und es gibt nat\u00fcrlich einen Unterschied, ob jemand vom Suizid abgehalten wird, weil er dadurch gerettet wird oder ob man ihn dann verdammt hat weiterzuleben. Wer entscheidet denn f\u00fcr andere? Man kann ihn fragen, darf ich versuchen dir zu helfen, aber nicht mit der Brechstange!", "like_count": 1, "author_id": "UCHaM-rvxUNX3RpIYAT9pKZQ", "author": "@musikfreak78", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBJomYKbe9PI4c_J42aoclQ8mZ7ybLz3DrNT1viIFZ2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@musikfreak78", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbxDKLjWn-V-Ndj954AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum  gegen immer alle davon aus  Dass man leben m\u00f6chte?", "like_count": 5, "author_id": "UC-Z2ySGagRp-kPj9rXUJBNQ", "author": "@kazutokirigaya836", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHZ6oSgtqeIxqp3BVzukbuDPuIKUtO7JzEjSp5NXTbNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kazutokirigaya836", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwacNxW4XcxoCf3WwV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie unempathisch kann man als \u00c4rztin sein? Klar kann man die Bedingungen in Altenheimen verbessern, geht nur nicht von jetzt auf gleich. Was macht man mit den jetzt Leidenden? Sie blickt von oben herab auf die Menschen, labert vogelperspektivisch etwas von \u00c4ngsten. Anscheinend hat sie selbst die gr\u00f6\u00dften \u00c4ngste, scheint sie doch zu verkennen, dass sowieso jeder irgendwann sterben muss.", "like_count": 2, "author_id": "UCMWG3JVU-SqNxyd_hZJpEPQ", "author": "@fuerstenhof97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSxERKmuXpC-ZC9j7fDJwYA7IckYaELucXUsk6JqJMNWOrJkgdwEv1hl_g-6nsJoGqnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fuerstenhof97", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwb0M6MhVEVU1tP4gB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn du eines Tages von allem genug hast, dann hast du eines Tages von allem genug.", "like_count": 1, "author_id": "UCI_LakKys4nYa0Jzhv8SRrA", "author": "@renatequilitz1352", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0J2fF_aCVA9HR66W_VaypBvsHw5_dwxEpWmBXMQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renatequilitz1352", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdbVcU2sTruseFHU14AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr ein Saudoofes Weib also sorry. wie kann man die sonst nennen.??\n Muss man was \u00e4ndern dann soll sie doch Gott spielen und was \u00e4ndern ist die zuuu bl\u00f6de zum kapieren das sich NICHTS \u00e4ndert?\nSoll sie es doch tun und Wunder geschehen lassen Halleluja Amen. \nich kriege die Krise wenn ich so Menschen quatschen h\u00f6re verdammt.\nSo hohl kann man doch nicht sein.\nSolche sollte man mal Tagelang ins Altenheim stecken und anketten und die zwingen zuzusehen wie Menschen sch\u00f6\u00f6n dahinsiechen.\nIch wei\u00df von was ich rede ich habe im Altenheim gearbeitet", "like_count": 1, "author_id": "UCh8Gu0Sf4gWbjzG436OD8Kw", "author": "@andimausi6039", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8n1B521RqEXgZ5-tIMB-ZfLHtOTEKSR4ETAmy3vD4KU8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andimausi6039", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtCiza5te25ZAmy_J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bez\u00fcglich der jungen Patientin, die sich in der Schweiz das Leben durch Exit/Dignitas nahm:\nWie lange hatte sie schon schwere psychische Symptome und welche Diagnose hatte sie? \nEs wird nicht einfach wahllos gegen Geld in der Schweiz \u201eget\u00f6tet\u201c! Finde ich etwas schwierig diese Aussage der Psychiaterin. \nZitat Exit: \u201aGem\u00e4ss Bundesgericht k\u00f6nnen auch langj\u00e4hrig und schwer psychisch Leidende Hilfe beim Freitod in Anspruch nehmen, solange sie bez\u00fcglich des Suizides urteilsf\u00e4hig sind.\n\nEXIT hilft in seltenen F\u00e4llen auch bei psychischen Leiden. Die Voraussetzungen sind rigide und umfassen zwei unabh\u00e4ngige Fachgutachten und bei Bedarf die positive Beurteilung der Ethikkommission. Kann die Frage der Urteilsf\u00e4higkeit nicht eindeutig beantwortet werden, muss EXIT eine Begleitung ablehnen.\u2018", "like_count": 2, "author_id": "UCVTTyc3w-UnJk2ZGM3pmJuQ", "author": "@TheMinolove", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laFW5MLrsyrO1KxzAPViAeL5_NQA-HQylVo36wljkFlbQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheMinolove", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich brauche noch keine Sterbehilfe. Noch kann ich mich selbst erh\u00e4ngen oder sonstigen Suizid begehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg.9vW6gGqGZEO9vWwrm_rmya", "parent": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg", "text": "Hallo Ogerzahn, wir lesen deinen Kommentar mit Sorge. Wenn du jemanden zum Reden brauchst, kannst du die Telefonseelsorge kontaktieren. Sie hilft rund um die Uhr: 0800/111 0 111 oder 0800/111 0 222. Der Anruf ist anonym und taucht nicht im Einzelverbindungsnachweis auf. Hilfe bekommst du auch unter der Nummer gegen Kummer: 116 111 (anonym und kostenlos). Wir w\u00fcnschen dir alles Gute.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg.9vW6gGqGZEO9vWxFPixcm6", "parent": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0Was soll das? Jeder hat das Recht sich selbst umzubringen.", "like_count": 1, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg.9vW6gGqGZEO9wLFrfe-pY_", "parent": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Nein, de facto sind wir Staatseigentum. So irre sich das anh\u00f6rt.", "like_count": 1, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg.9vW6gGqGZEO9wLLOxGJfd_", "parent": "Ugw3pJeWh5sclxOLq4d4AaABAg", "text": "\u00a0@nutzer257\u00a0Das denken leider viele, aber nicht alle.", "like_count": 1, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJTYXt0xMd4tg_lTB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Heftig ist es das solche Menschen nicht sterben d\u00fcrfen weil es nicht normal sei?! Andersrum M\u00dcSSEN SOLCHE MENSCHEN zum gr\u00f6\u00dften Teil MEDIKAMENTE einnehmen damit sie NICHT NATURGEM\u00c4SS gl\u00fccklich sind? Was ist mit den Tabletten? Sind die nicht sch\u00e4dlich? Wieso darf jemand entscheiden das der andere evtl schmerzfrei stirbt ? ( je nach Situation) aber bestimmen das seine Leber kaputt geht ? ....Hmmmm", "like_count": 1, "author_id": "UC3AxkGoMCAHYYi8A5Lb1Raw", "author": "@ebbiie7990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lklsvek14Ck-wulP71gkuTSgVOW2ThvV26IMVapX4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ebbiie7990", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvierQYk7KTe7icU54AaABAg", "parent": "root", "text": "Total realit\u00e4tsfern! Es gibt nicht genug gute Hilfe zu einem menschenw\u00fcrdigen Leben! Deswegen wollen auch viele sterben, Stichw\u00f6rter Einsamkeit, fehlende oder mangelhafte Symptom- u. Schmerzkontrolle, soziale Minderheiten, Menschen ohne jede Angeh\u00f6rigen mehr. Sollen die alle trostlos und qualvoll in Heimen dahinvegetieren bis der Herzinfarkt sie erl\u00f6st? Was ist das f\u00fcr ein ideel verblendetes Bild der Realit\u00e4t? Und auch noch alle die psychisch erkrankt oder zu jung sind aber eine qualvolle terminale Erkrankung haben, sollen schon erst recht mal keine Hilfe bekommen! Alle anderen sollen \"harte\", also inhumane, frei zug\u00e4ngliche Methoden w\u00e4hlen, was auch viele tun weil sie eben keine Hilfe, weder zum Leben (gute Betreuung, gutes Symptommanagement) noch zum Sterben realustisch gesehen bekommen k\u00f6nnen, denn es gibt zu wenig \u00c4rzte, zu wenig Pfleger, zu schlechte Bezahlung und zu schlechte Arbeitszeiten aller dieser und viel zu schlechtes Symptommanagement - es wird von Menschen erwartet sich unabsehbar lange duchzuqu\u00e4len bis der Tod von allein kommt - wie grausam ist das denn bitte? Da geht es jedem Tier im Schlachthof besser das sehr bald erl\u00f6st wird!", "like_count": 1, "author_id": "UCFtQzwTQPv69PDh5o0A7YGA", "author": "@seven7eleven11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PD7uYQoazwOD1u_uPcwShoo5aUzOY480meSMDuTIL-8x3TJfvAlBAddYrcwcd3kpWyavVbGyJV0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seven7eleven11", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxBzpeBPBt_g9p31R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine aktive sterbehilfe aber k\u00fcmmert euch um eine patientenverf\u00fcgung. So hat man etwas in der hand und eine handhabe. Da kann man so gut wie alles festlegen.\nDas ist so ein wichtiges thema und eine m\u00f6glichkeit seinen willen immerhin n\u00e4her zu kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCBw_9AEVAlSfsNBdjeSENLw", "author": "@jensjansen7540", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4wc1VPVN2A18_M1y9mKFp4iMNfoDuLH8mJ8zAj2QGnbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jensjansen7540", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5QRPvuU9hF1A92h94AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum hat man eigentlich den Anspruch jede Psychische Erkrankung heilen zu wollen und den Suizid um jeden Preis zu verhindern? Ich hab mit 12 das erste mal meinen Tod geplant und auch wenn es mir heute besser geht, h\u00e4tte ich mir den Tod auch damals schon als Erl\u00f6sung geg\u00f6nnt. Nicht jeder m\u00f6chte gerettet werden nur damit wir als Gesellschaft uns nicht mit der Dramatik die dieses System umfasst befassen m\u00fcssen", "like_count": 2, "author_id": "UCEJirtuAj6XJGqze9Gwr7Ew", "author": "@lovetobeabutterfly4043", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EbezTKYsRdL-S6KzlpXObZFO11HwR3qz6b_jVlU9AHP-YDTUcRQpBcmOBNqhc7F3UpWdGNnENw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lovetobeabutterfly4043", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5QRPvuU9hF1A92h94AaABAg.9u6_CC50cqy9u6oTRGfFeH", "parent": "Ugx5QRPvuU9hF1A92h94AaABAg", "text": "Hallo lovetobe! Wir lesen deinen Kommentar mit Sorge. Solltest du von Suizidgedanken betroffen sein, so wendet dich bitte an professionelle Helfer*innen. Diese findest du jederzeit bei der Telefonseelsorge: 0800/111 0 111 oder 0800/111 0 222. Auch \u00fcber die Seite der Deutschen Depressionshilfe findest du weitere Kontaktm\u00f6glichkeiten: @stark_gegen_depression", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5QRPvuU9hF1A92h94AaABAg.9u6_CC50cqy9uRi9NX74SB", "parent": "Ugx5QRPvuU9hF1A92h94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 danke, aber momentan geht es mir gut. Ich sehe es einfach nur kritisch, dass man Menschen die nicht mehr leben wollen quasi auf allen wegen vom sterben abhalten m\u00f6chte. Ich w\u00fcrde mein Leben nicht vermissen, w\u00e4re ich gestorben, aber vielleicht h\u00e4tte ich ein weniger Stress gehabt wenn \u201cnicht mehr leben wollen\u201d tats\u00e4chlich mal ein Argument oder eine Meinung statt immer nur ein Symptom gewesen w\u00e4re. Ich hatte genug Gr\u00fcnde zum sterben und verstehe die Arroganz mit der man mir es versucht hat auszureden bis heute nicht", "like_count": 2, "author_id": "UCEJirtuAj6XJGqze9Gwr7Ew", "author": "@lovetobeabutterfly4043", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EbezTKYsRdL-S6KzlpXObZFO11HwR3qz6b_jVlU9AHP-YDTUcRQpBcmOBNqhc7F3UpWdGNnENw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lovetobeabutterfly4043", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUphmQMz-lescNJft4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir kam auch der Gedanke wenn man jemanden der wirklich endscheidet ich will mir das leben nehmen und dieser mensch w\u00fctend und verzweifelt ist und man dann noch sagt das darfst du nicht, dann verzweifelt die person noch mehr und will es vielleicht eher machen als wenn man sagt du darfst,  vielleicht will sie dann doch bleiben", "like_count": 2, "author_id": "UC6Vo7cqv6FpFQmGtWgQJxzg", "author": "@jenniferheckmanns4812", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhsmnYE8s43yKvrOUEuO15ubUhsinTg2sCvnzOqI9_bv10vBFKsBHnJGDP5ESWQFEWmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jenniferheckmanns4812", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgaVqmTTR9PMjQZUt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt hier schon deutlich, dass die Bef\u00fcrworterin das Thema absolut verromantisiert. Die Gegnerin dagegen sehr auf aFakten bedacht ist.\nInteressant war der Moment als die Gegnerin das Thema Macht angesprochen hat. Was machen wir wenn Personen mit einer pathologischen Einstellung zur eigenen Macht \u00fcber Leben und Sterben von Menschen entscheiden k\u00f6nnen. Das kann nicht gut sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCd0bGMAqh7tyw4_12Hcaf7A", "author": "@petesocke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPnWgPdaEneGRS_lHThnRi4WowEiydFJHvz_TIJ-uZt0uKxLt_qjIlJRs-UBamd5r2HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petesocke", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwbgmHz169jtThpzt4AaABAg", "parent": "root", "text": "lebenssatt... wenn ich genug gegessen habe bin ich satt wenn ich zu lange wach bin bin ich m\u00fcde. Lebensm\u00fcde ist nichts was man allgemein f\u00fcr nen guten Grund f\u00fcr Suizid hakten w\u00fcrde, oder? Zumindest wenn man kein Unmensch ist und Depressiven den Tod w\u00fcnscht", "like_count": 0, "author_id": "UCazRaUGSx7esaMT4eH7PXdQ", "author": "@yetthesunstillshines", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6KCWwWWazZDPw7N6gHc5MygbBe9lzbV1nJ1lrTtK3sBtiA9u7vvUL0-Qe0H9JOGkVZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yetthesunstillshines", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKC7t0NdVCYDKIhfx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke! Ich h\u00e4tte nicht gedacht, dass ich in der Hinsicht meine Meinung \u00e4ndern w\u00fcrde. Die Argumente der \u00c4rztin haben mich wirklich \u00fcberzeugt. Mag sein, dass die Argumentationsschw\u00e4che der \"Sterbeassistentin\" sehr dazu beigetragen hat. Die hatte leider genau gar keine Argumente, nur Gef\u00fchle. Sorry, da wiegen Argumente f\u00fcr mich mehr. Dann allerdings im Nachspann zu sagen \"Neues habe ich nicht wirklich gelernt\". Das nach dem h\u00e4ufigen: \"Dar\u00fcber habe ich noch nie nachgedacht\". Da kann nur das Eine oder Andere stimmen. Nicht gut!", "like_count": 1, "author_id": "UCbftb4glMacogqVquqvN1wQ", "author": "@andreasthaler7068", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWKDoD_dONmWIhdxcWtWqUq_dfknYrBmr07Ps0QV0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreasthaler7068", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZ3BzObLYLbds6FIR4AaABAg", "parent": "root", "text": "lustig wie der mensch gott spielen will und versucht zu bestimmen, wer kommt und wer geht.", "like_count": 3, "author_id": "UCj3SWjHPWs4qkP-6akq2y8A", "author": "@mohebanwari1832", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2cMeRicgjS5rtBffkI3sXWmbfCq_uO8MaDLZQhU6lqJYKClJ2XwWUGQu7-KVwZjyiaJEjK0UBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mohebanwari1832", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbQldtOLe8uXBIHcR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pers\u00f6nlich kann die Bedenken der \u00c4rztin gut nachvollziehen, und nat\u00fcrlich sollte es ein paar Kriterien geben, f\u00fcr mich hat es aber auch was mit Piet\u00e4t zu tun, sterben zu d\u00fcrfen, z. B. wenn ich wei\u00df, ich werde in 3 Jahren mit meiner Krankheit quasi Gem\u00fcse sein. Nat\u00fcrlich hat das was mit Kontrolle zu tun und mit Angst, aber eben auch ein bisschen was mit Leben statt \u00dcberleben - schlicht mit Menschenw\u00fcrde, die man kaum aufrecht erhalten kann, sobald ein mensch sich nicht mehr verst\u00e4ndlich \u00e4u\u00dfern kann, oder wenn man darauf angewiesen ist, dass einen jemand auf die Toilette bringt, um sich nicht zu besudeln. Wenn ich Krebs h\u00e4tte, w\u00fcrde ich nicht wollen, dass mein Mann und meine Kinder (wenn ich das h\u00e4tte) mich dahinsiechen sehen. Ebenso wenig w\u00fcrde ich wollen, dass ich wegen einer Demenz keine Menschenseele um mich herum wiedererkenne, mich versehendlich im Stra\u00dfenverkehr (weil ich weggelaufen bin) umbringe und Unschuldige mit hineinziehe, noch w\u00fcrde ich mich dieser Angst aussetzen wollen, die Demenzpatienten oft haben. F\u00fcr mich w\u00e4re in solchen Momenten Sterbehilfe ein legitimer Befreiungsschlag.", "like_count": 0, "author_id": "UCeLEiwfSyiOXPrFZ7Chrpng", "author": "@ninjakeks9326", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmtt6YCoEjTQRUM68cdXLvNcO-K9tGIy1BMIPWheJHuSw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ninjakeks9326", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwccClJlqZlsUyFYwx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke Frau Dr. Lewitzka f\u00fcr ihr starkes Statement!", "like_count": 0, "author_id": "UCNrzyvUtkj7pCCXcGcktAxQ", "author": "@kristinkoenig7080", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JXLEdJy4_uAlNrze7KZ12aXnXnRr8nOkhGJKO3GsDmyzFhJ2S_lPvAKcg1KMcDORzEMtC2S9kQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kristinkoenig7080", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlPlIN9J2yof3wjAd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hm bei solchen Diskussionen w\u00fcnschte ich mir eher Leute, die richtig in Ber\u00fchrung mit Sterben und \"Dahinsiechen\" gekommen sind. \nEs w\u00e4re interessant z.B. einen ehemaligen Palliativmediziner in so einer Diskussion zu erleben, der sich gegen Sterbehilfe ausspricht. Oder Pflegekr\u00e4fte, die dagegen sprechen.\nDann w\u00fcrden die Argumente auch wirkungsvoller sein, als eine Person, die erfolgreiche Suizidpr\u00e4vention betreibt, die aber einen anderen Kontext hat.\nSelbstbestimmtes Sterben geht \u00fcber Kontrolle hinaus, es hat auch etwas mit W\u00fcrde zu tun.\nSterben ist nie w\u00fcrdevoll, nur wer abends einschl\u00e4ft und dann im Schlaf verstirbt hat einen w\u00fcrdevolleren Tod. Wenn man sich dann \u00fcberlegt, dass man vorher alles regeln kann und sich verabschieden oder vorsorglich eine bestimmte Situation antizpiert hat (permanenter komat\u00f6ser Zustand, Krebsendstadium usw) und diese nicht durchleiden m\u00f6chte, dann wirkt das doch human und w\u00fcrdevoll?\nDann stelle man sich die Realit\u00e4t des Sterbens, wie es aktuell verl\u00e4uft. Totale Abh\u00e4ngigkeit in der terminalen Phase, Schmerzen und Bed\u00fcrfnisse lassen sich nicht mehr \u00e4u\u00dfern und man kann nur hoffen, dass Angeh\u00f6rige und Pflegekr\u00e4fte Schmerzen auch erkennen, sowie entsprechend reagieren. Das ist leider in der Praxis ein ganz gro\u00dfes Problem. Im Pflegeheim sind oft minderqualifiziertes Pflegepersonal t\u00e4tig, dann kaum existente und veraltete \u00c4rzte (Haus\u00e4rzte oder Fach\u00e4rzte, die nur sporadisch zu Visiten kommen, die in ihrem Studium noch \"Leben mit jedem Mittel zu erhalten\" gelernt haben und sich oft sehr schwer tun die palliative Versorgung ordentlich zu gew\u00e4hrleisten) und Angeh\u00f6rige, die oft \u00fcberfordert sind oder sich zu sehr distanzieren.\nLichtblick ist da die ambulante Palliativversorgung, auf die in Pflegeheim lebende Menschen ein Anrecht haben. Nur muss der Kontakt initiiert werden und vom Hausarzt/Angeh\u00f6rigen oder ggfs. gesetzlicher Betreuer gewollt und akzeptiert. Das bietet noch viel zu gro\u00dfe Versorgungsl\u00fccken und subjektive Fehleinsch\u00e4tzungen.\n\nDeswegen der Rat: Fr\u00fchzeitig mit Sterben und Vorsorgevollmachten (Patientenverf\u00fcgung) auseinandersetzen und alles geregelt schriftlich festhalten. \nDas Thema Sterben sollte endlich enttabuisiert werden.\n\nEin kleiner Wunsch noch, w\u00e4hrend der schulischen Laufbahn sollten Jugendliche ab 16 verpflichtend ein Praktikum in einem Hospiz oder Pflegeheim, Palliativstation o.\u00c4. absolvieren m\u00fcssen. Vielleicht w\u00fcrden die kommenden Generationen dann einen anderen Blick auf Sterben bekommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCMSn-EpvRt6a5SegA4wmxig", "author": "@gerritm6536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3xzwRW08uS77DhFmcsEgZgGlc-4lJPuYfy3E98v4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gerritm6536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9ZoWO8eylgKqj0Vt4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich finde aktive sterbehilfe gut. viele l\u00e4nder haben ihre regeln und nicht jeder bekommt sie. man braucht mehrere gutachten, untersuchungen und sicher mehr. das problem ist nur, wenn menschen sterben wollen, sterben sie auch durch suizid. bei psychischen problemen muss man nat\u00fcrlich hilfe aufsuchen. aber wenn man eindeutig sterbenskrank ist oder eine chronische erkrankgung hat, die einen ans bett fesselt, sollte man sterben d\u00fcrfen. man leidet bei manchen erkrankungen nur noch und das will man sich ersparen.", "like_count": 1, "author_id": "UC7U8MjOIFQRfYAuAOyqxOuA", "author": "@nik2262", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkAQTUD7WR4MOI5uCE8JkRSZ7BUlGbIZXvnI1TxGNURg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nik2262", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5ZolcFXsU1beNxpt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Psychologin sagt, sie will Menschen nicht in den Tod bef\u00f6rdern, kann dies aber einfach \u00fcberhaupt nicht steuern.\nDu kannst nicht zu einem krebskranken sagen, dass er nicht sterben soll, wenn sein K\u00f6rper eine ganz andere Sprache spricht.\nDu kannst nicht einen Menschen von innen versuchen zu heilen, wenn er von au\u00dfen mit einer so massiven Krankheit zu tun hat, der es \u00fcberhaupt nicht m\u00f6glich macht, ansatzweise normal zu leben.\nIch wei\u00df, wovon ich spreche , ich hab das mit meiner Mutter als Jugendliche durchmachen m\u00fcssen und \u00c4rzte sagen einem nicht ohne Grund, dass nichts mehr m\u00f6glich ist, f\u00fcr diesen Menschen zu tun und dass dieser Mensch einfach sterben wird.\nDas ist eine Sache, die man leider akzeptieren muss und bei allem Respekt an die Psychologin, aber dann w\u00e4r sie die letzte, die irgendwie helfen k\u00f6nnte, denn das sind k\u00f6rperliche Probleme und keine psychischen.\nAnders sieht das nat\u00fcrlich aus mit einem Menschen, der k\u00f6rperlich kerngesund ist und psychische Probleme hat und den Wunsch hat zu sterben, beispielsweise hatte ich das auch bei meiner Mutter, als sie gestorben ist.\nDeswegen wei\u00df ich auch diesmal wovon ich rede.\nMan kann niemals den Sterbewunsch eines krebskranken im Endstadium mit einem k\u00f6rperlich kerngesunden Menschen , der nur psychische Probleme hat, vergleichen\u2026\nIch kann das aus meiner Perspektive sehr gut sagen, denn meine Mutter ist an Krebs gestorben, als ich 14 war und ich hatte auch den Wunsch zu sterben.\nMir konnte geholfen werden von einer Psychologin meiner Mutter nicht .\nDeswegen finde ich es auch, dass andere Menschen niemals f\u00fcr einen k\u00f6rperlich, sehr kranken Menschen bestimmen d\u00fcrfen, wann dieses Leiden endlich ein Ende hat und wann nicht.\nDiesen Wunsch hat nur die Person selber auszusprechen.\nUnd alle, die sagen, sie sind gegen die Sterbehilfe sind nur daf\u00fcr, dass dieser Mensch noch Monate oder sogar Jahre diese Qualen durchmachen muss.\nWie gesagt, hier unterscheidet man jetzt nat\u00fcrlich zwischen k\u00f6rperlich gesunden Menschen und k\u00f6rperlich sehr kranken Menschen.\nIch will damit auf keinen Fall sagen, dass Menschen die nur psychische Probleme haben, sterben d\u00fcrfen, sondern will einfach darauf hinweisen, dass Menschen mit einer k\u00f6rperlichen Krankheit das Recht darauf haben sollten, weil es sowieso irgendwann eben durch diese Krankheit passieren wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC8w8xN6SIiMVfdnRQjXxxKw", "author": "@lenaf1673", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSkSDPEV1pMxufWBb9Ka_0M-LyNeLrPxHyNk0FZh8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenaf1673", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfChEDZckDKbNhl7p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwie verstehe ich nicht so ganz, wieso hier\u00fcber \u00fcberhaupt noch so megaviel diskutiert wird, anstatt es einfach zu erlauben.\n\n1. Das BverfG hat schon vor Jahren die Regierung aufgefordert, die Regelungen diesbez\u00fcglich zu ver\u00e4ndern und schwerstkranken (unter best. vorraussetzungen) Zugang zu entsprechenden Medikamenten zu gew\u00e4hrleisten. Dies ist bis heute nicht passiert, und das ist eine boooodenlose Frechheit sondergleichen.\n\n2. Ob,  Wo, und Wann wir geboren werden k\u00f6nnen wir nicht beeinflussen. Sehr wohl aber wie wir abtreten. Vorzeitige Unf\u00e4lle/Krankheiten mal aussen vor.\nDieser K\u00f6rper, dieses Leben geh\u00f6rt nur einem : Uns selbst.\nWelch Arroganz andere sich herausnehmen, jemanden vorschreiben zu wollen ob und auf welche Weise er abtreten will/darf.\nAuch das Argument mit dem Druck von aussen zum Suizid halte ich f\u00fcr ziemlich haneb\u00fcchen und Belege daf\u00fcr gibt es ebenfalls nicht. Das ist eine reine Vermutung und damit kein valides Argument. Auch wenn man es nie 100% ausschliessen kann, reicht die M\u00f6glichkeit dessen f\u00fcr mich nicht aus, JEDEM per se Sterbehilfe zu verweigern. Selbiges gilt f\u00fcr die hier angesprochene Beeinflussung durch Krankheiten, denn wir werden immer und zu jedem Zeitpunkt in irgendeiner Form durch \u00e4ussere Umst\u00e4nde ein Leben lang direkt oder indirekt beeinflusst. \n\nKlar w\u00fcrde mich eine Diagnose von zb Altzheimer beeinflussen.... aber lediglich in der Frage des Wann, nicht der Frage danach OB ich selbstbestimmt abtreten m\u00f6chte. Das steht bereits jetzt schon f\u00fcr mich fest. Und wenn sich jemand hinstellt und sagt \"Du darfst nicht, weil......, Du kannnst das nicht entscheiden, weil.... \" Ist das dann keine Beinflussung oder eher Bevormundung? \n\n3. Und um da mal pers\u00f6nlich und ein wenig platt zu werden: Es ist schlicht meine Entscheidung. Weder der Staat noch meine Liebsten haben ein Recht mir da reinzureden. Auch nicht um mich vermeintlich sch\u00fctzen zu wollen. Und ich weiss bereits jetzt, das ich bei bestimmten Diagnosen zb so fr\u00fch wie m\u00f6glich alles in die Wege leiten w\u00fcrde, um selbstbestimmt und frei abzutreten, statt in irgendeinem Heim zu verrotten  und andere damit finanziell zu st\u00e4rken oder auch meiner Familie eine Last aufzub\u00fcrden.\nDie Familie sehe ich da sowieso grunds\u00e4tzlich aussen vor. Ja, sie lieben einen in der Regel und ja, sie werden wahrscheinlich mit Trauer und dem Verlust zurechtkommen m\u00fcssen.\nAber das m\u00fcssten sie fr\u00fcher oder sp\u00e4ter sowieso. That\u00b4s life, Deal with it. So hart das auch klingen mag.\n\nMeine Gro\u00dfmutter (1922-2021) war bis zu einem Sturz mit 92 Jahren geistig und k\u00f6rperlich (bis auf typische altersbedingte wehwehchen) topfit. Schon damals, als Sie aufgrund des Sturzes im Krankenhaus lag, hat Sie sowohl mir, als auch anderen aus der Familie gegen\u00fcber klar ge\u00e4ussert, da\u00df Sie nichtmehr leben m\u00f6chte und es einfach genug ist. Das Ende vom Lied war, das Sie in den folgenden Jahren geistig immer mehr und mehr abgebaut hat, so weit, da\u00df normale Gespr\u00e4che schlicht nichtmehr m\u00f6glich waren. Ob Sie nichtmehr konnte, oder nichtmehr wollte bleibt jedoch ein R\u00e4tsel. Sie war absolut teilnahmslos und man hat ihr angemerkt, da\u00df sie eigentlich nur noch auf das Ende wartet. 7 f*ing Jahre lang.\n\nNat\u00fcrlich war es einerseits sch\u00f6n, Sie noch am Leben zu wissen, Sie besuchen zu k\u00f6nnen.\nUnd niemand von uns w\u00e4re auch nur auf die Idee gekommen, Sie als Belastung anzusehen und den Sterbeprozess um unseretwillen zu beschleunigen. Never ever. \nAndererseits kam auch immer wieder die Frage auf : Was ist das denn bitte noch f\u00fcr ein Leben?\nUnd wie arrogant ist das eigentlich von uns und auch dem Staat, Ihrem Wunsch nicht nachzukommen/nachkommen zu k\u00f6nnen aufgrund der Gesetzeslage?\n\nMein Fazit : Der Staat nimmt sich hier Rechte heraus, die er schlicht nicht hat. Und das \"Argument\" der Pflicht des Staates den B\u00fcrger zu sch\u00fctzen, w\u00fcrde ich nur dann gelten lassen, wenn er es konsequent und an jeder Stelle durchziehen w\u00fcrde. Was er aber schlicht nicht tut, da\u00df Gegenteil ist leider der Fall. Und selbst dann, h\u00e4tte er sich immernoch an Urteile des BverfG zu halten ! \n\nIch f\u00fcr meinen Teil, werde jedenfalls selbstbestimmt abtreten. Ob das nun Gesetzlich erlaubt ist oder nicht, juckt mich nicht die Bohne. Traurig nur, da\u00df man das nicht im Rahmen einer professionellen Begleitung machen kann, sondern gezwungen ist, dies \"still und heimlich\" im Verborgenen zu organisieren.", "like_count": 2, "author_id": "UCIIBRtnY3XkX9e0ik8Qy7Zw", "author": "@Keffalos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miBtj9bwFOnKckVAs3lRo0QEiB-KATP-VWnFttnc0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Keffalos", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLi1KKj6IkZVoHv614AaABAg", "parent": "root", "text": "wieso muss man denn um jeden preis jemanden am leben halten? wenn der preis jemanden am leben zu halten sehr h\u00e4sslich ist, wozu dann der aufwand? wenn jemand vor sich hinvegetiert, der aber sterben m\u00f6chte, nur UM ihn am leben zu halten... wozu???", "like_count": 2, "author_id": "UCeaDLbjpmVt4UHNW1zigDLw", "author": "@nanipanini", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanipanini", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOy5QLOk3FGWGpsFR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese \u00e4rtzin kotzt mich so an, dieses reinreden und dieses arrogante gelaber.", "like_count": 1, "author_id": "UCGsLP_ZGZU4U1RlrfbXnUQw", "author": "@athena3551", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njMp9P5pDrqRaj4oHRodXslSma01EB2tIA4mBbGR7rDJoi92M1smujcI3N84wSKYdkGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athena3551", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUYvY11NphyJIVpHF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin hat irgendwie nicht verstanden worum es geht\u2026 Schade", "like_count": 11, "author_id": "UCk0c4dp_elIcFABazVKr8lQ", "author": "@juhlsofficial", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9KGESaLKGHOqGE7VoOLkDw0YqMjvIBmHYQJdyrKp-iKnG2sWxo52JPRBe6eGvcXS2W2BeloJg-M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juhlsofficial", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyCu6_yXzB6E2-poJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Spannend ich war schon immer absolut f\u00fcr Sterbehilfe habe aber tats\u00e4chlich nicht erwartet das so viele diese Meinung teilen mein erstes Mal \u00fcber sterbehilfe nachgedacht habe ich schon ganz f\u00fcr mit 6 als mein erstes Haustier aufgrund eines Tumors eingeschl\u00e4fert wurde ich habe es davor leiden sehen und als wir dann beim Tierarzt waren und ich gesehen habe wie schnell und ruhig das Tier eingeschlafen und gestorben ist war ich unglaublich erleichtert und froh das es nicht mehr leiden muss und habe zu meiner Mutter gesagt das will ich auch wenn ich mal alt oder schlimm krank bin \ud83e\udd79\nSchon komisch das sich alle einig sind das es bei Tieren etwas gutes und eine Hilfe ist aber bei Menschen angeblich Grausamkeit \ud83c\udf08\ud83d\udc08\u200d\u2b1b", "like_count": 1, "author_id": "UCAQ-f4vExkLb9swOAIQWLUg", "author": "@isiteddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wSbdXKv2qsLs25tGdBvg9cma1F_WMkYwKGekV3HajyB4c_Tru-i4uTooRwo_kqOJr62Slidrxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isiteddy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcqflQQvsORzAw8bt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin ist sehr Redegewand und die andere Dame ist leider nicht so stark in ihrer Position zu verteidigen. Schade dass sie jemanden genommen haben die die Sterbehilfe schlecht verteidigt \ud83d\ude22", "like_count": 4, "author_id": "UCqvP93t9TIxeuhiKB0GlKKQ", "author": "@Oroitz_12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Miz0GgHYYTnsB_b9Ock2J15g_5zuleSJSgdMAaz-Bm4XJUskegYaox8SqGgYx4aAyokCV9DBzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Oroitz_12", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcqflQQvsORzAw8bt4AaABAg.9t74Z01JIyK9wLGjPJcTn4", "parent": "UgzcqflQQvsORzAw8bt4AaABAg", "text": "Die \u00c4rztin ist komplett durchgeknallt.", "like_count": 0, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMhbw-bmBre72ZKMN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 30 und schwerkrank. Derzeit lebe ich noch gerne. Aber meine Krankheiten werden immer schlimmer und ich m\u00f6chte, wenn alle lebensqualit\u00e4t mich verl\u00e4sst, weil ich zu krank bin, final selbstbestimmt entscheiden d\u00fcrfen, wann ich gehen darf. Um mir die sch\u00f6nen jahre zu bewahren.", "like_count": 11, "author_id": "UC1Ophr5Qrhn-ZPOyPnBCd7g", "author": "@haleyhime3449", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5R-TUjRL2ZgL28HYM5Ka0haBBe46bJpk6xv28VxvmsrY1VlpDqUaZZZ0mNbpOVjUKXr5j3Zl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haleyhime3449", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMhbw-bmBre72ZKMN4AaABAg.9t3rPKHR8bm9u-A69Adk4Q", "parent": "UgyMhbw-bmBre72ZKMN4AaABAg", "text": "Das tut mir total leid und ich w\u00fcnsche Dir unbekannterweise Kraft f\u00fcr den Alltag! \ud83c\udf38\ud83d\udcaa", "like_count": 1, "author_id": "UC3CknZxypxPAVHYOGHl9zzg", "author": "@annalila4976", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nL6xsYmvS9PVNedxQR0QywxllbE2JyrjLWhjgPnPU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annalila4976", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMhbw-bmBre72ZKMN4AaABAg.9t3rPKHR8bm9u-lLAHQWHQ", "parent": "UgyMhbw-bmBre72ZKMN4AaABAg", "text": "\u00a0@annalila4976\u00a0 danke!! \u2665\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UC1Ophr5Qrhn-ZPOyPnBCd7g", "author": "@haleyhime3449", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5R-TUjRL2ZgL28HYM5Ka0haBBe46bJpk6xv28VxvmsrY1VlpDqUaZZZ0mNbpOVjUKXr5j3Zl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haleyhime3449", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMhbw-bmBre72ZKMN4AaABAg.9t3rPKHR8bmA9_V-LcNUFg", "parent": "UgyMhbw-bmBre72ZKMN4AaABAg", "text": "Hej, gibt es dich noch? Ich freue mich, dass du gerne noch lebst. Auch ich bin in meinem 30ern, sehr schwer krank, aber leider dar\u00fcber noch sehr depressiv dar\u00fcber geworden. Ich denke oft \u00fcber den Tod nach. Ich finde es toll, dass du damit so gut umgehst.", "like_count": 0, "author_id": "UC0DStNB2QN2UIjFMnmxAFtw", "author": "@LiLaLizzy8", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiLaLizzy8", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCu6Rr5iUSZmPruYx4AaABAg", "parent": "root", "text": "20:58 Menschen, die nicht mit Psychologen reden m\u00f6chten wird es immer geben. Und auch hier: wo ist das Problem wenn Menschen aus dem sechsten Stock springen damit es schnell vorbei ist? Was ist das verdammte Problem an dem bisschen Arbeit, die dann anf\u00e4llt weil festgelegt wurde, dass diese Arbeit getan werden soll?", "like_count": 1, "author_id": "UCmAXfCnBHfYG5FgWJ6N-v3A", "author": "@muellerhans", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYSiVaUjvGLoqroVNe2EDVJ26USnpXktibKfZ81GoMdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muellerhans", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOyV4wX9h-f7oTbLt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Tod ist dem Leben inh\u00e4rent. Wer anma\u00dft einem anderen Leben den Tode zu verwehren, der ist ein wahrer Feind des Lebens.", "like_count": 7, "author_id": "UCmAXfCnBHfYG5FgWJ6N-v3A", "author": "@muellerhans", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYSiVaUjvGLoqroVNe2EDVJ26USnpXktibKfZ81GoMdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muellerhans", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj7hATU830EXnesOJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja, und? Was ist das Problem, wenn die Entscheidung beeinflusst ist? Sie ist doch immer beeinflusst von dem, was man erlebt hat oder in welcher Situation man sich befindet. Ein gl\u00fccklicher Mensch wird wohl eher nicht zur Sterbehilfe greifen doch muss ein ungl\u00fccklicher Mensch denn per Zwang noch ungl\u00fccklicher gemacht werden?", "like_count": 2, "author_id": "UCmAXfCnBHfYG5FgWJ6N-v3A", "author": "@muellerhans", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYSiVaUjvGLoqroVNe2EDVJ26USnpXktibKfZ81GoMdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muellerhans", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNZcsY0hBFDt_X2sd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Arzt will verdienen , mehr nicht !", "like_count": 4, "author_id": "UCSnTR4M_k-ApMM0doiZsqPw", "author": "@Ria-ob3hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqL5prXejTNj2dP1ApY6P4JZ_JdM-Nmlt9DRKJudHQ5sQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ria-ob3hr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSpK3lPdKkTZY58E94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite in einem Altenheim als Dauernachtwache. Und ich wei\u00df wie viele Menschen mir sagen , bitte Schwester geben sie mir was , ich will nicht mehr leben , ich will lieber sterben \ud83d\ude23", "like_count": 3, "author_id": "UCSnTR4M_k-ApMM0doiZsqPw", "author": "@Ria-ob3hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqL5prXejTNj2dP1ApY6P4JZ_JdM-Nmlt9DRKJudHQ5sQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ria-ob3hr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpF6AP0l68qNeb3xp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Verstehe das ja mit den \u00e4lteren Menschen. Aber kann auch die \u00c4rztin verstehen. Wir brauchen nat\u00fcrlich Regelungen was Sterbehilfe angeht, vorallem bei psychisch kranken!", "like_count": 1, "author_id": "UCGSIrWtwaRqFpgNwovRv7mg", "author": "@Tiger-vz4pp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z2vlBMZfui5gwT-nEACW1JtWrvZWszeIVS7LbR5_0R0To21-JSSXESpS750KnCsUCfpIMP_eow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tiger-vz4pp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz69tjOUjfp66dWBFp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Argumentation der \u00c4rztin absolut fragw\u00fcrdig. Dass man Menschen mit einer akuten psychischen Erkrankung unterst\u00fctzt und zumindest eine Behandlung versucht ist noch in Ordnung. Aber dass sie generell Menschen mit psychischen Erkrankungen das Recht und die Kompetenz rauben m\u00f6chte \u00fcber ihr eigenes Leben zu bestimmen ist nicht absolut nicht vertretbar.", "like_count": 6, "author_id": "UCvz0zgp0ASJzNY1eEktX7jA", "author": "@sashimster3243", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ereW3KrAn1MXZg3fVX-fq1nM34LzZwQfAR4kVGVWZ0Ct2C22AfU4QVkJtpX9_YezUhLdoBnh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sashimster3243", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyykfEfocOSPg_Fsl94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Argumente von Psyhologin haben mich mehr \u00fcberzeugt. Ich war bei meinem Opa dabei, als er starb. Er lied seit \u00fcber einen Jahr und wollteeiner seits sterben, aber hatte auch Angst zu sterben. Das Tema sollte offen sein, auch f\u00fcr unsere Kinder. Menschen k\u00f6nnen selbst sterben, wenn sie nicht behandeln werden. Daf\u00fcr haben Sie alle Rechte. Oft ist es die Familie,  die nicht loslassen kan. Ich rate allen \"das Buch des Leben und des Todes\" zu lesen.", "like_count": 2, "author_id": "UCPcs3uBin3q80X2_7inYU0Q", "author": "@margamarga3597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJPQVaAr44tx-twmEumr9Cnrrduzl9b6IZ7k9ao6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margamarga3597", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyykfEfocOSPg_Fsl94AaABAg.9srSlq6hpUi9wLGt1tavjH", "parent": "UgyykfEfocOSPg_Fsl94AaABAg", "text": "Diese Schwachsinnsargumente haben dich \u00fcberzeugt?", "like_count": 0, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjBNddRfWDKaRml-l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin jemand der seit Jahren suizidal ist und hab 8 Jahre lang durchgehend Therapie gemacht, war in station\u00e4rer Behandlung und nehme Tabletten. Mein Leben ist \"irgendwie\" OK/aushaltbar, aber ich h\u00e4tte gerne die M\u00f6glichkeit frei zu entscheiden mit Hilfe zu sterben, da es alleine gar nicht so einfach ist - ich hab es bereits erfolglos versucht. Der Gedanke von der Br\u00fccke zu springen oder mich auf die Gleise zu legen kam schon \u00f6fters, aber das m\u00f6chte ich keinem unbeteiligten antun ansehen zu m\u00fcssen. Warum wird Menschen wie mir in diesem Punkt die Selbstbestimmung verboten? Ich bin Austherapiert, weil sich an meinem Zustand nichts \u00e4ndern wird. Es ist chronisch. Doch die Gesetze und der Staat sagen, ich MUSS weiterleben. \ud83d\ude44\ud83d\ude12 Auch wenn es kein sch\u00f6nes Leben ist, aber Hauptsache lebendig. Ich bin sogar soweit gegangen, dass ich eine Patientenverf\u00fcgung habe, die lebenserhaltende Ma\u00dfnahmen unterbindet.", "like_count": 16, "author_id": "UCXrjObLh9O8PpAHcXkSB-AQ", "author": "@LEbackstage", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1hHNFfhXBR4BASbMAHa8CRJOT-_7vV_OG-i3RKWwWIZ-j-3B7Fl4iapOfpamSrb2qYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LEbackstage", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjBNddRfWDKaRml-l4AaABAg.9sfnMTio7Tu9shPUAp9vTA", "parent": "UgxjBNddRfWDKaRml-l4AaABAg", "text": "Hallo LEbackstage. Wir lesen deinen Kommentar mit Sorge. Wenn du jemanden zum Reden brauchst, kannst du jederzeit die Telefonseelsorge kontaktieren. Sie hilft rund um die Uhr: 0800/111 0 111 oder 0800/111 0 222. Der Anruf ist anonym und taucht nicht im Einzelverbindungsnachweis auf. Hilfe bekommst du auch unter der Nummer gegen Kummer: 116 111 (anonym und kostenlos). Wir w\u00fcnschen dir alles Gute, dein unbubble-Team.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjBNddRfWDKaRml-l4AaABAg.9sfnMTio7TuA6WAWiv0ngp", "parent": "UgxjBNddRfWDKaRml-l4AaABAg", "text": "...mir geht es \u00e4hnlich wie Dir, habe auch noch keine ad\u00e4quate L\u00f6sung gefunden, um endlich gehen zu k\u00f6nnen, befinde mich seit Jahren im \u00dcberlebensmodus, Alles Liebe f\u00fcr Dich \ud83d\ude22\u2764\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UC38OkvSE0ZHNvwxV3rMr7sg", "author": "@99liebe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1IdhMtnAOA247b4Ai-EFPoYBWjtDfb_i_xOP1Iyks7gc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@99liebe", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwD-PQCVBuB5b-XaUV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe sowohl meine Schwester, als auch meinen Vater elendiglich und unter Schmerzen an Krebs krepieren sehen. Man kann es nicht sch\u00f6ner sagen. Was h\u00e4tte ich daf\u00fcr gegeben, wenn sie auf eigenen Wunsch ihr Leid h\u00e4tten beenden k\u00f6nnen. Pflege- und Altenheime sind oft gruselig. Meine demenzkranke Tante dahinsiechen zu sehen, hat meine Kindheit beeinflusst. Die Vorstellung, wie meine Verwandten oder in einem tristen Heim zu enden \u00e4ngstigt mich sehr. Niemand sollte in den Tod getrieben werden, aber die M\u00f6glichkeit der Erl\u00f6sung muss gegeben sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCoj-42Y-bEQN7tj6v4pM-XA", "author": "@KellanaDax1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/feru_JmbowXD5s_TUu_ACER8VqdDecW73EOYUVcR0dbQJZFV7Ivmyj4jadV9PQQWjr5cq30yXQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KellanaDax1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkjBO_2nkwilnvQ-p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe sowohl meine Schwester, als auch meinen Vater elendiglich und unter Schmerzen an Krebs krepieren sehen. Man kann es nicht sch\u00f6ner sagen. Was h\u00e4tte ich daf\u00fcr gegeben, wenn sie auf eigenen Wunsch ihr Leid h\u00e4tten beenden k\u00f6nnen. Pflege- und Altenheime sind oft gruselig. Meine demenzkranke Tante dahinsiechen zu sehen, hat meine Kindheit beeinflusst. Die Vorstellung, wie meine Verwandten oder in einem tristen Heim zu enden \u00e4ngstigt mich sehr. Niemand sollte in den Tod getrieben werden, aber die M\u00f6glichkeit der Erl\u00f6sung muss gegeben sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCoj-42Y-bEQN7tj6v4pM-XA", "author": "@KellanaDax1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/feru_JmbowXD5s_TUu_ACER8VqdDecW73EOYUVcR0dbQJZFV7Ivmyj4jadV9PQQWjr5cq30yXQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KellanaDax1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzxTvKfg_wjc_XgOXR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso ist die \u00c4rztin eigentlich der Meinung, dass andere Menschen \u00fcber das eigene Leben entscheiden d\u00fcrfen? \nIst immer leicht so dar\u00fcber zu reden, wenn man selbst nicht in der Situation ist.\nMaximal verloren die Frau.", "like_count": 2, "author_id": "UCNKSF2ROA36NRTGVQDzRw1g", "author": "@petergeter4617", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbqWUZZkTGLAgLwnA05ZNyofANzY6PreWo7-jGhIs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petergeter4617", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx43TA0iWU1gG3UHmZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sterbehilfe ist l\u00e4ngsr \u00fcberf\u00e4llig.\nIch bin schwerbehindert und m\u00f6chte garantiert nicht mit 50 noch f\u00fcr 20 jahre irgendwo angeschlossen sein und nicht mal mitbekommen das ich lebe. Wie schrecklich und respektlos ist das.\nJeder Hund wird direkt eingeschl\u00e4fert. Wird er gefragt? Nein! Vielleicht will er gar nicht sterben. Und wir Menschen wollen ausdr\u00fccklich sterben und eine wildfremde Person sagt nein! \nAbsurde welt in der wir leben. \nEins ist sicher: ich werde definitiv dieses spiel nicht mitmachen, daf\u00fcr bin ich zu gut vorbereitet  ;)\n\u00c4nderh endlich was an diesem System!!!!", "like_count": 1, "author_id": "UC5tdaMHNoZ74BPusQ0b3bKQ", "author": "@DerMartin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8WI07XPRJSN4r_70GzwSKr6wmB0-IsOLG-l-tBN0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerMartin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3kKEkzx34NUBFAQ54AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschenw\u00fcrdiges Leben erfordert menschenw\u00fcrdiges Sterben. Wer das in Frage stellt ist moralisch h\u00f6chst verkommen.", "like_count": 1, "author_id": "UCNiJfnRMjrkCqRDe1ytF8gw", "author": "@seniors5334", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nCrdmcvzoEI-Hy0A-ICOpjBsE43KIxrskzt4RScYLknAim=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seniors5334", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFJGTG8UCjc70jp9V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Niemand hat das Recht jmd abzusprechen wie und wann die Person sterben m\u00f6chte", "like_count": 1, "author_id": "UCYJTk1sYXEFhSiv3h27iatQ", "author": "@eisteezitrone_851", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-CnXfd71y_sZBIAE50uby-KOvdU6TFFYdH6C26ihz0UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eisteezitrone_851", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygdoDK51DXCUifnYl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin k\u00f6nnte die Dame bitte aussprechen lassen und ihr zuh\u00f6ren.", "like_count": 2, "author_id": "UCb8hB05_1rU6OvPVblE9gjQ", "author": "@Moin-hb6hb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lrU2Uc323osHG9U8Lu_43i3G9VmSTzu59pTPS3ZSc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Moin-hb6hb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySyRfyMpuxajUI7sR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde auch, dass Sterbehilfe erlaubt sein sollte, aber ganz ehrlich sind die Argumente der \u00c4rztin in dieser Diskussion deutlich besser \ud83d\ude48", "like_count": 1, "author_id": "UCRGXIjHk-_F6EkRfl2APA2A", "author": "@sandram.1182", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQEkXva44-MX2ExPRG7ciWiK_vshPpOM8ratQSAPajXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandram.1182", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh8VQTwgSdYENanA94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte auf jeden Fall, wenn ich alt bin, gerne selbst entscheiden wann ich sterbe. Ich habe 10 Wochen in einem Altenheim gearbeitet und dort waren so viele belastende Schicksale, so m\u00f6chte ich niemals enden. Einer der h\u00e4ufigsten S\u00e4tze dort war \u201ewann sterbe ich endlich?\u201c\nIch finde die Psychiaterin lebt ein bisschen in einer linken Wunsch-Bubble mit unrealistischen Vorstellungen. Wir wissen alle realistisch gesehen, dass es niemals f\u00fcr jeden das Traum Altenheim gibt mit der perfekten Umsorgung, in welchem einen nichtmal die eigene Bettl\u00e4gerigkeit st\u00f6rt. Einfach bescheuert. Wie sie selbst sagt: man durfte es sich nicht aussuchen, ob man leben will. Dann will ich mir wenigstens aussuchen, wann und gerne wie ich sterbe.\nIch bin der \u00e4lteren Dame sehr dankbar f\u00fcr ihre Arbeit und ich hoffe bis ich alt bin, gibt es Sterbehilfe \u00e4hnlich wie in der Schweiz. Ich habe keine Lust irgendwo bewegungslos in meinem eigenen Urin zu vegetieren, bis ich endlich von der Zeit erl\u00f6st werde.", "like_count": 11, "author_id": "UC551rMc28loM949rsaxGcXQ", "author": "@Valentina-de6yr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfdS30OFU0VMHe0Vbrc4mAIXnINFvVUV2GydwXyyqhlnPdW9JuCjp1B7pCuhg4jeC7Gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Valentina-de6yr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfoMpA7sX5VyJJWSB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin trifft es auf den Punkt!", "like_count": 0, "author_id": "UCCzpVsaBUdX4kA3iQEU8WfQ", "author": "@corinnageisler6681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lxpb7cQuDZ9eE2KnNZAItrvwhCSOgL_qxFfo_2GF6NXNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corinnageisler6681", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnNC5oe8iX6mAM1bN4AaABAg", "parent": "root", "text": "jeder kann sich selbst umbringen .. und solte  das auch d\u00fcrfen. die psycho tante ist doch maximal bevormundend", "like_count": 1, "author_id": "UCx4VFnaS_AvP0g2saBxtTRA", "author": "@davidholger3116", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1DFBa-wjwHuPROHGlIe0REhxDGRK9AB4n3mqHBHwt3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidholger3116", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1N-UpwyPtPefhxXl4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Als w\u00fcrde man eine Waffen rumliegen lassen und ein 3 J\u00e4hriges spielt damit.\" Was f\u00fcr eine unfassbar herablassende, respektlose Aussage von einer Fachperson, die sich hier klar anma\u00dft, die intellektuellen und pers\u00f6nlichen Kapazit\u00e4ten andere Menschen herabzuw\u00fcrdigen, bloss um ihren pers\u00f6nlichen Standpunkt zu vertreten. Joa ... Versuche Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr aufzubringen, ihre Arbeit konfrontiert sie bestimmt oft mit Menschen, die (vor\u00fcbergehend) nicht in der Lage sind eigenst\u00e4ndig vern\u00fcnftige Entscheidungen zu treffen. Allerdings halte ich es f\u00fcr vermessen, aus diesen Erfahrungen die Schlussfolgerung zu ziehen, dass alle sterbenswilligen Menschen kein Selbstbestimmungsrecht habe sollten.", "like_count": 1, "author_id": "UCRpF9pLo4NC2dBbRLAdNVaQ", "author": "@bugsandbrushes", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/avyezkQbUvYFD94OmRxPfZJGMz88Qsbegl0pepezlgYpb4EcMKDJBcrNYG4QqjDbQPJJoLtP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugsandbrushes", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyICtxuTYmnABEf7IV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also bei dieser Psychologin m\u00f6chte ich aber nicht in Behandlung sein. Ich finde ihre Ansichten absolut bestimmend, sie tut ja so, als w\u00fcsste sie mehr, als die Menschen, die in sich wohnen...", "like_count": 5, "author_id": "UCpTEZTY5NfBkH5A_aKTRw9Q", "author": "@kolibri7272", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vONwoC85Hm0U88wNgUNZvA_DoS7NPThx3qm35TN1cLWPhfb3Dg5b2-4XV17ldtYzmgLpF-3RsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kolibri7272", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3bt0AJ7kO8usxXiB4AaABAg", "parent": "root", "text": "So viele Menschen hatten bereits Suizidale Phasen, haben genesen und leben jetzt ein erf\u00fclltes Leben. Das h\u00e4tten Sie in dieser dunklen Zeit nat\u00fcrlich niemals geglaubt also w\u00fcrden sie die Sterbehilfe w\u00e4hlen.  K\u00f6rperlich und Psychisch ist zu unterscheiden. Wenn wir Menschen mit Suizidgedanken die Chance nehmen das sie sich davon erholen l\u00f6schen wir dir damit die Menschheit aus. Wie oft w\u00e4rst du schon gestorben h\u00e4ttest du immer die Wahl dich daf\u00fcr schnell und einfach entscheiden zu k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCUqDXvUMuEvoaJ8oOC9-pRw", "author": "@sophiagro5953", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsbsWnYrD6yGUpnFlHqiEOg52-pEePGz3mBlCR8xtBgTU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiagro5953", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3bt0AJ7kO8usxXiB4AaABAg.9sRdwFqHBHt9sat4fL46ig", "parent": "Ugw3bt0AJ7kO8usxXiB4AaABAg", "text": "Sterbehilfe geht es eher um Senioren die jeder Zeit wegen alterschw\u00e4che sterben k\u00f6nnten", "like_count": 0, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzw0d7N4d3DiTKZR9R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange man sich mit 90 noch ein Auto leihen kann um gegen den Baum zu fahren ist doch alles inordnung.", "like_count": 1, "author_id": "UCoWSnNvmdEugwga3VXl9roQ", "author": "@Jonbe88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Y9RjMkCZ3Jo5gCHUg_n96YuDomJ5VG7fDlfG7_XA1GdJ6JHjQJCJHsasGwSftmNvQZlAg10HvhI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jonbe88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6lrspJkG86Okt7F14AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum sollte man Sterbehilfe nicht erlauben? Jaja ok mit gewissen Bedingungen. aber ist ja ein Witz, wenn man elendig vor die Hunde gehen m\u00fcsste, anstatt w\u00fcrdevoll gehen zu d\u00fcrfen. Bei unseren Haustieren geben wir ja auch Sterbehilfe", "like_count": 3, "author_id": "UCMnM-Cw94LXT-fpr7SrpZuQ", "author": "@TheTrueSolesurvivor", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdIEaWUxS5Z0SKL8TE0Kl8_F0x0ZxLt2zPXe2EbOuTghQF=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheTrueSolesurvivor", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywHg0C1mIJKfBAS7l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was mich bei diesem und anderen Themen immer massiv st\u00f6rt: Wie kommt man auf die Idee Menschen bei Entscheidungen, die nur jeden selbst etwas angehen einschr\u00e4nken zu wollen?\nDie \u00c4rztin spricht den Menschen ab eine solche Entscheidung f\u00fcr sich selbst treffen zu k\u00f6nnen, als w\u00e4ren sie unm\u00fcndige Kinder.", "like_count": 8, "author_id": "UCg4LjJY5PdyLV3YUFpnIDyw", "author": "@Orkenspalter14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6vph9k-BvdQD-Cw2r_701fV34cRo31m-kilVX0pA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Orkenspalter14", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYcrR642YdoLoqWuh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bl\u00f6dsinn was die \u00c4rztin erz\u00e4hlt  es w\u00fcrde Druck entstehen auf \u00e4lrere und behinderte Menschen ....\nMan kann nicht \u00fcber Andere urteilen wenn man nicht selber in so einer Situation ist....\nBin selber schwer chronisch krank und die \u00e4rztliche Versorgung ist f\u00fcr mich mit grossen H\u00fcrden verbunden....", "like_count": 1, "author_id": "UCuKfQbcjVqNHU5KErSQvGYg", "author": "@carolakahns3921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngxFi2GvUaCdTNq21uHtoN_HgmSODWJnVa2cu4P6OUEQaszFZz7JS5k_vWkDdAdZuWNw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carolakahns3921", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOJlnos05ABBeEIvN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir kommt das immer wie ein paradoxer Witz vor\u2026\u201cwas w\u00e4re, wenn du dich umbringst und es dann bereust\u201c \ud83d\ude02\nAbsolut pro Sterbehilfe. H\u00e4tte es mir f\u00fcr meine Gro\u00dfeltern gew\u00fcnscht (also sie sich nat\u00fcrlich auch prim\u00e4r). Wer will schon dahinvegetieren, wenn es keine Heilung gibt. \nBei psychischen Erkrankungen- ganz ehrlich, du wei\u00dft nie, ob sie nicht zur\u00fcckkommen. Ich k\u00e4mpfe auch seit \u00fcber 20 Jahren mit Depressionen und hab manchmal keinen Bock mehr, weil ich wei\u00df, sie kommen zur\u00fcck. W\u00fcrde mich aber halt auch nicht einfach auf die Gleise legen. Hab das Gef\u00fchl, auswandern und sich ne Knarre besorgen w\u00e4re einfacher als Sterbehilfe-B\u00fcrokratie \ud83e\udd28", "like_count": 1, "author_id": "UCoe6V0CVQJuctGtmqbTqRCg", "author": "@corinnabraun4358", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knmqOAO7q3TAGidcNQnb79y3lGrP2ryUEYz4Obi7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corinnabraun4358", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwU5RJCGDbYJkcKDq94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die gr\u00f6\u00dfte Aus\u00fcbung der Freiheit und der W\u00fcrde des Menschen ist der selbstbestimmte Tod.", "like_count": 1, "author_id": "UCpUw5FapmG1HLb76QzNc7Ug", "author": "@SheldonShooter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Tvc9Y8y0ImK-qRGsQsV4kcGoUimut8w_moppr7gqB2qus6RLH5xJM4uM_imCwjouiThQcyJdSNo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SheldonShooter", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyFgwHUdqTUDpvyt54AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist ein wirklich sehr schwieriges Thema .\nAn sich bin ich auf jedenfall f\u00fcr Sterbehilfe, in aussichtslosen F\u00e4llen wie die meisten in den Kommentaren macht es auf jedenfall Sinn.\nIch verstehe aber auch dass viele Menschen denken, sie w\u00e4ren eine Last f\u00fcr Angeh\u00f6rige Freunde etc. Dort w\u00fcrde nat\u00fcrlich eine Psychotherapie oder ein Gutachten Sinn machen.\nEs ist individuell z.B als die \u00c4rztin sagt wir m\u00fcssen die Altersheime bessern, es geht ja nicht nur um die R\u00e4umlichkeiten es geht auch um die starken selbstbewussten Menschen die im letzten Station des Lebens nur noch vor sich hin vegetieren. Ausserdem denke ich aktuell ist eine Besserung der R\u00e4umlichkeiten in Altersheimen wie Krankenh\u00e4usern sehr sehr schwierig", "like_count": 0, "author_id": "UCiyRa09xl0bhxeq7UmRpvIg", "author": "@gamzeozturk271", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lp2HOVxhyTkEwrKWb9hAiUX8S7TA6nLVj6Wy2oKHY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gamzeozturk271", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxmJTruwoHI77NbZZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich empfinde das Diskutieren eines solchen Themas absurd.\nJeder Mensch ist ungefragt auf die Welt gekommen und manche Menschen haben ein schweres Schicksal (sei es aufgrund des sozialen Umfeldes, psychischer oder auch k\u00f6rperlicher Krankheiten), warum wird diesen Menschen nicht die M\u00f6glichkeit geben, ihr Leben zu beenden, wenn sie es als nicht lebenswert empfinden. Der Zwang zu leben ist in meinen Augen der vollkommen verkehrte Weg. Selbstverst\u00e4ndlich sollte dies nicht inflation\u00e4r geschehen (Liebeskummer in der Pubert\u00e4t f\u00fchlt sich an wie das Ende der Welt als Beispiel), nat\u00fcrlich sollte hierbei eine l\u00e4ngerfristige Diagnose stattfinden, ob es sich um ein kurzes Tief handelt, dass jeder von uns kennt oder es eben gravierend ist und nicht anders zu l\u00f6sen. Bedenkt man aber die vielen Menschen in Altersheimen, die nicht mehr leben wollen, weil sie nur noch ein Schatten ihrer selbst sind, so verstehe ich nicht, warum ihnen die Selbstbestimmung so verwehrt wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCyORx9KykYDMmKbXAh5kQvA", "author": "@snickersxo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8Wz1M6_k5qU9tAl5KnpB8sJj94zpgJRduEAFhid8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snickersxo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7uLk8mjVwcI39LhV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh war das eine sch\u00f6ne Diskussion. Ich kann beide Seiten verstehen!", "like_count": 0, "author_id": "UCmaGMnyC-9u8G2IoMHjjTpw", "author": "@ksjuscha7219", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qro9hEtTPKB8MF_x0KuGeywOBmLiB8Ec0K-hs_2aQbwbNC_L4-CEi-49VtwHCcxCXxObp-EFkw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ksjuscha7219", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjfP00luxh9WPnquh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe beide Positionen. St\u00fcnde aber bei der Psychologin  wegen des Argumente, wie w\u00fcrden wir als Gesellschaft mit ungeliebten Themen wie Behinderung o.\u00e4  umgehen. Doch hinterfrage ich da, ob die Weigerung der Akzeptanz von offenen aussprechen von lebensm\u00fcde sein. Depressionen, Einsamkeit usw generell Themen welche das Leben an Qualit\u00e4t einb\u00fc\u00dfen l\u00e4sst werden ja gerne noch tot geschwiegen bzw betroffene Menschen werden im Stich gelassen. Bzw solche Probleme verdr\u00e4ngt. Es w\u00e4re ja das Problem des einzelnen. Doch es ist ein gemeinsames Problem. Es kann jeden treffen ohne Vorwarnung. Wir m\u00fcssen wirklich eher eine solidarische soziale Gesellschaft schaffen als das was wir heutzutage hier haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCKNZlm35Y4Vhrh6v8kMXTDA", "author": "@Bastetxx1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/E3GT2AmO4CzGpAGCNxCb_6UWSF4TqPBflSjlHM1wd8P22CPeBK1yeGQNGBFU5vlpA0IFcfUj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bastetxx1993", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2JT34YODCTX73oLR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Altenpflegerin und absolut pro aktive Sterbehilfe. Wer lange in diesem Beruf arbeitet, wei\u00df wie lange sich manche bis zum Tod hin qu\u00e4len", "like_count": 2, "author_id": "UCG8fBaJhGc7gcj2crlPJgdw", "author": "@e.b.1000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVgzedT72MtM2XRKkF0W1smjgtlrqQ1AWhRIwJygU5u38=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@e.b.1000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEYEptpVGxLo5SOxF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man kann Suizid bieten f\u00fcr jede Diagnose die t\u00f6dlich ist, dann die Frage wird \"Was bedeutet t\u00f6dlich\"? Es ist extrem gef\u00e4hrlich als Einzelner und Gesellschaft um diese Weg zu gehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCGsAWEW0AZBqJ_Hd4yMJCRA", "author": "@577zkerr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDaH1H7wtzq0y6n7KN8jj4mmtpNqVzu_BAvSg3gQQuVnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@577zkerr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwpgmf8-irAAiRbiXF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin hat bis zu ihrem 18ten Lebensjahr die DDR erlebt? Dann ist sie 51 Jahre alt. Wirkt wie mir bitte Ende 30.", "like_count": 0, "author_id": "UC-oHuHIz4Jy4_kqArXgjjiA", "author": "@analholes77", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzdIXKdFqWx02hP5FCEd0tXLtjXx0vpnjvaA-d4udeqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@analholes77", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxr6Z2iu-2kASSV2_h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sobald schwere k\u00f6rperliche Krankheiten auftreten, die in der Zukunft unweigerlich zum Kontrollverlust \u00fcber K\u00f6rper und Geist f\u00fchren werden, sollte man die M\u00f6glichkeit haben, fr\u00fchzeitig abzutreten.\n\nAuch Einsamkeit im Alter w\u00e4re f\u00fcr mich ein Grund, wenn zum Beispiel die Liebe des Lebens oder alle Freunde oder die Familie schon vorher gegangen sind.\n\nEine ganz gro\u00dfe Ausnahme sind da allerdings depressionsbedingte Suizidgedanken. Sowas ist in den meisten F\u00e4llen heilbar und sollte anders gehandhabt werden.\n\nBin in jedem Fall f\u00fcr Selbstbestimmung, solange man zurechnungsf\u00e4hig ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCRA32ObyPW7dJokj1hGICgA", "author": "@pryncss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/noJLeFG7Vh8-yIyoEMCX5wAKdbpbpOm66h0emXgBYFtyaaMUA5sUE2_a1dqeKw7e9Hry9_rXJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pryncss", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzc7LauKawz3BFv3dl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sterbehilfe legalisieren rentenkassen entlasten!!!!!!", "like_count": 1, "author_id": "UCnp0bwdYMjg5aLdzLTsffkQ", "author": "@Eherweniger1312", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nX6uF4gU8Lo_Uy7QCzyRLukJBUW3LQtAg2LFIdS9uk3TzTi81ldpp-mp8bVl_n17DE1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eherweniger1312", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIOJv6hClaDGFnciR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Oma ist vor 1,5 Jahren nach Monaten im KH gestorben. Ich erinnere mich noch daran, wie sie gesagt hat: \"Jeder Hund darf sterben, eingeschl\u00e4fert werden, und ich muss hier so leiden. Ich will nicht mehr\". Von da an hatte sie noch 2 Wochen, in denen sie von Station zu Station gereicht wurde und letztendlich nach langem Qu\u00e4len gestorben ist... F\u00fcr Einzelf\u00e4lle sollte aktive Sterbehilfe unbedingt legal sein!", "like_count": 5, "author_id": "UCiyO78XQiJZniPWQaQCws7A", "author": "@jacquelinegraf20", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lW5ZcUeqqlAasDroCrrl002gpBDtMuo1HgVR3ft5o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jacquelinegraf20", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIOJv6hClaDGFnciR4AaABAg.9s0tmqsobqz9s17f04NNDS", "parent": "UgzIOJv6hClaDGFnciR4AaABAg", "text": "Hi Jacqueline!\r\nDanke, dass du diese Erfahrung mit uns hier teilst.", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0gwSudSOmhURRr8p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde die j\u00fcngere der beiden Personen etwas affektiert und dogmatisch. Als w\u00fcrde sie mit einem Kind reden. Au\u00dferdem ist sie schlecht im zuh\u00f6ren.", "like_count": 1, "author_id": "UCNSxUCpIKyBXmxsUsRWfREA", "author": "@teekanne15", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRNF-l6YD9wQd55Dc2TTm3A2dubcPtcVqaC883ztY-OQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teekanne15", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwpf8y9knpGfXGHUOV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leider hat die Frau auf der Pro-Seite ihre Ansichten und Argumente wirklich schlecht r\u00fcber gebracht. Auch wenn ich eigentlich auf ihrer Seite bin, war sie der Sterbehilfe-Gegnerin argumentativ deutlich unterlegen", "like_count": 2, "author_id": "UCZDVb6a10bhtZYFDvw-vEag", "author": "@tsetsefliegenfrau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hMDxkumsR844rFupiRlOQNTL0YFqEUg6xqhHR3lMJ6oneIt6fQXfz7tsZugbS4uDX5NpN_v1Jg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tsetsefliegenfrau", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIZ1u9Tv3r4RMWVih4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Therapeutin war, wie ich es von Therapeutinnen kenne: sie lie\u00df sich auf keinerlei Argumente ein, sondern beharrte auf ihren vorgefassten Ansichten, nur um dann am Ende zu betonen, sie habe diese ja gar nicht transportieren k\u00f6nnen. Sie ist eigentlich eine Propagandistin. Auf so einer Basis ist eine Diskussion zwecklos.\n\nIch bin f\u00fcr die M\u00f6glichkeit, \u00fcber den eigenen Tod zu entscheiden. In einer Welt, in der das gesamte Leben pr\u00e4formiert ist und jede Individualit\u00e4t, Spontaneit\u00e4t und letztlich auch jegliche Kontrolle abgeht, ist der eigene Leib und das Leben wohl das letzte, \u00fcber das ein jeder verf\u00fcgt. Die Verf\u00fcgungsgewalt einkassieren zu wollen, steht in einer langen Tradition. Gesetze, die den Suizid verbieten, sprechen eben offen aus, wem der Leib in Wahrheit geh\u00f6rt: dem Staat. Deswegen erregt die Entscheidung, das eigene Leben beenden zu wollen, solch eine Emp\u00f6rung.", "like_count": 1, "author_id": "UCBXe_vqm_iqI0DXCkyV5HxQ", "author": "@KarlDasKleintierkrematorium", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9NUtBLfcvjSBDGk0m3RKgdh3n1Y-VZKqngQfqRs4LTFshFNho_8m-mZCwCjo0lsNN9whxCxCkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KarlDasKleintierkrematorium", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyX_yJTNujyDqChPOJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde das Thema so unglaublich schwierig. Tendenziell \u00fcberzeugen mich die Argumente der \u00c4rztin mehr.  Ich verstehe den Wunsch leidender Menschen. Trotzdem sollte Suizid nicht das Mittel der Wahl sein. Es sollte vielmehr ein Augenmerk auf eine bessere Palliativmedizin gelegt werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCbbcfaIAI9vZjoXs6OGn2Jg", "author": "@Vertigo467", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cTPgXxsz4wbRa4ueCF9IaswZumfEO7MpJe3z28VPQPBBEpOexTRRSqBBT6iUlKL4b-RJPi2Eiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Vertigo467", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyX_yJTNujyDqChPOJ4AaABAg.9rwZ9oTGEdz9rzL1U_O2L7", "parent": "UgyX_yJTNujyDqChPOJ4AaABAg", "text": "Welche der Argumente von Ute Lewitzka \u00fcberzeugen dich besonders?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3K_FKXoEMsMSQ8JB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich komme aus der Schweiz und war bis anhin eigentlich sehr pro aktive Sterbehilfe. Das Video hat aber meine Meinung etwas ver\u00e4ndert. Ich wusste nicht, wie \"wenig\" Voraussetzungen man erf\u00fcllen muss, um die Sterbehilfe in Anspruch zu nehmen. F\u00fcr mich war das immer etwas f\u00fcr \"alte\" Menschen. Menschen wie meine Grossmutter, die mit \u00fcber 80 einen Schlaganfall erlitten hatte und pl\u00f6tzlich beatmet und \u00fcber eine Magensonde ern\u00e4hrt werden musste ihre ganze linke Seite war gel\u00e4hmt. Die Beatmung sowie die Magensomde konnte irgendwann als er ihr besser ging wieder entfernt werden, aber die L\u00e4hmung blieb. Trotzdem sagte sie mir bei jedem Besuch ich soll f\u00fcr sie beten, damit sie endlich sterben darf. F\u00fcr solche \"F\u00e4lle\" verstehe ich sterbehilfe absolut. Jedoch habe ich auch eine Freundin (jetzt Anfang 20), welche mit 15 Jahren ihren ersten Suizid versuch hatte. Inzwischen waren es drei Suizidversuche. Wenn ich mir vorstelle, sie h\u00e4tte die Sterbehilfe gew\u00e4hlt wird mir \u00fcbel. Sie ist eine wahnsinnig starke Frau und hat jedesmal, wenn es ihr besser ging, wenn sie diese scheiss Depression besser im griff hatte war sie soo lebensfroh. Also ja diese Krankheiten verzerren unser Bild unseren Lebenswillen und ich m\u00f6chte solche Menschen sch\u00fctzen. Und solche Menschen wie sie, vorallem Frauen, die eher weiche Suizidmethoden versuchen sind solche die eben mit der Sterbehilfe nicht mehr gerettet werden k\u00f6nnen und das macht mich unglaublich traurig.", "like_count": 1, "author_id": "UCCBX1vmesKp3f3mCHdUAUHA", "author": "@delial.2199", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLAhwA3uF8q7HJvKYHIGcavWzqBnZqoKUfieZxee8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@delial.2199", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy94aKmG4LPIQLdLn14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke wie bei so vielen Themen, dass man nicht schwarz oder wei\u00df handeln darf. \nAlso:\n\"Jeder soll Sterbehilfe beanspruchen d\u00fcrfen\"\nOder \n\"Niemand darf Sterbehilfe beanspruchen\"\n\nDas ist Quatsch, daf\u00fcr sind die Situationen viiieeel zu individuell.\n\nIch finde Sterbehilfe soll es geben, mit Regulierungen.\nNat\u00fcrlich soll ein psychisch gesunder Mensch, welcher im Alter nicht vor sich hinvegetieren mag, sagen k\u00f6nnen, dass er davor erl\u00f6st werden will.\nAber wenn die Gr\u00fcnde jetzt sind \"ich will nicht in einem Altenheim landen, welches sich nicht um mich k\u00fcmmert.\" Verstehe ich die Gr\u00fcnde, aber da bin ich total auf der Seite von der \u00c4rztin, da muss in dem Bereich etwas ge\u00e4ndert werden.\nDenn wenn ein Altenheim, wirklich gute Pflege und ein gutes ableben versprechen k\u00f6nnte, w\u00fcrden diese Menschen nicht sterben wollen.\n\nGenauso Menschen welche psychische Erkrankungen haben. Wenn man die M\u00f6glichkeit auf Heilung hat, warum sterben? \nDann sollten diese Angebote doch verbessert werden, dass es nicht so ein ewig langer Weg ist, bis man Hilfe bekommt.\n\nUnd klar andererseits, wenn ich die Kommentare lese steht da oft etwas von \"meine Oma wollte nie so enden, dass sie sich an nicht mehr erinnern kann und nurnoch hin vegetiert.\"\nDa finde ich pers\u00f6nlich es absolut legitim zu sagen, dass diese Person Sterbehilfe in Anspruch nimmt.\n\nDenn Alzheimer und die Sache mit dem nur noch vor sich hin vegetieren, kann man nicht heilen. Zumindest aus jetziger Sicht.\n\nIch finde alles was heilbar ist und verbessert werden kann, soll verbessert und geheilt werden. \n\nAlles was man weder verbessern oder heilen kann + wenn der Wunsch da ist = Sterbehilfe.", "like_count": 0, "author_id": "UCnyaEh3WQaeeB0bzSrRyB0g", "author": "@undercover1355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhRPH48Pn1b5ZCRXcizsRJOQCx5XPM6DsPa8kRriCwjqVdUeECv9233daDtJFJGNm6DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@undercover1355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm8-3snUtRPaNZPAl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich bin mir ziemlich sicher dass wenn ein tats\u00e4chlicher Zugang zu Sterbehilfe besteht dass dann auch die \"harten Suizide\" zur\u00fcck gehen", "like_count": 1, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm8-3snUtRPaNZPAl4AaABAg.9rv0AVlMbfd9rv7DrpcoAC", "parent": "Ugzm8-3snUtRPaNZPAl4AaABAg", "text": "Nein tun sie nicht. Sieht man doch an den Statistiken von L\u00e4ndern in welcher so ein Zugang schon besteht. Harte Suizide haben ja wieder andere Gr\u00fcnde als den \"normalen Wunsch zu sterben\".", "like_count": 0, "author_id": "UCnyaEh3WQaeeB0bzSrRyB0g", "author": "@undercover1355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhRPH48Pn1b5ZCRXcizsRJOQCx5XPM6DsPa8kRriCwjqVdUeECv9233daDtJFJGNm6DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@undercover1355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugybu-ynIxV0WuQjJ954AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich brauche die Daten von der Sterbehilfe in der Schweiz wo ihre Patienten hin ist", "like_count": 1, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzpVgAvIwW1hyCc4N4AaABAg", "parent": "root", "text": "17:10 auch Menschen mit psychischen Erkrankungen sollten definitiv Sterbehilfe bekommen d\u00fcrfen \nOkay es gibt manche die sagen es ist manchmal ne Kurzschlussreaktionen \nAber es gibt halt auch zum gro\u00dfen Teil die die sich damit \u00fcber Jahre hinweg qu\u00e4len \nUnd dann sollte es halt diese Termine mit 3 Monate Abstand geben und wenn das immernoch so ist kann man ja nichtmehr von kurzschlussreaktion sprechen\nAbgesehen davon immernoch besser assistierter Suizid als sich vor ne Bahn zu werfen", "like_count": 1, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvD8NCaSJh-tj4LpF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Grade in Deutschland w\u00e4re assistierte Sterbehilfe wirklich wichtig", "like_count": 1, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_L_SQJeHbgSyEO6h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass man als \u00c4rztin gegen Sterbehilfe ist, ist ja nichts verwunderliches. Dass \u00c4rzte einen Patienten lieber m\u00f6glichst lang mit Medikamenten vollpumpen und finanziell an ihnen profitieren wollen, ist ja klar.", "like_count": 2, "author_id": "UCXZcSsU9-GlXZs_Cb6MFnlg", "author": "@KEV26", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nwtqaGb_fcyFpxL9PjuC0A4eODKFmWWxN14hOmgTVYPp0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KEV26", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_L_SQJeHbgSyEO6h4AaABAg.9ruzSHm-WHP9rv7a_w2Op7", "parent": "Ugz_L_SQJeHbgSyEO6h4AaABAg", "text": "Komplett vorbei an dem was sie gesagt hat. Nicht schlecht.", "like_count": 0, "author_id": "UCnyaEh3WQaeeB0bzSrRyB0g", "author": "@undercover1355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhRPH48Pn1b5ZCRXcizsRJOQCx5XPM6DsPa8kRriCwjqVdUeECv9233daDtJFJGNm6DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@undercover1355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5UkaMFAlHlPHYKXR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Illusion der J\u00fcngeren ist ja geradezu grotesk, wenn sie sagt: \"Warum sorgen wir nicht daf\u00fcr, dass sie nicht alleine sind\".\nAls wenn das ein physisches Gut w\u00e4re von N\u00e4he. Das ist eine so absurde Argumentation, das mir da wenig zu einf\u00e4llt, wie man so einen Schwachsinn als Argument anf\u00fchren kann.\nDu kannst auch einen Mensch in einen Schweinestall setzen und sagen, er hat ja jetzt eine soziale Umgebung. Das ist wahrscheinlich sozialer als die meisten Menschen jemals seien werden. Aber vielleicht m\u00f6chte man keine wildfremden Menschen als soziale Interaktion. Das ist doch jedem selbst \u00fcberlassen.\nDie \"Argumente\" sind so haneb\u00fcschen, da f\u00e4llt mir quasi nix zu ein, au\u00dfer dass die Frau komplett am Thema vorbei l\u00e4uft.\n\nScheinbar darf aus ihrer ignoranten Sicht niemand nach X Jahren schwerer psychicher Erkrankung ein Urteil \u00fcber sich f\u00e4llen. Was denkt sie denn? Man muss erst nach 10, 20, 30, 40 Jahren als geheilt gelten, damit man sich begleitet suizidieren darf? Das ist ja vollkommen abseits der Realit\u00e4t. Ein Aufzw\u00e4ngen von seelischen Schmerzen, um ja der gesellschaftlichen Norm zu entsprechen. Da fehlt doch jeder Hang zur Realit\u00e4t.", "like_count": 2, "author_id": "UCSzytKAUsFumNBVupl-xJLw", "author": "@GordonBender", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9w6tm31lhPNf9q5_Dgzvv60JH-WmSyyMqNqgIYwI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GordonBender", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5UkaMFAlHlPHYKXR4AaABAg.9rsu_-i1La-9rv8JFi_yYN", "parent": "Ugw5UkaMFAlHlPHYKXR4AaABAg", "text": "Ich denke nicht, dass sie sagen wollte das man Leben bleiben muss, egal welchen Drang man zum Sterben hat. \n\nIhre Sicht ist eben, dass einem Menschen zuerst geholfen werden sollte, weil es doch auch einige F\u00e4lle gibt, die im nachinein froh sind, noch hier zu sein. (Da habe ich auch selbst Erfahrungen dazu gemacht)\n\nUnd ich denke auch nicht, dass ihre Aussage ist \"Ja wenn jemand einsam ist dann bekommt der wildfremde Menschen zu sich und dann gehts ihm eh wieder gut\"\n\nKlar f\u00fchlt man sich dann noch immer einsam wenn nicht sogar einsamer wenn da ein wildfremder Mensch bei einem ist. Es geht ja auch nicht darum. Aber man kann Angebote schaffen in welchen einsame Menschen Anschluss finden zu anderen, welche ihnen symphatisch sind.\nUnd ich bin mir doch ziemlich sicher dass Menschen, welche aufgrund Einsamkeit sterben m\u00f6chten und diese das Angebot erhalten potentielle Freunde zu finden, eventuell nicht mehr den Drang versp\u00fcren, sterben zu wollen. \n\nEs geht darum alles was man heilen und verbessern kann, zu heilen und zu verbessern.\n\nUnd ja, wenn ein Mensch dann trotzdem noch den Wunsch versp\u00fcrt zu sterben, dann soll er das machen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCnyaEh3WQaeeB0bzSrRyB0g", "author": "@undercover1355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhRPH48Pn1b5ZCRXcizsRJOQCx5XPM6DsPa8kRriCwjqVdUeECv9233daDtJFJGNm6DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@undercover1355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHiL_pj6p7tazHnhV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann gar nicht nachvollziehen wie man gegen eine Sterbehilfe sein kann.\nKlar muss man das evtl. irgendwie regulieren um unn\u00f6tiges \"sterben\" zu verhindern, wie beispielsweiser einer depressiven Person die sagt sie m\u00f6chte nicht mehr leben einfach zuzustimmen.\nMan sollte zumindest definieren in welchen Zustand sich ein Mensch befinden m\u00fcsste und in was f\u00fcr einem Ausma\u00df oder so etwas in der Art. So genau wei\u00df ich das selbst nat\u00fcrlich auch nicht.\n\nFakt ist jedenfalls wenn jemand wirklich fest entschlossen und \u00fcberzeugt davon ist, dass das eigene Leben nicht mehr lebenswert ist dann kann und wird diese Person einen Weg finden sich das Leben zu nehmen. Ob ihr dabei nun geholfen wird oder nicht. Wenn es keine legale Sterbehilfe gibt dann macht so eine Person das vielleicht auch einfach Zuhause im Keller oder in der Badewanne. Da ist dann ganz egal ob ein Arzt oder wer auch immer dagegen ist oder nicht. Das Leben wird erlischen denn jeder ist sein eigener Herr.\nMit einer legalen Sterbehilfe k\u00f6nnte man zumindest mal bspw. Familienmitgliedern ein paar schreckliche Bilder ersparen. Sei es entweder nachdem sich jemand wie eben angedeutet selber das Leben genommen hat oder sich anzusehen wie eine geliebte Person in einem Altenheim oder sonst wo halb-lebendig versauert.\nMit einer legalen Sterbehilfe k\u00f6nnte eine sterben-wollende Person mit einer intakten W\u00fcrde gehen.", "like_count": 2, "author_id": "UC71znOQasUjqbF5nwkQbDpA", "author": "@4m0nym", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHNmhgK4mtwlkvbYzWQNsHe7dvV4nJKisK6SmVW8O7u9Pa8T0cWxyinae9f8_eisKzEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@4m0nym", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHnhxlRrnH6AWz5f94AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht jeder kann selbst bestimmen die eigenen Schmerzen zu lindern. Manche Menschen werden nicht so medizinisch behandeln wie sie es sich w\u00fcnschen.", "like_count": 3, "author_id": "UCyZ1S_LrP70kiNCmHsKj1nA", "author": "@Sophie-pi4ov", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq51KFx_blaKmzOFBuupF5VwNYxbNcM41PVG3_RuU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sophie-pi4ov", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFASkgWK64mEiCoeF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Niemand hat mir zu sagen wie und wann ich Sterbe! Der Kapitalismus hat was dagegen.", "like_count": 2, "author_id": "UCD-tBkgncC-fA8gITlvmpIA", "author": "@brucelean2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqL2U2SCnG_ly1kSNN2vzi4VlPQcAGVGV1vsM6_D3On1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brucelean2172", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyORDX2cp1SO2E_O-14AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder Vollj\u00e4hrige sollte \u00fcber sein Leben oder eben Ableben frei bestimmen k\u00f6nnen. Man sollte einen verpflichtenden Psychologen Termin haben (ohne 14 monatige Wartezeit), bei welchem festgestellt wird ob jemand grunds\u00e4tzlich dazu in der Lage ist Entscheidungen zu treffen. Ansonsten ist es kein Recht auf Leben, sondern eine Pflicht zu leben.", "like_count": 6, "author_id": "UCtd8NGNLU6iu8zK9iJ3NMBg", "author": "@lj14683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-aJqlxSlgvxk2jPQJa529-_5D6slxo6cKw7GYlI0xIAbQHE3L4f6_2Ezgu8xhwPWvajI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lj14683", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyORDX2cp1SO2E_O-14AaABAg.9rrhR3xFoRt9tX3qEzpQ-H", "parent": "UgyORDX2cp1SO2E_O-14AaABAg", "text": "es ist entw\u00fcrdigend sich bei irgendwelchen psychologen \u00f6ffnen zu m\u00fcssen um sterben zu d\u00fcrfen. wenn jemand meint am leben nicht mehr teilnehmen zu wollen soll er gehen d\u00fcrfen, bums fertig", "like_count": 0, "author_id": "UCeaDLbjpmVt4UHNW1zigDLw", "author": "@nanipanini", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanipanini", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2SmC9pdvf60gIxNV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die \u00c4rztin total sympathisch und kann ihre Argumente nachvollziehen. Im Grunde ist jedes Leben zun\u00e4chst einmal \u201eerhaltenswert\u201c. Nat\u00fcrlich schaut sie aus dieser Perspektive. \n\nIch w\u00fcnsche jedem Menschen ein wundervolles Leben in Harmonie und Gesundheit.", "like_count": 3, "author_id": "UC9Yc2marTdNUoDUA4pL70hg", "author": "@burcu4186", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lrHWTbFqZoDU9M3ff8W1iLLWIXHPXeSom1GjKU4xvUrnPxLAvT-ZnE0hGd6wW5uxS3EA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burcu4186", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt7NcDJ_S3-kzHhbN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie redet mit der alten Frau wie mit einem Kind, mega unsympathisch", "like_count": 2, "author_id": "UC0sBGrYqoK4IoxTRJl4wecw", "author": "@LuxusYHC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kX-M2UyKY8PEAsMzpcEbkEiI-MnsbnwdCH0EzGusL4MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LuxusYHC", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh3QtMmRN2815QDkJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe eigentlich sehr viele Argumente gegen die Sterbehilfe. Ich finde aber ein Blick in die Kommentare zeigt wieso Sterbehilfe verboten bleiben sollte.\nViele, die Pro Sterbehilfe sind schreiben in die Richtung \"Meine Oma trug windeln, das war unw\u00fcrdig\", \"Meine Oma hatte Demenz und wir mussten sie ins Altersheim schicken (teilweise auch gegen ihren Willen)\". Da frag ich mich nur weil ihr anfangt ein verkokstes Bild von W\u00fcrde in dei Welt zu setzen, sollen Menschennun sterben gehen? Und dann schickt man schon \u00e4ltere Menschen ins Altersheim wo sie vor sich her vegetieren k\u00f6nnen und man glaubt ernstahaft das w\u00fcrde mit der Option zum Selbstmord anders laufen? Nein auch da wird die Oma solange psychisch und physisch bearbeitet bis sie in den Tod springt.", "like_count": 1, "author_id": "UCn3L_wQyrBAb2ta6s05TugA", "author": "@quentinquarantino8261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k07qrmEmZ_-kUaj-UhOGCLTbTwJqlZt4Zd9QyLOIIUqQV41y2Md8tyYCEratnEEeQXAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quentinquarantino8261", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh3QtMmRN2815QDkJ4AaABAg.9rp3iO0Cl-H9s96Q3PQy_g", "parent": "Ugxh3QtMmRN2815QDkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@gitnotgud\u00a0 kann schon, muss nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCn3L_wQyrBAb2ta6s05TugA", "author": "@quentinquarantino8261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k07qrmEmZ_-kUaj-UhOGCLTbTwJqlZt4Zd9QyLOIIUqQV41y2Md8tyYCEratnEEeQXAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quentinquarantino8261", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8OSH8OApnSZtZYfl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein schwerkranker Patient bedeutet nunmal Auftr\u00e4ge f\u00fcr den Gesundheitssektor und somit Umsatz. Dass jemand leidet ist der Politik egal. Von der deutschen Regierung erwarte ich nun wirklich gar nichts neues. Man setzt lieber auf das alte bew\u00e4hrte w\u00e4hrend die Welt schon zehn Schritte weiter ist. Deswegen gibt es auch den Sterbetourismus. Wenn jemand gehen m\u00f6chte sollte die Person es selber entscheiden. Gutachter sind immer so ne Sache f\u00fcr sich", "like_count": 1, "author_id": "UCi_WGANRv_2JxHd6vrdv5eg", "author": "@translator859", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA-gNHMgiIvuNOEYO4ZiZm9T0l-0NpeWgylglTJZdEHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@translator859", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyy5hi4hkkBOBPpXWV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Argument um die psychischen Krankheiten ist eigenartig und interessant. Viele Menschen wollen gerade wegen ihrer psychischen Erkrankung sterben. Gleichzeitig wird aber eine psychische Erkrankung als erstes und wichtigstes Ausschlusskriterium verwendet. Das bei\u00dft sich. Ein Problem dahinter ist vielleicht die Reifizierung von Symptomb\u00fcndeln bzw. Syndromen als Krankheiten. Mehrere psychische St\u00f6rungen sind offensichtlich nichts weiter als Zusammenfassungen von Symptomen, die aber zwangsl\u00e4ufig von Menschen irgendwo frei Hand und mit einer gewissen Willk\u00fcr gedeutet werden- m\u00fcssen- denn da kommt man ja nicht raus. Sowohl vom Umfeld wie von der betroffenen Person. Dabei ist die Depression f\u00fchrend was Selbstmordgefahr angeht in absoluten Zahlen betrachtet- allerdings geht Depression eben nicht unbedingt mit einer verminderten oder auch nur grob verzerrten Urteilsf\u00e4higkeit einher- umgekehrt bestehen beim neurotypischen Menschen bestimmte kognitive Verzerrungen h\u00e4ufiger als beim depressiven. \n\nAlso wer sch\u00fctzt die gesunden Menschen vor ihren Fehleinsch\u00e4tzungen? \ud83d\ude02\n\n\u00c4hnlich janusk\u00f6pfig ist das Argument des gesellschaftlichen Drucks- ist es denn einer Person abzusprechen wenn sie sich an gesellschaftlichen Normen orientieren m\u00f6chte, die sie verinnerlicht hat- zum Beispiel Gedanken der verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Sparsamkeit oder anders ausgedr\u00fcckt der Unwille der Gesellschaft zur Last zu fallen? Wenn das objektiv gesehen der Fall ist und f\u00fcr den Menschen nicht mehr Lebenshunger das ganze \u00fcberspielt? Also einfach nichts zu gewinnen ist, das aber zu einem hohen Preis f\u00fcr andere?  Ist es dann unmenschlicher, diese Impulse zu ehren oder sie \"grausam\" abzulehnen, obwohl es realistisch gesehen kein \"unbedingtes liebevolles Aufgefangensein\" von staatlicher Seite zu erwarten gibt f\u00fcr einsame und leidende Menschen? Und das Alter h\u00e4uft nun mal Einsamkeit und Leid auf, das ist statistisch gesehen so. Warum so pomp\u00f6s davon ausgehen, dass ein Mensch sein Leben nicht beenden darf wenn er sowieso nichts mehr vor sich hat was ihm wichtig ist?", "like_count": 1, "author_id": "UCUgFe5eo6y2lIhrcB0IvEBw", "author": "@alfredbackhus6110", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFq1lTHnTwPLfuFdRLtUmj-C2AHQn7pSnV92CXn8Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alfredbackhus6110", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4_KqcGevwox8bpfF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Puh.. ich bin seit ich denken kann psychisch erkrankt und hatte eine sehr schlimme Phase in der ich unbedingt sterben wollte. H\u00e4tte ich das machen k\u00f6nnen h\u00e4tte ich es damals sofort getan.. ich bin so froh, dass es nicht m\u00f6glich war. Vor allem weil ich glaube ich damals sterben wollte aber auch sp\u00fcren wollte dass andere das nicht wollen. H\u00e4tte mir jemand gesagt \"OK Pass auf du darfst sterben\" ich glaube dann h\u00e4tte ich mich auf der Stelle umgebracht, einfach weil 1. Es m\u00f6glich w\u00e4re und 2. Die Person mir das Gef\u00fchl gibt dass es richtig ist.", "like_count": 5, "author_id": "UCtchad-0x1TmdE4sqstCQVA", "author": "@annigen6065", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJYVHe0Wy3QkMJAkRhOTumuHwnpvKmG0MNwGFICQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annigen6065", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4_KqcGevwox8bpfF4AaABAg.9rniyM6zv3F9rp2U1Z3ybM", "parent": "Ugw4_KqcGevwox8bpfF4AaABAg", "text": "Hallo @annigen6065, vielen Dank, dass du uns an diesen sehr pers\u00f6nlichen Erinnerungen teilhaben l\u00e4sst. Wir hoffen, dass es dir mittlerweile besser geht! Au\u00dferdem m\u00f6chten wir diesen Moment nutzen, um alle, die m\u00f6glicherweise gerade mit Suizidgedanken zu k\u00e4mpfen haben, auf die Angebote der Telefonseelsorge aufmerksam zu machen: Die Telefonseelsorge steht rund um die Uhr unter 0800/111 0 111 oder 0800/111 0 222 zur Verf\u00fcgung. Der Anruf ist anonym und taucht nicht im Einzelverbindungsnachweis auf. Auf der Website sind zudem auch Mail- und Chatangebote zu finden.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAN7lsEIJArdvvjLJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch. Schade, dass es so kurz war. Das Thema ist ist zu komplex um schwarz wei\u00df zudenken.", "like_count": 1, "author_id": "UCxrsXN-KZ0NAsaXa_QbI9bA", "author": "@markusupsing7048", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAHGuOJot1kuiu4qVXS8SCcmW5P-r2rHvmXQWzrnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@markusupsing7048", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOufbBOfWu3tuIsEl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gute Palliativversorgung reduziert den Wunsch nach assistierter Sterbehilfe.", "like_count": 0, "author_id": "UCYwN_DpgNrQEk-Z-RSEAW4g", "author": "@frahgefreunt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pArqBOJmgYk7ahyRXFOFpZFAqLQ5KUd9-yOEusshDxasjeSfj1TUoR_wLyY0LnXaj_jKseRy2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frahgefreunt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrA9lMZvn6-QQd6oh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich seh das ern\u00fcchternd: my Body, my Choice. Warum sollte irgendjemand mich \u201ezwingen\u201c d\u00fcrfen in meinem K\u00f6rper weiterzuleben. Ob Krankheit, psychische St\u00f6rungen oder weil man einfach nicht mehr m\u00f6chte. Ein Arzt kann nicht f\u00fcr mich entscheiden, dass ich wahrscheinlich noch ein tolles Leben haben werde. Ich finde wir sollten alle das Recht haben zu gehen, wann es uns richtig erscheint. Wahrscheinlich sehr kontrovers \ud83d\udc40", "like_count": 12, "author_id": "UCllqH8wOOPJOB-x6TrcdsoA", "author": "@sabrinaartist7269", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuwTiA8TOGz_PKYoFslbQ5Jycanb16okVLKlO8e-OYO9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sabrinaartist7269", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrA9lMZvn6-QQd6oh4AaABAg.9rnE04BCiNB9rnZA5lhgpy", "parent": "UgxrA9lMZvn6-QQd6oh4AaABAg", "text": "Richtig, es ist Ihre! Entscheidung und nicht die eines Anderen. My body, my choice ist okay...aber andere da mit reinziehen...ist kontrovers..Es ist nat\u00fcrlich okay, wenn jeder mit seinem K\u00f6rper macht, was er m\u00f6chte..volle Zustimmung.", "like_count": 0, "author_id": "UCEJ4n8LOsI3nkvWCPl7EhQg", "author": "@lamotte6212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Xx4g5y7NSumuIcYszK2vdszjq7vOAP7u6awZeJ3TwY-mK_6bqGwI0MI7gqiIHBH1lT4JnAux=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamotte6212", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrA9lMZvn6-QQd6oh4AaABAg.9rnE04BCiNB9rp-Nl9zWRT", "parent": "UgxrA9lMZvn6-QQd6oh4AaABAg", "text": "Hallo @sabrinaartist7269, vielen Dank daf\u00fcr, dass du deine Meinung hier mit uns teilst!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjnC1vb0MIFV4plhl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sterbehilfe sollte ein Grundrecht sein", "like_count": 3, "author_id": "UCO1gwwyGeqUQKccYmiuX2Vg", "author": "@xtassy1961", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYDeJz-54FhwWU43E3ofMwQDWfFJu1adI8oAjZZMI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xtassy1961", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoeqQeIU4gSTBXakd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Oftmals handelt es sich doch eher um eine \"Existenzverl\u00e4ngerung\" als um eine \"Lebensverl\u00e4ngerung\"(gerade in F\u00e4llen von langj\u00e4hrigen Pflegef\u00e4llen)\nUnd f\u00fcr mich ist es ein Unterschied ob man mit 13 Jahren aus Liebeskummer sterben will oder als 80ig j\u00e4hriger Pflegefall.\nDa w\u00fcrde ich pers\u00f6nlich schon differenzieren. \nMan muss sich aber auch ehrlich machen das es, was die Versorgung der zunehmenden Alten in den Heimen betrifft, immer schlimmer wird. Da wird dann eben gestorben wegen Unterversorgung. Da ist bei der j\u00fcngeren Dame schon viel Wunschdenken vorhanden. In der Natur ziehen sich verletzte, alte und gebrechliche Tiere auch zur\u00fcck ins Dickicht und sterben einen langsamen qualvollen Tod.\nEs stellt sich doch eher die Frage ob ich einen unumkehrbaren Prozess verk\u00fcrzen kann, sodass weniger Leid entsteht, wenn man dies will.\nBei psychisch Kranken kann man ja eine Karenzzeit erheben, von was wei\u00df ich 5 Jahren. Wenn aber in dieser Zeit keine Besserung eintritt und der Patient immer noch den Wunsch versp\u00fcrt sterben zu wollen so habe ich kein Recht dies zu verneinen.", "like_count": 4, "author_id": "UCI-31kFf5saxTamdwWeOlfg", "author": "@october65-h6e", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jeV2bSXdE6QLiNeEgq0B7frPJCsoSD5wEWFeggOGLA4OoN0jgmAkPgrUn9Swq6LENHXEdI5Qzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@october65-h6e", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoeqQeIU4gSTBXakd4AaABAg.9rmoipnt60O9rnZX7LDT4z", "parent": "UgyoeqQeIU4gSTBXakd4AaABAg", "text": "Das stimmt, Sie k\u00f6nnen es nicht verneinen. Aber wollen Sie beteiligt sein???", "like_count": 0, "author_id": "UCEJ4n8LOsI3nkvWCPl7EhQg", "author": "@lamotte6212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Xx4g5y7NSumuIcYszK2vdszjq7vOAP7u6awZeJ3TwY-mK_6bqGwI0MI7gqiIHBH1lT4JnAux=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamotte6212", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als gl\u00e4ubige Christin positioniere ich mich selbstverst\u00e4ndlich gegen Sterbehilfe. Es unterliegt nicht alles unserer Selbstbestimmung und der Zeitpunkt des Lebensendes geh\u00f6rt dazu. Immerhin suchen wir uns ja auch nicht aus, wann und ob wir geboren werden wollen...zumindest sollte es so sein.\nEs gibt gen\u00fcgend Medikamente,um  das Leiden effektiv zu lindern ( Morphium etc..), darunter wird es zudem meist ohnehin verk\u00fcrzt, bzw. der Kranke in seinem Leiden schneller erl\u00f6st. \nWir sollten uns die Herrschaft \u00fcber Leben und Tod nicht anma\u00dfen.!\nIch bin daher eher f\u00fcr einen Ausbau der palliativen Versorgungssituation, um die Menschen w\u00fcrdevoll zu begleiten, da gibt es aktuell viel zu wenig Angebote, auch die Zahl der Hospize in Deutschland ist zu gering, es gibt \" Wartelisten\" dort....Man kann sich vorstellen, dass da viele schon \" auf der Warteliste \" versterben vorher..\ud83d\ude22. Dabei habe ich selbst erleben d\u00fcrfen, wie die Menschen im Hospiz durchaus w\u00fcrdevoll und zufrieden ihre letzten Stunden erleben...Freude, Genuss, Qualit\u00e4t....es war alles dabei...\nDies alles zu verk\u00fcrzen, erscheint mir zu \u00f6konomisch gedacht, denn die Begleitung Sterbender, aber auch psychisch Kranker usw...ist ja auch teuer und Fachkr\u00e4fte gibt es auch nicht....aber gut, wenn die Menschen sich so entscheiden, dann ist es so...und wenn das Gesetz so beschlossen wird, ist es auch demokratischer Wille und dann okay, weil die Mehrheit m\u00f6chte es ja scheinbar so haben. Dies habe ich leider von vielen meiner Mitmenschen auch schon so mitbekommen...\nIch finde jedoch auch gut, dass ich da anderer Meinung sein darf und dies letztendlich auch eine pers\u00f6nliche Entscheidung bleiben darf. \ud83c\udf3b", "like_count": 1, "author_id": "UCEJ4n8LOsI3nkvWCPl7EhQg", "author": "@lamotte6212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Xx4g5y7NSumuIcYszK2vdszjq7vOAP7u6awZeJ3TwY-mK_6bqGwI0MI7gqiIHBH1lT4JnAux=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamotte6212", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg.9rmYpZ-NZuB9rmol6Mt9KM", "parent": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg", "text": "Nein manche Medikamente helfen nicht komplett es geht auch um mentalen qual", "like_count": 1, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg.9rmYpZ-NZuB9rmuB2gFOmZ", "parent": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg", "text": "\u00a0@lennyundflosgamingchannel1042\u00a0 \nMit\" helfen nicht komplett\"meinen Sie den schnellen Exitus? Also ich bin durchaus ausreichend medizinisch ausgebildet, um zu wissen, dass \n z.B.mit Opiaten, die unter das BtmG fallen, eine durchaus zul\u00e4ngliche Linderung des physischen und des \n psychischen Leidens gew\u00e4hrleistet sein kann, zumal die Dosis dem Leiden angepasst werden kann..was auch so bereits praktiziert wird in der Palliativmedizin...es ist sehr h\u00e4ufig so, dass die Morphiumdosis dann f\u00fcr den final geschw\u00e4chten Patienten bereits zu hoch ist...letztendlich stirbt er dann an Herzversagen/ Ateml\u00e4hmung aufgrund des Morphiums und nicht prim\u00e4r aufgrund der urspr\u00fcnglichen Erkrankung...ist ja im Grunde auch schon eine Sterbehilfeform gewesen..\nSo war die Situation bisher und es musste sich niemand qu\u00e4len...nat\u00fcrlich haben wir da nicht genug Palliativmedizinische Versorgung, um jeden w\u00fcrdevoll in seinen letzten Stunden/ Tagen begleiten zu k\u00f6nnen und da habe ich genau das Problem vermutet. \nDas neue Gesetz jedoch ist T\u00f6tung auf Verlangen/ assitierter Suizid ...und das ist ein gro\u00dfer Unterschied zur bisherigen Situation. \nIch finde es diabolisch, allerdings verurteile ich auch niemanden, der dies f\u00fcr sich so m\u00f6chte und bef\u00fcrwortet, wir leben in einer freiheitlichen Demokratie.  LG", "like_count": 0, "author_id": "UCEJ4n8LOsI3nkvWCPl7EhQg", "author": "@lamotte6212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Xx4g5y7NSumuIcYszK2vdszjq7vOAP7u6awZeJ3TwY-mK_6bqGwI0MI7gqiIHBH1lT4JnAux=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamotte6212", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg.9rmYpZ-NZuB9rnRvNVXKX2", "parent": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg", "text": "Gute Palliativversorgung reduziert den Wunsch nach assistierter Sterbehilfe.", "like_count": 0, "author_id": "UCYwN_DpgNrQEk-Z-RSEAW4g", "author": "@frahgefreunt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pArqBOJmgYk7ahyRXFOFpZFAqLQ5KUd9-yOEusshDxasjeSfj1TUoR_wLyY0LnXaj_jKseRy2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frahgefreunt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg.9rmYpZ-NZuB9rnXmaUMZJP", "parent": "UgwtgTJdQ2hlBbJk4YV4AaABAg", "text": "\u00a0@frahgefreunt\u00a0 genau, da bin ich Ihrer Meinung.", "like_count": 0, "author_id": "UCEJ4n8LOsI3nkvWCPl7EhQg", "author": "@lamotte6212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Xx4g5y7NSumuIcYszK2vdszjq7vOAP7u6awZeJ3TwY-mK_6bqGwI0MI7gqiIHBH1lT4JnAux=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamotte6212", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHPDSLmxXiA2tqmj54AaABAg", "parent": "root", "text": "Sterbehilfe als Ersatz f\u00fcr Suizid halte ich f\u00fcr schwachsinnig.. aber das was ich in den Kommentaren lese zb bei dementkranken etc kann ich absolut nachvollziehen!", "like_count": 0, "author_id": "UCl3C3dq16x-WV8JyhGDDw5w", "author": "@suek.2898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEIUk8Kd8EcO1ihDxGNj34H3838nMM57o0obqQIBMwPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suek.2898", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaswC_xecHJmF6TzZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es spannend, dass ich f\u00fcr Sterbehilfe bin, aber die Argumentation der \u00c4rztin deutlich st\u00e4rker fand. Mein Argument ist die Realit\u00e4t: nat\u00fcrlich w\u00e4re es sch\u00f6ner, wenn die Altenheime menschlicher w\u00e4ren und etwas gegen Alterseinsamkeit getan w\u00fcrde. Aber es gibt de facto furchtbare Heime und sehr einsame Menschen, die keinen Zugang zu Hilfsangeboten haben. Denen jetzt irren letzten Wunsch zu verwehren mit dem Argument, dass man sich ja daf\u00fcr einsetzen solle, dass die Welt besser wird, ist unfair und geht an der Lebenswirklichkeit vorbei. Beides sollte nebeneinander existieren: Engagement f\u00fcr eine bessere Versorgung und gleichzeitig die M\u00f6glichkeit des selbstbestimmten Sterbens.\n\nZudem kann f\u00fcr mich Sterbehilfe auch ein Mittel pro Leben sein: wenn ich eine unheilbare, schwerste Krankheit bekomme, und wei\u00df ich baue immer mehr ab, bis ich nur noch bettl\u00e4gerig bin und auf den Tod warte, dann w\u00fcrde ich mir schon \u00fcberlegen, ob ich Suizid begehen, solange ich das k\u00f6rperlich noch kann. Wenn ich w\u00fcsste, ich kann jederzeit Sterbehilfe bekommen, w\u00fcrde mich das sehr beruhigen und ich w\u00fcrde den Weg mit der Krankheit erst mal weitergehen, bis es wirklich nicht mehr tragbar f\u00fcr mich ist, was ein deutlich sp\u00e4terer Zeitpunkt sein kann als der, wo ich noch die Kraft habe, von der Br\u00fccke zu springen.", "like_count": 3, "author_id": "UCWRRWcdNtfY4jgliw168GVQ", "author": "@lialicious1000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZ2V9ppHp8cWdiKoss72UD0arAYZEF6pQUOsQ2kns=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lialicious1000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaswC_xecHJmF6TzZ4AaABAg.9rm5YF1FlCw9rv97llpGds", "parent": "UgxaswC_xecHJmF6TzZ4AaABAg", "text": "Finde deinen Kommentar unter den ganzen anderen wirklich sehr gut durchdacht! Dass w\u00e4re definitiv eine realistische M\u00f6glichkeit.", "like_count": 1, "author_id": "UCnyaEh3WQaeeB0bzSrRyB0g", "author": "@undercover1355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhRPH48Pn1b5ZCRXcizsRJOQCx5XPM6DsPa8kRriCwjqVdUeECv9233daDtJFJGNm6DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@undercover1355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaswC_xecHJmF6TzZ4AaABAg.9rm5YF1FlCw9sDix78ievd", "parent": "UgxaswC_xecHJmF6TzZ4AaABAg", "text": "\u00a0@undercover1355\u00a0 danke f\u00fcr die netten Worte :)", "like_count": 1, "author_id": "UCWRRWcdNtfY4jgliw168GVQ", "author": "@lialicious1000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZ2V9ppHp8cWdiKoss72UD0arAYZEF6pQUOsQ2kns=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lialicious1000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXp7nrMZV_bUmilOV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, ich finde die \u00c4rztin sehr voreingenommen und leider - entgegen ihrer Zuordnung eingangs - redet sie, statt zuzuh\u00f6ren. Zudem finde ich ihre Ansichten unlogisch (z.B. das 3j\u00e4hrige Kind mit der Schusswaffe) und ihre Art unh\u00f6flich (permanentes unterbrechen der Gespr\u00e4chspartnerin).", "like_count": 2, "author_id": "UCzVOsd8tZ6F-lMnt8Wf754A", "author": "@vornamenachname6030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJuAGfWu85J4UK2UPonHS4GF0iBchEzoU5lrXrKIc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vornamenachname6030", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn0TgY3uvpPNOkJ2t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt total, dass die \u00c4rtzin nur Au\u00dfnahmef\u00e4lle einwerfen konnte, bei denen es nat\u00fcrlich schwierig w\u00e4re, die Sterbehilfe umzusetzen. Ich h\u00e4tte am liebsten jedes Mal geschrien: \"Aber wir reden gerade nicht \u00fcber Sondersituationen und Einzelf\u00e4lle!!!\" \nAuch folgende Argumente gelten f\u00fcr mich nicht: \nEine person, die psychisch krank ist, und sterben will, aber objektiv gar kein \"schlimmes leben\" hat und nach \u00fcberleben ihrer krankheit wieder gl\u00fccklich sein k\u00f6nnte: Sie will aber jetzt sterben. Und ist sie einmal tot, ist ihr egal, ob der Kampf irgendwann ein Ende genommen h\u00e4tte. Sie wollte sterben und sollte das auch d\u00fcrfen. \n\nDann Kontrolle haben wollen: was ist daran schlimm? \u00dcber das ganze Leben habe ich die gef\u00fchlte Kontrolle gehabt. Warum nicht beim Tod?  \n\nEine Medizinische Behandlung macht auch nicht immer alles besser. Vor allem, wenn der K\u00f6rper schon alt und vielseitig gesch\u00e4digt ist. \n\nDem Gesundheitssystem nicht zur Last fallen wollen: ja und? Warum darf nicht auch das ein grund zum Sterben sein? Man will der Gesellschaft nicht zur last fallen, kann sich mit dem Gedanken nicht anfreunden. Okay. Dann darfst du selbstbestimmt sterben. \n\nTrotzdem gleichbleibende Suizidraten: auch wenn sich gleich viele Leute ohne die Sterbehilfe in Anspruch zu nehmen entscheiden, sich umzubringen... Es geht doch darum, dass MEHR und ANDERE Menschen die M\u00f6glichkeit haben, selbstbestimmt zu sterben. Keiner hat davon geredet, dass wir die aktuellen Suizide begleiten wollen. Die Zielgruppe sind nicht Suizidgef\u00e4hrdete, sondern menschen, die sich nicht selbst umbringen k\u00f6nnen oder wollen, sondern das in einem professionellen Setting durchf\u00fchren wollen", "like_count": 1, "author_id": "UC9ZanyU7QjRKqieLDiQoyVQ", "author": "@creabienchen2375", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/i3o-VtpMilpOd3-hsTxaXf2GhL47Q6-SZ8YW_ioeZhk3PAQ0skiv9Z2Hnn4XPNavBj1Ig6hZlg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@creabienchen2375", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkbLLPK6I1w_DKEqt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seit die Menschen das Recht auf Betreuung haben, hat sich die Anzahl der vom Gericht angeordneten rechtlichen Betreuungen verdreifacht.", "like_count": 1, "author_id": "UCeqOCcSCleYoy_qI5lI2ztQ", "author": "@HamboKirzov", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gz8pL2UjT3Awm5S8BtXCJO9vs1R2GKvEcVGxEb6VvXFQ_Hx8tmZ6tZFJWU_80yGYFqdI3bpD5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HamboKirzov", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9ux2T6_ULsbAP2j94AaABAg", "parent": "root", "text": "Gegen Sterbehilfe f\u00fcr schwerkranke und leidende Menschen spricht f\u00fcr mich absolut garnichts.\nWas ich an sterbehilfe aktuell sehr schwierig und auch schlimm finde ist dass zb Anleitungen zum \"Exit-Bag\" frei auf Google zu finden sind und so jeder suizidgef\u00e4hrdete Mensch der aus einer schweren Depression von alleine nicht rauskommen kann sofort eine genaue anleitung zum suizid hat.\nDas hat jemanden in meinem nahem Kreis in den Tod gezogen.\nSolange sterbehilfe unter \u00e4rztlicher aufsicht bei Menschen die psychisch zurechnungsf\u00e4hig sind durchgef\u00fchrt werden darf ist alles in ordnung. sobald das ganze aber \u00f6ffentlich verf\u00fcgbar ist inklusive suizid-anleitung ist das nicht in ordnung und extrem schrecklich", "like_count": 0, "author_id": "UCoGm7MpNLXBKQaurW8B5tmg", "author": "@triazoondatrack", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IAasa1sGF_g-OgvP1EHz7Z0qcfa4fN7QRQlC9jwbusuUT72UFU_2UumM8MlWzaMRzxNxDJnPwNs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triazoondatrack", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJelGiiDMZgmtXjR54AaABAg", "parent": "root", "text": "Eigentlich sollten die Sternehelferin und die \u00c4rztin gleicher Meinung sein", "like_count": 1, "author_id": "UCIubrYuBh97k4tiZhKGgkeQ", "author": "@What_The_Fuck_Did_I_Just_Watch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c2Y1A7x8TmT7Nt9Rh0_jeqshq5lgw2wsh34Mk7_D6vi6qEAvKMiTUv6PFXBNPUpnU4dYrRCaR4s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@What_The_Fuck_Did_I_Just_Watch", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzB9a1aA2OD41WAeRJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ne Triggerwarnung. :D", "like_count": 1, "author_id": "UCRR7_uIee1h04y_2c8afjzQ", "author": "@horsthacker6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgvActe496Rt9MvdG1QS5_to1J3-Nkaz3lBoBw4xVSd-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horsthacker6355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSsB39A1XJVLI9au54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie schafft man es, mit 81 so fit zu sein?", "like_count": 3, "author_id": "UCpOeEYXUejAVIHx1NwDbmIQ", "author": "@kineko7823", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc4hPfPlLb7CPJXInk6W7RLpnALSpLLIv_GD0XuTM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kineko7823", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJqql9SL8Cl7F1ey94AaABAg", "parent": "root", "text": "Mich w\u00fcrde interessieren wie die \u00c4rztin das mit sich selbst ausmacht, wenn sie Leid verhindern und keinen Menschen in den Tod bringen m\u00f6chte, obwohl das Leben lassen Leid bringen kann.\nZudem finde ich es etwas widerspr\u00fcchlich zu sagen, dass wir uns nicht aussuchen k\u00f6nnen wie wir gehen, weil das Leben nun mal so ist, aber dann sich von Maschinen kontrollieren zu lassen, die andere Menschen an dich angeschlossen haben. Warum hat man die M\u00f6glichkeit auf Schmerzmittel, aber nicht andere Mittel? Beides ist selbstbestimmt. Eines wegzunehmen ist ja ein aktiver Eingriff von au\u00dfen. Ob man dem Arzt nun die Macht l\u00e4sst die Person vielleicht gegen ihren Willen \u201eexistieren\u201c (viele leben ja einfach nicht mehr) oder sterben zu lassen, ist beides kritisch. Aber das ist nun mal der Job eines Arztes. \n\nIch will damit nicht sagen, dass ich absolut f\u00fcr Sterbehilfe bin, sondern dass ich die Argumentation teilweise widerspr\u00fcchlich finde.\n\nDie andere Frau widerspricht sich ja auch selbst, aber ich denke da steht es au\u00dfer Frage, dass psychisch krank und suizidale Menschen nicht zwingend zu so einer L\u00f6sung greifen sollte. Daher verstehe ich absolut die Sorge der \u00c4rztin. \n\nDas Problem an der Diskussion war, dass man nicht zuerst festgelegt hat, f\u00fcr wen genau diese Hilfe eigentlich gedacht sein sollte.", "like_count": 0, "author_id": "UCpOeEYXUejAVIHx1NwDbmIQ", "author": "@kineko7823", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc4hPfPlLb7CPJXInk6W7RLpnALSpLLIv_GD0XuTM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kineko7823", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVbjNWPFmjLZA_PzJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Boah, die \"\u00c4rztin\" ist so unfassbar kalt und empathielos! Das ist leider typisch f\u00fcr Psychiater und Psychotherapeuten. Was interessiert sie das Leid der anderen? Sie hat als \u00c4rztin ja schlie\u00dflich die M\u00f6glichkeit, ihr eigenes Leben selbst zu beenden. Schon der erste Satz, in dem sie Sterbewillige mit 3-j\u00e4hrigen Kindern gleichsetzt! Wie abgebr\u00fcht und \u00fcberheblich kann man sein? \ud83e\udd2c", "like_count": 2, "author_id": "UCfV91pr-PWqYJ7BrMjqgPUQ", "author": "@ganseblumchen8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lARjg2W_GrX3onKjNa4jOeiLSDM3eBSmJwhjE8Zkk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ganseblumchen8921", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdwmtRwlR0o98V4Bp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ehrlich gesagt \u00fcberrascht es mich doch sehr, die \u00c4rztin auf der Kontraseite zu sehen.\n11:06. Nein, ich denke nicht, dass es konkret im Fall der Sterbehilfe darum geht, die Kontrolle zu bewahren. Ich beziehe mich jetzt konkret auf F\u00e4lle, bei denen ich pers\u00f6nlich Sterbehilfe bef\u00fcrworte: wenn jemand todkrank ist, Schmerzen leidet, ist f\u00fcr diese Person Sterbehilfe wohl kaum deswegen so wichtig, weil man Angst hat die Kontrolle zu verlieren. Sterbehilfe ist wichtig, weil der Betroffene keinen anderen Ausweg sieht (und es oftmals tats\u00e4chlich keinen mehr gibt), von seinem Leiden erl\u00f6st zu werden! Gerade als \u00c4rztin, h\u00e4tte ich gedacht, sollte man eigentlich am besten wissen, dass manchmal nichts mehr geht - und dann auch die n\u00f6tige Empathie aufbringen. Ich selbst kenne auch (Gott sei dank) keine Schmerzen, keinen Zustand, der mich w\u00fcnschen l\u00e4sst, zu sterben. Ich wei\u00df aber, dass es so etwas leider so etwas gibt. Und diesen Menschen sollte es erlaubt sein zu gehen.", "like_count": 0, "author_id": "UChPTXYoczRf1MjJD3CD44nQ", "author": "@romyesv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lE2S2Iz2S3Vj_8Hib9AYXGBgrMrarexvdQVoQt-s-pIek=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@romyesv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_dd6vxS6AR-4OeAN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe beide Seiten teilweise... Menschen die aufgrund von z.B Depressionen oder Trauma eine Sterbehilfe in Anspruch nehmen wollen sollten diese meiner Meinung nach nat\u00fcrlich nicht bekommen sonder Hilfe und Therapien. Denn in so Situationen, wenn man psychisch erkrankt ist kann man einfach nicht klar dar\u00fcber nachdenken. Aber wenn jemand in einem gewissen Alter sagt das man sterben m\u00f6chte finde ich das v\u00f6llig richtig den Menschen dabei zu helfen . Ich m\u00f6chte auch nicht in ein Heim , von Pflegern gewaschen werden und nicht mehr selbst mobil sein. Und ich denke da gibt es sehr viele Menschen die im Heim sind und sagen, sie w\u00fcrden endlich nur noch gerne f\u00fcr immer einschlafen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIYZfO4duyZdAheOTLOG4Zw", "author": "@annieyalive", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPZzAxlKMdhNI9cjPv0DYMcsMOMm78j8h-z4vFBs6a7E4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annieyalive", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_dd6vxS6AR-4OeAN4AaABAg.9rhIpAu000A9rkbsvIi65h", "parent": "Ugw_dd6vxS6AR-4OeAN4AaABAg", "text": "\"nat\u00fcrlich\"? Warum sollten sie diese Hilfe nat\u00fcrlich nicht bekommen?", "like_count": 0, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_dd6vxS6AR-4OeAN4AaABAg.9rhIpAu000A9rkcwqgNaRp", "parent": "Ugw_dd6vxS6AR-4OeAN4AaABAg", "text": "\u00a0@nutzer257\u00a0 Ich war selbst schon in dieser Situation, dass ich durch mein Trauma und Erlebnisse nicht mehr leben wollte und ich mein Leben als Qual gesehen habe. H\u00e4tte ich dort Sterbehilfe bekommen anstatt Therapie und Hilfe w\u00fcrde ich heute nicht mehr Leben. In manchen Lebenssituation und vorallem bei psychische Krankheit kommt es nicht selten vor , das man \u00fcber Jahre hinweg nicht mehr leben will . Ich bin sehr froh das man mir geholfen, und mich nicht einfach auf eigenen Wunsch sterben lassen hat .", "like_count": 0, "author_id": "UCIYZfO4duyZdAheOTLOG4Zw", "author": "@annieyalive", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPZzAxlKMdhNI9cjPv0DYMcsMOMm78j8h-z4vFBs6a7E4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annieyalive", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxB87P2afdF6wGBNwp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meiner Meinung nach ist das ethisch nicht vertretbar. Die Gesellschaft sollte diesen Schritt bitte nicht gehen, aber ich bin auch gegen Abtreibung.", "like_count": 0, "author_id": "UCTOieNKUw1IrBjJ3xByGEEg", "author": "@stefanieactiv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8W-miORLrHj0UvmM0b3tdCK5EZYEqeZ0cfL9rY7TsGq4XaDXmQmoCcKNalNGMtNfACVlVY2-qQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefanieactiv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxB87P2afdF6wGBNwp4AaABAg.9rhAkiYu2649rjo4JCcRRx", "parent": "UgxB87P2afdF6wGBNwp4AaABAg", "text": "Nur interessiert sich Ethik nicht f\u00fcr deine Meinung. Wei\u00dft das was ethisch nicht vertretbar ist? Wenn du dich in mein Leben und meine Selbstbestimmung und meinen K\u00f6rper einmischt. Das selbe gilt f\u00fcr Abtreibungen", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjCXZgHLVHMqgjyOp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist mir ein R\u00e4tsel wie diese junge Frau Therapeuten werden konnte. Sie ist so unglaublich respektlos. Mein Opa hat sich umgebracht weil er nicht mehr wollte. Und die alte sitzt da und lacht und kichert. Soll sich mal mit Menschen zusammensetzen die sowas durchgemacht haben, Menschen die ihre liebsten tot von der Decke haben h\u00e4ngen sehen. Und dann soll die mal sowas bringen..unglaublich!!! Sterbehilfe kann den Menschen einen Ausweg zeigen und einen Weg in w\u00fcrde zu gehen. Es geht ja nicht darum das eine 15 j\u00e4hrige chantall sterbehilfe bekommen kann weil sich der 18 j\u00e4hrige Paul von ihr getrennt hat, sondern das Menschen die aus Gr\u00fcnden und Situationen die man nicht \u00e4ndern kann nicht mehr leben wollen, eine m\u00f6glichkeit gibt friedlich zu gehen wenn sie es wollen. Die olle tut ja so als w\u00fcrde das Land oder die Gesellschaft massenhaft kranke und behinderte umbringen wollen. Ganz sauber ist die wirklich nicht. Macht mich einfach nur w\u00fctend \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21", "like_count": 1, "author_id": "UCYKj_xZBkM6EFNo-lSGE8kQ", "author": "@O-X-O-86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zxIXjhz3l1SQIolQsECpTwXIIQ0h0hHRXaFJIKNK_ILzE_ShPtjtc6GbUSMM2ErIkEffSWOkyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@O-X-O-86", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjCXZgHLVHMqgjyOp4AaABAg.9rhAbbfnEvm9rhPiaeHUvf", "parent": "UgyjCXZgHLVHMqgjyOp4AaABAg", "text": "Hallo @O-X-O-86, vielen Dank f\u00fcr deinen Kommentar. Wir verstehen, dass du best\u00fcrzt dar\u00fcber bist, dass - wie du beschreibst - Menschen keine Hilfe bekommen, wenn sie welche suchen. Es tut uns sehr leid, was mit deinem Opa passiert ist. Auch wenn du die Sichtweise unserer Protagonistin nicht nachvollziehen kannst, versuche bitte respektvoll unserer Protagonistin gegen\u00fcber zu bleiben und dich mit Unterstellungen zur\u00fcckzuhalten. Wir w\u00fcnschen dir alles Gute :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjCXZgHLVHMqgjyOp4AaABAg.9rhAbbfnEvm9rhThBc6gZv", "parent": "UgyjCXZgHLVHMqgjyOp4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 wo habe ich denn bitte etwas unterstellt. Es ist Mir ein R\u00e4tsel wie sie Therapeutin werden konnte, hei\u00dft nicht das sie es nicht ist...", "like_count": 1, "author_id": "UCYKj_xZBkM6EFNo-lSGE8kQ", "author": "@O-X-O-86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zxIXjhz3l1SQIolQsECpTwXIIQ0h0hHRXaFJIKNK_ILzE_ShPtjtc6GbUSMM2ErIkEffSWOkyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@O-X-O-86", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd6PyME8WrURNzQPB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte nicht mit Drogen vollgepumpt und an Maschinen angeschlossen auf meinen Tod warten m\u00fcssen..hat f\u00fcr mich auch nichts mit einem selbstbestimmten Tod zu tun..hat auch irgendwo was mit w\u00fcrde zu tun..Bin der selben meinung wie die \u00e4ltere Dame. Warum soll ich denn so lange wie nur irgendwie n\u00f6tig durch besagte Hilfsmittel am Leben erhalten werden? Da geht's nur ums Geld. Ein atmender Patient und sei es auch nur Mithilfe von beatmungsmaschinen bringt den Inhabern mehr Geld in die Kasse als ein toter...um etwas anderes geht es bei dieser Sache nicht..So ein leben ist nicht lebenswert und raubt dem Menschen jegliche W\u00fcrde und Macht \u00fcber sich und sein Leben durch die Abh\u00e4ngigkeit anderer...", "like_count": 2, "author_id": "UCYKj_xZBkM6EFNo-lSGE8kQ", "author": "@O-X-O-86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zxIXjhz3l1SQIolQsECpTwXIIQ0h0hHRXaFJIKNK_ILzE_ShPtjtc6GbUSMM2ErIkEffSWOkyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@O-X-O-86", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRS4_YoafHhgIzu494AaABAg", "parent": "root", "text": "Dem Gericht und dem Zorn Gottes entkommt kein einziger gottloser L\u00fcgner und kein einziger gottloser S\u00fcnder!!!!!", "like_count": 1, "author_id": "UCxKpxPAFZyJ6J-e1EPKoLbQ", "author": "@martinschott996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinschott996", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRS4_YoafHhgIzu494AaABAg.9rh2ro4YLUT9rhoVZknqxL", "parent": "UgwRS4_YoafHhgIzu494AaABAg", "text": "Na wenigstens das. Gibt also doch eine Chance dem Typen pers\u00f6nlich zu sagen das er ein geisteskranker Bastard ist", "like_count": 2, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEbfj1q0TDOj29hZl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wacht endlich mal auf ihr gottlosen S\u00fcnder und geht auf die Knie und tut Bu\u00dfe und kehrt um zum lebendigen Gott Jesus Christus und zur Gottes Wahrheit!!!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCxKpxPAFZyJ6J-e1EPKoLbQ", "author": "@martinschott996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinschott996", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEbfj1q0TDOj29hZl4AaABAg.9rh2mAZ4ckg9rhoXBly3qM", "parent": "UgxEbfj1q0TDOj29hZl4AaABAg", "text": "Nein danke", "like_count": 2, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyX7fwlEk5ikTSVUIJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Werdet endlich mal klug und lest die Bibel und h\u00f6rt auf den lebendigen Gott Jesus Christus!!!!!!!", "like_count": 1, "author_id": "UCxKpxPAFZyJ6J-e1EPKoLbQ", "author": "@martinschott996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinschott996", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyX7fwlEk5ikTSVUIJ4AaABAg.9rh2dffJ4yk9rho_Pohn-j", "parent": "UgyX7fwlEk5ikTSVUIJ4AaABAg", "text": "Lebendig? Wurde der Trottel nicht ans Kreuz genagelt?", "like_count": 2, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI8Pptxoo2ZtFomfF4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\ude28uff", "like_count": 0, "author_id": "UCxxP13_k9WbTHxdOARRVtHA", "author": "@arki_mau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hBsMHoJ93aL2cmPXQ7Fh3a9oeFRXeE3AFRsLv-zQLcmwyrZVyBAAQfiVtV6MJ0TqjuY9AOv4EA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arki_mau", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugza_a16NymoG9NeUsd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn es Leben ein K\u00e4fig wird und alles nur noch schlecht ist, voller Trauer und Schmerz,  dann hat doch niemand das Recht sich dem \u00fcberzuordnen, zu moralisieren, einem in das k\u00f6rperliche \u00dcberleben zu zwingen, selbst, wenn alles Lebenswerte l\u00e4ngst weg ist.\nZur W\u00fcrde des Menschen gehort auch ein selbstbestimmtes Leben mit einem w\u00e4hlbaren Ende.\n\nMenschen die von aussen dar\u00fcber urteilen wollen, w\u00fcrden diese W\u00fcrde mit ihrer eigenen Weltanschauung verletzen - doch es kann nicht an dem Unverst\u00e4ndnis macher liegen, ob man einen Freitod w\u00e4hlt!\n\nDie Psyche ist dabei keine gro\u00dfe Einflussrechtfertigung Dritter, denn durch Leidensdruck kommt der Wunsch\nWie auch durch  psychischen krankheitsbedingten Leidensdruck, diesen Wunsch zu entwickeln, dem Leben ein Ende zu setzen.\n\nOb der versuchte Suizid eines Menschen, dieser dies sp\u00e4ter anders sehen wird ist auch keine Begr\u00fcndung, da dies das Fenster \u00f6ffnet, ihn seiner Rechte auf das eigene Leben und Dauer jedes Mal zu nehmen! \n\nAlso, human ist es jedem seine Entscheidungshoheit \u00fcber den eigene K\u00f6rper zu lassen und den Weg des Endes moglichst angenehm zu bereiten, ob gew\u00e4hlt oder nicht!", "like_count": 0, "author_id": "UC3la8E9BYZxKIBJM3gmg33A", "author": "@chriscandoit1803", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXnsR3_nl7nXcOMNb9l3dvgwvLaX_Y4aECewDnfPJyxUE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chriscandoit1803", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyksUPmBT_02hqbIvN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe die Argumente der Gegenseite, aber die regt mich auf. Warum zum Teufel soll man selbst bestimmtes Sterben regulieren? Das macht kein Sinn.\nWenn ich alt bin und/krank bin und lieber ein schnelles Ende als ein langes und qualvolles Ende haben kann, dann nehme ich doch nat\u00fcrlich das schnelle Ende. Ist doch logisch.\nIch bin da voll und ganz auf Oma\u00b4s Seite.\n\nEs sollte sogar so sein, das z. Bsp. Beerdigungsinstitute einen solchen Dienst anbieten sollten. Sterbehilfe nach Wahl. Zum Bsp. wenn Jemand lieber die Spritze bekommen will oder aus einem Hochhaus springen will, dann soll dieser das auch bekommen. Wichtig ist nur das nach dem Akt des Selbstmordes auch Jemand da ist, der den Tod der Person sicherstellt und ggf. den Gnadensto\u00df setzt, wenn der Selbstmordversuch fehlschl\u00e4gt. Der Gnadensto\u00df w\u00e4re in dem Fall zwar Mord oder aktive Sterbehilfe, aber das ableben ist in diesem Fall ja von der Person die sterben will, auch gewollt. Von daher sollte da auch keine Strafe f\u00e4llig sein.\n\nNat\u00fcrlich muss \u00fcberpr\u00fcft werden, ob das ganze wirklich freiwillig passiert, aber sonst sehe ich keine Notwendigkeit f\u00fcr eine Regulierung. Jeder soll so sterben d\u00fcrfen wie und wann er es will.", "like_count": 2, "author_id": "UCAY5LIvCOZpLCio1CGqZ3XA", "author": "@Baltasa159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQFRb_qZLpKBABkqCF60zVEV7IN4yQeyf_Y8gx5mqEjB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baltasa159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5g0Gyaq78aBrUuAF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte hier nochmal auf die finanzielle Seite zu sprechen kommen. Ich wei\u00df es nat\u00fcrlich nicht, aber ich kann mir vorstellen, dass bei den Zahlen natprlich auch viele Menschen dahinter stehen, die es sich vielleicht gar nicht leisten k\u00f6nnen/konnten Sterbehilfe in Anspruch zu nehmen. Wenn ich sowieso in einer finanziell prek\u00e4ren Situation bin, werde ich wihl auch eher den 6. Stock w\u00e4hlen als die Infusion f\u00fcr mehrere Tausend Euro....", "like_count": 0, "author_id": "UCiYaHcMYVOGKl-G9zeMwiNQ", "author": "@annikaParnda", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nP54fXRxQM33zvfE6bsBvbU0t8qCHSWIHSbHZntI8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annikaParnda", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5g0Gyaq78aBrUuAF4AaABAg.9rf3sSLHeel9rf46pQTqSV", "parent": "Ugw5g0Gyaq78aBrUuAF4AaABAg", "text": "20:54", "like_count": 0, "author_id": "UCiYaHcMYVOGKl-G9zeMwiNQ", "author": "@annikaParnda", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nP54fXRxQM33zvfE6bsBvbU0t8qCHSWIHSbHZntI8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annikaParnda", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxuDH6KEW1wJLESE694AaABAg", "parent": "root", "text": "Was erz\u00e4hlt die Frau f\u00fcr einen Bl\u00f6dsinn, junge gesunde Personen mit psychischer Krankheit werden in der Schweiz (exit) ganz bestimmt nicht in den tod begleitet.", "like_count": 0, "author_id": "UCPelhEIQyKq4EM9pr3NHxtw", "author": "@aviharas7665", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Q6h7aHCgm4Ea_HuDo3Cw9PrEhoUnBU5ItdNRXnFtggT-39BoNAkV_6ivL6QW2m8IDM2-cX9E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aviharas7665", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQ0a_4imEi0Hie9GR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum kann die Menschheit nicht einfach mal akzeptieren, dass es nicht DIE ultimative Wahrheit gibt, die f\u00fcr alles & jeden g\u00fcltig ist? \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\nWarum darf das denn nicht jeder f\u00fcr sich entscheiden, sofern er in der Lage ist, die Konsequenz zu erfassen? \n\nWas wird da von einer \u201eVerantwortung heben gegen\u00fcber, die das nicht bestimmen k\u00f6nnen\u201c schwadroniert? Warum darf man nicht einmal \u00fcber sein eigenes Ende bestimmen, ohne irgendeine absurde Verantwortung aufgezwungen zu bekommen?! \nIst das das gleiche, wie mit der \u201ehistorischen Schuld\u201c der Deutschen? \nEinfach mal akzeptieren, dass Menschen f\u00fcr sich selbst entscheiden k\u00f6nnen & auch wollen! \nIch w\u00fcrde meiner Familie auch nicht zumuten wollen, jahrelang in irgendeiner \u201eEinrichtung\u201c meine leblose H\u00fclle besuchen zu m\u00fcssen. Meine Kinder sollen ihr eigenes Leben leben d\u00fcrfen und nicht ihre Kindheit ihrem bestenfalls sabberndem Vater opfern m\u00fcssen. \nAber genauso kann ich doch auch die andere Meinung akzeptieren, wenn jmd sagt, \u201eich m\u00f6chte bis zum bitteren Ende alles, was m\u00f6glich ist\u201c \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCAX_BfepDNfr24i5pzCHkcA", "author": "@mark897", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjK22W5YFDM9thP3TurtUs7iEb-RdXYwNaLRm3EzYk-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mark897", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7DPZSwV_nuTfwx8R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann die sichtweise und bedenken der frau Dr .null nachvollziehen", "like_count": 3, "author_id": "UC16T4waezuBYsOQ3cOMvGFA", "author": "@Razorcutone4Ghettos-einH-uw7eg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vGMqCF81DlX05jivPMLdlaDekUV7Dz-SDtZ_Fhtcg49aMonjLRKmunGKmjYnO19lIyS9ldPY0xk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Razorcutone4Ghettos-einH-uw7eg", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7DPZSwV_nuTfwx8R4AaABAg.9reU7T_Oc8H9reoeTpqJYb", "parent": "Ugx7DPZSwV_nuTfwx8R4AaABAg", "text": "Liegt vielleicht daran das das reine Hybris und \u00dcberheblichkeit ist. Die Frau geht offensichtlich davon aus das sie jedem helfen k\u00f6nne", "like_count": 2, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6oFoPVo4jSbZg2_d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder sollte sterben k\u00f6nnen wenn er will. Ich habe schon immer sehr viel Angst verrecken zu m\u00fcssen anstatt ohne Schmerz und Leid zu gehen.\nWarum muss ich 2023 mit so einer Angst noch immer leben \n?\n\nNat\u00fcrlich werden auch Menschen gehen die eigentlich nicht m\u00fcssten aber sind wir mal ehrlich: wir sind 8 Milliarden Menschen auf der Erde, wenn da ein paar fr\u00fcher gehen ist es wohl kaum ein Drama wenn sie es selbst wollten...\nWir t\u00f6ten jedes Jahr wesentlich mehr Tiere als Menschen auf der Erde Leben... Ich finde es l\u00e4cherlich, dar\u00fcber zu diskutieren ob alle leiden sollen um ein paar wenige zu sch\u00fctzen die ja dabei erl\u00f6st werden und nichts mehr merken! \n\nWir haben die M\u00f6glichkeiten, jeder kann ein Tier in Frieden gehen lassen.  Diese Tiere haben gro\u00dfes Gl\u00fcck. Keins kam zur\u00fcck und hat gesagt \"Warum hast du mich sterben lassen? \"", "like_count": 1, "author_id": "UCoM6tST_zNIWbxzSDPnEoDA", "author": "@silentpaws8251", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/shNDkPZSUjfnS6XnqWQ60PJ1blA3boJWYd8KTd0iadRzzwtTPgTR6STM4ehdqZ1O-50Xk3Bifw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@silentpaws8251", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyt_UE0Vv-hQpTX2Th4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Frau darf \u00fcber das Leben eines Zellhaufen entscheiden, nur wenn man selbst Sterben m\u00f6chte darf man es nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCYOLFDTHhD72NWR39SZ_qOw", "author": "@Johannesold", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Es-Kl5gMJfdLvbHtjhWmWU9vbL43SIx298dbLYQ7p-HrTkS7zCt2RFw3qoNJk3iYHvYCeMqh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Johannesold", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhtdnWzTGwGfNdLiJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Oma ist an Krebs gestorben. Die \u00c4rzte sind weder mit der Pflegestufe noch mit den Schmerzmitteln hinterher gekommen. Nat\u00fcrlich w\u00fcrde ich mir in erster Linie w\u00fcnschen, sie h\u00e4tte zu jedem Zeitpunkt Pflege und Medikamente bekommen, die ihrem aktuellen gesundheitlichen Zustand entsprachen. Aber ich wei\u00df auch noch das sie selbst keinen Sinn darin gesehen hat weiter zu machen  um sich ein paar Monate zu erkaufen. Sie h\u00e4tte davon abgesehen ja wahrscheinlich auch nichts mehr mit bekommen, wenn sie so bet\u00e4ubt gewesen w\u00e4re wie sie es gebraucht h\u00e4tte.\nDaher bin ich daf\u00fcr das Menschen zu ihren Bedingungen sterben d\u00fcrfen und wenn es mit 30 ist go for it. Aber bitte mit Regulierung und psychischer Betreuung. Ich hab auch Suizidversuche u.\u00e4. im Bekanntenkreis und sehe das es Personen gibt die eine psychische Behandlung brauchen und keine Sterbehilfe.", "like_count": 0, "author_id": "UCsocVuFSiO5O7h7P1Hvo_fA", "author": "@lizzel6397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3zXRiPZAAgWmYrFm7r8zyy3Fi5SfZP8pABxO9FLF2jMOO-ibLOCSTqRpPHsmKUAUL4g6vhu5YA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizzel6397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnxF6C0qt2cOZiqB14AaABAg", "parent": "root", "text": "In Kanada ist man da schon weiter: Dort wurde einem Behinderten, der einen Antrag auf einen Treppenlift stellte, angeboten, ob er nicht die Sterbehilfe in Anspruch nehmen m\u00f6chte.\nSelbstbestimmt sterben h\u00f6rt sich schon gut an. Meistens ist man aber, wenn es so weit ist, nicht mehr in der Lage, selbst zu bestimmen. Und nicht alle Verwandten und Pflegekr\u00e4fte sind nur um das Wohl und die W\u00fcrde des Patienten bedacht. Mir ist auch bei der Vorstellung, einem chronisch \u00fcberlasteten Gesundheitssystem oder den Verwandten, die den Aufenthalt im Altenheim bezahlen m\u00fcssen, eine billige L\u00f6sung an die Hand zu geben, nicht besonders wohl.", "like_count": 0, "author_id": "UC3saIa_85QuIsZo8Jopu_fw", "author": "@evastephan9441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nH-Z_IBy7iQ-OppSuThH0_mIZGSay21fMf8vzUxH8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@evastephan9441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnxF6C0qt2cOZiqB14AaABAg.9rco8aNqhSc9reoregvWUh", "parent": "UgxnxF6C0qt2cOZiqB14AaABAg", "text": "Doof nur das es neben EINEM Negativen Beispiel auch genug Positive gibt. Denn Skandale wie in Kanada gibt es in den Benelux Stasten und der Schweiz nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyxj4TaepQ58SzHryt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade wie herablassend die \u00c4rztin redet.", "like_count": 8, "author_id": "UCpoBAf_L4tkWcVhMUJsNGZw", "author": "@franztastisch3554", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfEmsRoYpYyemftXWS8_hAeWG_SK8hDiRE-DlTH8Ssmbjk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@franztastisch3554", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Papa hat sich vor einem halben Jahr das Leben genommen. Erhangen. Als wir ihn nach deinem Tod noch ein letztes Mal sehen durften, hatten sie ihm einen Schal umgetan , damit wir den Hals nicht sehen. Manchmal \u00fcberkommt mich die Wut und ich bin sauer, dass er mich alleine gelassen hat. Doch dann merke ich wie egoistisch dieses Denken vielleicht auch ist (auch wenn es wichtig ist meinen Gedanken Raum zu geben, das ich so denke ist denke ich ganz normal). Ich h\u00e4tte mir f\u00fcr ihn ein sch\u00f6neres Ende nat\u00fcrlich gew\u00fcnscht. Ich h\u00e4tte mir gew\u00fcnscht, das etliche Therapien und Psychiatriebesuche geholfen h\u00e4tten. \n\nBin sehr zwie gespalten aber gespannt auf das Video, Malsehen wie ich am Ende rausgehe. \ud83d\ude0a", "like_count": 1, "author_id": "UCW2YJEYXP-bHxBwuzQRF3pg", "author": "@alea2978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8SWSS88Z742aIZExn7YzCSIS29Efep3U218buIysn1Y9U97qJ8RqUbZOM5n0lTOxJARQNeRKnYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alea2978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg.9rcIHjN1xW-9rcJWv_hFaA", "parent": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg", "text": "Liebe Alea,\r\nunser herzliches Beileid. Wir w\u00fcnschen Dir und Deiner Familie viel Kraft in dieser schweren Zeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg.9rcIHjN1xW-9rc_rNGHq79", "parent": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 \u2764\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCW2YJEYXP-bHxBwuzQRF3pg", "author": "@alea2978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8SWSS88Z742aIZExn7YzCSIS29Efep3U218buIysn1Y9U97qJ8RqUbZOM5n0lTOxJARQNeRKnYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alea2978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg.9rcIHjN1xW-9tH9rCc8Cjy", "parent": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg", "text": "Aufrichtiges Beileid und m\u00f6ge er in Frieden ruhen.", "like_count": 0, "author_id": "UC5UhPFAk_KvzkJRdXzG6eGQ", "author": "@07Flash11MRC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nodAAeU8wmKQ8BHtw1c3lxTqanke8OWRSm1Qjb4_4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@07Flash11MRC", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg.9rcIHjN1xW-9tKUN1slrFW", "parent": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg", "text": "\u00a0@07Flash11MRC\u00a0 danke \u2763\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCW2YJEYXP-bHxBwuzQRF3pg", "author": "@alea2978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8SWSS88Z742aIZExn7YzCSIS29Efep3U218buIysn1Y9U97qJ8RqUbZOM5n0lTOxJARQNeRKnYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alea2978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg.9rcIHjN1xW-9tvYyBGpSNP", "parent": "Ugzru7Z1Rypvo3CdCLt4AaABAg", "text": "ein guter freund von mir ist ebenfalls vor 6 monaten auf die gleiche art gegangen.\nist schmerzhaft aber letztendlich waren sich alle einig: es war seine entscheidung und das muss man akzeptieren und respektieren. :/", "like_count": 0, "author_id": "UC1iFERjKBVrcCwfzHrWto1w", "author": "@Abensberg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXEdFWbxr0n9DIgSQ4AQh9yChy18cz70rTsAWBovw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Abensberg", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqLSSejCUiAMiZBoZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jede Person sollte in jeder Lebenslage die M\u00f6glichkeit haben, gut sterben zu k\u00f6nnen. Daf\u00fcr braucht es Institutionen.", "like_count": 2, "author_id": "UCfla8qpwm2OMdi7ixEfGYMA", "author": "@hansvonlobster1218", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGJzQne4tLxXgvjd2qdB4-ZxFvdKrEml04CMC_OW9Qbpq0uVjTTkyvuZ_aG_JA0VwRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansvonlobster1218", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKITKXFRprPOc8qIB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als ich letzes Jahr die Diagnose MS bekommen habe, war diese mit unglaublich vielen \u00c4ngsten verbunden. Keine dieser \u00c4ngste bezog sich auf eine wom\u00f6glich verk\u00fcrzte Lebenszeit, sondern nur darauf wie mein Leben mit immer fortschreitenden Einschr\u00e4nkungen aussehen wird. Ich habe unglaublich viel Angst davor irgendwann mal in meinem nicht mehr funktionierenden K\u00f6rper gefangen zu sein und nicht mal das Recht zu haben selbst zu bestimmen, ab wann ich dieses \"Leben\" beenden m\u00f6chte. Es w\u00fcrde mir eine ubglaubliche Last von den Schultern nehmen, wenn ich mir sicher sein k\u00f6nnte, dass es nicht soweit kommt, aber selbst wenn man es in einer Patientenverf\u00fcgung festlegt, wird dem Wunsch nicht nachgekommen werden und suizid ist ab einem gewissen Fortschreiten der Krankheit auch nicht mehr ohne weiteres m\u00f6glich. Muss ich also selber einen Zeitpunkt bestimmen ab dem es mir noch gut genug geht, um suizid zu begehen, nur weil die Regeln in Deutschland so sind wie sie sind? Das macht doch keinen Sinn..", "like_count": 1, "author_id": "UC_m0Z7X666CUP5XbXSynveQ", "author": "@sunnyst5562", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neAWLH7sZOed0nxggmhltv1elkeHlOQumeJrdVd-uJprIR_0tQYDxrh34wywukW1kbeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnyst5562", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOiP3EKbbGWmVBydR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir leben in einer Welt in der man zunehmend menschliches Leid, Krankheit und Tod m\u00f6glichst aus dem von Selbstoptimierung und Perfektion getriebenen Alltag raushalten will. Daher auch die Kommentare ohne ein Mindestma\u00df an politischem oder ethischen Bewusstsein, die soweit gehen, dass psychisch Kranke de Facto auf diesem Wege wie kaputte Maschinen entsorgt werden sollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCfx8CY7-zOo0_ocrAfMghjw", "author": "@voyager89-89", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_bm5NoPcqzHxoymm0wkR5A1kju1T9Pcc0uvqbziCLmDXAaRUbzq3PXiOBmQypZDvpeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@voyager89-89", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgybsTCShhCDC4FqnXF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schreibe meine BMA zum Thema Sterbehilfe und das Video gibt nochmal spannende Imputs f\u00fcr pro und Kontra argumente. Ich bin pro Sterbehilfe weil ich mich einfach frage wer das recht ausser einem selbst hat dar\u00fcber zu entscheiden wo die eigenen Grenzen liegen was man \"ertragen\"will. Gerade auch im Alter finde ich es sehr schwierig wenn man von anderen Abh\u00e4ngig ist  und als erwachsene Person wieder zum Kind wird. Finde es kritisch das man das sozusagen ertragen muss und einem somit die Autonomie genommen wird  zu entscheiden wie abh\u00e4ngig man von anderen sein m\u00f6chte.", "like_count": 1, "author_id": "UC0nLwztdTF8hyNm8ykt7P3g", "author": "@selina8171", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laEBdHuP4j9sCLRxd8W9UC1NL6ajLDe8dwuP6RNzI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@selina8171", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1FtUJfOtO8-w-RE14AaABAg", "parent": "root", "text": "Nat\u00fcrlich darf man dar\u00fcber diskutieren. Die letzte Entscheidung mu\u00df aber beim Sterbewilligen liegen. Daher pl\u00e4diere ich  f\u00fcr Suizidbegleitung durch professionelles medizinisches Personal, auf freiwilliger Basis", "like_count": 8, "author_id": "UCN74RTrIJct8hKcyglEO5CA", "author": "@outinthegreen4140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3zHS5hoEnr04GwTbUSxGPGTwy3MxSxg9hQDOdA4ufRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@outinthegreen4140", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi0asxsvfbgAfUNsp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich mal alt/krank bin und viel Pflege brauche, werde ich selbstverst\u00e4ndlich Sterbehilfe in Anspruch nehmen. Auf keinen Fall will ich meine Kinder mit meiner Pflege bzw deren Finanzierung belasten.", "like_count": 2, "author_id": "UCeYLcfNONf6Nv4QJfDH3CTw", "author": "@sarahs8916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ln-9HYXgytSDFQbDRDb_rgH6bzytH6hE2dknWeVZrk6K8go1x19Eeds3jB779sjKtoDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sarahs8916", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzN8CL89NRswoFAolJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen zu zwingen unter Schmerzen (oder zugedr\u00f6hnt) wochen- oder monatelang ganz langsam vor sich hin zu krepieren ist ekelhaft und unmenschlich.", "like_count": 1, "author_id": "UCm-_XESk_rEeiJmSSQp6Vxw", "author": "@MrFlo5787", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIwQfu_SCcvDllREySeVjhXNR3eabaYkXeeMe4WNU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFlo5787", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYTlsSy5LfNJSle314AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin redet von ihrer jungen Patientin mit \"gut behandelbarer psychischer Erkrankung\", die sich in der Schweiz Sterbehilfe geholt hat.\n\nF\u00fcr mich als Person mit jahrelangen Depressionen klingt das nicht so, als h\u00e4tte die \u00c4rztin Ahnung, wie sich Depressionen o.\u00c4. wirklich anf\u00fchlen. In der Theorie l\u00e4sst sich das gut behandeln. Die Praxis sieht aber anders aus. Zugang zu Therapeut*innen und/oder Medikamenten ist extrem schwer, oft ziehen Monate oder Jahre ins Land und man erlebt durch Massen an Absagen immer wieder R\u00fcckschl\u00e4ge. Dass jemand irgendwann nicht mehr kann, verstehe ich zu 100%. Wenn diese Person sich freiwillig entscheidet zu gehen, ist das die Entscheidung der Person und sollte nicht von Dritten verurteilt werden. Und da w\u00e4re es mir als Angeh\u00f6rige lieber, wenn ich an diesem Prozess teilnehmen und mich verabschieden kann, als wenn ich die Person einfach eines Tages aufgrund eines meist qualvollen Suizids, leblos auffinde.\n\nAu\u00dferdem: Am Ende des Tages kann ich als verstorbene Person sowieso nicht bereuen verstorben zu sein. \ud83e\udee1", "like_count": 2, "author_id": "UCOEJjf0JYXS6ylyoClJKG3w", "author": "@carogath3952", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1_fFiyK4ClpZvkWEV6-oJh_cpZdV3BkmW4nALvVdfWSo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carogath3952", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-9rqkA26x6Q59t2x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir gef\u00e4llt der Unterton der Diskussion nicht. Eigenverantwortliches Sterben all the way, klar machen. Aber manche gehen hier krass in die Richtung und reden von \u201cEntlastung\u201d, \u201cAlterspyramiede\u201d. Nicht jeder chronisch kranke und Pflegefall will sterben und so zu tun als ob das eine legit Alternative zur Behandlung Bzw Pflege ist.. da dr\u00e4ngt sich bei mir der Begriff Euthanasie auf.", "like_count": 4, "author_id": "UC0qRe3P7i72iDUOjpW8Vtbg", "author": "@92AlexanderS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOs0KnFZ_5rKDV_RfR6lwoLvfBK_VTFhnE5MuHyudoOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@92AlexanderS", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz07vN-c_0kTfPRkqt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frage f\u00fcr mich ist leicht zu beantworten. Basierend auf meinen pers\u00f6nlichen Erfahrungen im Altersheim komme ich zu dem Schluss, dass ich lieber die M\u00f6glichkeit der Sterbehilfe nutzen m\u00f6chte, anstatt meine letzten Tage dort zu verbringen. Um die menschenunw\u00fcrdige Situation in solchen Einrichtungen zu verdeutlichen, m\u00f6chte ich betonen, dass ich damals als Praktikant innerhalb einer Stunde alleine 3-4 Bewohner versorgen musste. Die Pfleger haben in der Zeit mehr geschafft. Nein, danke.", "like_count": 2, "author_id": "UCCijvdbdjpf-G7HB2QXP7TA", "author": "@efalien5926", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAx2abBgMAsS5hFQMqbhL9RsXwr136TWA1XiGhwTBCgWE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@efalien5926", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfcP0RzZQ0carE8tR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin f\u00fcr die Sterbehilfe- ist doch egal wie w\u00fcrdig und toll und liebevoll ich ggf gepflegt werde, ist der Punkt erreicht wo ich nicht mal mehr Besch\u00e4ftigungen/Hobbys nachgehen kann, sondern nur noch im Bett liege und gef\u00fcttert und gewickelt werde, dann m\u00f6chte ich das einfach nicht. Und auch die angesprochene Schmerzfreiheit... ja klar gibt es Medis, aber in Deutschland haben zu viele \u00c4rzte Angst davor sie ausreichend zu verordnen- man k\u00f6nnte ja abh\u00e4ngig werden -lol", "like_count": 0, "author_id": "UC4oJt1XhZWCEBXbc9qVspxA", "author": "@bettinaachilles9475", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqAVRD0xRM9U1M0j6baAOaH-20RBtECU0B3_fQBl3oCDo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bettinaachilles9475", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsB2_ICIQLBGvP3uF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich unsere deutsches Krankensystem, die \u00c4rzteversorgung auf dem Land, Personalsituation in s\u00e4mtlichen Krankenh\u00e4usern, Intensivstationen, Arztpraxen, Altenheim, Palliativzentren etc sehe... Bin ich unendlich froh solange es mir gut geht und ich keine medizinische Hilfe brauche.... Ich bin voll und ganz f\u00fcr Sterbehilfe. Nat\u00fcrlich nur nach Beratung bzw wenn eine eindeutige Patientenverf\u00fcgung vorliegt etc... Ich m\u00f6chte unter keinen Umst\u00e4nden in einen unterbesetzen Heim dahin vegetieren....", "like_count": 3, "author_id": "UCeYLcfNONf6Nv4QJfDH3CTw", "author": "@sarahs8916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ln-9HYXgytSDFQbDRDb_rgH6bzytH6hE2dknWeVZrk6K8go1x19Eeds3jB779sjKtoDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sarahs8916", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztW0vFEKvoHRT3_Zx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super spannendes Video, vielen Dank! Mich st\u00f6rt aber so sehr, dass es immer so klingt, als wenn der Wert eines Lebens nur im eigenen Lebenswillen/im aktuellen oder potenziellen (Lebens-)Gl\u00fcck besteht. Leben hat doch einen Wert an sich! V\u00f6llig unabh\u00e4ngig von s\u00e4mtlichen Umst\u00e4nden! Ein Leben ist doch nicht weniger lebenswert, nur weil jemand schon alt ist, oder krank oder sterbewillig! Ihr seid alle so einzigartig und so sch\u00f6n und so ein Geschenk, Leute, und das doch kein bisschen weniger, wenn ihr leidet als wenn es euch gutgeht\u2764 Wenn ein Mensch gerade nicht sehen kann, wie unfassbar gut es ist, dass es ihn gibt, dann d\u00fcrfen wir nicht einfach unter Berufung auf seine Selbstbestimmung wegschauen, sondern m\u00fcssen alles daran setzen, ihn daran wieder zu erinnern! \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCKoMHN4JwMQjSuAqDoOW6Wg", "author": "@Via_Sophia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlBilyjMA1U52oKK26XZ_UcnniCFBmVBEaZcWRZocnDN18ZKMnESUSGCHsm8S0Thv9RQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Via_Sophia", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztW0vFEKvoHRT3_Zx4AaABAg.9raEDPP4XIW9rcBNBxsfEr", "parent": "UgztW0vFEKvoHRT3_Zx4AaABAg", "text": "Ich finde es total sch\u00f6n, dass du das Leben als so etwas wertvolles betrachtest und in jedem etwas positives siehst. Du solltest aber auch akzeptieren, dass dies nicht f\u00fcr alle Menschen die Realit\u00e4t sein kann, sei es aufgrund von Schmerzen oder Behinderung oder was auch immer. Niemand wurde gefragt, ob er das Leben gerne Leben w\u00fcrde, warum darf man dann nicht selbst bestimmen, ob man es wieder verlassen m\u00f6chte? \nF\u00fcr jemanden, der tagt\u00e4glich Schmerzen erleidet und von Pflege abh\u00e4ngig ist, ist die Sch\u00f6nheit des Lebens eben nicht die Realit\u00e4t und das sollte auch akzeptiert werden k\u00f6nnen!", "like_count": 1, "author_id": "UC_m0Z7X666CUP5XbXSynveQ", "author": "@sunnyst5562", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neAWLH7sZOed0nxggmhltv1elkeHlOQumeJrdVd-uJprIR_0tQYDxrh34wywukW1kbeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnyst5562", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vofKffNPLsrE8hR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meiner Meinung nach sollte die Sterbehilfe in Deutschland erlaubt sein da ich finde das keine andere Person (egal ob Fremde oder Verwandte) wirklich in der Lage ist nachzuvollziehen ob das Leben von jemandem lebenswert ist, wenn jemand wegen einer Krankheit oder schweren Behinderung sterben will und sich nicht selbst auf m\u00f6glichst schmerzlose Art t\u00f6ten kann dann sollte er die Erl\u00f6sung von anderen bekommen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCFfxdbBqqnTIsnbJX92fDNA", "author": "@David.T2001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krqh89n1XMf8gkAjT1fTsWc0UFS9vLmVNF5XxUPbxxd4c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@David.T2001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYOKbmnuN6vmt2xzh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hm... die Diskussion fand ich zum Teil etwas ungl\u00fccklich...\nIch bin absoluter Bef\u00fcrworter der Sterbehilfe. Unter bestimmten Voraussetzungen. Eine psychische Erkrankung beispielsweise w\u00e4re f\u00fcr mich Ausschlussgrund f\u00fcr Sterbehilfe. Sterbehilfe sollte dann eine Option sein, wenn ein Mensch nachweisbar an einer zum Tod f\u00fchrenden Erkrankung leidet (Krebs beispielsweise oder ALS).  Diese Menschen wissen sie werden sterben und das unter nicht angenehmen Umst\u00e4nden. Selbst wenn man mit Medikamenten gewisse Beschwerden lindern kann. Sie k\u00f6nnen mit der Zeit immer weniger und liegen dann nur noch im Bett und starren an die Decke. Das sollte man beenden k\u00f6nnen d\u00fcrfen, wenn diese Personen das denn m\u00f6chten.", "like_count": 0, "author_id": "UCl3r7H-_oKJbkmXUHgWCwZw", "author": "@chaoskrote6854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBDeZ9mqdIFB9ZVjY1L_Zestnzoo5Sf1l4wqCS9M9x7GOn4Ieia6TOKEF-97zhMtLXgw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chaoskrote6854", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxhy9zwUg6sQLr2YIR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin f\u00fcr ein Zwischending... Durchaus Zugang zu aktiver Sterbehilfe und Mittel, um w\u00fcrdevoll sterben zu d\u00fcrfen, ohne jahrelang zu leiden... Aber mit H\u00fcrden... Beispielsweise ein Gutachten oder \u00e4hnliches... \n\nIch hatte hormonell bedingt schlimmste Depressionen und war mehrfach suizidal. H\u00e4tte ich damals eine schmerzlose Variante gehabt, w\u00e4re ich nicht mehr hier. Die richtige \u00e4rztliche Behandlung (auf die ich noch lange warten musste!) hat das komplett ad Acta gelegt und mir geht es gut. Aus heutiger Sicht ist es f\u00fcr mich v\u00f6llig irre, wie ich mich damals f\u00fchlte.", "like_count": 0, "author_id": "UCEsCDk68RctYSP-QBC9lOXg", "author": "@biancaj.d.148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTtPZYr0Xi49VHWEkY8O27Ys8CjRVNcP9RZuhql9iX-IE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@biancaj.d.148", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhUFurPebM54Jz6-x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwieriges Thema. Ich bin angehende Psychologin und nat\u00fcrlich steht da - wie bei der \u00c4rztin - an erster Stelle, Leben zu retten und Menschen zu helfen.\nDennoch meine pers\u00f6nliche Meinung:\n\nBei schweren, unheilbaren Krankheiten sollte man auf jeden Fall ein Sterben in W\u00fcrde erm\u00f6glichen. In meinem Umfeld haben einige Personen an Demenz gelitten und ehrlich gesagt m\u00f6chte ich nie so leben m\u00fcssen und gehen k\u00f6nnen, solange ich noch ich bin. Das ist einfach kein lebenswertes Leben und schlimm f\u00fcr alle Beteiligten.\n\nBei psychischen Erkrankungen / Krisen muss es auf jeden Fall Sicherheitsstrukturen geben. Ich habe auch Jahre von Depressionen erlebt und war sehr suizidal, aber jetzt bin ich gesund und wirklich froh, dass ich am Leben geblieben bin.\nAllerdings finde ich, kann man das auch im Bereich der psychischen Erkrankungen nicht g\u00e4nzlich pauschalisieren. Manche Menschen sind in Umst\u00e4nden aufgewachsen, in denen sie sich nie zu gesunden Personen entwickeln konnten und kennen nur ein Leben voller psychischem Leid - sollten diese Menschen sterben d\u00fcrfen? Ich glaube die Kl\u00e4rung dieser Frage ist extrem komplex, aber man sollte vielleicht mal dar\u00fcber nachdenken. Wie sollte man das \u00fcberhaupt festlegen? Tempor\u00e4rer subjektiver Leidensdruck ist wohl kein guter Indikator. Ein Zeitkriterium k\u00f6nnte ein Ansatzpunkt sein, aber muss auch nicht hei\u00dfen, dass in Zukunft kein gutes Leben m\u00f6glich ist.\nIch kann mir jedenfalls nicht vorstellen, hier eine gute Entscheidung zu treffen - dennoch gibt es vielleicht aber einzelne F\u00e4lle, in denen (aus welchen Gr\u00fcnden auch immer) kein gutes Leben mehr m\u00f6glich ist und Sterbehilfe eine bessere Option als Suizid darstellt.", "like_count": 0, "author_id": "UClP09OrIOW2AM3S5ytbIg4Q", "author": "@peeeep1713", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfs4MWgOvfLBugRfMV-h3Uz_jpq6p61c6QCFfAw0otPRLRP_hx84xFjVfB_U6K82A21g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peeeep1713", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnlcocTDlXuOE50XR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Arme Helga! \nDas Video kann man sich wirklich kaum anschauen ohne das es einen W\u00fctend macht, die \u00c4rztin spricht so von oben herab mit der Dame, wie als w\u00fcrde sie mit einem Kind sprechen und durch Gegenfragen sie selbst auf ihren Fehler hinweisen wollen. \nGegenfragen sind ja okay aber hier h\u00f6rt es sich total in die Ecke gedr\u00e4ngt an und rechthaberisch. \nSorry aber wirklich wie das Klischee von einem Arzt wie er sich verh\u00e4lt.", "like_count": 4, "author_id": "UCQvkuX_gKMM9J3zJKU8kO2Q", "author": "@sina_pkr07", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZMv4wjjT5nB2uNQtqfo465PM79JX-riGB2Ye5_M5jFrLfcVgbzcZg4EeqcJePtwl02PwOPq0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sina_pkr07", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgytVrGmmKuXzmxiYdB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich selbst leide schon seit vielen Jahren unter schwerwiegenden psychischen Erkrankungen und kann als Betroffene sagen, dass ich einen Unterschied zwischen akuter krisenbedingter Suizidalit\u00e4t und Lebensm\u00fcdigkeit erkennen kann. Nicht alle Suizidgedanken - auch nicht bei psychisch Erkrankten! - entstehen durch Krisen, nicht alle gehen wieder weg. Es gibt chronisch erkrankte Menschen, die sich langfristig (\u00fcber Jahre hinweg) den Tod w\u00fcnschen und froh w\u00e4ren, ihr Leiden w\u00fcrde ein Ende nehmen, das nicht die Gefahren eines Suizidversuchs mit sich bringt. Es gibt Betroffene, denen das Risiko des \u00dcberlebens mit Langzeitsch\u00e4den sehr bewusst ist und auch die m\u00f6glichen k\u00f6rperlichen Schmerzen. Menschen, die sich nichts mehr w\u00fcnschen, als dass ihr Wunsch nach einem schmerzlosen Beenden ihres Leides respektiert und angenommen werden w\u00fcrde. Ich finde es schlimm, dass solche W\u00fcnsche bei psychisch erkrankten Menschen immer sofort kategorisch als Symptom abgestempelt werden (und man ihnen somit unweigerlich unterstellt, nicht klar denken zu k\u00f6nnen), ohne dem Menschen mit seiner individuellen Geschichte zuzuh\u00f6ren. Es f\u00fchlt sich echt mies an, wenn man vermittelt bekommt, dass das, was man sagt, ja gar nicht der eigene freie Wille sein K\u00d6NNE, nur weil bei einem (unter anderem) chronisch depressive Phasen vorliegen. Man kann dann schnell das Gef\u00fchl bekommen, mit niemandem \u00fcber seine Gedanken sprechen zu d\u00fcrfen, da man sonst in die Psychiatrie kommen w\u00fcrde, eine gesetzliche Betreuung f\u00fcr einen entscheidet oder \u00e4hnliches. Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass Suizidassistenz / Sterbehilfe auch f\u00fcr Menschen mit langj\u00e4hrigen psychischen Erkrankungen m\u00f6glich werden w\u00fcrde. Ich finde jedoch auch, dass auf jeden Fall SEHR SORGF\u00c4LTIG und \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum hinweg mehrfach individuell gepr\u00fcft werden sollte, ob es sich bei dem Sterbewunsch um den wirklichen Willen desjenigen handelt. So eine Entscheidung sollte niemals leichtsinnig getroffen werden und da m\u00fcssen mehrere Profis zu Rate gezogen werden. Denn klar gibt es viele F\u00e4lle, bei denen Suizidalit\u00e4t ein Symptom der Erkrankung darstellt. Viele Menschen sind langfristig im Nachhinein froh, am Leben geblieben zu sein, keine Frage. Aber es gibt eben auch andere F\u00e4lle, die ihr Leben aufgrund ihres langen Leidens nicht mehr leben wollen, weil es zu qualvoll ist. Menschen, die f\u00fcr sich nach vielen Therapieversuchen und sorgf\u00e4ltiger \u00dcberlegung entschieden haben, dass sich ihr Leben f\u00fcr sie pers\u00f6nlich nicht mehr lohnt, selbst wenn es irgendwann doch noch besser werden w\u00fcrde. Dieses Thema liegt mir sehr am Herzen. Dass eben auch diese Menschen geh\u00f6rt werden", "like_count": 0, "author_id": "UCDZZAoU3kdCCa4VB5q78HmQ", "author": "@milahkremer4521", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgYSkmnwD-N86Yr3v9xdFp9fQ05M6Twhi6eKURA_fA2V8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@milahkremer4521", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGNcJw3x6flkNPwZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum Musik, wenn die Leute reden? Mich st\u00f6rt das sehr.", "like_count": 1, "author_id": "UCEqbjlj9Gy09j-reqSIfrrg", "author": "@Whisperandshout", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_JM0I63p-FADomxQ8XZPT52JV_Orf4Hzc6AaOyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Whisperandshout", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAaOyFitT3_t9sJTB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, die \u00c4rztin macht sich das etwas zu einfach, in dem sie sagt \"man m\u00fcsste die Zust\u00e4nde \u00e4ndern, dann w\u00fcrden auch nicht so viele Sterbehilfe in Anspruch nehmen wollen\". \nDiese Zust\u00e4nde wie Hilflosigkeit, Krankheiten, Einsamkeit,  etc. kann man aber eben nicht einfach so \u00e4ndern. \n\nIhre Bedenken \u00fcber einen Gesellschaftlichen Druck kann ich aber nachvollziehen und hat mich auch zum Nachdenken gebracht. Ich finde, dass selbstbestimmte Sterbehilfe nicht normalisiert - sondern als letzten Ausweg gesehen werden sollte. Mit mehreren Gutachtern, Betreuern, Pflegern etc. \nVielleicht kann man so einen Missbrauch aus dem Weg gehen.", "like_count": 4, "author_id": "UC5Jv5MPgiY5NFGjzCtL3GRw", "author": "@PenelopeDavilla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndMC4DBmmmbqJBAckXEoSMCg9MvrocKOx1bJGhkQJYyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PenelopeDavilla", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFgxtniZ-5nKwm3Qh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man hat das Gef\u00fchl die \u00c4rztin kann sich garnicht einf\u00fchlen in diese \u00e4ltere Dame, die schon sehr viel gesehen, gef\u00fchlt und gedacht hat. Es gibt einfach Punkte im Leben da m\u00f6chten Menschen gehen, egal wie es au\u00dfen oder innen aussieht, die Entscheidung ist da und man sollte auch diese Entscheidung respektieren. Es gibt auch psychische Erkrankungen die so schwerf\u00e4llig sind, dass die Menschen nicht leben m\u00f6chten, das m\u00fcsste sie eigentlich wissen. Es gibt so schlimme Depressionen, dass f\u00fcr diese Personen weder Pharmaka noch Therapie hilft.", "like_count": 0, "author_id": "UCfdT0mzAb4-n4-nFTchN5Lw", "author": "@marinakuleschowa1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8aScrtHQHqsD4_v5tWiozaMb6yFZulrxYQ_6UO5N1Da8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marinakuleschowa1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRhgT2Fs_9wazalEx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Opa hatte einen Herzinfarkt und einen Schlaganfall. Konnte aber so noch alles machen, auch wenn die linke Seite eingeschr\u00e4nkt war. Da muss er so 65/70 gewesen sein. Dann kam noch ein Schlaganfall, ab da war er im Rollstuhl, konnte mit Omas Hilfe aber noch Treppen gehen. Aber Oma konnte irgendwann nicht mehr. Also ging es ins Heim. Kurz vor der \"Aufnahme\" noch ein Schlaganfall, ab sofort war die Sprache etwas eingeschr\u00e4nkt aber sonst alles noch soweit ok. \n\nAls er dann im Heim war, ging es mentalisch und k\u00f6rperlich bergab. Die Leute werden in den \"Aufenthaltsraum\" angestellt und das war's. \n\nDas zog sich \u00fcber Jahre. Dazu kamen eine Zwergfell Entz\u00fcndung, ne Infektion und noch ein Herzinfarkt, w\u00e4hrend des Aufenthalts im Krankenhaus dann Keime und ne Infektion wodurch beide Beine amputiert werden mussten.\n\nAm Ende hat er uns alle \u00f6fters mal verwechselt. Ich war meine Cousine, meine Mutter ihre Schwester. Hat immer gefragt wo seine Beine sind. \nEr hat gebettelt zu sterben. Es wurde ihm \u00fcber Monate verwehrt. Bis wir einen Arzt gefunden haben der half. Medikamente besorgte. Dann war es zu Ende. In unseren Augen wurde er erl\u00f6st.\n\nWarum muss man Menschen so Leiden lassen? Qu\u00e4len? Verwehrt ihnen die \"Erl\u00f6sung\"?\n\nIch bin f\u00fcr Sterbehilfe.", "like_count": 22, "author_id": "UCWWxl8LvJ4L9jjiQ6TwCzVQ", "author": "@hanjizoe6726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcpE1eALHTHDsJbicIkpUKU2JLQCtRZrr2UhPwMFj_MV49=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hanjizoe6726", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKYwrVG16OER1Denx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir alle haben das Recht zu Leben aber nicht die Pflicht.", "like_count": 78, "author_id": "UCI9QuEmscdCTQOtLnitB0og", "author": "@markushelberg9579", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kak2pZ-jLrMf-DecA0csfzQD9fwo1XVF7xBQS978aSLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@markushelberg9579", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKYwrVG16OER1Denx4AaABAg.9r_cIVYMmlN9rp3H4U8mP-", "parent": "UgwKYwrVG16OER1Denx4AaABAg", "text": "Doch schon.", "like_count": 1, "author_id": "UCn3L_wQyrBAb2ta6s05TugA", "author": "@quentinquarantino8261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k07qrmEmZ_-kUaj-UhOGCLTbTwJqlZt4Zd9QyLOIIUqQV41y2Md8tyYCEratnEEeQXAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quentinquarantino8261", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKYwrVG16OER1Denx4AaABAg.9r_cIVYMmlN9tX3eOdq4mV", "parent": "UgwKYwrVG16OER1Denx4AaABAg", "text": "wieso?", "like_count": 1, "author_id": "UCeaDLbjpmVt4UHNW1zigDLw", "author": "@nanipanini", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanipanini", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtCvYNRpOkGyRsLDV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Aussagen sind typisch f\u00fcr \u00c4rzte. Was die \u00c4rzte aber vergessen ist, dass sie nicht mit einer schweren Krankheit leben oder sterben m\u00fcssen. Ich habe gesehen wie qualvoll man stirbt wenn nur paliativ begleitet wird und die Medikamente eben NICHT helfen. W\u00fcrden \u00c4rzte das am eigenen Leib erfahren sehe ihre Meinung vielleicht anders aus.", "like_count": 1, "author_id": "UCM6UadnBSYy_vp5FgKtVQMw", "author": "@NatiMUC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmjwUG9BWk-MxQQkwTI1T72mjbReRVPCoQ8WKYKkc-RQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NatiMUC", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugynsc8jtNCNTrMGgyx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwei starke, tolle Frauen mit guten Argumenten. Dennoch schlag ich mich auf Helgas Seite. Das Thema W\u00fcrde wurde jedoch von beiden nicht erw\u00e4hnt. Meine Oma starb an Alzheimer, meine Mutter ist seit einigen Jahren dement und lebt in einer s.g. Demenz-WG. Sie ist nicht mehr derselbe Mensch, nicht mehr Meinemama und ich trauere um sie seit Jahren, obwohl sie ja nicht tot und k\u00f6rperlich am Leben ist. Dieses Thema Sterbehilfe m\u00f6chte ich f\u00fcr mich selbst l\u00f6sen, indem ich bestimmte Pillen bewahre, die mein Leben beenden w\u00fcrden, sobald auch ich diese Diagnose erhalten sollte. Meine W\u00fcrde zu verlieren, w\u00e4re niemals eine Option. Ich m\u00f6chte nicht, dass andere Menschen f\u00fcr z.B. mein PipiKakka (und Sowohl-als-auch-Inkontinenz geht z.B. mit einer Demenz einher) zust\u00e4ndig sind, daf\u00fcr verantwortlich, mich zu waschen, schlimmstenfalls jahrelang, Tag f\u00fcr Tag. Nein, niemals!", "like_count": 11, "author_id": "UCfbj4TwPg-Hl1riB3vhqtyQ", "author": "@marion102", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLySoKtTCsrrgUKLkRc-ulgqFqXTGGcGD7gOy6oE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marion102", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugynsc8jtNCNTrMGgyx4AaABAg.9r_ax0NN_FZ9wLIKSTYw9J", "parent": "Ugynsc8jtNCNTrMGgyx4AaABAg", "text": "Die Psychiaterin ist b\u00f6se bis zum geht nicht mehr und nicht \"toll\". Ihre Arguemente sind ebenfalls Dreck.", "like_count": 0, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_jK1YW2FGg84NFGZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man sterben will findet man immer einen weg denn messer hat jeder und jeder will leben denn wenn man den lebenswillen verliert f\u00e4llt man tod um", "like_count": 0, "author_id": "UC5I-crTC-I4ZC_mUFuEA3Og", "author": "@Link_-xk9ig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lw0tYUc6jvruIivh-GcyTqPaHmFrtzJh0wnl8hjIv7IA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Link_-xk9ig", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXRuWcjJ8BAMiN7rp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist bewundernswert an Menschen die ihre Schmerzen  nicht zeigen.... das ist bedauernd und nicht besonders angenehm\nWarum muss man das noch als toll bewerten......\ud83d\ude22", "like_count": 6, "author_id": "UCuzXEkDup0ck5XfWH80nglw", "author": "@waldfrau9215", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgI3w_503Yey2YoWaHDnFLy6LlPJr17mvys6nVDMY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waldfrau9215", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8Id4dAHMbmeMb0f54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz klar Ja zum selbstbestimmten Lebensende. Bei uns in der Schweiz ist die Sterbehilfe seit 1942 erlaubt und ich habe selbst schon jemand gekannt, der diesen Dienst in Anspruch nahm, aufgrund einer sehr aggressiven und schnell fortschreitenden Demenzform. \nWir haben in der Schweiz auch einen \"Sterbe-Tourismus\", da es in vielen umliegenden L\u00e4ndern nicht legal ist. Das allein sollte schon zeigen, was kranke (alte) Menschen in Kauf nehmen, nur um selbstbesimmt sterben zu k\u00f6nnen. \nDas Ganze ist auch h\u00f6chst seri\u00f6s. Bis es zum Freitod kommt, m\u00fcssen viele b\u00fcrokratische, psychologische und juristische Dinge get\u00e4tigt werden, bevor eine Person diesen Weg gehen kann", "like_count": 1, "author_id": "UCzrNCqVdP_9tXGurtBVoY_A", "author": "@fraumaus5879", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f3c7FsdyXIIZ3sdHkRHv4KIXOR9mk9j8rwoJqUroR_YlfLMZqo2s9tb13gAbZ0ki0tjqBtJSog=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fraumaus5879", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHKOzTb0CAfy18SFF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine sehr respektvolle Diskussion!\n(Buchtipp zum Thema: \"Gott\" von Ferdinand von Schirach)", "like_count": 2, "author_id": "UCWj01fFA88Vq8pF4Qok8yzg", "author": "@carvield09", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_msL3D4L_ZiH4xaHfI307c-3sWXblM_MH3VOHZOZgbSo94=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carvield09", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwN_AQMmSM7fkzN7R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 100% f\u00fcr Sterbehilfe. Auch weil ich mehrfach gesehen habe, wie schlecht es schwerkranken Menschen geht, die nur noch vor sich hin vegitieren und weil es mir selbst auch schon so schlecht ging und ich jetzt jeden Tag in Angst lebe, dass ich das noch mal erleben muss. Au\u00dferdem gibt es Menschen, die nie leben wollten und nie Freude am Leben haben. Wir sollten die Freiheit haben, es zu beenden.\n\nIch finde einige Aussagen der \u00c4rztin grenzwertig. Selbstbestimmt, steckt ja schon im Wort, bedeutet, dass ich selbst bestimme. Einen nat\u00fcrlichen Tod kann niemand selbst bestimmen, das liegt in der Natur. Und Menschen mit Medikamenten vollzupumpen, kaputtzuoperieren und an Maschinen zu zwingen ist viel mehr ,,Kontrolle\" als selbstbestimmtes Sterben, wo man vielmehr die Kontrolle und alles andere abgibt. Und ein 3-j\u00e4hriges Kind mit einer Waffe in der Hand ist keine Sterbehilfe, sondern ein Unfall. Was psychisch krank und was normal ist, entscheiden auch andere f\u00fcr dich nach arbitr\u00e4ren Kriterien. Man darf eine lebenslange Depression gerne f\u00fcr behandelbar halten, aber wenn ich selbst nicht mehr will, wer meint, sich das Recht herauszunehmen, mich zu einem miserablen ,,Leben\" zwingen zu d\u00fcrfen?", "like_count": 1, "author_id": "UCIeL5weOeBnE_wHQ9fHUGKQ", "author": "@thisstuffisminenotyours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4ICE5_Wc-ByBjBd9XZEgRidjNdboAS3319TFG6Q6OEkM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thisstuffisminenotyours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzyVFxukXnXUluHWo54AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt kein Argument gegen Sterbehilfe, nat\u00fcrlich sollte man vorher pr\u00fcfen das die Person bei geistiger Gesundheit und klarem Verstand ist wenn diese Entscheidung getroffen wird und wenn m\u00f6glich erst andere Wege wie Therapie etc. w\u00e4hlen.", "like_count": 2, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzyVFxukXnXUluHWo54AaABAg.9r_9ga_PwVM9r_W8u66hV8", "parent": "UgzyVFxukXnXUluHWo54AaABAg", "text": "Und warum d\u00fcrfen deiner Meinung nach nur Menschen die psychisch gesund sind Sterbehilfe in Anspruch nehmen?", "like_count": 1, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQz9nKonDW1yQbf3N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was meint ihr wie viele alte Menschen versteckt suicide begehen.  Man kann sich auch mit Medikamenten killen, aber was bringt ein Leben mit 10 versuchen und man merkt man ist zubloede sich zu killen?", "like_count": 1, "author_id": "UC4JrpeAcqUxxecyHgiK8P2w", "author": "@ezechel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGIHs7ILHjqjsEVDBNduFZuJrK8XBNTlRb5bFIz2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ezechel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK_sy1rIay3dQ6Zph4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Schweiz machts vor, die Schweiz ist in allen Bereichen einfach \u00fcberlegen, als die gesamte Europa", "like_count": 0, "author_id": "UCH0j6J6NWzlgSwDgsr2joww", "author": "@kiidle_gaming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_JFtHThdher_xVCBLpxvwBQJXwaiMXh5CuT-68bx0n-bCOOgFCcUjRzQBU22seUZclWlWpv3SQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kiidle_gaming", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK_sy1rIay3dQ6Zph4AaABAg.9rZrYd0p8tP9r_a5OW-JEN", "parent": "UgwK_sy1rIay3dQ6Zph4AaABAg", "text": "\"Die Schweiz machts vor, die Schweiz ist in allen Bereichen einfach \u00fcberlegen, als die gesamte Europa\"\nNa ja, nicht in allen Bereichen. Bei Frauenrechten ist die Schweiz ziemlich lange hinter dem Rest von Europa hinterher gewesen. Vergewaltigung in der Ehe war bis 1992 noch v\u00f6llig legal in der Schweiz. Und bis 2004 war es so, dass selbst wenn es Beweise f\u00fcr Vergewaltigung und Missbrauch in der Ehe gab, die Polizei nichts gemacht hat, au\u00dfer wenn die Ehefrau ihn angezeigt hat.\nIn Sachen Korruption schneiden auch vier andere europ\u00e4ische Staaten besser ab als die Schweiz. Oder in Sachen Suizidraten gibt es auch diverse europ\u00e4ische L\u00e4nder die besser abschneiden als die Schweiz. In Sachen Menschenrechte hinsichtlich LGBTQI+ steht die Schweiz schlechter da als viele andere europ\u00e4ische Staaten. Und es gibt garantiert viele andere Metriken bei denen die Schweiz auch nicht am Besten abschneidet\n\nAlso wenn du glaubst die Schweiz w\u00e4re in allen Bereichen \u00fcberlegen, dann hast du dich nicht informiert.", "like_count": 0, "author_id": "UC1QrrsMb71eI3JU_l3-BQ3g", "author": "@hmgrraarrpffrzz9763", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKywESDXus4WcgBMNXW5uZA2--UK_pGMSX7e9g5StCWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hmgrraarrpffrzz9763", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkXJpzWj-ogFZkxQh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eigentlich ein Armutszeugnis f\u00fcr das Gesundheitswesen wenn Menschen Sterbehilfe in anspruch nehmen.", "like_count": 0, "author_id": "UCAOpTnAmA5VhO2UuW0zoV5w", "author": "@frfr3127", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxLl5XUfwXSiZ3WFen2bXmY_dTQO7iETrvDAhwLds=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frfr3127", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkXJpzWj-ogFZkxQh4AaABAg.9rZOIBzJm7u9rZSoOelZhY", "parent": "UgxkXJpzWj-ogFZkxQh4AaABAg", "text": "Auch das beste Gesundheitswesen kann keine Wunder vollbringen. MS ist nicht heilbar und Palliativmedizin hat f\u00fcr jemanden wie mich absolut keinen Wert.", "like_count": 1, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygwTcV_eM9L298D3J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wird nicht eher Kontrolle ausge\u00fcbt, wenn ein vom Verfassungsgericht gest\u00e4rktes Recht, auf selbstbestimmtes sterben, von Politikern wieder eingeschr\u00e4nkt wird?\nNat\u00fcrlich brauchen wir eine vern\u00fcnftige und menschliche Pflege, palliative Versorgung, Schmerzmittel, Beratung und Unterst\u00fctzung! Aber trotzdem sollte den Menschen eingestanden werden, dass sie selbstbestimmt gehen d\u00fcrfen. Begutachtungen sind immer eine Belastung, zeitlich, finanziell, psychisch. H\u00e4ufig hilft schon die M\u00f6glichkeit, dass man die Sicherheit hat gehen zu d\u00fcrfen. Auch psychisch erkrankte haben das Recht selbstbestimmt \u00fcber ihr Leben zu entscheiden, auch sie brauchen eine vern\u00fcnftige Versorgung, mehr Kassensitze, bessere Versorgung etc... Aber wenn Behandlungen und Versorgung nicht hilft... Dann d\u00fcrfen diese f\u00fcr sich entscheiden. Niemand anderes darf entscheiden, welches leid ich durchleben muss. Mag sein, das wir ein Leben noch als lebenswert ansehen, aber die Person selbst dies nicht mehr lebenswert empfinden. Niemand muss weiterleben!niemand hat sie Pflicht sein Leben bis zum letzten m\u00f6glichen zu nutzen. Es gibt viele Erkrankung wie z.B Demenz, Krebs, Parkinson, MS etc wo die Menschen die Qualen und das Leid nicht bis zum letztm\u00f6glichen aushalten m\u00f6chten. Das ist ihr gutes Recht. Trotzdem muss ihnen die bestm\u00f6gliche Pflege, Hilfsmittel, Beratung etc zustehen. Ich habe viele Menschen extrem leiden sehen, weil keine gute Pflege da war. Ich habe Menschen aber auch, trotz guter Pflege enorm leiden sehen, was sie auch selbst so nicht wollten aber mussten.", "like_count": 1, "author_id": "UCiE_KxCu8M4MfTzde_h5fbA", "author": "@alfredschanze2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHxSEqMXDQbBenqhKDWKEv0EEqN6vpiyQOWe-gt96AXvE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alfredschanze2497", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAXCLBGD_u2YA-yvd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Geburt konnte ich nicht bestimmen aber meinen Tot sollte ich bestimmen k\u00f6nnen", "like_count": 4, "author_id": "UCJUBKrE7WM-si253jrk-OsA", "author": "@strunkalien", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QlefJMpz_YtjARKYrrawev0IdR_yYboSwwcqwUwlhpcVJyI2Ceh4HNp0cdxA_mjogcqimSf5Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@strunkalien", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwiiZjX7VlXocNV7Hp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Soanendes thama gut dass es etlich mal behandelt wird", "like_count": 1, "author_id": "UCmRABBPAPLyV_8hnrG9HuEw", "author": "@z-dingsen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SBIzaidjZskZOC2rYyLYX-qhbI__dB1CU3grqpSsFceQMyfsjcLl4ZO_ULnCsF56k7k25lHW2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@z-dingsen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPI7Fhp9btZHKxeMV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir verbindern Damir keine Suizid,weil es nicht die selben Menschen sind die diese Sterbehilfe in Anspruch nehmen wie sie Suizid Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCgcCi8_7kzTaC68Yfoaj47Q", "author": "@amberb.8293", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JJ29_352E2PZCvYMVhvtsjy3P8EdfsGBEh8MlT3HbJ_wPVD7430fRpq8CxX0OrL0XSDgQTOS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amberb.8293", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweNk2l1Y3OHBwCwNR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Sterbehilfe w\u00fcrde nur Patienten betreffen die auch sterben wolle. Und Menschen die psychisch krank sind und sterben wollen,die bringen sich so oder so selber um. Wenn die junge Frau in der Schweiz war,weil es dort geh, ist es schlimm. Aber wen n es die Schweiz nicht gegeben h\u00e4tte, w\u00e4re es der Zug gewesen. Ob das dann besser ist? Wir k\u00f6nnen Menschen nicht vor sich selber sch\u00fctzen.  Wir lassen ja auch extrem Sport zu, Alkohol, Zigaretten fertiges Essen usw.", "like_count": 1, "author_id": "UCgcCi8_7kzTaC68Yfoaj47Q", "author": "@amberb.8293", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JJ29_352E2PZCvYMVhvtsjy3P8EdfsGBEh8MlT3HbJ_wPVD7430fRpq8CxX0OrL0XSDgQTOS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amberb.8293", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtRduNH8FH0q2DPGp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand Utes Argumente wirklich wirklich stark. Hab gar nie dar\u00fcber nachgedacht dass es gegen die Sterbehilfe wirklich so gute Argumente gibt. Grade den Punkt, dass man Alten ja das Leben erleichtern sollte und nicht die vermeintliche Erl\u00f6sung zu geben. Man kann auch in W\u00fcrde sterben wenn sich Menschen w\u00fcrdevoll um einen k\u00fcmmern und daran sollten wir erstmal arbeiten .\nEigentlich das selbe wie bei Abtreibung. Es muss finanzielle Hilfen auch f\u00fcr Minderj\u00e4hrige und Arme Alleinerziehende geben und bspw. die Diskriminierung von Teenie M\u00fcttern muss aufh\u00f6ren. Nur so kann ja eine faire Entscheidung getroffen werden. Ohne dass Druck von au\u00dfen kommt oder die Entscheidung beeinflusst wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCFJTMPVBumou25QXAYOolpg", "author": "@Rose-lk6fx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko-oQTQZsSATEyHe89kIyaSVLP9IAQoMdi-lOejg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rose-lk6fx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwyb10JKfagFVdCdIl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja n bisschen unfair ne alte Dame und ne junge Frau debattieren zu lassen. Bei der \u00c4rztin kotze ich beim zugucken", "like_count": 4, "author_id": "UC6E49Fai5J-kbhdvzdHL1bQ", "author": "@RedBikelane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7t6jK0aI9jYuA30cOBpUr48Y1kgIhKx-YpIz4TFbr3sIFXwm25fzhkOl2e92iHkkGEekmxr84g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RedBikelane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXSGDxXp5paShHSAB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn die \u00c4rztin von den Studien redet, werde ich immer etwas hellh\u00f6rig. Sie sollen zeigen:\n\n1) Menschen nehmen das in Anspruch, die es sonst nicht getan h\u00e4tten.\nDiese Aussage ist ja schon so vage, dass \u00fcberhaupt nicht klar ist, welche ethische Problematik man damit ansprechen will. Bei jeder Entscheidung, die die Gesundheit/das Leben von f\u00fchlenden Lebewesen beeinflusst, hat diese Eigenschaft. Man muss immer derartige Abw\u00e4gungen treffen. Es ist v\u00f6llig irref\u00fchrend, dass einfach so zu thematisieren, da man implizit suggeriert, es w\u00e4re nur ein Problem der \"Gegenseite\".\n\n2) Sterbehilfe verhindert nicht \"harte Suizide\".\nIch kann mir beim besten Willen nicht vorstellen, dass man das belegt hat. Da sind viel zu viele \"confounding factors\", damit man mit der momentanen Datengr\u00f6\u00dfe sowas messbar machen k\u00f6nnte. Vergleichen diese Studien auch absolute Zahlen? Nehmen \u00fcberhaupt genug Menschen sowas in Anspruch, um Suizidzahlen ma\u00dfgeblich zu beeinflussen? Wie ist der Zugang/Welche H\u00fcrden gibt es? In welchem Zeitrahmen w\u00fcrde man eine Ver\u00e4nderung \u00fcberhaupt erwarten? Welche Rolle spielt die generelle Tabuisierung des Themas der Sterbe-/Suizidhilfe?\n\nIch finde es verantwortungslos, den Grad der Objektivit\u00e4t gewisser Aussagen zu \u00fcbertreiben.", "like_count": 11, "author_id": "UC57ksdGf02si0y20cPH5sTg", "author": "@alexkaapa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k32M-29u9OaLT1W_aG15a5sM2HHNz1IxA5aNRf7t8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexkaapa", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwL7whSJ3fa7xKPd2d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso frag sie (faru mit kurzen haaren) immer so provokant nach? Ich mag das so gar nicht\u2026 schlussendlich hat sie wenifer mitgef\u00fchl als die frau\u2026 bei uns in der Schweiz funktioniert es tiptop mit exit und da kann nixht jeder hinspazieren und sagen er will sterben.. da gibt es ein verfahren, dass man leben mit hoffnung auch retten kann, aber f\u00fcr einige gibt es diese nicht mehr und das soll man akzeptieren weil das leben ist nicht immer sch\u00f6n f\u00fcr alle\u2026", "like_count": 2, "author_id": "UCGkcVgrZIhmtvi33gPz44ew", "author": "@lolajust365", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbEVRiFc9oCmEUdAOuqx72pNpdM8E20dQmv6R_SnIT4Zo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lolajust365", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeJ3mdav4sPOi8wgl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bisschen mehr Respekt von der \u00c4rztin gegen\u00fcber der Weisheit des Alters h\u00e4tte ihr gut getan. Freiheit bedeutet selbst entscheiden zu d\u00fcrfen. Sonst gleicht es in manchen F\u00e4llen einem Zwang zur Folter.", "like_count": 5, "author_id": "UCL2M7QXCda3bLOmcitJyMDg", "author": "@alexanderholitzner8886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7cHN79JLWUfgkmb2NuSzK9GjRXaBiOXlt0WOFZzaRbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderholitzner8886", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZCo0ktSau7LxoIzB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir haben in Deutschland generell einen eher verdr\u00e4ngenden Umgang mit dem Tod. Niemand redet gern dr\u00fcber und wir wissen so wenig dar\u00fcber. \nSo viele alte, kranke Menschen werden durch die moderne Medizin am Leben gehalten, ganz egal wie die Lebensqualit\u00e4t ist.\nMenschen sollten gehen d\u00fcrfen, wenn sie das w\u00fcnschen. Und sie sollten dabei unterst\u00fctzt werden. \nWas junge Menschen und psychisch kranke Menschen betrifft, sehe ich eine gro\u00dfe Verantwortung in der Gesellschaft. Wir brauchen mehr Therapiepl\u00e4tze und mehr Toleranz und Liebe f\u00fcreinander. Dass Kinder in der Schule so stark gemobbt werden, dass sie an Suizid denken oder Transpersonen von der Gesellschaft nicht mitgedacht werden und oft t\u00e4glich Mikroaggressionen ausgesetzt sind, etc., liegt in unserer Verantwortung und daran m\u00fcssen wir alle arbeiten.", "like_count": 3, "author_id": "UCJ42Ot399hu77QPkXYLoqEA", "author": "@nataschanagel6921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kB_DdBWYPLNV-yeLuzfjyyOOhrFusyDbbWUhCRSQk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nataschanagel6921", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwF2jLtb6yTMdcHq114AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine G\u00fcte, ich w\u00fcrde einfach \u00fcberall Automaten mit Tabletten aufstellen. Wer gehen will, sollte auch unkompliziert die M\u00f6glichkeit dazu bekommen - ohne sich vor den Zug legen zu m\u00fcssen. Was man mit seinem Leben macht geht nun wirklich niemanden etwas an. Im \u00dcbrigen wird dieses Thema in den n\u00e4chsten Jahren und Jahrzehnten wirklich akut wegen der umgedrehten Alterspyramide. Unser Pflegesystem wird mit Sicherheit vielen Menschen keine w\u00fcrdige Versorgung erm\u00f6glichen k\u00f6nnen.", "like_count": 8, "author_id": "UCzhXXwMZD8U92jmCAAWWfZQ", "author": "@Andromeo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNO4C38uonSqqQMNmzwJE0c8EBDGZQ21rt6B-PNkMh-2k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Andromeo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwF2jLtb6yTMdcHq114AaABAg.9rYnMr3HWIl9rauxN0ldmT", "parent": "UgwF2jLtb6yTMdcHq114AaABAg", "text": "Das - mir Verlaub - ist der gruseligste Kommentar den ich hier finden konnte. Sagt viel \u00fcber dein Menschenbild aus.", "like_count": 0, "author_id": "UC0qRe3P7i72iDUOjpW8Vtbg", "author": "@92AlexanderS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOs0KnFZ_5rKDV_RfR6lwoLvfBK_VTFhnE5MuHyudoOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@92AlexanderS", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg", "parent": "root", "text": "19 Jahre  arbeite ich als  Pflegefachkraft Beatmungspflege und Palliativmedizin bin jetzt  im psychiatrischen Bereich. \nUnd  meine  Erfahrung ist,  kein  Leben ist  wie  das andere, kein Tod geschieht wie  der  andere. \nDeshalb muss  alles individuell entschieden werden und  zwar  von der  Person die  es betrifft!!.\nWas f\u00fcr  eine  Anma\u00dfung ist es,  das recht  auf  Selbstbestimmungsrecht zu nehmen.Ich habe  Menschen ersticken sehen (ALS ec.) Die vor Schmerzen unm\u00e4chtig wurden. Ich bin f\u00fcr  die  Sterbehilfe, weil ich  Mensch bin!.", "like_count": 105, "author_id": "UCt1owG6wiGaENHQJf5TkwCw", "author": "@juliawandt1256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltIu98QW9aVmbqVxBW_IQi0xR-vFgzH-Rl4Tsb2VD6G1NqCdIv6pqabuAAW4pBrhtoAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliawandt1256", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg.9rYnK2bvlut9rZkHVv92j9", "parent": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg", "text": "\u2764", "like_count": 1, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg.9rYnK2bvlut9r_vVmsLu2g", "parent": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg", "text": "Jede die im Gesundheitswesen arbeitet hat im Laufe der Zeit Menschen kennengelernt f\u00fcr die es wesentlich w\u00fcrdevoller gewesen w\u00e4re, wenn sie selbstbestimmt h\u00e4tten gehen d\u00fcrfen.\nIch arbeite im Gesundheitswesen direkt an den Menschen und gibt einige Menschen die klar und frei formulieren k\u00f6nnen, dass sie am liebsten ihr Leben beenden m\u00f6chten. Es tut weh da nicht helfen zu k\u00f6nnen und das leid zu verl\u00e4ngern.", "like_count": 9, "author_id": "UCuFbKO5v-BZ0OPzHXqyQdEA", "author": "@maryrau3634", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNv59zTfjvEMp1zawqRZKNwclp10gUha8zqMBWkQo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maryrau3634", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg.9rYnK2bvlut9t0PsYVXAoC", "parent": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg", "text": "Ich bin Dauernachtwache. Und wieviele Menschen sagen mir , bitte Schwester geben sie mir was , ich will / kann nicht mehr . Und wenn ich k\u00f6nnte , ich w\u00fcrde !", "like_count": 5, "author_id": "UCSnTR4M_k-ApMM0doiZsqPw", "author": "@Ria-ob3hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqL5prXejTNj2dP1ApY6P4JZ_JdM-Nmlt9DRKJudHQ5sQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ria-ob3hr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg.9rYnK2bvlut9tZOLC_LQsi", "parent": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg", "text": "Ich stimme dir voll zu, man muss zum Beispiel auch sagen, dass Tiere eingeschl\u00e4fert werden k\u00f6nnen, wenn sie Qualen erleiden m\u00fcssen, beispielsweise durch Krebs, Menschen, m\u00fcssen das aber ausstehen und d\u00fcrfen dies nicht.\nWarum haben Tiere Anspruch darauf zu sterben, wenn sie zu viel leiden aber Menschen nicht?\nIch frag mich auch, Was ist der Sinn, dahinter von diesen Menschen weiter zu leben, wenn er jeden Tag nur Schmerzen durchmachen muss und nichts selber machen kann und gepflegt werden muss. \nWas genau bringt es diesem Menschen dann weiter zu leben? \nEigentlich nur Qualen und Schmerzen\u2026\nDeswegen ist es f\u00fcr mich auch menschenverachtend zu sagen, dass diese Menschen nicht das Recht darauf haben, ihr Leben selbst bestimmen zu d\u00fcrfen .\nIch finde aber auch, dass man zwischen k\u00f6rperlich gesunden Menschen und k\u00f6rperlich sehr kranken Menschen unterscheiden muss.\nEinen Menschen, dem es k\u00f6rperlich gut geht und er nur den Wunsch hat, zu sterben aus psychischen Problemen her, dem kann nat\u00fcrlich geholfen werden und muss auch.\nAber einem Menschen, der k\u00f6rperlich wirklich so krank ist, dass er nur noch f\u00fcr die Schmerzen lebt, ist es einfach nicht fair gegen\u00fcber zu sagen, dass er weiter leben muss.", "like_count": 4, "author_id": "UC8w8xN6SIiMVfdnRQjXxxKw", "author": "@lenaf1673", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSkSDPEV1pMxufWBb9Ka_0M-LyNeLrPxHyNk0FZh8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenaf1673", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg.9rYnK2bvlutA7UluN_kTsU", "parent": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg", "text": "\u2665\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCXEY22klWgCDEAaZV1bloGg", "author": "@2SeitenYouTube", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VpyKl8iXbODOk_6njeUnweEJPgEsr1VCc41B-JaVVIo1WRiMXNRg0eLRT8vyhJBf1FjAiA0NfDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@2SeitenYouTube", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg.9rYnK2bvlutABUFxo8nugy", "parent": "Ugwa9Otd3chRjXj8hDN4AaABAg", "text": "\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCZK1xA6iG0AhvkbAb1tsqxw", "author": "@dassilvchen314", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nK5nlLX96k8uPg9LGCGnH7iP7RyWgk0ntOyS9wJfI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dassilvchen314", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_BMV7V-Nf52QHMup4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin f\u00fcr Sterbehilfe wenn gewisse Kriterien erf\u00fcllt sind. Welche das sind sollte sorgf\u00e4ltig ausgew\u00e4hlt werden. Jedem Menschen sollte die Chance gegeben werden in w\u00fcrde zu sterben! Ja das ist schlimm f\u00fcr die Familie weil sie vielleicht denken die Oma oder der Opa h\u00e4tten noch 2-3 sch\u00f6ne Jahre erleben k\u00f6nnen oder die Geburt des Kinder miterleben k\u00f6nnen aber ehrlich das finde ich egoistisch. Wenn ich ab einem bestimmten alter sage ich habe meine Leben gelebt mein K\u00f6rper will nicht mehr dann sollte ich doch selbst entscheiden k\u00f6nnen wann schluss ist. Man kann sich dann von seiner Familie verabschieden. Das ist traurig aber in w\u00fcrde. Wenn man daran denkt was die Oma oder der Opa dadurch verpasst haben oder verpassen sollte man immer daran denken es war der Wunsch und alles in W\u00fcrde. Weiterleben im Altersheim unter heutzutage nicht so tollen Bedingungen nur um evtl. noch eine Geburt oder ein Weihnachten oder sonst was zu erleben w\u00fcrde ich pers\u00f6nlich nicht wollen und das sollte akzeptiert werden. Ich hasse diesen Punkt aber er geh\u00f6rt leider auch dazu\u2026..das ganze Gesundheitssystem w\u00fcrde etwas entlastet werden. Weniger Menschen in Pflege usw.. das Personal in der Pflege w\u00fcrde dann auch was entlastet werden hust hust vermutlich w\u00fcrden sie eher Stellen abbauen\u2026\nEs ist ein trauriges Thema aber ich denke das schon die Mehrheit f\u00fcr Sterbehilfe ist durch das Wissen was wir haben und wie wir haben Verwandte enden sehen\ud83d\ude22.", "like_count": 2, "author_id": "UCXYY4uQFmXt9he5_uz8EbRA", "author": "@lizelda4064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizelda4064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwd2CJ4RAWzDDhpMxR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00e4ltere Dame hat wirklich ganz schwache Argumente ihren eigentlich v\u00f6llig nachvollziehbaren Standpunkt zu vertreten. da h\u00e4tte ich mir eine schlagfertigere Diskutantin gew\u00fcnscht.", "like_count": 3, "author_id": "UCALibPA0ng9h4DSKeG6zrBA", "author": "@linesplitter9161", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsdpqm8KqGyn_fyM74rzp3Z1l3gwlljzM2W6sii-9r47U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@linesplitter9161", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgJxfggUnLmFwYwed4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die lassen irgenwie das Thema Krankheit v\u00f6llig au\u00dfer Acht. Was ist mit Menschen, die unheilbar krank sind und wissen, was an Qualen auf  sie zukommen? Wenn die sagen, bevor die Qualen kommen, will ich lieber erl\u00f6st werden, sollte es ihnen doch gew\u00e4hrt werden. Nat\u00fcrlich sollte das nicht jeder, der gerade Liebeskummer hat oder sonst irgendwie eine schwere Zeit durchlebt, das nutzen k\u00f6nnen. Es sollte reguliert, aber m\u00f6glich sein.", "like_count": 4, "author_id": "UCXuQkr2RV6btyO-7ybD0fDQ", "author": "@watlos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khV_d_NGQCN9v0s9pAYNz93RK2FDCZ04LWYI-dA64=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@watlos", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUniPtwYi-rgHrPsl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ein Mensch klar bei Sinnen ist und sagt, dass er sterben will, dann kann er das Umsetzen. Die einzigen beiden Unterschiede von begleiteter Sterbehilfe und Suizid sind der Anblick f\u00fcr die Angeh\u00f6rigen und der Fakt, dass Einsatzkr\u00e4fte mit geringerer Wahrscheinlichkeit PTSD entwickeln, weil sie zu einem Einsatz \"Unfall, PKW gegen Baum\" weniger entsandt werden.\n\nWenn ich sterben will, sterbe ich. Es ist nur die Frage wie und wie es sp\u00e4ter aussieht. \n(Bei k\u00f6rperlich/geistig eingeschr\u00e4nkten oder erkrankten Menschen sieht es nat\u00fcrlich anders aus)", "like_count": 3, "author_id": "UCEn_SYwLjdRPLikFAf7K7YA", "author": "@vodka_nrg2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhtQu5ds-VFYp1j9UEVwjnmJlko7gjvDYK3kk9FcUNeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vodka_nrg2890", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2d8d7KvjhI6dtTwZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist meiner Meinung nach nicht m\u00f6glich, \"die richtige\" Entscheidung zu treffen. Au\u00dfenstehende werden es vermutlich immer anders sehen, als die betreffende Person. Zu sagen, die Person h\u00e4tte sp\u00e4ter vielleicht anders entschieden, ist meiner Meinung nach irrelevant.", "like_count": 6, "author_id": "UC_ahw-9QE48OgpMZgA3tbew", "author": "@griho6018", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTjWu-3Nr3rnVWW3pjtTt92B02C81EFsYtH532LAAnVfdL_xLvCVos3GLgui6Fba6opw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@griho6018", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqwzpVKpNdJKKbOxl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde das Verwenden von einheitlicher Kleidung  super.", "like_count": 1, "author_id": "UCPFUqY25gNwhdulpPX9ejiQ", "author": "@martha8159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAvXwKhF9W-758960a9XjLrXxvSdrZkX4XZl0vZ0CotMcCwuJe0HKveyMX8NMWQ9UFfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martha8159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVqiQO5GfLRumk6B14AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, diese Diskussion hat leider zwei vollkommen ungleich kompetente Gespr\u00e4chspartner. Unabh\u00e4ngig von der Position ist das Kompetenzgef\u00e4lle in diesem Gespr\u00e4ch gravierend schief", "like_count": 3, "author_id": "UCdBF8zcAILTlCCIup8UUdNg", "author": "@bene6948", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2Z6xibrg89ceTOo7QwIhmWgTtrF_4kXgPI5mFtPQPS_pSZElk3qsj1WdP_NCQ-9WqQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bene6948", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMlX9Ez1RHgTu3t0Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was k\u00f6nnen wir tun damit Menschen im Alter besser umsorgt sind und sich geborgen f\u00fchlen? Sehr wichtige Frage!\u2764\ufe0f", "like_count": 8, "author_id": "UCAxGbyf7UH4rP__C-pmAFng", "author": "@luanasommer5452", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTdVvn8TqUuLga-ZR0tm92yfBRSwpUPYJP069mw6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luanasommer5452", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMlX9Ez1RHgTu3t0Z4AaABAg.9rY_Wv6JaIE9rYlLcuPZk5", "parent": "UgzMlX9Ez1RHgTu3t0Z4AaABAg", "text": "Die Frage ist gut aber eher nur f\u00fcr Leute gedacht die noch einigerma\u00dfen gut im Altersheim oder Zuhause klarkommen die nur vllt minimal eingeschr\u00e4nkt sind. F\u00fcr eindeutige F\u00e4lle des leidens oder der K\u00f6rper will nicht mehr so und man baut einfach nur weiter ab oder Richtung Entw\u00fcrdigung finde ich passt die Frage nicht. Da w\u00fcrde ich eher von Sterbehilfe M\u00f6glichkeit sprechen.", "like_count": 1, "author_id": "UCXYY4uQFmXt9he5_uz8EbRA", "author": "@lizelda4064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizelda4064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGrLYRuPionsGXc8N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Teile absolut die Haltung der \u00c4rztin \u2763\ufe0f", "like_count": 7, "author_id": "UCAxGbyf7UH4rP__C-pmAFng", "author": "@luanasommer5452", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTdVvn8TqUuLga-ZR0tm92yfBRSwpUPYJP069mw6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luanasommer5452", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGrLYRuPionsGXc8N4AaABAg.9rY_RfgzpPt9rZSv_8_zUJ", "parent": "UgxGrLYRuPionsGXc8N4AaABAg", "text": "Das kannst du gerne tun so lange du mich und meinen selbstbestimmten Freitod in ruhe l\u00e4sst", "like_count": 1, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNX4gDqc_p5kEUTX14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es sehr sch\u00f6n wie die junge Dame es argumentiert. Ich habe auch den Eindruck das die \u00e4ltere Dame sehr verwirrt ist durch ihre Argumentation und nicht genau wei\u00df wie sie zu antworten hat, da sie selbst nicht genau wei\u00df was sie m\u00f6chte.", "like_count": 3, "author_id": "UCdVOtDk51pKJ42hyvbwK8OA", "author": "@Moonsuuun", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/b_79d0dLTS-zCEq4SCtcJNhlWtphFBuw0aDJUnvxRcQ4t5ZHb9YubB4raordtmax1BADnqG-B_M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Moonsuuun", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-oE3rkkVAD5mfYwp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh, weih! Da sollte ich mir mal Gedanken machen. Mein Sohn hat f\u00fcr mich eine notarielle Generalvollmacht. Ich hoffe, die w\u00fcrde falls Sterbehilfe m\u00f6glich ist auch greifen. Auch meine demente Mutter wollte nie ins Heim. Mit der Generalvollmacht, die ich f\u00fcr sie hatte, konnte ich eine Bluttransfusion verhindern. Auch ohne hat sie \u00fcberlebt. 5 Monate vor ihrem Tod habe ich sie aus dem Heim zu mir nach Hause geholt. Ohne lebensverl\u00e4ngernde Ma\u00dfnahmen ist sie in meinem Beisein verstorben. Ich hoffe sehr, dass meine Kinder ggf. Schlupfl\u00f6cher finden um mir ein Lebensende in meinem Sinne zu erm\u00f6glichen.", "like_count": 1, "author_id": "UC95kqGt70NwS7bCYEX0IB1g", "author": "@brittaf.6270", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJzoy2m8RnL8VkvIgdL9F4Y7rIR2xMozQjO8IctLI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittaf.6270", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJvO_ungNYxHcOcgF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich teile die Ansichten der \u00c4rztin. Man sieht es teilweise auch schon bei Schwangeren Frauen, bei denen diagnostiziert wird, dass ihr Kind behindert sein wird\u2026 Viele \u00c4rzte raten Ihnen dann, das Kind abtreiben zu lassen\u2026 So etwas geht f\u00fcr mich gar nicht\u2026 Oftmals sind diese Diagnosen auch falsch, was sich dann erst sp\u00e4ter nach der Geburt herausstellt\u2026 Wir sollten sehr achtsam Mit dem Leben, (Beginn und auch mit dem Ende) umgehen. Alles, was wir durchmachen, hat einen Sinn, den wir oft gar nicht vollst\u00e4ndig erfassen k\u00f6nnen.", "like_count": 2, "author_id": "UCSybD8fg3lg1O9fD9BsCqDA", "author": "@kyria3357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFwh2IrAgSRZ0bfsBI6zmAunMhdQdLYWio4gGzQHiQAgS8RJeBxykBSv3CKlCmqo2Z-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kyria3357", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJvO_ungNYxHcOcgF4AaABAg.9rYX4UWViWR9rZTHW_Le51", "parent": "UgyJvO_ungNYxHcOcgF4AaABAg", "text": "Leid hat \u00fcber seine evolution\u00e4ren Funktionen hinaus keinen Sinn und keine Funktion. Da gibt es nichts zu erfassen. Schmerz ist ein Warnsignal um den Organismus zu sagen hier passiert gerade was das uns schadet wir sollten dieser Situation entfliehen oder uns wehren. Alles das \u00fcber diese simple funktioniert von Leid hinaus geht hat keinen Sinn und keine Funktion", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcJwBI_z9R_HS7HR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh aus Bayreuth.. 25 min von mir entfernt. Super sympathische Omi \ud83e\udd0d", "like_count": 2, "author_id": "UC-R-I68h89GQzvO-DFIlQ5g", "author": "@selina1868", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sZNOxcy73sghECwyqkFaIVXF9-Xe_i6nH8xwIC1uiq9h6VhgjrDhO1Za_UAwjAGfU-rNRphPVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@selina1868", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFXLd2yHS5w5HfJWx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Format ist doch auch albern.\n\nWas soll denn dieser Klamottenwechsel bezwecken?\nLebensstil, Sozialen Stand, usw. erkennt man immernoch an Gesicht, Mimik, Gestik, K\u00f6rperhaltung und Frisur und letzten Endes ja an dem, was die Teilnehmer von sich erz\u00e4hlen :D", "like_count": 2, "author_id": "UCErPjew7LyI8tUuOIFqTTIQ", "author": "@paulschraml8120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3PxkjZJjcWqcmJgOxboG2SbmnknAN6ERL5-k-zrbU9T9mICJv2BFei4GErb9p4OW7_EtOLEA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulschraml8120", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFXLd2yHS5w5HfJWx4AaABAg.9rYWlLkz9i-9rhuQFhUxnS", "parent": "UgwFXLd2yHS5w5HfJWx4AaABAg", "text": "Ja, diese Pseudoanonymisierung sorgt bei mir echt f\u00fcr eine G\u00e4nsehaut.", "like_count": 1, "author_id": "UCK2BqptfWe3wGtCHFIiDKFw", "author": "@DIZonline", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCYyQN5fPDr6BpN450FexaMKLbtp5qrpVDhj9pkUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DIZonline", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3j2gWzMBm4Jz8D5l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde auch , es ist mein Leben .Und ich entscheide, wenn es zu Ende ist Ich hoffe ich kann es dann auch.", "like_count": 13, "author_id": "UC_JZX7ACJmu2mpHziykPBaw", "author": "@stefaniebach8156", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQY6Ihqzu5EsQbIzy60lIjnsFeaE_DFhNSVL8u7lI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefaniebach8156", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj0h-Pdn9xJ5fbz9t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir sollten in die Forschung und Behandlung von derzeit nicht/nicht gut heilbaren Krankheiten investieren, dann w\u00fcrden die Menschen, die von so einer Krankheit betroffen sind, auch wieder eine Perspektive sehen. \"Einfachen Suizid\"  leicht zug\u00e4nglich zu machen, und andere Personen, die dann v\u00f6llig legal Beihilfe zum Suizid begehen, w\u00e4re ein fataler Fehler in die falsche Richtung.\n\nVon psychischen, gut behandelbaren Erkrankungen (die fast jeder fr\u00fcher oder sp\u00e4ter hat, und gerade auch Jugendliche!) ganz zu schweigen...\n\nBetroffene m\u00fcssen eine Perspektive bekommen, und nicht einen Cocktail!", "like_count": 2, "author_id": "UCbvmY5KNeBenFAVfb27ke5A", "author": "@Agleamsnow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpda_KEMnaAIsy3PDGUvWZ1iFF7evpwXouXHxHpPp5Rm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Agleamsnow", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj0h-Pdn9xJ5fbz9t4AaABAg.9rYVqXwW_-T9rZTYHYcAfK", "parent": "Ugxj0h-Pdn9xJ5fbz9t4AaABAg", "text": "Du \u00fcbersch\u00e4tzt offensichtlich ma\u00dflos wozu Medizin und Forschung in der Lage ist. Und 'da forscht jetzt jemand daran meine Krankheit zu heilen- ist f\u00fcr einen schwer kranken Menschen doch keine Perspektive das ist blanker Hohn sie damit vertr\u00f6sten zu wollen statt ihnen eine Ausweg zu erm\u00f6glichen", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEQ9weYu2yDqCQEBR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Auch wenn die \u00c4rztin wohlwollend wirkt, ist sie der Inbegriff von dem, was in deutschen Psychiatrien falsch l\u00e4uft. Sie scheint zu glauben, sie w\u00fcrde Menschen helfen in dem sie sie bevormundet und ihnen jegliche Selbstbestimmung raubt. Ich kann sie ja auch verstehen. Es ist nicht einfach zu akzeptieren, dass es f\u00fcr manche Menschen nur diese Option gibt, aber eine Frau, die sich selbst als Realistin einsch\u00e4tzt, muss dazu in der Lage sein. Ein Leben, in dem man seinen eigenen K\u00f6rper als Gef\u00e4ngnis empfindet, ist kein leben mehr und daran kann auch das wegschlie\u00dfen auf einer geschlossenen Station nichts \u00e4ndern.", "like_count": 2, "author_id": "UCGusR-FcSy6N8G_RQmJ8Wjw", "author": "@edwinderkater8297", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVjpA7MiPLjdHqscLwjM52AxPKyRf9zOrT5oAtqWV_bQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwinderkater8297", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeQ_rB5DME2AJ7Yz54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin gegen die Sterbehilfe! Man hat nicht das Recht sich das Leben zu nehmen! Das Leben hat in jedem Alter eine gewisse Sch\u00f6nheit! \ud83d\ude0a", "like_count": 2, "author_id": "UCxr6aOMmMC32LMr_JxXUWow", "author": "@neta3422", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL7daW0mm9R_yCcc_-7ACB2lV35Z9XJTxD7SZFJYjPcFkWqZ4sFO5qPsN-v2vqL0FIzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neta3422", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeQ_rB5DME2AJ7Yz54AaABAg.9rYURTXDoCq9rZNqNKjyK1", "parent": "UgyeQ_rB5DME2AJ7Yz54AaABAg", "text": "Man hat nicht das Recht sich das Leben zu nehmen? Was willst du machen? Mich ins Gef\u00e4ngnis wenn ich es versuche?", "like_count": 3, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeQ_rB5DME2AJ7Yz54AaABAg.9rYURTXDoCq9rl3aLB6VE9", "parent": "UgyeQ_rB5DME2AJ7Yz54AaABAg", "text": "H\u00e4\u00e4\u00e4 wie soll ich dich ins Gef\u00e4ngnis  wenn du dann nicht mehr da bist, wie du es geschrieben hast. Keine Logik", "like_count": 0, "author_id": "UCxr6aOMmMC32LMr_JxXUWow", "author": "@neta3422", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL7daW0mm9R_yCcc_-7ACB2lV35Z9XJTxD7SZFJYjPcFkWqZ4sFO5qPsN-v2vqL0FIzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neta3422", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeQ_rB5DME2AJ7Yz54AaABAg.9rYURTXDoCq9rlEa0odl4n", "parent": "UgyeQ_rB5DME2AJ7Yz54AaABAg", "text": "\u00a0@neta3422\u00a0 Gr\u00fcndlich lesen w\u00fcrde helfen. Da steht 'wenn ich es versuche'. Ein Suizidversuch bedeutet das man nicht erfolgreich war. Und mir stellt sich immer noch die Frage wer denn behauptet ich h\u00e4tte nicht das Recht mir das Leben zu nehmen denn das Bundesverfassungsgericht hat 2020 das exakte Gegenteil gesagt", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz69bgRYgC-qf7DFBd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zuerst  wird es erlaubt dann wird es empfohlen,am Ende wird man gedr\u00e4ngt\ud83d\ude44", "like_count": 3, "author_id": "UCrQOSrMc55YMHRMO71tR-Rw", "author": "@dissidentica", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksyyMePm8eamblTtMXX3cqFMlyDfwYVABmm_DJTe8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dissidentica", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz69bgRYgC-qf7DFBd4AaABAg.9rYTWb_YUKY9rZNsL1NCcc", "parent": "Ugz69bgRYgC-qf7DFBd4AaABAg", "text": "Bl\u00f6dsinn", "like_count": 2, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYXW_xuXAapMd23hl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin ist eine komplette Vollkatastrophe.\n1. bevormundend (fast schon in Richtung gaslighting)\n2. anklagend/nicht neutral/pers\u00f6nlich wo es eigentlich um sachliche Argumente gehen sollte \n3. \u00fcbergriffig (\u201ewir m\u00fcssen die Leute doch vor sich selbst sch\u00fctzen\u201c) \n\nSie hat net mal im Ansatz verstanden, was die nette Dame versucht hat, ihr \u00fcber Selbstbestimmung zu sagen. Ich HASSE \u00c4rzte mittlerweile regelrecht. Ja, dann KRATZE ich halt ab wenn ich xyz nicht bleiben lasse, aber es ist MEINE Entscheidung und mein Leben ist mein Leben und wird niemals deines oder deine Entscheidung sein. MY BODY MY CHOICE. ICH trage die Konsequenz, also treffe ich die Entscheidung. \n\nUnd PS: auch als ich so depressiv war, dass ich nicht mehr duschen konnte war ich immer noch in der Lage, Entscheidungen f\u00fcr mich zu treffen. Ich musste schlie\u00dflich auch die Entscheidungen \u00fcber meine Behandlungen treffen, also.", "like_count": 2, "author_id": "UCgKDWDp9UcjJhgarLoswgLA", "author": "@special_edition_xXx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RqBAebUsh6Vxkdw25zcNT8vIiQQ222clFaahs7oXHA_w-9VSo_DMOyqvVvXgJdDP4uIPb9F9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@special_edition_xXx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyZUrS1HSxJLbe76V4AaABAg", "parent": "root", "text": "So richtig verstehe ich die Trennung nicht. Warum sollten psychisch Kranke nicht auch Sterbehilfe in Anspruch nehmen d\u00fcrfen? So eine Krankheit ist oft sehr schwer zu ertragen. Warum sollte ein Unterschied zwischen k\u00f6rperlicher und gristiger Krankheit gemacht werden?", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyb35oGbb4W9VVj6yh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Selbst wenn ich in meiner Depression so verzweifelt bin und ums verrecken nicht existieren will, k\u00f6nnte ich nie absichtlich meinen Tod herbeif\u00fchren. Ich finde die Selbstbestimmung wichtig und Details m\u00fcssten Expertinnen diskutieren. Die Argumentation und Ablehnung der \u00c4rztin stimme ich \u00fcberhaupt nicht zu. Ist es nicht besser in einem sch\u00f6nen Rahmen zu sterben anstatt zu \u00fcberlegen, wie man den Suizid begehen kann? Evtl paar Meter zu wenig gefallen zu sein und ein qualvolles und pflegebed\u00fcrftiges Leben zu f\u00fchren, bis man nach einigen Jahrzehnten endlich stirbt?", "like_count": 0, "author_id": "UCCOSJfcc5UXG9Sm7xXAonGw", "author": "@pd3856", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nP89rcMXiXvupIK7c1DR0LQoGpot_27zJk0TWQfRo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pd3856", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxswOIk3yPSaU-bEB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kurze Frage an Frau Doktor, Sie erw\u00e4hnten gerade eine Patientin, die laut ihrer Aussage eigendlich nicht dazu f\u00e4hig war die Entscheidung f\u00fcr den Tod zu treffen. Da Frage ich mich ernsthaft, warum Sie diese Patientin dann nicht per Psych KG haben Einweisen lassen und eine gesetzliche Vormundschaft in die Weg geleitet haben? Soweit ich informiert bin, pr\u00fcfen Vereine wie z.b Dignitas etc schon sehr genau, wem man hilft. \n\nAn das Team der Redaktion, das Gespr\u00e4ch ist aus meiner Sicht sehr problematisch. \n\nIch finde es auch problematisch, dass hier beurteilt wird, wer ein \"gutes Leben\" noch haben kann oder nicht. Ich bin absolut daf\u00fcr, bei Finalen Erkrankungen die das Leben so stark beeintr\u00e4chtigen da die Wahl zu haben.", "like_count": 7, "author_id": "UCgtzL_TVHJEHr2FEZu0KMuw", "author": "@bbpoldy3342", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmAytOTujcSyRjNdzF4fp7QpnccvWT8VTTXRZaKNgjbEhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bbpoldy3342", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyASjF6ZXvbttHF21R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unsere Oma Marianne (98) m\u00f6chte auch einfach nicht mehr und sterben. Es wird ihr extrem schwer gemacht und ins Ausland kann sie nicht mehr fahren daf\u00fcr. Es ist schlimm sie so leiden zu sehen. Im Kopf ist sie noch klar, aber der K\u00f6rper will nicht mehr und das seit Jahren.", "like_count": 5, "author_id": "UCqK_hHMsZj7vFALAHpa9PwA", "author": "@TifaLockhart64", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leI_cyHFjl37R6grPC2MDV66IzS_Irl2iwJ_8N5WzhGw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TifaLockhart64", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyASjF6ZXvbttHF21R4AaABAg.9rYGUi_n9l89r_nZN2MX65", "parent": "UgyASjF6ZXvbttHF21R4AaABAg", "text": "Kommt f\u00fcr deine Oma palliativ Medizin in Frage? \nAlles Gute und ganz viel Kraft <3", "like_count": 0, "author_id": "UC5Jv5MPgiY5NFGjzCtL3GRw", "author": "@PenelopeDavilla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndMC4DBmmmbqJBAckXEoSMCg9MvrocKOx1bJGhkQJYyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PenelopeDavilla", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyASjF6ZXvbttHF21R4AaABAg.9rYGUi_n9l89r_wRaU2VL1", "parent": "UgyASjF6ZXvbttHF21R4AaABAg", "text": "\u00a0@PenelopeDavilla\u00a0 Nein, daf\u00fcr ist sie zu fit. Mein Mann macht gerade sein PJ dort (studiert selbst Medizin) \nVielen lieben Dank \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCqK_hHMsZj7vFALAHpa9PwA", "author": "@TifaLockhart64", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leI_cyHFjl37R6grPC2MDV66IzS_Irl2iwJ_8N5WzhGw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TifaLockhart64", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3u0c3CEHYU8fEudB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jedes Haustier hat am Ende mehr W\u00fcrde als meine Mutter zum Schluss - in 2 Tagen ist sie seit 2 Monaten tot. Krebs, unfassbare Schmerzen, ewig aufn Palliativ Platz gewartet, letztendlich lag sie da nur 3 Tage. Danke Deutschland und all ihr Religioten f\u00fcr Nix!", "like_count": 0, "author_id": "UCQi1_SJZDN9z20pG-LZTQQA", "author": "@San-Feyniuere", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k82QyAI4bPkllTGYW1uAh9g2F373PAH3byJC8f1I0FsxpqxMTd2Pi9ZMx0zq4opKmx6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@San-Feyniuere", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyg7Tue3_LPeIUF8-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube, dass die Frau von der Sterbehilfe sehr inlonsistenz ist. Erst sagt sie, dass sie, dass sie keine Regulierungen will und dann sagt sie \"beraten sollte man jeden, auf jeden Fall\". Was will sie denn nun?\nIch bin f\u00fcr die Legalisierung von Sterbehilfe unter Psychologischer Therapie und Begleitung.", "like_count": 0, "author_id": "UCtaeAQMsgG-GvtQE6SZgM2g", "author": "@NerdJake", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwk43wu7vcFffSI7mBQJ-y28559uAO1cXRP64PlCId-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NerdJake", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyarr5heBJbR3lJUyp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Uroma hat den 2.Weltkrieg \u00fcberlebt, ohne eltern aufgewachsen deswegen und muss jetzt erleben wie ein Kind machdem anderen stirbt. Sie m\u00f6chte das nicht erleben. Sie will jetzt sterben, nicht erst wenn wirklich alle um sie herum tot sind.\nDeswegen bin ich f\u00fcr die Sterbehilfe.", "like_count": 5, "author_id": "UCI4L43mSDJcMIVIj766f0Gw", "author": "@lianhwang6368", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lianhwang6368", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyarr5heBJbR3lJUyp4AaABAg.9rYAdqBJfCr9rYBaFrsPfb", "parent": "Ugyarr5heBJbR3lJUyp4AaABAg", "text": "Wie alt ist sie denn?", "like_count": 0, "author_id": "UCCgEPkdFTJQrAuRJHCwgRxw", "author": "@mixilix1299", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWwaOG4smxuKBjTE5zqNWQloNnRuHHh6rqJjEd_EMzyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mixilix1299", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyarr5heBJbR3lJUyp4AaABAg.9rYAdqBJfCr9rYBg-RKiQ-", "parent": "Ugyarr5heBJbR3lJUyp4AaABAg", "text": "97", "like_count": 1, "author_id": "UCI4L43mSDJcMIVIj766f0Gw", "author": "@lianhwang6368", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lianhwang6368", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwST1vynN1ojl8moDZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein, die Therapeutin redet nur \u00fcber hypothetische Dinge... Wenn das und das w\u00e4re... Darum geht es nicht, sondern um die Bewertung des Ist Zustandes.", "like_count": 21, "author_id": "UCEF6Z_7DdFJ0LQB1ZgEPrHg", "author": "@MrSplendidVoice", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBsdqN4t1qQHphfcLIJHtaIYzMGcg2-rAS3JQ6SM4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrSplendidVoice", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6Dms4kvEJXvIj2Kp4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich glaub, die meisten menschen glauben, dass jeder sh in anspruch nehmen kann. ganz whallos kann jeder gach sagen: ach, heute ist ein guter tag zum sterben. was geht den leuten im kopf vor?", "like_count": 0, "author_id": "UC3LPFWlFId7PAvj6odo41Bg", "author": "@Pandra111", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krPju66gJYKhxN-0Nqpxz7g4LxF37kLP2sKgDC9Rb3fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pandra111", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyofMxKwky94e3ndZ54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es sehr schwierig. Gerade auch wenn man k\u00f6rperlich krank wird, kann man auch psychisch krank werden. Wer sein Leben lang sportlich und fit war und pl\u00f6tzlich im Rollstuhl sitzt, kann er sehr wohl depressiv werden. Jemand der so geboren wurde, hat eine geringere Wahrscheinlichkeit depressiv zu werden. Einerseits sage ich, dass niemand k\u00fcnstlich am Leben erhalten werden sollte wenn er es nicht m\u00f6chte, aber die wenigsten halten es schriftlich fest. Gerade wenn man jung ist. Ich sehe da auch sehr die Gefahr nei psychisch kranken, weil ich selber an psychischen Erkrankungen leide und nicht nur einmal suizidgef\u00e4hrdet war. Selber h\u00e4tte ich es nie gemacht, aber so eine M\u00f6glichkeit der Sterbehilfe macht es einem dann doch sehr einfach. Heute bin ich nicht suizidgef\u00e4hrdet und ich kann wirklich sagen, dass die Erkrankung alles was man denkt und tut und will beeinflusst. Heute sehe ich es ganz anders, genau wie die \u00c4rztin das erkl\u00e4rte. Und so geht es vielen sogar nach \u00fcberlebten Suizidversuchen. Deswegen finde ich ist es ein sehr schwieriges Thema und wei\u00df nicht so Recht ob ich es gut oder schlecht finde", "like_count": 0, "author_id": "UCUbK96Stsi1ciUO-TceYHHg", "author": "@mayb2023", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naDKcjIzOUTVxcWkbYidvc6GNGLQoK5wJQkBoQXZk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mayb2023", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh7dUOYEJERXm9xbp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde es irgendwie unangebracht Ableismus als Argument gegen Sterbehilfe zu bringen. Manche Menschen mit chronischen Erkrankungen haben keine Kontrolle \u00fcber ihr Leben, und dann soll ihnen das auch noch weggenommen werden? Und was ist mit unheilbaren psyschischen Leidensdruck? Es ist blau\u00e4ugig zu denken wir k\u00f6nnten alle Probleme l\u00f6sen. Zumindest k\u00f6nnten wir durch Sterbehilfe mehr M\u00f6glichkeiten schaffen.", "like_count": 2, "author_id": "UC1dABlF_-3yqXXaRb_pW9og", "author": "@yoyok7504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kXPpC91hWBfq9kR4J1VteYD5pZC7CaWzeH_gaYjVNe4rdWPt3VI-qtFVO3abjvzqNChQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yoyok7504", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrgCuY7gUq9Ei84td4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ah wie, keine Suizidhilfe? Na dann:\n- Erschiesse ich mich in meiner Wohnung und traumatisiere die Nachbarn inklusive Kinder\n- Springe ich vor den Zug und traumatisieren den Lokf\u00fchrer\n- Erh\u00e4nge ich mich im Park oder Wald und traumatisiere den F\u00f6rster\n- Springe vom h\u00f6chsten Haus und traumatisiere die Passanten\n\nIm Ernst, wenn jemand nicht m\u00f6chte das eines dieser Szenarien ^ irgendwann auf mich zutrifft und er eventuell schockiert wird -weil er selbst, seine Kinder, Freunde, Familie anwesend sind - dann gebt das Pentobarbital frei, dann kann ich mir n Zugang legen und \"sauber\" sterben. W\u00fcrd ich n\u00e4mlich eines dieser ^ Szenarien ank\u00fcndigen w\u00fcrd ich wohl in der Psychi landen und m\u00fcsste dort zu einem A4-Papier greifen um mir die Kehle.. und habe dann doch wieder jemand traumatisiert -> die Pfleger (realer Fall von nem Mitsch\u00fcler der auf der Akuten Station arbeitete.)\n\nWenn es jemand wirklich um Linderung geht - um Schadensreduktion etc. dann muss auch Suizidhilfe frei sein. Nicht um das \"Leid\" des Suizidalen zu mindern, sondern um die Traumata zu verringern welche all Personen erleiden welche a) den Leichnam finden und b) nicht im voraus informiert wurden (Freunde, Familie).\n\nIm \u00fcbrigen sehe ich darin auch wenige Probleme mit den meisten Suizidalen. Einfach eine 6-Monate Wartefrist einf\u00fchren beim Antrag auf das Sterbemittel - dann sind meisten \"akuten\" suizidalen Phasen bereits soweit abgeflaut das der Tats\u00e4chliche Versuch eher unwahrscheinlich ist, eben weil man sich Therapie holen kann.\n\nAber es gibt auch Leute die man nicht therapieren kann, wo es keine akute Phase ist sondern langj\u00e4hrige Absicht.\nDa stellt sich nicht die Frage OB sondern WIE. Vor allem mit wieviel Kollateralschaden..", "like_count": 3, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAL201XHXU_TAUn4V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke, dass eine legale Sterbehilfe Menschen die gehen m\u00f6chten vor allem eine Chance bietet dies auf eine friedliche und \"angenehme\" Weise zu tun. Andernfalls w\u00fcrden sie durch einen selbst herbeigef\u00fchrten Suizid m\u00f6glicherweise einen langen qualvollen Tod sterben. Ein zweiter wie ich finde sehr wichtiger Punkt ist auch, dass bei einem selbstherbeigef\u00fchrtem Tod immer zwangsl\u00e4ufig Angeh\u00f6rige oder Sanit\u00e4ter belastet werden, die diese Person dann tot auffinden m\u00fcssen. Das hei\u00dft jemand der sterben m\u00f6chte kann dies aktuell nicht anders tun ohne dritte zu belasten oder sogar zu traumatisieren. Niemand wird danach gefragt ob er geboren werden m\u00f6chte, das entscheiden immer andere f\u00fcr uns. Dann sollte es meiner Meinung nach ein Grundrecht sein, wenigstens das Ableben frei w\u00e4hlen zu d\u00fcrfen.", "like_count": 1, "author_id": "UC7Umge3Kc8eLKlF-3Pq9kRA", "author": "@fsklauri8699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAZ2l5vGutbvcydEyIasGDMwp_U37sxE1xwc_aKnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fsklauri8699", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_91nzUcPS7celYZh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin auch f\u00fcr Sterbehilfe, mit wenig H\u00fcrden und auch f\u00fcr psychisch kranke Menschen. Die Forschung zeigt, hat man Depressionen l\u00e4nger als 6-7 Jahre, ver\u00e4ndert sich das Gehirn und die Depressionen k\u00f6nnen chronisch werden. Dann zu behaupten, man k\u00f6nnte noch ein gutes Leben f\u00fchren, ist \u00fcberheblich. Mit manchen Krankheiten oder Behinderungen, die nicht unbedingt t\u00f6dlich enden, ist das Leben ein ewiger Kampf und irgendwann darf man davon auch m\u00fcde sein. Dann sollte einem die M\u00f6glichkeit gegeben werden, den Kampf auf seinen Weg zu beenden. Auch wird nicht jeder Mensch mit Depressionen diesen Schritt gehen. Ich habe Depressionen seit 15 Jahren, mehr als eine Behinderung und (chronische) Krankheiten, trotzdem ist der Leidensdruck aktuell nicht hoch genug. Sollte ich nicht mehr darunter leiden wollen, w\u00fcrde ich gerne einen selbstbestimmten Weg gehen, anstatt weiter gezwungen zu werden, von Menschen, die nicht einen Schritt in meinen Schuhen gegangen sind.\n\nDas Gesundheitssystem sollte definitiv verbessert werden, das schlie\u00dft aber nicht aus, die Option von Sterbehilfe zus\u00e4tzlich zu schaffen. Allein dass man auf dem Land 1 1/2 Jahre auf einen Platz bei einem Therapeuten wartet, die Wartelisten diverser Spezialambulanzen f\u00fcr mehrere Jahre geschlossen sind und viele St\u00e4dte nicht mal mehr Krankenh\u00e4user oder Fach\u00e4rzte haben, w\u00e4hrend andere Kliniken nur noch Leute aus dem eigenen Landkreis/Stadt nehmen sind Probleme, die Jahre brauchen werden, um gel\u00f6st zu werden. Auch Altenheime werden sich nicht sofort zu einem perfekten Ort f\u00fcr den Lebensabend. Menschen, die aktuell darunter leiden, weiter zu zwingen in dem System zu h\u00e4ngen, ist genauso fremdbestimmt wie das Menschen mit Sterbehilfe vielleicht zum tot gedr\u00e4ngt werden. In L\u00e4ndern, die eine aktive Sterbehilfe haben, gibt es meines Wissens keine Belege daf\u00fcr, dass dieser Druck ausge\u00fcbt wird. Wie hoch ist das Risiko daf\u00fcr also wirklich? \u00dcberwiegt das dem Nutzen, dass Sterbehilfe vielen Menschen bringen k\u00f6nnte?", "like_count": 0, "author_id": "UCbgOuhb0Etp_7e94j-gdlBQ", "author": "@LFSLuv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUroXNwSEaXm3iPqy6loRrcGveCRilrH3GeGS6ZCuOgw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LFSLuv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaBqrQpsd7_c2NgrF4AaABAg", "parent": "root", "text": "als schwerbehinderte ms-patientin m\u00f6chte ich anbringen, dass selbstbestimmtes sterben, also allein die m\u00f6glichkeit, mir  wieder etwas lebensmut zur\u00fcckgab. ms ist eine degenerative erkrankung, sprich: es wird nicht besser, nur gleichbleibend oder schlechter. m\u00f6chte euch mal sehen, wie ihr mit dieser aussicht nicht depressiv werdet, wenn es keinen notausgang gibt!", "like_count": 4, "author_id": "UC3LPFWlFId7PAvj6odo41Bg", "author": "@Pandra111", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krPju66gJYKhxN-0Nqpxz7g4LxF37kLP2sKgDC9Rb3fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pandra111", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaBqrQpsd7_c2NgrF4AaABAg.9rY4neGRLg_9rY7pNmfcsC", "parent": "UgwaBqrQpsd7_c2NgrF4AaABAg", "text": "in \u00f6sterr. ist begleiteter suizid seit 1.1.2022 erlaubt. per 16.12.2022 haben 110 meschen die kriterien daf\u00fcr erf\u00fcllt, 90 haben sich das medikament geholt, weniger als 10 durchgezogen. \n\nps.: ihr mit eurem sch*********** l\u00f6schen! ich bin behindert! und muss alles 2 x schreiben!", "like_count": 1, "author_id": "UC3LPFWlFId7PAvj6odo41Bg", "author": "@Pandra111", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krPju66gJYKhxN-0Nqpxz7g4LxF37kLP2sKgDC9Rb3fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pandra111", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC7mORgdQxKgKtA9Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde dieses Thema \u00e4u\u00dfert schwierig zu beurteilen. Gerade dann, wenn man selbst nicht in der Situation ist schwer krank zu sein und (gl\u00fccklicherweise) nicht dar\u00fcber nachdenken zu m\u00fcssen. Trotz dieser privilegierten Situation in der sich die meisten von uns befinden, unterst\u00fctze ich die Sterbehilfe. F\u00fcr mich kann es unter das Menschenrecht gefasst werden, dass die W\u00fcrde des Menschen unantastbar ist. Wenn ich mir pers\u00f6nlich vorstelle, unheilbar krank zu sein und nur noch Leid und Schmerz zu erleben, dann h\u00e4tte ich gerne das Recht selbstbestimmt aus dem Leben zu treten. Ganz schwierig finde ich dieses Recht jedoch bei psychischen Erkrankungen. Das Leid kann dabei ohne Frage genauso schlimm sein, wie mit physischen Erkrankungen. Dennoch bin ich mir sicher, dass gerade Erkrankungen wie Depressionen den Blick auf das Leben und dessen Wert sehr tr\u00fcben k\u00f6nnen. In diesen F\u00e4llen sollte es Regulierungen geben und vorerst das volle Ma\u00df an Unterst\u00fctzung angeboten werden. Am Ende des Tages w\u00fcnsche ich jedem Menschen, dass er so lange es geht die sch\u00f6nen Seiten des Lebens sehen kann, so klein sie auch dein m\u00f6gen. \u2764", "like_count": 5, "author_id": "UCK4DztVHgvdgbM-uzU01zMg", "author": "@Carina-kf4uk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K19GUbD0j1-eVi7WTCptG_LignftUlOWeYrOp9egk9-hB7oPsQnJE_ELymZREFS6QCnhuef4-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Carina-kf4uk", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde das krass das die \u00c4rztin die in einer Psychiatrie arbeitet keine Sterbehilfe bef\u00fcrwortet. Ich habe selbst in der Psychiatrie gearbeitet (im Pflege- und Erziehungsdienst) und bin absolut pro Sterbehilfe. Es gibt so unglaublich viel Leid und psychische Krankheiten sind immer noch soooo unglaublich schlecht erforscht. Ich habe gr\u00f6\u00dftes Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, wenn jemand keinen Sinn mehr in einem Leben voll Leid sieht.\nUnd ja - ich habe auch F\u00e4lle in meinem direkten Umkreis. Ich w\u00e4re unglaublich traurig ohne diese Menschen zu sein, aber wenn ich das Recht zu leben habe, sollte ich auch das Recht zu sterben haben.\nIch finde auch es sollte Regularien geben, dass zb unter 18 j\u00e4hrige die Prozedur nicht machen d\u00fcrfen, und dass der gew\u00e4hlte Sterbeprozess (auch durch Patientenverf\u00fcgungen) mit psychologischer Betreuung stattfinden muss.", "like_count": 94, "author_id": "UCevImCyWu2x11AP_rC-3RTQ", "author": "@ShadowWorldSam", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwV65efGjoNHz48F883CeD1ENpEALGW-uKwS4XrbUVNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ShadowWorldSam", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg.9rY4CsSGBa69rc6QwViiIv", "parent": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg", "text": "Wir leben in einer Gesellschaft die am laufenden Band psychische Traumata produziert. Statt daran was zu \u00e4ndern m\u00f6chte man lieber die \"Kaputten\" direkt entsorgen, das ist es ja was hinter dieser Forderung steckt. Als sei der Mensch einfach eine Maschine, die bei nicht mehr optimaler Funktion einfach auf den M\u00fcllhaufen geworfen wird. Weil die Existenz f\u00fcr den Menschen und sein Umfeld als Belastung empfunden wird. Es gibt bereits im Falle bestimmter Krankheiten und Leidenssituationen Arten von Sterbehilfe. Suizidgedanken sind aber ein Alarmsignal in Verbindung mit Depression und psychischen Erkrankungen. Es ist die Aufgabe der Gesellschaft ein funktionierendes System zu schaffen, dass sowas behandelt und aufgefangen werden kann. Alles andere ist ein gesellschaftliches Totalversagen, was dann in solchen Forderungen gipfelt.", "like_count": 0, "author_id": "UCfx8CY7-zOo0_ocrAfMghjw", "author": "@voyager89-89", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_bm5NoPcqzHxoymm0wkR5A1kju1T9Pcc0uvqbziCLmDXAaRUbzq3PXiOBmQypZDvpeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@voyager89-89", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg.9rY4CsSGBa69rcLvVrD_iJ", "parent": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg", "text": "Findest du es nicht bedenklich leuten den Tod als leichten schmerzlosen Ausweg anzubieten w\u00e4hrend sie am Boden und innerlich zerbeochen sind? Die Grenze ...ja ab 18...das find ich ehrlich gesagt l\u00e4cherlich. 18...da ist man nichtmal mit der Schule fertig...das ist si eine k\u00fcnstlich gezogene Grenze", "like_count": 0, "author_id": "UCLW8qvjA_vBuYmz00as9J0A", "author": "@xxxaxxx396", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjG6REqwIYzlRcKH46c3GwxT9UqZfmwiJ02oOsC84=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xxxaxxx396", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg.9rY4CsSGBa69rtqKGdsllk", "parent": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg", "text": "Finde ihre Argumente auch total daneben. Vieles was sie sagt wird ja beachtet bei der Sterbehilfe.", "like_count": 9, "author_id": "UCP5rVqn972bP3m7KdQ7yV1Q", "author": "@yvesangelic1447", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QkGIbvRPDdKHEZqA20_R1w28NqPi_O1WzZCdYUuOi0cgYbqcY5urpaaXN8t62JzAM333QKTe5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yvesangelic1447", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg.9rY4CsSGBa69rz60Fr97qH", "parent": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg", "text": "Eine Psychaterin ist ja auch keine Psychologin. Au\u00dferdem forscht sie an Suizidpr\u00e4vention. Wenn man 10 Jahre lang daran forscht f\u00e4llt es einem vielleicht schwer zu akzeptieren, das Suizid etwas nat\u00fcrliches ist was man nicht besiegen muss.", "like_count": 0, "author_id": "UCNSxUCpIKyBXmxsUsRWfREA", "author": "@teekanne15", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRNF-l6YD9wQd55Dc2TTm3A2dubcPtcVqaC883ztY-OQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teekanne15", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg.9rY4CsSGBa69tN400lHe1q", "parent": "UgxT3dKA7j2XPRsKoqJ4AaABAg", "text": "willst du es damit ab 18 freigeben sich selbst umzubringen? das ist absurd. wenn jmd zb ms hat, sicher stirbt und nur noch leidet, nat\u00fcrlich sollte der sich umbringen d\u00fcrfen. aber zb aus einsamkeit oder weil man nicht ins altersheim will... und ja, wenn du nur noch im bett liegen kannst, sollte es genauso erlaubt sein. aber weil man mit 18 mal ne depressive phase hat o\u00c4? und die \u00e4rtztin hat recht, alterseinsamkeit ist ein gesellschaftliches problem. sterbehilfe ja, man muss es aber regulieren. und u50, wenn man keine lebensbedrohliche/einschr\u00e4nkende krankheit hat, sollte es nicht erlaubt sein...", "like_count": 0, "author_id": "UCAXHI6xGYpVWNSy-KMTuTow", "author": "@dingsda0412", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpNCKr6eQOjXsoWf1fAX3UCD21zyZ67Wv2crElbqlmvNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dingsda0412", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwEfUaFAKK33H-HNl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wooow die Helga ist wirklich eine sch\u00f6ne alte Dame", "like_count": 2, "author_id": "UCFZ2vsCqVe_DssupgNwpvVw", "author": "@chium2383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chium2383", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7OVedksTK-_OMj3l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es schlimm, das Sterbehilfe immer noch nicht erlaubt ist. (In Spit\u00e4ler wird das schon sehr lange praktiziert. L\u00e4uft da unter Schmerzmitteltherapie etc. Quelle privates Umfeld welches im Spital und in der Pflege seit Jahrzehnten gearbeitet hat.) Auch aus meinem privaten Umfeld hat jemand Sterbehilfe ohne gesetzlicher Erlaubnis erhalten haben. Die frage ob Menschen mit psychischer Krankheit auch Sterbehilfe erhalten sollen, stellt sich mir gar nicht. Denn auch sie leiden. Sie leiden so sehr, dass niemand es sieht. Ich kenne Leute die sich das Leben  genommen haben. Niemand war f\u00fcr sie da. Sie gingen alleine und danach wurde \u00fcber sie gel\u00e4stert und die Familie wurde daf\u00fcr verurteilt. \nDas Leben ist wertvoll, dessen \u00fcberzeugung bin ich. Ich glaube und wei\u00df aber aus eigener Hand wie Leidvoll das Leben sein kann. Ich habe selbst seit ich 7 Jahre alt bin und nicht ohne Grund suizidale Gedanken. Ich lebe jeden Tag damit dass mein Leben t\u00f6dlicher ist als jeder Tod und freue mich irgendwann gehen zu d\u00fcrfen . Ich habe bei jemanden mind 4 Mal den Suizid verhindert, ob diese Person ein menschenw\u00fcrdiges Leben f\u00fchrt m\u00f6chte ich mir nicht anma\u00dfen. Warum ich noch hier bin l\u00e4sst sich genau definieren. Ich habe Angst meinen Versuch zu \u00fcberleben. Ich habe Angst jemanden mit meinem Tod zu sch\u00e4digen. Ich will nicht, dass meine Leiche jemand findet, der selbst darunter leiden w\u00fcrde. Ich habe Angst, dass meine Familie mich ohne Abschied gehen lassen muss. Ich suche noch meinen Ausweg, der so wenig Schaden anrichten wird wie m\u00f6glich, allerdings bin ich eine tickend3 Bombe", "like_count": 0, "author_id": "UCw2-MbIjpsHQd1kml4eJzWQ", "author": "@guenh8304", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kU7USPawCZWSvN_CzRNxjx5fcRsAyqwviZMV7SnoW74w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@guenh8304", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxM6jrTSYvJlxpj9Ct4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe selber seit 10 Jahren  psychische Probleme.... Bis heute wird es nicht angenommen in der Gesellschaft,wie Menschen die vermeintliche offensichtliche Probleme haben. Selbst von \u00c4rzten, zwar aus anderen Bereichen - man wird nicht ernst genommen... ' kann ja nicht so schlimm sein' ich bin heilfroh das es da auch Medikamente gibt,die einen ein FAST normales Leben erm\u00f6glichen....ist dennoch verp\u00f6nt.... aber k\u00f6rperliche Krankheiten und Medikamente sind nat\u00fcrlich wichtig und richtig. Ein Ding der Unm\u00f6glichkeit in unserer Gesellschaft!", "like_count": 0, "author_id": "UCmmqCXtBM3IhXl_Y_u5tkqw", "author": "@stefaniesteff8678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW9EHS1bN3SQ2r2UALUFjh6Ae3gspmlTOyTGHTwaYdPnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefaniesteff8678", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4Zz2IJZYtDbZ0n-p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde dass die \u00c4rzte Ute ihre Hausaufgaben gemacht hat! Sie argumentiert mit aktuellen wissenschaftlich fundierten Erkenntnissen und nicht aus Gef\u00fchl, jedoch klar auch aus einem eigenen Ethos, der eine positive Sicht auf das Leben hat und Probleme nicht wegsterben sehen m\u00f6chte,sondern sie gesund l\u00f6sen m\u00f6chte. Die Frau Helga hat \u00fcberhaupt keine Argumente, sie hat die Diskussion \u00fcberhaupt nicht voran gebracht und hat nur krankhaft ein einziges Argument immer nur wiederholt, ja Sterben ist Grundrecht und jeder sollte es, auch Kranke und ehrlich gesagt jeder ab 18 ,so nach ihrer Meinung, v\u00f6llig unverantwortlich! Wie kann man so Alt sein, jedoch keinen einzigen fundierten Argument f\u00fcr seine These Haben? Was ist mit dieser Helga los? Die \u00c4rztin hat klar gewonnen,denn Sie hat die richtigen Fragen gestellt und eben alles wissenschaftlich fundiert begr\u00fcndet!!!", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeO1pbLmsxUxREryF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kommentare die Respektvoll geschrieben werden, werden gel\u00f6scht....war ja klar bei den \u00f6ffentlich rechtlichen...wenn die Meinung nicht schmeckt wa", "like_count": 0, "author_id": "UCmmqCXtBM3IhXl_Y_u5tkqw", "author": "@stefaniesteff8678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW9EHS1bN3SQ2r2UALUFjh6Ae3gspmlTOyTGHTwaYdPnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefaniesteff8678", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5E8QiCKGGGBIZswt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sympathisch sind die beiden denn bitte! So s\u00fc\u00df. Dachte erst die \u00c4rztin w\u00e4re bestimmt so spie\u00dfig und ernst aber sie ist ja so fr\u00f6hlich und sympathisch. Ganz toll. Sieht auch viel j\u00fcnger aus als ich sie und wirkt sehr kompetent.\nIch verstehe ihre Punkte total aber ich finde es auch wichtig die M\u00f6glichkeit zu haben selber zu bestimmen wie und wann man sterben m\u00f6chte. Es ist schwierig und vielleicht braucht es auch mehr Regeln, vorallem f\u00fcr psychische Erkrankungen aber eine M\u00f6glichkeit sollte es schon geben. Mein Papa hatte Alzheimer und hat sein ganzes Leben immer gesagt er m\u00f6chte nicht alt und krank werden und so im Bett liegen, gepflegt werden und alles und er w\u00fcrde sich lieber vorher umbringen. Leider hat er den Moment verpasst, da das Alzheimer sich langsam entwickelt und man einfach \"den\" Moment verpasst. Also vegetierte er dann am Ende nur noch vor sich hin. Keiner wusste was er mitbekommt und was nicht und es war f\u00fcr alle grauenhaft das zu sehen und wir waren alle froh als er endlich erl\u00f6st wurde und starb.  Ich w\u00fcrde so auch nicht meine Letzten Jahre ans Bett gefesselt verbringen wollen. Was aber nicht ausschlie\u00dft, dass wir dringend die Altersdiakriminierung stoppen sollten und die Pflegebedingungen verbessern sollten etc. Man kann ja beides tun. Das Leben f\u00fcr solche Menschen verbessern und trotzdem Regeln finden wie man selber \u00fcber seinen Tod bestimmen kann... \ud83e\udd14", "like_count": 11, "author_id": "UCxgQinQVpEDf6S395S7uVTA", "author": "@zamisa6578", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfTYgfAT84EHCk2R4536vIrVT16jqGnanNLRJJyqZRA_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zamisa6578", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5E8QiCKGGGBIZswt4AaABAg.9rXzA3f9uri9wLIpV6bTFX", "parent": "Ugy5E8QiCKGGGBIZswt4AaABAg", "text": "Die \u00c4rztin ist b\u00f6sartig und sorgt mit ihrer Einstellung f\u00fcr massives Leid. Was daran ist sympathisch.", "like_count": 0, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGhCh5M0sfoNqup4F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Argumente f\u00fcr Sterbehilfe laufen eigentlich auf einen anderen Punkt hinaus als es oft dargestellt wird.\nSuizide steht nicht unter strafe. Jedem ist es freigestellt sich  selbst zu t\u00f6ten.\nDas was gew\u00fcnscht wird ist eigentlich nicht selber den Mut aufbringen zu m\u00fcssen sich selbst zu t\u00f6ten. Man m\u00f6chte das jemand anders die Verantwortung \u00fcbernimmt.\nUnd das kann man nicht gesetzlich festschreiben. G\u00e4be es ein Recht auf Sterbehilfe k\u00f6nnte man Menschen (Angestellte des Staates, Beamte) dazu zwingen die Sterbehilfe gegen ihren Willen durchzuf\u00fchren.", "like_count": 1, "author_id": "UCpA8I3WoFGWVkvvOnhthbcQ", "author": "@Hu3hn3rschr3ck", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldzRAcEhJD2xI4bl3c-fwYW-9U0TRqIzfBdahxYkHHvg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hu3hn3rschr3ck", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGhCh5M0sfoNqup4F4AaABAg.9rXym9qKfyM9rXzIOyT0wA", "parent": "UgyGhCh5M0sfoNqup4F4AaABAg", "text": "Und ' MUT' steht nicht und niemals f\u00fcr Suizid, sondern f\u00fcr Verzweiflung!", "like_count": 0, "author_id": "UCmmqCXtBM3IhXl_Y_u5tkqw", "author": "@stefaniesteff8678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW9EHS1bN3SQ2r2UALUFjh6Ae3gspmlTOyTGHTwaYdPnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefaniesteff8678", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGhCh5M0sfoNqup4F4AaABAg.9rXym9qKfyM9rXzw-e56AV", "parent": "UgyGhCh5M0sfoNqup4F4AaABAg", "text": "Ich probiere es nochmal...hier wird gern gel\u00f6scht...dachte hier geht es um respektvollen Austausch.... Ein freiwilliger Tod, ist Verzweiflung....ohne Austausch...lieber Passiv,mit den Angeh\u00f6rigen,offen und ehrlich und W\u00fcrdevoll.. ohne sich ' einfach ' aus Verzweiflung auszuklinken. Ist jetzt sehr vereinfacht geschrieben....aber anscheinend wird hier nicht mehr gew\u00fcnscht", "like_count": 0, "author_id": "UCmmqCXtBM3IhXl_Y_u5tkqw", "author": "@stefaniesteff8678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW9EHS1bN3SQ2r2UALUFjh6Ae3gspmlTOyTGHTwaYdPnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefaniesteff8678", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJ0MypedURkKwXm5Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Paragraph 1 ....die w\u00fcrde des Menschen ist unantastbar.... Und dann darf man nicht Mal selbstbestimmt sterben....danke Deutschland. Egoisten vor dem Herren. Die Finanz Maschinerie muss ja bedient werden...auf kosten von leidenden \ud83d\ude22", "like_count": 1, "author_id": "UCmmqCXtBM3IhXl_Y_u5tkqw", "author": "@stefaniesteff8678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW9EHS1bN3SQ2r2UALUFjh6Ae3gspmlTOyTGHTwaYdPnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefaniesteff8678", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrpJ5OQvIcD0aVc-d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss das Leben annehmen, werde nicht gefragt. Durchlebe vielleicht eine schlimme Zeit - egal ob krank oder psychisch. Aber ich darf dann nicht w\u00e4hlen, wie lange ich leben MUSS? Was gibt anderen das Recht, sowas zu bestimmen? Die Sterbebegleiter bringen einen ja nicht um, sie helfen mir bei meiner Entscheidung. Sowas f\u00e4llt man nicht mal eben zwischen Kaffee und Kuchen. Es ist wohl\u00fcberlegt. Und zu glaube, dass man als psychisch kranke Person das nicht entscheiden darf finde ich absolut \u00fcbergriffig. Diese Personen haben oft einen langen Leidensweg mit schlechten UND guten Zeiten hinter sich. Das die \u00c4rztin das hier so abtut. Soll jeder seine Meinung haben dar\u00fcber, aber ob ich sterben m\u00f6chte kann nur die Person selber entscheiden und da hat sich niemand einzumischen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbcyLssjj0VTLNEacfAwR-Q", "author": "@sommerfeldanja", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjgixp7QDQp8xceeZ1NZsMURIQDStR0-CfXaOFFtk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sommerfeldanja", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLzH3hJVsVh8skEqJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Suizid ist eine von 2 S\u00fcnden die man nie wieder gut machen kann. Hilfe ist es was Menschen brauchen aber nicht den Tod!", "like_count": 0, "author_id": "UCS6KSEtRgI9m0uqvNMdNA4Q", "author": "@N.julia-00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3yH3CkDYbBlrEro0QnKb_ItobeFHLwKuQcGuP0f6Bn7OoKZ8W5OF5gGcuK2Gkd9LxEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@N.julia-00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLzH3hJVsVh8skEqJ4AaABAg.9rXwBEGkyuC9rZUVj77_Rj", "parent": "UgxLzH3hJVsVh8skEqJ4AaABAg", "text": "S\u00fcnde ist ein Konzept der Religion und dar\u00fcber diskutiere ich nur mit dem der sich das ausgedacht hat. Wenn Gott gegen Sterbehilfe ist soll er mir das pers\u00f6nlich sagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweRnUSZSx-Q6O8L7J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist, dass Menschen die schwer Krebs haben oder andere k\u00f6rperliche Erkrankungen meist fr\u00fcher oder sp\u00e4ter in eine Depression rutschen. Das kenne ich aus eigener Erfahrung. Wenn du jahrelang krank bist, dann f\u00fchlst du dich auch irgendwann psychisch schlecht. Ich m\u00f6chte trotzdem das Recht haben, dann zu gehen, wenn meine k\u00f6rperliche Erkrankung mich zu sehr eingeschr\u00e4nkt. Wenn mich die Diagnose einer Depression daran hindern w\u00fcrde, h\u00e4tte ich noch mehr Scheu, mir Hilfe zu suchen. Ich m\u00f6chte einfach nicht im Endstadium meiner Erkrankung zu sehr leiden! Bestimmte Erkrankungen l\u00f6sen \u00c4ngste und Verzweiflung aus, weil einfach klar ist, dass das Ende wahrscheinlich nicht friedlich zu Hause im Kreise der Lieben stattfinden wird.", "like_count": 21, "author_id": "UCjgkStFDCjZtPS8BihBOWyQ", "author": "@lizzy311", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6aLj0oXzJMBk2K9Cx2veTrx3nLvZIn5zOBrxQxGFRQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizzy311", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7IZ8acNiDP4-ZFkR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde das Argument bez\u00fcglich Kontrollverlust und Kontrolle behalten wollen, dass wir alles beeinflussen wollen ziemlich paradox und am\u00fcsant. Schlie\u00dflich ist das, was im Krankenhaus unternommen wird genau so Einflussnahme dessen, wann man stirbt. Das ist ja auch wichtig, aber das Argument ist einfach nicht schl\u00fcssig. Wenn man keinen Einfluss darauf nehmen will, wann man stirbt, dann sollte man genau so wenig (wie es zu verk\u00fcrzen) probieren es zu verl\u00e4ngern.", "like_count": 14, "author_id": "UCnm3QT-mze7kK86bh1N_a8g", "author": "@ameliehasert6105", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURnfWc9yxIA_fyd-lzzyA_h05sSEdz3t9Bipmqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ameliehasert6105", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7IZ8acNiDP4-ZFkR4AaABAg.9rXvZyAeO129rasQnV6nu9", "parent": "Ugw7IZ8acNiDP4-ZFkR4AaABAg", "text": "Danke, den gleichen Gedanken hatte ich auch, als sie das Argument gebracht hat. F\u00fcr mich ist die entscheidende Frage, wer \u00fcber mein Leben entscheiden darf. Wenn ich sterben m\u00f6chte, und ein Gesetz oder eine andere Autorit\u00e4t verbietet es, dann trifft ja jemand anderes die Entscheidung f\u00fcr mich. Mit welchem Recht darf jemand anderes \u00fcber mein Leben entscheiden? Bei der negativen Entscheidung (zum Tod) ist uns das komplett klar, dass niemand anderes \u00fcber mein Leben entscheiden darf. Wieso sollte aber jemand anderes entscheiden d\u00fcrfen, dass ich weiterleben muss? \nIch w\u00fcrde sogar so weit gehen, dass selbst psychisch erkrankte Menschen diese Entscheidung selbst treffen sollten. Ja, es kann sein, so wie im Video beschrieben, dass Menschen sp\u00e4ter selbst das Leben wieder als lebenswert erleben. Es kann aber auch genauso sein, dass sie jahrelang ohne Besserung weiter leiden. Und dass jemand anderes diese Entscheidung trifft halte ich f\u00fcr Wahnsinn. Das entspringt denke ich aus der christlichen Pflichtethik, aus der alles Leben heilig ist. Und in diesem Fall sind viele Institutionen wohl noch sehr christlich, ob bewusst oder unbewusst.^^\nIch bin auch daf\u00fcr, dass es vor der endg\u00fcltigen Entscheidung Gespr\u00e4che gibt, die Entscheidung muss aber bei der Person selbst liegen, ob positiv oder negativ. Schwierig wird es bei Menschen, die ihren Willen nicht oder nicht mehr artikulieren k\u00f6nnen.", "like_count": 4, "author_id": "UC919kRRKGo8yyboC5DR3gwA", "author": "@TheLoewe4ever", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nutzgqJ3-TBFCeqiarTl0VAJwP32pnOI3-c9eA1NM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLoewe4ever", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwf3gMIfTWgYZBUCIp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso sind hier so viele Pro-Sterbehilfe Querdenker und Schwurbler,die die wissenschaftlichen fundierten Fakten der \u00c4rztin leugnen?", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwf3gMIfTWgYZBUCIp4AaABAg.9rXu7Zfoiti9rYWcTajLaD", "parent": "Ugwf3gMIfTWgYZBUCIp4AaABAg", "text": "verstehe ich auch nicht... sieht aber doch sehr einseitig hier aus.", "like_count": 1, "author_id": "UCbvmY5KNeBenFAVfb27ke5A", "author": "@Agleamsnow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpda_KEMnaAIsy3PDGUvWZ1iFF7evpwXouXHxHpPp5Rm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Agleamsnow", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwf3gMIfTWgYZBUCIp4AaABAg.9rXu7Zfoiti9rZOWj639SQ", "parent": "Ugwf3gMIfTWgYZBUCIp4AaABAg", "text": "Das sind keine fundierten Fakten sondern Bullshit. Die Benelux Staaten haben seit Jahren und Jahrzehnten Sterbehilfe ohne das es irgendwelche Probleme gibt", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnbL9I8B-C3RbKdi14AaABAg", "parent": "root", "text": "Eben nicht....sie sind keine 3 j\u00e4hrigen Kinder.\n\nWas sie sagt ist das sie das Sterben und die falschen Gef\u00fchle als W\u00fcrde los empfindet.\n\nEgal wo du gro\u00df geworden bist was du erlebt hast. Jeder stirbt f\u00fcr sich alleine und das wie geht nur die Person an die Sterben will.\nDie Politik und die Gesellschaft hat nicht die Aufgabe.....jeder ist sich selbst der N\u00e4chste und wei\u00df wohl selbst ob eine Sache verloren ist oder nicht.\n\nIch brauche keine Politiker die mein Bed\u00fcrfnis nach Sterben reglementieren.\n\nPsychisch Kranke?.....kein Wunder in unsere Gesellschaft in der die Menschlichkeit und das Christusbewusstsein abgestorben ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCt2s1J9fjBpfvuEUzQPgHPg", "author": "@rosalindegeorg5244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naGaDLU1XIDMePJ_67NJcUcZMV_29_KKyQ9WSFZqo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rosalindegeorg5244", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXLMsH02jJrkhXeil4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich teile den Standpunkt von der Helga (Pro Sterbehilfe), aber finde, dass sie hier leider nicht wirklich starke Argumente bringt..", "like_count": 3, "author_id": "UCEX7sTO6aQWLrS3Kp_arc5w", "author": "@Banis1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSTmpY-uME-sAqVqn4bnvq9KdxHbPFoi8jibKVONYYWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Banis1234", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXLMsH02jJrkhXeil4AaABAg.9rXtmEEbsnB9rXyvtLnSkA", "parent": "UgzXLMsH02jJrkhXeil4AaABAg", "text": "Die hat \u00fcberhaupt gar keine Argumente", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW4DWZeYnZcAn4fcl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0fwie kann man so Alt sein und \u00fcberhaupt keinen Plan vom Leben haben? \u00dcberhaupt keine Argumente f\u00fcr ihre Sterbehilfe, dagegen hat die \u00c4rztin unz\u00e4hlige Argumente f\u00fcr ihre Position gehabt und alles Super argumentiert! Sie hat gewonnen, das Leben hat gewonnen!!!", "like_count": 4, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW4DWZeYnZcAn4fcl4AaABAg.9rXsd2Pl3V09rZOh9GYYX6", "parent": "UgxW4DWZeYnZcAn4fcl4AaABAg", "text": "Die \u00c4rztin hat keine Argumente sondern Arroganz. Und das 'Leben' hat sicherlich nicht gewonnen denn ein Leben ohne W\u00fcrde ist kein Sieg.", "like_count": 2, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW4DWZeYnZcAn4fcl4AaABAg.9rXsd2Pl3V09rZPDSSOXQd", "parent": "UgxW4DWZeYnZcAn4fcl4AaABAg", "text": "\u00a0@nm5202\u00a0 kann es sein, dass du eine Queerdenkerin und Schwurblerin bist? Nenne mir einen wissenschaftlich fundierten Argument von Helga? !", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW4DWZeYnZcAn4fcl4AaABAg.9rXsd2Pl3V09rZQPUj4kJa", "parent": "UgxW4DWZeYnZcAn4fcl4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Ich muss wissenschaftlich rechtfertigen das ich Menschenw\u00fcrde habe? Krass. Kann es sein das du Rechtsextrem bist das ich mich f\u00fcr meine Grundrechte rechtfertigen muss?", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxK947YdRSvkhz2_254AaABAg", "parent": "root", "text": "schade, dass die alte dame \u00fcberhaupt nicht argumentieren kann. sie kann ihren standpunkt null ausdr\u00fccken", "like_count": 2, "author_id": "UCt42sPO22qGdY1Tm7LEmm_Q", "author": "@patch8728", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fEPLytKhg4fGrIRVP9aH6KENqJuqc1s1vjFOZjY_nnXNp9kaPLQpVC_os-AqqvYfGYmE0NBq8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patch8728", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxK947YdRSvkhz2_254AaABAg.9rXs2PtDdMC9rXytwe3-wA", "parent": "UgxK947YdRSvkhz2_254AaABAg", "text": "Genau und in dem Alter sollte man wenigstens etwas mehr Argumente haben Aber Null!", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwabXIRuA8uI-kzMRx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eines der gr\u00f6\u00dften Probleme unsere Zeit ist das Menschen sich anma\u00dfend macht \u00fcber andere und deren Entscheidungsgewalt aus\u00fcben wenn sie die Chance dazu haben. \nWir brauchen aktive sterbehilfe als eine Erweiterung der therapeutischen M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Patient*innen welche keine Aussicht auf Lebensqualit\u00e4t haben.\n\nUnsere Gesellschaft geht davon aus das das leben so sch\u00fctzenswert sei, das man das Leben mehr sch\u00fctzen m\u00f6chte, als den Mensch dem das Leben eigentlich geh\u00f6rt. Man sagt dazu unteranderem Mutma\u00dflicher Wille der Patient*in.\n\nUnd zum Argument bei psychischen Erkrankungen. Wenn eine Person in ihrem Leben Traumata erlebt das man sich das als au\u00dfenstehende nicht vorstellen kann, dann kann man nat\u00fcrlich sagen, klar ist das therapierbar. Aber die Frage ist, ist es das wert daf\u00fcr nochmal durch Therapie durch die h\u00f6lle zu gehen?\nDie individuell empfundene Lebensqualit\u00e4t ist wichtig, aber derzeit nicht relevant f\u00fcr unsere gesellschaftliche Moral welche uns sagt welche Therapieform die richtige ist\n\n\n\nDie Engstirnigkeit und fehlende Weitsicht vom Frau Lewitzka ist tierisch nervig.\nSie vereint alle konservativ christlichen Argumente in einer Person \nViel gerede wenig Inhalt vorallem allem auf der empathischen Ebene.", "like_count": 0, "author_id": "UC-PY_g4GQqr4_hiJG-32qXg", "author": "@einewildeLoume", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mo_fi3b_85zVLJGWcWbCErfRGWQI1iUJUCyYo7LbmUTeqcGU-m2XcMob4QvoGSrt1zTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einewildeLoume", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEh9yA8y8scm3ZWl14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Sterbehilfe an sich eine gute Sache. Wer m\u00f6chte zum Ende seines Lebens noch mit Schmerzmittel ausgenockt werden oder unn\u00f6tig durch Maschinen am Leben erhalten werden?? Wahrscheinlich niemand und deswegen bin ich daf\u00fcr, sage aber auch ganz klar, dass vorher ein intensives Gespr\u00e4ch durch eine psychologische Fachkraft gef\u00fchrt werden sollte + 3-4 Wochen Bedenkzeit.", "like_count": 4, "author_id": "UCOJCwfiWRk8_Zr56W9syCJw", "author": "@INO5201", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njmFe38IBAwXw5aGlkPOCD_u2QFHwMdDm58-ii1NQRIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@INO5201", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEh9yA8y8scm3ZWl14AaABAg.9rXr2DNVBzE9rfcZ6cwoIE", "parent": "UgxEh9yA8y8scm3ZWl14AaABAg", "text": "Genau so wird es \u00fcbrigens im Ausland praktiziert :)", "like_count": 1, "author_id": "UCqC2ysJTNvZDTVJqiNCVJ4A", "author": "@moritzkohl4126", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-9Dg6Ac2Fl7hiRHFQftbzBH4CfA2RqBL-stLqQpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moritzkohl4126", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEh9yA8y8scm3ZWl14AaABAg.9rXr2DNVBzE9rs0bRYBzOG", "parent": "UgxEh9yA8y8scm3ZWl14AaABAg", "text": "\u00a0@moritzkohl4126\u00a0 das ist mir bewusst. Ich finde es eben traurig, dass man f\u00fcr so eine wichtige Entscheidung und einen so wichtigen Moment ins Ausland fahren muss, und m\u00f6glicher Weise nicht einmal seine liebsten dabei haben kann. Zu dem ist das auch noch sehr teuer, hei\u00dft, nicht jeder kann sich das leisten.", "like_count": 0, "author_id": "UCOJCwfiWRk8_Zr56W9syCJw", "author": "@INO5201", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njmFe38IBAwXw5aGlkPOCD_u2QFHwMdDm58-ii1NQRIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@INO5201", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQk4Da2c0i1oKvaxt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Macht auf jeden Fall eine Patienverf\u00fcgung definiert genau was ihr wollt - oder was ihr nicht mehr wollt. Auch wenn man jung ist sollte man eine haben. Man wei\u00df ja nie.", "like_count": 9, "author_id": "UCickyMA99hnZx2ZaPX-9SGA", "author": "@sonea192", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8mxvc1Kb8zCuMWGZPfZk367R1_8TOj2kij5PeFWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sonea192", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQk4Da2c0i1oKvaxt4AaABAg.9rXpzvAD1-s9tX3y5Idvtq", "parent": "UgyQk4Da2c0i1oKvaxt4AaABAg", "text": "yes", "like_count": 0, "author_id": "UCeaDLbjpmVt4UHNW1zigDLw", "author": "@nanipanini", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanipanini", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die \u00c4rztin klasse. Sie nennt immer Fakten und Studien und ihre Argumente sind gut. Ich finde nicht dass sie arrogant wirkt. Im Gegenteil. Sie wirkt professionell und schockiert wie schnell die heutige Welt sich aufgibt.... viele Krankheiten werden trotz schlechter Diagnose geheilt. Und psychische Krankheiten sind teils ebenfalls gut heilbar und das wei\u00df sie aus der Praxis. Ich arbeite selber mit Jugendlichen. Und ich wei\u00df dass es ein furchtbares Ausma\u00df annehmen w\u00fcrde, wenn z.b. Jugendliche, die eine psychische Kriese durchleben d\nsich schnell und einfach umbringen k\u00f6nnten, obwohl die noch ein ganzes Leben vor sich haben. Und zwar eins von dem man sagen kann, dass es mit Anlaufhilfe wirklich gut werden k\u00f6nnte. Und ich finde es ist unsere Aufgabe manche Menschen vor sich selbst zu sch\u00fctzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCkaQMaVSBM1fuFjsxWxKmmA", "author": "@melinagodina1551", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wJTu3gjTWblGKQ73LuadDJzZp1csInUtrzb6D2P43sv5tQv39Brxs9z7fKvgXOQrNsWqUinL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melinagodina1551", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg.9rXpc66bBr39rYGcetYaR_", "parent": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg", "text": "In meiner Ausbildung hatte ich nen Mitsch\u00fcler der zuvor auf ner Akuten Station in der Psychiatrie arbeitete. Er erz\u00e4hlte mir mal das er nen Jungen Mann hatte der sich in der Gummizelle mit einem A4-Papier die Kehle aufge...\nDaher, wenn sich jemand wirklich das Leben nehmen will tut er das. Die Frage ist nur mit wieviel Koleteralschaden.\n\nSolange die Sterbemedikamente nicht Niederschwellig verf\u00fcgbar sind (von mir aus mit 6-Monate Frist) wird es immer auf Traumata hinaus laufen.\nDein Nachbar erschiesst sich - viel Spass deinen Kindern. Er erh\u00e4ngt sich im Wald - geh nie Spazieren. Er wirft sich vor den Zug - der Lokf\u00fchrer w\u00e4re f\u00fcr Suizidhilfe. Vom Hochhaus springen - hoffe du gehst nie auf nem B\u00fcrgersteig.", "like_count": 0, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg.9rXpc66bBr39rZP2sc5qoD", "parent": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg", "text": "Die \u00c4rztin ist nat\u00fcrlich arrogant. Arroganter als sie geht es kaum. Sie nimmt sich heraus den Wert des Lebens anderer Menschen bestimmen zu k\u00f6nnen. Sorry Bitch ob mein Leben lebenswert ist werde ich mir nicht von einer offensichtlich unf\u00e4higen \u00c4rztin erz\u00e4hlen lassen deren Hybris \u00fcber der W\u00fcrde des Patienten steht.", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg.9rXpc66bBr39rawJZMv2Ar", "parent": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg", "text": "\u00a0@Sandaber\u00a0 verstehe ich total die Angst... aber dann w\u00fcrde es in diesem Fall nicht wirklich um die Patienten gehen, sondern um die Menschen drum herum. Und das Argument ist ja, dass den Patienten geholfen werden soll. Ich verstehe total, dass man Angst vorm Sterben hat, etc.... aber man kann nicht leichtfertig alle sich legal umbringen lassen, wo es noch Hoffnung g\u00e4bt. Wer will da die Verantwortung \u00fcbernehmen zu entscheiden wann  etwas hoffnungslos ist und wann nicht. Das kann ja nur Gott wissen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkaQMaVSBM1fuFjsxWxKmmA", "author": "@melinagodina1551", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wJTu3gjTWblGKQ73LuadDJzZp1csInUtrzb6D2P43sv5tQv39Brxs9z7fKvgXOQrNsWqUinL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melinagodina1551", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg.9rXpc66bBr39rcBn6uuyma", "parent": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg", "text": "\u00a0@melinagodina1551\u00a0 \"verstehe ich total die Angst\"\n\n\u00c4h ne ich hab keine Angst ^^ Ich m\u00f6chte lediglich beim Abgang so wenig wie m\u00f6glich traumatisieren - was ich leider nicht kann da es keine legalen Mittel gibt.\n\nDazu kommt noch das die meisten Methoden sehr unsicher sind - es gibt genug welche sich selbst Erschiessen wollten und nun nur ein halbes Gesicht haben, oder welche die vom 10. Stock sprangen und nun im Rollstuhl..\n\nDaher geht es nicht nur darum Kollateralschaden zu vermeiden, sondern auch darum Methoden anzubieten die sicher sind - sicher im T\u00f6ten.\n\nSieh es doch so - eigentlich m\u00f6chte ich niemanden traumatisieren - aber irgendwann wird der Zeitpunkt kommen wo mich das nicht davon abh\u00e4lt mir die Birne wegzuknallen. Ich habe dann also l\u00e4nger gelitten als ich \"m\u00fcsste\" und konnte trotzdem nicht verhindern das ich jemand traumatisiere - das ist gleich doppelt schlecht.\n\nErgo - warum soll ich mich eigentlich nicht gleich an nem \u00f6ffentlichen Platz erschiessen - z.B. in nem Kindergarten? Dann realisieren vielleicht auch Leute wie du warum es geht ^^\n\nDaher die Frage ist, ob DU m\u00f6chtest das deine Kinder nicht traumatisiert werden - weil es liegt nicht an mir das wir keine legalen Mittel haben - es liegt an denen die dagegen sind. \n\nDeine letzte Frage:\n\"Wer will da die Verantwortung \u00fcbernehmen zu entscheiden wann  etwas hoffnungslos ist und wann nicht\"\n..ist schnell beantwortet. Ich. Ich \u00fcbernehme die Verantwortung f\u00fcr mein Leben und meinen Tod. Ich entscheide was f\u00fcr mich lebenswert ist, und was nicht,.\n\nUnd die Aussicht das ich nun seit meinem halben Leben chronische Schmerzen habe und diese nicht aufh\u00f6ren werden (Angeboren, FASD) reicht mir als Legitimation mich eines Tages umzubringen SELBST WENN ich dadurch mehrere Leute traumatisiere.", "like_count": 0, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg.9rXpc66bBr39rcG8gNciYq", "parent": "Ugxqe5fV7Bc44-p4wfh4AaABAg", "text": "\u00a0@Sandaber\u00a0  das kann ich schon nachvollziehen. Besonders den Aspekt der chronischen Krankheit. Das kann die pure Qual sein. Und den Wunsch sich da irgendwann selbst zu erl\u00f6sen kann ich nachvollziehen. Niemand m\u00f6chte ja qualvoll sterben. Mir geht es bei dem Thema mehr um den psychischen Askpekt. Ich finde es dass wir an dem falschen Stellen schrauben. Wir sollten denke ich nicht den Selbstmord f\u00fcr psychisch belastete Menschem leichter machen, sondern die Therapie. Wir sollten dringend daf\u00fcr sorgen, dass es mehr Therapiepl\u00e4tze gibt und dabei bessere Therapeuten ausbilden. Das w\u00fcrde wirklich viele  Menschen langfristig helfen. Fast jeder braucht in irgend einem Bereich Hilfe und Therapie und wenige bekommen diese. Das ist fatal.... und es gibt leider auch nicht viele wirklich gute Therapeuten. Ich denke damit w\u00fcrden wir noch mehr erreichen k\u00f6nnen, da ja schon etliche junge Memschem davon betroffen sind. Und viele gesundheitlichen Probleme entstehen auch durch psychische Probleme (nicht alle nat\u00fcrlich, aber viele. Das ist ja nachgewiesen). Ich denke hier sollte mam zuerst versuchen das System zu \u00e4ndern. Zu sterben ist ja wirklich der aller aller letzte Schritt, den ein Memsch gehen kann. Vorher Kamm jedoch viel passieren. Das ist eigentlich mein Anliegen. :) Nat\u00fcrlich verstehe ich, dass Memschen mit k\u00f6rperlichen H\u00f6llenqualen gerne lieber sterben als leben w\u00fcrden. Aus ethischen Gr\u00fcnden kann ich da dennoch selber nicht dahinter stehen es zu f\u00f6rdern. Aber ich verstehe das Dilemma und verurteile keinen der das als einzige L\u00f6sung sieht.", "like_count": 0, "author_id": "UCkaQMaVSBM1fuFjsxWxKmmA", "author": "@melinagodina1551", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wJTu3gjTWblGKQ73LuadDJzZp1csInUtrzb6D2P43sv5tQv39Brxs9z7fKvgXOQrNsWqUinL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melinagodina1551", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlEa8kQnPR5iW1Rnl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die \u00c4rztin widerspricht sich in einigen Aussagen. Ist der nat\u00fcrliche Tod selbstbestimmt? Nein ist er nicht, weil man den Zeitpunkt und die Art nicht beeinflussen kann. Und zum Thema wo kommen wir da hin, dann sind die Alten, Beentr\u00e4chtigten etc. Nicht mehr brauchbar in der Gesellschaft? Es entscheiden doch nicht sie anderen wann und wie jemand der Sterbehilfe in Anspruch nehmen will, sondern die Person selbst. \nMan sieht doch au\u00dferdem, dass die Situation in Pflegeeinrichtungen nicht besser wird, die Politik tut dahingehend zu wenig und daran wird sich so schnell auch nichts tun. Au\u00dferdem kann doch diejenige Person, die einen nat\u00fcrlichen Tod w\u00fcnscht, auch auf diesen \"warten\" und wird doch nicht von jemandem beeinflusst, der Sterbehilfe in Anspruch nehmen m\u00f6chte.", "like_count": 1, "author_id": "UCBlFrHBvbsZ2B-3LNXRUrLw", "author": "@Candyrinska", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Candyrinska", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5nLYhjjjC74WgRLt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man Sterbehilfe haben will sollte man sie auch bekommen. Es ist genau so wie bei der Sterilisation der Frau du als Arzt hast mir nicht zu sagen was ich mit meinem K\u00f6rper machen soll. \nUnd bereuen kann man am ende eh nichts mehr weil man halt Tod ist. \nJeder der sie will sollte sie bekommen ich versteh nicht wieso man sich da einmischen muss\n\nSelbs bestimmt etwas zu tun ist Kontrolle in jeder lebendes Lage. Es ist nicht selbst bestimmend wenn ich vom krebs zerfressen bin und nur noch rum liege, wer sucht sich das aus?", "like_count": 1, "author_id": "UCKfSkV58HRImFYWArn88bQQ", "author": "@squiddysquad9568", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQgEFK37gek6WOjX1ZJaEEwieA9x_xMdnCJyPea7M_5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@squiddysquad9568", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLwCSFkRtoKUhuqf94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe sterbehilfe noch nie als suizidhilfe betrachtet. Es gibt ja einen Unterschied zwischen einem Suizid und einem Schwerstkranken Menschen, der sein Leiden fr\u00fcher beenden m\u00f6chte. \nTrotzdem muss ich sagen finde ich es auch ok wenn psychisch kranke, die austherapiert sind und so sehr leiden auch das Recht auf einen angenehmen Tod haben wenn sie sich das w\u00fcnschen. Niemand sollte gezwungen werden am Leben zu bleiben. Und in diesem f\u00e4llen sind die Menschen meist k\u00f6rperlich auch in der Lage sich auf anderem, schlimmerem Wege das Leben zu nehmen. Also wieso nicht begleitet und in w\u00fcrde?", "like_count": 0, "author_id": "UCY5RjmwSQ8tgAmY8SHAD1lQ", "author": "@SuperAblabla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SuperAblabla", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_g0AZhpdEf1ka6DF4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich will weder sterben, noch dass irgendjemand anders stirbt aber jeder sollte grundsetzlich das recht dazu haben\nman kann suizidpr\u00e4vention durch aufkl\u00e4rung und psychologische hilfe betreiben aber im endeffekt soltle jeder das grundlegende recht haben \u00fcber den eigenen k\u00f6rper zu bestimmen und auf jedes recht das ein mensch aht auch freiwillig verzichten zu k\u00f6nnen\ndass mneschen beeinflussbar sind oder dass sie ein recht nicht nutzen m\u00fcssen ist kein grund es ihnen zu nehmen\nklar w\u00e4re es besser, bessere altersheime zu haben\naber deshalb die sterbehilfe zu verbieten ist als w\u00fcrde man jemanden in einen raum sperren in dem es ihm richtig gut geht - und dann sagen du brauchst gar keine freiheit - geht dir doch gut hier\nden raum aknn man ja gerne zur verf\u00fcgung stellen\nwenn jemand da freiwillig drin bleibt und es ihm gut geht ist das sch\u00f6n\naber ihn deshalb einzusperren ist mit irgendeiner modernen moralvorstellung nicht vereinbar", "like_count": 0, "author_id": "UCq_IqBLBT2IQm-GjWIfAerQ", "author": "@JulianDanzerHAL9001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moEEUiC8_x1j3-GCnbMHvnBCvWf8pe9a3wU5kiII9Recs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianDanzerHAL9001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwKUwSg4Nf3F2W8VF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich frage mich warum \u00c4rzte \u00fcberhaupt in die Rolle des Sterbegleiters gegeben werden. Daf\u00fcr br\u00e4uchte es einfach eine andere Fachgruppe.", "like_count": 2, "author_id": "UCCm30VTIQ-op-7bYPATnSdw", "author": "@Longmini100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mVSBf1pbrBZc2t8MF_l2MbNyNRAFaed-tqsWxlha_dHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Longmini100", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwKUwSg4Nf3F2W8VF4AaABAg.9rXlvLvyiyT9rXzX_tUDnC", "parent": "UgzwKUwSg4Nf3F2W8VF4AaABAg", "text": "Genau, Schwurbler und Querdenker w\u00e4ren da eine andere Fachgruppe", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwKUwSg4Nf3F2W8VF4AaABAg.9rXlvLvyiyT9rY0ZYl_1qp", "parent": "UgzwKUwSg4Nf3F2W8VF4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Junge wer ist dir denn \u00fcber die Leber gelaufen.Ich sehe immer wieder wie \u00c4rzte nach einer Aktiven Sterbehilfe gefragt werden und in die Verantwortung daf\u00fcr genommen werden. Aber man wird einfach nicht Arzt um jemanden zu t\u00f6ten. Ich habe einfach das Gef\u00fchl das Menschen die Verantwortung f\u00fcr ihren eigenen Tod in die H\u00e4nde von jemand anderes geben wollen. Der dann mutma\u00dflich irgendwie feststellen soll ob das der Wunsch desjenigen ist. Und dann soll jemand anderes den Knopf dr\u00fccken.", "like_count": 0, "author_id": "UCCm30VTIQ-op-7bYPATnSdw", "author": "@Longmini100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mVSBf1pbrBZc2t8MF_l2MbNyNRAFaed-tqsWxlha_dHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Longmini100", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwKUwSg4Nf3F2W8VF4AaABAg.9rXlvLvyiyT9rZPbYu1Z7U", "parent": "UgzwKUwSg4Nf3F2W8VF4AaABAg", "text": "Ganz einfach bei Tieren machen wir es auch nicht anders. Der Tierarzt kann Krankheiten heilen, Leiden lindern und ein Leben schmerzfrei beenden. Denn f\u00fcr alles braucht man medizinisches Wissen. Jemand der einen Organismus Retten kann, kann ihn auch zerst\u00f6ren. Ich will keine Sterbehilfe von Leuten die nicht wissen was sie tun. Und eine reine Sterbehelfer Ausbildung halte ich f\u00fcr etwas arg Makaber. Das klingt danach als wollte man etwas Outsourcen damit sich die feinen Herren in wei\u00df nicht die H\u00e4nde schmutzig machen m\u00fcssen", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxu6ZYCLS36983W3p54AaABAg", "parent": "root", "text": "Aber gerade ja auch psychisch Kranke werden ja jetzt auch nicht ausreichend unterst\u00fctzt. Und wenn es etwas Chronisches ist, \u00fcber Jahre, dann wird man halt trotzden entm\u00fcndigt behandelt. Nur weil mein Hirn bissi anders ist, hei\u00dft es nicht, dass ich nicht auch informiert und beraten werden kann und darauf hin meine eigene Entscheidung zu treffen.", "like_count": 0, "author_id": "UC42MYl2OJAxpKGiNABekSfg", "author": "@sashasinner6170", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKNlhMdglWHZiH0-wy7H6zY_kScu-mysYGexawh2CnIJ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sashasinner6170", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYw3DrWoqZWaLVzFt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Gro\u00dfmutter ist eine sehr stolze Frau, die momentan schon mit Makula und dem trockenen Star zu k\u00e4mpfen hat. Dazu kommt, dass sie immer vergesslicher wird und vermutlich auch bald die Demenz eintreten k\u00f6nnte. Ich habe keine Lust eine solch starke Frau leblos iwo liegen zu sehen. Das wird sie vermutlich nicht lange mitmachen und selber beenden.", "like_count": 2, "author_id": "UCZy2lJsKgcqd-tU2hY-GIoQ", "author": "@Yaisha7777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIHrbEL5-t9yC-wYsgL-voKA8_MYsSMDeyTzcpknMX_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Yaisha7777", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0323vY_hMqPSF4x14AaABAg", "parent": "root", "text": "Selbstbestimmung Begraben neben glauben an die Demokratie Ja Nichts \u00c4ndern Parteien die der Gesellschaft Ihre Kruden Ansichten Aufdr\u00fccken wollen", "like_count": 0, "author_id": "UChUGf_Sj-dU5NPQp9S_ULjw", "author": "@roberthuth7493", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm8OnLK5Fg0t6Tfes1XsQ0aUC0-Wx_6ZnVcSXrYonJT5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@roberthuth7493", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAhBL3AQEVmqjGJpd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Normalfall w\u00e4re ich daf\u00fcr, aber wenn man mitbekommt wie die Regierung in Canada an chronisch kranke und arme Menschen herantritt um ihnen nahezulegen den Schritt in's Ungewisse ein bisschen fr\u00fcher als geplant zu machen, bekomm ich ein verdammt mieses Gef\u00fchl.", "like_count": 0, "author_id": "UCiy_WCsFRxi12pb8FZ8c_Zw", "author": "@stephanclemens2348", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6zFyA08UhbYqc1OhIzE1IOT7Zis2gKHLWGEDbR4S3mQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stephanclemens2348", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAhBL3AQEVmqjGJpd4AaABAg.9rXl1HDYVM89rZPoQZ10sI", "parent": "UgxAhBL3AQEVmqjGJpd4AaABAg", "text": "Warum reden immer alle von Kanada? Die Benelux Staaten haben allesamt schon deutlich l\u00e4nger Sterbehilfe ganz ohne solche Skandale", "like_count": 0, "author_id": "UCgSqFI3-V273KZcJlqVXtOw", "author": "@nm5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yOb5Hehv9LJNZ-fAqJP_EcS6Bx3XpmQz1GSIkpU6nxiM1eVNll-ot_hgKvC6uKgntmrcAaKycqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nm5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbFgN_oqL0LwmkTqF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Papa hat lungenkrebs.... Er m\u00f6chte sich jtz auch \u00fcber sterbehilfe erkundigen, ich bin traurig dar\u00fcber aber verstehe ihn zu 100 Prozent... Man wei\u00df wie schlimm es wird & ich m\u00f6chte auch nicht das er sowas durchlebt nur um ein paar monate l\u00e4nger zu leben aber trzd ohne Lebensqualit\u00e4t...", "like_count": 1, "author_id": "UCiCUOsFglDdK5wUrhhG0b4A", "author": "@lisa_s97_97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/77qe-SmQ8A0A1t-V8z9b1XQwc9qpGvf-ln9gM7DSWRdjvcIv0Ta5tOZu3Fd_IH890s72O-YQFfU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa_s97_97", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxoyykXSieeutBH0QZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder der bei vollem gesunden Bewusstsein und nachgiebigen psychologischen Gespr\u00e4chen und mehrfacher Nachfrage den Wunsch hat zu Sterben, darf es auch. Punkt.", "like_count": 6, "author_id": "UCFr77nCyQNU6VB5U71nGbkA", "author": "@shiraclassy5025", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqicxtSY-BgpadZrbIgq-MNUeEmyU3XugnuwB72IoP6YY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shiraclassy5025", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdvq-AYfE8s5jPkkh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Triggerwarnung ehrlich.......es geht um sterbehilfe der titel sagt doch schon um was es geht ist genz wirklich so beschr\u00e4nkt?", "like_count": 4, "author_id": "UCFRm5dBd94sP_hE9rPjsKaA", "author": "@fckthisalias", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f4t3qI-j7T7opCFX8USha5Euh8VBK7pYNkCYbWXQszKUvpK2XhrtShTR5AVq7mlg3SaRfwiQLyM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fckthisalias", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdvq-AYfE8s5jPkkh4AaABAg.9rXjuHEufX_9rjtTbggw51", "parent": "Ugxdvq-AYfE8s5jPkkh4AaABAg", "text": "Tut doch niemandem weh, es trotzdem hinzuschreiben", "like_count": 0, "author_id": "UC08NYbSsIF8urJrS7W-DL2Q", "author": "@wellidk5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7E27mFPWrJVq6sYbAbWsNaKxdLd2XMB-XXUS65KA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wellidk5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdvq-AYfE8s5jPkkh4AaABAg.9rXjuHEufX_9rjwuI-leWv", "parent": "Ugxdvq-AYfE8s5jPkkh4AaABAg", "text": "\u00a0@wellidk5427\u00a0 mir schon....das ist eine beleidigung der logic", "like_count": 1, "author_id": "UCFRm5dBd94sP_hE9rPjsKaA", "author": "@fckthisalias", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f4t3qI-j7T7opCFX8USha5Euh8VBK7pYNkCYbWXQszKUvpK2XhrtShTR5AVq7mlg3SaRfwiQLyM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fckthisalias", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdvq-AYfE8s5jPkkh4AaABAg.9rXjuHEufX_9rrivZhMLD0", "parent": "Ugxdvq-AYfE8s5jPkkh4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCnVU6fXmfxhUI2J98qHl1Jg", "author": "@Unkalohabo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6s3x3Sx52Ci7_TzXIUdrX1_FydhQ2WyoVEo25y94NdOmV2g4u8TIQkssk6N5z2hXrgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Unkalohabo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvEgw11JH2l2rrMuV4AaABAg", "parent": "root", "text": "was ich schade finde ist, dass die Sterbehilfe immer mit \u201estark und selbstbestimmt\u201c assoziiert und beschrieben wird. Ich finde man kann auch stark und selbstbestimmt sein und eines nat\u00fcrlichen Todes sterben - vielleicht ist gerade das stark und selbstbestimmt? da schwingt eine Art Vergleich mit den ich nicht richtig finde", "like_count": 0, "author_id": "UCLFUhLIFQq_7GOwUfSeWiEg", "author": "@julianea9366", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6Y_SXOcfeN436NLVYvixjoVXdZRl53zgAPVsjcPWnYCI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@julianea9366", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzluPhhauNHuZyhB_V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin redet herablassend. F\u00fcr jemand, der behauptet ein Realist zu sein, hat sie zudem ein utopisches Vertrauen in Politiker und in \"die Gesellschaft \". Es sterben Leute an ihrer Einsamkeit, und sie meint locker flockig, dass man die Situation eben \u00e4ndern muss, damit sie sich nicht mehr alleingelassen f\u00fchlen. Geht sie pers\u00f6nlich bei Millionen von Menschen t\u00e4glich auf Hausbesuch? \u00c4ndern die Politiker etwas daran? Ich glaube nicht.\nAu\u00dferdem ist es eine Frechheit, einem \u00e4lteren Mitb\u00fcrger, dem ein selbstbestimmtes Leben(sende) wichtig ist, lediglich die Kompetenz eines 3 j\u00e4hrigen Kindes zuzusprechen. So entm\u00fcndigt zu werden scheint mir besonders hart. \nIch stimme allerdings zu, dass Sterbehilfe bei psychisch kranken, j\u00fcngeren Menschen eine zweifelhafte Angelegenheit ist.", "like_count": 1, "author_id": "UC6ewcGCjWf0pELkkahKO_Sw", "author": "@runningrhea5892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-Xa_uOwq2F1orKqGeXdkPyp446dhMscHIXu4U4kBNNMcIizLzH8FivjTQFzjoqPg7JJUziIVeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@runningrhea5892", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQGsTjbrX085G0EVp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist doch das Menschen auf Teufel kom raus am leben gehalten werden. Meine Oma war am ende 2 Jahre lang so krank das sie nur noch in ihrem Stuhl sa\u00df und nix mehr mit bekommen hat. Sie hat nicht mal mich oder meinen Vater noch erkannt oder Mitbekommen das wir da sind. Hauptsache jeden Tag Fett Medikamente rein pumpen das sie weiter wegitieren kann.", "like_count": 1, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm2bAvZbPx4-blpbd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verbinde den Tod nicht mit etwas Schrecklichem, deshalb k\u00f6nnte ich mir vorstellen Sterbehilfe in Anspruch zu nehmen. Ich halte schon die kleinsten Wehwechen (sowohl physisch als auch psychisch) schlecht aus und f\u00fcr mich w\u00e4re es die H\u00f6lle im Bett zu liegen und zu leiden...", "like_count": 1, "author_id": "UCZBi5gSyABjtz81bkVhG8Jg", "author": "@wintersonne2045", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcp7Z9P9VkQw8-YHEabPKeMWNAb-2oQhIrtsOb00v5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wintersonne2045", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPF_1vygbCkayKN4d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die sterbehilfe kann sehr sinnvoll sein, es muss einfach betreut stattfinden, gut \u00fcberlegt werden. Aber es gibt Umst\u00e4nde unter denen man nicht mehr geniesst zu leben. Meine Mutter ist fr\u00fch mit Mitte 50 gestorben. Meine Tante und Oma mussten \u00fcber die k\u00fcnstliche Beatmung entscheiden, nachdem meine Mutter ins Koma gefallen ist. \nEs ging ihr die letzten 10 Jahre ihres Lebens aufgrund diverser Krankheiten nicht mehr gut, sie war extrem eingeschr\u00e4nkt. \nIch bin pro Sterbehilfe in gewissem Ma\u00dfe", "like_count": 5, "author_id": "UCcha0fkCrQ_k7R85oKvWE_w", "author": "@DaniSupreme", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lLlj33ayu3TQlw2m6V7OY1Q9Xa3z0vFMSqkX_PgD-eLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DaniSupreme", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein w\u00fcrdiger Austritt aus diesem Leben sollte f\u00fcr jeden m\u00f6glich sein, bin zu 100% f\u00fcr die Sterbehilfe, schon seit Jahren. \n\nNach einem Gutachten, gewisse Kriterien, die erf\u00fcllt sind\u2026 sollte das f\u00fcr jeden selbstbestimmbar sein.", "like_count": 103, "author_id": "UCRC5NmiOhKoWry57MF2_HiQ", "author": "@LM-qh2vi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq8gDdDlTyUcAcYpCRApSOe49zZI0JB6LsYmWO03U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LM-qh2vi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg.9rXbsY1b5sr9rXrNp4SHFa", "parent": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Kommentar, LM-qh2vi! An welche Kriterien denkst du da genau?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg.9rXbsY1b5sr9raiEaz8bnJ", "parent": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg", "text": "Kein Gutachten, keine Kriterien, einfach nur selbstbestimmt sterben.", "like_count": 0, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg.9rXbsY1b5sr9rz6VEANEc3", "parent": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg", "text": "Wenn ich Kinder in die Welt setzen darf ohne ein Gutachten, darf ich auch ohne Gutachten Ad\u00e9 sagen. Niemand fremdes hat \u00fcber mich zu bestimmen.", "like_count": 6, "author_id": "UCNSxUCpIKyBXmxsUsRWfREA", "author": "@teekanne15", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRNF-l6YD9wQd55Dc2TTm3A2dubcPtcVqaC883ztY-OQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teekanne15", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg.9rXbsY1b5sr9tH9U9gt_tN", "parent": "UgzKy0oSU3pQJ4sQlo14AaABAg", "text": "\u00a0@teekanne15\u00a0  \"darf ich auch ohne Gutachten Ad\u00e9 sagen\": Ja, das nennt sich dann Suizid. Hier reden wir aber \u00fcber Sterbehilfe (assistiertem Suizid).", "like_count": 0, "author_id": "UC5UhPFAk_KvzkJRdXzG6eGQ", "author": "@07Flash11MRC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nodAAeU8wmKQ8BHtw1c3lxTqanke8OWRSm1Qjb4_4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@07Flash11MRC", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1vr89NlI6L-lEOw14AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin hat nicht verstanden, dass \"Wille, Denken, Handeln\" permanent beeinflusst sind. Positives beeinflusst das auch. Und warum sollen psychisch kranke das nicht tun d\u00fcrfen? Behandelbar hei\u00dft ja auch nicht gleich, dass man Behandlung bekommt. Soll man sich dann 30 Jahre noch damit qu\u00e4len? Am Ende liegt man dann tot in der Badewanne, und die Person die einem findet hat dann einen Knacks. Und das nur, weil das im Geheimen stattfinden muss, weil so tabu ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCH04leyM5GaHalzk6k5m8Zg", "author": "@Alenduhl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-fRwXppwwz4vjuZJo9RRD671CZ00BPJOBwz9tJv8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alenduhl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_b46av5-XrPKhepx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin absolut f\u00fcr die Sterbehilfe, finde es jedoch falsch, deren M\u00f6glichkeit nur auf schwerkranken Menschen und Senioren zu begrenzen. Es ist ein Verbrechen gegen die Menschenw\u00fcrde, jemanden den Tod zu versagen, wenn man kein Interesse am Leben hat. Wir haben es uns nicht ausgesucht, geboren zu sein. Wir werden in diese Welt wie blinden Katzenbabys geworfen und m\u00fcssen t\u00e4glich um eigenes \u00dcberleben k\u00e4mpfen. Wof\u00fcr denn? Wozu denn? Wir sind dazu gezwungen, einen Sinn im Leben zu finden, um eigenes Leid irgendwie rechtfertigen zu k\u00f6nnen. All das sind allerdings nur Fiktionen, die die Menschheit f\u00fcr sich aus Notwendigkeit geschaffen hat. Es gibt nichts in diesem Leben, was die Verl\u00e4ngerung der t\u00e4glichen Quallen rechtfertigen kann. Daher ist es allein richtig, auch jungen Menschen das Recht auf einen schnellen Tod zu gew\u00e4hren. Alles andere, insbesondere ein Verzicht auf solche Hilfe, ist nur Folter.", "like_count": 1, "author_id": "UCO7OPQlJjo4f4mWJR38bV3w", "author": "@GoatPierrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXY30fdSOvUEGT5SsqSo2VOLGL4dlacAOvMKVFXMtAfvd3mMYLFJFbBt8c9WPzO9RPPhGzf3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoatPierrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCLBE0OMTyPOfegZF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielleicht noch einmal eine andere Sichtweise: Meine Oma ist in dem Stadium wo sie eigentlich sterben m\u00f6chte (sie ist \u00fcber 80 und hat auch stark abgebaut, ist nicht mehr stabil und auch st\u00e4ndig wegen Notf\u00e4llen im Krankenhaus), da aber meine Mutter psychischen Druck aus\u00fcbt f\u00fchlt sie sich indirekt gezwungen weiter am leben zu bleiben, obwohl sie auch ge\u00e4u\u00dfert hat, das sie eigentlich gerne gehen m\u00f6chte. Es passiert durchaus das Menschen in ein weiteres Leben (viel zu oft dann auch Leiden) gezwungen werden weil die Angeh\u00f6rigen den Tod nicht akzeptieren wollen. Meine Oma wird nicht mehr aus dem Bett springen und mit dem Fahrrad durch die Gegend d\u00fcsen, sie ist f\u00fcr den Rest ihres wahrscheinlich noch kurzen Lebens einfach nur ans Bett gebunden. Wenn sie das nicht als w\u00fcrdevoll empfindet sollte man das als Gesellschaft auch endlich mal akzeptieren, denn es ist ihre Sichtweise und sollte nicht durch die Meinung von Ilse oder Kai-Uwe \u00fcberschrieben werden.\n\nDennoch bin ich der Meinung das nat\u00fcrlich eine Depression nicht mit \"Sterbehilfe behandelt werden sollte\" aber warum sollte man sich \u00fcber die Entscheidung anderer Stellen die mit einer \u00c4rztlichen Diagnose den Tot und das Leid schwarz auf wei\u00df best\u00e4tigt haben?\n\nWir mischen uns einfach viel zu sehr in das Leben anderer Menschen ein und wollen entscheiden was f\u00fcr sie besser ist, ohne dabei wirklich ihr Wohl im blick zu haben.", "like_count": 38, "author_id": "UCjB3urxnfiQZV8Lwmv9Z00Q", "author": "@MrsKooccachoo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HF5-LsC4Cf6Gk187awMAm834sMlscnpZgzN_d0JMyhQZaULnlGSnzKBJq1Fan_8ojx3iKaA0JA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrsKooccachoo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCLBE0OMTyPOfegZF4AaABAg.9rXXh_MY9XE9rz6s8PnOoq", "parent": "UgwCLBE0OMTyPOfegZF4AaABAg", "text": "Wichtiger Punkt!", "like_count": 2, "author_id": "UCNSxUCpIKyBXmxsUsRWfREA", "author": "@teekanne15", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRNF-l6YD9wQd55Dc2TTm3A2dubcPtcVqaC883ztY-OQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teekanne15", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCLBE0OMTyPOfegZF4AaABAg.9rXXh_MY9XE9ymrO7483w4", "parent": "UgwCLBE0OMTyPOfegZF4AaABAg", "text": "Depressionen m\u00fcssen deutlich unterteilt werden in leichte, mittlere und schwere Depressionen.\nJe fr\u00fcher im Leben sowas behandelt wird, desto mehr Chancen hat man, diese Krankheit einigerma\u00dfen\nin den Griff zu bekommen. Je h\u00e4ufiger depressive Episoden auftreten, desto schneller \"lernt\" das Gehirn,\nerneut in eine depressive Episode zu fallen.\n\nIch kenne das Thema selbst leider seit meiner Jugendzeit, d.h., \u00fcber 4 Jahrzehnte. In den letzten gut 12\nJahren ist es deutlich schlimmer und unertr\u00e4glicher geworden, obwohl ich sehr sehr vieles versucht habe.\nLetztlich hat nichts gegriffen und ich habe sehr viel Vertrauen in die Medizin und letztlich auch den Gro\u00dfteil\nmeiner Kraft verloren, diese Zust\u00e4nde noch lange weiter mitzumachen.\n\nDenn leider ist es chronisch geworden. \nUnd wenn man kaum noch das Haus verlassen kann und die Kraft\nnur noch m\u00fchsamst zum Allern\u00f6tigsten reicht, dann ist das wirklich kein lebenswertes Leben mehr.\nIch versuche zwar immer mal noch etwas, aber es ist eben auch ganz viel Hoffnung auf der Strecke \ngeblieben.\n\nInzwischen w\u00fcnsche ich mir oft, legal an ein sehr sanftes und sicheres Sterbemittel ranzukommen.\nUnd wenn es auch erst mal nur im Schrank steht. Es w\u00e4re eine gro\u00dfe Erleichterung f\u00fcr mich, wenn\nich in diesem langen und immer unertr\u00e4glicher Leid gewordenen auch so einen Ausweg h\u00e4tte. \nEine Kurzschlusshandlung w\u00e4re es bei mir auf jeden Fall nicht, sondern lange \u00fcberlegt und\nimmer mal wieder durchgespielt. Ich bin auch daf\u00fcr, dass Kurzschlusshandlungen bei\npsychischen Erkrankungen verhindert werden sollten.\n\nDie Kraft, die ich vor Jahren noch hatte,\ngegen die Erkrankung anzugehen, habe ich leider nicht mehr wiedergefunden.\nUnd seit langem keinerlei guten Gef\u00fchle wie Lebensfreude etc. empfinden zu k\u00f6nnen,\nist die H\u00f6lle auf Erden.\nIch w\u00fcnsche so einen Zustand keinem einzigen Lebewesen. Gute Gef\u00fchle sind zwingend\nnotwendig, um sein Leben gut bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen und Energie zu haben.\n\nIch habe \u00fcber Jahre sehr viel zu dem Thema, zzgl. Angst\u00f6rungen gelesen, und ich habe\nden Eindruck, dass die Medizin noch immer nicht so weit ist, um wirklich allen psychisch\nerkrankten Menschen, die immer und immer wieder schwer leiden m\u00fcssen, helfen zu k\u00f6nnen.\nDas aber sagt einem kein Arzt oder Therapeut. Man will ja die Menschen \"bei Laune\" halten.\nDer Medizin in dem Bereich stehe ich inzwischen sehr kritisch gegen\u00fcber.", "like_count": 0, "author_id": "UCwzK0vHHBWwCO46cnKeWL0A", "author": "@user.ax.8217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTa-uzxefZd_b99vlrb9jl7kEa3uL5a8-zuhFmML8Uk50=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user.ax.8217", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJ2uAclgq05ORRC2t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hab so das Gef\u00fchl, wenn beide sich nach der Sendung noch ne Weile fundiert unterhalten h\u00e4tten, evtl auch moderiert, dann w\u00e4re man auf einen gemeinsamen Nenner gekommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCFIabioch7YLQLz2bQSy2lg", "author": "@teffile69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnakiC_cN2yVbZST8fOg4ZgPUQW97u2hiM-4KkKXEOZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teffile69", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8qkZ0i3M6li7Qdrt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin schockiert, da\u00df die \u00e4ltere Dame, die  in einem Sterbehilfe Verein Mitglied ist,  sich \u00fcber so viele Punkte noch nie Gedanken gemacht hat!\n\nSo lange es um den einzelnen geht, ist die Sache noch relativ einfach...aber es stimmt, der soziale Druck sich zu t\u00f6ten, w\u00e4re in einer Gesellschhaft, wo das normalisiert ist, immer h\u00f6her....vielleicht nicht sofort, aber in einigen Jahrzehnten w\u00fcrde die Sache noch ganz anders aussehen.\n\nIch finde das Thema in unsereer heutigen Gesellschaft besonders problematisch, weil wir einen absolut unreifen und ausschlie\u00dflich verdr\u00e4ngenden Umgang mit dem Tod haben, in dieser Hinsicht br\u00e4uchten wir eine ganz andere Kultur um mit der m\u00f6glichen Selbstt\u00f6tung verantwortungsvoll umzugehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC6q-uIVLgA2NPiGw_4at4Lg", "author": "@isabelleskiss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XzuE1H1GD7RFIK83ucAmEw4Ak3fjTA_zBbv7SbQnEWwdyolob4oTueuGjIUwkBhnZUKz8pgZUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isabelleskiss", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuGDQaOXrIsno8qwZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein tier wird eingeschl\u00e4fert damit es sich nicht mehr qu\u00e4lt. Warum m\u00fcssen wir menschen k\u00fcnstlich am leben erhalten? Ach ja es bringt Geld.", "like_count": 2, "author_id": "UCZb0TF_jJ4mvacOW3A1YCUg", "author": "@erlangenworden9788", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDNM03yk2j2EUVCJCHK31ZsJ87pgTh9RG5yEf6TtU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erlangenworden9788", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VzWhaOxHrlAGReh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die alte Dame war der Diskussion leider nicht gewachsen. \nUnd das wesentlichste, meiner Meinung nach ist:\nAm Ende soll jeder Mensch selbst entscheiden was f\u00fcr ihn sein Leben lebenswert macht.\nWenn diese Lebensqualit\u00e4t nicht wieder voll hergestellt werden kann (aus welchen Gr\u00fcnden auch immer), soll jeder frei entscheiden d\u00fcrfen zu gehen. \nIch hab genug Erfahrung in der Pflege gesammelt und weiss das Menschen auf Millionen verschiedene Arten unendliches Leid erfahren k\u00f6nnen. Nicht jeder ist daf\u00fcr gemacht dieses Leid bis am Schluss zu leben. Wer das nicht will muss es auch nicht m\u00fcssen. Ab 18 sind wir m\u00fcndig und haben viele Pflichten im Leben. Dann sollte am Ende des Lebens auch das Recht gegeben sein dieses Leben selbstbestimmt zu Beenden.\nDie \u00c4rztin sollte immer im Hinterkopf haben, dass sie nicht weiss wie es ist psychisch krank zu sein, sondern sie weiss \"nur\" wie sie helfen. Vielleicht holt sie dass von ihrem hohen Ross.", "like_count": 7, "author_id": "UC9Td-GcxhKC6In-kEKURznA", "author": "@lChi-kx1ve", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMXoIzjqTnnNoPncffBbfWIDrJJ4y_lGbrz6CC2tybtYk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lChi-kx1ve", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4VzWhaOxHrlAGReh4AaABAg.9rXFqeI-Ch69rY35wxaHyg", "parent": "Ugw4VzWhaOxHrlAGReh4AaABAg", "text": "Hi l. Chi, vielen Dank, dass du deinen Eindruck und deine Meinung mit uns geteilt hast!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXGlIa3gRZiDm4YOB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin bei diesem Thema bei R\u00fcdiger Nehberg, der nicht sterbenskrank war, sich aber nicht vorstellen konnte, ans Bett gefesselt zu sein. Er, der sein Leben lang drau\u00dfen und unterwegs war und mehfach sein Leben riskiert hatte. Ich bin f\u00fcr ein selbstbetimmtes Leben und ein selbstbestimmtes Sterben, wie, wo, warum, wann auch immer. Wer diesen Schritt tun will, fragt nicht, sondern tut es. Leben und leben lassen -- sterben und sterben lassen.", "like_count": 2, "author_id": "UCQjuzGtMVqWweLpB-7pmabQ", "author": "@t.gassho", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ5cC5_Py34HlwaSKTcmTpJOZMjqXUqQMI-cjjiwz7rKS0tHZRXgxNlq0RrJ-Ja5ccQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@t.gassho", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke bei solchen Diskussionen immer an Haustiere. Dort entscheiden wir \u00fcber das Leben des anderen Lebewesens wenn es leidet und es keine Heilung gibt. Die d\u00fcrfen dann \"erl\u00f6st\" werden. Aber f\u00fcr unser eigenes Leben d\u00fcrfen wir diese Entscheidung nicht treffen? Absurd.", "like_count": 333, "author_id": "UC3CZgwlecjRemhJTnyTjGJw", "author": "@wa6184", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lxbxox0e2LsB1Mtcf3lGTT6NichL1Ui2Mej4UbO7nX8ts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wa6184", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9rXcCVqs-ke", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "\ud83d\udcaf", "like_count": 10, "author_id": "UCRC5NmiOhKoWry57MF2_HiQ", "author": "@LM-qh2vi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq8gDdDlTyUcAcYpCRApSOe49zZI0JB6LsYmWO03U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LM-qh2vi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9rXrGuSLGzZ", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "Hey wa6184, danke f\u00fcr diesen Input! Wie sollte Sterbehilfe deiner Meinung nach geregelt werden?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9rXsEcCfusy", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 das ist etwas zu viel f\u00fcr eine yt Kommentar. Aber die Essenz ist, dass ich finde, wir sollten alle Selbstbestimmung haben, wann wir sterben.", "like_count": 21, "author_id": "UC3CZgwlecjRemhJTnyTjGJw", "author": "@wa6184", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lxbxox0e2LsB1Mtcf3lGTT6NichL1Ui2Mej4UbO7nX8ts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wa6184", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9rXt5GwnJDb", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "Es sind schei\u00df Tiere und keine Menschen!!!", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9rXxp415b-9", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "Und nicht nur das. Man wird sehr schnell unter Druck gesetzt, wenn noch nichtmal feststeht, was das Tier hat oder alle M\u00f6glichkeiten ausgesch\u00f6pft sind.", "like_count": 5, "author_id": "UC880NeUwoalajKAaAu_FQTQ", "author": "@aspasiamitridate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZyDaqiUNofROdyxdas2mm2cuun2VT6g276RUnLRY6Tw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aspasiamitridate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9r_b-9LkU6A", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "\u00a0@aspasiamitridate\u00a0 Wenn dein Tierarzt dich unter Druck setzt, dein Tier einschl\u00e4fern zu lassen, obwohl es nicht unumkehrbar leidet, solltest du den Tierarzt werchseln.", "like_count": 9, "author_id": "UCL5OQn3qhzLII9Ex4iACMBA", "author": "@mallagallabumbum8209", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWBkhs3XZcENi1MSPCdcXzpUjnMm2sZJbVobSifX-nvmmNb8bXfpOmj_RTnLGbL03qbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mallagallabumbum8209", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9rv5hvmUu6j", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "Naja klar aber bei einem Tier kann man einige Sachen ausschlie\u00dfen, die man bei einem Menschen nicht sofort kann. Zbs psychische Erkrankungen. Hatte auch lange Zeit Depressionen und das was ich mir am sehnlichsten w\u00fcnschte, war zu sterben. Und h\u00e4tte ich das einfach so machen k\u00f6nnen, h\u00e4tte ich es gemacht. Im nachinein bin ich verdammt froh, noch hier zu sein.\nEin Tier hat keine Suizisgedanken oder \u00e4hnliches (zmd aus aktuellen Stand). Ein Tier wird nur (bzw sollte wenn der Tierarzt kompetent genug daf\u00fcr ist) eingeschl\u00e4fert, wenn es unheilbar krank ist und leidet. \nUnd klar, wenn ein Mensch unheilbar krank ist und leidet, soll er das nat\u00fcrlich auch in Anspruch nehmen k\u00f6nnen. \n\nAber ich finde eben nicht, dass es so einfach getan ist nach dem Motto \"bei Tieren geht das ja auch so einfach warum denn nicht auch beim Menschen?\".", "like_count": 0, "author_id": "UCnyaEh3WQaeeB0bzSrRyB0g", "author": "@undercover1355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhRPH48Pn1b5ZCRXcizsRJOQCx5XPM6DsPa8kRriCwjqVdUeECv9233daDtJFJGNm6DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@undercover1355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9s34_gRi7yO", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "Irgendwie unterschlagen die, dass Menschen nicht bl\u00f6d sind, dass Freitot ein verfassungsm\u00e4\u00dfig gegebenes Recht ist und Pfleger nicht unf\u00e4hig sind.\n\nIch verstehe das Argument, dass die reine M\u00f6glichkeit fr\u00fcher auszusteigen einen vermehrten Leidensdruck mit sich bringen kann, - das wurde in Filmen und Serien auch oft verarbeitet - aber mit den Gef\u00fchlen von Personen die kein akutes Bed\u00fcrfnis nach dem Tod haben zu argumentieren, geht irgendwie an der Sache vorbei.", "like_count": 1, "author_id": "UCTAvjtCNQgwsr6x8DlKokdA", "author": "@educatedsloth8973", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kA6BfdLw3JS4BYH0c3kEHk_KU2bRcEaLSi5BWl3ZIm6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@educatedsloth8973", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15p9s4_45632lI", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "Alter, Tiere darf ich sogar essen.", "like_count": 1, "author_id": "UCNfkOcUIGtjjPXbJmrqtSAg", "author": "@praesodym6117", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n9SAtuqfSuaybYMfjctc4oM2mzcP0GA03ozjBlW_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@praesodym6117", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg.9rXAYApM15pA7UkSSTqXlF", "parent": "Ugx6hLHrhmkyd-2JYzt4AaABAg", "text": "Der Mensch stellt sich NOCH \u00fcber alles \ud83e\udd2e", "like_count": 0, "author_id": "UCXEY22klWgCDEAaZV1bloGg", "author": "@2SeitenYouTube", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VpyKl8iXbODOk_6njeUnweEJPgEsr1VCc41B-JaVVIo1WRiMXNRg0eLRT8vyhJBf1FjAiA0NfDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@2SeitenYouTube", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9TfUBKV3OZxez_ZR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mich regt diese \u00c4rztin teilweise wirklich auf! Vor allem als sie von \"ihrer Patientin\u201c die sich f\u00fcr die Sterbehilfe entscheiden hat erz\u00e4hlt hat. Einfach so mal zu sagen, ja die Person h\u00e4tte mit Sicherheit ein tolles Leben f\u00fchren k\u00f6nnen, finde ich schwierig. Die Person h\u00e4tte vielleicht noch lange gelebt, aber w\u00e4re es ein gl\u00fcckliches Leben gewesen? Der Wunsch nicht mehr leben zu wollen ist ja nicht nur auf die psychische Krankheit zur\u00fcckzuf\u00fchren und hat vermutlich viele andere Faktoren. Zu sagen ja mit Behandlung w\u00e4re das ein tolles Leben geworden, finde ich nicht sehr emphatisch.", "like_count": 13, "author_id": "UCYJqE3GsC6a6FUAkd7IpaLA", "author": "@persiisoverthinkin2341", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cjYx3ciucGhKJ7m2A5fEKLd96mJKTKL69wJG4AajNcFh0rhRQQfDNoGNDr09RD99eJHnzE1cFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@persiisoverthinkin2341", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9TfUBKV3OZxez_ZR4AaABAg.9rX3l_wDPZl9rXoeVIeSJh", "parent": "Ugw9TfUBKV3OZxez_ZR4AaABAg", "text": "Sie ist Psychaterin, die ihre Patienten gut kennt. Und sie kann sehen  was andere hinter der Fassde nicht sehen k\u00f6nnen. Das ist ihr Job. Und ich wei\u00df, dass viele Menschen ein Leben in Freide vor sich haben k\u00f6nnten, wenn sie zb psychisch durch Hilfe gesund werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCkaQMaVSBM1fuFjsxWxKmmA", "author": "@melinagodina1551", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wJTu3gjTWblGKQ73LuadDJzZp1csInUtrzb6D2P43sv5tQv39Brxs9z7fKvgXOQrNsWqUinL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melinagodina1551", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9TfUBKV3OZxez_ZR4AaABAg.9rX3l_wDPZl9rXqxRV6CcI", "parent": "Ugw9TfUBKV3OZxez_ZR4AaABAg", "text": "\u00a0@melinagodina1551\u00a0 Psychiater hei\u00dft nicht, dass sie ihre Patienten gut kennt. Die meisten Psychiater sind \u00fcberarbeitet und man erz\u00e4hlt bei jedem Termin das gleiche, weil sie sich nichts aufschreiben oder vorher nachschauen. \u00dcber die Patientin wurde zu wenig gesagt, um sich ein richtiges Bild machen zu k\u00f6nnen. Vielleicht hatte sie \u00fcber 6 Jahre Depressionen. Forschung zeigt, dass es dann mit einer hohen Wahrscheinlichkeit chronisch wird, da sich die Gehirnstruktur mit der Zeit \u00e4ndert. Vielleicht hatte sie weitere Erkrankungen, die den Leidensdruck erh\u00f6ht haben und ihr Leben deshalb nicht mehr lebenswert schien. Zu behaupten, sie h\u00e4tte ein gutes Leben haben k\u00f6nnen, sind Mutma\u00dfungen, die der \u00c4rztin nicht zustehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCbgOuhb0Etp_7e94j-gdlBQ", "author": "@LFSLuv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUroXNwSEaXm3iPqy6loRrcGveCRilrH3GeGS6ZCuOgw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LFSLuv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9TfUBKV3OZxez_ZR4AaABAg.9rX3l_wDPZl9rXznnOuWE6", "parent": "Ugw9TfUBKV3OZxez_ZR4AaABAg", "text": "Du regst mich gerade Auf du Schwurbler und Querdenker", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-d7to876Y7sAdCYB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Argument mit der Kontrolle ist f\u00fcr mich gar nicht schl\u00fcssig. Menschen kontrollieren ihren Tod andauernd, nur wird er meist durch medizinische Intervention aufgeschoben.", "like_count": 2, "author_id": "UCXAsXh11Nc10gky-mFYZQvA", "author": "@MsEmmiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhhAb463oWtafDlf_chZOPM1cOAKv82luPZFVF2kBWAfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MsEmmiii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDEAlc4S7-ShwMMvF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hunde lassen wir einschl\u00e4fern, dass sie nicht leiden m\u00fcssen. Menschen lassen wir gegen ihren Willen elendig verrecken...Im Endeffekt sind die Leute welche die Sterbehilfe ablehnen nicht besser wie die Henker im Mittelalter.", "like_count": 3, "author_id": "UC6HsmZjeO-F9QXE5M5zXs0Q", "author": "@hansmuller5742", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxQGEARhNB1fqMDUucmLwMK3RoXoB9GMYwtV8cyw0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansmuller5742", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDEAlc4S7-ShwMMvF4AaABAg.9rWpHhOQJML9rXQ4xQm-ec", "parent": "UgxDEAlc4S7-ShwMMvF4AaABAg", "text": "\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8JN6YSyWmD3IQowl4AaABAg", "parent": "root", "text": "In den ersten Wochen und Monaten nach meiner Hirnblutung war meine gr\u00f6\u00dfte Angst ein langes Leben f\u00fchren zu m\u00fcssen. Die Realit\u00e4t war f\u00fcr mich schlimmer als jeder Horrorfilm, nur dass es eben real war. Ich hatte unversch\u00e4mtes Gl\u00fcck dabei, dass sich vieles gebessert hat, es gibt jedoch Menschen bei denen das nicht so ist. \nSterbehilfe zu verweigern verdammt einzelne zu einem Leben reiner Qual oder zu einem w\u00fcrdelose, leidvollen Suizid, der die Gefahr birgt, dass man ihn in einer noch schlechteren Verfassung \u00fcberlebt. \n\nIn meiner Reha habe ich wirklich grauenhafte Schicksale kennengelernt: ein junges M\u00e4dchen, dass nach einem Autounfall Halsabw\u00e4rts querschnittsgel\u00e4hmt war; ein 30 j\u00e4hriger Mann, welcher nach einem anaphylaktischen Schock auf einen Bienenstich schwere neurologische Sch\u00e4den erlitten hat, aufgrund dessen er kaum mehr reden konnte und motorisch enorm eingeschr\u00e4nkt wurde oder einen 39 j\u00e4hrigen der einfach umgekippt ist und anschlie\u00dfend weder sprechen oder sich bewegen konnte und mir erz\u00e4hlte (als ich ihn kennen gelernt habe, war er schon l\u00e4nger in Therapie und hatte wieder einen Teil seiner Sprachf\u00e4higkeiten zur\u00fcckerlangt. Soweit ich wei\u00df ist er 1,5 Jahre sp\u00e4ter weiter in Behandlung), dass er zeitweise die Welt in blau und komplett abstrus verzerrt gesehen hat. Da unsere komplette Realit\u00e4t von unserem Hirn geschaffen wird kann man sagen, dass es nichts gibt was es nicht gibt. \n\nWenn ich dann h\u00f6re, dass das Leben gerade deswegen sch\u00f6n sein soll, weil man nicht wei\u00df was kommt, dann wird erstmal ganz anders... (EDIT: vorher habe ich mich im Affekt an dieser Stelle deutlich sch\u00e4rfer ausgedr\u00fcckt, das habe ich nun doch ge\u00e4ndert)\nIch w\u00fcrde mich nat\u00fcrlich auch dagegen aussprechen, dass man ohne weiteres von heute auf morgen Sterbehilfe bekommen kann - das w\u00e4re absurd - sich aber von offensichtlich kern Gesunden Menschen erkl\u00e4ren zu lassen wie toll das Leben ist, ist reiner Zynismus f\u00fcr jede Person die nicht das Gl\u00fcck und mit schwersten gesundheitlichen Problemen geplagt ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCxtSSxiv9uAScF17v0_VJGQ", "author": "@goldmund2902", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eAhG5xBDI402Ix6Gj1zlzbu6ESx0rvB0TTDnQ38AbMS8c_0Z0PytoqZ3XVjzOENeoFE4D2vM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goldmund2902", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0WmGQWeS7fcV62vl4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich bin daf\u00fcr, aber es sollte eine sperre geben bei menschen die psychisch krank sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCY-fghq0wmo8VsxE7Do2Wow", "author": "@ale-tx5zs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYl9kn1luCmhTNygadpdESsQDXfG7gtMrL944fK8AsZyU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ale-tx5zs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0WmGQWeS7fcV62vl4AaABAg.9rWhQXQ__QG9rWkIkU21Rp", "parent": "Ugz0WmGQWeS7fcV62vl4AaABAg", "text": "Das ist menschenverachtend. Psychisch krank ist sowieso keine objektivierbare Tatsache sondern ein subjektives Urteil (Problem der Psychiatrie). Gleiches Recht f\u00fcr Alle.", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0WmGQWeS7fcV62vl4AaABAg.9rWhQXQ__QG9rXuU-wvxwk", "parent": "Ugz0WmGQWeS7fcV62vl4AaABAg", "text": "Das sagst du nur, weil du an keiner  leidest und nicht miterlebst wie schei\u00dfe die medizinische Versorgung in diesem Bereich ist und wie inkompetent die Fachleute sind, weil sie vom Buch studiert haben und nicht vom Herzen emphatisch sind und dich nur in Diagnose Schubladen stecken ohne dir wirklich zuzuh\u00f6ren oder ernst nehmen, was dir ein Anliegen ist, weil sie in erster Linie als \u201eMensch mit eigener Meinung\u201c  zur Arbeit gehen, anstatt mit wertfreier Offenheit und Empathie an den Menschen heranzugehen.\n\nAlles wird nur nach Schema gemacht und der Mensch wird irgendwie in dieses Schema hineingesteckt. Ob\u2019s passt oder nicht. Mit Suizidgedanken braucht man \u00fcberhaupt nicht erst anfangen. OH GOTT! Da erhebt man sich direkt \u00fcber dich, als w\u00e4rst du irgendwie Gaga im Kopf, anstatt sich auf Augenh\u00f6he mit dir zu unterhalten und zu versuchen \u00fcberhaupt zu verstehen, was das Kern des Problems ist. Es werden dir st\u00e4ndig Medikamente angedreht, als w\u00e4rst du nicht ganz richtig und als k\u00f6nnte die Ursache des Problems nicht auf emotionale oder soziologische Probleme zu schlie\u00dfen sein, nein, es muss ja biologischer Natur sein, wenn man eine schwere Depression erleidet oder an Suizid denkt. Ach, und du siehst so selbstbewusst aus, bist so freundlich und l\u00e4chelst? Du hast keine Depression! \n\nAlso ich h\u00e4tte gerne Anspruch an der Sterbehilfe. Vielleicht w\u00fcrde ich es nicht sofort in Anspruch nehmen, wenn es mich nur f\u00fcr Alte   Und sterbenskranke beschr\u00e4nkt bliebe, aber wenn mein Leben in 10 Jahren (dann w\u00e4re ich 40) noch  immer so lshdvfkdkdkfbfnfdkb ist, dann w\u00e4re es einfach das sch\u00f6nste zu wissen, dass ich nicht erstmal alt werden muss, um endlich erl\u00f6st zu sein. \n\nFazit: nein, psychisch kranke m\u00f6chten nicht unbedingt gleich sterben, aber es gibt einfach und das ist Fakt, keine geeignete Hilfestellung. Am Ende muss man durch alles alleine durch und das kostet Kraft und diese Kraft hat man dann eben f\u00fcr andere Bereiche seines Lebens nicht mehr. Man kommt nicht weiter. Man kann sich nicht so entwickeln wie es ein gesunder Mensch kann und das einzige was unterscheidet sind nur die Umst\u00e4nde unserer Startzeit. Und da geht es mir nicht um Fairness, da das Leben so oder so unfair ist, sondern darum, dass man nie erreichen kann, was man erreichen m\u00f6chte, weil die Krankheit so viel Platz einnimmst. Man ist gehandicapte, aber sieht normal aus. Man ist komplett alleine damit. Und da hat man eben oft keine Lust mehr und ich finde das sollte akzeptiert sein, egal wie alt man ist!", "like_count": 1, "author_id": "UCNoSd-Jg-sH-pg9kstOGZ4A", "author": "@Majorie614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naZ28gmHqH6Ap12LCJGDL2bQwjqi9bFyhN3Hui0d5GFXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Majorie614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0WmGQWeS7fcV62vl4AaABAg.9rWhQXQ__QG9rXvoN8Rcob", "parent": "Ugz0WmGQWeS7fcV62vl4AaABAg", "text": "Das Problem ist, dass Menschen die schwer Jeans haben oder andere k\u00f6rperliche Erkrankungen meist fr\u00fcher oder sp\u00e4ter in eine Depression rutschen. Das kenne ich aus eigener Erfahrung. Wenn du jahrelang krank bist, dann f\u00fchlst du dich auch irgendwann psychisch schlecht. Ich m\u00f6chte trotzdem das Recht haben, dann zu gehen, wenn meine k\u00f6rperliche Erkrankung mich zu sehr eingeschr\u00e4nkt. Wenn mich meine Diagnose Depression daran binden w\u00fcrde, h\u00e4tte ich noch mehr Scheu, mir Hilfe zu suchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCjgkStFDCjZtPS8BihBOWyQ", "author": "@lizzy311", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6aLj0oXzJMBk2K9Cx2veTrx3nLvZIn5zOBrxQxGFRQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizzy311", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrRWpr6oz9ZZu8Zq94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, die Psychiaterin hat darin recht, dass es Regulierungen geben muss. \nVielleicht haben hier auch beide etwas aneinander vorbeigeredet und Helga meint eigentlich eher Menschen mit zB Krebs im Endstadium, was die Sterbehilfe angeht (ist nur meine Vermutung). \nWie schon in den Kommentaren erw\u00e4hnt, vertreten hier beide Seiten etwas \"extreme\" Standpunkte und die L\u00f6sung k\u00f6nnte in der Mitte liegen: \nSterbehilfe ja, ABER mit gewissen H\u00fcrden. \n\nIrgendwie wollen beide sich nicht von ihrem Standpunkt abbringen lassen - nur auf sehr unterschiedliche Art und Weise. Nur ist die Psychiaterin in der Konversation etwas geschickter, als einfach nur zu sagen \"nee, das \u00fcberzeugt mich trotzdem nicht\". :D", "like_count": 19, "author_id": "UCNSi1e5CMsFvX3arcTeb2nw", "author": "@phantomniaptna1751", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mii8nGRCgJH-aoOibTLMqoaQ9XwtL8LrsV9PhLy1o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phantomniaptna1751", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVBUGXG2lVvzLD0714AaABAg", "parent": "root", "text": "....die politiker haben die aufgabe die menschen zu sch\u00fctzen....' trololol", "like_count": 8, "author_id": "UC6R7MKnZdGtoGoGyWSsIz3A", "author": "@pipivictualia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZ-oR5JsYPX6BZPGFI0MyH5z6fBzHejXAC_f8ltg49ZlMbg_5MxuEjsSyQzY8WhHfOvA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pipivictualia", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8iZc374_QFADtYnR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr respektvoll ,wie beide miteinander gesprochen haben.Hier verstehe ich beide Seiten.Bin aber eher Richtung Sterbehilfe.Finde aber auch,dass mehr Liebe in die Gesellschaft kommen muss und jeder der das Leben abscheulich findet,sollte aufgefangen werden.Nichts desto trotz ist der Tod nichts schlimmes.Wir gehen nur nach Hause und auch dar\u00fcber sollte mehr aufgekl\u00e4rt werden.Die Seele entscheidet wann sie geht.So oder so.Es ist immer vorher bestimmt.", "like_count": 32, "author_id": "UCOlcA5OBmYoBWYSuuOw0nKA", "author": "@fibisworld7717", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRV6WGeNYtP7kup5wPQPtK803ZcIjVFcXYYSehL1jwAgw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fibisworld7717", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8iZc374_QFADtYnR4AaABAg.9rWgc1wZuLb9rz6GbvyutV", "parent": "Ugw8iZc374_QFADtYnR4AaABAg", "text": "Die \u00c4rztin war schon latent herablassend.", "like_count": 4, "author_id": "UCNSxUCpIKyBXmxsUsRWfREA", "author": "@teekanne15", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRNF-l6YD9wQd55Dc2TTm3A2dubcPtcVqaC883ztY-OQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teekanne15", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8iZc374_QFADtYnR4AaABAg.9rWgc1wZuLb9rz6xgdVpUb", "parent": "Ugw8iZc374_QFADtYnR4AaABAg", "text": "\u00a0@teekanne15\u00a0 ja weil die halt einen beschr\u00e4nkten Zugang zum Thema hat.Tod ist f\u00fcr die das schlimmste.Wenn die sich mit dem Tod und dem Leben danach befassen w\u00fcrde,w\u00fcrde sie sicher nicht so eine Sicht haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCOlcA5OBmYoBWYSuuOw0nKA", "author": "@fibisworld7717", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRV6WGeNYtP7kup5wPQPtK803ZcIjVFcXYYSehL1jwAgw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fibisworld7717", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8iZc374_QFADtYnR4AaABAg.9rWgc1wZuLb9sDfr_D40eU", "parent": "Ugw8iZc374_QFADtYnR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@teekanne15\u00a0habe ich jetzt gar nicht so empfunden. Ich fande, dass das eine Diskussion war, wo beide Parteien sich aufmerksam zugeh\u00f6rt haben ihre Argumente ausgetauscht wurden und auch den jeweils anderen zum nachdenken angeregt haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCem6O_UxdAEhabJZLVLs5yQ", "author": "@derkieselstein2862", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luwXRr0stlrR5xL63gYoD9Tx3Z2nbnR5FChR2jkZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derkieselstein2862", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhvBSAX63ZpzNkZJB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin absolut f\u00fcr die Sterbehilfe, prinzipiell auch f\u00fcr jeden. Es muss (sofern es keine qualvolle, unheilbare Krankheit o.\u00c4. gibt) mit einer langfristigen Begleitung verkn\u00fcpft sein, in der man versucht Alternativen n\u00e4herzubringen, therapeutische Ans\u00e4tze zu finden und Hilfe zu bieten. Hat die Person danach immer noch den Wunsch, sollte dieser auch erf\u00fcllt werden. Man soll eben NICHT einfach mal so zum Arzt gehen und sich wegen eines schlechten Tages das Leben nehmen lassen k\u00f6nnen.  \nAuch psychische Erkrankungen sind f\u00fcr mich erstmal kein Ausschlusskriterium. \n\nIch sehe das Haupts\u00e4chlich von dieser Seite: Suizidversuche haben immer die Gefahr, dass sie misslingen, oder das andere Menschen hineingezogen werden. Wenn ich mich vor den Zug schmei\u00dfe oder vom Haus springe, traumatisiere ich andere Leute. Wenn ich Medikamente (nicht) nehme riskiere ich Sch\u00e4den bei einem Misslingen. Ich selbst habe \"nur\" ein dauerhaft taubes Bein als Ergebnis eines fr\u00fcheren Versuches, es h\u00e4tten aber genauso gut irgendwelche Hirnsch\u00e4den oder Pflegefall sein k\u00f6nnen. Verzweifelte Menschen gehen oft den Weg des Suizids. Ist es nicht besser, eine sichere Methode zu haben, statt ein Risiko f\u00fcr sich und andere zu haben und das Leid noch zu verschlimmern?\n\n Ich kann auch nur f\u00fcr mich sprechen, aber f\u00fcr mich ist es auch keine Option zu irgendwelchen Therapeuten zu gehen. Ich habe in meinem Umfeld schon \u00f6fter gesehen, was es anrichten kann wenn man nicht an die richtige Person ger\u00e4t. Ich wei\u00df, dass ich genau abw\u00e4gen m\u00fcsste was ich sage, damit ich nicht zwangseingewiesen werde. Ein Familienmitglied war bereits in verschiedenen Kliniken und es hat IMMER damit geendet dass das Problem schlimmer wurde.", "like_count": 2, "author_id": "UCWiPXFcATVsb1F9848TSwjQ", "author": "@KimahriXIII-2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myKDWPIg_zHQz7Gdw4q1p5qhxONjdpECX1JDFujnYn-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KimahriXIII-2", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhvBSAX63ZpzNkZJB4AaABAg.9rWgc1oc3Hp9rWkZJz7d8O", "parent": "UgwhvBSAX63ZpzNkZJB4AaABAg", "text": "Weil die Psychiatrie historisch gesehen eines der menschenverachtendsten und unwissenschaftlichsten Institute ist. Leider wissen das viele bis heute nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqn0qg6-SV1bJfvYZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das beste Mittel um die Qualit\u00e4t eines Staates zu messen ist tats\u00e4chlich die Frage wie viele der Menschen sich aktive Sterbehilfe w\u00fcnschen w\u00fcrden. Denn ein Staat versagt wenn sich wie bei uns mehr als 70% der Leute lieber f\u00fcr den Tod entscheiden w\u00fcrden als in dieser schrecklichen Welt weiterleben zu m\u00fcssen. Und ich bin zu 100% f\u00fcr Sterbehilfe. Aber eben auch nur weil es so unfassbar leidvoll auf dieser Welt sein kann und weil nach wie vor viele sogenannte Psychopathen u. Narzissten diesen Planeten regieren und f\u00fcr sehr viel Leid verantwortlich sind. W\u00fcrden die Menschen (die der Meinung sind andere zu regieren) mal wirklich daran interessiert sein dass es den Menschen ingesamt gut geht dann w\u00e4re auch der Wunsch innerhalb einer Gesellschaft nach Sterbehilfe (und Suizide allgemein) viel geringer. Es ist also ein Armutszeugnis f\u00fcr den Staat.", "like_count": 1, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbMe3B-CQcxX9DjxJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da wird den Leuten eher gesagt jaa wir machen sch\u00f6n Mundpflege,  Mund mit Wasser auswischen und wir pumpen Schmerzmittel und Sedierende Medikamente, als Menschen erlauben ihr Leben zu beenden wenn sie es wollen. Es ist traurig dass in einem Land wie Deutschland Leute gezwungen werden mit Ma\u00dfnahme der Palliativmedizin am Leben zu bleiben obwohl sie es nicht wollen. Das Leute bei uns zb. Sterbefasten ect. machen m\u00fcssten ist grauenvoll. Autonomie des Patienten wird in der Medizin & Pflege immer so heillig hochgepriesen, warum juckt diese Autonomie keinen wenn es darum geht sterben zu wollen?", "like_count": 1, "author_id": "UCELy5A1NP0EfAe-pZFfvswA", "author": "@Alpakaaaaaa29474", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njMp9P5pDrqRaj4oHRodXslSma01EB2tIA4mBbGR7rDJoi92M1smujcI3N84wSKYdkGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alpakaaaaaa29474", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB0ludxRQS88modtx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde diesen Satz \u201eIch habe jetzt eigentlich mit einem Mann gerechnet\u201c echt klasse \ud83d\ude05", "like_count": 8, "author_id": "UCuAlCmU6IsnpsqXC-J88SpA", "author": "@Olliksx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llTXV_jxzRKvpAsQ2nftTCfKR1mAGu-p_s985upQzrb8U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Olliksx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB0ludxRQS88modtx4AaABAg.9rWePnPFWzv9rZddr0Z6M_", "parent": "UgwB0ludxRQS88modtx4AaABAg", "text": "Warum macht man denn diese vorannahme?", "like_count": 0, "author_id": "UCVRO2PshDm4y98JiI-GKRZg", "author": "@Nina-ur3ld", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL7daW0mm9R_yCcc_-7ACB2lV35Z9XJTxD7SZFJYjPcFkWqZ4sFO5qPsN-v2vqL0FIzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nina-ur3ld", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8kWAKBoZCCdZC9ld4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Frau sollte keine \u00c4rztin sein.  Gegen Sterbehilfe zu sein ist menschenunw\u00fcrdig und verst\u00f6\u00dft dar\u00fcber hinaus auch gegen die in der Verfassung verankerten Grundrechte.", "like_count": 2, "author_id": "UCBU3phiyRdf1KtDKYGsYItw", "author": "@a.m.1181", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kA4UXYsEjBkiaDepf73nYKiudTtTSfLrsxMQE_HFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.m.1181", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-s24FDHlSGRcq5a94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es unmenschlich und gef\u00fchllos, zwar ein leidendes Tier durch Euthanasie zu erl\u00f6sen, aber einen Menschen zwingen dahin zu siechen. Habe das bei meinem Zivildienst erlebt. W\u00fcnsche ich mir und meinen Angeh\u00f6rigen auf keinen Fall. Entweder Sterbehilfe hier oder im Ausland oder halt vor einen Zug o.\u00e4., wenn das die Politik besser und menschlicher/piet\u00e4tvoller findet.\nUnd gleichzeitig beschweren sich alle, dass das Gesundheitswesen so teuer ist, w\u00e4hrend man Menschen zwingt, am Leben zu bleiben, selbst wenn es f\u00fcr sie nicht mehr lebenswert scheint.", "like_count": 1, "author_id": "UCPaU1EWJegKfO1lFxwyhPJw", "author": "@naibafYT", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq8z_MSKuKNTMfiZy8yyUlQksjm6glOl2tqY20BR0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@naibafYT", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-s24FDHlSGRcq5a94AaABAg.9rWbyLr8p_S9rWfFiNRwN7", "parent": "Ugy-s24FDHlSGRcq5a94AaABAg", "text": "So ist es!", "like_count": 0, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPe0PAV2ZGQ2Ov3K94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand die \u00e4ltere Dame war nicht wirklich bereit ihre eigene Haltung zu hinterfragen. Es kamen immer wieder sehr gute Gegenargument, bei denen sie sogar selbst gesagt hat, dass sie dar\u00fcber noch nicht nachgedacht hat und keine Antwort darauf hat. Trotzdem hat sie danach einfach ihre Position wiederholt, als w\u00fcrde sie es grunds\u00e4tzlich komplett ausschlie\u00dfen etwas an ihrer Haltung zu \u00e4ndern.\nIch kann beide Seiten verstehen. Jeder Mensch sollte f\u00fcr sich frei entscheiden k\u00f6nnen ob er leben will oder nicht und da hat niemand von au\u00dferhalb das Recht da rein zu reden. Trotzdem muss man sich auch die Ursachen anschauen, warum jemand sterben will und da k\u00f6nnen wirklich psychische Krankheiten, Traumata oder Probleme im Gesundheitswesen eine Rolle spielen, die der Person vielleicht gar nicht bewusst sind und die man als eigentliches Problem bearbeiten sollte.\nDen Punkt, dass es eigentlich nur ein Versuch ist sich vor einem Kontrollverlust und der damit verbundenen Angst zu sch\u00fctzen, fand ich sehr gut. Auch ein richtig guter Punkt ist, dass einige nur Angst vor unserem Pflegesystem haben und wir das Problem praktisch damit L\u00f6sen indem wir Mensch in den Suizid treiben anstatt die Zust\u00e4nde in der Pflege zu verbessern.", "like_count": 12, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPe0PAV2ZGQ2Ov3K94AaABAg.9rWbF_0o1VR9rXtl_QsGYQ", "parent": "UgzPe0PAV2ZGQ2Ov3K94AaABAg", "text": "Wie kann man so Alt Sein und so unerfahren?", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHMc5FVduLgb6xxBV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00e4re eine gro\u00dfe Bef\u00fcrworterinnen davon auch Menschen mit psychischen Erkrankungen ab einem Punkt, an dem sie als austherapiert gelten (alle m\u00f6glichen Medikamente durch, Psychotherapien, alternative Therapien) den Weg in die Sterbehilfe zu erm\u00f6glichen. Ich finde, niemand hat das Recht, dar\u00fcber zu entscheiden, welches Leben lebenswert ist.\nUnd bevor Menschen sich suidizieren und andere damit unvermeidlich Traumata zuf\u00fcgen und das alles ohne Vorbereitung und psychologische Begleitung des Umfeldes passiert, ist der Weg \u00fcber einen Sterbehilfeverein so viel besser und nachhaltiger f\u00fcr alle Beteiligten\u2026 \nMan stelle sich vor eine chronisch psychisch erkrankte Person hat 80% der Zeit einen Wunsch zu sterben, leidet und k\u00e4mpft sich durch die Tage, 10% lebt sie irgendwie okay und vielleicht sogar 10% gut\u2026 wer hat zu bestimmen, dass es gut genug ist? Die betreffende Person sollte ab einem gewissen Punkt entscheiden d\u00fcrfen: \u201eDas Verh\u00e4ltnis macht f\u00fcr mich das Leben zu einer viel gr\u00f6\u00dferen Belastung, als dass es okay ist. Selbst wenn es nich besser wird ist mein Leidensweg schon lang genug gewesen, als dass es mir das eventuell m\u00f6gliche Gute noch wert ist. Ich kann und will nicht mehr.\u201c", "like_count": 2, "author_id": "UCIE3u-zhtWNpHuI3LVuB2gA", "author": "@Bevliever", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ph_5bmuLi9kZmHktnhRkpe_SbvPwl8gMfskns3-0mNUF56QKSbqE_GMVMcnNZRMw3062fXSkfcs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bevliever", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHMc5FVduLgb6xxBV4AaABAg.9rWaxWfW7el9rY1-IXwBzp", "parent": "UgyHMc5FVduLgb6xxBV4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Perspektive mit uns geteilt hast, Schmetterline!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfHMO4sHWF2EMOFet4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit was f\u00fcr einer Arroganz die \u00c4rztin sich da anma\u00dft zu beurteilen dass \"ihre Patientin\" die schwer krank war und selbstbestimmt in der Schweiz ihr Leid beendet hat, ja ohne die M\u00f6glichkeit in der Schweiz anstelle mit ihrer Behandlung ein tolles Leben gef\u00fchrt h\u00e4tte. Ich glaube das ist eher Manipulation denn Fakt ist dass ihr jetzt eine Einkommensquelle fehlt. Statt jahrelang zum Psychiater zu rennen (der ja oft eben NICHT ausreichend helfen kann) hat sich die Patienten eben f\u00fcr den f\u00fcr sie richtigen Weg gew\u00e4hlt. Das passt der \u00c4rztin nicht. Zumal hat sie sich mal mit den Ursachen vieler psych. Erkrankungen besch\u00e4ftigt? Psychische Gewalt, Vernachl\u00e4ssigung, mangelnde Liebe? Und gibt sie all ihren Patienten dann das, ist sie f\u00fcr all ihre Patienten dann ein Mutterersatz? Wohl kaum. Dass sie sich anma\u00dft zu sagen dass die Patienten ja ein ach so tolles Leben gef\u00fchrt h\u00e4tte ohne die Schweiz ist nicht nur naiv sondern macht auch das massive Leid klein dass dem die Patientin ausgesetzt war. Es ist eben nicht mit Pillchen und ein paar Terminen beim Psychiater getan wenn die Ursache f\u00fcr das Leid eines Menschen in dem System liegen in dem er lebt (Familiensystem, Wirtschaftssystem etc).", "like_count": 3, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfHMO4sHWF2EMOFet4AaABAg.9rWaIJ76il29rX2zqYtyrj", "parent": "UgxfHMO4sHWF2EMOFet4AaABAg", "text": "Ich gebe dir total recht! Das hat mich auf aufgeregt", "like_count": 1, "author_id": "UCYJqE3GsC6a6FUAkd7IpaLA", "author": "@persiisoverthinkin2341", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cjYx3ciucGhKJ7m2A5fEKLd96mJKTKL69wJG4AajNcFh0rhRQQfDNoGNDr09RD99eJHnzE1cFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@persiisoverthinkin2341", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyETioQy8IV91VRIw54AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Meinung zu dem Thema ist... Ich finde es nicht gut und eher traurig, wenn Sterbehilfe in Anspruch genommen wird, weil es bedeutet, dass diese Person keinen Sinn mehr im Leben sieht und m\u00f6glicherweise ihr etwas nicht gegeben werden kann, das sie gerne h\u00e4tte. Und irgendwie denke ich mir auch, was wenn es nur im Augenblick so erscheint, als w\u00fcrde man gerne gehen und nicht mehr sein. Vielleicht sieht es in drei Wochen ganz anders aus und es wartet dir sch\u00f6nste Zeit deines Lebens noch auf dich.\n\nABER: Wenn man ehrlich ist, ist es nicht schwer sich umzubringen. H\u00e4mmungen k\u00f6nnen einen vielleicht abhalten, aber von der Klippe st\u00fctzen, Pillen nehmen, ein Messer nehmen. Es gibt viele M\u00f6glichkeiten. Die sehr grausam sind und Menschen in dem Augenblick, in dem es entschieden wurde Schmerzen bereitet. Dann auch das Thema mit den Angeh\u00f6rigen, die ggf den Menschen so vorfinden (m\u00fcssen). Und das ist f\u00fcr mich der springende Punkt (den man btw auch auf Abtreibung anwenden kann). Der Mensch kann und wird sich das Leben nehmen wenn er das f\u00fcr sich so entschieden hat, die Frage ist nur, ob man es nicht zulassen will, dass es auf eine sch\u00f6nere Art und Weise passiert, in der sich Angeh\u00f6rige angemessen verabschieden k\u00f6nnen und der Mensch von der Welt friedlich einschlafen gehen kann. Ich finde pers\u00f6nlich, dass es die M\u00f6glichkeit geben sollte. Von mir aus lasst die Person, die nicht mehr Leben m\u00f6chte, durch tausend psychologische gutachten, dass auch alles 100% a gesichert ist, mit \u00dcberlegungszeit etc. (die aber in einem Rahmen ist, dass sich die Person nicht w\u00e4hrend des Prozesses die schnellere aber schmerzhafte Methode aussucht), um abzusichern, dass es keine spontane \u00dcberlegung ist. Aber wenn der Wunsch so tief sitzt, wieso sollte man die harmloser, friedlichere Variante zu gehen nicht zulassen?", "like_count": 7, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyETioQy8IV91VRIw54AaABAg.9rWaBaQB39f9rXVxMtscvO", "parent": "UgyETioQy8IV91VRIw54AaABAg", "text": "Wir diskutieren immer \u00fcber die F\u00e4lle wo eine Psychische Erkrankung vor liegt und diese nicht behandelt wird, aber es gibt gen\u00fcgend Krankheiten die zu 100 % in den tot f\u00fchren und das nicht auf eine sch\u00f6ne weise, da werden ganz sicher die 3 Wochen nicht die sch\u00f6nsten des ganzen Lebens. \n\nIch finde auch das man bei einer Psychischen Erkrankung Hilfe erfahren sollte und nicht dann in den Tod gef\u00fchrt wird aber das ist oft gar nicht Gegenstand der Diskussion. Wer an Krankheiten leidet wo der K\u00f6rper sukzessiv versagt sollte bestimmen k\u00f6nnen wann es genug ist. Diese Menschen k\u00f6nnen auch keinen Suizid begehen und leiden einfach. Man kann ja durchaus f\u00fcr solche Krankheiten die Sterbehilfe freigeben und f\u00fcr Depressionen nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCjB3urxnfiQZV8Lwmv9Z00Q", "author": "@MrsKooccachoo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HF5-LsC4Cf6Gk187awMAm834sMlscnpZgzN_d0JMyhQZaULnlGSnzKBJq1Fan_8ojx3iKaA0JA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrsKooccachoo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHPLApEszmgWtd4RV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte im Alter selbst bestimmt sterben d\u00fcrfen ohne die \u00fcblichen und \u00fcblen Verfahren zu nutzen. Ein sauberer Abgang mit einem Medikament aus der Apotheke, gerne auch privat bezahlt. Dabei muss f\u00fcr mich auch keine unheilbare Krankheit vorhanden sein, sondern vielleicht ist man irgendwann auch des Lebens m\u00fcde. Das ist in Ordnung, wenn die Entscheidung in Freiheit getroffen wurde. Das mir aber andere Leute vorschreiben wollen, wie und wann ich sterbe, halte ich f\u00fcr unertr\u00e4glich.\nAndere d\u00fcrfen sich gerne durch jedes Leiden dieser Welt qu\u00e4len und so weiter. Ich habe allerdings gewisse Kriterien f\u00fcr mich festgelegt, die f\u00fcr mich derzeit nicht verhandelbar sind.", "like_count": 1, "author_id": "UCIst1ChraVl7BaVDT9DgqJQ", "author": "@X33dbv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5zbhMkQdh1DgeNImCetm1KviyuN0uJuk7yFcl52TThmE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@X33dbv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHPLApEszmgWtd4RV4AaABAg.9rW_WQKIYOY9rY0TL3GQxj", "parent": "UgyHPLApEszmgWtd4RV4AaABAg", "text": "Hi Isegrim, danke, dass du deine Meinung so deutlich geteilt hast!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHPLApEszmgWtd4RV4AaABAg.9rW_WQKIYOY9r_V-8OAQIR", "parent": "UgyHPLApEszmgWtd4RV4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Gerne. \nIch denke die Sterbehilfe schon wieder praktisch zu verbieten ist etwas, was wir als Gesellschaft verhindern sollten. \nDas Bundesverfassungsgericht war sehr klar. \nIch f\u00fcrchte allerdings eine so starke Einschr\u00e4nkung des Ganzen bis keiner mehr die M\u00f6glichkeit hat, vor lauter B\u00fcrokratie, seine Freiheit an dieser Stelle zu leben. Ich denke auch nicht, dass religi\u00f6se Gruppen das Recht haben anderen Menschen ihren Willen aufzuzwingen. Wie es z.B. christliche Vertreter in vielen Bereichen versuchen siehe Schwangerschaftsabbr\u00fcche oder auch Sterbehilfe.", "like_count": 0, "author_id": "UCIst1ChraVl7BaVDT9DgqJQ", "author": "@X33dbv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5zbhMkQdh1DgeNImCetm1KviyuN0uJuk7yFcl52TThmE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@X33dbv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJzRFxIHiZs5xFXUN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist mit der \u00c4rztin los? Nat\u00fcrlich stirbt man nicht selbstbestimmt wenn der nat\u00fcrliche Tod eintritt. Hatte sie kein Biologie? Wir wachsen auch nicht selbstbestimmt, unsere Augenfarbe existiert nicht selbstbestimmt, das ganze Leben vieler Menschen ist nicht selbstbestimmt und viele biologische Prozesse entziehen sich komplett dem Willen. Ein \"nat\u00fcrlicher\" Tod bedeutet der Willk\u00fcr der Natur (und Umwelt) ausgesetzt zu sein und ist so ungef\u00e4hr das Gegenteil von selbstbestimmt Sterben. Dass ihr das nicht klar ist erschreckt mich, das zu verstehen hat auch was mit IQ zu tun", "like_count": 1, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJKdW3o44LzTkfdIZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Furchtbar, dass man darum betteln muss zu sterben. Unbedingt Suizid-Beihilfe lockern. Besonderes Augenmerk auch auf Psychische Krankheiten, die Psychatrie kann die H\u00f6lle sein. Ich hab in den letzten 6 Monaten am eigenem Leib erlebt wie man psychisch total brechen kann und welch Seelenlose Leute es gibt die nur noch anderen Ausgeliefert sind", "like_count": 1, "author_id": "UCLxknnGhcgqSyf47cUYHvQg", "author": "@tomborider1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfM_V-5-MwJjdBiITGSWZyWwoG_8QDkqYAAfByTFUWqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomborider1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz00WqWjVLFieVjhm94AaABAg", "parent": "root", "text": "In etwas mehr als 30 Jahren, bin ich mit dem Tod von 10 Menschen konfrontiert gewesen und 2 Selbstmordversuchen und 1 Selbstmord.\nIch bin ganz klar f\u00fcr Sterbehilfe, aber unter der Voraussetzung, dass vorher Beratungsgespr\u00e4che von verschiedenen \u00c4rzten/Psychologen unterschiedlicher Stellen stattfinden. \nUnd dabei sollte dennoch nicht ausgeschlossen werden, dass Menschen die psychische Krankheiten haben, eine Sterbehilfe trotzdem in Anspruch nehmen k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCnPLk2ZZ5HNyWY7kbqLlRFA", "author": "@mezzomix8618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sz_EN5j0UmoSV7LnvjaNuJgBdWnk-C6kb-f8li9SsFTjsWvtWJtjqjfhxFnQtW6rzpkqYJfRvEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mezzomix8618", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz00WqWjVLFieVjhm94AaABAg.9rWZ2Mokh2l9rY0HtebXwn", "parent": "Ugz00WqWjVLFieVjhm94AaABAg", "text": "Hi MezzoMix, danke f\u00fcr deine Offenheit und dass du deine Meinung zum Thema mit uns geteilt hast!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztQ6x41_FY9iHdZJN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr tolles Video, allerdings finde ich schade, dass man anhand des Diskussionsverlaufs nicht mehr ganz erkennen kann, worum es den Diskutierenden eigentlich ging, nur meine bescheidenen 2 Cent zu dem Thema:\n\n-> Menschen haben das Recht, ihr Leben zu beenden; dieses Recht in Frage zu stellen, ist unvertretbar, weil mit Grundgedanken unserer Verfassung (Lehre der negativen Grundrechte) unvereinbar. Insbesondere ist dieses Recht nicht davon abh\u00e4ngig, ob Menschen \"krank sind\" oder nicht.\n\n-> Konsequenterweise sollte Kritik an Sterbehilfe nicht darauf gegr\u00fcndet sein, den Sterbewunsch zu hinterfragen; Das ist nicht nur rechtlich, sondern IMO auch wissenschaftstheoretisch unvertretbar (wenn Leute sterben wollen, dann wollen sie sterben, ganz einfach. Es gibt da keine \"h\u00f6here Wahrheit\", die unabh\u00e4ngig der Bed\u00fcrfnisstrukturen der Betroffenen stehen; die Menschen k\u00f6nnen ihren Suizid sp\u00e4ter auch nicht bereuen, ganz einfach weil sie dann tot sind, klingt zynisch, ist aber einfach so.) \n\n-> \"Aktive\" Sterbehilfe (die ich hier als T\u00f6tung auf Verlangen auffasse) ist strafbar; Dieses Verbot zu beseitigen halte ich f\u00fcr rechtspolitisch schwierig vertretbar; Es ist verboten, weil die potenzielle Missbrauchsgefahr einer straffreien (oder allgemein nicht rechtswidrigen) Fremdt\u00f6tung gro\u00df sein k\u00f6nnten. Allerdings k\u00f6nnte man hier Regelungen finden, es ist, glaube ich zumindest, einfach kein politisches Interesse da.\n\n-> Am Ende geht es doch haupts\u00e4chlich um die Frage, ob Suizidwillige den Anspruch auf ein spezielles Medikament haben,\ndas ihnen ein angenehmes Sterben erm\u00f6glichen kann, was im Endeffekt wie der vorherige Punkt zu bewerten ist. Man k\u00f6nnte eine Regelung finden, die die Missbrauchsgefahr der Verschreibung eines solchen Mittels minimiert und den Sterbenden einen angenehmen Tod erm\u00f6glicht, aber das juckt scheinbar niemanden, was sehr schade ist, wie ich finde.\n\nDanke f\u00fcr das Video, w\u00fcnsche euch allen alles Gute!", "like_count": 4, "author_id": "UCZcPyXwu1bPeKBpQEvz4Trg", "author": "@throaway-xu3be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDj3pl_DBNk9URFdUZHFP_i5EIosUs_84MCgiqPIrivmqr7BW4KwSk5eIZjaiq8pgJxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@throaway-xu3be", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztQ6x41_FY9iHdZJN4AaABAg.9rWYGXJuZbh9rY08WBUsrO", "parent": "UgztQ6x41_FY9iHdZJN4AaABAg", "text": "Hi thro away, danke f\u00fcr deine zwei Cent und dein Feedback! \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVWlniJXQ57_I1Cnp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin absolut f\u00fcr die Sterbehilfe. Meine Uroma musste die letzten 5-7 Jahre gepflegt werden und sagte irgendwann zu meiner Oma \u201emein Mann ist gegangen, dein Mann ist gegangen, nur ich muss noch warten. Wann darf ich gehen?\u201c sie hat das letzte Lebensjahr eine Windel tragen m\u00fcssen. So will ich nicht enden. Ich will nicht in einem schlimmen Zustand gefangen sein mit dem Wissen, dass mich dieser Zustand bis zum Ende begleitet.", "like_count": 282, "author_id": "UCuW0Yj1wL6ZQ9wveBblsIGg", "author": "@larry8001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_la-H9d58afKmA1gx1QVtyU-KPQL-P_-zFly6BX3pJlvct2ymNDOK1_281YXJGJXUfWug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@larry8001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVWlniJXQ57_I1Cnp4AaABAg.9rWXh8Qb94o9rY-vs3S2sD", "parent": "UgyVWlniJXQ57_I1Cnp4AaABAg", "text": "Hi Larry, danke, dass du das mit uns geteilt hast!", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVWlniJXQ57_I1Cnp4AaABAg.9rWXh8Qb94o9riTCcJT9iM", "parent": "UgyVWlniJXQ57_I1Cnp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0besonders der Ma\u00dfnahmenstaat wird dann durch die staatliche Bevormundung auch bei der Sterbehilfe die Menschen zu ihrem Gl\u00fcck f\u00fchren. Man hat dann ein Recht zu sterben. So wie man ein Recht auf Behandlung in der Psychiatrie hat.\n\n879.701 Menschen waren 2019 vollstation\u00e4r in der Psychiatrie eingesperrt. Das ist eine gigantische Anzahl an Menschen in der Psychiatrie.\n\nSeit den neunziger Jahren haben die Menschen ein Recht auf rechtliche Betreuung. Die Anzahl der gerichtlich angeordneten rechtlichen Betreuungen, hat sich auf mehr als 1, 3 Millionen verdreifacht.\n\nDie Menschenrechte k\u00fcmmern nicht wirklich. Genauso ist es mit dem Recht der Kinder auf eine gewaltfreie Kindheit, aber nicht im Kinderheim. Mehr als 654.431 Kinder sind dauerhaft fremduntergebracht nach SGB VIII. Die Anzahl der Heimkinder und Pflegekinder hat sich seit dem Jahre 2000 mehr als verdreifacht.\n\nAlle Zahlen die ich hier erw\u00e4hne, sind \u00f6ffentlich zug\u00e4nglich bei Destatis.\n\nIn Deutschland sind mehr Kinder in Erziehungsstellen und Menschen vollstation\u00e4r in der Psychiatrie, als in der Sowjetunion in den 1940  bis 1950 Jahren im Gulag. Das sollte doch sehr zu denken veranlassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCeqOCcSCleYoy_qI5lI2ztQ", "author": "@HamboKirzov", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gz8pL2UjT3Awm5S8BtXCJO9vs1R2GKvEcVGxEb6VvXFQ_Hx8tmZ6tZFJWU_80yGYFqdI3bpD5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HamboKirzov", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqkvVKkgj5EeurzqZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "also entweder hat es sich g\u00e4ndert oder undere Pflege/\u00c4rzte sind nicht richtig informiert. Aber in Der CH darf man doch nur Exit Inanspruch nehmen wenn man eine chronische Erkrankung hat. Diese darf aber nicht Psychisch sein, ist aber jnd m\u00f6glich als Nebendiagnose", "like_count": 0, "author_id": "UCjtLFKwxhc43rewGFSQo6wQ", "author": "@monjamarchon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdxaeVAHDvAGOz0YW4Cp6yDtpHI2iyeBk1ZE615wdIjQo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@monjamarchon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykLW4BLvMe7uNmryN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich empfinde es als sehr kritisch Suizid zu bef\u00fcrworten da ich es auch als ehemalige gef\u00e4rdete in Anspruch genommen h\u00e4tte und das jetzt bereuen w\u00fcrde da ich durch kjp , Psychotherapie\u2026  gegangen bin", "like_count": 0, "author_id": "UCK9xUCvmNLCns1QsYlUlMJQ", "author": "@Josephina-sy2fr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Josephina-sy2fr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcuBPsjq9Kw6dMQHR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Boah, geht mir die Pr\u00e4ventionstante auf den Sack...\n\nNIemand kann oder will jemand anderen dazu bewegen Sterbehilfe in Anspruch zu nehmen und schon garnicht durch Gesellschaftlichen Druck. Das w\u00e4re mit Sicherheit auch eine Straftat jemanden dazu zu n\u00f6tigen.\n\nAu\u00dferdem m\u00f6chte niemand aufh\u00f6ren alten Menschen ein m\u00f6glichst gesundes altern zu erm\u00f6glichen. Aber bei manchen Menschen geht das eben nicht und die wollen nicht bettl\u00e4grig gepflegt werden, sondern sterben lieber. Mich eingeschlossen.\n\nAu\u00dferdem gibt es auch Menschen die seit Jahrzehnten mit Depressionen leben und bei denen keine Besserung in Sicht ist, ebenfalls mich eingeschlossen, die einfach keine Kraft mehr haben mit dieser Erkrankung weiterzuleben.\n\nIch m\u00f6chte nicht heute zum Arzt gehen und morgen sterben d\u00fcrfen. Das w\u00e4re tatschlich unverantwortlich und ekelhaft. Ich m\u00f6chte heute zum Arzt gehen d\u00fcrfen mich dann im Laufe von wenigen Monaten ein paar mal mit Psychologen unterhalten d\u00fcrfen, die best\u00e4tigen, dass es mein Wunsch ist und keine andere Partei diese Entscheidung beeinflusst.\n\nIch m\u00f6chte auch in meiner Patientenverf\u00fcgung festhalten d\u00fcrfen, dass ich im Fall von Demenz aktive Sterbehilfe erhalten m\u00f6chte, egal wie sehr ich mich im Moment dagegen str\u00e4uben w\u00fcrde. Ich m\u00f6chte das heute entscheiden d\u00fcrfen, wenn ich noch bei klarem Verstand bin.\n\nUnd bevor jemand mit Suizid kommt, das ist keine Option. Es gibt keinen Weg Suizid zu begehen der sicherstellt, dass ich tats\u00e4chlich sterbe, dass ich nicht von einem Kind oder unvorbereiteten Menschen aufgefunden werde und ich meine Angeh\u00f6rigen vorher ausgiebig dar\u00fcber informieren kann warum ich mich daf\u00fcr entscheide und, dass sie sich keine Vorw\u00fcrfe machen m\u00fcssen.\n\nWenn ihr mir sagen wollt, dass mir das ja egal sein kann, weil ich dann tot bin. Dann ist das selbstverst\u00e4ndlich korrekt, aber f\u00fcr mich kommt das nicht in Frage die Welt absichtlich schlechter zu hinterlassen als ich sie vorgefunden habe. Mein Leben ist schwer genug ich muss es nicht auch noch jemand anderem erschweren.\n\nIch konnte nicht besteimmen, dass ich auf die Welt komme, darum MUSS mir die M\u00f6glichkeit gegeben werden die Welt zu verlassen, wenn ich das m\u00f6chte. Egal aus welchem Grund, solange es mein Grund ist.\n\nUnd nein. Ich muss zur H\u00f6lle nicht gesch\u00fctzt werden. Weil die \"Krankheit\" die ihr Depression nennt k\u00f6nnt ihr nicht heilen. Ihr k\u00f6nnt uns mit Meds vollpumpen und auf Serotonin ballern, dass wir ausvershen besser drauf erscheinen, obwohl es uns genauso schei\u00dfe geht wie vorher. Ihr k\u00f6nnt uns vorkauen, was wir alles machen k\u00f6nnten, um \"gl\u00fccklicher\" zu werden. Und klar, das funktioniert zuf\u00e4llig bei vielen Leuten, weil sie ihr Leben \u00e4ndern, oder ihren Lebenspartner treffen oder der Grund f\u00fcr die Depression verschwindet. Aber das funktioniert eben nicht bei allen Menschen, weil  wir als Menschen und ihr als Psychologen absolut keine Ahnung habt, wie unser Hirn funktioniert. Psychologie ist nichts anderes als ein riesiges Statistikschaukeln. Ihr werft die L\u00f6sungen in unsere Fresse, die scheinbar den meisten Menschen geholfen haben und wenn die nicht helfen, dann geht ihr zum 2t erfolgreichsten Vorschlag, usw. Wenn keins davon hilft, dann haben wir halt Pech gehabt. Dann geht ihr dazu \u00fcber uns Psychologie beizubringen und uns verstehen zu lassen, warum es uns so schei\u00dfe geht. Was \u00fcbrigens jeder einzelne von uns schon vorher wusste, aber absolut nicht dabei hilft daran etwas zu \u00e4ndern.", "like_count": 1, "author_id": "UCWNGUvQPZo9D1RxGwhnGrLA", "author": "@philippthaler5843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lR8ep683PMRoihfxQCSTIUb7k23fEQAjSN8k_cQe4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philippthaler5843", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqFXn2_RV42ph_3hx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde grunds\u00e4tzlich beide Seiten interessant, da es wirklich ein sehr individuelles und emotionales Thema ist, aber die \u00c4rztin macht das Gespr\u00e4ch teilweise echt anstrengend. Alleine bei Minute 11:00, warum l\u00e4sst sie die Dame nicht ausreden nach dem sie eine Frage gestellt hat?", "like_count": 3, "author_id": "UCAZQZwIxmCH2XY75oh15czw", "author": "@mouhamedballout108", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krOTgyX-NLsJB3tldzuTuDMknGWuixRQ1j4RPfPT-5oA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mouhamedballout108", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqFXn2_RV42ph_3hx4AaABAg.9rWWNbff7My9rXzjkJ4mvV", "parent": "UgxqFXn2_RV42ph_3hx4AaABAg", "text": "Ich finde die \u00c4rztin hat ihre Hausaufgaben gemacht und Argumentiert mit Fakten und fundiertem wissen, stellt die richtigen Fragen", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5YLjMinyc0yp-Hdl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eben. Die \u00c4rztin und viele andere m\u00fcssen sich endlich mal weiterentwickeln und verstehen dass nicht der Tod das Problem ist sondern das leidvolle Leben. LEIDEN BEI BEWUSSTSEIN. Denn der Tod bedeutet dass das Bewusstsein erlischt. Man f\u00fchlt keine Schmerzen. Das LEID hingegen ist das was das Leben unertr\u00e4glich machen kann. Deswegen sollten wir in der Medizin auch Krankheiten am dringlichsten behandeln die am meisten Leid verursachen (zB Multiple Sklerose, Depressionen) und nicht immer nur die bei denen man schnell tot ist (s. Notaufnahmen Medizin). Ein schneller Tod ist das was sich die meisten w\u00fcnschen. Langes Leiden hingegen keiner! Also sollte man die Notfallmedizin in erster Linie f\u00fcr alle Schwerstleidenden bereitstellen (chronische Krankheiten). Realit\u00e4t ist aber das wenn du MS oder Krebs hast und in der Notaufnahme sitzt weil du nicht mehr kannst, du ein Augenrollen kriegst und nach Hause geschickt wirst weil du ja nicht innerhalb 24 Stunden tot sein wirst. Und die die ein super Leben hatten und dann pl\u00f6tzlich bei nem Autounfall aufprallen, nicht mal mehr bei Bewusstsein sind, nichts mehr mitbekommen, zeitlich betrachtet nur ganz kurz leiden um die wird dann in der Notaufnahme ein Bohei gemacht ohne Ende, die muss man retten, das Leben muss vom Tod der gleich eintreten w\u00fcrde um jeden Preis ferngehalten werden egal wie verkr\u00fcppelt der Mensch danach ist, hauptsache er stirbt nicht. Es ist einfach so krank. Ich sag dir eins ich w\u00e4re lieber innerhalb weniger Tage nach einem Autounfall tot als die chronischen Krankheiten zu haben die ich habe, die so viel Leid ausl\u00f6sen, mich so im Leben einschr\u00e4nken. Alle die nicht selbst am Leibe betroffen sind haben keine Ahnung was langes Leiden wirklich bedeutet und wie der schnelle Tod ein SEGEN dagegen ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsByJh94SBH0PNHYd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube dass sich mit Sterbehilfe und der dahin einhergehenden Enttabuisierung mehr Menschen so f\u00fchlen als k\u00f6nnten sie dr\u00fcber reden und dadurch auch Hilfe bekommen k\u00f6nnen wenn dies noch geht. \u201cich konnte es nicht aber jetzt mit der Sterbehilfe kann ich selbst entscheiden\u201d das stimmt nicht. Es hat auch zuvor schon viele Menschen gegeben, die sich im tiefsten ihrer Punkte selbst drum gek\u00fcmmert haben und ich denke, wenn es dieses Angebot gibt, dass sich auch mehr Menschen nicht im letzten und schlechtesten Moment melden und dann vielleicht bei der \u00dcberpr\u00fcfung ob diese Person f\u00fcr die Behandlung in Frage kommt, drauf kommen, dass es vielleicht doch noch Hoffnung auf Besserung gibt.\nEs geht nicht darum Kontrolle zu haben, sondern darum zu erkennen ob das Leben nochmal besser werden kann und ob diese M\u00f6glichkeit auf Besserung das Leid wert ist, welches man auf dem Weg dorthin durchstehen muss. Ich glaube dass in unserer Gesellschaft der Tot anders betrachtet werden sollte, denn f\u00fcr den Menschen der stirbt, ist es dann sowieso vorbei und neutral. Ich glaube Sterbehilfe zu unterlassen hilft oft nur dem Gewissen der Hinterbliebenen, aber wenn der Tod neutraler angesehen werden w\u00fcrde und nicht als schlimmer als beispielsweise das Leiden an Krebs oder schweren chronischen psychischen Krankheiten auch die Hinterbliebenen ein gutes weiteres Leben f\u00fchren k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCQwpb6on92dZORuw5kSxzfw", "author": "@funyjang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XUudfkCnL75AeEPsUoMshrkC6gseNzW-xGL_dRMHMtxWNHRsJZcm3n96pWOm6QaHneT690k3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@funyjang", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsByJh94SBH0PNHYd4AaABAg.9rWUQzzPr0I9rWV5jdHas7", "parent": "UgxsByJh94SBH0PNHYd4AaABAg", "text": "Und ich finde es auch irref\u00fchrend zu sagen warum \u201cCocktail\u201d geben und nicht Umst\u00e4nde \u00e4ndern. Die Problematiken in der Pflege scheinen sich nicht zu bessern und jemandem der stark einsam ist ein Umfeld zu zuwerfen ist auch leichter gesagt als getan. Auch wenn ich stark daf\u00fcr w\u00e4re, aber die Ma\u00dfnahmen um diese Umst\u00e4nde zu \u00e4ndern werden Jahrzehnte dauern und Kosten betragen die dann keiner tragen m\u00f6chte und dies dann auf die Betroffenen auswirken zu lassen ist nicht fair.", "like_count": 0, "author_id": "UCQwpb6on92dZORuw5kSxzfw", "author": "@funyjang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XUudfkCnL75AeEPsUoMshrkC6gseNzW-xGL_dRMHMtxWNHRsJZcm3n96pWOm6QaHneT690k3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@funyjang", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxre3NHGtomAkPud_B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde wir sollten uns alle mal fragen was wir tun k\u00f6nnen das Niemand mehr den Wunsch haben muss sterben zu wollen? Vielleicht mal den Fokus darauf legen das Leid der Menschen zu lindern und eine Welt schaffen in der Menschen wieder F\u00dcReinander statt GEGENeinander leben. Selbstbestimmtes Sterben sollte immer m\u00f6glich sein ja. Aber die Frage ist doch, wieso wir in einer Welt leben in der es so vielen Menschen so beschi**en geht, dass sie lieber sterben als darin weiterleben w\u00fcrden.", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEjq8MzTj2bSCeUJN4AaABAg", "parent": "root", "text": "TRIGGERWARNUNG!\nLiebe Frau Liedtke, Ihre Einstellung gegen\u00fcber Sterbehilfe bei psychisch Erkrankten macht mich sehr betroffen. Ich selber hatte die schlimmste Phase meiner Depression, PTSD, Angsts\u00f6rung und Essst\u00f6rung im Alter von 17-22. Nach Ihnen w\u00e4re ich zum Gro\u00dfteil dieser Zeit dazu in der Lage gewesen, mein leben bestimmt zu beenden. Ich habe oft dar\u00fcber nachgedacht in die Schweiz zu gehen, ich habe mich informiert und sogar kurz daf\u00fcr eingesetzt, dass Sterbehilfe bei psychischer Erkrankung legalisiert werden soll. Ich war am Tiefpunkt meines Lebens und das, was mich davon abgehalten hat mir das leben zu nehmen war das Risiko zu \u00fcberleben und bleibende Sch\u00e4den zu tragen. Das w\u00e4re mit einer Sterbehilfe kein Thema gewesen. Wenn es das damals gegeben h\u00e4tte, dann w\u00e4re ich heute tot. Ich h\u00e4tte nie erfahren wie es wirklich ist geliebt zu werden, ich h\u00e4tte die Welt nie im positiven Licht sehen k\u00f6nnen, ich h\u00e4tte unfassbare Trauer und Schmerzen ausgel\u00f6st. Aber das war mir damals alles EGAL. Ich konnte nicht logisch denken, weil meine Psyche so zerbrochen war. Ich habe seit 15 Jahren und nach wie vor Depressionen, abgesehen von der Angst konnte ich alles Andere \u00fcberwinden. Ich verstehe den intensiven Wunsch zu sterben. Mir geht das sehr nahe. Ich bitte Sie, Ihre Meinung zu \u00fcberdenken. Ich bin nicht generell gegen Sterbehilfe. Doch solange nicht mehrere Psychologen sowie Psychiater, Anlaufstellen und weitere \u00c4rzte mehrere Gutachten \u00fcber einen Zeitraum von, sagen wir mal 5 Jahren, ausstellen, die besagen, dass wirklich jede Therapie ausgesch\u00f6pft und nur noch Palliativ-pflege in Frage kommt, gibt es Andere M\u00f6glichkeiten. \nWenn es Sterbehilfe gegeben h\u00e4tte, dann h\u00e4tte ich sie in Anspruch genommen.\nWenn es Sterbehilfe gegeben h\u00e4tte, dann w\u00e4re ich jetzt tot!\nW\u00e4rmste Gr\u00fc\u00dfe -", "like_count": 0, "author_id": "UC6tDxqSKxws5i0q5ASnNORg", "author": "@jishinrai", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjar1erJqvvaOpsW8ne6doqVEyo_mmUChGHnz7rHXeFCY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jishinrai", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEjq8MzTj2bSCeUJN4AaABAg.9rWTrr0rlZz9rWUgyVYP2K", "parent": "UgwEjq8MzTj2bSCeUJN4AaABAg", "text": "Na du sagst es doch selbst, was dir am Ende geholfen hat ist von anderen Menschen endlich liebevoll behandelt zu werden, das sich endlich mal Jemand um dich gek\u00fcmmert hat. Daf\u00fcr brauchtest du aber genau diese Menschen, das kann man sich nicht (nur) selbst geben. Und was machst du mit den Menschen die solche anderen Menschen nie in ihrem Leben haben? Die nicht das Gl\u00fcck haben sp\u00e4ter auf Menschen zu treffen die ihnen Liebe schenken und ihre Depressionen lindern/heilen? Die brauchen zumindest das Recht selbstbestimmt Gehen zu d\u00fcrfen!", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEjq8MzTj2bSCeUJN4AaABAg.9rWTrr0rlZz9rWj9R0XUA2", "parent": "UgwEjq8MzTj2bSCeUJN4AaABAg", "text": "\u00a0@ABCstockholm007\u00a0 nein. Um es klar zu stellen: Ich wei\u00df erst seit ein paar Monaten, wie es ist wirklich geliebt zu werden. Das hat mir nicht geholfen da raus zu kommen, weil es schon Jahre zur\u00fcck liegt. Was mir geholfen hat war weiterzumachen. Weil ich keine andere Option hatte. Und das hat mir schlussendlich das Leben gerettet.", "like_count": 0, "author_id": "UC6tDxqSKxws5i0q5ASnNORg", "author": "@jishinrai", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjar1erJqvvaOpsW8ne6doqVEyo_mmUChGHnz7rHXeFCY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jishinrai", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEjq8MzTj2bSCeUJN4AaABAg.9rWTrr0rlZz9rY-7mP3Rdd", "parent": "UgwEjq8MzTj2bSCeUJN4AaABAg", "text": "Hi Vera, wir danken dir f\u00fcr deine Offenheit und dass du deine Meinung mit uns geteilt hast!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die aktive Sterbehilfe sollte in Deutschland erlaubt sein. Meine Oma meinte schon vor Jahren, als es mit der Demenz angefangen hat, dass sie nicht mehr leben m\u00f6chte, wenn sie uns alle mal nicht mehr kennt. Sie hat sich vehement dagegen gestr\u00e4ubt als sie ins Altersheim musste- leider konnten wir ihr das nach einem l\u00e4ngeren Weg letzten Endes nicht ersparen. Sie sitzt nun schon seit vier Jahren in einer Einrichtung, in der sie nur noch so vor sich hin vegetiert. Ich wei\u00df, dass die genau das niemals wollte\u2026", "like_count": 444, "author_id": "UChDb6p3qrdmzte3fMIsY8fw", "author": "@Fabienne1802", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcXEOu6k8h4vhd7TDiBQEyGlFlZxCRHzbQX8RkSVGKqSDE8MJMACx0THsWFFcXjtrIGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fabienne1802", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg.9rWTN78Sy_39rXuSKtGmpe", "parent": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg", "text": "Nicht aktiv, aber passiv. Dadurch muss niemand einen anderen Menschen t\u00f6ten und der Leidende kann trotzdem jederzeit frei f\u00fcr sich entscheiden.", "like_count": 2, "author_id": "UC0Rtq7WwZEDZRU4NyC9sQVg", "author": "@markbrix9385", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knKB-pSsWHatjToxkBCX4mxjy2L5EeIBHHI8uqQt4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@markbrix9385", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg.9rWTN78Sy_39rXyqHw-n2W", "parent": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg", "text": "\ud83d\ude22\ud83d\ude22 oh man. Verstehe ich total. Kenne da zic Beispiele", "like_count": 3, "author_id": "UCmmqCXtBM3IhXl_Y_u5tkqw", "author": "@stefaniesteff8678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW9EHS1bN3SQ2r2UALUFjh6Ae3gspmlTOyTGHTwaYdPnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefaniesteff8678", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg.9rWTN78Sy_39rXzt0-uZrY", "parent": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Offenheit, Fabienne!", "like_count": 6, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg.9rWTN78Sy_39rp2hCtG5de", "parent": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg", "text": "Ich m\u00f6chte fair bleiben, aber so wie du den Sachverhalt schilderst, finde ich euren Umgang mit der Oma ist ein gutes Beispiel wieso Sterbehilfe verboten bleiben sollte. So wie du es beschreibst, konnte deine Familie nicht die Kraft aufbringen deine Oma zuhause zu behandeln. Daher habt ihr sie gegen ihren Willen ins Altersheim entsorgt. Jetzt \u00fcberlege ich mir wie es wohl w\u00e4re wenn man mit der selben Einstellung auf Personen so lange einredet bis sie sterben gehen.", "like_count": 2, "author_id": "UCn3L_wQyrBAb2ta6s05TugA", "author": "@quentinquarantino8261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k07qrmEmZ_-kUaj-UhOGCLTbTwJqlZt4Zd9QyLOIIUqQV41y2Md8tyYCEratnEEeQXAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quentinquarantino8261", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg.9rWTN78Sy_39rpBe_El7vp", "parent": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg", "text": "\u00a0@quentinquarantino8261\u00a0 Danke f\u00fcr deinen Kommentar und auch, dass du dir die Zeit genommen hast die Geschichte durchzulesen. Ich bin immer offen f\u00fcr die Meinung anderer, aber bei dem was du schreibst kommt bei mir das Gef\u00fchl auf, dass du selbst so etwas noch nie erlebt hast bzw. dich noch nie in der gleichen Situation befunden hast wie meine Familie und ich. Wir haben so lange wie m\u00f6glich versucht sie zu Hause in ihrem gewohnten Umfeld zu behalten. Anfangs hat die ganze Familie sich abgesprochen und jeder hat sich an bestimmten Tagen um sie gek\u00fcmmert. Irgendwann kam dann auch der ambulante Pflegedienst unterst\u00fctzend dazu. Als sie jedoch in Pflegegrad 3 war, konnten wir dies so nicht mehr fortf\u00fchren. Sie h\u00e4tte eine 24h Pflege gebraucht und das konnten wir nicht gew\u00e4hrleisten. So haben wir uns schlussendlich und schweren Herzens f\u00fcr die Unterbringung in einem Altersheim entschieden\u2026 Ich wei\u00df nicht wie du dir das vorstellst, aber wenn alle in der Familie 100% arbeiten oder mit der Betreuung der eigenen Kinder besch\u00e4ftigt sind, wird es ganz schnell ganz schwer mit der Betreuung zu Hause. Hoffentlich befindest du dich niemals in dieser Situation und musst nie entscheiden ob deine Oma oder sonst ein Familienmitglied vollstation\u00e4r gepflegt werden soll oder nicht.", "like_count": 30, "author_id": "UChDb6p3qrdmzte3fMIsY8fw", "author": "@Fabienne1802", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcXEOu6k8h4vhd7TDiBQEyGlFlZxCRHzbQX8RkSVGKqSDE8MJMACx0THsWFFcXjtrIGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fabienne1802", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg.9rWTN78Sy_39tNCi9Wg7qc", "parent": "UgxwPbxCxGgw_qr0k4l4AaABAg", "text": "\u00a0@quentinquarantino8261\u00a0 Ich schlie\u00dfe mich Fabiiennes Ausf\u00fchrungen an.\n\nBei Deiner harten Wortwahl scheinst Du noch keine Erfahrung mit der Betreuung eines demenzkranken Menschen zu haben. Mein Vater hatte Alzheimer.", "like_count": 6, "author_id": "UCiM836sDJkMBmNILNpl5sKQ", "author": "@andreaso858", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mPbjIEK8P-TZ2jH0DbzCsAXF8M2YhFRsh4W8N7lu0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreaso858", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQJJwi4fAEzJza4pR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jedem sollte die M\u00f6glichkeit der Sterbehilfe offen stehen!\nSelbstverst\u00e4ndlich sollte es ein paar Regularien geben und vielleicht auch Vorgespr\u00e4che und sowas aber die M\u00f6glichkeit sollte bestehen.\nAndernfalls kann jeder sich in ein Auto setzen und mit 200km/h in den Gegenverkehr oder einen Baum zu rasen, um das selbe Ergebnis herbeizuf\u00fchren. Da gebe ich doch dem Menschen lieber die M\u00f6glichkeit ohne Trag\u00f6die in W\u00fcrde dieses Ergebnis herbeizuf\u00fchren auch wenn Sie dieses Angebot im Endeffekt nicht immer nutzen. \nNat\u00fcrlich kann ich verstehen, dass eine \u00c4rztin Ihren Eid hat und diesen verteidigt. Dennoch finde ich, dass Sie trotzallem sich nicht \u00fcber den Menschen stellen darf.", "like_count": 11, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQJJwi4fAEzJza4pR4AaABAg.9rWTMq42kuG9rXzgATsccT", "parent": "UgwQJJwi4fAEzJza4pR4AaABAg", "text": "Hallo LF411, danke, dass du deine Gedanken geteilt hast! Welche Regularien findest du da sinnvoll?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQJJwi4fAEzJza4pR4AaABAg.9rWTMq42kuG9rYkwQx3gCN", "parent": "UgwQJJwi4fAEzJza4pR4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Verpflichtendes Gespr\u00e4ch mit einem Therapeut (Feststellung der Ernsthaftigkeit des Sterbewunsches), Altersgrenze, Art der Durchf\u00fchrung der Sterbehilfe, \u00d6rtlichkeit der Sterbehilfe, ... \ndas w\u00e4ren alles so Punkte die mir spontan hierzu einfallen w\u00fcrden.", "like_count": 0, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmhvMTnlLjrhSEIUx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Diskussion war die Zeit leider nicht wert. Schade, dass ihr da keine besseren Vertreter der beiden Lager gefunden habt. Die Therapeutin hatte die Omi bei der Aussprache schon nach dem ersten Satz im Sack. \nIch halte es f\u00fcr mich mit dem Thema so: Als gesunder Mensch lege ich Kriterien fest, ab wann MEIN Leben F\u00dcR MICH nicht mehr zu leben oder lebenswert ist. Da brauch ich absolut niemanden der mir da rein quatscht. Sollte ich bspw. einmal in einer depressiven Phase stecken und mein Leben beenden, dann war es genau das, was ich in dem Moment wollte. Ob ich das ne Woche sp\u00e4ter anders gesehen h\u00e4tte interessiert nicht, denn ich bin ja nicht mehr da! Dieses st\u00e4ndige \u201eWas w\u00e4re wenn\u201c und diese Scheinheiligkeit mit der manch einer versucht sich \u00fcber die Interessen eines anderen Individuums hinwegzusetzen sind das \u201ewahre Verbrechen\u201c. Ich geh mal davon aus, dass niemand von uns, wie auch ich, nicht gefragt wurde, ob man leben m\u00f6chte und so wie ich diese Entscheidung vor meiner Existenz nie habe treffen d\u00fcrfen, so lasse ich mir auch nicht vorschreiben, ob, wann, wie und warum ich meinem Leben entsagen m\u00f6chte. Diese eine Freiheit kann man mir nicht nehmen und das muss sich f\u00fcr Menschen die das nicht nachvollziehen k\u00f6nnen, wie Kontrollverlust anf\u00fchlen, warum sonst w\u00fcrden sie ihr \u201elebenswertes, tolles oder vielleicht vermeintlich perfektes Leben\u201c als Standard f\u00fcr alle anderen ansetzen? Und ja, man sollte mit einer mutma\u00dflich suizidalen Person ein kritisch hinterfragendes Gespr\u00e4ch f\u00fchren, aber nur wenn sie das m\u00f6chte und ohne jede pers\u00f6nlich nach au\u00dfen getragene Wertung.", "like_count": 9, "author_id": "UC8hMji0T46znIzll15RiR6w", "author": "@saarb1ker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsruIRqfcMl9AJ9-GSu57RXPwcczl_xOWyzT96qnaApNQ-M3s6Upf5zZJKrA0rVul9Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@saarb1ker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmhvMTnlLjrhSEIUx4AaABAg.9rWSKOG1Cru9rX0rLNV04S", "parent": "UgwmhvMTnlLjrhSEIUx4AaABAg", "text": "genau das!!", "like_count": 2, "author_id": "UCXINhlYtoHNTCi7rvXjBeeQ", "author": "@littlebookw0rm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/m5f0yy1UC6h-KHhan2iILNrdH9T-pmFkbFRRszx6aRMclbHBDDTTWarjDEl2vK8vp0Q9ZQsQTdE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@littlebookw0rm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmhvMTnlLjrhSEIUx4AaABAg.9rWSKOG1Cru9rXzYGJVksK", "parent": "UgwmhvMTnlLjrhSEIUx4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Meinung mit uns geteilt hast, saarb1ker! Wen h\u00e4ttest du als Gespr\u00e4chsteilnehmende f\u00fcr geeigneter befunden? Wir sind immer offen f\u00fcr Vorschl\u00e4ge.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJXPnnc1bA8efJTQF4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich muss sagen, ich habe das Gespr\u00e4ch nicht als einen Austausch auf Augenh\u00f6he empfunden. Die \u00c4rtzin hat zwar kommuniziert ihrer Gespr\u00e4chspartnerin gegen\u00fcber offen zu sein, jedoch hat sie sich nicht so verhalten. Sowohl durch Aussagen als auch durch Mimik und Gestik hat sie ihre eigenen Standpunkte viel h\u00f6her gestellt und auch keine anderen Ansichten zugelassen. Schade eigentlich, da sie ja doch einige gute Punkte r\u00fcbergebracht hat.", "like_count": 9, "author_id": "UCsIy2FO3qwqgrJ-I_tNe66Q", "author": "@flaviaschickor4576", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNPBVHonYcgPYyOFQl8bxudcns9Ka91-t5L4khBVgamvoj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flaviaschickor4576", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJXPnnc1bA8efJTQF4AaABAg.9rWSJEq6Jwi9rXtVs3ZRNG", "parent": "UgxJXPnnc1bA8efJTQF4AaABAg", "text": "Sie hatte die besten Argumente wolltest Du Sagen oder? Und Du hast deine Seite durch Helga am verlieren gesehen Und es hat dir nicht gefallen, da\u00df sie Null Argumente hatte;", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJXPnnc1bA8efJTQF4AaABAg.9rWSJEq6Jwi9rXzDr6Z_Qm", "parent": "UgxJXPnnc1bA8efJTQF4AaABAg", "text": "Hi Flavia, vielen Dank f\u00fcr dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmgg5bu9ekNhqketJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hab ich so ausf\u00fchrlich noch nicht dr\u00fcber nachgedacht, gutes Gespr\u00e4ch!", "like_count": 0, "author_id": "UCFes0RVGFGU00OXCIftmFjg", "author": "@Hastax3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktdZeCF_TgXf5NqmK-2f4Y3Pbxr8-mGLpSNk28abYORA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hastax3", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzmgg5bu9ekNhqketJ4AaABAg.9rWRI3mS5LQ9rXzAlD0KgE", "parent": "Ugzmgg5bu9ekNhqketJ4AaABAg", "text": "Hi Hastax3, freut uns, dass dich die Ausgabe zum Nachdenken angeregt hat! Was ist deine Meinung zur Sterbehilfe?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvJjgTGf1KQMkEMmt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Mischung aus beiden ist wichtig. Menschen im Alter unterst\u00fctzen, menschenw\u00fcrdige Unterbringung im Altersheim, soziale Verbindungen schaffen. Andererseits unheilbar Kranke Menschen, die definitiv nicht mehr wollen, d\u00fcrfen nicht zwanghaft am Leben gehalten werden mit Medikamente. Es braucht aber eine sehr gute Regulierung/Kontrolle.", "like_count": 0, "author_id": "UCN8cLmnqf9Y8xnh5ba3OOgA", "author": "@knuffelmaus7175", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myYi0UN_so1CnbfGeouqHSE8kwZzqIq4nGls5p5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@knuffelmaus7175", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvJjgTGf1KQMkEMmt4AaABAg.9rWQwgKOxgC9rXz4SCHVBh", "parent": "UgzvJjgTGf1KQMkEMmt4AaABAg", "text": "Hi Knuffel Maus, was macht f\u00fcr dich eine gute Regulierung aus? Wie sollte man das deiner Einsch\u00e4tzung nach umsetzen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzis0qKzU5-4LsPB094AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Politiker sch\u00fctzen mein Leben nicht, das ist Schwachsinn. Die \n\u00c4rztin hat keine Ahnung", "like_count": 1, "author_id": "UCu8w5jpYOTaA1tEKPm9kfUg", "author": "@222nsync", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKkh1N-wa8OcMmIxRoOo7ej9ROsQXfsn4I9k9CGp4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@222nsync", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDLBlj1WPPMIvM6gJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also eigentlich kommentier ich nie was aber jetzt muss ich\u2019s mal loswerden. Diese \u00c4rztin hat eine derart narzisstische Art sich zu \u00e4u\u00dfern, in dem sie die Dame nicht ernst nimmt und sie mit irgendwelchen Argumenten Versucht als inkompetent darzustellen. Das ist doch unversch\u00e4mt mit seinem gegen\u00fcber so umzugehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCp_ZiBp3Q72htg_6iR425xw", "author": "@sissi-ih9zb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCkQ0khTkSq31B9IZWlw0t8xBzb6xbb0rJhGfYCAM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sissi-ih9zb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_Q-gMY5lBZe4A3hh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Helga ist super", "like_count": 6, "author_id": "UCu8w5jpYOTaA1tEKPm9kfUg", "author": "@222nsync", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKkh1N-wa8OcMmIxRoOo7ej9ROsQXfsn4I9k9CGp4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@222nsync", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_Q-gMY5lBZe4A3hh4AaABAg.9rWQNNpC__Z9rXtjR2UC_8", "parent": "Ugx_Q-gMY5lBZe4A3hh4AaABAg", "text": "Nein", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_Q-gMY5lBZe4A3hh4AaABAg.9rWQNNpC__Z9rXxZK_G4E5", "parent": "Ugx_Q-gMY5lBZe4A3hh4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 \nDoch", "like_count": 1, "author_id": "UCu8w5jpYOTaA1tEKPm9kfUg", "author": "@222nsync", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKkh1N-wa8OcMmIxRoOo7ej9ROsQXfsn4I9k9CGp4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@222nsync", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3TB2sWrx-0S8MHWN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rzting ist schon von Grundauf dogmatisch, da sie die Pr\u00e4misse ansetzt dass es ihr ethos als Arzt w\u00e4re zu verhindern, dass Menschen sterben.\nHIer stellt sich rational die Frage, warum diese pauschale Pr\u00e4misse sinnvoll sein sollte? (auch per se gegen den menschlichen Willen). Wir verstehen den Tod nicht und k\u00f6nnen somit absolut nicht beurteilen, ob Leben f\u00fcr einen Menschen besser oder schlechter als nicht leben ist. Entsprechend sollte man solche Dogmen definitiv mehr hinterfragen (insb. als \u00c4rztin)\nIhre Position ist f\u00fcr viele Menschen einfach unfassbar brutal (wer will, kann sich mal im Forum \"dignitas\" erkundigen, wie so extreme lebenssituationen aussehen k\u00f6nnen), Menschen werden in extremsituationen entweder gezwungen zu leiden oder Methoden (erh\u00e4ngen, runterspringen, zug etc.) in kauf zu nehmen, die zum einen andere Menschen verst\u00f6ren k\u00f6nne  und zum anderen unsicher sind und die Situation letztlich noch verschlimmern k\u00f6nnen (also indem die Person \u00fcberlebt und dann querschnittsgel\u00e4hmt ist etc.)\n\nIch bin auch der Ansicht, dass der Wunsch \u00fcber eine gewisse Zeitdauer konstant sein sollte und Beratungsgespr\u00e4che pflicht sind. Wenn aber der Wunsch \u00fcber z.B. 1 Jahr konstant ist und sich auch trotz der Beratung mit Psychiatern und Psychologen nicht ge\u00e4ndert hat, sollte das letztlich im pers\u00f6nlichen Ermessen sein (also im falle der psychischen Krankheiten, bei physischen extremsituationen sollte es vllt auch schneller gehen)", "like_count": 4, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3TB2sWrx-0S8MHWN4AaABAg.9rWPC1JljXX9rWSEcxPqeu", "parent": "Ugy3TB2sWrx-0S8MHWN4AaABAg", "text": "find das sind gute gedanken!", "like_count": 2, "author_id": "UCoV61p2es0ycpHJBtrfVHTg", "author": "@mero8374", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGf42xUGhzB-KrPDFicDbZ7b5YQaaocPv88jftzz363Ssyc-znlOLWbQRE88srWgiucw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mero8374", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3TB2sWrx-0S8MHWN4AaABAg.9rWPC1JljXX9rWVNHaNQLR", "parent": "Ugy3TB2sWrx-0S8MHWN4AaABAg", "text": "Eben. Die \u00c4rztin und viele andere m\u00fcssen sich endlich mal weiterentwickeln und verstehen dass nicht der Tod das Problem ist sondern das leidvolle Leben. LEIDEN BEI BEWUSSTSEIN. Denn der Tod bedeutet dass das Bewusstsein erlischt. Man f\u00fchlt keine Schmerzen. Das LEID hingegen ist das was das Leben unertr\u00e4glich machen kann. Deswegen sollten wir in der Medizin auch Krankheiten am dringlichsten behandeln die am meisten Leid verursachen (zB Multiple Sklerose, Depressionen) und nicht immer nur die bei denen man schnell tot ist (s. Notaufnahmen Medizin). Ein schneller Tod ist das was sich die meisten w\u00fcnschen. Langes Leiden hingegen keiner! Also sollte man die Notfallmedizin in erster Linie f\u00fcr alle Schwerstleidenden bereitstellen (chronische Krankheiten). Realit\u00e4t ist aber das wenn du MS oder Krebs hast und in der Notaufnahme sitzt weil du nicht mehr kannst, du ein Augenrollen kriegst und nach Hause geschickt wirst weil du ja nicht innerhalb 24 Stunden tot sein wirst. Und die die ein super Leben hatten und dann pl\u00f6tzlich bei nem Autounfall aufprallen, nicht mal mehr bei Bewusstsein sind, nichts mehr mitbekommen, zeitlich betrachtet nur ganz kurz leiden um die wird dann in der Notaufnahme ein Bohei gemacht ohne Ende, die muss man retten, das Leben muss vom Tod der gleich eintreten w\u00fcrde um jeden Preis ferngehalten werden egal wie verkr\u00fcppelt der Mensch danach ist, hauptsache er stirbt nicht. Es ist einfach so krank. Ich sag dir eins ich w\u00e4re lieber innerhalb weniger Tage nach einem Autounfall tot als die chronischen Krankheiten zu haben die ich habe, die so viel Leid ausl\u00f6sen, mich so im Leben einschr\u00e4nken. Alle die nicht selbst am Leibe betroffen sind haben keine Ahnung was langes Leiden wirklich bedeutet und wie der schnelle Tod ein SEGEN dagegen ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzzi0Yt1AjoRW0XBPt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Anti Sterbehilfe Frau, hat mit Sicherheit das Bestreben in ihrer leistungsf\u00e4higen Lebensphase genug Einkommen zu erwirtschaften, um nicht in die Situation zu kommen, Sterbehilfe in Anspruch nehmen zu m\u00fcssen. Daher finde ich ihre Aussagen schon extrem Frech. Philosophisch schon menschenverachtend, aber darauf m\u00f6chte ich nicht eingehen. \"my body my choice\"! Die andere ist wahrlich ein Engel. Was f\u00fcr eine wundersch\u00f6ne Frau. EDIT: Der Anti Sterbehilfe Kandidatin fehlt es an Empathie, so habe ich das Gef\u00fchl.", "like_count": 2, "author_id": "UChhwMk50doiAzZeEvCEXYqA", "author": "@sam.n7762", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oMISeaxW77DYyDGljCOj_PMN_pcagy3gNOw678PrLQi8SuIjxuEcWPwuxJwdVzcwx8CA8fM_GA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sam.n7762", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG9nyOZ1L8mLJZ1Jl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hall\u00f6chen!\n\nDrei Punkte:\n1.: Wieso m\u00fcssen psychisch-kranke anders behandelt werden als physisch erkrankte?\n-Es wurde dar\u00fcber gesprochen, dass psychisch erkrankte vorher unbedingt eine Beratung/Beurteilung br\u00e4uchten und mit diesen anders umgegangen werden muss - aber wieso denn? Was macht den Unterschied zwischen \u201eIch habe Schmerzen in meinem Bein und m\u00f6chte nicht mehr leben.\u201c und \u201eJeder Tag ist eine einzige Qual f\u00fcr mich.\u201c? Klar sollte nicht bei Herzschmerz direkt die Sterbehilfe unterschrieben werden, aber wenn jemand Stunden braucht, sich f\u00fcr seinen Alltag zu motivieren, Stunden braucht um abends/nachts einzuschlafen, jeden Tag hinterfragt wof\u00fcr all das Ganze, jedes L\u00e4cheln aufgesetzt und jeder Atemzug schwer ist, warum muss dann unterschieden werden mit jemandem der optische Merkmale hat???\n\n2.: Der Gesellschaft diese Leute anzuvertrauen/aufzubinden kann auch nicht die L\u00f6sung sein, da die sich-den-Tod-W\u00fcnschenden einerseits merken, dass sie nun eine Last oder Aufgabe f\u00fcr die anderen sind und andererseits, wenn sie zuvor alleine waren, weil sie keine Kontakte erhalten konnten und nun jemand da ist, der zum Kontakt gezwungen wurde, dann f\u00fchlt sich die Person doch trotzdem noch alleine beziehungsweise einsam.\n\n3.:\nDie Vergleiche mit dem Bettnachbarn und dem dreij\u00e4hrigen Kind sind meiner Meinung nach auch fehl;\nWenn jemand im Krankenhaus ebenfalls die Sterbehilfe in Anspruch nehmen m\u00f6chte, NUR weil sein Bettnachbar das getan hat, dann muss doch vorher schon der Wunsch oder der Gedanke dazu dagewesen sein.\nEin gesunder Mensch, ob nun physisch oder psychisch, wird doch nicht von jetzt auf sofort sich das Leben nehmen, nur weil jemand neben ihm das getan hat.\nWenn von langj\u00e4hrigen Lebenspartnern, besten Freundschaften oder Verwandten gesprochen wird, deren Verlust f\u00fcr jene Person untragbar ist, okay, aber bei jemandem fremden erscheint mir das sehr willk\u00fcrlich.\nUnd auch wenn es eine \u00fcberspitzte Darstellung war, so w\u00fcrde kein Kind aus Versehen eine Sterbehilfe beantragen, unterzeichnen oder erhalten. Auch ein Jugendlicher nicht.\nUnd es geh\u00f6rt eine Menge dazu sich tats\u00e4chlich dasLeben zu nehmen oder nur dar\u00fcber nachzudenken.\nWenn jemand es nur in Erw\u00e4gung zieht, so wird einem doch wohl im meisten Falle bewusst wie ernst die Folgen sind, sobald der letzte Schritt zu t\u00e4tigen ist. (Denn wieviele fast-Selbstmorde gab es und wieviele tats\u00e4chlich? Wieviele treten von der Br\u00fccke/Geb\u00e4udekante zur\u00fcck anstelle tats\u00e4chlich zu springen?)\n\n\nIch bin kein Doktor, habe keinen besonderen Titel oder Beruf, aber besch\u00e4ftige mich mit solchen Themen seit fast zwei Jahrzehnten, bin selber schwer depressiv und habe mich mehrfach mit anderen, sowohl Betroffenen als auch Angeh\u00f6rigen und Spezialisten, dar\u00fcber unterhalten, ausgetauscht und informiert.\n\nP.S.: Ich beabsichtige niemanden zu diskriminieren, auszugrenzen oder \u00e4hnliches. Ich m\u00f6chte alle inkludieren, die sich angesprochen f\u00fchlen, auch wenn sie nicht durch moderne Schreibweisen erw\u00e4hnt werden.", "like_count": 2, "author_id": "UCifd_AKzfp8KXH6jV2IlYmg", "author": "@3DSn64", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbuiOSRpXXQ7a2lzBb83Db7co0DtF6peTzDcA42kk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@3DSn64", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG9nyOZ1L8mLJZ1Jl4AaABAg.9rWO7l7poky9rXyi35Ij-U", "parent": "UgxG9nyOZ1L8mLJZ1Jl4AaABAg", "text": "Hi Teenie007, vielen Dank f\u00fcr deinen ausf\u00fchrlichen Input!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-8bod0sEnLJ9db2l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie is nich diejeniche!", "like_count": 0, "author_id": "UCHGkloZ2ty4_WevUSwTir_Q", "author": "@aufladekabel83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3yhACxTg2RqgFQ3QRQq50Q5kge5oLoZYyqfs0CeqRgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aufladekabel83", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxvey_m2LBOiQEhKHZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sterbehilfe ist nur bei Menschen akzeptabel,  die unheilbar krank sind und oder generell extreme PHYSISCHE Leidenswege durchgehen. Alles andere ist unmoralisch.", "like_count": 0, "author_id": "UCMJRM8exXTn-bq1jPHadiDg", "author": "@burcutur4082", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6HOK2fg5BxXBOF1IaPuJBvLJtDHjqDootlbGnneIdFT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burcutur4082", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxvey_m2LBOiQEhKHZ4AaABAg.9rWMV3GT0jK9rXyW5cJkBh", "parent": "Ugxvey_m2LBOiQEhKHZ4AaABAg", "text": "Hey Burcu, danke f\u00fcr deine Meinung!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUAPRfyWs58wwMnrN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, dass jeder die M\u00f6glichkeit haben sollte selbst zu entscheiden, wann der jenige sterben m\u00f6chte. Allerdings sollte es bei jedem egal ob alt oder (psychisch) krank erst ein paar Termine bei einem Psychologen geben, der dann beurteilt, ob die Person genau versteht was das bedeutet und ob sie bei klarem Verstand ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCwh_D4kaF4vQTocoqltDL3g", "author": "@_snapes_simp_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbn_DLLFCpT33OXul6uM3VU0vPqBworcPBANUd89RXpN6LkZ3uPrNkmEcu9T7zctoS-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_snapes_simp_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUAPRfyWs58wwMnrN4AaABAg.9rWLzM6hBVn9rXyO8pyntu", "parent": "UgyUAPRfyWs58wwMnrN4AaABAg", "text": "Hi Its_hetty, danke f\u00fcr deine Einsch\u00e4tzung!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eigentlich bin ich f\u00fcr Sterbehilfe. Die Kontraargumente sind aber wirklich gut! F\u00fcr mich w\u00fcrde ich trotzdem abtreten wollen, wenn meine Lebensqualit\u00e4t zu viel gesunken ist. Z.B. wenn man geliebte Hobbys aus gesundheitlichen Gr\u00fcnden nicht mehr aus\u00fcben kann oder fast alle geliebten Menschen schon vor einem verstorben sind.", "like_count": 38, "author_id": "UCAiBiT-hSAXNyiIIyEhNWfQ", "author": "@prinzcharls8454", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kniIh8chfsxKoSyrxYEz6AnF2yj6vMzKtGDyvJn1AJAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prinzcharls8454", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg.9rWLSmaZISr9rWvZtnc1br", "parent": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg", "text": "Ich hoffe sehr, dass die Sterbehilfe legalisiert wird, aber ich hoffe auch, dass die Kriterien zur Inanspruchnahme weitreichender sind als mangelnde Hobbys oder ein schrumpfender Freundeskreis.", "like_count": 5, "author_id": "UC78qJg4wLXmI3E-etQDl2og", "author": "@avs912", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WTAyHfV7sstr8S7FzaiZd8FV-BKiwD0xWgM_M2MuvUHIdwujGqB5rRBI7dYfyNFZN2IDpEE5KUk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@avs912", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg.9rWLSmaZISr9rXyKvTDYu_", "parent": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg", "text": "Hi PrinzCharls, danke f\u00fcr deine Meinung! Welche Kontra-Argumente haben dich zum Nachdenken gebracht?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg.9rWLSmaZISr9r_285y10s_", "parent": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@avs912\u00a0Nat\u00fcrlich wird da tiefgr\u00fcndiger geforscht. Es gibt schon einige Assessments, die zum Beispiel die Lebensqualit\u00e4t bewerten (Quality of Life). Da m\u00fcssten nochmal viel dran gemacht werden, also einen Fragebogen f\u00fcr Personen bei vollem Bewusstsein und einen Bogen f\u00fcr Menschen, die ihn nicht mehr selbst beantworten k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UC2VxRaeW-jFtup79T5AN87Q", "author": "@essi.z8583", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY2fXgWRpd-U4YtIierpniXveOrsrEpE1jDE3wTDywlJE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@essi.z8583", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg.9rWLSmaZISr9r_xhK7guub", "parent": "Ugwzkbped-XJZGvBHgp4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Am meisten das Argument, dass Menschen, die ihren Angeh\u00f6rigen zu Last fallen, ggf. zur Sterbehilfe verleitet werden k\u00f6nnten.", "like_count": 1, "author_id": "UCAiBiT-hSAXNyiIIyEhNWfQ", "author": "@prinzcharls8454", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kniIh8chfsxKoSyrxYEz6AnF2yj6vMzKtGDyvJn1AJAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prinzcharls8454", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyob2iFkMKwO8h7pOt4AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn einem sonst nichts gelassen wird, lasst einem Menschen wenigstens das...", "like_count": 5, "author_id": "UCO6N9ZNV8oqbmNDFCNp5jBA", "author": "@OSuicideSilenceO", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3BiPDHhkOQdLZZmade8zLz-KQMVjOJuu18ZwFzjfqfLs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OSuicideSilenceO", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyob2iFkMKwO8h7pOt4AaABAg.9rWL7izscZO9rXzcmZvfv_", "parent": "Ugyob2iFkMKwO8h7pOt4AaABAg", "text": "Nein!", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyob2iFkMKwO8h7pOt4AaABAg.9rWL7izscZO9rrhwA9Csy5", "parent": "Ugyob2iFkMKwO8h7pOt4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0doch!", "like_count": 0, "author_id": "UCnVU6fXmfxhUI2J98qHl1Jg", "author": "@Unkalohabo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6s3x3Sx52Ci7_TzXIUdrX1_FydhQ2WyoVEo25y94NdOmV2g4u8TIQkssk6N5z2hXrgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Unkalohabo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7rDt_CHRD6vOo9RF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aus meiner Sicht, finde ich die aktove Sterbehilfe sehr bedenklich und nicht in Ordnung.\n\n\nIch kann den Wunsch selbstbestimmt zu sterben sehr gut nachvollziehen, genauso wie den Wunsch selbstbestimmt zu Leben.\n\nDie wichtigen Punkte sehe ich auch genau darin, was die \u00c4rztin auch angesprochen hat.\n\nMit aktiver Sterbehilfe empfinde ich den Tod zu selbstverherrlicht und das es nicht immer ein friedliches und sch\u00f6nes Sterben ist, kann jeder schon beim Tierarzt erfragen.\n\nJeder Sterbeprozess ist individuell und unterschiedlich und f\u00fcr unsere Betrachtungsweise nicht sch\u00f6n.\nSterben hei\u00dft immer ein Abschied, f\u00fcr immer, ein Verlust.\n\nIch habe schon sehr viele Tiere begleitet beim nat\u00fcrlichen Tod und mit Sterbehilfe.\nIch finde zum Einen diese Verantwortung sehr gro\u00df und zum Anderen habe ich in beiden F\u00e4llen erlebt, dass die Tiere nicht immer so gut damit zurecht kamen. Beim Menschen ist es \u00e4hnlich.\n\nIch finde eher, dass ein Suizid/versuch nicht Strafbar sein darf und damit ist es genug.\n\nDen Grad zwischen Sterbehilfe und Mord empfinde ich als sehr gering.\n\nIn jedem Fall, finde ich braucht es mehr Hilfen und Unterst\u00fctzung ob bei einer ungewollten Schwangerschaft, einer Schweren Krankheit, psychischen, k\u00f6rperlichen Erkrankungen und anderen Sorgen die das Leben erschweren.\n\nWir haben den Luxus, sehr viel \u00c4lter zu werden im Wohlstand, ohne Kriege, ohne gr\u00f6\u00dfere Naturkatastrophen und scheinen unser und das Leben nicht mehr zu sch\u00e4tzen.\n\nMag sein, dass manches ab und an eine Qual ist.\nDoch wo landen wir, wenn jeder selbst bestimmen kann, wann er stirbt mit Sternehilfe? Wo und Wer zieht da die Grenze?\nWas f\u00fcr ein Beispiel geben wir j\u00fcngeren Generationen und Kindern damit?\n\nIch selbst hatte einen Suizidversuch und mich sehr viel damit besch\u00e4ftigt.\nSexueller Missbrauch, Magersucht, Depression, ein Sternenkind sind auch ein Teil meiner Lebensgeschichte.\nDennoch bin ich sehr froh, noch hier sein zu d\u00fcrfen und es ist mir eine Ehre andere Menschen mit meinem Sein, meinen Erfahrungen, meinem Wissen und meiner Infividualit\u00e4t zu inspirieren und zu bereichern.\n\nZu einem anderen Zeitpunkt h\u00e4tte ich sicher die Sterbehilfe in Anspruch genommen, als ich nicht bei mir war. Ich h\u00e4tte extrem viel verpasst.\n\nIch finde wir sollten als Gesellschaft und Individuum f\u00fcr das Leben sein, immer und zu jeder Zeit, denn das Leben ist auch immer f\u00fcr uns.\n\nUnser Herz beginnt als erstes zu Schlagen \u2764\nIch finde wir m\u00fcssen mehr dahin schauen, dass jeder Mensch sein Leben als lebenswert und wertvoll empfinden und leben und gestalten kann.\n\nDer Tod und Sterbeprozess muss finde ich auf anderem Wege wieder mehr begleitet werden und als normaler Teil des Lebens wieder integriert werden.\n\n\u2764", "like_count": 1, "author_id": "UCtlbw7k4W6JoLtDJ6LMb8IQ", "author": "@simonemaifeld8566", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jGUV98ofodBFWujdQNXAs6cX3KxSI8e1ldC4VyN1fB9VTBQVIuqAjo8M1Fam75cFotdKw2CTnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simonemaifeld8566", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7rDt_CHRD6vOo9RF4AaABAg.9rWKXGiCEvv9rXy-qjCUIh", "parent": "Ugz7rDt_CHRD6vOo9RF4AaABAg", "text": "Hi Simone, danke, dass du dir die Zeit genommen hast, deine Gedanken mit uns zu teilen! \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQtRpatDZ9liNCvAJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss Helga da leider wiedersprechen wo sie sagte das nirgendwo Druck auf Menschen ausge\u00fcbt wird wenn sie wissen das sie sterben k\u00f6nnen. Aus eigener Erfahrung kann ich sagen ,doch das tut es. Wenn ich sehe das zb. Meine Eltern/ Geschwister unter meiner Erkrankung/Behinderung leiden und ich die M\u00f6glichkeit h\u00e4tte ihnen die Kosten den Aufwand und die Emotionalen Herausforderungen zu ersparen w\u00fcrde ich das tun unabh\u00e4ngig davon ob ich das will oder nicht. Und ich glaube ich bin bei weitem nicht alleine damit !\nJa es sollte jedem zustehen Sterbehilfe anzunehmen aber diese muss unbedingt ,,Regeln,, haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCiXVrRKyqoVEDdYTMiWSClw", "author": "@Maria-pb8zx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljvMQeD7-09AKV82-Tar57W2VnRe-CKQXEdyVICGw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maria-pb8zx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugygdi6gd9DVNFlu3tR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin pro Sterbehilfe.", "like_count": 1, "author_id": "UCA9G-NbO624Tu4KhbaEO-mg", "author": "@thinkfree222", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QiYeZW23nFJEc0WxBsDWbTY-84rB7Sb78vkFZoQpHcuTfVhYSScHD0Bv8e145RzMTeg80ppp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thinkfree222", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugygdi6gd9DVNFlu3tR4AaABAg.9rWKN73QUjT9rXxbCw4GGb", "parent": "Ugygdi6gd9DVNFlu3tR4AaABAg", "text": "Hi Arno, danke f\u00fcr deinen Kommentar! Welche Argumente sprechen deiner Meinung nach daf\u00fcr?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugygdi6gd9DVNFlu3tR4AaABAg.9rWKN73QUjT9rY8fwLXkFH", "parent": "Ugygdi6gd9DVNFlu3tR4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 es ist ein befreiendes Gef\u00fchl einen Notausgang zu haben. Ob man den dann nimmt oder nicht ist wieder ne andere Sache.", "like_count": 0, "author_id": "UCA9G-NbO624Tu4KhbaEO-mg", "author": "@thinkfree222", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QiYeZW23nFJEc0WxBsDWbTY-84rB7Sb78vkFZoQpHcuTfVhYSScHD0Bv8e145RzMTeg80ppp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thinkfree222", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Oma ist mir 86 gestorben. Als sie noch fit im Kopf war sagte sie zu meinem Vater er solle sie ersticken falls sie irgendwann mal im Altenheim wie im Wachkoma liegen sollte. Sie hatte sp\u00e4ter Alzheimer und lag 2 Jahre lang nur im Bett. Sie konnte nicht essen, reden, gehen\u2026 Ihre Augen haben mir gesagt ich soll sie erl\u00f6sen, aber es ging nat\u00fcrlich nicht. Eine Sterbehilfe h\u00e4tte ihr einen w\u00fcrdigen Tot geboten. Sie war immer eine stolze, selbstbestimmte Frau und dieses Ende war unertr\u00e4glich f\u00fcr uns alle.", "like_count": 821, "author_id": "UC96JlIvi9uxkafNypdXSSOA", "author": "@user-tx2gi7ls7h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDSJSDjAUAtuef0JTtAFXzaAujtvgNy8NZpTO3bv855fKQsLRkeAc5pd5228DEub_8fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-tx2gi7ls7h", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rWUfLcTlZ6", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Kann ich total nachvollziehen. Meine Oma vegetiert gerade auch mehr oder weniger im Altersheim vor sich hin. Das sollte niemand durchmachen m\u00fcssen.", "like_count": 57, "author_id": "UChDb6p3qrdmzte3fMIsY8fw", "author": "@Fabienne1802", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcXEOu6k8h4vhd7TDiBQEyGlFlZxCRHzbQX8RkSVGKqSDE8MJMACx0THsWFFcXjtrIGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fabienne1802", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rWZmO7C_3C", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Genauso geht es der Oma meines Partners. Sie hat keine Demenz, aber hat starke Schmerzen und hat im Februar schon gebettelt, dass man sie doch bitte \"tot macht\". \nAber ihr K\u00f6rper h\u00e4lt halt weiter durch und nun vegetiert sich vor sich hin.", "like_count": 22, "author_id": "UCnPLk2ZZ5HNyWY7kbqLlRFA", "author": "@mezzomix8618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sz_EN5j0UmoSV7LnvjaNuJgBdWnk-C6kb-f8li9SsFTjsWvtWJtjqjfhxFnQtW6rzpkqYJfRvEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mezzomix8618", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rWdaiNBIzG", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Kann ich absolut verstehen. Meine Oma, die ich \u00fcber alles Liebe, wird nun 92 Jahre alt und vegetiert seit 5 Jahren wegen Demenz im Altenheim. Von ihrer damaligen Pers\u00f6nlichkeit und ihrer Intelligenz  ist nichts mehr geblieben. Ich war ihr \"Herzi\" und sie hat alles f\u00fcr mich getan. Wenn sie w\u00fcsste, wie ihr derzeitiges \"Leben\" aussieht, w\u00fcrde sie mich anflehen es zu beenden. Das geht nat\u00fcrlich nicht. Stattdessen sieht man dabei zu, wie sich die Person nun schon seit Jahren mehr und mehr durch diese Krankheit innerlich aufl\u00f6st und zerf\u00e4llt...", "like_count": 28, "author_id": "UC5Bn09OiOlzjTKEeIIjSfSg", "author": "@Noraxxis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZMzF-mmGESKTlBj15F0CfblWcrYt9Au0LSS24p8cShg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Noraxxis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rWep-Vgwo6", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "In diesen F\u00e4llen finde ich es auch okay, eine Sterbehilfe einzuf\u00fchren. Aber es kommt auf die Situation an! Ein depressiver Mensch, der offensichtlich Therapie und Hilfe braucht, sollte um Gottes Willen diese Hilfe auch bekommen, anstatt zu sterben. Man kann es nicht pauschalisieren. Ich bin offen und ehrlich bei dem Thema: ich war in vielen Kliniken und hatte viele Selbstmord Versuche. Heute bin ich gesund und froh, am leben zu sein. Ich bin Mutter einer kleinen Tochter und habe alles \u00fcberstanden, weil ich Hilfe hatte. \nDeshalb finde ich, kommt es einfach auf den Fall an. Sterbehilfe sollte es geben, aber nicht f\u00fcr jeden. Nur f\u00fcr die jenigen, die sowieso gerade am sterben sind und viele schmerzen haben...aber nicht fur jemanden, der noch ein ganzes Leben vor sich hat...", "like_count": 0, "author_id": "UCTKA8KdEN8WJbdLrzYPUIXg", "author": "@larodrigues7825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4ksNOM73Y5LDDWz0iGq_jrIUjdl_RuUxwNHqFwBnf014=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@larodrigues7825", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rWzOT-t_Ia", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Noraxxis\u00a0falls sie dies in einer patientenverf\u00fcgung festgehalten hat, k\u00f6nntet ihr vlt in den Niederlanden aktive sterbehilfe begehen", "like_count": 7, "author_id": "UCs10pO8Z8BMWb7OAoNN0h1A", "author": "@peterlustig2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKkIBEl86bDoyoZYcEvMwbd0x5Axmi0i87zaV1WT0oqGA60CgbEDEinqUAaa9pb4TwIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlustig2143", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rXfbzEz4Vk", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Vermute bei uns eher das die das nicht wollen weil man damit Geld verdienen kann. War bei meiner Oma auch so. Am Ende nur noch vom Schlauch ern\u00e4hrt und hin an der Maschine.", "like_count": 4, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rXlJRvUNWQ", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "\u00a0@peterlustig2143\u00a0 das ist richtig. Nur leider hat sie das nie beantragt.", "like_count": 1, "author_id": "UC5Bn09OiOlzjTKEeIIjSfSg", "author": "@Noraxxis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZMzF-mmGESKTlBj15F0CfblWcrYt9Au0LSS24p8cShg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Noraxxis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rXmAtUmc9A", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Ist meiner Oma genauso passiert. 5 Jahre hat sie im Altenheim verbracht weil sie stark Dement war, dass wir es nicht mehr hingekriegt haben. \nDavon konnte sie 4 Jahre nicht mehr gehen und 2,5 Jahre nur liegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCY5RjmwSQ8tgAmY8SHAD1lQ", "author": "@SuperAblabla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SuperAblabla", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rY5hf6nzXQ", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Meine Gro\u00dftante vegetierte auch \u00fcber 10 Jahre nach einem Autounfall im Bett, bis sie starb. Sehr qualvoll. Ich habe auf einer neurologischen Station mit Wachkoma Patienten gearbeitet und viele meiner Kollegen waren der Meinung, dass es irgendwie so was wie einschl\u00e4fern geben sollte. Viele Menschen qu\u00e4len sich \u00fcber Jahre in den Tod.", "like_count": 0, "author_id": "UCUbK96Stsi1ciUO-TceYHHg", "author": "@mayb2023", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naDKcjIzOUTVxcWkbYidvc6GNGLQoK5wJQkBoQXZk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mayb2023", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rY5yNSv12L", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "\u00a0@cgemende\u00a0 viele Patienten mussten auf Krampf am Leben erhalten werden. Aber nicht selten waren es sogar die Angeh\u00f6rigen, die nicht abschlie\u00dfen konnten und dieses qualvolle am Leben erhalten noch unterst\u00fctzten", "like_count": 0, "author_id": "UCUbK96Stsi1ciUO-TceYHHg", "author": "@mayb2023", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naDKcjIzOUTVxcWkbYidvc6GNGLQoK5wJQkBoQXZk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mayb2023", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rY7mfxWkdZ", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "War Krankenpfleger und muss sagen extrem viele Patienten die aus dem Altenheim kommen sagen st\u00e4ndig dass sie endlich sterben wollen:/\nNat\u00fcrlich auch andere Patienten aber da dann eher schwer kranke", "like_count": 4, "author_id": "UCHNn6gs8HOLeifpDAam8lcg", "author": "@hakunahinata77", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_xxfm6_vrG59vky8ooeH4fonyvrqX2dZdAb5YEHnDWQkB1u_El5vKApzpBqDSIL5sLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hakunahinata77", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rZArmIrfrH", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Also erst Mal mein Beileid und danke f\u00fcr das teilen deiner Geschichte", "like_count": 1, "author_id": "UCmRABBPAPLyV_8hnrG9HuEw", "author": "@z-dingsen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SBIzaidjZskZOC2rYyLYX-qhbI__dB1CU3grqpSsFceQMyfsjcLl4ZO_ULnCsF56k7k25lHW2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@z-dingsen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9r_cpIn3nRX", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Ich verstehe deine Sicht aber Demenz ist kein Wachkoma und da der Verlauf progressiv ist, ist es schwer da eine Grenze zu setzen", "like_count": 4, "author_id": "UCDj-tsEKDlcNxGrhP-ihvtg", "author": "@paulinatollner5751", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6WxPK54UDuNQ9AygT2bG6S_JNCUyln4WkIJ73sFyGh2_uHzYz5KmKgltmDoJYj83Ew9gh2up=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulinatollner5751", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9r_iQDzVC8r", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "\u00a0@paulinatollner5751\u00a0 das waren nicht meine Worte, sondern die meiner Oma. Ich finde deine Berichtigung in diesem Fall unangemessen.", "like_count": 6, "author_id": "UC96JlIvi9uxkafNypdXSSOA", "author": "@user-tx2gi7ls7h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDSJSDjAUAtuef0JTtAFXzaAujtvgNy8NZpTO3bv855fKQsLRkeAc5pd5228DEub_8fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-tx2gi7ls7h", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rfb2ixExFb", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "F\u00fcr mich ist das alles ein sehr emotionales Thema meine Gro\u00dfmutter hat vor kurzem Sterbehilfe in Anspruch genommen in meinen augen missbraucht mit Geld ist alles zu l\u00f6sen in Deutschland sind mehre Organisationen damit besch\u00e4ftigt alten Menschen oder schlimmer depressiven oder traumatisierten Menschen das Geld aus der Tasche zu ziehen es war super einfach f\u00fcr sie ohne Pr\u00fcfungen ob die Dinge die sie angibt auch der Wahrheit entsprechen", "like_count": 0, "author_id": "UCbb8uGIOcquOOw2dvIR-5Cw", "author": "@siegfriedrotgard670", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJWnsy-4D0HHK7e70lAjKZZtXkBBcCBOJGArgGB83flQAgJc3mP46709hKr12KPbfx0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@siegfriedrotgard670", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rh01ynHwEw", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "\u00a0@user-tx2gi7ls7h\u00a0 Hilft weder der Gro\u00dfmutter noch ist es sonderlich relevant, aber ich m\u00f6chte es erw\u00e4hnen: Deine Reaktion und \u00c4u\u00dferung, dass der andere Kommentar unangemessen war, finde ich wundervoll. Respektvoll und bestimmt ohne ausfallend oder respektlos zu reagieren.", "like_count": 3, "author_id": "UC_uJ7slavy77rFiyjbkN8cg", "author": "@cidar4750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_pFMpmmTPaF-FrcKH0WyLdbFru60WnIWX7LXbz3k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cidar4750", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9rjukjLfFqA", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Sterbehilfe sollte gelockert werden ich m\u00f6chte mit 67 gehen und meine Rentengelder was ich eingezahlt habe schenke ich an die Staatskasse.", "like_count": 2, "author_id": "UCsByzFiKiKWM-x5qiCvT7ZQ", "author": "@kampfer1818", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pRhZPYQeCYFsF_m_rpw6G3idaTyIT8W9RMW9Wm2EE_XiR64fXt3w7MXrsgpttsiGMAudp7WfHhY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kampfer1818", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9sRTq5f7cdO", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Man sollte aufh\u00f6ren wenn es (noch) am besten l\u00e4uft.", "like_count": 2, "author_id": "UCoWSnNvmdEugwga3VXl9roQ", "author": "@Jonbe88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Y9RjMkCZ3Jo5gCHUg_n96YuDomJ5VG7fDlfG7_XA1GdJ6JHjQJCJHsasGwSftmNvQZlAg10HvhI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jonbe88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9sS4CyLJMzs", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "\u2728\ud83d\udd6f\ufe0f\u2728", "like_count": 0, "author_id": "UCpTEZTY5NfBkH5A_aKTRw9Q", "author": "@kolibri7272", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vONwoC85Hm0U88wNgUNZvA_DoS7NPThx3qm35TN1cLWPhfb3Dg5b2-4XV17ldtYzmgLpF-3RsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kolibri7272", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaM9ujpf0hUHNt", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Bei meiner Oma war so ein \u00e4hnlicher Fall. Es ist ihr Leben und jeder sollte selbst dar\u00fcber entscheiden, wann es endet", "like_count": 0, "author_id": "UC3jmeJI7PbHn6L3J1jIr5yw", "author": "@DiedreiFragezeichen-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3JL0X0JkwvlMQhjAPw4E5SDLtlyohNoSv3nbBluPL8uxZxREChALl31HXnzrqdDoHIQxf_qxqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DiedreiFragezeichen-", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg.9rWKI1LTCaMA4kR1bWouJX", "parent": "UgzcEYCsT_JtGkOlk4Z4AaABAg", "text": "Sie konnte nicht essen, daher wurde sie anscheinend durch eine PEG oder PJG ern\u00e4hrt. Wenn es ihrem zuvor dokumentierten Willen (PV) oder sogar nur einem verbal ge\u00e4u\u00dferten Behandlungswunsch entsprochen hat, diese Behandlung nicht durchzuf\u00fchren, wenn sie diese selbst nicht mehr ablehnen kann, w\u00e4re es m\u00f6glich und sogar geboten, diese Ern\u00e4hrung zu beenden, Hunger und Durstgef\u00fchl zu behandeln und die Frau im Sinne eines \"Sterben lassen\" gehen zu lassen. Es ist definitiv m\u00f6glich auch mit der aktuellen Rechtslage Patientenwille durchzusetzen, es ist sogar geboten. Behandlung fu\u00dft immer auf zwei S\u00e4ulen, Indikation und Patientenwille.", "like_count": 0, "author_id": "UCQIgRr2ef1pPfs2CF7LTP9w", "author": "@dankedaswarstschau3211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxqZ60CoTaZ550rBJH0hvhrbaC0iuw84oyzXUrc3hXOZCE71UQV7uZ9OQ7lQlywKYGYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dankedaswarstschau3211", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVPHHwl-OGDpew92J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide Seiten haben Recht.", "like_count": 1, "author_id": "UCEzQPBylPcz_mtFuK3zkOpw", "author": "@galadriel9683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKigfuXmIiG3YopdfkWTEY_zhueKphUgMxGFF9NCrV0s15=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@galadriel9683", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVPHHwl-OGDpew92J4AaABAg.9rWK-7HCbIi9rXxBusVLpG", "parent": "UgyVPHHwl-OGDpew92J4AaABAg", "text": "Hi Galadriel, wo w\u00fcrdest du Ute zustimmen und wo eher Helga? \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin auf jeden Fall f\u00fcr Sterbehilfe. Es sollte aber schon eine H\u00fcrde geben. Zum Beispiel gewissen Gutachten. Ich war in meinem Leben schon an dem Punkt dass ich sterben wollte. Heute bin ich dankbar davor besch\u00fctzt worden zu sein. Es gibt aber auch sehr viele Szenarien in denen ich Sterbehilfe in Anspruch nehmen w\u00fcrde.", "like_count": 272, "author_id": "UCVwQ8lwxH7WLP_Wh95AugoQ", "author": "@anja.567", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFIYeptA_HCPiF70j9SWJsa_eU2q-lDiyL8bjQHShsL2g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anja.567", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rWMQ0LnJdb", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "warum wolltest du damals sterben?", "like_count": 0, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rWXJhVtIbV", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "Ich denke ich kann mich da gut hinein versetzen und bin auch dankbar f\u00fcr mein jetziges Leben, jedoch nur weil ich dieses jetzt habe. Wenn man an so einem Tiefpunkt ist dann hat man das ja noch nicht und verliert es dahingehend ja auch nicht da es nat\u00fcrlich z.B. psychische Krankheiten gibt die nicht wirklich leichter werden. Ich denke dass dieses Streben danach jedem ein gutes Leben zu erm\u00f6glichen nicht ohne dem oft schmerzhaften Weg dorthin betrachtet werden darf und das Gef\u00fchl hatte ich bei dem kontra part im video leider.", "like_count": 6, "author_id": "UCQwpb6on92dZORuw5kSxzfw", "author": "@funyjang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XUudfkCnL75AeEPsUoMshrkC6gseNzW-xGL_dRMHMtxWNHRsJZcm3n96pWOm6QaHneT690k3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@funyjang", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rXh5H5r3Yj", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "\u00a0@funyjang\u00a0 \nexakt das ist auch mein eindruck.\nWenn ich jetzt f\u00fcr 5 Jahre extrem leiden w\u00fcrde, aber daf\u00fcr danach ein gutes Leben h\u00e4tte, w\u00fcrde ich dann z.B. in 7 Jahren von der Intuition diese schlimmen 5 Jahre unterbewerten (da bereits vorbei und oft ist unsere erinnerungsf\u00e4higkeit bzgl. anderer zust\u00e4nde auch schwierig). Das \u00e4ndert aber nichts daran, dass wenn ich dann vor diesen sehr leidvolle 5 Jahren suizid begangen h\u00e4tte, ich diese schlimme phase nicht h\u00e4tte erleben m\u00fcssen. (sorry, ist etwas hypothetisch formuliert :D)", "like_count": 5, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rXpKVRKsZK", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "Ich bin der Meinung, dass dies Leuten gestattet werden soll, dessen Lebensqualit\u00e4t durch mentale sowie k\u00f6rperliche Einschr\u00e4nkungen enorm vermindert wird. Beispielsweise ein Sportler, der auf einmal Querschnittsgel\u00e4hmt im Rollstuhl sitzt, jemand der an Demenz leidet, nurnoch im Bett liegt, wie viele andere Kommentare es hier \u00fcber ihre Gro\u00dfeltern schreiben. Jemanden der unter Depressionen oder anderen Gedanken leidet (leider kann ich mich (in der Vergangenheit) da auch mit identifizieren) sollte man meiner Meinung nach Psychologen stellen, aber selbst da ist Deutschland noch so enorm ausbauf\u00e4hig, es ist schrecklich wie lange manche auf einen Platz warten m\u00fcssen.", "like_count": 2, "author_id": "UCrEfFx7PIl7ZLmcFxwmgl2Q", "author": "@Isasofit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WfqghPrKbVmFDJX6g2OM7WVUSl7d3QkL9E9h7QBXnXQprB2EaaaDpIs9cUnVOgkK0jksg68l5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Isasofit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rXquc7yCiI", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Isasofit\u00a0 \nIn Bezug auf psychische Erkrankungen ist es relativ schwierig (hier sollten mindestens gespr\u00e4che mit psychiatern und psychologen erfolgen und der Wunsch sollte \u00fcber einen l\u00e4ngeren Zeitraum bestehen).\nAnsonsten muss das doch aber jeder Mensch selbst wissen, unabh\u00e4ngig davon ob die Lebensqualit\u00e4t durch \"k\u00f6rperliche Einschr\u00e4nkungen\" reduziert ist oder nicht.\n\nWenn ich jetzt (aus einer pers\u00f6nlichen lebensphilosophie heraus oder sonst irgendwelchen individuellen Gr\u00fcnden) die Position vertrete, dass der Freitod f\u00fcr mich die n\u00e4chste logische Konsequenz ist, warum sollte mir das dann jemand absprechen d\u00fcrfen?\nWarum ma\u00dft du dir also an, das f\u00fcr andere Menschen zu beurteilen?", "like_count": 7, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rXrAVxJCWu", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "Hi anja, vielen Dank, dass du deine Sicht der Dinge mit uns geteilt hast! Auf welche Szenarien beziehst du dich im letzten Satz?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rXsTYWAu5k", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "\u00a0@ichbinaufyoutube7441\u00a0 hey, ja ich habe gerade auch das Video erst zu Ende gesehen und nochmal ein wenig dr\u00fcber nachgedacht und im Kern stimme ich dir auch zu. Aber es ist halt besonders bei psychischen Erkrankungen in meinen Augen echt schwierig, da ich mir vorstellen kann, dass wenn man in diesen Moment im Kopf so festgefahren ist, selbst ein Gutachten oder \u00e4hnliches einen eventuell nicht davon abhalten kann, klar ist es dann immernoch die Entscheidung des Individuums und so gesehen muss man dann selbst mit den \"Konsequenzen\" leben und hat es in dem Moment f\u00fcr sich als richtig entschieden, aber die Frage ist ob man das ein paar Jahre sp\u00e4ter immernoch so sehen w\u00fcrde. Das ist in meinen Augen echt ein schwieriges Thema, im Grunde sollte es tats\u00e4chlich jeder selbst bestimmen k\u00f6nnen, aber ich pers\u00f6nlich finde es halt selbst mit l\u00e4ngerer Begleitung (da ist auch die Frage was f\u00fcr ein Zeitraum das w\u00e4re) schwierig, aber mir w\u00fcrde auch keine bessere L\u00f6sung einfallen.", "like_count": 1, "author_id": "UCrEfFx7PIl7ZLmcFxwmgl2Q", "author": "@Isasofit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WfqghPrKbVmFDJX6g2OM7WVUSl7d3QkL9E9h7QBXnXQprB2EaaaDpIs9cUnVOgkK0jksg68l5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Isasofit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rXvIUJclOU", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Isasofit\u00a0 \nJa, das ist wirklich sehr schwierig.\nHier stellen sich auch einige Fragen:\n-Bei wie vielen wird es in absehbarer zeit deutlich besser?\n- Wie viele von denjenigen, bei den es besser wurden, vertreten die Position, dass die jetzt positiven Lebensumst\u00e4nde die damals negativen/leidvollen Umst\u00e4nde aufwiegen?\n-Wie rational sind solche Menschen in ihrer Bewertung? Ahnlich wie ein psychisch kranker Mensch alles sehr negativ sieht, hat ein Mensch mit positiven Umst\u00e4nden eine oft zu positive Sicht (Stichwort: optimisn bias), zudem ist es in einem guten zustand sehr schwierig vollst\u00e4ndig zu erfassen, wie sich der schlimme Zustand angef\u00fchlt hat.\nAu\u00dferdem ist es aufgrund unserer evolution\u00e4ren Programmierung auf selbsterhaltung auch schwierig, eine Bewertung anzusetzen die contra leben ist.\n\nEs bestehen also nicht nur viele psychische Verzerrungen bei leidenden/psychisch kranken Menschen sondern auch andersherum.\n\nDiese Faktoren machen das ganze sehr schwierig. Letztlich ist es eine Abw\u00e4gung.  Darf man also Menschen teilweise \u00fcber Jahr zwingen zu leben (und extrem zu leiden) deren Position konstant ist, zu Gunsten von Menschen, die ihre Position eventuell vielleicht in 5 oder 10 Jahren \u00e4ndern?\n\nNicht einfach.", "like_count": 2, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9r_qRTvZq2M", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "Problem ist, dass psychiatrische Gutachten nicht gerade aussagekr\u00e4ftig sind und in dem Moment aber \u00fcber ein Leben bestimmen w\u00fcrden.", "like_count": 2, "author_id": "UCQrgqaC3si83BVqOJCEtj6A", "author": "@callofdutyswag1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_PJGIDagJYjMs3dczsQSo-r9pfLQS8n_YdvVafe4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@callofdutyswag1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9rahwJ8CmFH", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "Es sollte keine H\u00fcrde geben. Jeder Mensch sollte selbst die Kontrolle \u00fcber sein Leben haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCb_DZpNenYxI2aPAPcEBBLQ", "author": "@nutzer257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e2JApnCsf9dGeW4XujHaP0t2zjCIkxYVEzVZoAChFhQJtSpZzuGkAe0ivn_ozz_fVzLgyS8T1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nutzer257", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9s5qGc0z-wX", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "meinste nicht eher du hast dich davor besch\u00fctzt?\nSorry.....das eigene Leben zu beenden ist nun echt kein Hexenwerk solange man k\u00f6rperlich nicht komplett im Arsch ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCn2UtrmiJB-tcxgNa9-49Pg", "author": "@notyourdamnbusiness8795", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCUyDobAqZZToIs-DnaxmREDy0PQV7ayrqByTA-rxqxiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@notyourdamnbusiness8795", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg.9rWJg5b45Xy9ymonADQmeb", "parent": "UgwoIaZnqIt7ONDzArJ4AaABAg", "text": "\u00a0@callofdutyswag1323\u00a0 Zur Zeit bleibt einem da nur der Weg, sich ein entsprechendes\nMedikament illegal zu besorgen. Ist allerdings nicht so einfach.", "like_count": 0, "author_id": "UCwzK0vHHBWwCO46cnKeWL0A", "author": "@user.ax.8217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTa-uzxefZd_b99vlrb9jl7kEa3uL5a8-zuhFmML8Uk50=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user.ax.8217", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMwXGoxe7HMZraDhJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Palliativversorgung, gerade im ambulanten Bereich, ist in Deutschland katastrophal. Das postulierte \u201ein W\u00fcrde sterben\u201c ist u.a. aufgrund dessen, und nat\u00fcrlich aufgrund des immensen Fachkr\u00e4ftemangel in der Pflege, oft nicht wirklich w\u00fcrdevoll. In diesem Punkt stimme ich der \u00c4rztin zu: es MUSS einen Ausbau und eine Verbesserung des Systems geben, um die Lebensqualit\u00e4t sterbenskranker m\u00f6glichst lange zu erhalten. Auf der anderen Seite gibt es aber viele Krankheiten, besonders Tumorerkrankungen, die mit viel Leid verbunden sind. Und klar kann man das Ganze so gut wie m\u00f6glich palliativ therapieren, ich finde es aber mehr als legitim wenn man f\u00fcr sich entscheidet, nach der Diagnose, dass man diesen Weg nicht f\u00fcr sich gehen m\u00f6chte und selbstst\u00e4ndig sowie -bestimmt f\u00fcr sich ein Ende findet. das Verlangen nach Selbstbestimmung ist eines der menschlichsten Bed\u00fcrfnisse und dieses zu verwehren ist wiederum unmenschlich. In diesem Sinne ergibt sich f\u00fcr mich nur die Konsequenz, Sterbehilfe zu erm\u00f6glichen. Dennoch sollte sie, aus meiner Sicht, nicht unreguliert sein, da es immer Menschen mit akuten Krisen gibt und diese gesch\u00fctzt werden m\u00fcssen.", "like_count": 100, "author_id": "UCC9Q5DpuAj6ipqL4WmyqNdA", "author": "@tedschannel4472", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lUlkuFYJdRWX6jcsu1RviZUyuJRgdaE1QEvrQSHvs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tedschannel4472", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMwXGoxe7HMZraDhJ4AaABAg.9rWHttktcMK9rXwdLnZcrr", "parent": "UgwMwXGoxe7HMZraDhJ4AaABAg", "text": "Hi Ted's Channel, danke f\u00fcr deinen ausf\u00fchrlichen Kommentar! Welcher Regulierungen bedarf es deiner Einsch\u00e4tzung nach? Wo w\u00fcrdest du die Grenzen ziehen?", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBisdsU2nBW9rElc94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 200% f\u00fcr die Sterbehilfe f\u00fcr alle Menschen. Jeder hat es verdient in W\u00fcrde zu sterben.", "like_count": 1, "author_id": "UCXjoXheRQH6YKVTrzns-WuQ", "author": "@svonjai2169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPFmhvkX2gvRFbNRQymfL4orftGkHxeiDKA9oyqDRy=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svonjai2169", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBisdsU2nBW9rElc94AaABAg.9rWHpp_hm7f9rXwKY0E3pk", "parent": "UgyBisdsU2nBW9rElc94AaABAg", "text": "Hi Svonjai 21, welche Argumente sprechen deiner Meinung nach daf\u00fcr? Und unter welchen Voraussetzungen sollte dies m\u00f6glich sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3voR8qGCJwcbCYEF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir Menschen sind schon wirklich krank, wenn unsere Miez oder Wauz leidet, erm\u00f6glichen wir ihm den m\u00f6glichst leidensfreisten Weg ins Jenseits, aber wenn jemand unserer Art dasselbe Recht m\u00f6chte, sind da immer Menschen, die der Meinung sind (egal ob physisch oder psychisch) du musst leiden, bis das nat\u00fcrliche Ende einsetzt.\n\nIch raffe es nicht, dieselben Menschen die Menschen das Recht absprechen, gehen mit Ihrem Haustier zum Tierarzt, aber die \u00dcbertragung auf den Menschen ist denen nicht m\u00f6glich", "like_count": 1, "author_id": "UCnZnh9BH28f4_uziybrhUqA", "author": "@Quenx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvNfQRtCqLkKN5ZClfGbbOwm1NOjsaTVXgPr9fSatJsnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quenx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3voR8qGCJwcbCYEF4AaABAg.9rWHiH_34059rWWjghFnF8", "parent": "Ugw3voR8qGCJwcbCYEF4AaABAg", "text": "\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3voR8qGCJwcbCYEF4AaABAg.9rWHiH_34059rXwBoJQdYW", "parent": "Ugw3voR8qGCJwcbCYEF4AaABAg", "text": "Hi M., danke, dass du diesen Vergleich eingebracht hast!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUHc5NeMuykpLEKPR4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich grenzt selbst bestimmtes Sterben zu verbieten an Folter, und das meine ich nicht provozierend. Man zwingt damit anderen sein Weltbild auf (\"das Leben ist ein Geschenk\") und ist damit im selben Lager wie Leute, die anderen aus religi\u00f6sen \u00dcberzeugungen Schwangerschaftsabbr\u00fcche verbieten wollen. Nicht jeder m\u00f6chte dieses Leben leben und wir zwingen Leute gesetzlich und moralisch gegen ihren Willen weitermachen zu m\u00fcssen, obwohl sie niemand gefragt hat, ob sie auf die Welt kommen m\u00f6chten. Aber klar - dass dies wirklich aus \u00dcberzeugung und aus freiem Willen geschieht, muss vorher rigoros, so weit m\u00f6glich, sicher gestellt werden.", "like_count": 1, "author_id": "UC66fNsFwl705BGarauw_b9Q", "author": "@throw_away_account4514", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kInFw3mbVWSNbS1wdwDQ_yPI8KzdrtgX9cJg_rFWAM7eMB_QdMd-WSy18jcjrvnW22Fg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@throw_away_account4514", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand das die \u00c4rztin hat sehr gute Punkte gemacht und sethts versucht hat das Gespr\u00e4ch auf die Bedenken zulenken die eben mit der sterbe Hilfe einhergehen. \n\nIch fand gut das sie auf die Probleme hin gewisse hat die entstehen k\u00f6nnten w\u00e4rend die Sterbe Beraterin hingegen nie wirklich auf die Punkte wirklich eingegangen ist und wenn dann in einem sehr naiven Blickwinkel. Zu zustimmen das junge Menschen sterbe Hilfe annehmen sollen d\u00fcrfen egal ob psychisch oder physische Probleme im Raum stehen ist sehr kritisch und das dann nur ein Gespr\u00e4ch mit jemanden stattfinden soll der pro sterben ist und ein okay von einem Arzt? Was ist das f\u00fcr eine l\u00f6sung? Das w\u00e4re als w\u00fcrde man zu einer Beratung zu einer Abtreibung gehen und man dort nur \u00fcber die vorteile h\u00f6rt und wie es gemacht wird ohne auch andere Pro Live Optionen gezeigt zu bekommen und Abtreibung bis zu 9 Monat m\u00f6glich w\u00e4ren. \n\nIch finde es m\u00fcsste ein Mittelma\u00df geben. Zum Beispiele das leute unter 80 ausgeschlossen sind es sei den sie sind physisch so krank das dies einen langen qualvollen tod verhindern w\u00fcrde und mit mehreren Psychologischen und \u00e4rztlichen Gutachten (mit Einbezug der Familie) erst ein okay bekommen w\u00fcrden. \nZudem m\u00fcssten Verh\u00e4ltnisse f\u00fcr die \u00e4ltere Generation verbessert werden das altersheime nicht mehr eine Horror Vorstellung sind sondern wieder Lebensfreude austrahlen und das wir ein sicherheitsnetz h\u00e4tten f\u00fcr die menschen die zwar noch leben wollen w\u00fcrden aber nicht zur last fallen wollen.", "like_count": 22, "author_id": "UCw52nqEJZAlCfez9h-aTsBQ", "author": "@amber5642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Cc-rE9uFEBuXvasMzD2DhPKQ-hwry-iX371yKHAlEWyZE60ZaiqVGQ2iFsMiGyIS7wa3EDkG9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amber5642", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg.9rWHbCcajS19rWM5g9pFN1", "parent": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg", "text": "Aber warum sollten gewisse Menschen kategorisch ausgeschlossen werden?\nAngenommen ich (Mit ende 20) w\u00fcrde jetzt zu dem Entschluss kommen, dass der Freitod f\u00fcr mich (nach meinen pers\u00f6nlichen Lebenspr\u00e4missen bzw. meiner Lebensphilosophie) die logische konsequenz ist, warum sollte ich dann nicht das Recht haben, eine Sichere Methode in Anspruch zu nehmen? (unter der voraussetzung, dass dieser Wunsch kontinuierlich und ausreichend bedacht ist)", "like_count": 6, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg.9rWHbCcajS19rY1GtrZMIF", "parent": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ichbinaufyoutube7441\u00a0K\u00f6nntest du mal ein Szenario beschreiben? Also pers\u00f6nliche Lebensumst\u00e4nde etc. die als logische Konsequenz f\u00fcr eine junge Person den Tod bedeutet?\nIch glaube, dass viele (so wie ich) die Vorstellungskraft fehlt, welche Situation (abgesehen von schlimmen Krankheiten) so aussichtslos sein kann, dass man keinen anderen Ausweg sieht.", "like_count": 0, "author_id": "UClnMawoOHpXsfRM3kNdVcIg", "author": "@uta4350", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0JNM-wFraVMq35QZWvJ3Ni63YPSXvI1jGZVrawws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uta4350", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg.9rWHbCcajS19rY3n6r0-xZ", "parent": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg", "text": "\u00a0@uta4350\u00a0 \nwie gesagt ist das grunds\u00e4tzlich ein hoch individuelles Thema, aber verschiedene Faktoren wie berufliche oder soziale Faktoren, sind einfach nur in einem gewissen Rahmen kontrollierbar.\nIch erzeug mal ein Beispiel aus meiner damaligen Nachbarschaft:\nIch hatte ein Kind eine Nachbarin, die war komplett alleine. Also sie hatte (soweit ich wei\u00df) keine Eltern oder Geschwister, keine Kinder, keine Freunde und keinen Partner (da asexuell/a-romantisch).\nHinzu kommt, dass das Finden von langfristigen und wirklich intensiven Freundschaften f\u00fcr einige Menschen (insb. ab einem gewissen Lebensalter) sehr schwierig ist.\nF\u00fcr Menschen, die h\u00e4ufig umziehen m\u00fcssen (z.b. beruflich) ist das nochmal besonders schwierig.\nDann die berufliche Ebene: Ein Teil der Bev\u00f6lkerung (der vllt nicht so die guten Qualifikationen hat) muss 40 Stunden die Woche f\u00fcr einen vllt sehr unangenehmen Job schuften (wie Produktion/flie\u00dfband) um \u00fcber die Runden zu kommen. Und selbst in einigen Akademikerberufen gibt es diverse Stressoren.\n\nDas sind beides Faktoren die in nur einem gewissen Rahmen letztlich beeinflusst werden k\u00f6nnen, insbesondere in Kombination jedoch sehr heftig sein k\u00f6nnen.\n\nGrunds\u00e4tzlich ist das wie gesagt aber auch alles im pers\u00f6nichen menschlichen ermessen. Kein Mensch versteht den Tod und kein Mensch kann f\u00fcr einen anderen Menschen beurteilen ob es nun gut oder schlecht ist, wenn dieser stirbt.\nEntsprechend sollte jeder Mensch selbst entscheiden k\u00f6nnen, ob er sich f\u00fcr oder gegen das Leben entscheidet (weil das schon philosophisch gesehen extrem von pers\u00f6nlichen/individuellen Pr\u00e4missen abh\u00e4ngt). - unabh\u00e4ngig davon wie die Lebenssituation nach au\u00dfen wirkt.", "like_count": 1, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg.9rWHbCcajS19rc9Zht4Zv9", "parent": "UgzrGZaotBpnmuM8MuN4AaABAg", "text": "Schwierige Aussage. Gerade j\u00fcngere Menschen mit Krankheiten (auch nicht t\u00f6dliche) m\u00fcssen noch so viel l\u00e4nger darunter leiden. Warum man dann Menschen unter 80 kategorisch vom Recht der Selbstbestimmung ausschlie\u00dfen sollte, ist mir ein R\u00e4tsel.", "like_count": 0, "author_id": "UC_m0Z7X666CUP5XbXSynveQ", "author": "@sunnyst5562", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neAWLH7sZOed0nxggmhltv1elkeHlOQumeJrdVd-uJprIR_0tQYDxrh34wywukW1kbeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnyst5562", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbFGJfxzi1-1xO0MJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nennt sich realistin, und schwafelt dann was von einer besseren Gesellschaft.. \ud83d\ude05\ud83d\ude02", "like_count": 11, "author_id": "UCwzRkIhIVDoKEVVupCNR6fg", "author": "@pwl131", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TDetvdIwocKob4Ju3v91tYBSkQ0UKs8_G87dXH5HFSbNL9X6TCorLlYviExxrlvDNOxBPp_kgos=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pwl131", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbFGJfxzi1-1xO0MJ4AaABAg.9rWHA7FvmzO9rZGvqYWtOM", "parent": "UgxbFGJfxzi1-1xO0MJ4AaABAg", "text": "Erbsenz\u00e4hler", "like_count": 1, "author_id": "UCAOpTnAmA5VhO2UuW0zoV5w", "author": "@frfr3127", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxLl5XUfwXSiZ3WFen2bXmY_dTQO7iETrvDAhwLds=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frfr3127", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYjZu38cIoxf7_5uV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwenn stirbt man ja sowieso warum soll man die noch am leben leiden lassen wenn sie dies nicht wollen!?", "like_count": 15, "author_id": "UCqo_kjC4Y3c_5ugWRKWeemw", "author": "@noisehippo1561", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGVL8M5FfzRko-ordkxwtnsg7ARiV8UsrZ-spWMGXtdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noisehippo1561", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYjZu38cIoxf7_5uV4AaABAg.9rWG8FlpXMC9rXvjJVEp_K", "parent": "UgyYjZu38cIoxf7_5uV4AaABAg", "text": "Hi Noise, danke, dass du deine Meinung geteilt hast! Wie sollte Sterbehilfe deiner Meinung nach geregelt sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYjZu38cIoxf7_5uV4AaABAg.9rWG8FlpXMC9rY1iLdVqtX", "parent": "UgyYjZu38cIoxf7_5uV4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ja es ist sehr wichtig dass sowas geregelt und kontrolliert passiert. Aber den leuten den tod vorzuenthalten obwohl sie keinen sinn mehr sehen fi d ich schlimmer als den tod. Sterben werden wir ohnehin.", "like_count": 0, "author_id": "UCqo_kjC4Y3c_5ugWRKWeemw", "author": "@noisehippo1561", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGVL8M5FfzRko-ordkxwtnsg7ARiV8UsrZ-spWMGXtdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noisehippo1561", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSjnZCjz5crTVFDKV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Genau nach learnbuch und nicht Patienten Anliegen eingehen. Jeder sollte das rechte haben und selbstsbestimmt  zu sterben. Lieder sieht man  \u00f6ft wie man Patienten die  todkrank sind und keine  Chance  habe zu leben zu \u00fcberreden unzumutbar Therapie mit zu machen, statt paar Tage oder monate mit Lebensqualit\u00e4t zu genie\u00dfen. Die Gef\u00e4hren sind missachten die Patienten Verf\u00fcgung und seine/ Ihre Wille. Gefahren sind die Menschen zu Qualvolle Tod  zumuten. Gef\u00e4hren sind gelebte Menschen einsam in Krankenhaus Bett zu sterben. What a hell ? Diese Junge Patienten hat selbstsbestimmt Ihre weg gegangen und diese sogenannten Fachartzin ist einfach unm\u00f6glich und hat keine leih Respekt f\u00fcr ihre Patienten period. Solche \u00c4rzte geh\u00f6ren nicht in Praxis. Man soll Medizin praktizieren die man gern sich selbst zumuten kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCzfZcKy7x5Lng_oQ8hjsaKQ", "author": "@bebahhassan4715", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mN1c1vzIft5ypy_rAQYCalK0QVpe02f37xaOHq7l5Pqc43B_9OZn0V4qqeYf-bVp7yIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bebahhassan4715", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFNBULp-LjUzERYXF4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich schreibe diesen kommentar w\u00e4hrend ich mir das video anschaue. hier meine gedanken dazu:\n\nnicht jeden menschen kann geholfen werden. manchmal ist es einfach ein gef\u00fchl oder ein gedanke der den wunsch nach sterben ausdr\u00fcckt und der geht nicht mehr weg von einem auch \u00fcber jahre nicht und auch mit \"hilfe\" nicht. man kann nicht einfach sagen wir \"machen die altenheime sch\u00f6ner \" und dann soll jeder damit gl\u00fccklich und zufrieden sein und nicht mehr fr\u00fchzeitig sterben wollen. wir werden es nicht schaffen dass jeder sich nicht einsam oder alleine f\u00fchlt im alter. du kannst auch einsam sein, obwohl menschen um dich herum sind. ich finde es eine sehr perfektionierte vorstellung, die eigentlich realit\u00e4t sein k\u00f6nnte, wenn es denn so simpel w\u00e4re. der punkt, dass sich menschen nicht immer rechtfertigen m\u00fcssen wenn sie sterben wollen ist f\u00fcr mich ein ausschlaggebendes \"argument\" was stark ber\u00fccksichtigt werden sollte. es sollte bei der sterbebegleitung auch nicht nur um alte menschen oder behinderte gehen. junge menschen sind auch betroffen nach dem wunsch zu gehen und menschen mit psychischen st\u00f6rungen die einfach nicht heilen k\u00f6nnen und nicht damit leben wollen. es tut mir im herzen weh das anzuh\u00f6ren. die \u00e4rztin hat gute punkte, aber sterben zu wollen ist ein gef\u00fchl und f\u00fcr menschen die dieses gef\u00fchl nicht kennen schwer zu verstehen. dieser satz \"das gef\u00fchl zu haben, ich muss nicht hier bleiben\" ber\u00fchrt mich sehr. da es meine belastung im kopf extrem mindern w\u00fcrde. ich muss nicht hier bleiben, ein anderes gef\u00fchl was dem von dem wunsch nach sterben entgegenkommt. aus dem einfachen grund endlich einen ausweg zu haben. die \u00e4rzt*innen haben doch ebenfalls die macht indem sie sagen die sterben alle nicht wir f\u00fchren keine sterbehilfe ein. jeder hat immer irgendeine \"macht\", es sollte aber die person selber sein und nicht von einem fremden arzt/\u00e4rztin entschieden werden. ich w\u00fcnsche mir mehr menschen mit der ansicht wie die sterbebegleitung-frau. \n\nich bin mit 12 jahren mit borderline diagnostiziert worden. ich verletze mich seit 10 jahren selber und habe phasenweise noch andere st\u00f6rungen. alles begleitet von depressionen. nun bin ich 22 jahre. es gibt momente da ist es einfacher zu leben, aber die anderen momente \u00fcberwiegen. selbst in den hochs meines lebens sehne ich mich immer noch nach dem tod.", "like_count": 17, "author_id": "UCM7LV3atMyFt_rpWlARv2bA", "author": "@aschnbrg8599", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_my_Q8E6z1tGmEvR3do2vahpmtcQRQbjsr8x9XUGhdFzRbfOBSM4d22iNmTU-9tq70Fcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aschnbrg8599", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFNBULp-LjUzERYXF4AaABAg.9rWFrwdVLt09rWQYX3pswK", "parent": "UgzFNBULp-LjUzERYXF4AaABAg", "text": "Trigger Warnung: ich habe meine gro\u00dfe Liebe durch Suizid verloren. Wir waren eigentlich nur ein einfaches TInder Date. Ich war in meinem Leben nie so verliebt. Ihr Tod war sehr schwer f\u00fcr mich. Ich habe bei den Antworten oder Erkl\u00e4rungen keine wirkliche Richtung gehabt. Nun, nach einigen Jahren, da wo die Liebe ihren Stoffwechsel verloren hat (aber auch schon kurz davor), sage ich; du warst ein mutiger Mensch und ich akzeptiere deine Entscheidung. JEDER Mensch hat die freie Wahl \u00fcber sein eigenes Leben. Das ist doch die Grundessenz eines philanthropischen Miteinanders. Ich bewundere sie, diesen Weg gegangen zu sein. Sie war ein mutiger, freier Mensch. Ihre Erinnerungen verbleiben auf ewig in mir.", "like_count": 3, "author_id": "UChhwMk50doiAzZeEvCEXYqA", "author": "@sam.n7762", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oMISeaxW77DYyDGljCOj_PMN_pcagy3gNOw678PrLQi8SuIjxuEcWPwuxJwdVzcwx8CA8fM_GA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sam.n7762", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFNBULp-LjUzERYXF4AaABAg.9rWFrwdVLt09rXvUgh0HM7", "parent": "UgzFNBULp-LjUzERYXF4AaABAg", "text": "Hi aschnbrg und Sam, danke, dass ihr so offen seid und eure Gedanken mit uns und der Community geteilt habt! Wir m\u00f6chten euch an dieser Stelle die Angebote der Telefonseelsorge ans Herz legen: Die Telefonseelsorge steht euch rund um die Uhr unter 0800/111 0 111 oder 0800/111 0 222 zur Verf\u00fcgung. Der Anruf ist anonym und taucht nicht im Einzelverbindungsnachweis auf. Auf der Website findet ihr auch Mail- und Chatangebote.", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde man muss da ganz stark unterscheiden. Wenn jemand eine todbringende Krankheit hat, soll man selbst bestimmen, so hat man einen zweiten Ausweg aus der Situation. Aber wenn sich jemand den Tod w\u00fcnscht, weil man einsam ist oder Angst hat im Alter niemanden zu haben der f\u00fcr einen da ist, dann muss ich mich wirklich gegen die Sterbe\"hilfe\" aussprechen. Denn dann hat die Gesellschaft die Verantwortung f\u00fcr diese Personen da zu sein und ihr die Hand zu reichen anstatt sie zu beseitigen. Es ist keine faire Entscheidung, wenn man  zwischen w\u00fcrdevollem Tod und w\u00fcrdelosen Leben w\u00e4hlen muss. Zumindest sehe ich das so.", "like_count": 15, "author_id": "UCI5b2vdK3yABSeuTiHBQqtw", "author": "@katjaabla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_M9SJgU865f_eyKzL5O5iWwicV6KgScspoeEWDFieMqBW4hjz0hafAaEOjTf1ZNM_74Pp0eY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katjaabla", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg.9rWF2tUzuz29rWGFJZ-XTU", "parent": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg", "text": "Nicht nur physische Krankheiten sind manchmal ausweglos und todbringend. Manche Menschen sind so unendlich einsam und hilflos und leiden darunter nicht weniger, als an einer schweren k\u00f6rperlichen Erkrankung. Auch pharmazeutische und therapeutische M\u00f6glichkeiten sind irgendwann ausgesch\u00f6pft. Mir w\u00fcrde es schwer fallen diesen Menschen zu sagen: Ihr habt das auszuhalten, bis wir die Gesellschaft ver\u00e4ndert haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCXSJjiwjGywEztftUFT4-5w", "author": "@febatista2932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oxUnXplcqT0DYltzBroaOWdMZb8z0JjZrOB_5WVa1utXMiECv6lfc6sp3uvMsEh68uF9bcHCKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@febatista2932", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg.9rWF2tUzuz29rWI4eQhzpb", "parent": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg", "text": "Da bin ich ganz deiner Meinung, das ist keine Hilfe das w\u00e4re Menschen im Mastensinne des Wortes f\u00fcr nichts sterben zu lassen ob wohl das Leben z.B. auch im h\u00f6heren Alter noch was zu bieten hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCw52nqEJZAlCfez9h-aTsBQ", "author": "@amber5642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Cc-rE9uFEBuXvasMzD2DhPKQ-hwry-iX371yKHAlEWyZE60ZaiqVGQ2iFsMiGyIS7wa3EDkG9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amber5642", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg.9rWF2tUzuz29rWMgMu6YeI", "parent": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg", "text": "warum nicht beides? Den Menschen zu helfen, aber wenn die ver\u00e4nderungspotentiale f\u00fcr ihre ermessen nicht ausreichend sind (ich mein, man wird es kaum schaffen, dass kein alter Mensch mehr einsam ist, das ist einfach unrealistisch) sollte diese Person dennoch diese Option haben.\nMenschen sollten einfach grunds\u00e4tzlich keinen so schlimmen Zust\u00e4nden ausgesetzt sein, das sollte h\u00f6chste priorit\u00e4t haben (sei es auch in form vom freitod)", "like_count": 4, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg.9rWF2tUzuz29rWdy7tq_ex", "parent": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg", "text": "Also Einsamkeit kann gerade im hohen alter starke psychische Probleme ausl\u00f6sen.", "like_count": 2, "author_id": "UCj9h5uDDocAKPMcjr0PQPzg", "author": "@johannabernhard", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDi0k5sA9N8V8vVc4bDq8CxvmKSWsNq7RPQmNsvTJ0WigjL7H14K80FAFwLRegWQRu5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannabernhard", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg.9rWF2tUzuz29rXumNUrOxD", "parent": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr euren Austausch! Welche Rahmenbedingungen braucht es deiner Meinung nach, Katja, um diese Abgrenzungen vornehmen zu k\u00f6nnen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg.9rWF2tUzuz29riDtcvJJc4", "parent": "UgxyyJFMU9N5dmOgjLN4AaABAg", "text": "Ich finde es aber gleichzeitig unfair, zu entscheiden, wann ein selbstbestimmter Tod gerechtfertigt ist. So als w\u00fcrde man den Finger hochhalten: Leidest du denn auch wirklich genug? Bist du NUR einsam oder auch depressiv und schwerkrank? \nIm Endeffekt gibt es dann immer eine Instanz, die den Menschen vorschreibt, wann deren Leben lebenswert ist und wann nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCWiPPpzbkGU7K8txZnsmmDQ", "author": "@stella8590", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yiLNawdspqcEwSen8nChl6_WJ_J_SY0QoXVvxmRTyH0PEeYnjq49wiEJct_RUwaAXobYmCds7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stella8590", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEYCTxlnOnCqizYe14AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese herablassende und selbstgef\u00e4llige Art der \u00c4rztin Ist echt unertr\u00e4glich", "like_count": 28, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEYCTxlnOnCqizYe14AaABAg.9rWEl-TCbnd9rWc6E3rPT_", "parent": "UgyEYCTxlnOnCqizYe14AaABAg", "text": "wirkt passiv-aggresiv", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEYCTxlnOnCqizYe14AaABAg.9rWEl-TCbnd9rYGQnHRq7G", "parent": "UgyEYCTxlnOnCqizYe14AaABAg", "text": "\u00a0@ABCstockholm007\u00a0 Danke, das beschreibts sogar besser als meine Formulierung. :)", "like_count": 0, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxW97Ux-F5jhN4HTlt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist die \u00c4rztin religi\u00f6s? Klingt n\u00e4mlich nach genau den Argumenten von der Fraktion von ziemlich religi\u00f6sen/ konservativen Menschen. \nIch w\u00fcnsche allen Menschen dass sie ihren Tod fr\u00fcher herbeif\u00fchren k\u00f6nnen wenn sie das dem so m\u00f6chten.", "like_count": 1, "author_id": "UCQpDdJmY-ou743VQhuzmbrA", "author": "@jdmmg4904", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSZTVKxchA0UiMO7maa4bftYanutckB97pOClT_nI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jdmmg4904", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzN6fmJZV8XBbpxFkt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Sache noch: Psychologen/\u00c4rzte k\u00f6nnen Patienten nicht verlieren, denn sie besitzen die Patienten nicht. Sie k\u00f6nnen Patienten ein St\u00fcck weit begleiten oder beraten. Ich hoffe, dass es wenn es bei mir mal so weit ist, eine legale menschliche M\u00f6glichkeit gibt, zu sterben und ich nicht was zusammenbasteln muss.", "like_count": 0, "author_id": "UCveAoLCQEKcMqZdrsWF3kpw", "author": "@jennifersirtl3061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNEcrX2CmlA4X4PodJplR3lnx-QFZmnA1pn4iK6Jk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennifersirtl3061", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMBOhVMd9xkP1wPVJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Typischer Ansatz der Medizin. Paternalismus.... Patientenautonomie ist Lava.", "like_count": 7, "author_id": "UCSXuBn75IKT28eFO2PgcYlw", "author": "@niclasneumann7446", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nweUlNCuTIurInPA8uw4K5BS1qLQ9TBlbVsPPKr64=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niclasneumann7446", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMBOhVMd9xkP1wPVJ4AaABAg.9rWBo9DANy89rWcBX27ZAH", "parent": "UgxMBOhVMd9xkP1wPVJ4AaABAg", "text": "\ud83d\udc4d", "like_count": 1, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMkNqd_qjW7jrwW1h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte (bewusst) antworten bevor ich mir das Video anschau: selbstbestimmt sterben ist Teil eines selbstbestimmten Lebens.", "like_count": 103, "author_id": "UCPrZmc6zTtL32-AAP2zNUfg", "author": "@xNI3x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnttE4R4r7NHHiqGJcL1H69CWZGKtl3yM6CrUG4glwcX4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xNI3x", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMkNqd_qjW7jrwW1h4AaABAg.9rWBk6fe28B9rWCZGJIUQL", "parent": "UgyMkNqd_qjW7jrwW1h4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Meinung! Lass' uns gerne wissen, was deine Gedanken nach Anschauen des Videos sind. \ud83d\ude0a", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMkNqd_qjW7jrwW1h4AaABAg.9rWBk6fe28B9rWDO1BW1bc", "parent": "UgyMkNqd_qjW7jrwW1h4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 sehr gern :)", "like_count": 2, "author_id": "UCPrZmc6zTtL32-AAP2zNUfg", "author": "@xNI3x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnttE4R4r7NHHiqGJcL1H69CWZGKtl3yM6CrUG4glwcX4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xNI3x", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMkNqd_qjW7jrwW1h4AaABAg.9rWBk6fe28B9rWVgMEmwEB", "parent": "UgyMkNqd_qjW7jrwW1h4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Hui,... auch wenn sich an meiner Meinung nichts ge\u00e4ndert hat war die Folge doch anders als erwartet. Ich bef\u00fcrchte dass die halbe Stunde einfach nicht ansatzweise ausreicht um das Thema auch nur halbwegs zu beleuchten, denn nicht nur verbal sondern auch inhaltlich ist \"assistierter Suizid\" nicht das gleiche wie \"(aktive) Sterbehilfe\". Da ich sowohl famili\u00e4r auch auch pers\u00f6nlich (unfreiwillige) Erfahrungen mit dieser Thematik gesammelt habe und ein Familienmitglied im Auftrag einer gro\u00dfen Krankenkasse die Qualit\u00e4t von (Alten-)Pflegeeinrichtungen beurteilt, bewertet und diese ggf. auch abmahnt/schlie\u00dft habe ich wohl ein etwas realistischeres Bild davon wie die Betreuung im Alter aussieht/aussehen kann. (Und nein danke.) \nIch denke was hier einfach nicht stark genug thematisiert wird, ist das Alter der Patienten bzw. ihr medizinischer Status. Nat\u00fcrlich ist es etwas v\u00f6llig anderes ob ein 15j\u00e4hriger sterben m\u00f6chte weil er f\u00fcchterlichen Liebekummer hat (und hey, ich will das nicht abwerten, ich wei\u00df wie sich das anf\u00fchlt.) oder eine terminale Diagnose. Depressionen sind dabei selbstverst\u00e4ndlich auch ein v\u00f6llig eigenes Thema. Was mir in dieser Diskussion fehlt ist - aber das ist wohl dem Zeitlimit geschuldet - die einzelnen Bereiche explizit anzusprechen. D.h. terminale Krankheiten sind etwas anderes als episodische \"Verstimmungen\" (ich nehme - da selbst betroffen - das Thema Depressionen ziemlich ernst), dahingehend verstehe ich nat\u00fcrlich auch die Argumente der \u00c4rztin, verstehe aber nicht, dass sie nicht die Situation altersbedingt-sterben-wollender Menschen nachvollziehen kann/m\u00f6chte. Eine Etage unter mir schreit eine demente 80-j\u00e4hrige Frau alle paar Tage dass sie lieber sterben w\u00fcrde als weiterzumachen und - auch wenn das nur wie ein individuelles Problem scheinen mag - beeinflusst das die gesamte Familie. Deswegen ist es sehr wichtig \u00fcber das Thema zu sprechen, vorallem aber auch offen und respektvoll. Es geht nicht darum dass Jugendliche aus \"Jux und Tollerei\" auf einmal Suizid als einen erstrebenswerten \"Trend\" erachten, sondern darum, dass es Menschen gibt, die aktiv entschieden haben ihr Leben zu beenden und diese Entscheidung gilt es zu respektieren aber auch zu hinterfragen und verstehen. Ich bin grundlegend auch nicht daf\u00fcr das ganze v\u00f6llig unreguliert ablaufen zu lassen, aber hier Empfehlungen f\u00fcr regulatorische Ma\u00dfnahmen zu geben \u00fcbersteigt meine Bef\u00e4higung, imho sollten aber z.B. zwei unabh\u00e4bh\u00e4ngie Fach\u00e4rzte den terminalen Zustand eines Patienten best\u00e4tigen und/oder zwei psychiatrische \u00c4rzte den Sterbewunsch als \"willentlichen Wunsch\" des Patienten erkennen sehe ich absolut nichts was gegen eine assistierte Beendung des Lebens spricht. Wie eingangs gesagt: wenn ich selbstbestimmt lebe will ich auch selbstbestimmt sterben. So wie es mein letzter Wille ist mein Zeug wem auch immer zu \"vermachen\" kann ich auch entscheiden wann und wie ich sterben will, ohne nach \"Erl\u00f6sung\" betteln zu m\u00fcssen (nicht in jedem Moment, nicht ohne dass es hinterfragt wird - nat\u00fcrlich). Sterbehilfe grundlegend abzulehnen ist f\u00fcr mich nicht mit Art. 1 GG vereinbar, die Details sollten aber unbedingt diskutiert werden, ohne Respekt von beiden Seiten funktioniert aber das aber nicht. Danke f\u00fcrs Lesen. :)", "like_count": 20, "author_id": "UCPrZmc6zTtL32-AAP2zNUfg", "author": "@xNI3x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnttE4R4r7NHHiqGJcL1H69CWZGKtl3yM6CrUG4glwcX4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xNI3x", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3BhRkzbFrXdoNgVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "23:53 das sagt die richtige", "like_count": 3, "author_id": "UCHryHwYp_ZZ3w-D8wJaCT1Q", "author": "@alinaslife349", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GcUPMo4ujIKho0P1hI3yinavJVTPbEzoa-nJdwdrPPLWuxjh9IV5JPjzyOkRgUxBjmD9IHSY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alinaslife349", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvdMTZs8uxT5h3nh14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube jemand der weiterleben will, macht sich keine Gedanken \u00fcber die Sterbehilfe.", "like_count": 8, "author_id": "UCHryHwYp_ZZ3w-D8wJaCT1Q", "author": "@alinaslife349", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GcUPMo4ujIKho0P1hI3yinavJVTPbEzoa-nJdwdrPPLWuxjh9IV5JPjzyOkRgUxBjmD9IHSY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alinaslife349", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvdMTZs8uxT5h3nh14AaABAg.9rWB-ikwlpI9rXz4AjcJWJ", "parent": "UgzvdMTZs8uxT5h3nh14AaABAg", "text": "Kann es sein, da\u00df Du noch nie eine Depression hattest? Suizid Gedanken sind da keine Seltenheit, und jeder dritte Deutsche ist depressiv", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvdMTZs8uxT5h3nh14AaABAg.9rWB-ikwlpI9rY--GRAyPB", "parent": "UgzvdMTZs8uxT5h3nh14AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 ich finde es eine Frechheit, Leuten mit Depressionen, die Meinung abzusprechen. Wenn man depressiv ist (beispielsweise durch eine schwere Krankheit) und sich das Leben nehmen lassen m\u00f6chte, weil es schlimm f\u00fcr einen ist, weiterleben zu m\u00fcssen, DANN sollte jeder das Recht dazu haben! Ich habe auch Depressionen, zwar nicht mit Suizidgedanken, aber bin immer noch Herr \u00fcber mich selbst! Mein Leben, MEINE fucking Entscheidung! Wer entscheidet dar\u00fcber wann man zurechnungsf\u00e4hig ist und wann nicht?! Vielleicht lebt ihr normalos ja mehr unter Einfluss und dreck, als die Leute die Depressionen zulassen! Politikgesellschaft. Zur H\u00f6lle mit euch. P.s. Es gibt auch Menschen, die nicht mit Schmerzen ABER trotzdem sterben wollen!", "like_count": 0, "author_id": "UCHryHwYp_ZZ3w-D8wJaCT1Q", "author": "@alinaslife349", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GcUPMo4ujIKho0P1hI3yinavJVTPbEzoa-nJdwdrPPLWuxjh9IV5JPjzyOkRgUxBjmD9IHSY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alinaslife349", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhBkjPkfN_vTXysgt4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:40 ach aber es ist keine Beeinflussung von der Gesellschaft bis zum letzten fucking Ende leben zu m\u00fcssen, auch wenn man totkrank ist und schmerzen hat?! Sorry, no", "like_count": 43, "author_id": "UCHryHwYp_ZZ3w-D8wJaCT1Q", "author": "@alinaslife349", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GcUPMo4ujIKho0P1hI3yinavJVTPbEzoa-nJdwdrPPLWuxjh9IV5JPjzyOkRgUxBjmD9IHSY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alinaslife349", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhBkjPkfN_vTXysgt4AaABAg.9rWAXxm7wC49rWVXSGQp03", "parent": "UgxhBkjPkfN_vTXysgt4AaABAg", "text": "Vor allem wird man permanent vom Au\u00dfen beeinflusst...", "like_count": 2, "author_id": "UCTh9UcRjAxL2cbCE6_6Os9Q", "author": "@zitronenrevival7642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZSxUtRL6fjU9CGU8JfUgdvtov9vFy387nsryYWRRdKFXV73g0l2IljQNFlbkm4TZNS3y98heak8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zitronenrevival7642", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhBkjPkfN_vTXysgt4AaABAg.9rWAXxm7wC49rp3QuYLCrf", "parent": "UgxhBkjPkfN_vTXysgt4AaABAg", "text": "Nee das ist es nicht, denn die Gesellschaft teilt nicht dein Leid. Sehr wohl h\u00e4rtet die Gesellschaft ab, wenn wir den Tod anfangen als L\u00f6sung zu sehen. Kapisch?", "like_count": 0, "author_id": "UCn3L_wQyrBAb2ta6s05TugA", "author": "@quentinquarantino8261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k07qrmEmZ_-kUaj-UhOGCLTbTwJqlZt4Zd9QyLOIIUqQV41y2Md8tyYCEratnEEeQXAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quentinquarantino8261", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Oma ist der Diskussion nicht gewachsen, wenn ich schon h\u00f6re, dass man die Beeinflussten und nicht aus freiem Willen heraus sterben wollende Menschen sterben lassen sollte, wird mir \u00fcbel.", "like_count": 12, "author_id": "UCYP6gHiXYMFRvg9pGYpkkWQ", "author": "@ck2266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moV8Ax0GPSgsGFKciEQhNj6tnKxZtZg_f2V58m7QD8EyXHBBUOv-y-gRxXn_R150NwcT4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ck2266", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg.9rW91RRRgNz9rWE-qCT3fj", "parent": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg", "text": "Wann hat sie das denn gesagt", "like_count": 2, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg.9rW91RRRgNz9rWIpZliIle", "parent": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a012:10", "like_count": 1, "author_id": "UCYP6gHiXYMFRvg9pGYpkkWQ", "author": "@ck2266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moV8Ax0GPSgsGFKciEQhNj6tnKxZtZg_f2V58m7QD8EyXHBBUOv-y-gRxXn_R150NwcT4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ck2266", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg.9rW91RRRgNz9rWJEQekS6C", "parent": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg", "text": "Oder ab 16:32", "like_count": 1, "author_id": "UCYP6gHiXYMFRvg9pGYpkkWQ", "author": "@ck2266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moV8Ax0GPSgsGFKciEQhNj6tnKxZtZg_f2V58m7QD8EyXHBBUOv-y-gRxXn_R150NwcT4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ck2266", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg.9rW91RRRgNz9rWeqnX_9Qm", "parent": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg", "text": "Anma\u00dfend ist es Jemanden zu unterstellen sein Sterbewunsch sei falsch weil etwas mit seinem Willen nicht stimmt. V\u00f6llig menschenverachtend. Fakt ist, solche Anma\u00dfungen sind subjektiv und haltlos. Beeinflusst sind wir n\u00e4mlich alle. Von unserer Erziehung, unserer Kultur, den Medien etc. Die Psychiatrie ist historisch gesehen eine der menschenverachtendsten Institute \u00fcberhaupt und hat in ihrer Struktur auch nichts mit Medizin zu tun (alles nicht objektivierbar). Man muss trennen zwischen Gehirnerkrankungen und einem sch\u00e4dlichen Konstrukt Namens \"Verhaltensst\u00f6rungen\" (heute: Psychiatrie) die in erster Linie den Menschen dienen die andere als verhaltensgest\u00f6rt bezeichnen. Verhaltensst\u00f6rungen sind keine Krankheiten sondern nur Werturteile von Autorit\u00e4ten in einer Gesellschaft denen das Verhalten von anderen nicht passt, sie es als falsch und unangemessen beurteilen. Nochmal, es sind Urteile und Beschreibungen - keine Krankheiten im biologischen Sinne. Daran siehst du schon wie unwissenschaftlich die Institution der Psychiatrie eigentlich ist. Man spricht Menschen ihren Willen ab, weil man das was sie \u00e4u\u00dfern f\u00fcr unangemessen und \"krankhaft\" klassifiziert. Jemand leidet und die Psychiatrie sieht die Ursache daf\u00fcr in dem Menschen selbst (Wahrnehmungsst\u00f6rung, mangelnder Optimismus, \u00e4ngstliche Pers\u00f6nlichkeit etc sind Begriffe die darauf abzielen den Menschen selbst als Problem zu beschreiben um ihn behandeln zu k\u00f6nnen anstatt sich mal den wirklichen Ursachen f\u00fcr die - angemessen - Emotionen zu stellen die h\u00e4ufig in der Gesellschaft, Familie, Politik etc liegen. Aber das w\u00e4re d\u00fcnnes Eis, denn dann ist man schnell bei Staatskritik und m\u00fcsste ja die Autorit\u00e4ten kritisieren die einen Psychiater zum Beipsiel finanzieren). Und die Psychiatrie w\u00fcrde viel weniger Geld einnehmen k\u00f6nnen wenn mehr Menschen sich f\u00fcr einen schnellen Ausweg entscheiden k\u00f6nnten. Am besten verdient man n\u00e4mlich an chronisch-\"kranken\" (besser der Begriff: chronisch-leidenden oder chronisch-missbrauchten) und das gibt man ungerne zu. Das ganze System ist verkorkst. Jeder sollte sich mal mit der Geschichte der Psychiatrie besch\u00e4ftigen.", "like_count": 1, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg.9rW91RRRgNz9rXyi5_3N8-", "parent": "UgyA6UtE3r0jjM69e-x4AaABAg", "text": "Die ist einfach Nur so fernab Des Lebens, einfach l\u00e4cherlich der zuzuh\u00f6ren,wie kann man in dem Alter kein einziges Argument haben f\u00fcr seine Position!?", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin hat leider einen sehr ideologischen Ansatz und holt f\u00fcr jede noch nicht zu Ende gestellte Frage eine statische Antwort aus der Schublade.", "like_count": 30, "author_id": "UCx2NbLAbxj2YB4tAbeVsg2A", "author": "@stell4you", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keTcyg8iwWn30lPzc5nvzQf1UeOSW-ITor5IGjPNc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stell4you", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg.9rW8po7_22U9rWAeowXS1C", "parent": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "text": "Hi stell4you, h\u00e4ttest du lieber jemand mit einem anderen Hintergrund als Gegenpart zu Helga gesehen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg.9rW8po7_22U9rWCQoAAY_X", "parent": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "text": "Aber eine wissenschaftliche Sichtweise verhindert doch gerade eine gewisse Idiologie.", "like_count": 4, "author_id": "UC24x1eKukpmTlgxwyDqj40w", "author": "@SB-ys4ue", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSVYHJnlQnS0-p20mPc9Wcx5Kb9QgGDE40zDEQT9s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SB-ys4ue", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg.9rW8po7_22U9rWJR7FH6F0", "parent": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "text": "\u00a0@SB-ys4ue\u00a0 Das ist ein Irrtum. Es gibt unz\u00e4hlige Beispiele aus der Geschichte, wo es neue Ans\u00e4tze sehr schwer hatten durch etablierten wissenschaftlichen Filz zu kommen. Das ist nat\u00fcrlich eine Kritik am Menschen und nicht an der Wissenschaft.", "like_count": 7, "author_id": "UCx2NbLAbxj2YB4tAbeVsg2A", "author": "@stell4you", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keTcyg8iwWn30lPzc5nvzQf1UeOSW-ITor5IGjPNc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stell4you", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg.9rW8po7_22U9rWKH9gkt-o", "parent": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0 Tja, schwer zu sagen. Die Dame war einfach zu unflexibel und starrk\u00f6pfig. Typisch Arzt. Mit einem Wimpernschlag stellen die \u00e4lteren Leuten einen Betreuer an die Seite und sie haben keine Kontrolle mehr \u00fcber das eigene Leben. Dieser narzisstische Zug kollidiert wohl mit Menschen, welche selbstbestimmt sterben wollen. Sie hat ja keinen Moment Luft geholt, um sich mal zu fragen, wer Sie eigentlich ist, um Menschen, die sterben wollen, irgendwelche Moralpredigten zu halten und damit quasi die Selbstbestimmung zu nehmen. Es ist schlichtweg nicht ihr Bier. Punkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCx2NbLAbxj2YB4tAbeVsg2A", "author": "@stell4you", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keTcyg8iwWn30lPzc5nvzQf1UeOSW-ITor5IGjPNc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stell4you", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg.9rW8po7_22U9rWQqUAebU1", "parent": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "text": "inwiefern denn ideologisch? es ist halt eine bestimmte ethische perspektive die sie einnimmt. finde daran nichts ideologisch, auch wenn ich selber politisch f\u00fcr selbstbestimmung bin und sterbehilfe. ihre bedenken, dass es gesellschaftlich einen negativen einfluss auf kranke, alte, pflegebed\u00fcrftige haben kann, ist eine sehr reallistische sorge weil das ja gruppen sind die eh schon in unserer gesellschaft abgewertet werden und eben nicht die notwendige versorgung bekommen (stichpunkt pflegekrise). und das ist eben schon ein problem was man auch anpacken m\u00fcsste um dieser gefahr zu entgehen. \ndenke aber nicht, dass es f\u00fcr sterbewille sinn macht zu warten, bis sich das gesundheitssystem verbessert, weil das im schlimmsten fall niemals eintritt und man m.M.n auch einen zugang braucht f\u00fcr medikamente mit denen man sich umbringen kann. nicht jeder will leben und das muss man akzeptieren auch wenn es komplett dem eigenen weltbild entspricht.\n\nmich w\u00fcrde deine meinung aber auch sehr interessieren!", "like_count": 3, "author_id": "UCoV61p2es0ycpHJBtrfVHTg", "author": "@mero8374", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGf42xUGhzB-KrPDFicDbZ7b5YQaaocPv88jftzz363Ssyc-znlOLWbQRE88srWgiucw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mero8374", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg.9rW8po7_22U9rXtDhN9ouD", "parent": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "text": "Schwachsinn! Die \u00c4rztin hat Super argumentiert, die Alte hatte kein einziges Argument, au\u00dfer, ja man sollte sterben k\u00f6nnen, Nichts Mehr", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg.9rW8po7_22U9rjlfgr2Sdu", "parent": "UgwEfS52ZRxsGCQgoWV4AaABAg", "text": "Die Ideologiekritik verstehe ich nicht. Alles was wir Menschen machen ist doch ideologisch, also \"von Werten getragen\". F\u00e4ngt doch bei allt\u00e4glichen Dingen an (\"Fahr ich mit dem Fahhrad der Umwelt zu liebe oder lieber mit Auto?\"). Die Dame von der Sterbehilfe ist doch auch ideologisch, weil sie quasi sagt \"Meiner Meinung nach ist ein fremdbestimmter Tod unethisch\". \n\nIch finde die beiden Kontrahenten hatten eigentlich gute Punkte. Und eigentlich sind die auch auf einer Wellenl\u00e4nge. Ausbau pflegerischer Gegebenheiten und selbstbestimmtes Sterben m\u00fcssen sich nicht ausschlie\u00dfen. Ich stimme nur nicht zu, selbstbestimmt ohne jegliche Regulierungen sterben zu k\u00f6nnen. Das funktioniert ja rein rechtlich garnicht. Irgendwie muss man ja entscheiden, wer wann und wo welches Medikament und in welchem Alter und unter welchen Bedingungen bekommt.", "like_count": 1, "author_id": "UC-7HFOc9RIM5DttPc4c1TaQ", "author": "@justin9420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxSooDaGJ-hTe6ukSDuPcFrBrgFIjYLVFtmaTIBJVFcbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justin9420", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-Q9yVBukaIz50A294AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde ein gewisses Ma\u00df an vorheriger Pr\u00fcfung sinnvoll. Aber insgesamt sollte schon jeder selbst bestimmen d\u00fcrfen, ob er sein Leben weiter f\u00fchren m\u00f6chte oder nicht. Ich pers\u00f6nlich m\u00f6chte prinzipiell nur hier sein, wenn ich lebe, und nicht blo\u00df existiere. Auch wenn irgendwann der Punkt kommt, wo ich das Gef\u00fchl habe, genug gelebt zu haben, dann m\u00f6chte ich gehen d\u00fcrfen. Ich gebe zu, dass eine psychische Erkrankung da ein absolut schwieriger Grenzfall sein kann. Fragen kann man nur diejenigen, die es durchgemacht haben und hinter sich lassen konnten. Und ja, wenn man zwischendurch aufh\u00f6ren w\u00fcrde, bleibt der betroffenen Person diese M\u00f6glichkeit verwehrt. Dennoch ginge man in diesem Moment in eine Art Frieden. Da wei\u00df ich auch nicht, wie ich das abw\u00e4gen w\u00fcrde.", "like_count": 46, "author_id": "UCA5idv6vddZV02Uh136wgAQ", "author": "@BadNessie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kuWf7QSJVwVrUBwvDZTQ0uVJS7CiMtqJHVn2dlwwTGux6H2T9pii_PEnmdtrXM4oiAQ6IDJGLSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BadNessie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-Q9yVBukaIz50A294AaABAg.9rW8mcNCeV-9rWCKSn7a1e", "parent": "Ugw-Q9yVBukaIz50A294AaABAg", "text": "Hi Nessie, danke, dass du uns an deinen Gedanken hast teilhaben lassen! \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbx_CQJClik_Dm_5N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich empfehle an dieser Stelle den grandiosen Film \u201cGott\u201d\nvon Ferdinand von  von Schirach zu dem Thema! :)", "like_count": 6, "author_id": "UCrMlgZ10n5zJeXb71e9cDXA", "author": "@EdithBurchett", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7o6KuemnfocAFaVKGOO0G8E2eQbMjcjXSttDxqTRWE1zv-z3-5uaDYxqQtOPRSSj_KA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EdithBurchett", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5CCOJ0TuObIOvnc14AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder Mensch hat das Recht, selbstbestimmt zu leben und selbstbestimmt zu sterben. Dieses Recht ist nicht abtretbar oder ver\u00e4u\u00dferbar. Es gibt extreme Situationen, die Au\u00dfenstehende nicht ansatzweise nachvollziehen oder verstehen k\u00f6nnen. Es gibt Situationen in denen der eigene Tod eine gute Option ist. Die \u00c4rtzin hat aus meiner Sicht eine regelrechte Ponnyhof-Sicht. Die Diskussion mit dem Altenheim ist gaga. Wenn Dein Leben eine totale Qual ist, dann kann keine \"Hilfe\" von au\u00dfen da etwas daran \u00e4ndern. Solchen Menschen dann auch noch einen \"moralischen\" Druck zu machen weil irgendjemand das missbrauchen k\u00f6nnte ist sch\u00e4ndlich.", "like_count": 2, "author_id": "UCveAoLCQEKcMqZdrsWF3kpw", "author": "@jennifersirtl3061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNEcrX2CmlA4X4PodJplR3lnx-QFZmnA1pn4iK6Jk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennifersirtl3061", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgziX5vMFscCEPbEA3d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da geht es um ganz individuelle, von au\u00dfen kaum nachvollziehbare Schicksale. Und dann kommt ein Fremder, der einen Sterbewunsch in Abrede stellt, gesetzlich unm\u00f6glich machen will oder jemanden der sterben m\u00f6chte, pathologisiert. Das finde ich naiv.", "like_count": 3, "author_id": "UCMlrLVEilB8h3TiuxuXsvBw", "author": "@DerJayger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcch1ryQfV2OPZkEY7_q2wLtAZdO1N_6J1T9UiCJc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerJayger", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgziX5vMFscCEPbEA3d4AaABAg.9rW5wJMQAbs9rW6NcArZck", "parent": "UgziX5vMFscCEPbEA3d4AaABAg", "text": "Hi Der Jayger, danke, dass du deine Meinung mit uns teilst! Wie sollte Sterbehilfe deiner Meinung nach geregelt sein, damit genau das nicht passiert?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8CjTn0y2TV_0JdQV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem der Gegnerischen Seite liegt darin, dass diese empathielos, ideologisch, irrational ihren eigenen Lebenswillen auf andere projizieren. Man kann ihnen eigentlich nur w\u00fcnschen einmal selbst \u00fcber l\u00e4ngere Zeit auf Hilfe angewiesen zu sein. Vielleicht wachen sie dann auf. Der na\u00fcrliche Tod wird maximal hinausgez\u00f6gert. Was von jedem vern\u00fcnftigen Menschen bei Tieren als Qu\u00e4lerei gilt, findet beim Menschen breite Akzeptanz. Die Bedingungen in der von der \u00c4rztin erkl\u00e4rten Utopie sind nunmal nicht so. Und eine Verbesserung der Bedingungen schlie\u00dft nicht aus trotzdem Sterbehilfe anzubieten. Mich widert diese Haltung an und das Verbot einem Menschen selbstbestimmt zu sterben ist f\u00fcr mich eine der gr\u00f6\u00dften legalen Verbrechen unserer Gesellschaft.", "like_count": 3, "author_id": "UCbnNKIK9Ue1xx2yjyL3N9Lg", "author": "@lukas4235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukas4235", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe Sorge, dass eine allzu gro\u00dfe Erweiterung der Sterbehilfe verhindern w\u00fcrde, dass wir f\u00fcr bessere Lebensbedingungen k\u00e4mpfen. Suizidgedanken entstehen nicht in einem Vakuum.\nIch will nicht, dass wir einfach hinnehmen, dass alte Menschen einsam und ungl\u00fccklich in ihrem Heim leben und deswegen sterben wollen, zum Beispiel. Stattdessen sollten wir uns doch gezwungen sehen, etwas an den Umst\u00e4nden zu verbessern.", "like_count": 35, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg.9rW5Qcofwtu9rW5ng68Pvy", "parent": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "text": "guter punkt", "like_count": 2, "author_id": "UCu7sRsAxJ1HUOfMR-PdlTTA", "author": "@geistwesen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PqezrK6oSd2Jxxm5aGR9Z-Zxut0odJSgD2cI2nCK_Emj3OzGNWzu76T3x6TY1zI3oDrmokBkWjo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geistwesen.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg.9rW5Qcofwtu9rW78Ngq9Ou", "parent": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "text": "Danke, dass du diesen Aspekt nochmal einbringst, Riot Grrrl! Ute spricht das bei 10:22 auch an, stimmst du ihr da zu? Oder siehst du das anders?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg.9rW5Qcofwtu9rW9QvbiYsc", "parent": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0Oh, so weit habe ich noch nicht geguckt, aber diesen Gedanken habe ich schon lange.", "like_count": 0, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg.9rW5Qcofwtu9rWRqQifRNd", "parent": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "text": "Wichtiger Punkt auf jeden Fall! Ich habe gleichzeitig die Sorge, dass sich gesellschaftliche Verh\u00e4ltnisse nie \u00e4ndern werden (auch wenn ich mich daf\u00fcr einsetze) und ich am noch nicht mal den Zugang (f\u00fcr ein Medikament) bekomme und mir dann selber \u00fcber gef\u00e4hrlichere und unsicherer M\u00f6glichkeiten Gedanken machen muss, wie ich den eigenen Tod herbeif\u00fchren kann. Vor allem wenn man abh\u00e4ngig von anderen Menschen ist und ohne deren Hilfe gar nicht selber machen k\u00f6nnte, find ich es echt ne schlimme Situation. \n\nIch frage mich halt ob es ein Menschenrecht sein sollte, sich selber das Leben nehmen zu k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCoV61p2es0ycpHJBtrfVHTg", "author": "@mero8374", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGf42xUGhzB-KrPDFicDbZ7b5YQaaocPv88jftzz363Ssyc-znlOLWbQRE88srWgiucw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mero8374", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg.9rW5Qcofwtu9rWbGMaCCNP", "parent": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u200b\u00a0@mero8374\u00a0Klar, das sehe ich auch wie du, und habe auch keine dogmatischen/religi\u00f6sen Vorbehalte dagegen oder so etwas. Ich sehe auch ein, dass es nicht fair ist, die gesellschaftliche Ver\u00e4nderung auf dem R\u00fccken von Leidenden herbei zu hoffen. Aber mal \u00fcberspitzt ausgedr\u00fcckt ist es ja f\u00fcr unser Fortkommen nicht erstrebenswert, dass alle, die unter den aktuellen Zust\u00e4nden leiden (also viele tolle Menschen, die den n\u00f6tigen Druck sp\u00fcren, etwas zu ver\u00e4ndern), uns \"abhanden\" kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg.9rW5Qcofwtu9rWbQ4oakwn", "parent": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mero8374\u00a0Ah ja, und ich hoffe, es geht dir gut. Du wirkst auf mich etwas ungl\u00fccklich, was nicht hei\u00dft, dass ich das nicht verstehen k\u00f6nnte. Wenn ja, hoffe ich, es wird besser.\ud83e\udd17", "like_count": 1, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg.9rW5Qcofwtu9rXzaNvRHVL", "parent": "UgzC8l5n2yk-xvILszV4AaABAg", "text": "Sehe ich genauso", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfqD2MtFgetpA5mFl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine ganz pers\u00f6nliche Meinung ist, dass nach einem Diagnoseverfahren, dessen Kriterien ich als Laie nicht festlegen kann und m\u00f6chte, jedem der Zugang zur Sterbehilfe erm\u00f6glicht ist. \nWir Menschen sind nat\u00fcrlich Individuen und sollten am Ende selbst \u00fcber unser Leben oder Nichtleben verf\u00fcgen, dennoch sind wir auch soziale Wesen mit den damit verbundenen Sorgen und Freuden. Ich finde, jeder Mensch tr\u00e4gt mehr zum Leben anderer bei als ihm eigentlich klar ist. Daher finde ich es schwierig f\u00fcr ein bedingungsloses Ableben zu sein. \nAber vielleicht bin ich durch meine Motive des Lebens und Eigenerfahrungen auch einfach zu voreingenommen.", "like_count": 96, "author_id": "UCZePJTNSeJjwVuPgpRHNuqA", "author": "@rofellXD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_md_9XvqzqBRpegEbXMTi7Vt2OCA14BERo81RttURc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rofellXD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfqD2MtFgetpA5mFl4AaABAg.9rW54VYiB-W9rW6j8hc3VJ", "parent": "UgyfqD2MtFgetpA5mFl4AaABAg", "text": "Hast du sehr gut in Worte gefasst \ud83d\udc4d\ud83c\udffc Es ist echt ein total heikles Thema, wo es vermutlich kein endg\u00fcltiges richtig oder falsch gibt.", "like_count": 9, "author_id": "UCH2FJ4x2Z0DZib6-Dm3pVyw", "author": "@Fencerlix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fK5kpllWGZ9x3DA4nBy3zL66qSVbXdTWNRlNi5z23ZM-XxW_BODowMTXhBQvd7oP2ui6LMsa40s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fencerlix", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfqD2MtFgetpA5mFl4AaABAg.9rW54VYiB-W9rW7Vvah-un", "parent": "UgyfqD2MtFgetpA5mFl4AaABAg", "text": "Hey rofellXD, danke, dass du deine \u00dcberlegungen mit uns und der Community geteilt hast! \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDZwqG3GA5VDqGuRF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wollte mir wegen dem Titel das Video anschauen. Zum Gl\u00fcck hat mich die Triggerwarnung darauf aufmerksam gemacht dass Sterbehilfe mit Suizid und sogar Tod zu tun hat. Sofort abgeschalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCbnNKIK9Ue1xx2yjyL3N9Lg", "author": "@lukas4235", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukas4235", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvtKxnleEW7ssLo-V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Bundesverfassunggerricht hat doch schon 2015 ein Urteil gef\u00e4llt. Wer Grundrechte hinterfragt ist mir Suspekt.", "like_count": 11, "author_id": "UCog2GmxacztQglLOl0xoY7A", "author": "@cocotheix2664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZYhvnLvNiJjpPNWy_54lA9rw0p2zT07c7vapD8jN6vA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cocotheix2664", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvtKxnleEW7ssLo-V4AaABAg.9rW3qY23TMN9rW5IeQkEaC", "parent": "UgyvtKxnleEW7ssLo-V4AaABAg", "text": "vorallem dass sie psychisch kranken das nicht erlauben m\u00f6chte. Deswegen f\u00fchle ich mich diskriminiert.", "like_count": 5, "author_id": "UCog2GmxacztQglLOl0xoY7A", "author": "@cocotheix2664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZYhvnLvNiJjpPNWy_54lA9rw0p2zT07c7vapD8jN6vA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cocotheix2664", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvtKxnleEW7ssLo-V4AaABAg.9rW3qY23TMN9rXp94d4xzz", "parent": "UgyvtKxnleEW7ssLo-V4AaABAg", "text": "Wer nichts hinterfragt und blau\u00e4ugig alles gut findet was entschieden wird, ist mir \u00e4u\u00dferst suspekt. :) denn vor wenigen Jahren gab es das Grundrecht auf Leben noch. Es wurde ja auch hinterfragt. \ud83d\ude43", "like_count": 1, "author_id": "UCkaQMaVSBM1fuFjsxWxKmmA", "author": "@melinagodina1551", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wJTu3gjTWblGKQ73LuadDJzZp1csInUtrzb6D2P43sv5tQv39Brxs9z7fKvgXOQrNsWqUinL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melinagodina1551", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde beide Seiten etwas extrem, f\u00fcr mich pers\u00f6nlich liegt die L\u00f6sung da wohl in der Mitte, wenn sie denn \u00fcberhaupt existiert.\n\nBei alten Menschen, die sagen, sie haben ihr Leben gelebt, go for it, ich m\u00f6chte auch irgendwann selbstbestimmt sterben, bevor ich Kontrolle \u00fcber meinen K\u00f6rper und Geist verliere.\n\nSchwierig find ich das Thema hingegen f\u00fcr (junge) Erwachsene mit Suizidgedanken.\nIch war selber in meiner Jugend an einem Punkt, wo ich nicht mehr leben wollte und bin im Nachhinein froh, dass es da keinen \"easy exit\" ohne Regulierungen oder Psychologengespr\u00e4che gab und ich jetzt noch so viele sch\u00f6ne Dinge erleben und Menschen kennenlernen konnte.\n\nIch denke, ich bin eher pro Sterbehilfe, aber w\u00fcsste nicht, wo da die ethische Grenze ist, wenn es darum geht, diese zu regulieren. Da kommen zu viele Fragen auf, die keine einfache Antwort haben. Jedem die Todesspritze reinzudr\u00fccken ohne Gutachten, find ich kritisch. \nIn einem Gutachten dar\u00fcber zu entscheiden, ob ein Leben wirklich beendenswert is (oder nich), find ich aber auch kritisch.\n\nBin sehr gespannt, welche Entwicklungen es dazu in den n\u00e4chsten Jahren noch geben wird. War auf jeden Fall ein interessantes Videothema, das zum Nachdenken angeregt hat. :)", "like_count": 112, "author_id": "UCH2FJ4x2Z0DZib6-Dm3pVyw", "author": "@Fencerlix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fK5kpllWGZ9x3DA4nBy3zL66qSVbXdTWNRlNi5z23ZM-XxW_BODowMTXhBQvd7oP2ui6LMsa40s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fencerlix", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rW47MPVcQ6", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "Hi FeLix, vielen Dank, dass du deine Gedanken dazu mit uns geteilt hast \u2013 das sind viele wichtige \u00dcberlegungen. Freut uns, dass dir das Thema zugesagt hat. \ud83d\ude0a", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rW4wbNCJjz", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "Sehe ich \u00e4hnlich. Ich denke es m\u00fcssten bestimmte Voraussetzungen festgelegt werden. Z.B. \"deutlich verminderte Lebensqualit\u00e4t durch steigende k\u00f6rperliche und psychische Belastungen\". Zudem sollte der Familienstand bedacht werden. Z.B. ist die Person alleinstehend oder sollte vorher ein psychologisch betreutes Gespr\u00e4ch mit den Familienangeh\u00f6rigen stattfinden. Ein seizerer Faktor sollte sein, ob die Beeintr\u00e4chtigungen irreversibel sind wie Altersschw\u00e4che und Demenz oder ob sich eine Behandlung \"lohnen\" w\u00fcrde. Ein Aufkl\u00e4rungsgespr\u00e4ch vorher sollte nat\u00fcrlich sowieso Standard sein.", "like_count": 11, "author_id": "UCB7dZfVmexRrQo4tcFSPeew", "author": "@max_sch4462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIEXxqfXzp04B6YEXOpKrhFOU108xUTPQjV-CzwFR3x7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@max_sch4462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rW6h_i6UmO", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Input, Max!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rWDWPzfEeb", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@max_sch4462\u00a0meine Mutter w\u00e4re 100% dagegen, aber im Alltag gibt's null Kontakt oder gar Unterst\u00fctzung, warum sollte die \u00fcber mein Leben mitentscheiden d\u00fcrfen?", "like_count": 7, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rWGucKQ45P", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a0 ich glaube, gemeint war, dass angeh\u00f6rige psychologische Unterst\u00fctzung bekommen. Aber keine Sorge, ab 18 ist man sowieso selbstbestimmt", "like_count": 0, "author_id": "UC_A4O4vM25E1I8kbYMOwkAg", "author": "@naeyo5912", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFDagPmBGo0h17Jblt-gi62krk91s03A3KiWcoFVWmNoA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@naeyo5912", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rWLj_rW0z9", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "Wo ich mir unsicher bin, vllt hast du dazu gedanken:\nEs gibt ja Menschen die unfassbar krasse phasen durchleben und in diesen sterben m\u00f6chte, sp\u00e4ter dann aber froh sind nicht gestorben zu sein, da sie danach sch\u00f6nes erlebt haben.\n\nDenkst du, dass Menschen (die das ja auch durch einen konkreten Bewusstseinszustand sagen) wirklich die ansicht vertreten, dass die positiven Erfahrungen die negativen aufwiegen? Also das wirklich eine rationale (eher unverzerrte) Position ist?\n\u00c4hnlich wie es schwierig ist, aus einem leidvollen zustand sich positives vorzustellen, ist es auch sehr schwierig, sich in einem sch\u00f6nen Zustand komplett daran zu erinnen, wie schlimm potentiell der schlimme zustand war. (zudem sind wir durch evolution auf \u00fcberleben und lebensbejahung programmiert und gesellschaftlich darauf indoktriniert).\n\nAnsonsten ist das denke ich noch davon abh\u00e4ngig, ob es durch eine psychische Krankheit bedingt ist und ob der wunsch kontinuierlich ist. \nVor 8 Jahren mit 20 h\u00e4tte ich wohl auch den Freitod initiiert, wenn das nicht so schlimm f\u00fcr Angeh\u00f6rige w\u00e4re. Das war aber auch das ergebnis eines rationalen Denkprozesses (und somit kontinuierlich) und keine akute Emotion", "like_count": 0, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rWV55oDRM9", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a0 Genau, wie schon von Naeyo gesagt, sollen sir nicht entscheiden d\u00fcrfen, nur selbst Betreuung erhalten sowie die M\u00f6glichkeit auf ein vorheriges Gespr\u00e4ch mit der betroffenen Person dar\u00fcber.", "like_count": 0, "author_id": "UCB7dZfVmexRrQo4tcFSPeew", "author": "@max_sch4462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIEXxqfXzp04B6YEXOpKrhFOU108xUTPQjV-CzwFR3x7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@max_sch4462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg.9rW3pdB_ewv9rd2sLtOW-X", "parent": "UgyqHoYFPIvuGTP-UJ94AaABAg", "text": "\u00a0@max_sch4462\u00a0  Ah okay. Sry, ich habe dich falsch verstanden. \ud83d\ude48", "like_count": 0, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow! Mit 81 will ich auch so aussehen \u2764 super Diskussion wieder :)", "like_count": 358, "author_id": "UCax2_KCSXCrVsobS0txnbNA", "author": "@janaschmidt7503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8XEE6P-orRDFuU4iDKks1X_91W8Acs0TZ_bW5ChM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janaschmidt7503", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg.9rW3-lILWO89rWAjxVPtYU", "parent": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg", "text": "Nicht nur das Aussehen, auch ihr Geist und Denken ist noch immer toll - in diesem Alter nicht mehr selbstverst\u00e4ndlich. Offen, ausdrucksstark und klar.", "like_count": 64, "author_id": "UCUGoz0V06VcJm-c8igvw7wA", "author": "@lil193", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8a79vH51tFAXeM0zg2SD9GZ9mYxlNqOcQzlpo5LM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lil193", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg.9rW3-lILWO89rWEwcOpT0Y", "parent": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg", "text": "Inspirierend!", "like_count": 5, "author_id": "UC4eo4qPqFsiwwONEoYtu95g", "author": "@bianca5984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mvD5e4_Je7jNley-kO76eaBgQuWnG4cDEJHbkr_wuoi9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bianca5984", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg.9rW3-lILWO89rWHqO40tBu", "parent": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dobi630\u00a0unangenehm", "like_count": 7, "author_id": "UCi5XojY8ZsaTex_WLbCNaaQ", "author": "@biancaa-13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/M7CnZ40kD-VpFoMkjogLDaxbWTXKlA1hrMEThBwnIwYG9nBRT096nOiW9sUUtrsJRKUV50r3-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@biancaa-13", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg.9rW3-lILWO89rWPv8M7C0b", "parent": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg", "text": "war auch mein aller erster gedanke!", "like_count": 2, "author_id": "UC5g7CI1pIY1W_Lbtw-a7Q2A", "author": "@tschirgessie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tschirgessie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg.9rW3-lILWO89rWSwAAYkWk", "parent": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg", "text": "Und vorallem auch noch geistig so fit sein!", "like_count": 3, "author_id": "UChDb6p3qrdmzte3fMIsY8fw", "author": "@Fabienne1802", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcXEOu6k8h4vhd7TDiBQEyGlFlZxCRHzbQX8RkSVGKqSDE8MJMACx0THsWFFcXjtrIGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fabienne1802", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg.9rW3-lILWO89s-eRMaNXu6", "parent": "UgxRcIMofTuU9aZGlE94AaABAg", "text": "Mich hatte ihre Aussage irritiert, dass sie in ein paar Jahren evtl ihr Leben beenden m\u00f6chte, weil ich ihr alter da gar nicht auf dem Schirm hatte.", "like_count": 0, "author_id": "UC_f8sL90Dan5wXa8tXXGerQ", "author": "@claudiaflausch4721", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzEDlo2sQ2FxLKdHc7iddkHkbZXGx3BH57XgQPSwo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@claudiaflausch4721", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqZjvB6qqUOf1UXrh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz schlimme nervige Person die \u00c4rztin", "like_count": 23, "author_id": "UCQGLfh6AoNd9LFZpnprVCsA", "author": "@hansdampf3268", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-7q942BYq5LEGPXiiNwUgDy-AEac5WQvwVJTxNdkbWD4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansdampf3268", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMasorzkMFxmX8jRF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum ist es sozial akzeptiert menschen in Qualen sterben zu lassen, anstatt ihnen einen w\u00fcrdevollen abgang zu erm\u00f6glichen.", "like_count": 5, "author_id": "UCGs3tYH94hiGtdDFgC6C6Aw", "author": "@patisaurus4046", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXfNelrecqVPMnRfAbiMyLdQWmrg4VFUHQujzw4z7hCTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patisaurus4046", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mega interessantes Thema ich bin hier definitiv auf der Seite der \u00c4rztin \u00f6hm ich muss noch dazu schreiben das die Aussage das Arme kleine M\u00e4nnlein echt seltsam gew\u00e4hlt ist", "like_count": 13, "author_id": "UCrPNVVaMLMef9rCumqaa3Dw", "author": "@jessi8097", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBGunYvc9a5HH01dQugVL7Pz80C2bfN-WdZlHpaUI1hBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jessi8097", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rW1Icv2uUV", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "Hi Jessi, danke f\u00fcr deinen Kommentar! \ud83d\ude0aWo stimmst du Ute zu und siehst du manches vielleicht auch anders als sie?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rW2Cbw4DhU", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@unbubble\u00a0erade wenn es um Psychiche Krankheiten geht die man behandeln lassen kann wo einen auch geholfen werden kann ein weiteres gutes Leben zu f\u00fchren finde ich es ganz kritisch wenn diese Menschen sich theoretisch einfach bekleiden lassen k\u00f6nnen sich um zu bringen anstatt das die Menschen bekleidet werden ein Leben zu bekommen wo sie Unterst\u00fctzung bekommen verstehen das es Menschen gibt die sie verstehen und helfen wollen und k\u00f6nnen", "like_count": 3, "author_id": "UCrPNVVaMLMef9rCumqaa3Dw", "author": "@jessi8097", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBGunYvc9a5HH01dQugVL7Pz80C2bfN-WdZlHpaUI1hBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jessi8097", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rW2DIB8seW", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "Absolut deiner Meinung!\nMir wird echt schlecht wenn ich das \u00fcber die Sterbehi\u00f6fe h\u00f6re...", "like_count": 1, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rW2UyfzWnz", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0klar es gibt unheilbare Krankheiten die Schmerzen mit sich f\u00fchren und wirklich kein gutes Leben bringen da w\u00fcrde ich sagen ja ok da kann ich den Wunsch nach vollziehen", "like_count": 1, "author_id": "UCrPNVVaMLMef9rCumqaa3Dw", "author": "@jessi8097", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBGunYvc9a5HH01dQugVL7Pz80C2bfN-WdZlHpaUI1hBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jessi8097", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rW3qq1-nr8", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr deine Antworten, Jessi!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rWOU7kyYw6", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "Du willst also grunds\u00e4tzlich jedem Menschen die Selbstbestimmung in diesem Fall absprechen?\n\nWenn ein Mensch psychisch stark krank ist und anzunehmen ist, dass sich die Position in naher zukunft \u00e4ndern wird, ist das ja noch legitim. Aber ansonsten nimmt man damit entweder extremes menschliches Leid in Kauf (und als Mensch kann man auf unvorstellbar hohen Niveaus leiden, das menschliche potential f\u00fcr negative gef\u00fchle ist wesentlich h\u00f6her als f\u00fcr positive) oder man nimmt in Kauf, dass Menschen sehr brutale Methoden nutzen (erh\u00e4ngen, wo runterspringen, \u00fcberdosis von teilweise unzweckmm\u00e4\u00dfigen medikamenten) und somit teilweise irreversibel gesch\u00e4digt sind (ohne zu sterben) oder andere Menschen verst\u00f6ren. \nMal davon abgesehen, dass dies die M\u00f6glichkeit erzeugt, die angeh\u00f6rigen darauf vorzubereiten. \n\nEs ist einfach unfassbar grausam, wenn ein Menschen entweder extrem leiden muss oder methoden in anspruch nehmen muss, die das ganze letztlich nur verschlimmern (z.B querschnittsl\u00e4hmung beim sprung aus dem fenster)", "like_count": 0, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rWOXq6ctlz", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@GutenTag12345\u00a0 \nIn bezug auf was konkret wird dir schlecht?", "like_count": 2, "author_id": "UCQN5_FxYqNqOVHWcLP9iehA", "author": "@ichbinaufyoutube7441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdsTALr9NtpiSnvHfCwA8HG0YQQTgxKhpge_VOkYM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinaufyoutube7441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rWXs70T-Rb", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@ichbinaufyoutube7441\u00a0 Naja, ich bin sehr gegen Sterbehilfe: Selbstmord von psychisch Kranken muss vermieden werden, und es m\u00fcsste halt 100% sichergestellt werden dass die Personen sich v\u00f6llig unbeinflusst und wortw\u00f6rtlich Todsicher mit ihrer Entscheidung sind. Ich halte eine solch gro\u00dfe Entscheidung zu gro\u00df f\u00fcr die menschliche Urteilskraft, falls du das verstehst. Und ich pers\u00f6nlich finde einfach auch, dass man im Hinblick auf seine Freunde und Familie halt nicht das Recht dazu hat. Denn diese Personen k\u00f6nnen aufgrund eines Todes so schrecklich leiden, und mich w\u00fcrde es als Trauernde auch w\u00fctend machen. Hier wird mit dem Tod einfach nicht in der Weise umgegangen, wie endg\u00fcltig riesig und stark eine solche Entscheidung ist. Vielleicht ist das Argument auch abgedreht, aber der K\u00f6rper arbeitet Tag t\u00e4glich f\u00fcr einen, man verdankt ihm so viel, ich finde es ihm gegen\u00fcber auch Respektlos. Und; in was f\u00fcr eine Mentalit\u00e4t kommt man rein, wenn sich Menschen einfach umbringen k\u00f6nnen? Das kann gef\u00e4hrlich sein. Man stelle sich vor eine Menschengruppe werde so unterdr\u00fcckt, dass sie nicht mehr leben will. Gut f\u00fcr den Tyran, wenn sich diese dann umbringen. Und wie absurd ist es eigentlich die Situation als \u00e4ltere Person nicht zu m\u00f6gen, und sich umzubringen weil das Rentensystem nicht funktioniert. Wie schon gesagt worden ist: Wenn man nicht ins Pflegeheim will, muss man sich fragen wie man Pflegeheime besser macht, und nicht so da\u00df sich die Leute lieber vorher umbringen...Und sorry, aber die Menschen die an tausend Schleuchen auf der Intensivstation liegen, sind nicht die, die sich umbringen. Um das zu tun, muss man halbwegs zurechnungsf\u00e4hig sein. Warum will der Mensch immer alles Naturgeschaffene so wegbekommen? Warum k\u00f6nnen wir nicht akzeptieren zu sterben wann der Tag eben kommt. Man muss sich der Angst vor dem Tod stellen, nicht zu wissen ob und wann man stirbt, und sich nicht aus Feigheit vorher umbringen. Wie m\u00fcssen sich \u00c4rzte f\u00fchlen, eine schlimme Diagnose zu erteilen, mit dem Wissen das aufgrund dieser Diagnose sich einige Patienten das Leben nehmen? Wie kann man nur so flockig \u00fcber den Tod reden? Bei der Sterbehilfe sterben Menschen...!", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rWaCo7p1tW", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@jessi8097\u00a0 und was ist mit psychischen Erkrankungen, die schon seit Jahren/Jahrzehnten multiprofessionell betreut worden sind und trotzdem chronisch\u2026? Es ist meiner Meinung nach vermessen zu behaupten, dass man ja alles behandeln k\u00f6nne. Es gibt gen\u00fcgend lebende (und nicht mehr lebende) Beweise.\nIch w\u00e4re eine gro\u00dfe Bef\u00fcrworterinnen davon Menschen ab einem Punkt, an dem sie als aus therapiert gelten, den Weg in die Sterbehilfe zu erm\u00f6glichen. Ich finde, niemand hat das Recht, dar\u00fcber zu entscheiden, welches Leben lebenswert ist. Und bevor Menschen sich Zoe zitieren und andere damit Traumatisierung und das alles ohne Vorbereitung und psychologische Begleitung des Umfeldes passiert, ist der Weg \u00fcber einen Sterbehilfeverein so viel besser und nachhaltiger f\u00fcr alle Beteiligten\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCIE3u-zhtWNpHuI3LVuB2gA", "author": "@Bevliever", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ph_5bmuLi9kZmHktnhRkpe_SbvPwl8gMfskns3-0mNUF56QKSbqE_GMVMcnNZRMw3062fXSkfcs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bevliever", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg.9rW0xTFUAjD9rWbBXvPiad", "parent": "UgzsaDA1yRCgf0lr5hZ4AaABAg", "text": "*suizidieren (nat\u00fcrlich! und nicht Zoe zitieren \ud83d\ude48)", "like_count": 0, "author_id": "UCIE3u-zhtWNpHuI3LVuB2gA", "author": "@Bevliever", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ph_5bmuLi9kZmHktnhRkpe_SbvPwl8gMfskns3-0mNUF56QKSbqE_GMVMcnNZRMw3062fXSkfcs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bevliever", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4fDiuxvjpK--ApPd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe beide Punkte aber ich finde wir sterben eh alle irgendwann. Jeder darf doch entscheiden wann er gehen kann und dabei auch Unterst\u00fctzung bekommt. Nat\u00fcrlich kann man erstmal versuchen zu helfen ohne den Tod in Betracht zu ziehen aber sterben ist doch an sich jetzt nicht schlimmen. Sowas passiert jeden Tag. Und jeden Tag kommen neue Menschen auf die Welt. So ist die Welt einfach.", "like_count": 2, "author_id": "UCKqhEw4HJIn_OnEg-bVuwnQ", "author": "@e.t1688", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/R7VWQ7DCG0h6yPUFpZh33fwkH-yjkbKN-FoqiKWYs5F81vwDaIrrhXk5eOWHsqGRF0hY2kKM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@e.t1688", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4fDiuxvjpK--ApPd4AaABAg.9rW0lvV87I79rW1Y-vQgf-", "parent": "Ugz4fDiuxvjpK--ApPd4AaABAg", "text": "Hi Rino, vielen Dank, dass du deine Gedanken dazu mit uns teilst! Unter welchen Voraussetzungen oder mit welchen Rahmenbedingungen sollte Sterbehilfe deiner Meinung nach erlaubt sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4fDiuxvjpK--ApPd4AaABAg.9rW0lvV87I79rW22GhywWQ", "parent": "Ugz4fDiuxvjpK--ApPd4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 ganz genau kenn ich mich halt mit dem Thema nicht aus. Aber ich denke es ist wichtig, dass die Person nicht leidet und die Familie (wenn diese das m\u00f6chte) dabei sein kann. Und die Person genau informiert wird, wir alles abl\u00e4uft und sie jemanden zum reden hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCKqhEw4HJIn_OnEg-bVuwnQ", "author": "@e.t1688", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/R7VWQ7DCG0h6yPUFpZh33fwkH-yjkbKN-FoqiKWYs5F81vwDaIrrhXk5eOWHsqGRF0hY2kKM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@e.t1688", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4fDiuxvjpK--ApPd4AaABAg.9rW0lvV87I79rW2RwQNNa2", "parent": "Ugz4fDiuxvjpK--ApPd4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr deine Antwort! \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlytQqN0csvG_oZV14AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessant!", "like_count": 2, "author_id": "UCvf8cFJSybKjlFt5ntk3hxw", "author": "@Wilmar_Lecken", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yqwrroRcVAdzi9caBbIxMXrSLxiqDHmmNHNlrlpWHBfAljSjzCkKfuAe6zmEUnp3rb5j8IX6Ag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wilmar_Lecken", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlytQqN0csvG_oZV14AaABAg.9rW-wrlE0x79rW0zAjvUMT", "parent": "UgwlytQqN0csvG_oZV14AaABAg", "text": "Hallo Wilmar_Lecken, danke f\u00fcr dein Feedback! Stimmst du eher Ute oder Helga zu? Oder stehst du ganz anders zum Thema Sterbehilfe?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlytQqN0csvG_oZV14AaABAg.9rW-wrlE0x79rWMD7o2FmE", "parent": "UgwlytQqN0csvG_oZV14AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ich denke, dass der Mensch grunds\u00e4tzlich den Tod nicht mutwillig herbeif\u00fchren sollte. Es wird aber auch hier immer Ausnahmen geben, sodass man m.E. ganz strenge Vorschriften schaffen muss, unter welchen Umst\u00e4nden \u00fcberhaupt, so etwas m\u00f6glich sein kann (also Ausnahmen).", "like_count": 0, "author_id": "UCvf8cFJSybKjlFt5ntk3hxw", "author": "@Wilmar_Lecken", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yqwrroRcVAdzi9caBbIxMXrSLxiqDHmmNHNlrlpWHBfAljSjzCkKfuAe6zmEUnp3rb5j8IX6Ag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wilmar_Lecken", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlytQqN0csvG_oZV14AaABAg.9rW-wrlE0x79rXriPUSnR9", "parent": "UgwlytQqN0csvG_oZV14AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Antwort!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "parent": "root", "text": "13:26 \"Die Politiker haben die Aufgabe, Menschen zu sch\u00fctzen\" - w\u00e4re sch\u00f6n, wenn es Realit\u00e4t w\u00e4re!", "like_count": 18, "author_id": "UCdvtgQVBpGM15ZBkudVeVtQ", "author": "@macupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GK4aSJRUCqfhqFdRufZ7YzNshoUom85ucNzkRtn0BgUJmffr0-3Zczh1xrSe2iD5_wzMeVmQSFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macupie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg.9rW-ssivuUn9rW45X4tbbl", "parent": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "text": "\ud83d\ude44Take a step back. Die Aufgabe haben sie. Und 90% nehmen die ernst. Viele setzen sie schlecht um und sind nicht f\u00fcr die Aufgaben geeignet. Aber allen b\u00f6swilligkeit zu unterstellen ist Bl\u00f6dsinn. Wir leben in einer Demokratie. Wenn dir nichts passt, kannst du dich auch selbst zu Wahl aufstellen oder einer Partei beitreten und daf\u00fcr einstehen.", "like_count": 6, "author_id": "UCB7dZfVmexRrQo4tcFSPeew", "author": "@max_sch4462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIEXxqfXzp04B6YEXOpKrhFOU108xUTPQjV-CzwFR3x7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@max_sch4462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg.9rW-ssivuUn9rW4tZ5ipu4", "parent": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "text": "Hey antonanger, was kritisierst du konkret? Wo siehst du Defizite oder Vers\u00e4umnisse? Und was sind deine Erwartungen an Politiker*innen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg.9rW-ssivuUn9rW5H-P-54t", "parent": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@max_sch4462\u00a0 Jetzt take du doch mal einen step back. Hab in keinster Weise B\u00f6swilligkeit unterstellt. Habe nur festgestellt, dass die Aufgaben, uns zu sch\u00fctzen, gr\u00fcndlich misslingen. Die Gr\u00fcnde daf\u00fcr sind vielf\u00e4ltig.\nUnd wenn du hier von Demokratie redest, dann h\u00f6r auch der anderen Meinung zu, anstatt sie anzugreifen ;)\nDas muss eine echte Demokratie aushalten.", "like_count": 7, "author_id": "UCdvtgQVBpGM15ZBkudVeVtQ", "author": "@macupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GK4aSJRUCqfhqFdRufZ7YzNshoUom85ucNzkRtn0BgUJmffr0-3Zczh1xrSe2iD5_wzMeVmQSFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macupie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg.9rW-ssivuUn9rW7fbUhyjk", "parent": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0 In Bezug auf das heutige Thema \"Sterbehilfe\" nichts. Da bin ich nicht tief genug in der Thematik drin. :)\nMein gr\u00f6\u00dftes Problem sind Lobbys im Generellen. Pers\u00f6nliche Bereicherung auf Kosten des einzelnen B\u00fcrgers. Beispiele daf\u00fcr gibts leider genug (z.B. Maskendeals, Cum-Ex).\nMeine Erwartungen an Politiker sind einfach, ihren Job gewissenhaft f\u00fcr das Volk zu machen. Niemand hat etwas gegen mehr Geld auf dem Konto. Aber wenn du dich auf Kosten der B\u00fcrger bereicherst, ist das am Job vorbei und h\u00f6chst verachtenswert.", "like_count": 1, "author_id": "UCdvtgQVBpGM15ZBkudVeVtQ", "author": "@macupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GK4aSJRUCqfhqFdRufZ7YzNshoUom85ucNzkRtn0BgUJmffr0-3Zczh1xrSe2iD5_wzMeVmQSFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macupie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg.9rW-ssivuUn9rWVlnXflKX", "parent": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "text": "\u00a0@macupie\u00a0 Ich habe dir doch zugeh\u00f6rt und mein Kommentar war auch kein Angriff. :)\nEine andere Meinung zu h\u00f6ren, geh\u00f6rt eben auch dazu, jedoch genauso f\u00fcr dich wie f\u00fcr mich. \nIn deinem Original Kommentar kam das jedoch so r\u00fcber als w\u00fcrdest du nicht nur die Qualit\u00e4t der Regierung kritisieren, sondern als w\u00e4re es so ein \"alle Politiker sind korrupte inkompetente b\u00f6se Illuminaten und wir habrn keine Demokratie sondern eine Diktatur!!!\" Kommentar. Von daher danke f\u00fcr die Erkl\u00e4rung was du eigentlich meintest.", "like_count": 0, "author_id": "UCB7dZfVmexRrQo4tcFSPeew", "author": "@max_sch4462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIEXxqfXzp04B6YEXOpKrhFOU108xUTPQjV-CzwFR3x7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@max_sch4462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg.9rW-ssivuUn9r_iQQlcN8u", "parent": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@macupie\u00a0 Ich w\u00fcrde eher sagen, dass du geschrieben hast, dass die Politiker nicht die Aufgabe haben, die Menschen zu besch\u00fctzen.", "like_count": 0, "author_id": "UC1PG8SKlXcLSSNiPoaOMH5A", "author": "@Megumin_Satou", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AA9VVuWQficOoe8d3uCQY4qb-OpR0cjG5MEFM6iVeqp_ZYQ6lozFF0DYlCZyTkWc4SM9OzKfxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Megumin_Satou", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg.9rW-ssivuUn9r_kDhk7WuE", "parent": "Ugx8OrPkz6iPXdZDtX94AaABAg", "text": "\u00a0@Megumin_Satou\u00a0 Ja, weil das im Moment so r\u00fcberkommt und es f\u00fcr keinerlei Taten irgendwelche Konsequenzen gibt.", "like_count": 2, "author_id": "UCdvtgQVBpGM15ZBkudVeVtQ", "author": "@macupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GK4aSJRUCqfhqFdRufZ7YzNshoUom85ucNzkRtn0BgUJmffr0-3Zczh1xrSe2iD5_wzMeVmQSFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macupie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgN8dHkLLtJtLCTVx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum sollte es keine Gr\u00fcnde daf\u00fcr geben oder diese \"schlechter\" sein, als Argumente dagegen? Ich sag immer, behaltet euren ... Glauben f\u00fcr euch! Ihr habt nicht das Recht anderen euren Glauben aufzuzwingen! Was denkt ihr wer ihr seid, dass ihr aufgrund eures Glaubens anderen das Sterben verbieten d\u00fcrft?! Hunting ist das beschissenste \u00fcberhaupt. Man stirbt zu 100% und das dann unmenschlich und qualvoll. Warum d\u00fcrfen diese Menschen sich die Qual nicht ersparen? Warum m\u00fcssen die qualvoll ersticken? Egal in welchem Glauben, Folter ist immer ein Grund f\u00fcr die H\u00f6lle. Also warum widersprechen sich solche Leute quasi selbst? Wer unheilbar krank ist, sollte sterben d\u00fcrfen. So einfach is das. Da hat niemand anderes dr\u00fcber zu entscheiden. Auch keine B\u00fccherw\u00fcrmer die sich dann XY nennen d\u00fcrfen! B\u00fccher k\u00f6nnen einen NIE das Leid der anderen Personen f\u00fchlen lassen! Sterben ist ein Ding f\u00fcr die Person selbst! Jegliche Aussagen mit \"Aber die Gesellschaft\" sind dumm. In L\u00e4ndern wo das legal ist, ist die Gesellschaft auch nicht kollabiert oder diese \"Probleme\" existieren dort gar nicht. Also sind das nur haltlose \"ich will nicht, also darf keiner\" Aussagen. Mehr ist das nicht... Macht das endlich legal!", "like_count": 2, "author_id": "UCT9L9mPQmSncQT8e4ZwiQAA", "author": "@Sir_Horde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/63QZITPCaWn3KrsVidU2jkUuy9yZO2kXbzyBp6yHTeJlOuQiy_8ZgzZZ9qufKkYqOdAtuQ11=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sir_Horde", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw59AYf4tnrLbYO7314AaABAg", "parent": "root", "text": "100% of us are gonna die.\nDanke an Helga, die sich f\u00fcr den selbst bestimmten und w\u00fcrdevollen Tod einsetzt. Ich bin 39 und denke seit meinem 12 Lebensjahr \u00fcber meinen Tod nach - in den letzten Jahren bin ich draufgekommen, dass ich nicht gewaltvoll sterben will. Nur weil ich diese Gedanken hab, hei\u00dft das nicht, dass ich mir nicht einen friedvollen Tod w\u00fcnsch. Als ich das mit meiner Psychiaterin geteilt hab, hat sie das sofort im Keim erstickt und nicht weiter mit mir dar\u00fcber gesprochen. Das war nicht hilfreich und hat auch nicht gerade meine Freude am Leben gest\u00e4rkt.", "like_count": 2, "author_id": "UC1RZ6CHIKu73Hx4M9pEtP2A", "author": "@doktordivine", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjDU3wgXcDZCWYDyUxHLP8CdXC1pfnKCPACVzLzPzs-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@doktordivine", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgybmAPNrfU9rig10tJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt das Recht auf selbstbestimmtes Sterben. Eigentlich gibt's da keine Diskussion.", "like_count": 4, "author_id": "UCyKa5Eg8Yk5EOwyLIbVW2GQ", "author": "@williamblack6912", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lS4rTS_NUWN9GQsoRf_gUsflV7YbmKryNGqK5J7xWOIt3AtHQVn0Ahc6cAWoAyQVqJvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@williamblack6912", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00c4rztin ist echt anstrengend. Sie l\u00e4sst ihr Gegen\u00fcber nicht ausreden und verdreht st\u00e4ndig die Argumente. Es geht hier nicht darum, dass die Gesellschaft sagt: \"Wir wollen dich nicht mehr\", sondern dass eine Person selbstbestimmt entscheiden darf ihr Leben zu beenden. Nur weil die Dame das selbst f\u00fcr sich nicht in Anspruch nehmen m\u00f6chte oder sich vorstellen kann, dass jemand diese Entscheidung treffen m\u00f6chte, will sie jedem diese M\u00f6glichkeit verwehren.", "like_count": 232, "author_id": "UCRS0GmHCkWXp1BpG4UWPp7A", "author": "@Lurkinator-tw6mb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2tmRgGMxHKQFAeWXXoR0ivgyHfUzHXyX7cNNXxQc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lurkinator-tw6mb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW03n3IHeC", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Empfinde des genauso. \nDiese Psychiaterin redet ihr gegen\u00fcber die ganze mega Platt, null Einsicht & die ganze Zeit nur verdrehende Gegenfragen.", "like_count": 32, "author_id": "UCxbf39607eXIdJAHesSjvTQ", "author": "@joshuablanchard_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TrqG7Nhm8Qg-C2wqHOkyXFTEoof2rEMHCjjMh58g_c6oRIroT7iYVbl9kFtzKHZxGw-eaaZtgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joshuablanchard_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW18mNhWYI", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Vorallem das Wort Suizidassistenz. Ich hab mich zwar nicht informiert wie das abl\u00e4uft, aber da kann man ja nicht einfach hin und zack wie n Br\u00f6tchen kaufen. Die Psychologin vermittelt aber genau dieses Bild.", "like_count": 1, "author_id": "UCihyjVuAr8axThnkCiocsGQ", "author": "@Jana-io6oq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jana-io6oq", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW1YrLctjw", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Es wirkt ein wenig so als w\u00fcrde sie nicht eine Diskussion auf Augenh\u00f6he f\u00fchren, sondern eher als w\u00fcrde sie mit einem Kind reden \ud83e\udee4", "like_count": 37, "author_id": "UC-BbwAe1fxKeyui5o_9_gOg", "author": "@marinuspfaff", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWi8OHAh7GsIY5X8eWbvDQ_6orV2XuDGqCJTe0uTk14ew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marinuspfaff", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW2GCfuhPq", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Ich studiere P\u00e4dagogik bzw  Soziale Arbeit und kann die \u00c4rztin und ihre Argumente sehr gut verstehen und w\u00fcrde ihr zustimmen, weil wir insbesondere gesellschaftliche Zusammenh\u00e4nge betrachten und Auswirkungen auf das Individuum. Man ist davon nie frei und kann nie ohne Einfluss leben/entscheiden und solche Regelungen beeinflussen auch sehr unbewusst. Ihr Punkt ist, dass viele Gr\u00fcnde f\u00fcr Menschen die potentiell Sterbehilfe in Anspruch nehmen sollen/d\u00fcrfen nach der Dame die Sterbehilfe bef\u00fcrwortet wie Depressive, alte, behinderte oder \"lebenssatte\" Menschen in der Gesellschaft runter fallen k\u00f6nnten bzw. es wahrscheinlich tun, weil das Leben wegen gesellschaftlichen Problemen so unlebenswert erscheint. Sie argumentiert nat\u00fcrlich auch emotional aber trotzdem konstruktiv finde ich. Als \u00c4rztin kommt da nat\u00fcrlich noch ihr Berufsethos hinzu und den f\u00fchle ich auch, weil ich mir sehr gut vorstellen kann, wer das unter anderem in Anspruch nimmt und das sind dann nicht nur schwer k\u00f6rperlich kranke Menschen die starke Schmerzen haben, sondern auch gesellschaftlich benachteiligte, vielleicht auch besonders arme, Menschen die keinen Therapieplatz bekommen haben oder die wegen Altersarmut keine anderen Ausweg sehen. Das ist doch extrem traurig dann dies als L\u00f6sung zu ergreifen anstatt die eigentlichen Probleme anzugehen und da Ver\u00e4nderungen bewirken zu wollen.", "like_count": 37, "author_id": "UCQcAzwUNAPYRpjDK29T3d1A", "author": "@margrit9738", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkd0rxDNf5fMK_UoPYRhOsgwNtwY9ZOs1KY-dpA5QhVhAqxMEwBKhHbjPdHHUvhecsUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margrit9738", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW2MFYWq-R", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@marinuspfaff\u00a0  genau das Gef\u00fchl hatte ich auch, sehr dominant, belehrend und bel\u00e4chelnd..dabei hat sie keine richtigen Argumente geliefert und eher Realit\u00e4tsfern in einem Wunschdenken gesprochen..", "like_count": 25, "author_id": "UCRsY17UKARE-JoZOvaAM2Xg", "author": "@jenny5946", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7b3apEUvLDVTFgGBLNru1g1GyAyWiyDq5rJaYw1k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jenny5946", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW35DWNnj2", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@margrit9738\u00a0 \"Das ist doch extrem traurig dann dies als L\u00f6sung zu ergreifen anstatt die eigentlichen Probleme anzugehen und da Ver\u00e4nderungen bewirken zu wollen.\"\n\nAlso frei nach dem Motto \"In 50 Jahren wird es besser, also wieso genie\u00dft du nicht einfach noch die letzten 5 Jahre deines Lebens in H\u00f6llenqualen?\"", "like_count": 29, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW45opKXHD", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@margrit9738\u00a0 ich kann sie auch verstehen und gebe ihr in vielen Punkten auch Recht. Aber wenn jemand suizidal ist und sich das Leben nehmen will, wieso ist es f\u00fcr sie nicht okay dass diese Person diesen Weg w\u00e4hlt anstelle davon sich selbst was antun zu m\u00fcssen? Es kann auch mit Therapie nicht jeder Suizid verhindert werden, aber es scheint so als ob die Psychologin davon ausgeht dass man jeden retten kann und deswegen keinen einzigen Fall wirklich verstehen will. \nUnd was ist mit Menschen die sterbenskrank sind und nicht mehr k\u00f6nnen, sollen die einfach warten und noch lange leiden? \nF\u00fcr mich fehlt auf ihrer Seite die n\u00f6tige Distanz zu ihren Patienten bzw vergleichbaren F\u00e4llen. Nicht jeder der sterben will, will das seit 3 Wochen oder aus einer akuten Krise heraus. Manchmal f\u00fchlen sich Menschen einfach bereit dazu weil sie hier alles erlebt haben was sie 'mussten' und denen dann zu sagen ja ne mach dir doch n sch\u00f6nes Leben... find ich schwierig.", "like_count": 1, "author_id": "UCihyjVuAr8axThnkCiocsGQ", "author": "@Jana-io6oq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jana-io6oq", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rW6fvjIk1F", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@margrit9738\u00a0h\u00e4ttest du eine solche Art der Kommunikation gew\u00e4hlt? 10:59 die \u00c4rztin hat eigentlich genug Argumente gegen unregulierte sterbehilfe, um die es gehen sollte und die eigentlich das Thema des Formats sein sollte. Aber stattdessen zieht sie auch noch Studien heran, die \"brutale Tode\" mit sterbehilfe in Verbindung bringt. Sterbehilfe bedarf Interaktion mit einem Menschen. Die Dame h\u00e4tte als Gegenargument bringen k\u00f6nnen: dann w\u00fcrde ich mir w\u00fcnschen, dass sie alleine einen \"sanften tod\" bekommen w\u00fcrden.", "like_count": 0, "author_id": "UCY_3gw7eNybxWUKCYDdXYPA", "author": "@christianraafkes4764", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktuFcG_aNl_20dhjsUGzTJLc4QlfA5Vzav3iO5vt8F9ss=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christianraafkes4764", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWL6sTDxxZ", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@pallao3500\u00a0 Wohl eher nach dem Motto, die Probleme an der Wurzel anzugehen und nicht nur die Symptome zu bek\u00e4mpfen.", "like_count": 4, "author_id": "UCtOTRDgZEVRK7_xsfqIhszg", "author": "@voelligbanane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbNRfgwCBQHPVgrPHoL6-51GXSHMVnb-6V59MqDJ-LTY-mVEom4ONTaITWbrkuFIiYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@voelligbanane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWLPavQN8h", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jenny5946\u00a0Meiner Meinung nach hat fast ausschlie\u00dflich sie Argumente geliefert und auf Studien und Zahlen verwiesen. Ihre Art und Weise kann man durchaus kritisch betrachten, aber Argumente hat sie geliefert.", "like_count": 18, "author_id": "UCtOTRDgZEVRK7_xsfqIhszg", "author": "@voelligbanane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbNRfgwCBQHPVgrPHoL6-51GXSHMVnb-6V59MqDJ-LTY-mVEom4ONTaITWbrkuFIiYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@voelligbanane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWLy7Vpsjn", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@voelligbanane\u00a0 Die Probleme an der Wurzel hast du aber nicht innerhalb von drei Tagen gel\u00f6st. Und viele der Betroffenen w\u00fcrden egal ob mit oder ohne Sterbehilfe den Tag schlichtweg nicht mehr miterleben, an dem sie gel\u00f6st w\u00fcrden.", "like_count": 7, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWMRYNhxDa", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Ein Gesetz zur Sterbehilfe mit Grenzen und M\u00f6glichkeiten entwickelt sich auch nicht in 3 Tagen. ;)", "like_count": 2, "author_id": "UCtOTRDgZEVRK7_xsfqIhszg", "author": "@voelligbanane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbNRfgwCBQHPVgrPHoL6-51GXSHMVnb-6V59MqDJ-LTY-mVEom4ONTaITWbrkuFIiYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@voelligbanane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWQUXwiz-b", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@voelligbanane\u00a0 und doch deutlich schneller", "like_count": 5, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWSLGFsOVv", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Ich fand eher die Sterbehelferin etwas naiv, als wenn sie das doch sehr leichtfertig nehmen w\u00fcrde und sich wenig hinterfragt. Beide sind sehr am Ende Skala. Ich stehe in der Mitte. Es muss sehr gut kontrolliert werden, damit es nicht irgendwann normal wird alte, kranke Menschen auszurangieren und keine Anreize f\u00fcr bessere Lebensbedingungen zu schaffen. Unn\u00f6tig unheilbar Kranke Menschen leiden zu lassen ist aber auch Mist, und ein schmerzfreier, selbstbestimmter Weg aus dem Leben kann sicher sehr erleichternd sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCN8cLmnqf9Y8xnh5ba3OOgA", "author": "@knuffelmaus7175", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myYi0UN_so1CnbfGeouqHSE8kwZzqIq4nGls5p5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@knuffelmaus7175", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWTTcCcMCQ", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Liest du das aus meinem Geschriebenen heraus? Habe ich das wirklich gesagt? \nWenn ich so denken w\u00fcrde h\u00e4tte ich nicht meinen Berufszweig gew\u00e4hlt und die \u00c4rztin sicherlich auch nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCQcAzwUNAPYRpjDK29T3d1A", "author": "@margrit9738", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkd0rxDNf5fMK_UoPYRhOsgwNtwY9ZOs1KY-dpA5QhVhAqxMEwBKhHbjPdHHUvhecsUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margrit9738", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWTiae6BHz", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Die Abl\u00e4ufe bei der Verabschiedung eines Gesetzes sind vorgegeben und sind demnach gleich also nein es w\u00fcrde nicht schneller gehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCQcAzwUNAPYRpjDK29T3d1A", "author": "@margrit9738", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkd0rxDNf5fMK_UoPYRhOsgwNtwY9ZOs1KY-dpA5QhVhAqxMEwBKhHbjPdHHUvhecsUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margrit9738", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWToaVE8qc", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Gesellschaftliche Probleme und Belastungen bzw. Krisen wird es immer geben, es wird nie alles gel\u00f6st sein. Ich finde das es sich trotzdem lohnt und das es die Menschen auch verdient haben an L\u00f6sungen zu arbeiten und ihnen eine andere Hilfe als Beihilfe zum Suizid bereitzustellen.", "like_count": 4, "author_id": "UCQcAzwUNAPYRpjDK29T3d1A", "author": "@margrit9738", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkd0rxDNf5fMK_UoPYRhOsgwNtwY9ZOs1KY-dpA5QhVhAqxMEwBKhHbjPdHHUvhecsUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margrit9738", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWUcwrWkCH", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Es geht auch nicht um Menschen die starke Schmerzen haben und wegen z.B. einer fortgeschrittenen Krebserkrankung Sterbehilfe in Anspruch nehmen m\u00f6chten. Ich denke es ist recht klar das dies etwas anderes ist als Menschen, die wegen psychischer Erkrankung oder einer momentanen Lebenskrise oder Armut, Diskriminierung oder anderen (nat\u00fcrlich trotzdem belastenden und unbedingt hilfsbed\u00fcrftigen) Gr\u00fcnden den Tod als L\u00f6sung betrachten. Es m\u00fcsste da (meiner Meinung nach) klare, strenge Regelungen und Einschr\u00e4nkungen geben wer wenn dann Sterbehilfe erhalten darf und wer nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCQcAzwUNAPYRpjDK29T3d1A", "author": "@margrit9738", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkd0rxDNf5fMK_UoPYRhOsgwNtwY9ZOs1KY-dpA5QhVhAqxMEwBKhHbjPdHHUvhecsUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margrit9738", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWV75kMGEZ", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@margrit9738\u00a0 solange man dann die \"Arbeit an der eigentlichen Wurzel\" nicht vernachl\u00e4ssigt und da ein gutes Gesetz schafft und Wege der Beratung (im Zwangskontext) findet, mag das ein guter \"Kompromiss\" sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCtOTRDgZEVRK7_xsfqIhszg", "author": "@voelligbanane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbNRfgwCBQHPVgrPHoL6-51GXSHMVnb-6V59MqDJ-LTY-mVEom4ONTaITWbrkuFIiYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@voelligbanane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWcCH9mET_", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@margrit9738\u00a0 Als angehender Sozialarbeiter stelle ich mich gegen diese Art der sozialp\u00e4dagogischen Belagerung (frei nach B\u00f6hnisch). Wir haben enorme paternalistische Strukturen erbaut und sprechen vielen Menschen indirekt ihre M\u00fcndigkeit ab. Der Mensch ist jedoch frei geboren und weder ist gesellschaftlicher Druck zum Leben noch zum Sterben in Ordnung. Die Sterbehilfe zu haben, die wir \u00fcbrigens jedem Tier gew\u00e4hren, bedeutet nicht die Soziale Arbeit, staatliche Hilfen, Therapeuten usw. abzuschaffen. \nDie meisten Argumente der \u00c4rztin sind leider, meiner Meinung nach, total paternalistisch: \"Ich wei\u00df was gut f\u00fcr dich ist!\" und das halte ich f\u00fcr sehr problematisch.", "like_count": 1, "author_id": "UCIst1ChraVl7BaVDT9DgqJQ", "author": "@X33dbv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5zbhMkQdh1DgeNImCetm1KviyuN0uJuk7yFcl52TThmE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@X33dbv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWcmps_L7j", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@voelligbanane\u00a0 Die Sterbehilfe ist derzeit erlaubt. Sie wurde vor einigen Jahren verboten und das Bundesverfassungsgericht hat 2020 geurteilt, dass dieses Verbot unserem Grundgesetz widerspricht. Wir m\u00fcssen also nichts regeln.\n\n\"1a) Das allgemeine Pers\u00f6nlichkeitsrecht (Art. 2 Abs. 1 i.V.m. Art. 1 Abs. 1 GG) umfasst als Ausdruck pers\u00f6nlicher Autonomie ein Recht auf selbstbestimmtes Sterben.\n\r\nb) Das Recht auf selbstbestimmtes Sterben schlie\u00dft die Freiheit ein, sich das Leben zu nehmen. Die Entscheidung des Einzelnen, seinem Leben entsprechend seinem Verst\u00e4ndnis von Lebensqualit\u00e4t und Sinnhaftigkeit der eigenen Existenz ein Ende zu setzen, ist im Ausgangspunkt als Akt autonomer Selbstbestimmung von Staat und Gesellschaft zu respektieren.\n\r\nc) Die Freiheit, sich das Leben zu nehmen, umfasst auch die Freiheit, hierf\u00fcr bei Dritten Hilfe zu suchen und Hilfe, soweit sie angeboten wird, in Anspruch zu nehmen. [...]\"\n\nhttps://www.bundesverfassungsgericht.de/SharedDocs/Entscheidungen/DE/2020/02/rs20200226_2bvr234715.html", "like_count": 1, "author_id": "UCIst1ChraVl7BaVDT9DgqJQ", "author": "@X33dbv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5zbhMkQdh1DgeNImCetm1KviyuN0uJuk7yFcl52TThmE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@X33dbv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rWembZM_eF", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@margrit9738\u00a0 Seit wann kann man denn Krebs per Gesetz heilen?", "like_count": 1, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rcKoUsZ-45", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u200b\u00a0@pallao3500\u00a0Die Enttabuisierung des Themas macht nichts besser au\u00dfer Menschen indirekt in den Tod zu treiben. Ich finde es zutiefst bedenklich Suizid normalisieren zu wollen egal aus welchem Grund", "like_count": 0, "author_id": "UCLW8qvjA_vBuYmz00as9J0A", "author": "@xxxaxxx396", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjG6REqwIYzlRcKH46c3GwxT9UqZfmwiJ02oOsC84=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xxxaxxx396", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rcLWaBkfrB", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Sie verdreht doch \u00fcberhaupt nichts, sondern lenkt das Gespr\u00e4ch und das ist okay siw will ja ihren Standpunkt vertreten und ihre Argumente darlegen. Und sie macht das auf eine Weise die das Gg\u00fc zum Nachdenken anregen soll. Ich hatte den Eindruck dass ihr das auch gelungen ist.", "like_count": 3, "author_id": "UCLW8qvjA_vBuYmz00as9J0A", "author": "@xxxaxxx396", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjG6REqwIYzlRcKH46c3GwxT9UqZfmwiJ02oOsC84=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xxxaxxx396", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rsXNdW7-FY", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@margrit9738\u00a0Ich studiere Heilp\u00e4dagogik und ich finde die Argumentation der \u00c4rztin sollte noch sch\u00e4rfer sein, aber ich war auch unfassbar schockiert in die Kommentare zu gucken, dass fast niemand Sterbehilfe kritisch sieht. Vor allem wenn man sich nen bisschen mit der Geschichte der Sterbehilfe in der BRD im Kontext behinderter Menschen auskennt ist das echt schlimm. War so erleichtert als ich auf deinen Kommentar gesto\u00dfen bin!", "like_count": 1, "author_id": "UCcSn6d9NgH4MiWQaYMUS0Zg", "author": "@user-kc2uo3el1w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ne0-6ZQcSe0ZiDgzfXy0cBLnPZj39Q3ALIbK2Paik=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-kc2uo3el1w", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9rwlVtWItFX", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Die \u00c4rztin hatte in diesem Fall aus meiner Sicht die besseren Argumente, auch wenn ich ihr Auftreten nicht wahnsinnig sympathisch fand. Ich bef\u00fcrworte insgesamt die Sterbehilfe, bin jedoch der Meinung, dass sie streng reguliert werden muss. Ich teile beide Extrempositionen nicht: Bei der Aufhebung aller Regularien sehe ich wie die \u00c4rztin die Gefahr, dass arme, kranke, behinderte und alte Menschen sich dazu gedr\u00e4ngt sehen, Sterbehilfe in Anspruch zu nehmen bzw. es schlicht als einzig gangbaren Ausweg empfinden. Hier ist es doch als Gesellschaft so wichtig, das Leben f\u00fcr solche Menschen angenehmer zu gestalten, durch bessere Sozialsysteme, mehr Forschung und eine bessere medizinische Versorgung. Gleichzeitig finde ich es moralisch fragw\u00fcrdig, todkranken, unter starken Schmerzen leidenden Menschen, die m\u00f6glicherweise ohnehin nur noch einige Wochen zu leben haben und in W\u00fcrde sterben wollen, statt zu ersticken (wie ich es bei meiner Oma miterleben musste), ihr Recht auf Sterbehilfe zu verwehren. Ich m\u00f6chte auf keinen Fall so enden wie die meisten meiner Gro\u00dfeltern und wenn ich irgendwann alt, krank und bettl\u00e4gerig bin, w\u00fcrdevoll und ohne Schmerzen aus dem Leben scheiden. Also: Sterbehilfe ja, aber nur unter bestimmten Bedingungen. Ich schlage eine Kommission aus \u00c4rzten, Patientenvertretern, Juristen, Ethikern, Pflegepersonal, Politikern etc. vor - es braucht ein neues Gesetz, weil aktuell so viele Menschen in diesem reichen Land v\u00f6llig elendig sterben. Aber dieses Gesetz muss pr\u00e4zise und wasserdicht sein, es darf keinesfalls die M\u00f6glichkeit einer Vereinnahmung durch Euthanasie bestehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCFyw5ehwEix8E-ZZmtY_xtA", "author": "@melancho96", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melancho96", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9tN4fDLwuek", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 niemand will leidenden menschen verbieten zu sterben, es geht darum, das es eingeschr\u00e4nkt ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCAXHI6xGYpVWNSy-KMTuTow", "author": "@dingsda0412", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpNCKr6eQOjXsoWf1fAX3UCD21zyZ67Wv2crElbqlmvNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dingsda0412", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mg9zTkaHDwD6C", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Frau Liedtke argumentiert aber auch fast nur auf anekdotischer Basis (:", "like_count": 0, "author_id": "UC7dokd5iWx3R-0H7QUEU2OQ", "author": "@gideonfranke6884", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lO9tFzwRc5_KuZYZH7nquoKmY2k-xdAvqeHLypsa84QXU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gideonfranke6884", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mgAAAoPFgaCPy", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "Ich finde die \u00c4rztin echt \u00fcbergriffig, das krampfhafte am dahin vegetieren zu unterst\u00fctzen \ud83e\udd28", "like_count": 0, "author_id": "UCC9OmWp-t-LeeC5KlMx_N-g", "author": "@claudiaamcha4059", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXpKQtu2hs19Zsp3nZrxLN7iPuUZ1gDUAcyh9xHYgUiaY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@claudiaamcha4059", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mgACv_hH6dtzI", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@joshuablanchard_\u00a0vor allem redet sie auch st\u00e4ndig von Leuten die. \"Geheilt werden k\u00f6nnen\" und dass sie beeinflusst werden ECT. Darum geht es doch in erster Linie nicht. Es geht auch in erster Linie nicht um Reihenweise psychisch Kranke oder fitte Senioren die keine Last sein wollen ECT.", "like_count": 0, "author_id": "UCUGbFhVXR4Arok8Fx0ey18Q", "author": "@Indy146", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRHuCemQR1dQc3B5mNKWqjHyTqBWtU0wjQ47StMHv8Ew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Indy146", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg.9rVzYhIP9mgACv_rWSCMgS", "parent": "UgzI98cY_Y2dEzigQXd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@margrit9738\u00a0ich hab mich informiert. Das kann sich kein Armer Mensch leisten. 2.000-7.000\u20ac", "like_count": 0, "author_id": "UCUGbFhVXR4Arok8Fx0ey18Q", "author": "@Indy146", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRHuCemQR1dQc3B5mNKWqjHyTqBWtU0wjQ47StMHv8Ew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Indy146", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhMvGMlAJK8yqISMN4AaABAg", "parent": "root", "text": "First", "like_count": 0, "author_id": "UCoN2BJrWcqrZX_h7_WBeBYA", "author": "@tobiasraschdacol9076", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lspMCFCqN4j_iaA2qvL_mgaNv25i4uJ-jaCDYjS-uTK4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasraschdacol9076", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhMvGMlAJK8yqISMN4AaABAg.9rVyCdTB7JE9rVyQVl5Bso", "parent": "UgzhMvGMlAJK8yqISMN4AaABAg", "text": "Sch\u00f6n, dass du zuschaust! \ud83e\udd47", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhMvGMlAJK8yqISMN4AaABAg.9rVyCdTB7JE9rVyfYF0Nw9", "parent": "UgzhMvGMlAJK8yqISMN4AaABAg", "text": "@unbubble immer wieder gerne \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCoN2BJrWcqrZX_h7_WBeBYA", "author": "@tobiasraschdacol9076", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lspMCFCqN4j_iaA2qvL_mgaNv25i4uJ-jaCDYjS-uTK4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasraschdacol9076", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhMvGMlAJK8yqISMN4AaABAg.9rVyCdTB7JE9rW6Ec_OrxO", "parent": "UgzhMvGMlAJK8yqISMN4AaABAg", "text": "throwback to 2012", "like_count": 0, "author_id": "UCog2GmxacztQglLOl0xoY7A", "author": "@cocotheix2664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZYhvnLvNiJjpPNWy_54lA9rw0p2zT07c7vapD8jN6vA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cocotheix2664", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
