[{"id": "UgyELLbuTMZx2VfbtbF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn es was schlechteste is das Land/Volk vor Bedachungen zu verteidigen, dann braucht man auch nicht in anderer Weise sozial f\u00fcreinander zu sorgen (B\u00fcrgergeld, etc). Entweder man ist eine \"Gemeinschaft\" oder nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCqZHTo-Y8yabeMWQrs_HenQ", "author": "@zappbrannigan2394", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXNOUA9jvg849LtX7HHMcgl8eLZVquYQ1YMJs6YN0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zappbrannigan2394", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgykFW--18a5lXZpMvh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir egal. K\u00f6nnt euch alle selber retten. Lasst stetig einen europ\u00e4ischen Milit\u00e4r-Konflikt eskalieren. Vorher wollt ihr mir eine Injektion aufzwingen, bei zuwiderhandlungen Bu\u00dfgeld, Lynchjustiz und existenzielle Vernichtung. Vorher alle meine Freiheitsrechte einschr\u00e4nken. Vorher  und wieder aktuell mit klimatischen Untergangsgeschichten mein Geld aus der Tasche ziehen und mich wirtschaftlich und privat bevormunden. Damit meine ich jeden, der sich mit den fundamentalistischen Gedanken dem Wahn hingegeben hat. Bin Vorarbeiter als Sanit\u00e4r Heizung Klimatechniker. Meine Mutter ist Deutsch meine Vater aus Nordafrika und habe drei Kinder. Ich folge von nun an meinen Weg... aber euch sicherlich nicht in den Untergang. Irgendwann hei\u00dft es halt Sachenpacken.", "like_count": 0, "author_id": "UCUzB5CQvi7h2evuvQEhPdzg", "author": "@DubstepNHipHop", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nI3Vz-Zdbn5cUQp2z208JFQ7Yg7VW9CzOfCRze7ao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DubstepNHipHop", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLYlV_5dM8MdHFlOp4AaABAg", "parent": "root", "text": "nur wenn 50 50 gemacht wird hei\u00dft 50prozent frauen an der front und 50 m\u00e4nner ansonsten \u00e4ndert sich nichts auser das wir m\u00e4nner mal wieder minus haben plus viele M\u00fctter ihre s\u00f6hne verlieren mein plan w\u00e4re ja garkein krieg sucht euch einen job und macht anders geld keiner von uns m\u00f6chte euren so genannten kriiiieg unterst\u00fctzen geht am ende eh nur um geld wie immer und rate mal wer nichts davon hat wir also lass mal geh du krieg machen wir warten hier", "like_count": 0, "author_id": "UCBH60lCj9zlEXHA_SkBMI7A", "author": "@gedieyondonnellhall8613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0LK8lSHcMxtJTTps6-BxOeyybK5DhFeFcQmnBBbkwy8JNwp1B1xXfyWobuu8EPqVI0WIOrETsg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gedieyondonnellhall8613", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMu8ON98-wF-zG1rx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Wehrpflicht w\u00e4re sinnvoll. Aber nicht wie fr\u00fcher f\u00fcr 12 oder 18 Monate.\nEine 2-3 Monatige Grundausbildung, wo man die wichtigsten Dinge lernt w\u00e4re besser und ein geringerer Eingriff.\nMan k\u00f6nnte dort z.b. mehr Erste Hilfe lernen, damit die Menschen auf f\u00fcr das zivilleben etwas davon haben (bei Auto unf\u00e4llen oder allgemein im Leben). Au\u00dferdem k\u00f6nnte man menschen in der Zeit z.b. ein Lkw F\u00fchrerschein machen lassen. Das w\u00e4re im Kriegsfall gut, weil mehr menschen mit schweren Kraftfahrzeugen umgehen k\u00f6nnen und privat w\u00e4re es auch gut, wenn man sich ein gro\u00dfen Transporter f\u00fcr Umz\u00fcge holt.\n\nEs w\u00e4re ein gutes Modell, die Wehrpflicht auf eine kurze Zeit zu beschr\u00e4nken, Dinge zu lehren die auch privat n\u00fctzlich sein k\u00f6nnen und gleichzeitig kann man so die Gesellschaft untereinander besser verbinden weil jeder durch diese Zeit muss und sollte es zum Kriegs/ Katastrophenfall kommen, dann haben wir mehr Menschen die unsere Demokratie verteidigen k\u00f6nnen.\nDie, die gar nichts mit Milit\u00e4r oder Waffen zu tun haben wollen, die k\u00f6nnen in der Zeit ja zu einer anderen allgemeinen Dienstpflich gezogen werden.\n\n3-4 Monate ist nicht viel und eine Zeit, die jedem von uns was bringt. Gerade wenn man da wichtige Sachen wie erste Hilfe lernt. \u00dcber die 13 Jahre schulpflicht beschwert man sich ja auch nicht...", "like_count": 5, "author_id": "UCPrpmjQacNXeQL_SZ9-Bv0A", "author": "@jonas384r7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ogWsjr4ixdnsuiDERRSY7PyGD3napT_6d-Ffp_vgqWbU9I5uq12vWF5JXonR4vk5XUSWOh0nHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonas384r7", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMu8ON98-wF-zG1rx4AaABAg.A3Z73XjbAs6A4DdsH2tL1w", "parent": "UgwMu8ON98-wF-zG1rx4AaABAg", "text": "Absolut einverstanden, das alles k\u00f6nnte man auch innerhalb der letzteren Schulklassen machen. Die Zeit in Schule ist so wie so meistens vergeudet", "like_count": 3, "author_id": "UCOmHfJMeBGoWwimJFbpzZgA", "author": "@makqa6675", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_2bNcmTLFpRboYik1i-cuHxeh7NMF1vLk1hZE6oY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@makqa6675", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuQ6gAWKrsDQxb5NN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ehrlich, wenn die Jungs den Wehrdienst machen sollen, dann sollen es die M\u00e4dels auch. Das nenne ich dann Gleichberechtigung.", "like_count": 5, "author_id": "UCcMZZ_cS1UtpOF7QGv-ecRQ", "author": "@TomGrob", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsrz4zSg5dCaCCnEm7_KS4-_Sfa1doGWI7EyxUDUrudZ1ahvhxsdDwvXeOce18W0Drwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TomGrob", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuQ6gAWKrsDQxb5NN4AaABAg.A3YmNz5giyVA5etTMh2TP5", "parent": "UgzuQ6gAWKrsDQxb5NN4AaABAg", "text": "Das ist auch das, was die in der Sendung fordern.", "like_count": 0, "author_id": "UCxldj8uvs_Ypu_j3IHBLFNA", "author": "@S.L.T.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kF22EbeponnHekM-47uEeSn-RJgpyJEzl9sd32XqHWvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@S.L.T.", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCUffBhRAZ5h2vPS94AaABAg", "parent": "root", "text": "Absolut gegen die Wehrpflicht. Wer freiwillig sein Leben f\u00fcr einen Staat geben m\u00f6chte soll das tun, aber kein Mensch sollte dazu gezwungen werden.", "like_count": 25, "author_id": "UCLe8J3of616-6m9aWmLFCKA", "author": "@burningflux5994", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5NpvlwLR_RvDrp_pNE_9lgh3wonBMCaMfo9zU1TTvU8dKUyaLWwR2DT8jV9Xk34DJdGhLTBy=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningflux5994", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzluuLR3HcHW2IC0LV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und warum war ich beim Bund?", "like_count": 0, "author_id": "UC3XPlFIMHi58y3kMErJRfKg", "author": "@frankhofmann3038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mgSWrg43YU3t6N6y8w8zHtaKCcSoGk63wX9UWyZeM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frankhofmann3038", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDvhQ4JPS-g2z45Zp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Geht die Dame dann auch an die Front?", "like_count": 14, "author_id": "UCdmitun62ooMQCwzze2J9ww", "author": "@florianfrank8512", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kqSMM_x0Yhbsuiwl6AyRKfbBSe_t0x0dPRVB_bBTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianfrank8512", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvY_gCx1QBXJK6C3d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pro Wehrpflicht:  wenn ich mir die heutige Jugend so im Durchschnitt anschaue, verzogen, ohne Respekt, kaum Anstand.", "like_count": 2, "author_id": "UChtV37tLxQGMSQc4r7002JQ", "author": "@MaLi-zf6yd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nniFo6dSynIAcOx6wCRFk00N_Hfe8lC7XWjX7_7NOa5f4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaLi-zf6yd", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvY_gCx1QBXJK6C3d4AaABAg.A3O8IzPhG-1A5xOoEgK4eM", "parent": "UgzvY_gCx1QBXJK6C3d4AaABAg", "text": "Bei den Alten siehts leider nicht besser aus.", "like_count": 1, "author_id": "UC7HeleQ32rtf40u-qRuc4Qw", "author": "@henben8994", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTmxL9XTXrmMYiWu-WNWscoBpLWm52mjx6nCak0N8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@henben8994", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0nJst2IOB_4jQOaV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin gegen die Wehrpflicht. Aber etwas anderes: Warum vergisst Unbubble st\u00e4ndig, Bindestriche zu setzen?", "like_count": 4, "author_id": "UCvt5xq_wWR1JzKaQz1igO8Q", "author": "@nicko_bln", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPz9jcV-9fwNL2XGhaSNxoFy0y6UhSBC2-cmJGjUu7mw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicko_bln", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwx0xCAaO-b4etcUjB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Simon ist so naiv. Wie er in einem Kriegsfall sich selbst und seine Freunde und Familie verteidigen kann gg\u00fc bewaffneten (wie er selbst sagte) ist mir schleierhaft.", "like_count": 0, "author_id": "UCqd4oA38jCKcju84aMSikoA", "author": "@Olga-t4q", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLDRFkW4-H3DXefKqVCiv64nSX1pCGNxxB-s1JqQGZT_lalhc7_7OcXHx652isf4T3ag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Olga-t4q", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh38JzqF0yeZlU4OB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wehrpflicht auch f\u00fcr Frauen ? Sind doch alle gleich ?", "like_count": 2, "author_id": "UCwJxA1839b-aZPha9722Ytw", "author": "@jak-ym2xg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kXNHx1rxdUOf4m4sfgEw6Lms_jfU_WRzAxZG8pBMI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jak-ym2xg", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh38JzqF0yeZlU4OB4AaABAg.A3ITj-3k9KDA5etc8K_iot", "parent": "Ugxh38JzqF0yeZlU4OB4AaABAg", "text": "Ist genau das, was die da auch fordern. Vielleicht erstmal die ganze Sendung sehen bzw Inhalt pr\u00fcfen, bevor man irgendwas schreibt", "like_count": 0, "author_id": "UCxldj8uvs_Ypu_j3IHBLFNA", "author": "@S.L.T.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kF22EbeponnHekM-47uEeSn-RJgpyJEzl9sd32XqHWvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@S.L.T.", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0LVPB1eLdclCwC614AaABAg", "parent": "root", "text": "M\u00e4nner Generation ..``L`` 2024 ..L wie Lappen", "like_count": 0, "author_id": "UCftJbXdXGUar7wJpmYVxmUQ", "author": "@marcost6683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDrPz-Q3Ubzl-kchpjxN5Ufa0W7o3pMYAlcRbQNwo0RhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcost6683", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6Ki1VgDPXZmWWnap4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann man die Blondi nach Hindukusch  zum Landverteifigen schicken\n Viel Gl\u00fcck.", "like_count": 0, "author_id": "UCdqjhKjlliuye6sjL0w7DRw", "author": "@ellaklar9041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxnHPjXUtB_BSfT4VvDavfiTO26rOOCA8g8qhtl7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellaklar9041", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6Sl15KfhQpz8bEch4AaABAg", "parent": "root", "text": "die Menschen k\u00f6nnten ja auch einfach mal damit aufh\u00f6ren, sich zu bekriegen. Was ist so schwer daran sich gegenseitig in Ruhe zu lassen?\n\nDie Wehrpflicht sorgt doch nur daf\u00fcr, dass noch mehr Leute PTBS bekommen und uns fehlen doch jetzt schon die Therapiepl\u00e4tze.", "like_count": 1, "author_id": "UC2cG5IgN11XYkPrCYRBHvSg", "author": "@le_viox8589", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DbTGOQG7G5eyGbPH0gXEYorltd4QOmDPN0dTXDSGK8FucBfFPrlRL8kCeBJF1h4B-7WVasPFd9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@le_viox8589", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8-sEAAO6zaQ0FkEV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn es in Deutschland zum Krieg kommt, dann bin ich direkt weg. Nichts, aber auch gar nichts gibt es hier, dass mehr Wert ist als mein Leben. Und ganz gewiss werde ich auch niemanden t\u00f6ten. Absurd. Ich bin diesem Land nichts schuldig.", "like_count": 2, "author_id": "UCAXFvxMgmnT1uWJtmXhj_JA", "author": "@tinasilberstein2727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tinasilberstein2727", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-V8rkMJGfeokdtcF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein... kein Zwang... sollen sie im Notfall die Bev\u00f6lkerung bewaffnen um sich verteidigen zu k\u00f6nnen...nix mit Krieg damit sich andere wenige  Bereichern k\u00f6nnen und unsere Kinder f\u00fcr die Interessen von irgendwen ihr Leben riskieren sollen...n\u00f6!!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCxwIf28ANYIhNVD-qg-vjVg", "author": "@sybillekruger807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_msVIYmP7DUhbKi5dPEsFfuEGQajGmnFc3vdXMeSDI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sybillekruger807", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZYf6iAzJeRbGPXJp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Simons Begr\u00fcndung, warum B\u00fcrger*innen nicht Pflicht haben, ihr Land zu verteidigen, kann ich nicht nachvollziehen. \n1. Woher kommt die Abgrenzung, dass man die Pflicht habe, sich selbst und sein Umfeld zu verteidigen? Ich muss mich doch eben nicht selbst verteidigen, sondern kann die Polizei rufen. Umgekehrt wird ein Schuh draus. Der Staat hat die Pflicht die B\u00fcrger*innen zu sch\u00fctzen. Diese Gewalt speist sich aus der Bereitschaft der B\u00fcrger*innen einander zu verteidigen. \n2. Diese Vorstellung liegt auch noch nicht lange zur\u00fcck. Die Wehrpflicht ist nicht abgeschafft und man muss nicht allzu alt sein, um auch noch selbst eingezogen worden zu sein. Weltweit werden M\u00e4nner verpflichtet ihr Land zu verteidigen.", "like_count": 0, "author_id": "UCWyKCTTr2ut9ECrtzvQtIVA", "author": "@moritzherrmann7835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mguOdguPQQa5r5oxuCIywtE5hmYx_vyCmsbP5h67-eOjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moritzherrmann7835", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzv6nHH_rA77r-7Ag94AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83e\udd2e\ud83d\udc4e\ud83c\udffb\ud83d\udc4e\ud83c\udffb\ud83d\udc4e\ud83c\udffb", "like_count": 0, "author_id": "UCNDtq44xPxRD3vf29o0l_2Q", "author": "@lischenmuller8431", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVQ1_HffGIELZaUop3ntR3xJG-o5OimPTwkKw3ktk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lischenmuller8431", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9mWxtDiLsuR9hSEJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "100 % F\u00fcr die Wehrpflicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCVBCigtdQVLpBs7tdO8lang", "author": "@DanielBanemann-u5u", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kQnWSAD6Gm3-wtlJwdGQ5jT55-cFBUBsNuleFX8xZm76T3ar1J01mTypF-cd73dN1eDg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DanielBanemann-u5u", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9mWxtDiLsuR9hSEJ4AaABAg.A38_84gkSRbA3B_-JjgQfZ", "parent": "Ugz9mWxtDiLsuR9hSEJ4AaABAg", "text": "Warum soll ich mein Leben f\u00fcr etwas  riskieren mit dem ich nichts zu tun haben m\u00f6chte?", "like_count": 3, "author_id": "UCRjnlRS9qOiy6LTcfb1ERIA", "author": "@tariq6319", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jF6PHdLRWR4QiuszXDiV68Jujyw_o5-wwbaApTcZprr5GlAkhjScKqf1dvTPaRZlwIbET-ZlIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tariq6319", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9mWxtDiLsuR9hSEJ4AaABAg.A38_84gkSRbA3JLq_ME184", "parent": "Ugz9mWxtDiLsuR9hSEJ4AaABAg", "text": "Dann aber auch ab in den Kampf", "like_count": 0, "author_id": "UC5jvk7n9wd7ulntWCmn2Jhw", "author": "@CbdcSLAVE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFgGxM3aDBe2sjrvElqL8HYiQIcKxyeF6QF8z_b6y2RlZHraJr0i89ffz9uvpBtF7hrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CbdcSLAVE", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzv8nBE-2h-43r9yQ94AaABAg", "parent": "root", "text": "naiv", "like_count": 1, "author_id": "UCsRcHhfPYuau0psYkYZO_4w", "author": "@Bronson78738", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tl4UvqXfSJQ_ATEBaIkdfmA1GaKhg8Z9kgR6Ojj0YNFzWlm7TAanWDUzsTMAmGPE9dJ1-uzeG9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bronson78738", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1SIDKOVtxe96cJHh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die derzeitige Politik ist falsch. Aber wenn es um Wehrf\u00e4higkeit, also darum geht sich verteidigen zu k\u00f6nnen, wenn Deutschland angegriffen wird, dann ist die Wehrpflicht die beste Option. \nWenn jeder vor seiner Haust\u00fcr steht, um seine Familie zu verteidigen, dann ist das Land komplett ungesch\u00fctzt. Dies Vorstellung ist v\u00f6llig weltfremd und naiv.", "like_count": 0, "author_id": "UCO5dNvJvUfrNa9RPblnwuzA", "author": "@luckyrust7327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgStmP_RcbbePfc9aKoyHF6lm9e5Q7ZiDNN7QpN3I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luckyrust7327", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwlgfy_Ho8UdjD3HKN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist doch alles nur ein Witz. Ob Kirche oder Diakinie und Firmen wollen doch KEINE AfD Mitglieder oder AfD W\u00e4hler in ihren Reihen - aber als Kanonenfutter w\u00e4ren sie dann akzeptabel? F\u00fcr diese ,,REGIERUNG\" muss sich keiner abknallen lassen - das d\u00fcrfen sehr gern die kriegsfreudigen Gro\u00dffressen der Ampel tun, in der ersten Reihe an der Front. Und die d\u00fcrfen, k\u00f6nnen, m\u00fcssen auch gern die Schreih\u00e4lse aus Br\u00fcssel nicht vergessen. Die ,,Politiker\" der EU Staaten die nach Krieg schreien bitte nicht vergessen. All diese kaputten Wesen sind 1a Kanonenfutter und sind die erst mal weg, ist der Weg nach Frieden und Freiheit sicher. Also alles nichtsnutzige, \u00fcberbezahlte, dumme nach Krieg schreiende Zeug ab an die Front.", "like_count": 0, "author_id": "UClOOnuSV-w63AGXaal3p6ug", "author": "@GutesMistst\u00fcck", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-YEvmsIzZ_VPBAS4SLYzT_wgAl0xUiEcXIQzcLXG346sMtdQd0z6RuQXu_tgJ21X8tWWU6H_3p4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutesMistst%C3%BCck", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzfw9vWeqBQ2w3M3kd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ganz ehrlich, entweder Wehrpflicht f\u00fcr alle unabh\u00e4ngig vom Geschlecht oder garnicht...so einfach ist das...ich geh doch nicht f\u00fcr jemanden in den Krieg, der selber nicht bereit ist dasselbe zu tun...wir m\u00fcssen lernen f\u00fcr den Frieden zu k\u00e4mpfen und Diplomatie immer dem Kriegsfall vorzuziehen....nur Verteidigungskrieg ist ein rechtm\u00e4\u00dfiger Krieg und auch da gilt gleiche Pflicht f\u00fcr alle, wenn es um die Notwehr eines Landes geht, darf es keinen Unterschied zwischen M\u00e4nnern und Frauen geben...die Einsatzorte und Einsatzarten sind vielleicht unterschiedlich aber gleiche Pflicht f\u00fcr alle", "like_count": 0, "author_id": "UC9sZxT6VzTdGcYL5Nvs8t4w", "author": "@justg4898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBEN4LCjS5ijQgpGk3NkIBYKjJSC_OP1Xb88b5zn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justg4898", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie falsch er doch liegt.", "like_count": 3, "author_id": "UC2ZCV6hIcI9H0xumE8NrWlw", "author": "@perrinaybara8294", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lImWjpMrIvdRovD-M6t404B4iy4JtBgKSvugbuhj_RH1T6wD48Xs1RhVDJF9ywMr1Udg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@perrinaybara8294", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg.A3-sZHoNXHHA31791mJysT", "parent": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg", "text": "Wieso?", "like_count": 0, "author_id": "UCKSBS8YWd50lJOTpagvA3XA", "author": "@WuerthAkku1337", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSNCewYuvZ4m9_UB72NZFUF4Ge2_7Va3TDJyun7tD7Bn7Pel_CGJwrYXZHQT8cGIRc6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WuerthAkku1337", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg.A3-sZHoNXHHA319M_qHJvQ", "parent": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg", "text": "1. Wehrpflicht sch\u00fcrt nat\u00fcrlich die Bindung zum eigenen Land, meistens im positiven, manchmal im negativen. Jedenfalls ist es ein Gewinn f\u00fcr die Einigkeit der Gesellschaft \n \nDas werden mit Sicherheit auch die Leute best\u00e4tigen die Wehrpflicht/dienst geleistet haben. Dar\u00fcberhinaus ist es eine Pflicht, den allen M\u00e4nnern und Frauen auferlegt werden sollte, (Ersatzdienst m\u00f6glich) um den Bezug zur Gesellschaft und so zur Gemeinschaft zu st\u00e4rken. Denn dieser scheint mir heutzutage total verloren...\n\nIch wei\u00df nicht ob du gedient hast, aber immer wenn ich neue Leute kennenlerne, die auch gedient haben, besteht sofort eine Art Gemeinsamkeit. \n\n2. \" Eine Pflicht sich selber zu verteidigen\" k\u00f6nnte man auch gleich setzen mit\" der starke gewinnt\" \naber so sollten wir nicht sein. Was ist mit Oma und Opa, den Alten, Kindern, Behinderten usw. \nWir sind eine Gemeinschaft,.ein Land und wir alle sind und was schuldig, ob wir wollen oder nicht., und unsere Mitmenschen sollten uns nicht egal sein.", "like_count": 4, "author_id": "UC2ZCV6hIcI9H0xumE8NrWlw", "author": "@perrinaybara8294", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lImWjpMrIvdRovD-M6t404B4iy4JtBgKSvugbuhj_RH1T6wD48Xs1RhVDJF9ywMr1Udg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@perrinaybara8294", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg.A3-sZHoNXHHA31Fr4WLvPX", "parent": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@perrinaybara8294\u00a0 danke f\u00fcr die ausf\u00fchrliche Antwort, jetzt hab ich etwas mehr Ahnung von dem Thema", "like_count": 1, "author_id": "UCKSBS8YWd50lJOTpagvA3XA", "author": "@WuerthAkku1337", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSNCewYuvZ4m9_UB72NZFUF4Ge2_7Va3TDJyun7tD7Bn7Pel_CGJwrYXZHQT8cGIRc6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WuerthAkku1337", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg.A3-sZHoNXHHA32Svokkbob", "parent": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg", "text": "Das Verhalten ist einfach nur extrem egoistisch, weil 1. ich mache es nicht, soll es doch jemand anderes tun und 2. ich dr\u00fccke mich einfach einem anderen Land auf, die mich dann versorgen m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UC1WGjzzrAx0QE-VwP09Od2Q", "author": "@m.f.4495", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mu1qYB6tGHKB420qsWRoS_3Fk55XyrYOMRdVeadiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.f.4495", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg.A3-sZHoNXHHA32dAMx9bKv", "parent": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@perrinaybara8294\u00a0 \nUnd warum haben wir das dann abgeschafft wenn es so toll war? \nGanz einfach die Kosten f\u00fcr jeden  12 Monate oder so eine Grundausbildung zu geben ist einfach zu gro\u00df. Und die Zahlen beweisen es ist dadurch auch nicht zu mehr Rekrutierung gekommen. \nWenn der Job einfach schlechter ist als in der privaten Wirtschaft macht das keiner. \nUnd wenn ihr glaubt das ihr 18 j\u00e4hrige einfach in 12 Monate zusammen steckt und das ein Gemeinschaftsgef\u00fchl erzeugt. \nHabt ihr wohl noch nicht \u00fcber die wachsenden Probleme in sozialen Kompetenzen der Menschen besch\u00e4ftigt. \nF\u00fcr mich ist klar die Gesellschaft entwickelt sich auseinander und der mangelnde zusammenhalt l\u00e4sst sich nicht dadurch erzwingen wenn man Leute in den Wehrdienst schickt.", "like_count": 0, "author_id": "UCApJBuR0pFsBX9BiT-9Htfw", "author": "@FT91-z5j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FT91-z5j", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg.A3-sZHoNXHHA35ss6R3Wu0", "parent": "Ugw_6sDpTtQYAUMHIQp4AaABAg", "text": "Deine Mitmenschen sorgen \u00fcber das System \u201esouver\u00e4ner Staat BRD\u201c ua daf\u00fcr, dass du soziale Sicherungsleistungen in Anspruch nehmen und kostenlos zur Schule gehen, Bildungschancen \u00fcber staatliche Universit\u00e4ten oder Ausbildungsm\u00f6glichkeiten wahrnehmen, Einrichtungen wie den Stra\u00dfen- und \u00f6ffentlichen Nahverkehr nutzen, medizinische Behandlungen bekommen, die politische F\u00fchrung im Land mitbestimmen kannst - und vieles mehr. Wem das egal ist, der kann gerne aus diesem staatlichen System aussteigen und sein Gl\u00fcck in einem anderen Land versuchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCo79XtrepRxtv_QmMdCOv8Q", "author": "@Zekromus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RZ9SGVyb6qhFOVLGq7nb9X2ZKLSsouVhiitSDQLT3wbPPgFuE7vCERDjVku7BipUg66XfcX2O7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zekromus", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_MckXKYEUyawzwl54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich opfere mein Leben doch nicht irgendwelchen Kriegsgeilen Menschen", "like_count": 1, "author_id": "UCUbK96Stsi1ciUO-TceYHHg", "author": "@mayb2023", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naDKcjIzOUTVxcWkbYidvc6GNGLQoK5wJQkBoQXZk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mayb2023", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_MckXKYEUyawzwl54AaABAg.A2ziUumJ7LnA33KGKBwmpP", "parent": "Ugy_MckXKYEUyawzwl54AaABAg", "text": "Manchmal hat man diese Wahl nicht, z.B. wenn man angegriffen wird. Dann entscheidet der Angreifer dr\u00fcber ob Du beteiligt bist oder nicht. Mann kann sich dann nur noch entscheiden, will ich Opfer oder Gegner sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCuIxAwI35EXCEKNU14ZL8pQ", "author": "@steamanyhow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m1hOeWMeIKplwF3AK_QXADdOGpinRhcRmDsbXEl1M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steamanyhow", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_MckXKYEUyawzwl54AaABAg.A2ziUumJ7LnA3Lk5RMgkIU", "parent": "Ugy_MckXKYEUyawzwl54AaABAg", "text": "\u00a0@steamanyhow\u00a0 ich glaube ich w\u00fcrde laufen, weit weg. Klar, das geht nicht immer und irgendwann kommt der Gegner in jeden Winkel der Erde, aber ich bin daf\u00fcr einfach nicht gemacht", "like_count": 1, "author_id": "UCUbK96Stsi1ciUO-TceYHHg", "author": "@mayb2023", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naDKcjIzOUTVxcWkbYidvc6GNGLQoK5wJQkBoQXZk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mayb2023", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw40sbnWJFtLxDfZPl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz klar f\u00fcr die Wehrpflicht", "like_count": 5, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw40sbnWJFtLxDfZPl4AaABAg.A2za1NAuFnbA3B_ScxH0-l", "parent": "Ugw40sbnWJFtLxDfZPl4AaABAg", "text": "Einfach nein. \nMenschen dazu zu zwingen ihr Land zu sch\u00fctzen ist sinnlos. \nIch lasse mich lieber direkt erschie\u00dfen bevor ich auf andere schie\u00dfe. Krieg ist gegen meine Natur.", "like_count": 0, "author_id": "UCRjnlRS9qOiy6LTcfb1ERIA", "author": "@tariq6319", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jF6PHdLRWR4QiuszXDiV68Jujyw_o5-wwbaApTcZprr5GlAkhjScKqf1dvTPaRZlwIbET-ZlIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tariq6319", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9s9xq7YRBQoj5qfN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ob Frau oder Mann. Wir gehen mal von 80 Jahre Lebenserwartung aus.\nFrei Leben, W\u00e4hlen, entwickeln, in Frieden.\nDa sollte man auch etwas zur\u00fcck geben. An die Gemeinde / Gesellschaft. \n\nAber so ist die Jugend von Heute.\nDenken nur an sich, und wollen nur die Vorteile. Etwas zur\u00fcck geben an wem auch immer, daran denken sie nicht.\nEinschnitt in die pers\u00f6nliche Freiheit. Was f\u00fcr ein Schwachsinn. Ohne ein eintreten f\u00fcr die Gesellschaft g\u00e4be es keine Freiheit.\nWenn ich das Gelaber von dem Typen im Video schon h\u00f6re....", "like_count": 0, "author_id": "UCZv1OBfVP4HDVrNy-7zXa-A", "author": "@stephandanielewski8863", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwgQGDsv3CDokRmZMTvG_Lgpi62qhnnqObMAjmSeuBEOM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stephandanielewski8863", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy92TBdS05FBsiH1TB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwie klar, dass gerade die Frau von der jungen Union daf\u00fcr ist. Ich Wette die w\u00fcrde selbst nicht zum Bund gehen", "like_count": 0, "author_id": "UCHlqkDNkUOjHIyBkYRg8xCA", "author": "@yomimelo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0KhVPic6otGa1PilLoE_zRqE7ZtCqwowFdBDKrtc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yomimelo", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCCavM1JJ2grUH4zN4AaABAg", "parent": "root", "text": "In der Ukraine darf kein Mann ausreisen, auch Verweigerer werden zum Kampf gezwungen. Frauen d\u00fcrfen ausreisen und kriegen bei uns eine Wohnung und B\u00fcrgergeld umsonst f\u00fcr ein gutes Leben xD", "like_count": 0, "author_id": "UCzNFJpErHF7JqV3viwefIag", "author": "@ftr998", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WPPBAnwgCUKHDvg72EWbnrkGksB55QPxCZmF21OTGBnVLozy0OvQ8UNO-mAWMzJ6SWjdodPGkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ftr998", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN3_N6bhGQcRw0_PV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir brauchen diesen Rotz namens Wehrpflicht nicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCobC7UlQi10oJ5MLY-LiNXw", "author": "@nether322", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MMoDhpfZW1tJav_WP4Uq54PbLjZ1k5s_jDIdh6OC2OLQvTvEh9UR7iUi0uUqnwZHfi7rqEfo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nether322", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy743DalHjgpAcT9bl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Simon hasst liberale Demokratie und w\u00fcrde daher lieber unter einen Autokarten leben sollten so einer angreifen", "like_count": 0, "author_id": "UCI2_3SdLCxL7o5Ox4kqRKKQ", "author": "@plasmacannon1198", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbrhEAVjpFN-GcH-oqAVROO5O2cj3vEF08M7Ti0Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@plasmacannon1198", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg", "parent": "root", "text": "In Israel m\u00fcssen auch die M\u00e4dels zur Armee \u270c\ud83c\udffb in Deutschland w\u00fcrde das keine junge Frau machen", "like_count": 5, "author_id": "UCSF3HCORDk8Wy3CJzExbVAw", "author": "@HeinrichDerr-oh9zg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOOgQ2hqo_8db1L3DjyuhCoR3sEsRjEbbW34gOXd4maa9Sgm2SsTXc4jkocSqBJa1XlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HeinrichDerr-oh9zg", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg.A2zHN2xXAgoA2zbuGXpjBZ", "parent": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg", "text": "Ok Heinrich", "like_count": 21, "author_id": "UCPHG6gjY8YohzxOdtrsuVUA", "author": "@lilagesprenkelt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kljh194W0fyOjEpdBnRrpKD4q76nGlBRZYo6mgeqgsTC8mk-TjiIek9rEQ1FF9h-J10g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lilagesprenkelt", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg.A2zHN2xXAgoA2zkzUUP5FR", "parent": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg", "text": "Nat\u00fcrlich gibt es auch Frauen in der Bundeswehr, wenn auch nicht viele.", "like_count": 6, "author_id": "UCe7lct9hSys2faSiv42MLPQ", "author": "@blade7859", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-sTb0TDAUjJSzXF0YMIxm-GPOSJ-JBJhTfq0RFjZ6wBnYWdvZDSMmBi5u9Ay9p1Dp1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blade7859", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg.A2zHN2xXAgoA30AyfL-mzy", "parent": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lilagesprenkelt\u00a0 Kriege sind m\u00e4nnergemacht. W\u00fcrden Frauen regieren, g\u00e4b es keinen einzigen Krieg.", "like_count": 0, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg.A2zHN2xXAgoA3DdEvMFbF3", "parent": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg", "text": "Alles klar Heinrich", "like_count": 2, "author_id": "UCQvBUSb0DZPQ30IdvZ_mPQA", "author": "@mohammedragheb2162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN5ObnAS5w8Lo14_rFN6TxZvQfVXB_UhtEGs2shKk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mohammedragheb2162", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg.A2zHN2xXAgoA3G8R0-hc2Z", "parent": "UgyDu3FnynQSV65gXPB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@blade7859\u00a0\nja, als Unterhalterinen f\u00fcr Offiziere,\nsonst im Sekretariat", "like_count": 0, "author_id": "UCdqjhKjlliuye6sjL0w7DRw", "author": "@ellaklar9041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxnHPjXUtB_BSfT4VvDavfiTO26rOOCA8g8qhtl7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellaklar9041", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7JWrUdDYV0p68gdd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Trotz Allem sollte die Wehrpflicht/Sozialdienste wieder eingef\u00fchrt werden!Schaue Dir Unsere Jugend an!Kleben und gendern und Anderer Nonsens sind Prim\u00e4re Optionen f\u00fcr Generation Z!", "like_count": 0, "author_id": "UCcx8n48QrTnukj3hhFAS7_g", "author": "@Bane.65", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aLrPZhYHpQEdZrOwBj__7oE2W-hmZCNBELVBNuuefrypRwXG0WxbsxAvmw1T1PaoZ1-7wKVO_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bane.65", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7JWrUdDYV0p68gdd4AaABAg.A2zF4O-y1yeA2zH6YFjxFm", "parent": "Ugy7JWrUdDYV0p68gdd4AaABAg", "text": "Kinder? Die meisten die Gender und sich an die Stra\u00dfe kleben sind mindesten 25", "like_count": 0, "author_id": "UCqAbVuHrMJDjPS5fIotsFxA", "author": "@thark5509", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm3qVrTlhZCOf2UNHXFsjkquAFfEzWQMdsr_rdABnXncA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thark5509", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}]
