[{"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war wieder eine super spannende Diskussion! Wenn Ihr Euch noch weiter informieren wollt, haben wir hier ein paar Links f\u00fcr Euch rausgesucht:\n\nWie viele Ostdeutsche f\u00fchlen sich benachteiligt?\nhttps://www.fluter.de/ostdeutsche-benachteiligung-selbstbewusstsein\n\nWie viel Verm\u00f6gen gibt es in Westdeutschland vs. Ostdeutschland?\nhttps://www.nordkurier.de/mecklenburg-vorpommern/gerecht-ist-anders-warum-der-osten-weiter-abgehaengt-wird-0640266908.html \nhttps://www.tagesspiegel.de/politik/ost-west-vergleich-der-geldvermoegen-die-thueringer-liegen-schon-vor-den-bremern/25177202.html\n\nWie viele Ostdeutsche sitzen in Spitzenpositionen?\nhttps://www.mdr.de/themen/dnadesostens/projekt/studie-der-lange-weg-nach-oben-100.html\n\nWelche Rolle spielt die Treuhandschaft im Zuge der Wiedervereinigung?\nhttps://www.hdg.de/lemo/kapitel/deutsche-einheit/baustelle-deutsche-einheit/treuhand.html\n\nIst der Osten wirklich rechter?\nhttps://de.statista.com/infografik/25874/zweitstimmenanteil-der-parteien-bei-der-bundestagswahl-2021-in-ost-und-westdeutschland/\nhttps://www.bpb.de/themen/deutschlandarchiv/343667/die-bundestagswahl-2021-in-ostdeutschland/\nhttps://verband-brg.de/rechte-rassistische-und-antisemitische-gewalt-in-deutschland-2021-jahresbilanzen-der-opferberatungsstellen/\nhttps://www.deutschlandfunk.de/bundestagswahl-warum-die-afd-im-osten-stark-ist-100.html", "like_count": 25, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": true}, {"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg.9ggJfbAwTuA9ggSlA_KdyI", "parent": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "text": "Jaja superspannend, Bullshit.", "like_count": 5, "author_id": "UCoxKGzkL3gNsSdu_f93RGMQ", "author": "@GeilerDaddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9U8YTfdCqGfn7IPojIkherGJOTGMgBzEV7WgBe4uR0k5aqgOEUed8QETxW8-e8LAOCJjp8ZkxnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GeilerDaddy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg.9ggJfbAwTuA9ggYNAPXB0A", "parent": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "text": "Der Vorteil der Wiedervereinigung F\u00fcr Uns Im Westen ist das Die BRD \ud83c\udde9\ud83c\uddea Mehr Steuern Einnimmt aber Gleichzeitig mehr Geld aus Geben muss Weil das Staatsgebiet Gr\u00f6\u00dfer ist die Frage ist nehmen wir mehr Steuern ein als Vorher Oder Gibt der Staat Mehr Aus !\n\nIch bin kein Wesie Sondern Einfach\nDeutscher \ud83c\udde9\ud83c\uddea & Europ\u00e4er \ud83c\uddea\ud83c\uddfa.", "like_count": 1, "author_id": "UCbeEwgnGYLZro567oLktg_g", "author": "@fortunatiger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7GcImodfLXxVNyyNauo1ncLeVce52T8ZNvqFEv1i0Kx6UWW1pHcA9XbNQoOJX0eAx0q7uVi5=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fortunatiger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg.9ggJfbAwTuA9gi1-JmN4gR", "parent": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "text": "Keine Ahnung, ich habe nicht das Gef\u00fchl, dass das eigentlich noch Thema ist. Und bei allem Respekt vor Chiponda's Engagement, die deutschen die ein \"Ost-Trauma\" haben, haben eine brutale Diktatur hinter sich, auf die eine gewaltige wirtschaftliche Krise folgte in der alle Lebensleistungen wie Ausbildungsabschl\u00fcsse von der BRD aberkannt wurden, eine Erfahrungswelt zu die Chiponda keinen Bezug hat... weshalb ich es unpassend finde ihn hier einzuladen.", "like_count": 0, "author_id": "UCISHscEIKPtyWN1uHo_sETw", "author": "@DB-lz7hp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luh2DfA6Pvkp-cPlpnIJNr0-AYRmKuPMdB5dkKJ3E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DB-lz7hp", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg.9ggJfbAwTuA9gj1mItskIp", "parent": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "text": "Ihr kriegt meine GEZ nur um mir zu erz\u00e4hlen wie der Westen den Osten helfen soll? Habt ihr eigentlich einen an der Waffel? Wie borniert und reaktion\u00e4r kann man eigentlich Content produzieren. Durch solche Beitr\u00e4ge wird es immer eine Teilung geben. Niemals wird man sich als ganzes sehen. Genauso wie Berichte \u00fcber den WW2 niemals den Krieg vergessen lassen. Deutschland und deren Medien sind nichts als eine gro\u00dfe Entt\u00e4uschung. Gef\u00fchle wie Solidarit\u00e4t, Gemeinschaft, Stolz und Ehrgef\u00fchl gegen\u00fcber seinen Land k\u00f6nnen so niemals entstehen. Ist wahrscheinlich auch so gewollt. Naja #ignoranceisbliss", "like_count": 0, "author_id": "UCnNqGhvO0rQ8I9Uk4eLGeaw", "author": "@Leo-md1nb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PpT__su70VfU2UVKheq7ihTOUQRiszRPclTwQhNoE6Ycsx4Mx4MOd8kOMRgFU1x8mNsL02IAdA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leo-md1nb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg.9ggJfbAwTuA9gjCfYQPCDj", "parent": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "text": "Kein einziges DAX Unternehmen hat seinen Sitz in Ostdeutschland. Was soll diese ewige Diskussion \u00fcber Spitzenpositionen von Ossis? Was hat diese Frage f\u00fcr einen Wert? Was bringt mir das Ergebnis? Genauso bescheuert wie sich zu fragen wie viele Frauen in Spitzenpositionen sitzen. Ihr treibt diesen Keil der Spaltung nur immer wieder aufs neue rein\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCnNqGhvO0rQ8I9Uk4eLGeaw", "author": "@Leo-md1nb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PpT__su70VfU2UVKheq7ihTOUQRiszRPclTwQhNoE6Ycsx4Mx4MOd8kOMRgFU1x8mNsL02IAdA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leo-md1nb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg.9ggJfbAwTuA9gqi9AI_9XB", "parent": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "text": "Also keine Quote bei nur 2% Elitenanteil? Na da begr\u00fcnde mal jemand die Frauenquote...", "like_count": 0, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg.9ggJfbAwTuA9ih_Yuh_X0X", "parent": "UgzRe4kSuEO8qJ4g0GB4AaABAg", "text": "Musste all meine Kommentare bez\u00fcglich Austausch von Sch\u00fclern zwischen Ost-West gel\u00f6scht da es dann der Moderator gesagt hat :D super gute Idee nur durchs Austausch und kennenlernen kommen wir uns n\u00e4her und das gilt in jeglicher Hinsicht!", "like_count": 0, "author_id": "UCZ2B2UAadyFgkAMszwIYo2Q", "author": "@jdmbandarelos1310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kaRSe-AMi73GiZ7hFA4XNufwK74OsHS-pZ8cP-pH8zTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jdmbandarelos1310", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxH14mcPOYFlrYxP394AaABAg", "parent": "root", "text": "im grunde ist hier eine imagin\u00e4re Mauer bestehen geblieben...", "like_count": 0, "author_id": "UCGuASYXYB4e72TCyCY-YbiA", "author": "@FelixFSV", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mPzqUHSTiPAQ57gbgMIVAmhf8QnRoQmYIObpXBzQwPBuwysmS8WN9iegLKFAgZs2QAgjWsL7nRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FelixFSV", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOKdjaoL3MwXe18cN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich komme aus dem Osten und studiere auch dort. Eine Kommilitonin, welche aus dem Westen kommt, war auch total \u00fcberrascht, dass wir hier nicht alle Nazis sind und nicht alle im Block in Armut leben. Sie selbst wurde auch von ihren Freunden und ihrer Familie im Westen kritisiert, weil sie sich durch ein Stipendium dazu entschieden hat, im Osten zu studieren. Sie wollen sie nicht einmal besuchen, weil sie der Meinung sind, das hier sei die reinste Ein\u00f6de. Es ist echt schade, dass es immer noch Menschen gibt, die so denken.", "like_count": 0, "author_id": "UC_3rT2EMoIDgewivFP4-qtQ", "author": "@aennie404", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5d-O9sRPyZMrD57B70hvOHVmnXq6LEBeqaLeZw0E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aennie404", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpGZuyHaHkUfCUwE14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe \u00fcberhaupt nicht was der Osten \u00fcberhaupt zu meckern hat ohne jetzt Arrogant r\u00fcber zu kommen aber seit der Wiedervereinigung sind schon \u00fcber 3billonen Euro in den Osten geflossen w\u00e4hrend die Infrastruktur in meiner Stadt komplett am Arsch ist.Es ist nicht so das ich es denen nicht g\u00f6nne aber ich verstehe die Beschwerden nicht.Die niedrigen L\u00f6hne werden auch immer besser bezahlt und das liegt ja daran das die \u00d6stler noch nicht so produktiv arbeiten wegen der Ddr Vergangenheit.Weil es ja bei denen ein anderes System war,nat\u00fcrlich kann man da nicht direkt dieselben L\u00f6hne bezahlen weil die Arbeit ja noch nicht dieselben Erfolge wie im Westen liefert sonst w\u00fcrde man die ja \u00fcberbezahlen.Aber das bessert sich ja immer mehr also auch mal an die eigene Nase fassen und nicht immer nur den anderen die Schuld geben!", "like_count": 0, "author_id": "UClMeEcqnkSWZ8YAWZnP9qrA", "author": "@Mlc473-n6y", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0PVo4Ayjzf9FlRcdjZAQYBwK430_hLvWlP9jgikQjC65W-ONDWjkk4dykteuHJ96HgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mlc473-n6y", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeKSd8v2MF1PAWadN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Wende war f\u00fcr uns viel zu teuer bis heute. Diw DDR h\u00e4tte ein eigener staat bleiben sollen", "like_count": 0, "author_id": "UCZNduTUUN_Z2w0-0IdU3fCw", "author": "@martin7330", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EBBORjqYXEv5z-nv5ApSs1k_dmPrtpv89qiYq1Wpv1zfg62i_VH1j7aXYUBvXN4GwQfszXCe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martin7330", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvQjJMpAg1jnIHvvJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso muss man \u00fcberhaupt dar\u00fcber reden? In Zeiten von LGBQ etc d\u00fcrfte doch all das \u00fcberhaupt gar kein Thema mehr sein! Sch\u00fctzen wir denn nicht alle Minderheiten? \n\nAhhh, ich habe in all dem sogenannten rechten Spektrum niemals irgendwelche diffamierenden Meinungen gegen\u00fcber anders denkender Menschen geh\u00f6rt. Andererseits werden selbstdenkende Menschen st\u00e4ndig als recht geframt \ud83d\ude29", "like_count": 0, "author_id": "UC4eDH7AlRStCkM3UbTsvKvg", "author": "@brittam.6027", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nCw1XUiwNgb7TPTgAe3Rb1pX3NBU--gdHmLDmYD5c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brittam.6027", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztUEwtWxVcA43QsgB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein! Wir haben genug getan", "like_count": 0, "author_id": "UCcTzxvOpLSBt_P0G_ouXIBQ", "author": "@shei6667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpOfSvrEsKCHJfz5RNlL23gqpT6-Ttij-f0fjMijDRyFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shei6667", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrHUBiN9vI_zzktV4AaABAg", "parent": "root", "text": "17:55 viele Demos werden auch von Rechten \"eingenommen\" und in den Medien hei\u00dft es: oh oh alles ossis sind rechts \nUnd wie soll man sich sonst \u00e4u\u00dfern\n\n\nMomentan ist es bei Bauerndemos nicht anders- es gibt ein Thema, andere probieren daraus eine rechts-links debatte zu machen, und am Ende wird alles \u00fcberschattet durch demos gegenndie AfD?! (Ja auch durch andere Ereignisse nebenher...aber..)", "like_count": 1, "author_id": "UCvHGyNA7z9IAWO3IBs_-BJQ", "author": "@mr.wasgehtsiedasan4227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsabPaKthwROfc7Sw80GMhEHGU-f26-KDsa7xxxlSJnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.wasgehtsiedasan4227", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxo7FM45Y5QnhNXdSJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine \"West\"-Freunde sagen: bei uns ist dieser Unterschied gar kein Thema \nIch habe die Vermutung dass das nur f\u00fcr die ein Thema ist, dass sich nur die beschweren, dass nur diejenigen Unterschiede machen, die der Meinung sind ihnen geht es schlechter. Ich war bisher immer nur in Ostdeutschland unterwegs, ich kann keine Vergleiche ziehen aber es ist dennoch erschreckend von den Eltern zu h\u00f6ren und selber zu sehen wie hier nach und nach die D\u00f6rfer zerfallen, das Kulturelle Leben dadurch gef\u00e4hrdet wird und alles marode wird \nNicht der Westen sollte mehr f\u00fcr den Osten tun, die Regierung sollte mehr f\u00fcr das Land tun.", "like_count": 0, "author_id": "UCvHGyNA7z9IAWO3IBs_-BJQ", "author": "@mr.wasgehtsiedasan4227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsabPaKthwROfc7Sw80GMhEHGU-f26-KDsa7xxxlSJnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.wasgehtsiedasan4227", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLYXNwGHrOsI5g-Ld4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Medien sind in der Hand von Westdeutschen? Sag blo\u00df. Ist nicht wahr!! Alter, jeder namhafte deutsche Betrieb und alle daxdotierten deutschen Unternehmen sind westdeutsch. Die Wende war ein riesen Sanierungsprogramm f\u00fcr das westdeutsche Kapital und die v\u00f6llige Erledigung der ostdeutschen Volkswirtschaft. Das war auch kein Fehler ... Treuhand und Co ... das war kapitalistische Landnahme. Das ist kapitalistischer Normalbetrieb: Konkurrenz ausschalten. In diesem Fall halt ein ganzes Land. Und heute, wo der Drops gelutscht ist und die Bonzen fettgefressen, Krokodilstr\u00e4nen heulen und solche Debatten f\u00fchren.\n\nMein Vorschlag, wie man die Ossis und Wessis zusammenf\u00fchrt: Wir enteignen gemeinsam das westdeutsche Kapital und bauen eine gemeinsame Volkswirtschaft in der Hand der Produzent*innen. Alles andere ist Blabla.", "like_count": 0, "author_id": "UCiG6SaTzuZ6TgAQwDrAm1lw", "author": "@andreasschmid2444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlkft_Ml3MB1jdNvbughU11Zx0SkMYk6JESCZYv-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreasschmid2444", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwogNnlQOG_rHLT5nB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir wird schlecht wenn ich Debatten \u00fcber \"Ossis\" und \"Wessis\" sehe. Solche Vorstellungen entsprechen nicht dem , was einst zur Wende proklamiert wurde. Der einzige Grund weshalb die \"Wiedervereinigung\" vom Westen so gewollt war , ist die Tatsache, dass man uns Deutsche nun endlich \"im Sack\" hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC9Rzx0z5oEHA0AjkIfx0edg", "author": "@maikberodt2630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kViwE0wfCxKGTiX9xZCwvxZtQQCZ-D5wgEWiqzJA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maikberodt2630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfz1PkFmlfPQ4Orlt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin jetzt 17 Jahre alt und habe daher den \"richtigen\" Osten so nie erlebt aber ich bin durch meine Familie die soweit ich zur\u00fcckgehen kann immer aus dem Osten kam wenn auch nicht immer aus Deutschland sosehr \"\u00f6stlich\" sozialisiert. Ich merke immer wieder wie stark die Vorurteile gegen die \"Wessis\" in meiner Familie und auch in mir verankert sind. Und ich habe \u00fcber die Zeit auch festgestellt das ich ziemlich stolz auf meine Ostdeutsche Herkunft bin (so richtig oder falsch das auch sein mag). Man muss nun aber auch dazu sagen das ich doch sehr privilegiert aufgewachsen bin, da meine Eltern Akademiker sind, sich aber aufgrund ihrer Arbeiter Familien alles selbst erarbeitet haben. Was ich damit ausdr\u00fccken m\u00f6chte ich habe all die Vorurteile und das Mindset meiner \"Arbeiterfamilie\" aufgenommen ohne selbst so aufgewachsen zu sein. Ich pers\u00f6nlich empfinde den Osten also als ziemlich positiv, weil meine Familie mir ihre Zeit so in der DDR auch so geschildert hat und ich auch selbst keine Negativen Erfahrungen gemacht habe. ich bin daher vermutlich gar nicht in der Position zu sagen was sich \u00e4ndern m\u00fcsste aber ich denke das, wie es auch erw\u00e4hnt wurde, es sich eher um einen Konflikt zwischen oben und unten dreht.", "like_count": 2, "author_id": "UCP0xaTGO933cm_pZLIwBv0Q", "author": "@reike2119", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfUN6KRt1xKA9bMmsJi4Cbf52Rx3Fw0Tacl_LrUTcJYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reike2119", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfz1PkFmlfPQ4Orlt4AaABAg.9z2SxXjMHk6A-hdfpzU9x1", "parent": "Ugwfz1PkFmlfPQ4Orlt4AaABAg", "text": "Sch\u00f6n geschrieben. Ich bin 19 und mir geht es nicht viel anders, wobei ich sagen muss: ich bin gerade in der Position deiner Eltern- erster Akademiker in der Familie und ich muss sagen- egal wo man her kommt, es ist bestimmt nicht leicht wobei ich das gef\u00fchl hab dass hier im l\u00e4ndlichen Gebiet (ich pauschalisiere einfach weil ich aus einem l\u00e4ndlichen Gebiet komme und der Osten eher so gepr\u00e4gt ist) sowas nochmal weniger angesehen ist. So ist mein EINDRUCK auch wenn ich dem selber entgegensetzen muss: ich kenne mehr Akademiker als man denken mag \n2/4 Nachbarn sind ja erst mal eine gute Quote.\n\nWollte ich einfach mal so in den Raum stellen.", "like_count": 0, "author_id": "UCvHGyNA7z9IAWO3IBs_-BJQ", "author": "@mr.wasgehtsiedasan4227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsabPaKthwROfc7Sw80GMhEHGU-f26-KDsa7xxxlSJnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.wasgehtsiedasan4227", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwv_nvcRl7O34ylbBN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Stichwort hei\u00dft hier Leitkultur, in dem Fall (in diesem Video) der Westen, solange wir immer \u00fcber Ost & West reden, solange es Wirtschaftlich und finanziell es Unterschiede gibt obwohl wir ein Land, eine Kultur (im ganzen gesehen), eine Nation sind, wird immer die eine Seite schlecht \u00fcber die andere reden. Wir sollten endlich mal mit dem Schei\u00df Ost/West aufh\u00f6ren, sonst k\u00f6nnen wir ja gleich wieder die verdammte Mauer aufbauen!", "like_count": 0, "author_id": "UCIetKfhM1l8DlVB7tWM333g", "author": "@SuperTruperHans", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aC5HQxuD9OXoBHo_nDrHrJR_JyIkZUzHcEVW_RlMVF6iNtYATHIPG1wAZ3sEmm6I-zN8mbG8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SuperTruperHans", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws0CQFq-XregI1tg14AaABAg", "parent": "root", "text": "Falsche Kategorie,denn im ehemaligen DDR ist MDR also Mitteldeutschland, Ostdeutschland ist hinter der Oder-Grenze.", "like_count": 0, "author_id": "UCpPzY9mqm8Iwb2cOMYG9sOg", "author": "@robim.3201", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6x5xuxBoChvdQ3OXhoLKenRvFqXU2vm_giSmQYHs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robim.3201", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws0CQFq-XregI1tg14AaABAg.9y3PP4bKmpT9zEPm9JwhKb", "parent": "Ugws0CQFq-XregI1tg14AaABAg", "text": "Schnauze, Fascho!", "like_count": 0, "author_id": "UC8npkRyvvV-tsrXcjW01vrg", "author": "@DerDrako", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPGv9fPcAZ1XIuIFVEtwIJd-1YL5O51TOS50h7bnvFmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerDrako", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyxcn0ZP9vlyX2itsx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Allein die Tatsache, dass erst letztes Jahr der Angleichung von Bezahlungen der Krankenkassen an Therapeuten (Ergotherapie, Physiotherapie) stattgefunden hat - zuvor gab es massive Unterschiede zwischen Ost und West - zeigt, dass es ein strukturelle und politisches Problem ist. In Berlin gab es im Westen teilweise \u00fcber 10 \u20ac mehr pro Behandlung als in Ost-Berlin. Wie kann sowas \u00fcberhaupt sein?\nDass es \u00fcberhaupt solang gedauert hat, wird einen gro\u00dfen Einfluss gehabt haben...", "like_count": 1, "author_id": "UCegi73IDWWm5lf16MuEVPwA", "author": "@WalkingLISAsterArea", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_msthh0IY78KrXWbNBYOoqCtY2qsQPLupHid2zHflU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WalkingLISAsterArea", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQWJ5iQvvxvcOcRAZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Freund ist im Osten geboren und aufgewachsen und wir haben null Konflikte da miterlebt. Kann aber auch sein dass wir da einfach Gl\u00fcck mit dem Umfeld haben.\nIch finde auch dass die Herkunft in nichts ne Rolle spielen sollte.", "like_count": 0, "author_id": "UCkoG99xLaXIkMXXJDvUI2XQ", "author": "@d.sauron", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yLSlBMmIGUaccKbExDlbPmimUqpq7QhLoODBt2zGuMuoaBNaIaqH2__V0f5EIVN-JUmAmV8oiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@d.sauron", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJBEDTb2XoqaLE4ld4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Sendung zieht sich wie ein Bubblegum , wie ein Kaugummi, das ganze w\u00e4re auch in 20min gesagt ........", "like_count": 0, "author_id": "UChBfqjDDF3x9RGHiVEfxpFQ", "author": "@kmrtv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LKuTIkJqVUkmkNzm_Apq0rmgMZe3Yysi3DcY0FF-l3cSfwT6PJO5z2U2cJjVIbBluacNiJg2hg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kmrtv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwb0PabGy2Dj22D02d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der \"Osten\" eine westdeutsche-gro\u00dfkotzige Erfindung. Hatte dieser Teil Preussen  Man w\u00fcrde sich ja freuen, wenn die katholischen Westcasper nicht den \u00dcber-Schauspieler raush\u00e4ngen lassen. Diese Schw\u00e4tzerei und Dummheit durchschauen alle sofrot und ihr seid damit hier nicht willkommen. Wir grenzn euch dann aus. Daheim unter euch, seid ihr ganz normalund d\u00fcnn hinter eurer \"dollen\" Fassade. Westb\u00fcrger haben deutlich weniger Selbstreflektions- und Kritikf\u00e4higkeit! Handeln ohne denken. Daher kommt auch das Sprichwort \"dummer Wessi\".", "like_count": 0, "author_id": "UCRAQ4LxdyAMKln8YnZbPmeQ", "author": "@mr.o3979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL5TxLa1cl-2RXg3323ZUY6NEbXGaUXRrqtxWPKmQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.o3979", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpYPy5a_lxAnZUCzp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Scheiss wessis", "like_count": 0, "author_id": "UChIAPmDvSaRApuvcjDRAAlw", "author": "@Scourge1990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mBn1--TegolazXUP5A_Pm7_WOnuiPnfxn90qSYRmzFFhgE1I9hEr_V0Vdeb8OcNPjiGZyvu0j70=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scourge1990", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEzyZBzuk09YxqTuJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Auch ich bin nach der Wende, aber im ehemaligen Ostdeutschland geboren und zum Studium nach Hannover gegangen. Zwar war mir als Kind die Geschichte und die kulturelle Bedeutung des Ostens durch meine Eltern schon immer bewusst, jedoch habe ich erst durch meine negativen Erfahrungen im \u201cWesten\u201d, genauso wie Dennis, mein starkes Bed\u00fcrfnis den Osten zu sch\u00fctzen und zu verteidigen entdeckt. Ich wohne nun bereits seit \u00fcber 7 Jahren in Hannover und obwohl ich \u201cnur\u201d aus Rostock komme durfte ich mir immer wieder ungefragt Spr\u00fcche und auch Beleidigungen zu meiner Herkunft und meiner Heimat anh\u00f6ren. Nie im Leben w\u00e4re ich darauf gekommen, wenn ich einen Ort oder eine Stadt selbst nicht kenne, diesen so zu diffamieren und solche Behauptungen aufzustellen. Meiner Meinung nach f\u00fchrt genau das neben der Darstellung in den Medien dazu, dass wir uns heute noch mehr voneinander abgrenzen und uns weniger als gesamtdeutsch betrachten k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCEag6yI8u4rXvim0Z8lJmhQ", "author": "@friedalingon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/58R0yWY_6Ev5u_5uJCiCiv-rlW16Lq5rIkBjEJSZ_pcH6kY-g-d95X51mdLJHexSnslurajtR-8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@friedalingon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMrGvcPkaOBThdTRt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Watt? Wir m\u00fcssen gar nix tun! Die kriegen es ja nach 30 Jahren immer noch nicht auf die reihe sich an unsere Kultur anzupassen und unsere Sprache zu sprechen, ich finde die sollten so behandelt werden wie die meisten von ihnen es immer \u00fcber AUsl\u00e4nder fordern! 1989 war ein Fehler!\n\n18:45 Und genau dieses zersetzende Gew\u00e4sch ist was die ossis hierhin importiert haben, womit sioe unsere gesellschaft 2 Jahrzehnte verseucht haben und was zur Entstehung von Pegida und der AfD gef\u00fchrt hat! \nRechtsblind! Einfach nur rechtsblind diese Frau! GAR nichts muss man da beachten und deine erfundenen totschlagargument w\u00f6rter sind auch absolut unn\u00f6tig! \"Westplaining\" was ein nonsens!\n\n31:25 Es ist nur deshalb ein gesamtdeutsches Problem weil die Ostdeutschen sich in den letzten 2 Jahrzehnten in ganz Deutschland verteilt haben! Geb ich euch Brief und Siegel drauf 95% aller AfD+Pegida+NPD Fans in GANZ Deutschland sind ostdeustcher Herkunft!", "like_count": 2, "author_id": "UCJU_vz-FpymILs64hN_k0Kw", "author": "@DarylMCDeath", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7mZblW4gEKaYhh83kTwuI8MzYiAFmPryxtvzJWHC27lY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarylMCDeath", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMrGvcPkaOBThdTRt4AaABAg.9uftW7Ji6FI9zBo02KC7de", "parent": "UgwMrGvcPkaOBThdTRt4AaABAg", "text": "Ist sch\u00f6n seine eigene Dummheit nicht zu merken oder?", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-RmNNUnE6UpuSMXF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich lebe seit 9 Jahren in Dresden uns sehe ein weiteres gro\u00dfes Problem. \n\nWenn ich mit \u00e4lteren Leuten rede (40+), erz\u00e4hlen die mir oft, was alles besser war in der DDR und wie b\u00f6se der Westen ist. \n\nIrgendwie scheint es f\u00fcr viele keine Rolle gespielt zu haben, dass sie Teil einer Diktatur waren. \"Da haben sich eben alle angepaast und dann ging das schon\". \nHier fehlt jegliche Solidaritat mit den Opfern der SED Diktatur, die eben nicht bereit waren sich anzupassen. Das spiegelt sich auch in der mikrigen Opferrente von nur 330\u20ac/Monat wieder. Das ersetzt oft nicht einmal die beruflichen Einbu\u00dfen durch die Haftzeit und durch die Stasi verhinderten Karrieren. \n\nLetztlich wurde es eben auch nicht von der BRD belohnt, sich gegen die Diktatur eingesetzt zu haben. Bundeskanzlerin wurde jemamd, der ganz angepasst und unscheinbar war, w\u00e4hrend kaum Menschen des Wiederstands in demokratischs Verantwortung gekommen sind. \n\n\nHier fehlt meiner Meinung nach eine gewisse 68er Bewegung aus den Reihen des Ostens, die die eigene Geschichte und Verantwortung aufarbeitet.\n\nOstdeutsche sehen sich oft auch dann noch als Opfer, selbst wenn sie in der DDR T\u00e4ter waren, z.B. als IM, in der Stasi oder Partei.\n\nSo wie mit der NS Zeit, muss es auch mit der DDR eine klare Aufarbeitung geben, die die Mehrheit klar als T\u00e4ter benennt und die Opfer entsch\u00e4digt.", "like_count": 2, "author_id": "UCnsywcwz1v86S59ixlxSWPw", "author": "@langohr9613ify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4saCSJe8IDvFOWyQ8ih930eXnCaTSYhASF39PF5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@langohr9613ify", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-RmNNUnE6UpuSMXF4AaABAg.9uKfncO-xhH9zERNI1bfwZ", "parent": "Ugx-RmNNUnE6UpuSMXF4AaABAg", "text": "Wann h\u00f6ren Leute endlich mal auf NSDAP und SED auf eine Stufe zu stellen...\nDa kann ich einfach nur \"Nein!\" schreien.\nUnd Aufarbeitung der Vergangenheit muss stehts von allen Seiten geschehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8npkRyvvV-tsrXcjW01vrg", "author": "@DerDrako", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPGv9fPcAZ1XIuIFVEtwIJd-1YL5O51TOS50h7bnvFmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerDrako", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgybB6J-jYK6Rd4Inct4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eigentlich sehr gut, ABER die quotenfrage war mal wieder echt d\u00e4mlich", "like_count": 1, "author_id": "UCfrk841ZQ2xz7tQistmr8Iw", "author": "@lokiodinsohn6879", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBSRdeMbaKsMWkwS1pOnNNr58VljwYsXSTPRLWnlJcJv4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lokiodinsohn6879", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHhAZ7B45Sk09beap4AaABAg", "parent": "root", "text": "Toller Beitrag! Ich, Ossi, geb.88, habe als Sch\u00fclerin eines Geraer Gymnasiums an einem Austausch-Programm mit dem Westen teilgenommen. Unsere Partner-Schule war in Regensburg. Wir haben uns menschlich ganz pr\u00e4chtig verstanden, aber es war mir als Teenagerin schon sehr peinlich, meine arme Herkunft zu zeigen. Ich war zuerst zu Gast bei meinem Austauschsch\u00fcler in Bayern. Die Familie dort lebte in einem Haus und hatte ein gro\u00dfes Auto und eine Spielekonsole. Dann kam der Besuch zu mir in den Plattenbau auf die DDR-Ausziehcouch. Ich w\u00fcrde sagen, trotz der Peinlichkeit, hat die Erfahrung mich ermutigt, mehr vom Leben zu wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCvYYzERTt9PUT6OhadMLO4w", "author": "@CarmenSteidel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CarmenSteidel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzD5U6ej5mzf_5lIGV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso bin ich als junger Westdeutscher B\u00fcrger f\u00fcr die Zust\u00e4nde im Osten verantwortlich? Jeder muss f\u00fcr sich selber das beste suchen. Wieso muss dem Osten wirtschaftlich geholfen werden ?\n\nIn erster Linie sind wir doch alles deutsche und sollten zu unserem Land stehen. Und nicht Westen Osten", "like_count": 0, "author_id": "UCv70gf9G-LC90fbh0ISQyxg", "author": "@BaalooPlay", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QqmqUbS3YanzW08kw66i4H6BFJK15ey96-PDbYOET7muoj_xTvx3d6p5lHCUay_8rjQV_TRa6T4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BaalooPlay", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzD5U6ej5mzf_5lIGV4AaABAg.9tfu5iRSG3WA-hejoIlBIs", "parent": "UgzD5U6ej5mzf_5lIGV4AaABAg", "text": "Das Problem besteht ganz einfach darin, dass jeder f\u00fcr sich selber \"k\u00e4mpfen\" muss abee es rein strukturell noch eine Art Chancenungleichheit gibt. \nWo ist es fair 2 Leute ein Rennen Laufen zu lassen, aber der eine muss 50 Meter weiter hinten starten. Das ist aber nicht das Problem des Westens, das ist Problem der Deutschen BUNDesregierung", "like_count": 0, "author_id": "UCvHGyNA7z9IAWO3IBs_-BJQ", "author": "@mr.wasgehtsiedasan4227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsabPaKthwROfc7Sw80GMhEHGU-f26-KDsa7xxxlSJnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.wasgehtsiedasan4227", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUwq2hcdc38O6UP9x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolle Diskussion zu einem wichtigen & spannenden Thema!\n\nIch (nach-Wende-Ossi) musste mitmr mal von einem nach-Wende-Bayer sagen lassen: \"Ohne uns w\u00e4rt ihr schon pleite.\" Ich konnte das nur auf eine erschreckend schlechte Schulbildung zur\u00fcckf\u00fchren, in der scheinbar Themen wie Treuhand und Reparationsleistungen (im Gegensatz zum Marshall-Plan) nicht behandelt wurden. Das hat mich damals ziemlich kalt erwischt.", "like_count": 0, "author_id": "UCgb_gYpmtiGajKBS0KjnahQ", "author": "@lialalaith8977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBfcaQpEkuKSjSFMf6weUKLEPWIBImfuCaFT8559GoAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lialalaith8977", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSTZo0NSNYijO6YPZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sp\u00e4testens im Westen wo Vielfalt ignoriert wird und jeder sich eine Meinung \u00fcber orte erlaubt an denen er nie war... dort wird man zum ossi", "like_count": 0, "author_id": "UCqnTUz3RDBwLx6CrBnIN-NQ", "author": "@holgerlinke98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_liLdfVPri1NRAFFitTqmru-lF7c4XeUQ7G4YPYLzALptk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@holgerlinke98", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSTZo0NSNYijO6YPZ4AaABAg.9rtMK2OSHvp9ufvEbKpd_L", "parent": "UgwSTZo0NSNYijO6YPZ4AaABAg", "text": "\"wo Vielfalt ignoriert wird \" glaubst du das eigentlich selbst was du da redest? Bei uns werden keine Asylanten bedr\u00e4ngt, Ausl\u00e4nder misshandelt und \u00fcber Nazis gesagt \"leben und leben lassen\"..Ostdeutschland ist die Definition von intoleranz! Sieht man auch daran das die DDR sich in die BRD integriert hat und nicht umgekehrt und trotzdem immer mit \"ja bei uns war das so\" ankommen! Interessiert keinen! DDR ist weg! Passt euch an wie ihr es von Ausl\u00e4ndern verlangt die 3 Generationen l\u00e4nger als ihr hier steuern zahlen oder geht weg!", "like_count": 1, "author_id": "UCJU_vz-FpymILs64hN_k0Kw", "author": "@DarylMCDeath", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7mZblW4gEKaYhh83kTwuI8MzYiAFmPryxtvzJWHC27lY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarylMCDeath", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf_wIePH1DuQvo8Yd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder ist seines gl\u00fcckes schmied, sagte mir mal ein Ostdeutscher", "like_count": 1, "author_id": "UCXdGctjN8S7gyUwF8NOh4ng", "author": "@s.v.298", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hbI7d2KIulT_9OyhWVazrzUMezK_3KgrsO0p_hSCdmLWicRbi6Pb9_oyfp9hj1P_eTk4rWum=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@s.v.298", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMcWfjcyZJvQEquhJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das aufteilen in \"Ost\" und \"West\" ist bei der ganzen Sache das Hauptproblem", "like_count": 0, "author_id": "UC8ijHujbDo8C9BJj7rk9c9w", "author": "@bierbestie4936", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k72kUK-NdEdKfvEjJEUjhKu5jOpxP8mcXuVAfdnchHTvhLLwVeyihENTDtYpKNM5EVmA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bierbestie4936", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMcWfjcyZJvQEquhJ4AaABAg.9qhmgRQgUnd9ufvjH_sjS6", "parent": "UgwMcWfjcyZJvQEquhJ4AaABAg", "text": "Ganz klar nicht! Solange die Ossis sich so geschichtsvergessen und rechtsblind verhalten wird es NIEMALS eine Einigung geben! \n\nIch bin mit T\u00fcrken, Griechen und Italienern aufgewachsen, deren OPAS schon in der BRD steuern gezahlt haben! \nUnd dann kommt ein ostdeutscher Karl der bisher gar nix zur BRD gezahlt hat 1993 und z\u00fcndet ihr Haus an! \n\nUnd dann WAGEN die Ossis noch, in solchen Diskussionen dann mit \"Ja Solingen ist ja im Westen\" anzukommen! Ja ist Solingen! \n\nDer Anf\u00fchrer der Gruppe die das Haus angez\u00fcndet hat aber nicht! Der ist nach der Wiedervereinigung in meine Heimat gekommen und hat seinen ekligen hass hier verbreitet!", "like_count": 1, "author_id": "UCJU_vz-FpymILs64hN_k0Kw", "author": "@DarylMCDeath", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7mZblW4gEKaYhh83kTwuI8MzYiAFmPryxtvzJWHC27lY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarylMCDeath", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8OsDuMsODwLVnp4l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hallo, nein.", "like_count": 0, "author_id": "UCFI8nlRsPY8oEHCorqCHjew", "author": "@joselina6631", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_6fTQt6_7Rihf15FgNi8NpDTXzFEMSApsouJJB5c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joselina6631", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4mVCG2BQGIbDqDQt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Ansatz ist \u2026 wir sind ein Volk !!! Ich bin Ossi.. der Politische Wille ist blamabel da wir weniger Verdienen , die Renten geringer sind , viele Westdeutsche denken das nur sie den Solibeitrag zahlen - nein wir Ossis auch. Im Kopf bin  ich deutscher im Herzen Ossi aber diese Ost-West Diskussionen langweilen mich und nach 30 Jahren sollte das nun eigentlich kein Thema mehr sein. Geschichtlich gesehen wollten wir nur unsere Freiheit und eine Demokratische Regierung aber die Politik im Westen hat Ihren Plan durchgedr\u00fcckt die auch von der Industrie unterst\u00fctzt wurde. Das gefiel nicht jeden aber aus heutiger sich war es der richtige Weg. Das es mehr AFD-W\u00e4hler gibt ist doch ein Politikvers\u00e4umnis im Bezug Lohen und Rentengef\u00e4lle nach 30 Jahren , die Leute f\u00fcllen sich nicht mit genommen / abgeholt denn die haben Ihre Existenzen nach der Wende verloren ,Firmen wurden kaputt gemacht ganze Industriezweige zerst\u00f6rt und man hat nach der wende dort Westdeutsche Politiker in die Rath\u00e4user gesetzt. Viele sind in den Westen gefahren um dort zu arbeiten , teilweise f\u00fcr 20% weniger Lohn (Ossis waren billige Arbeitskr\u00e4fte nach der Wende , gut f\u00fcr Westdeutsch Firmen) 2. im Osten sagt man nun mal seine ehrlich Meinung Laut im Westen eben nicht so laut oder hinter verschlossener T\u00fcr ( das ist mir so aufgefallen) denn das durften wir 40 Jahre nicht. Auch wenn diese nicht immer Klug oder politisch korrekt ist. Aufkl\u00e4rung ist wichtig: F\u00fcr Westendeutsche hat sich zur Wende wenig ge\u00e4ndert au\u00dfer der Solibeitrag der negativ bewertet wird und somit auch der Osten negativ . F\u00fcr Ostdeutsch hat sich so vieles ge\u00e4ndert Arbeitsplatz\u00e4ngste Zukunfts\u00e4ngste, \u00c4ngste im Sinne der Ausbeutung durch den Westen, wie geht es weiter mit diesem Land und pers\u00f6nliche Entfaltung und das muss der Westdeutsche erkl\u00e4rt bekommen was dies bedeutet hat f\u00fcr Ossis.", "like_count": 0, "author_id": "UCktc-FyK7hFfe1n0LoBOUUA", "author": "@M.K.Boss.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFr4zXbtw3RUkyuyHfLgx6fBgg1l-VF4mibb-v2gdXn98=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@M.K.Boss.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmVednEtGwzwsJFBZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Viel zu wenige ossifeindliche Kommentare", "like_count": 0, "author_id": "UCkVzBenlPvcf-1k_3_jWKFA", "author": "@rolfwinkler6334", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ASQOovdIIpeL20lMF79wgMS8YgSpqlXoKyPkSYnNH4IN_er3iOt_xJsdZRnzqk14-m1zdn_Be70=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rolfwinkler6334", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnuUgiH6UW516S9XB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich find das super krass es hei\u00dft die ganze Zeit ein \"Wessi\" stempelt in verschiedenen Richtungen den \"Ossi\" ab .\nIch finde sowieso von Anfang an macht man es auf lange Zeit schonmal nicht besser weiterhin zu sagen Ossi oder Wessi wenn man das komplett aus seinem Sprachgebrauch heraus nehmen w\u00fcrde w\u00e4re dem schon arg viel geholfen.\nAber eins m\u00f6chte ich Mal ganz klar sagen ich bin im Ruhrpott geboren und gro\u00df geworden ich habe nie mitbekommen das \u00fcber die Leute im \"Osten\" schlecht gesprochen wurde!!!!!\nAls ich nach Magdeburg gezogen bin als Kind da wurde mir das  \"Ost\"  \"West\" Verh\u00e4ltnis erst richtig klar gemacht. Wie zum Beispiel ich wurde beschimpft in der Schule daf\u00fcr da\u00df ich ein \"Wessi\" sei, mir wurde gesagt ich w\u00fcrde wesentlich sympathischer r\u00fcber kommen wenn ich kein \"Wessi\" w\u00e4re. Au\u00dferdem beleidigt und  beim Arzt wurde gesagt das \"Wessi\" Kind sei anders geimpft  und  das hat die letzten 10 Jahre auch nie aufgeh\u00f6rt.\nAlso ich finde es unglaublich wie die Leute sich als Opfer betrachten es aber in ihrer Heimat kein St\u00fcck besser machen. \nIch k\u00f6nnte dazu noch so viel sagen aber das hat mich haupts\u00e4chlich sehr ge\u00e4rgert wie sie sich in eine Opfer Rolle von selber hinein gesteckt haben aber eben auch kein St\u00fcck besser sind.\n Wenn jemand der nicht in der Region geboren ist so diskriminiert wird  und das von jungen Erwachsenen die schon lange lange Zeit nach der DDR geboren wurden finde ich das auch sehr bedenklich.", "like_count": 1, "author_id": "UCA_MWABbIbPoYY7aUaztbjQ", "author": "@JanaRother-q7q", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanaRother-q7q", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjrU2Mllhpvf02LIJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich unterscheide nicht zwischen ost und west.", "like_count": 0, "author_id": "UCvLI6Z2DSt9p3sokZ0gVZdA", "author": "@Will-rl2ir", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knQ-DiKmJtUKHQK_aw_OAVLBH1beCHURvI5DBTF9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Will-rl2ir", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywnTw5TIitOm0kqdB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das gibts aber auch umgekehrt. Westdeutsche werden im Osten auch stark diskriminiert. Ein Familienangeh\u00f6riger von mir musste sogar wegzuehen, weil sein Kind von Sch\u00fclern, Eltern und sogar Lehrer diskriminiert wurde.", "like_count": 1, "author_id": "UCvLI6Z2DSt9p3sokZ0gVZdA", "author": "@Will-rl2ir", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knQ-DiKmJtUKHQK_aw_OAVLBH1beCHURvI5DBTF9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Will-rl2ir", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwssIZM96gLN8vnxJ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Und dieser \"Journalist\" ist voll auf West Linie. Alle Phrasen und Schlagw\u00f6rter vorhanden.", "like_count": 0, "author_id": "UCRR7_uIee1h04y_2c8afjzQ", "author": "@horsthacker6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgvActe496Rt9MvdG1QS5_to1J3-Nkaz3lBoBw4xVSd-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horsthacker6355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz74Gahj6H7CyqVuyx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer leitet die Medien in diesem Land? Es sind Westdeutsche und das merkt man. \n\nNachrichten: \"Naja da wohnen eh nur die abgeh\u00e4ngten Nazis\" \n\nUnd dann wundern sie sich wenn eine \"Einheitsfeier\" in Dresden dann nicht so gut ankommt. \n\n:D \n\nKomischerweise zieht es viele Wessis gerade in den Osten besonders aus den Gro\u00dfst\u00e4dten. Die kaufen hier alles auf was geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCRR7_uIee1h04y_2c8afjzQ", "author": "@horsthacker6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgvActe496Rt9MvdG1QS5_to1J3-Nkaz3lBoBw4xVSd-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horsthacker6355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvzDiklblcEj37vDd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Daf\u00fcr sind im osten z.b. mieten g\u00fcnstiger", "like_count": 1, "author_id": "UCDMQC0r0zBLT8Cxj7ewoFXw", "author": "@Maxi58943", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PkhbBPjNvBQDS0VWif85TbpaOa3OItSeiLwGw4KFJ9kbwExo3P2E5FUB1k8qrHHIkEB3t4dQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maxi58943", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBZ5z2gTX4WOx2PUl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei der Wiedervereinigung, war das mehr ein Ausverkauf des Ostens an den Westen. Ostfirmen wurden an west firmen vesteigert, H\u00e4user die vorher in Staatlich besitz waren wurden an West-Investoren versteigert. Aus den Einfachen Grund das es im Kosten kaum jemanden gab der die N\u00f6tigen Finanziellen mittel hatte zu der Zeit, Es war einfach ein anderes Wirtschaftssystem und \u00fcber nacht wurde alles was die menschen dort aufgebaut haben ihnen weggenommen.\n\nDieser zustand ist bis heute noch so.", "like_count": 0, "author_id": "UC3mB-JzcQ_QjSXG9TxTguyA", "author": "@iPlany", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lv0gp3r4m6ISKnlhUFFM_m5ryGoPsu7ZdfUCMkmh5rug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iPlany", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-fJfAFurMPibJ0eN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sachsen ist eines der Bundesl\u00e4nder mit den kl\u00fcgsten Sch\u00fclern. Ich bin ein \"Wessi\" wie man sagt, mein Mann mein Ossi.\nIch kann dieses die Ossis sind rechts oder dumm nicht mehr h\u00f6ren. Mein Mann ist einer der schlausten Menschen , die ich kenne. Ich bin beeindruckt, wie der Osten ist. Wie sch\u00f6n manche D\u00f6rfer dort sind und wie sch\u00f6n die St\u00e4dte sind.\n\nIch bin das Leid, Ost, West. Klar sind Identit\u00e4ten wichtig, ohne eine Identit\u00e4t ist ein Mensch einfach verloren. Ich finde nicht, dass der Osten was mit Querdenkern zu tun hat, oider sozial schw\u00e4cher ist. Denn diese Paschauliserung ist immer eine schlechte Idee, egal in welcher Kategorie.\n\nMein Mann ud cis scherzen gerne \u00fcber Wessi und Ossi, aber einfach weil wir r\u00e4umlich ganz anders aufgewachsen sind, also er kommt nun einmal aus dem Osten Deutschlands, ich aus der Mitte bzw aus dem Westen. Mehr ist es f\u00fcr uns nicht. ;)\n\nWir sind Menschen und sollten gegenseitig immer Interesse aneinander haben, um mehr Verst\u00e4ndnis f\u00fcreinander zu entwickeln. Was mich nervt, dass jeder immer Diskriminierung schreit, wenn er mal auf Menschen trifft, die einen anders sehen, als man sich selbst sieht. Wir sollten dadr\u00fcber stehen ;)", "like_count": 2, "author_id": "UCU8ElVQf4yXUMQridWMgTZA", "author": "@schneewind22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQUiYB889FWmyBrpOKJrMSJgZsYaHoxnKkP_9RfIW5ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@schneewind22", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-fJfAFurMPibJ0eN4AaABAg.9nDYycdArd_9oXv8rvQQS-", "parent": "Ugz-fJfAFurMPibJ0eN4AaABAg", "text": "Ist auch besonders lustig das Querdenken in Stuttgart gegr\u00fcndet wurde. Au\u00dferdem wurde da schon nachgewiesen wie stark mit wirklichen Nazis zusammen gearbeitet wurde. Damt meine ich Nazis deutlich extremer als die AFD Ecke. W\u00e4re auch zu einfach sich einzugestehen das Querdenken \u00fcberall Fu\u00df fassen konnte.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCnvmaZ2BK3EbNuiZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich bin irgendwie so unbelesen in diesem Thema .. ich dachte anfangs es geht um die allgemeine \u00f6stliche und westliche Welt und nicht Deutschland \ud83d\ude10", "like_count": 1, "author_id": "UCfAvl47jLZVvIMfX-65L51Q", "author": "@sorryaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3deyYM-Bn1fEbjPUVXB1Y_CT9FaLnYuFyhmrJHY6Pcs_OQFpdKEOSsmbO-HQP76DP8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sorryaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9P6PagOPwYTbjuzd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe mich als Mensch. Fertig", "like_count": 0, "author_id": "UCrijGAb_Cy8_3WZDF7LC0nA", "author": "@marcelkirchhoff6266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXA0fv69flhozWA8C4EM2z_3NUDlcoGTOKR0wfCuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelkirchhoff6266", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXixjv9ZdZo1v55EJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Habe als Kind nie gro\u00dfartig unterschieden obwohl meine DDR gepr\u00e4gten Eltern st\u00e4ndig \u00fcber den b\u00f6sen Westen hergezogen sind, konnte ich mir nie vorstellen dass die \"Wessis\" wirklich \"so schlimm\" sind.\nAber ab einem gewissen Zeitpunkt habe ich immer h\u00e4ufiger eine gewisse Art Diskriminierung erfahren weil ich wohl \"Ossi\" bin und dadurch \u00fcberhaupt erst ein Bewusstsein f\u00fcr die Andersartigkeit der beiden Landesteile entwickelt. Und bin ehrlich stetig frustriert wenn Witze auf meine Kosten \u00fcber meine Kultur oder Sprache gemacht werden oder es immer hei\u00dft alle hier aus dem Osten seien rassistisch.\nNachdem ich nun der Liebe wegen mehrmals im \"Westen\" war bzw. nun auch nach K\u00f6ln gezogen bin muss ich sagen: Wichser gibt's hier \u00fcberall. Das ist kein Ost/West Ding.\nUnd der Alltagsrassismus der hier vorherrscht f\u00e4llt mir pers\u00f6nlich h\u00e4rter auf als in meiner Heimat. Und wann immer ich die Leute darauf anspreche, sei das ja gar nicht rassistisch gemeint und dann d\u00fcrfe man ja gar nichts mehr sagen ohne rassistisch zu sein. Mag sein es nicht aktiv rassistisch sein soll, klingt dennoch so.\nDaf\u00fcr haben wir im Osten denke ich mehr Extremisten. Ich glaube da ist an sich auch nochmal eine Spaltung innerhalb des Osten. Um die schei\u00dfe auszugleichen gibt es auch wieder viel Gutes, was durch Extremismus leider \u00fcbert\u00f6nt wird.\nW\u00e4hrend der Westen, meiner Erfahrung nach, durch diesen Alltagsrassismus homogener und insgesamter \"besser\" wirkt.\n\nEigentlich will ich so gar nicht denken, aber die \u00dcberheblichkeit mancher \"Wessis\" ist so ausgepr\u00e4gt, dass ich das Gef\u00fchl habe aus Trotz zu meiner \"Ostdeutschheit\" stehen zu m\u00fcssen.", "like_count": 1, "author_id": "UCnj2oaAOSyxV1g9r_swAHnw", "author": "@Klaranella", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5QstMwTP-suMlH6oOzaw7trfQcjhKkk-BOomie1iRAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Klaranella", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwjezk9B1C5GheA46B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich (95 geboren) kannte bisher nur 2 sehr dumme, kr\u00e4nkende Vorw\u00fcrfe\n1. \"Im Osten alle N4zis\"\n2. \"Abitur Brandenburg\"\nAber das h\u00f6re ich nicht allzu oft und es kratzt nicht so an meinem Ego. Daher gilt f\u00fcr mich auch hier: es ist schei\u00dfegal wo ein Mensch herkommt. Wir sind alle Menschen (=gleichwertig).", "like_count": 0, "author_id": "UCqWUdYGAPGuJEuHtuqqPUVw", "author": "@TaeNi95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BJQ7PYsNS3Ini-zJHid9hGHaewHo-60gYHeIbPVGbfewKYVhn2ukkEkDf2gsF8uq2v-yUwNWHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TaeNi95", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich, selbst Ossi, in Dresden geboren und aufgewachsen und gl\u00fccklicherweise 2016 da abgehauen. Die beste Entscheidung meines Lebens! Ostdeutsche sind unfreundlich, miesepetrig, oft rassistisch und r\u00fcckw\u00e4rtsgewandt. Mein Leben in westlichen Gefilden hat sich um Welten verbessert. Zur\u00fcck in diesen gr\u00e4sslichen Landstrich will ich nie wieder. Der Osten ist f\u00fcr seinen schlechten Ruf selbst verantwortlich!", "like_count": 1, "author_id": "UCrXg80NKVsRGA06mKzrFOuw", "author": "@sebatim4937", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meLtS1C8gl1i7ctdw977aqXq65ZlRYz3nJcpNHxhajLNpRpb2AVHlBghoDuIef2xu6gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebatim4937", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg.9m3izobyqbA9mPBfFMjATW", "parent": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg", "text": "Welcher Jahrgang denn?", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg.9m3izobyqbA9mPGqHrTuy8", "parent": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg", "text": "\u00a0@TheOfficialDarkICE\u00a0 85", "like_count": 0, "author_id": "UCrXg80NKVsRGA06mKzrFOuw", "author": "@sebatim4937", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meLtS1C8gl1i7ctdw977aqXq65ZlRYz3nJcpNHxhajLNpRpb2AVHlBghoDuIef2xu6gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebatim4937", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg.9m3izobyqbA9nrXiyxEHhp", "parent": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg", "text": "Uffff\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UC0Rq3__9rrtFzkvQyXkAVYQ", "author": "@JulianeWolfMusic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j2DKw3_ZbVTdGwLEP3W1ynfQ6h_HRR4naoHjV7_k6KuqPfKczd3KySjE8UJKQbfHaJapxxOX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JulianeWolfMusic", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg.9m3izobyqbA9nsWuwIVLqo", "parent": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg", "text": "\u00a0@JulianeWolfMusic\u00a0 Ganz vergessen zu antworten, aber ja uff. W\u00fcrde niemand mit dem restlichen Teil Deutschlands machen. Eine schlechte Erfahrung in irgendeinem Bundesland in irgendeinem Kaff lol", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg.9m3izobyqbA9ny26Bbkp-T", "parent": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg", "text": "\u00a0@TheOfficialDarkICE\u00a0 Aber im gesamten Osten Deutschlands machen die Menschen viele schlechte Erfahrungen, die Menschen sind wesentlich unfreundlicher. Die Masse an Erfahrungen vieler Menschen spiegeln das Bild des Ostens. Der schlechte Ruf ist vollkommen gerechtfertigt. Der Osten wird mMn, viel zu harmlos betrachtet, vor dem Hintergrund fortw\u00e4hrend brauner Umtriebe.", "like_count": 1, "author_id": "UCrXg80NKVsRGA06mKzrFOuw", "author": "@sebatim4937", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meLtS1C8gl1i7ctdw977aqXq65ZlRYz3nJcpNHxhajLNpRpb2AVHlBghoDuIef2xu6gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebatim4937", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg.9m3izobyqbA9oXw-zIfYVT", "parent": "UgzCMRi0CsxJZiydvgt4AaABAg", "text": "\u00a0@sebatim4937\u00a0 Die Leute machen \u00fcberall schlechte Erfahrungen mein bester Freund hat hat seine Westheimat verlassen, weil er es dort gehasst hat und in Dresden auf Menschen getroffen die sich zum ersten mal im Leben f\u00fcr ihn interessiert haben. Partnerin hier gefunden und lebt jetzt in einer Kleinstadt in Sachsen. \u00dcberall macht du schlechte Erfahrungen. Ich hasse es immer wieder wenn ich nach Berlin muss. Werde da im B\u00fcro bei meinem letzten Besuch erstmal mit Dialekt Witzen begr\u00fc\u00dft. Dabei spreche ich \u00fcberhaupt kein s\u00e4chsisch. Bekomme immer wieder Spr\u00fcche, kommst du wirklich von dort. Ach was ne ich tu nur so. Die Leute sind da auch unfreundlich. Letztens in Prag gewesen, meine G\u00fcte dachte ich mir. Ich muss eine Gro\u00dfstadt in der Gr\u00f6\u00dfe doch nicht hassen. Was hast du denn f\u00fcr ein eingeschr\u00e4nktes Bild? Was denkst du passiert in zB. Dresden?", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdoA-5I5PvuAFuQSV4AaABAg", "parent": "root", "text": "So eine Diskussion m\u00fcsste nicht sein, wenn wir wirklich endlich mal ein Deutschland w\u00e4ren", "like_count": 0, "author_id": "UCRw9nQK8Bp6jWNc3s-tUhhA", "author": "@helix428", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMRGBzoZWOtOVlbSVrxh-Ut-mOYRSzcJM2QKcHYEQ-Og=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helix428", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPxH2-yoLoPDIl9aR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Team gelb und m\u00f6chte eine Beobachtung als Zugezogener in Brandenburg teilen: Zumindest in diesem Bundesland liegt es auch an den Leuten selbst. Viele dort jammern immer noch \u00fcber die Wiedervereinigung und hoffen seit 30 Jahren, das irgendwer anderes kommt und ihnen hilft. Die Abhilfe w\u00e4re, selbst aktiv zu werden und nicht immer auf den Staat zu hoffen.\n\nEngagiertes Unternehmertum ist sehr selten. Caf\u00e9s und Restaurants zum Beispiel machen in Brandenburg selbst in Stadtzentren h\u00e4ufig extrem fr\u00fch zu und oft gibt es auch gar kein Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, weshalb Kundenorientierung wichtig ist. Hat man als Kunde einen Wunsch au\u00dfer der Reihe, trifft man h\u00e4ufig auf Augenrollen und offenes Unverst\u00e4ndnis. Damit kommt man klar, wenn man die Brandenburger Art kennt. Aber Touristen \u00fcberzeugt damit niemand, wiederzukommen.\n\nAu\u00dferdem sind Stadtzentren in Brandenburg irgendwie v\u00f6llig ausgestorben, weil die lokalen Leute scheinbar kein Geld daf\u00fcr oder kein Interesse daran haben, einmal auszugehen, Caf\u00e9 zu trinken, ins Restaurant zu gehen etc.", "like_count": 0, "author_id": "UC5b5dksK6U5siNW_tIHl6zg", "author": "@Legilimentable", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8XcSWsWGeZ3Gnkb9utXJiXBq6Kin2zAjUGcX9_3U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Legilimentable", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPxH2-yoLoPDIl9aR4AaABAg.9lTl8rQc79Q9oXwvhfpASt", "parent": "UgzPxH2-yoLoPDIl9aR4AaABAg", "text": "Das mit dem Unternehmertum kann ich dir nur zustimmen, Ich merke oft das Ossi Kapitalisten ihre Leute noch mehr ausbeuten. Dann wundern wenn die Leute abhauen. Zumindestens die j\u00fcngeren werden da besser und versucht auch zu investieren. Die sind aber leider noch nicht in den F\u00fchrungspositionen. Wobei man der Generationen auch nicht vorhalten kann das Sie es nie versucht haben. Man denkt halt das man nur \u00fcberlebt wenn man gnadenlos g\u00fcnstig ist und Geh\u00e4lter und Innovation zur\u00fcck stellt. Gerade so sp\u00e4te Baby Boomer und fr\u00fche Gen X sind so frei von Geschlechterrollen wie ich sie sonst nirgends in Deutschland sehe. Selbst das positive nimmt aber ab und Resignation ist oft vorhanden. Ich denke wenn wir aber weiter mit Bashing der Region weiter machen wird das noch st\u00e4rker auf die neuen Generation abf\u00e4rben. Das habe ich gerade bei mir beobachtet wird ich mich nie mit Ost sein identifizieren konnte. Zack 2010er Jahre und Social Media Verf\u00fcgbarkeit...\n\nAch und zum Geld. Als Dresdner kann ich dir sagen wir sind zum Lohnverh\u00e4ltnis so unfa\u00dfbar teuer das selbst ich mit einem halbswegs guten Job zur\u00fcck stecken muss. Ich m\u00f6chte mir garnicht vorstellen wie das in strukturschwachen Regionen aussieht.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJAorGCKPQTuzS_tt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Menschen denken zu sehr in Kategorien als zu versuchen aufeinander zuzugehen um Probleme zu l\u00f6sen.", "like_count": 0, "author_id": "UC1AMNhKrFeMWKHaBjFHXJwA", "author": "@hoale811", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuKsBVRVs73mPjwF4w-unxI18lsbJCo40iTfRTRp8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hoale811", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQjR3VrQzwJpQGhRh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wusste gar nicht, dass es \"Westsplaining\" gibt. Hat mich tats\u00e4chlich zum Schmunzeln gebracht.", "like_count": 1, "author_id": "UChX3Ij_n3BVfj6xuYIChDqw", "author": "@confusedabsurdist", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/P8Wh-Y2DwgigaVf2EKHGmb6QCVWgqNv4vXkUf0AC07KuyNDPSct3CmXiDui8LYhc-1ztnDVT92I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@confusedabsurdist", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKYF56to8QRjtxOjd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Orkarmee marschiert\nOst! Ost! Ostdeutschland!", "like_count": 0, "author_id": "UCVT9GsSdM9MfZWmr5lj9oQQ", "author": "@Haptikverbrecher", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sWN_Uz2u-VRQIQDHO5-d-UYBTpf7NbFl6zyZzOGDFJfPVYlzP_Ke1LGQ91FBeEg3xrnW3wrmZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Haptikverbrecher", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN5COCuMZDO-BcRBZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin bei 25 Minuten und der Kern der Thematik wurde noch nicht angeschnitten. Das wichtige Problem mit Ost vs West ist weder die Diskriminierung von der die Leute sprechen, noch das Mindset. Es geht nicht darum, dass der Westen dem Osten helfen muss, weil der Osten sich selbst nicht helfen kann.\n\nDas wirklich entscheidende Problem ist doch, dass wir in einem System leben, indem Armut und Reichtum vererbt wird. Das was nach der Wende im Osten gemacht wurde, ist das selbe wie das Redlining in den USA damals. Das Redlining ist aber deutlich besser erforscht, oder zumindest kenne ich die Forschung besser, deswegen beschreibe ich das hier mal kurz.\n\nIn den USA wurde 1934 die Federal Housing Administration gegr\u00fcndet. Das Ziel war es den Mangel an Wohnraum zu bek\u00e4mpfen. Deswegen wurde der Bau ganz vieler neuer H\u00e4user f\u00fcr verdammt weniger Geld vom US-Staat gef\u00f6rdert. Allerdings wurden von der FHA explizit Gegenden in denen Schwarze oder Asiaten gelebt haben von den F\u00f6rderprogrammen ausgeschlossen. Auf diese Art wurden die sogenannten \"White Suburbs\" aus dem Boden gestampft, w\u00e4hrend PoCs in den gro\u00dfen St\u00e4dten geblieben sind. Eine wei\u00dfe Familie mit 3 Kindern in der nur der Vater als Busfahrer gearbeitet hat, konnte sich auf einmal ein Haus leisten. Dieses Haus ist dann im Familienbesitz verblieben und wurde weiter vererbt. PoCs hatten nie so ein Haus und damit nie den finanziellen Vorteil keine Miete zahlen zu m\u00fcssen.\n\nHeute ist Redlining dadurch ein Begriff der verstanden wird als \"inherited poverty\" und bei uns im Osten war es \u00e4hnlich. Die Treuhand hat zahllose Jobs zerst\u00f6rt, Gelder veruntreut, war korrupt ohne Ende und hat mit den Wertgegenst\u00e4nden, die sie im Osten gefunden haben ihre eigenen Taschen und die Taschen ihrer \"Sponsoren\" gef\u00fcllt. Dabei wurde verdammt viel Kapital von Ostdeutschen Familien weggenommen. Gleichzeitig wurden Arbeitspl\u00e4tze zerst\u00f6rt wodurch nicht nur existierendes Kapital weggenommen wurde, sondern auch noch das Einkommen weggenommen wurde.\n\nIch bin aus dem Osten und als 89er Jahrgang noch mit einer DDR-Geburtsurkunde so authentisch, dass sie meinen Namen falsch geschrieben haben. Ich bin etwas geworden und verdiene heute gut genug um noch Soli bezahlen zu m\u00fcssen. Der Aufstieg ist in Deutschland m\u00f6glich und einfacher als in den USA. Das Problem \"Osten\" ist also nicht auf dem exakt selben Niveau wie Redlining. Es hat aber dasselbe Fundament und der Grund warum es nicht so extreme ist, liegt nur daran, dass Deutschland nicht so einen extremen Kapitalismus hat. Aber darauf bewegen wir uns immer mehr zu und dadurch verspitzt sich das Problem immer mehr, wird nur in 70 Jahren nicht mehr so krass als Ost-West erkennbar sein. Das Problem ist nicht, und war nie Ost-West, sondern Arm und Reich. Wer Reich ist, gibt den Reichtum an seine Kinder weiter, welche einen Vorteil gegen\u00fcber den Armen haben. Wer Arm ist gibt diese Armut an seine Kinder weiter, welche einen Nachteil gegen\u00fcber den Reichen haben. \n\nDadurch wird, wenn man die Ausnahmen ausklammert, immer Reich gewinnen und Arm verlieren. Ich werde niemals CEO von VW, Bosch oder BASF, weil diese Positionen nur im \"Familienkreis\" vergeben werden. Der IT-Sektor, in dem ich auch bin, dient etwas als \"Bruch der Normen\", aber das ist auch nur Tempor\u00e4r der Fall und wird in sp\u00e4testen 2 Generationen gefestigt sein, damit die Klassen sich nicht vermischen. Vitamin B ist und bleibt wichtig und Westdeutsche haben einfach mehr davon als Ostdetusche, wodurch Westdeutsche mehr gewinnen als Ostdeutsche. Die Folgen dieser simplen Tatsache sind zu zahlreich und divers um hier aufgef\u00fchrt zu werden, aber das Thema dieser Sendung hier sollte einfach sein \"Wie k\u00f6nnen wir sicherstellen das jeder Einwohner in Deutschland die selben Chancen bekommt und keiner einen Vorteil hat wegen seiner Eltern?\" Das w\u00fcrde n\u00e4mlich das Problem Ost vs West zu 75% l\u00f6sen.", "like_count": 1, "author_id": "UCRYYsosWyVHIOqCpebyux2A", "author": "@xellos5262", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5LLs1XW4c8lOzGmvoWfmM1NNpPr9TR2OQnjeizLV1no64V9VAl-J3dX4UPpkd4JsAhg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xellos5262", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYxlRR_-f4mO8empd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Ossis jammern gerne und w\u00e4hlen dann AfD, weil sie nicht mehr in einer Diktatur leben m\u00fcssen lol.", "like_count": 0, "author_id": "UCFsdoesQVZnNFVYUOiEK-zA", "author": "@srp4398", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Nz7n1hvDTwVAwaz29KNgAtQHNP7SrWKkZBghgCYuFP0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@srp4398", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsCyAS2aFRQ8LLKnt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sofort Geldfluss einstellen.\n\nWie viel Geld flie\u00dft in den Osten Rente ohne nur einen Pfennig eingezahlt zu haben.\nTreuhand ist nicht gut gelaufen und was w\u00e4re besser gewesen? Und Ost Deutschland hatte die Wahl", "like_count": 0, "author_id": "UCBQkt6OVrhvISP2F4sbKpzw", "author": "@deraw5805", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l00oHPWuQ3Qnzx5yLa2WKyOM_CUbVGn2YmPaxCjp0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deraw5805", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyli2utEi69pxK9_nZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand diese Runde auch einer der besten \u00fcberhaupt. Selber bin ich auch im Osten geboren worden, allerdings nicht aufgewachsen. Meiner Meinung nach gibt es den Osten in den K\u00f6pfen der Menschen immer noch. Es muss auch definitiv noch viel gemacht werden. Auch die \u201eOssis\u201c selbst m\u00fcssen hier viel tun. Es wird aber auch noch 1-2 Generationen dauern, bis diese Mauern eingerissen sind. Diese Jammer-Kultur im ehemaligen Osten ist schon sehr stark ausgepr\u00e4gt. Das sehe ich an meiner Familie leider auch immer wieder. Es gibt nur wenige die da anders sind. Wenn man etwas m\u00f6chte muss man etwas daf\u00fcr tun und nicht immer andere f\u00fcr alles verantwortlich machen.", "like_count": 1, "author_id": "UCR2b2gVd5NjsAssK7NyuJAA", "author": "@TobiRTL", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwfSZkgTDBVpUTdc95KTQcllby45bxPo7bIv2ntEU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TobiRTL", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_J318T8kdBHwjPCZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich habe das Gef\u00fchl, dass wenn man die Gehaltsunterschiede aufl\u00f6st, dass dann 99% der Probleme gel\u00f6st werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCzN8Wtk858VNkn1Z6f7G3tg", "author": "@w.werion4801", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNSs3RxOKlhUPzX59sJCXMeY4tUsf4lH8S3YZXXpUw7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@w.werion4801", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJ2G9av7pxvMpJpiF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wusste garnicht das es so ein Problem gibt. also in Bayern kennen wir das Problem Ost gegen West nicht, f\u00fcr uns ist Deutschland geteilt in Bayern und Norddeutschland.", "like_count": 1, "author_id": "UCWHlrFiZGsgZeAVjMqHsOoQ", "author": "@lukaslehmann1654", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0TWGDJ1pPXYKd1OWZSHyNjjQEhHTuPiVpVP_rKDXXx93mplIIvtbIMrbtzIhsrc4YVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukaslehmann1654", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxeozt8LXqe-R2Q2vJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin W-Deutschland geboren und aufgewachsen. Mit 13 Jahren erlebte ich die Wende. F\u00fcr mich gibt es kein Ost und kein West mehr (au\u00dfer geographisch). Allerdings sehe auch ich viele Probleme die entstanden sind und bis heute nicht gekl\u00e4rt wurden. Wir haben den Menschen im Osten ihre Identit\u00e4t genommen und versucht ihnen unsere auf zu zwingen. das funktioniert aber nicht. Vielmehr h\u00e4tte man schauen k\u00f6nnen, was im Osten gut funktioniert hat und h\u00e4tte diese Erfolgsmodelle f\u00fcr gesamt Deutschland \u00fcbernehmen k\u00f6nnen. Statt dessen hat man alles schlecht geredet und tut dies bis heute.", "like_count": 1, "author_id": "UC1EBp-iWw6TJ4oFsz5Cbe2A", "author": "@allesanders1809", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_RdECXRPk5LElLUq2haeSBgvfhE6Bcpi_U_9vL2I4JQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@allesanders1809", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzncDw1y8NWnwFkrzF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 1990 in Wolfen/Bitterfeld geboren nach dem Mauerfall aber vor der Wiedervereinigung. Ich habe in meiner ganzen Zeit die ich in Sachsen-Anhalt habe immer gedacht, dass es sowas wie einen deutschen Kulturraum gibt. Bis ich zur Bundeswehr kam und dann mehrere Jahre in Baden-W\u00fcrttemberg und NRW verbracht habe. Ich kann Leute wie Dennis total nachvollziehen die Sagen, dass sie erst im Westen ihre ostdeutsche Identit\u00e4t entdeckt haben, weil es bei mir genauso war. Was bei der ganzen Debatte immer wieder st\u00f6rt ist das der Osten als eigenst\u00e4ndiger Kulturraum nie gesehen wird es wird immer nur reduziert auf Stasi und Diktatur. Das es aber in der DDR auch Menschen und K\u00fcnstler gab, die in 40 eine eigenst\u00e4ndige Kultur hervorgebracht haben wird nicht gesehen. Und diese Kultur f\u00fchrt bis heute ein Schattendasein. Meiner Meinung nach br\u00e4uchte es nicht mehr Einigung, die ist l\u00e4ngst erreicht, es br\u00e4uchte vielmehr eine Anerkennung als eigenst\u00e4ndige Kultur. Wie w\u00e4re es z.B. mal mit DDR Festspielen?", "like_count": 2, "author_id": "UCkYe_ltIDj0r_Ybb37MogrA", "author": "@olibaume7162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2j-U1hx2gQCJStFa-jkECGZa50pYXWpHLgxBfCIntw44Dm80MYPjDJG2ntcx9_FaCSw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olibaume7162", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfrjL1O7bgqOZtD894AaABAg", "parent": "root", "text": "Ossi Quote jetzt!", "like_count": 0, "author_id": "UCEsOVpofWGPOvwXSz9fjifg", "author": "@superOify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYTYoKF1B7tFs9gD1sl44yurR_Y02Iy7QE6tkZv623fEgSNVDLr4xTAKTESIRb6ryFFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@superOify", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLyhRUDs5KLfaw7Sx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses Problem haben andere L\u00e4nder auch. Nord und S\u00fcd Korea, China, Russland, USA, Gro\u00df Britanien (gerade England mit Schottland).\n\nIch bin 29 Jahre alt und f\u00fcr mich waren die 90er eine echt sch\u00f6ne Kindheit. Ich bin mit westlichen und \u00f6stlichen Werten gleich aufgewachsen.\n\nAlle, die sowieso nach 90 geboren sind, sollten sich umso mehr zusammenschlie\u00dfen als n\u00e4chste Generation f\u00fcr ganz Deutschland. Das Ost West Gef\u00e4lle von der Boomer Generation geht mir schon ewig auf den Senkel. Es sind immer die \u00c4lteren, die noch darauf rumreiten. \n\nZum Thema Verdienst. Wem es nich passt, genau in diesem Unternehmen zu wenig zu verdienen, kann jederzeit umziehen. Jedes Unternehmen kann frei entscheiden in einen gewissen Rahmen wieviel sie f\u00fcr ihre Arbeitnehmer ausgeben m\u00f6chten. Niemand muss sich f\u00fcr diese Stelle bewerben. Zudem kann man jederzeit zur Einstellung bzw. im Vorstellungsgespr\u00e4ch um den Lohn verhandeln. Es gibt auch heutzutage viele M\u00f6glichkeiten sich als Arbeitnehmer weiter zu qualifizieren bzw. die Karriereleiter aufzusteigen.\n\nWir habe 16 verschiedene Bundesl\u00e4nder. In dem einen gibt es mehr Ferientage als in dem anderen. In dem einen sind mehr Feiertage vorhanden, in dem anderen weniger. An dieser Stelle mit den ganzen regionalen Regeln muss man ankn\u00fcpfen, nich nach Ost und West. Genau solche Probleme hat die USA mit den ganzen Bundesstaaten. In dem einen  ist etwas strafbar, ein Sprung \u00fcber die Grenze ist es akzeptiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCk74JLla_BZlNLQTdAsrqWg", "author": "@annaka5687", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmtsXDHjV3vsi3WJxNLeR6_m62bNa4V324lnRtnFy0u-rpS5RDcRIx863T-hajBZ4JOA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaka5687", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvhrisfgqSF7YAwBB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin in Berlin aufgewachsen (Jahrgang 1989) und hab in meinem ganzen Leben (weder in Berlin noch sp\u00e4ter in Bayern oder NRW) nie erlebt, dass Menschen aus dem \"Osten\" diskriminiert wurden. In meiner Generation interessiert das Ost-/West-Gelaber niemanden mehr. Bei meinen Eltern war es noch anders...", "like_count": 1, "author_id": "UC9kYACcDrQ9SpoCGjpM1jqA", "author": "@Muehlenmaedel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRJXziG64r1Xf6X-KqQE888YJk_tMImtPDDLt211wSPxs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Muehlenmaedel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkHjN7NBGKEFcoKlx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wurde im Osten diskriminiert.\nGemobbt nur weil ich ein Wessi bin.\nUnd ich habe mit der DDR nichts zu tuen.\nBin wieder weggezogen da es nicht aufgeh\u00f6rt hat. \u00dcberall\nSelbst beim Hausarzt \ud83d\ude48", "like_count": 1, "author_id": "UCfuAf8PqKs-HiGBEvfptTkA", "author": "@grunewuste1362", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGxWv_6TGnpwEdKRfLyJVVHE37sxfAnYRds8dq5XA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grunewuste1362", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywdnLactB4fRHiZV14AaABAg", "parent": "root", "text": "ist mir total egal!", "like_count": 0, "author_id": "UCZPzkcROBzEdWTXvgHchm1Q", "author": "@vincentwandrey2554", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHmZoUy02PEHu_CBGJDHPvUNY35rWoryml4xSeg6AsLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vincentwandrey2554", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKkYBojKiKtblR2R94AaABAg", "parent": "root", "text": "ich fand die aussage bei 10:40 min sehr schwer da ich es genau andersrum erlebt habe. ich wurde als wessi diskriminiert und das t\u00e4glich.", "like_count": 1, "author_id": "UCIhthh2tcQBbkDE6kpKVz7g", "author": "@franklischke1106", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nCSUqbsq1KRC7PSFko91dieszmCJnO-uYjP2J03pE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@franklischke1106", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGK7ugvcNN4_PGdlJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 1988 geboren und hab somit eine DDR-Geburtsurkunde und den Impfpass und und und. Und ich bin auch im Osten aufgewachsen und bin nach wie vor hier. Wir haben \"Westverwandtschaft\" und wenn wir da mal zu Besuch sind, dann gibt es von den Bekannten gerne mal Spr\u00fcche a la \"Ah, ihr seid die aus Dunkeldeutschland!\" \ud83d\ude44\ud83d\ude44\ud83d\ude44 Da denk ich mir noch, lass sie reden. Aber ich arbeite in einer Hotline mit Kunden aus ganz Deutschland und tats\u00e4chlich gibt's da immer mal wieder Spr\u00fcche a la \"kleine Ossi-Tippse\" und selbst von gleichaltrigen musste ich mir schon sagen lassen, dass wir Ossis ja erstmal arbeiten lernen m\u00fcssten. Das ist so l\u00e4cherlich. Mal abgesehen davon, dass Faulheit und Flei\u00df nichts mit Herkunft zu tun haben war es doch besonders im Osten so, dass wir Kinder in der Kita waren, weil beide Elternteile arbeiten waren.\n\nIch find es so traurig, dass wir dar\u00fcber immer noch diskutieren m\u00fcssen...", "like_count": 5, "author_id": "UCFBN2ZrsnK6hzREIKPlKuwg", "author": "@KirschTante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lT43RCgKzw2v7HQN8oebmDWa3Lx96JqZQ1UcnlGzGxpgUS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KirschTante", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzovwHJsarPN3Jk-yd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Folge hat mir sehr gut gefallen. Die stetige Ann\u00e4herung trotz unterschiedlicher Sichtweisen bis zum Ende hin hatte einen absoluten Vorzeigewert. Es macht Hoffnung f\u00fcr das Erreichen eines WIR-Gef\u00fchls hier in Deutschland, das zwar nicht v\u00f6llig fehlt aber noch auf einem langen Weg hin zu einem wirklich soliden Zustand ist.", "like_count": 6, "author_id": "UCP4q7wETAbriDfP5-jlucMg", "author": "@taishan3670", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lya59c0_zn4JE6V3qf0AoGzqxnSzi70mudGZpuE3egYj4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@taishan3670", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxce4J3Ex7Q4AMi5IV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein wirklich gutes Video und gute Fragen! F\u00fcr meine eigene Reflexion sehr hilfreich, denn ich bin nach der Wende als Kind zweier West-Berliner geboren und mir f\u00e4llt es h\u00e4ufig schwer, mich in der Debatte einzuordnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCSIK2cTxQUMjBExNdegpOKA", "author": "@Alicia-mx6jy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhsjn-IjpP2a_4E3FaagBcbGkdu8VpyL6bWp5K_r4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alicia-mx6jy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwk5NbvIc7t751n8LF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir ist jetzt nicht ganz klar geworden ob es hier um einen gemeinsamen Konsens zwischen Ost und West B\u00fcrgern geht - oder ob es viel mehr um den Linksextremen Woke  Wahnsinn den wir im Westen haben nun in den Osten tragen. Dauernd werden alle m\u00f6glichen Themen vermischt- Menschen die im Osten demonstrieren sind Nazis  und auch im Westen sind die Nazis- die einen mit dunkler Haut und blonden Haaren ver\u00e4chtlich ansehen. Also langsam f\u00fchlt man sich als normale Deutsche der Mitte nicht mehr repr\u00e4sentiert- kleiner Funfact, ich bin West- Deutsche.", "like_count": 0, "author_id": "UCMUcWpk4R81edB1yKAUa8EQ", "author": "@mailin5588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1sAHNyu7idKM8sZACt9yevETa8Zs7cXgciXU-_zAaKWwJ-3Z3v6QXygFmUCLKOhZIvn6WUQ4gwU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mailin5588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJ_R7E5k7mGfMHtU94AaABAg", "parent": "root", "text": "Da wird mies gelabert, also wenns ne Ostdeutschen Quote geben muss, dann bek\u00e4mpft das keine Vorurteile....", "like_count": 1, "author_id": "UCIB8t9NLO1XbnxkqnfU6MxQ", "author": "@manwe5387", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_najrNirkES91uW9O1x7uafNumbXLKuwgH-mLyamJqgfhwuBIDWRZGGBzH6fCNh-gOl0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manwe5387", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1a_fi8OrTt8xqj0J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Mutter ist in Sachsen geboren, mein Vater in Bayern. Wir leben in Leipzig. Wie abwertend schon mit meiner Mutter und uns Kindern von der Familie meines Vaters umgegangen wurde, weil wir aus Sachsen kommen, ist unglaublich.  Beruflich war ich oft im Westen und habe auch da st\u00e4ndig Dinge geh\u00f6rt, eben weil ich aus dem Osten komme, die mich schockiert haben. Es ist wirklich erschreckend, wie undifferenziert und vorurteilsbehaftet manche Menschen aus dem Westen \u00fcber uns denken.", "like_count": 19, "author_id": "UCgNV6Uypb4CMK7WOUWE4QJg", "author": "@sarahbohlmann1191", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4hNYIS7him52RyPB1Q3BRwPqhAopLFxT3bnYhy04xDvY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sarahbohlmann1191", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1a_fi8OrTt8xqj0J4AaABAg.9hwdPamiWp0A0ypDQscYC9", "parent": "Ugx1a_fi8OrTt8xqj0J4AaABAg", "text": "N\u00f6, es ist Folge der Erlebnisse und der Propaganda West. Mit S\u00e4chsisch verbindet die Generation meiner Eltern haupts\u00e4chlich Walter Ulbricht und finstere Stasitypen und die Grenzsoldaten aus dem Hinterland, die immer finster blickten als fr\u00e4\u00dfen sie kleine Kinder. Im Kalten Krieg stand man sich bewaffnet gegen\u00fcber und davon war in der Zeit der Revolution noch viel zu merken, denn es gab gen\u00fcgend frustrierte Apparatschicks. Nat\u00fcrlich gab es auch viele freundliche unkomplizierte Leute, aber negative Erlebnisse pr\u00e4gen sich oft tiefer ein und nat\u00fcrlich der gruslige Zustand des Grenzlandes nach dem Mauerfall. Es dauert einfach bis die Gr\u00e4ben zuwachsen. F\u00fcr Nachgeborene ist das alles recht unverst\u00e4ndlich - zum Gl\u00fcck.", "like_count": 0, "author_id": "UCQiGUMZjzIRRc6ig1VX18OQ", "author": "@florianmeier3186", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYcNQ04oTJwVFq6nT1-U9O07r2T-p_DJbZysvdyGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianmeier3186", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmRPsc_b3NO8_83Ud4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin weder Ost- noch West- Deutscher! Ich bin S\u00fcddeutsch", "like_count": 1, "author_id": "UCzGsMI00oHaeXs3J1NiJCZw", "author": "@knoxcameron-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kU1uDFL4Syxz4rfUP6CWHWCX7nZWuPD1NUiSAolCUSVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@knoxcameron-", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyGvLW7NylZvF3mk94AaABAg", "parent": "root", "text": "Meiner Meinung nach geht es doch nicht nur um Ost/West, viel aktueller ist die Spaltung zwischen Provinz und Stadt(Stadtumland). Und da ist nicht Stralsund dabei, da ist nicht Leipzig dabei, da ist nicht Chemnitz dabei.\n\nDa geht es um Landstriche die nichts haben wo nichts ist. Erzgebirge, Lausitz, S\u00e4chsiche Schweiz, Brandburger Landstriche. Da geht es um Infrastruktur, Kulturell wie auch profan Verkehrsm\u00e4ssig.", "like_count": 0, "author_id": "UCZqQpuxdsXpYQWfl9RMWqVA", "author": "@Richtergung", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nCiesgIAS1bOURfGDRiPA6ea8knPNIdSc70XxHWcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Richtergung", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyN21v81E1weYIFYBh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr wichtiges Thema.\nSchade, dass der Herr Kraske immer mit \"niedrigen Renten\", \"Mindestlohn\" und \"Rassismus\" anf\u00e4ngt.\nAuch ein studierter Ingenieur bekommt statistisch im Osten 25% weniger, f\u00fcr die selbe Arbeit, oft auch f\u00fcr mehr Arbeitsstunden und mit weniger Urlaubstage.\nUnd das im selben Land \u00fcber 30 Jahre nach der Wende, nat\u00fcrlich f\u00fchlt man sich da als Ossi benachteiligt.", "like_count": 2, "author_id": "UC6hp_Bg3DVouw5ugigzGDkg", "author": "@michadresden1051", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAP3cVgaNOitAOjMNHqXBWfSK7QSSLMiRhWF6w3Zk5OyU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michadresden1051", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_Qo7XM6ax2Ve24ZV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich f\u00fchle mich europ\u00e4isch. Mit Sicherheit hat man die Traditionen aus der Region \u00fcbernommen, jedoch ist es unterscheidend zu betrachten im Gegensatz zu der internationalen Identit\u00e4t.", "like_count": 0, "author_id": "UC4nTtM8GkZ2UixkpIdh_ZqQ", "author": "@robert86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k15BBNPJ4n7AQqt4Z6LeyjRqKxjIohsMH850_7S1E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robert86", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzG2FFW8u0_j2rh_B54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe immer h\u00e4ufiger, dass ihr G\u00e4ste aus der Politik dabei habt und immer h\u00e4ufiger der unterschwellige Ton der b\u00f6sen AfD weht. Aber ich frage mich, warum die Opposition keinen Raum in diesem Format bekommt, wenn man schon st\u00e4ndig \u00fcber sie redet. \n\u00dcber eine Antwort w\u00fcrde ich mich freuen.", "like_count": 0, "author_id": "UC6YflNGu9uxHKZ_Z0b6Ie0g", "author": "@regressive_mathilda", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EpD8wLyx5NeT74fKVbpK0vt7Q84k_A-MWVoUquHNkUjRwduqpPdK5qmsafp7MMtNQwqk3IPM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@regressive_mathilda", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAXWoIO0Pag1kRE6x4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u00fcberbewertete nation durch zu viel werbung auf der welt", "like_count": 0, "author_id": "UCG4ZI7cduCtXpHV2MhM3Kfg", "author": "@j.alex74", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VJAAg9KRt5RPVRc0vu-y7DZQZA31gZQ5UVQi8NDQoCCQRRpZLdP2_td3kaGoMc4csmYr_zHp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@j.alex74", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLvS9I_P8yn1P7FeV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei dem Thema Ostquote - schwierig.\nDie meisten Verlage sitzen in wenigen, teuren + westdeutschen Orten (abgesehen von Berlin).\nDas ist schon f\u00fcr mich als Norddeutschen kaum zu stemmen, mit Home Office und mehr Flexibilit\u00e4t w\u00e4re das etwas besser zu handlen - aber w\u00fcrde auch Spuren hinterlassen.", "like_count": 1, "author_id": "UCl_MqH9qbkXlR0-H1-_u5LA", "author": "@linkinparkroxx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5fTZmb8phXaONSWEVZWA7tYaIZAMWhbeKxz1Wdxk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@linkinparkroxx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5mKFA9QhGQShmJj54AaABAg", "parent": "root", "text": "Meiner Erfahrung nach ist ost / west das gleiche hier wie nord / s\u00fcd.\n\nJa, die Leute sind anders. \nJa, es gibt Spr\u00fcche.\nAber das geh\u00f6rt zum miteinander dazu - denn das gibt es auch innerhalb der jeweiligen Region. Da ist dieses Miteinander eher ein Zeichen daf\u00fcr, dass wir zusammen geh\u00f6ren.", "like_count": 0, "author_id": "UCl_MqH9qbkXlR0-H1-_u5LA", "author": "@linkinparkroxx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5fTZmb8phXaONSWEVZWA7tYaIZAMWhbeKxz1Wdxk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@linkinparkroxx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqdunGifqztAP-ocR4AaABAg", "parent": "root", "text": "18:50 genau das! Kraske ist einer der Gr\u00fcnde warum es nicht vorran geht und Frau Zepter die auch aus dem Westen kommt hat verstanden. Ich bin ein Wosiwes. Ein in DD von Wessis geborener der wieder im Westen lebt. Ihr Wortwahl ist zwar M\u00fcll, aber sie hat absolut recht. Dennis ist da absolut mein Favorit.\nUnd dann kann man da kein Eigentumsverh\u00e4ltnisse kl\u00e4ren, achja? Warum nicht? Oder wie w\u00e4rs man verlegt einfach einen Stammsitz in den Osten? \nGut Ostquote ist auch M\u00fcll. Mein Gott der Herr Kraske hat ABSOLUT NIX verstanden....\nWar eine Gute Folge.", "like_count": 0, "author_id": "UCRC0FU9XqddVpbjKkFHbH2A", "author": "@jm0451", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VEmvfPQXPbQbbMTbsU1UGgCkOY7z1RmNHN-w7SEVVjjfhkwzx-4YFaJKeleHWGEAKr9OEccGiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jm0451", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzeef09SIgZ62hT1A54AaABAg", "parent": "root", "text": "Risiken vergesellschaften,  Gewinn privatisieren. Und alle gleich behandeln. N\u00e4chstes Thema", "like_count": 0, "author_id": "UCkgqwMs_Q8JxyLOY5cLRcaQ", "author": "@ice-only881", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Chwyz0T7pHCnso1AfWUkBW8Qmhp06cpkLyu6eqN3JfnIsYOFrwKfPxGE1xRMgzUwC07hw5S4pA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ice-only881", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4GN84pQE2VgudIaF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Mauer sollte wieder hoch gezogen werden, seit dem die Mauer gefallen ist, geht es dem Westen schlechter als den Osten. Der Solidarit\u00e4tzuschlag, hat dem Westen so viel Kohle gekostet, was alles in die Infrastruktur im Osten gesetzt wurde. Wenn man mal vergleicht, die Br\u00fccken, Stra\u00dfen etc. Im Osten sind in einem besseren Zustand als im Westen, z.b. den Ruhrpott. Hier geht alles zu Br\u00fcche. Ich bin daf\u00fcr die Mauer wieder hoch zu ziehen", "like_count": 0, "author_id": "UC7DUoUQUwhak03xNqlhCn-g", "author": "@nicolaifieber8718", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTsr_VNX2v_fFtsBoqxIhrhzyumwxJ2SAyVTnltMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicolaifieber8718", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPpCNn6KAiuBzBsTJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lasst euch nicht in Schubladen stecken. Wer kann denn einem Kind erkl\u00e4ren warum Bayern nicht zum Osten geh\u00f6rt (siehe Karte) und Mecklenburg-Vorpommern soll eher Osten sein als Norddeutschland? Das sind alles vergangene Ideologien. \nIch bin in Mecklenburg-Vorpommern ca.6 Jahren vor der Wiedervereinigung geboren. Ich f\u00fchle mich nun endlich als Norddeutscher und nicht als ehemaliger Ostdeutscher. Es hat lange gedauert, bis ich meine Herkunftsidentit\u00e4t gefunden habe. Mittlerweile f\u00fchle ich mich in Niedersachsen wohler als in Sachsen oder Sachsen-Anhalt. Ohne den Ost West Quatsch w\u00e4re mir vieles einfacher gefallen doch das durfte es nicht, weil einige Menschen die Vergangenheit brauchen um ihre eigenen Probleme zu verlagern.", "like_count": 0, "author_id": "UCARrpOYIhaNimR8ozusqo3A", "author": "@pajato2941", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqKy-fbE38IsfKJ1TATPx5clw3nVI3G1aaUC-OK9tpDNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pajato2941", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5O1ce5HcI-RMuzvV4AaABAg", "parent": "root", "text": "vorschlag: die kanditaten ihr individuelles problem vortragen lassen, und wie ihrer l\u00f6sungsansatz dazu aussieht. das d\u00fcrfte die nachvollziehbarkeit erh\u00f6hen", "like_count": 0, "author_id": "UCbSuPjapgSrnkuczEAMSSOA", "author": "@geschnickert", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k72OfBGIvwShedtugZeIHkBjsKpb2_Ukdq6hfWSyPd8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geschnickert", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx98zlWYsTA6i2mFEl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also erst Mal feier ich das Format aber was mit bei all diesen Debatten auff\u00e4llt ist das immer \u00fcber eine Gruppe von Menschen diskutiert wird und trotzdem von systemischen Problemen geredet wird \nJa diese Probleme gibt es aber sie als Problem einer Gruppe hin zustellen sehe ich nicht \nWarum muss die Herkunft, die Ideologie, der Glauben oder die sexualit\u00e4t da rein spielen? \nWenn wir das System verbessern helfen wir im besten Falle allen (global)", "like_count": 0, "author_id": "UCuz9yTC8fTjS_QTykNk-lzw", "author": "@sebovhrd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TzGZ25iH44f-rLoJVWsNj5Sb2V2uLMz0zqpKLUOrz2eHuOBcwEXtRPMej1LnbsjoCeywSMgPHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebovhrd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxev-D8Yg08Yax4JoB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich empfehle die Erkl\u00e4rung der RAF zum Mord an Rohwedder (\"Wer nicht k\u00e4mpft, stirbt auf Raten. Freiheit ist nur m\u00f6glich im Kampf um Befreiung.\"). Da steckt viel von dem drin, was in Ostdeutschland zur Wende gef\u00fchlt wurde und von vielen noch gef\u00fchlt wird. Der Verweis hei\u00dft ausdr\u00fccklich nicht, dass ich diesen Mord besch\u00f6nigen will.", "like_count": 0, "author_id": "UCkPhJFC3KdQ0qSMgqwhSeig", "author": "@heinz_fiction", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWz3DRRa2-UwyS02yJFTZuBJUNE0nrlR60qTP3pcYe_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heinz_fiction", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3ivFG9HhFV5htoxN4AaABAg", "parent": "root", "text": "In Bayern war das safe keine Abwertung f\u00fcr ostdeutsch sein, sondern einfach f\u00fcr nicht aus Bayern sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCsUhfjIOSBbH5FKxAyFjxHw", "author": "@wollelele", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lp6D8W46UFKAFX2reb70Q1NpjXS9PcKedrQWZMxRU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wollelele", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDigfgxXxg67CAcFh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe Deutschland so sehr, ich h\u00e4tte gerne wieder zwei davon \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCeKz4qq2DIpDyc5Rex0_nxQ", "author": "@schnitzelandy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzLSckfBmAMaoMYwj0Gm5ht5Vl2BhHvnfrX_mGMNJOhoI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@schnitzelandy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyoc2WomWKn8gq3WJ14AaABAg", "parent": "root", "text": "ich finde, dass die Ostdeutschen ihr Land zur\u00fcckkriegen sollten. Die Annektierung an Westdeutschland war von vielen Ostdeutschen nicht gewollt. Viele hofften auf eine Demokratisierung der DDR. Stattdessen nahm man ihnen die M\u00f6glichkeiten, sich selbstst\u00e4ndig zu entwickeln, und zwang sie, sich in ein anderes System, gar eine andere Kultur zu integrieren. Der Versuch einer Revolution hin zu einer wirklich demokratischen Republik, endete, als der Westen sich die Gebiete einverleibte, und den Menschen ihre Arbeit, ihr Zuhause, und ihre Gemeinschaft nahm. \n\nIch finde die Menschen im Osten haben mehr verdient. Man kann nicht einfach so ein Land und eine Kultur zu Nichte machen, die sich \u00fcber 40 Jahre entwickelt hat. Westdeutschland h\u00e4tte der DDR finanziell aushelfen sollen, unter der Bedingung, dass die Stasi nicht mehr aktiv sein darf, und Rede-, Presse-, und Meinungsfreiheit eingef\u00fchrt w\u00fcrde, sowie die bereits eingef\u00fchrten freien Wahlen beizubehalten. Aber nein, der Westen war so arrogant zu denken, dass sein System das einzig wahre ist. \n\nMich w\u00fcrde sehr interessieren, wie die DDR wohl heute auss\u00e4he, h\u00e4tte man dem Volk der DDR mehr Autonomie zugemutet.", "like_count": 1, "author_id": "UCDgaxd3x85sq-J0JdxBD2ZA", "author": "@carlosmarx2380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldQNCJoqb2ACiWS5tI0fa5OHsUN-DbrYZMr0kII7wBc0yO3d9TcCxQjkS5SREDdYZ3kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carlosmarx2380", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1mWL-9C1cOYRyDuZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gef\u00fchlt spielt Ost-West-Deutsch kaum eine Rolle f\u00fcr Deutsche  spielt, die nach den 90er geboren wurde. \n\nDieser Konflikt Ost-West erh\u00e4lt diese \"Unterschiede\", als dass es sie lockert.", "like_count": 0, "author_id": "UCgHRkHQEobP2AacXLWG13fQ", "author": "@Sl1mb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/03nbOGQbgmg8KmqpZDa7LrthzKGpfkHW8Nnbp-Fx7n-mB_agTyl31eoj_PU271ciP6wxe21Z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sl1mb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzzQkip12ZL8Y7SL-B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 92 geboren und ich hab Ostdeutschland nie verlassen auch nicht zum Urlaub machen. F\u00fcr mich bin ich ein ossi, alles typische trifft auf mich zu. Wenig verdienst, kein Kapital das geerbt werden kann oder mit dem man eine Existenz aufbauen k\u00f6nnte. In der DDR war\u2019s nicht m\u00f6glich Gewinn zu erwirtschaften in der BRD war das sehr wohl m\u00f6glich und kann weitervererbt werden in den Familien. Durch Berichterstattung und Medien wird das Gef\u00e4lle West und Ost noch mehr gesch\u00fcrt aber man muss sich einfach auch eingestehen das dieses Gef\u00e4lle teilweise real ist. Ich liebe es hier zu wohnen da es g\u00fcnstig ist, sch\u00f6ne Natur drum herum und man hat seine Ruhe da weniger Menschen hier leben. Aber der Osten Deutschlands ist halt nicht der Westen, das wird so bleiben. Ich bin eher linksradikal als rechts, nicht alle ossis w\u00e4hlen AfD und nicht jeder hier ist rechts, aber viele sind es. Das liegt an der Frustration die hier entstanden ist. Wenig Verm\u00f6gen, wenig Lohn, wenig Kapital erzeugt Neid und Benachteiligung und der einzige Weg aus dieser Frustration ist weiter nach rechts zu r\u00fccken. Leider der falsche Weg\u2026aber Ossis sind halt einfach weniger wert gef\u00fchlt.", "like_count": 0, "author_id": "UC9SX-8bB1B7VcznbT_dK5tw", "author": "@rikeR92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mB18y9s_yEvVTLL2_GDgxXK9W8RCG-XKTbw9Yrpc1RtuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rikeR92", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxuSr8M9xmvJ4ZO7KZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Ost und West kann man erweitern auf Nordosten und S\u00fcdwesten.", "like_count": 0, "author_id": "UCg2pT8i0XmReYTLC30nx15w", "author": "@Ramsi_Hartmann27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uVMfgDNo2atxzfU-muvjhWyyGK1BkGSJO3libNIMhTWAnKPkVfRAVj6SVzjvdBf9AOCfDVrnkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ramsi_Hartmann27", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVAyQgcibmmN6XF9J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hendrik/Testo war 1A.", "like_count": 0, "author_id": "UCGOtkgzu-MNc5zGF_hX300Q", "author": "@maximilianwolf7501", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKydlbHA_mvdWXC7_o4mVj-KaLHSxgerp8shTWBBk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilianwolf7501", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyM4iUTcMWPzE0HrpN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit ist erst aufgefallen, dass ich W\u00fcrttemberger bin, als ich nach Baden gezogen bin.", "like_count": 1, "author_id": "UCD77Fhpmkeov0RhuFXsD0jQ", "author": "@JonathanRieder", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naj1Zc08vdT1to9S6y8fRN7N1lfka_zvCJRHfzO5xZUdw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonathanRieder", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWyVdqnUv5NCq9zFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00e4re ja nicht so, dass \u00fcber 80% aller H\u00e4user im Osten, dem Westen geh\u00f6rt. Die Gelder flie\u00dfen nur aus dem Osten in den Westen. So entstehen Strukturelle Probleme.", "like_count": 0, "author_id": "UCE9FopZLiA9aFT0zn9Ah5Ng", "author": "@BoZzyMcCamperPants", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lHG9BUGNech1tf1SdphQerQoFJm2Hr0WrjaaK04L6RjgY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BoZzyMcCamperPants", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKNIZFI01m_w4AIT94AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass die Mauer in den K\u00f6pfen einiger Menschen meiner und vorheriger Generationen noch existiert, wird sich wohl nicht \u00e4ndern. \n\nDamit kann ich auch gut leben. \n\nWas ich aber immer wieder erlebe und in allerh\u00f6chstem Ma\u00dfe l\u00e4cherlich finde ist, wenn irgendwelche Trottel \u00fcber Ost/West reden und flei\u00dfig \u00fcber die \"Dummen Ossis\" herziehen, die erst in den sp\u00e4ten 90ern bis Anfang der 2000er geboren oder teilweise nichteinmal in Deutschland geboren sind und somit nicht im Ansatz wissen, wovon sie da \u00fcberhaupt reden, weil sie schlichtweg nicht eine Sekunde des geteilten Deutschlands miterlebt haben.\n\nWenn ich als Kind der 80er \u00fcber den WW2 reden w\u00fcrde, als w\u00e4re ich an der Front gewesen, w\u00e4re das exakt das gleiche Prinzip. \n\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21", "like_count": 2, "author_id": "UCeqCRdY7ynjJegf07yOg-QQ", "author": "@dieemptyofficial8419", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbU2W1ETttnDBZkaHJ8EQe0PKYtXYNEcA_YZb7r6DECg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dieemptyofficial8419", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqVg5IY_CvtclxsjF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein Vorschlag: der Titel dieser Folge soll nicht \"muss der Westen mehr f\u00fcr den Osten tun\" sondern \"m\u00fcssen wir mehr f\u00fcr den Osten tun\".\nMeine Antwort w\u00e4re ja, m\u00fcssen wir.", "like_count": 0, "author_id": "UCUPHpQbsCP4FyswbQR1-M8g", "author": "@noramrs.8184", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfRduLGWlwDRaiOyqWv0bnDhGCHYfAZbyTIkh4LIFYxv8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noramrs.8184", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCe29BvAK8tAXX8FJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Problematik ist einfach dass im deutlich Osten weniger Menschen wohnen, er fl\u00e4chenm\u00e4\u00dfig kleiner ist, das industrielle Herzst\u00fcck, das Ruhrgebiet, im Westen liegt und aufgrund der Geschichte der Westen deutlich reicher ist und die Bev\u00f6lkerung deutlich reicher werden konnte. Es ist logisch, dass mehr Westdeutsche in F\u00fchrungspositionen sind, weil deutlich mehr Menschen im Westen wohnen, dem entsprechend ist dieser Vergleich ziemlich unaussagekr\u00e4ftig. Dass weniger vererbt wird ist auch eine Folge daraus, dass die DDR kein Wirtschaftswunder erlebt hat und somit die Bev\u00f6lkerung deutlich \u00e4rmer war/ist als im Westen, das wurde nat\u00fcrlich nicht einfach durch die Wiedervereinigung behoben. Trotzdessen ist der Osten schlechter entwickelt als der Westen, aufgrund der Vergangenheit, und das muss behoben werden, indem man mehr in den Osten investiert, jedoch wird es nicht m\u00f6glich sein, den Osten so gut zu entwickeln wie den Westen, aufgrund dessen, dass im Westen deutlich mehr Menschen wohnen, es deutlich mehr St\u00e4dte gibt und die Industrie deswegen auch haupts\u00e4chlich im Westen liegt. Das war auch bereits vor der Teilung Deutschlands der Fall. Deutschland war immer um den Rhein konzentriert", "like_count": 0, "author_id": "UCqXo-RVlxWQxaEnv3QsOmjQ", "author": "@keyl308", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kedlxAby9tBfPJkXZ8EQhn6bmlgHTDhb0RGpWJWrn_Xk7rZowkOmPXdaOCOCTpsF7fXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@keyl308", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKLE9S2Z3W9s6-dbh4AaABAg", "parent": "root", "text": "@unbubble - eure Bauchbinden sind richtig verkackt! wenn einer vor nem hellen hintergrund steht, dann muss ich RATEN was die wei\u00dfe schrift wohl bedeuten mag. macht doch bitte einfach nen farbigen hintergtrund. das klappt doch bei den namensgebenden 13 fragen auch :P", "like_count": 0, "author_id": "UCtkI-9tVHclHd5x3t1TMX2w", "author": "@Biese91", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hqZHY5r5AwSjqH7qPyWQ15_8WVJ4UnF81lVc19GF2Rb_ytMs4NmRIs58ZCFpmOf7j2giBT-zuw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Biese91", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKLE9S2Z3W9s6-dbh4AaABAg.9hA0u-FFDXj9hA6BC4RqOs", "parent": "UgyKLE9S2Z3W9s6-dbh4AaABAg", "text": "Hi Biese91!\r\nDanke f\u00fcr Dein Feedback. Das nehmen wir mit in die n\u00e4chste Redaktionssitzung!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKLE9S2Z3W9s6-dbh4AaABAg.9hA0u-FFDXj9hA7gAPKzGI", "parent": "UgyKLE9S2Z3W9s6-dbh4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 danke :) freue mich auf das n\u00e4chste Video thumbs up", "like_count": 0, "author_id": "UCtkI-9tVHclHd5x3t1TMX2w", "author": "@Biese91", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hqZHY5r5AwSjqH7qPyWQ15_8WVJ4UnF81lVc19GF2Rb_ytMs4NmRIs58ZCFpmOf7j2giBT-zuw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Biese91", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4swZHes-5OKEbB7l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir brauchen das Bedingungslose Grundeinkommen in Verbindung mit Arbeitszeitverk\u00fcrzung und ein anderes Gesundheitssystem wie in Schweden. Ich fordere alle Staaten auf sofort Verhandlungen aufzunehmen auch bzgl. einer Finanztransaktionssteuer. Wir M\u00e4nner k\u00e4mpfen nicht mehr. Wer k\u00e4mpfen will und Rennen, kann nach Sibirien. Da gibt\u2019s nix!! ;) Piccos raus!! Umsiedlungsprogramm ??? ^^ Wieder zur Frage: Ja, nat\u00fcrlich. Ich w\u00e4re l\u00e4ngst schonmal in den Osten gezogen. Aber Umziehen unter diesen Neid und Missgunst Verh\u00e4ltnissen, gef\u00f6rdert von den Schweinepriestern, ist schwierig. Fick die Schweinepriester und die Regierung!! Schei\u00df Kreuze im Bundestag. Was sollen die da? Repr\u00e4sentiert nicht die Mehrheit also haben irgendwelche Symbole da nichts zu suchen. Da kann man auch Pr\u00e4mien geben um Leute anzusiedeln, Bahnstrecken wiederbeleben etc.", "like_count": 0, "author_id": "UCn4-KrHgXvnQ4KPWtLX2VmQ", "author": "@simonreverb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSSlHGyoYgOfF047q5RZnqwWWlREZ_Gk_i00w4B8ZgEEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simonreverb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUfetZE-Ubw3--rM94AaABAg", "parent": "root", "text": "Hallo \nK\u00f6nnte man nicht mal die anderen folgen 13 fragen von dem anderem Kanal hier hochladen?\nAuf dem anderen youtube Kanal sind die nicht so einfach zu finden weil dort nicht mal eine playlist vorhanden ist", "like_count": 0, "author_id": "UCU0tpOZikN5eSgyAGittK-A", "author": "@kubi327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2ol4MVdvPM2sIcP0EeySreg1EUynMBB9YUgaCw-uTln0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kubi327", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUfetZE-Ubw3--rM94AaABAg.9h844JY9Lt49h9V3kW0AFA", "parent": "UgyUfetZE-Ubw3--rM94AaABAg", "text": "Hi Kubi!\r\nWir haben hier bei unbubble eine Playlist der \u00e4lteren 13 Fragen-Folgen, die auf dem heute-Kanal eingebettet sind. Schau mal in die Playlist \"Noch mehr 13 Fragen\" auf unserem Kanal. :)", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUfetZE-Ubw3--rM94AaABAg.9h844JY9Lt49h9WwqolfNq", "parent": "UgyUfetZE-Ubw3--rM94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 oh da habe ich wohl an der falschen Stelle geschaut.danke sch\u00f6n \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCU0tpOZikN5eSgyAGittK-A", "author": "@kubi327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2ol4MVdvPM2sIcP0EeySreg1EUynMBB9YUgaCw-uTln0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kubi327", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUfetZE-Ubw3--rM94AaABAg.9h844JY9Lt49h9eCEVfXuf", "parent": "UgyUfetZE-Ubw3--rM94AaABAg", "text": "Hi Kubi!\r\nSehr gerne! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygPGIRiDTwO7OV0tB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich finde der Westen sollte viel mehr allgemein f\u00fcr den Osteuropa tun\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02gerade wegen der deutschen Geschichte. Da war ja was", "like_count": 0, "author_id": "UCmJuRJG03mWX4Qsz0HeK18g", "author": "@Schmusbek21898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/g_a8iDWbp2CtVJA_qP8108W237k83IdzWIUYzceu1BPeXqFTUzs1UDxb52QdjjDS2MzRlPh9Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schmusbek21898", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlJ7SJEUOKbqU_tLx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin 92  in S\u00fcddeutschland geborenund zum studieren in den Osten. Ich habe es dort geliebt aber w\u00e4hrend ich vorher die deutsche Teilung f\u00fcr \u00fcberwunden hielt und nie gro\u00df dar\u00fcber nachgedacht habe, war ich entsetzt, traurig und w\u00fctend wieviele Ressentiments mir vor allem im Westen auf einmal begegneten. Ich bin generell eher der Meinung, dass \"handfeste\" Faktoren und \u00f6konomischer Ausgleich wichtiger sind als Repr\u00e4sentationsfragen aber hier glaube ich tats\u00e4chlich, dass es ein wichtiger Schritt w\u00e4re \u00fcber die Jahre nach der Wiedervereinigung zu reden und den Schmerz und das Unrecht anzuerkennen was dort vielen widerfahren ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCRnnL6Kq1LdLQNtoZOjhn9A", "author": "@DenkErstmalNach", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nw-qahb7PtYJ8eAENeZTt0KcY40kUpT4HOYpzYdIc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DenkErstmalNach", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlJ7SJEUOKbqU_tLx4AaABAg.9h7AnspvYHn9h7AoaL1Yo-", "parent": "UgxlJ7SJEUOKbqU_tLx4AaABAg", "text": "PS: Auch \u00fcber die Art der finanziellen Entsch\u00e4digung kann und sollte man vielleicht nachdenken: zwar ist viel Geld in den Osten geflossen und die meisten St\u00e4dte sind inzwischen weit besser restauriert und sch\u00f6ner als im Westen, L\u00f6hne, Renten und Eigentumsstrukturen sind aber eben nach wie vor absolut ungleich. Vll w\u00e4ren oder sind gezieltere Investitionen in Bildung und Wirtschaft, nicht in Form von Almosen und zum Aufbau wettbewerbsf\u00e4higer Strukturen ein Weg.", "like_count": 0, "author_id": "UCRnnL6Kq1LdLQNtoZOjhn9A", "author": "@DenkErstmalNach", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nw-qahb7PtYJ8eAENeZTt0KcY40kUpT4HOYpzYdIc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DenkErstmalNach", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvDgKoq9GTy5re4xl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es traurig, dass wir uns nicht als Einheit f\u00fchlen..da haben die Alliierten ihr Ziel nachhaltig erreicht.\nEs sollte auch nicht vergessen werden, das der Osten seine Kriegsschulden bezahlt hatte(vor der Wende) und jetzt aber die des Westens mit tr\u00e4gt.Dazu kommt noch das die Politiker damals s\u00e4mtliche Betriebe geschlossen, kaputt gewirtschaftet oder in den Westen verlegt hatte.\n-Ich f\u00fchle mich als Deutsche weder Ost noch West\n-Ich sch\u00e4tze auch meine \"Schwestern und Br\u00fcder\" aus ganz Deutschland egal ob Ost,West,S\u00fcd o.Nord\u2665", "like_count": 1, "author_id": "UCMvb1a9IaXkhW5zNqI_BwLw", "author": "@athene300", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYQBLle-3QvF26X3sMwdsVdr8WZXHkUBBuNcuDZ-oq2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@athene300", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgNfe5JASoTDW_sU94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich das schon h\u00f6re, dass ein junger Mensch behauptet, er habe eine ostdeutsche Identit\u00e4t....\nDie gleichen Personen f\u00fchlen sich dann ungerecht behandelt, wenn man \u00fcber \" die Ossis\" redet. Absurd.", "like_count": 0, "author_id": "UCFfi2gBNOiAwpHEAgYIwrww", "author": "@TTundPP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0lEASh1jev2UmAUgWyVJago36wouWtRPfi1sBW_M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TTundPP", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8ugEwEqB5Ga18Hql4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die meisten Zuschauer kennen die ost-west Problematik nicht mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UC-n7KMs5HkvAFKD7SvsZ14Q", "author": "@Trendkanal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Trendkanal", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKAlL1e-_t5W1rAmd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kleine Anmerkung zur Videobeschreibung: Es gibt keine weibliche Form von Gast, da das Wort im Gegensatz zu vielen Berufstiteln keinen Sexus vermittelt.", "like_count": 2, "author_id": "UCnLdPe8pSPLHBGNlBDCUdcA", "author": "@benisou3359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kXq3oH8-zmk5omygAmbSEra2zQDOjBvg1oZ0pfW2mezao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benisou3359", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKmjzH5SuovOdmejt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ostdeutschland wird halt viel weniger in der Politik vertreten. Und auch das Erben ist ein extrem wichtiger Punkt. Dadurch haben Wessis viel bessere Chancen z.B. Wohnungen zu kaufen und Ostdeutsche werden aus ihren Herkunftsorten vertrieben, weil sie es sich eben nicht leisten k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCK1hRa0Yk1_FiFKUX4iv4SA", "author": "@hollow616", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luqAPtDiT9TFrJyHBQBdxmUe6wTAtFk7EWTJBo-YsqUZuPBbClxP5vei2Vp6-6W7r0DA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hollow616", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4e92emxvXPIt9wpd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eines der Hauptprobleme ist Besitz/Eigentum. Durch die Enteignung des Ostens durch Russland und den Ausverkauf ostdeutscher Immobilien und Firmen zur Zeit der Wende, gibt es im Osten keinen Geneationenbesitz und kein gro\u00dfes Erbe. Schaut man in eine Stadt wie Leipzig, dann geh\u00f6ren fast s\u00e4mtliche Mietobjekte Eigent\u00fcmern im Westen Deutschlands. In Folge dessen flie\u00dft zum Beispiel in diesem Bereich der in Ostdeutschland erwirtschaftete Lohn nach Westdeutschland in Form von Miete ab. Bei den niedrigeren L\u00f6hnen im Osten und den dennoch hohen Immobilienpreisen in wirtschaftlich intakten Gebieten, ist der Neuerwerb von Wohnimmobilien eine Lebensaufgabe, die viele im Osten bis zur  Rente nicht bew\u00e4ltigen. Warum wiederum die L\u00f6hne der erfolgreichen Firmen im Osten nicht steigen bleibt fraglich. In regionalen Sparten ist vermutlich der Absatzmarkt nicht liquide genug um h\u00f6here Preise zu zahlen und endlich auch die L\u00f6hne zu steigern. In Konzernen ist der Haupsitz und/oder Vorstand selten im/aus dem Osten und auch hier gibt es des \u00d6fteren Finanzabfl\u00fcsse an Mutterkonzerne oder Anteilseigner.\n\nDer Ossi - Wessi Diskurs von der Stra\u00dfe ist eine sich verj\u00fcngende Altlast, deren Ursachen tiefer liegen und sich noch immer verst\u00e4rken.\n\nIch kann nur sehr empfehlen dazu das Video vom Parabelritter zu schauen, in dem das Ganze sehr gut erkl\u00e4rt wird:\nhttps://youtu.be/OmuUbefez7U\n\nOder auch:\nhttps://www.mdr.de/wgdo/video278620.html", "like_count": 0, "author_id": "UC-CjXmhxdCpy3iQvZREVU4A", "author": "@tobiasl.8780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loO0TYZjyYzZB_x06wQnZphlY_SGAtFneFx_LiElg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasl.8780", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEtfFyGWGhEyUKsUN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Habe selten so was dummes wie eine \"Ostquote\" geh\u00f6rt. Keine Ahnung in was f\u00fcr einer Bubble diese Menschen leben aber 98% der Bev\u00f6lkerung ist absolut egal wo man her kommt. Als ob einer Firma (bzw ein Mensch im HR) jemand qualifiziertes ablehnen w\u00fcrde nur weil er aus den \u00f6stlichen Bundesl\u00e4ndern kommt.", "like_count": 0, "author_id": "UC8MO9Q-IPLJlk9DgzuhdnVw", "author": "@Xangura", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nw0Z1BD9hpoAWoYSnrTTZiukk4WYb3wU8Z0yONMww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Xangura", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJbUam_dqSKcscjYx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sekunde 0. Zur \u00dcberschrift: Der Westen hat erstmal Reparationsleistungen f\u00fcr die fast vollst\u00e4ndige Vernichtung der DDR Industrie und Wirtschaft zu bezahlen. Durch die Treuhand wurde alles was von Wert war und der Bev\u00f6lkerung geh\u00f6rt hatte, privatisiert und zu absolut l\u00e4cherlichen Spottpreisen verkauft und demontiert. Millionen in die Arbeitslosigkeit und die Verzweiflung getrieben. Wir, die Kinder dieser Menschen, leiden noch heute unter den Folgen. Alle aus Westdeutschland hergezogenen rechtsextremen Kader, die seit der Annexion der DDR und der Vernichtung der dortigen Sozialstruktur fast ungehindert Nazistrukturen aufbauen konnten, geh\u00f6ren sofort nach Westdeutschland abgeschoben und es m\u00fcssen massive Gelder und Personal f\u00fcr den Wiederaufbau sozialer Projekte zur Verf\u00fcgung gestellt werden, mindestens auf dem Level wie es sie in der DDR gegeben hat. So wird eine echte Alternative zu den rechten Rattenf\u00e4ngern geschaffen, die es in sehr vielen Orten schafft die Jugend zu gewinnen, weil es sozia und politisch einfach keine Konkurrenz gibt, die um die Herzen der Menschen streitet. \n\nWenn dies geleistet ist, k\u00f6nnen wir \u00fcber alles weitere sprechen.\n\n\n32 Jahre nach dem Ende der DDR ist es leider zu sp\u00e4t f\u00fcr eine Volksabstimmung zur Aufl\u00f6sung der DDR und des Anschlusses an die BRD, weil DDR weit 200 Tausend Menschen auf der Stra\u00dfe waren, von denen mehr als die H\u00e4lfte nicht f\u00fcr die Wiedervereinigung, sondern lediglich f\u00fcr einen echten sozialistischen Aufbruch demonstriert haben. Aber das sollte man vielleicht mal im Hinterkopf behalten\n\nSo, jetzt schauen wir mal das Video und sehen, was uns dieses westdeutsche Fernsehformat so zu sagen hat", "like_count": 1, "author_id": "UCYZ3Nqpgtb0dD96OaBWXeyg", "author": "@muratali9632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCCh_EncvSbp8PD9bX0TSeoDjloTafYO3iUWAY3g0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muratali9632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyueQy2SfQxO0YzGFh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist tats\u00e4chlich ein Thema an dem gearbeitet werden muss. Die Umsetzung gestaltet sich denke ich jedoch relativ kompliziert. Ich zum Beispiel bin 1999 in Bayern geboren, wohne aber einen Gro\u00dfteil meines Lebens nun in Norddeutschland. Nach meiner Ausbildung dachte ich dar\u00fcber nach umziehen und musste mir auch von meinem Umkreis Spr\u00fcche anh\u00f6ren. Zum Beispiel \"Geh aber nicht in den Osten.\", \"Da ist das Gehalt schlecht.\", \"Dort ist Alles und Jeder arm.\" und das ist schade, dass das nach so vielen Jahren noch der Fall ist.", "like_count": 5, "author_id": "UC8zgIoFVWvwBlryWe6K5xSg", "author": "@LaraleinTami", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gISu8XkZxH_THoi4-qkG99qVP8aRAmGXIthCg2iqh_jU3KychkFk7hQhJnr5EgGMpOj6V_7oGz4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LaraleinTami", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHusn-LKqnEz8_kXB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die ostquote ich brech ab\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nBald nur noch vermeintliche Minderheitne in irgendwelchen Quoten. Scheiss mal auf Qualifikation.\n\nDa k\u00f6nnen wir auch direkt wieder mit dem Sozialismus anfangen.\nVerstehe einfach nicht wie man st\u00e4ndig auf solche Ideen kommt obwohl man im Osten das Paradebeispiel hatte wie es nicht funktioniert.", "like_count": 1, "author_id": "UCYKeeI-x4JEOzv7G9M3TR3A", "author": "@mazeltov6752", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3-WK6d_SladAoKXlS7BK9ysjxbI2esatRTer5moI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mazeltov6752", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8BQ9XLXMbkVysrrV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ostdeutsch zu sein ist stereotypisch heute immernoch asozial zu sein\nAllein dass wir noch \u00fcber Ost und West nachdenken zeigt, da ist noch Redebedarf... eigentlich sollte dieses Thema gar nicht mehr existieren bzw nur noch in Geschichtsb\u00fcchern zu finden sein, wor\u00fcber Kinder in der schule sagen: \"Das war niemals so, ihr schwindelt doch\"\nUnd \u00fcber 30 Jahre sind noch nicht lang genug f\u00fcr eine gerechte Neuverteilung von G\u00fctern etc.\nDer wohlstand lebt heute noch nicht in Ostdeutschland... was auch nicht hei\u00dfen soll dass das mal anders sein soll, aber rein wirtschaftlich betrachtet besteht einfach immernoch die diskrepanz zwischen Ost und West... und diese sollte man f\u00fcr ein gemeinschaftlicheres Gef\u00fchl minimieren, wenn nicht sogar schlie\u00dfen", "like_count": 0, "author_id": "UCKxUpcrG4tAY5HfQn-0hjGw", "author": "@tobibecker5723", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5bwFS74219cNdEXsAZxu4vWxnIqd6BTw0ZzMNWv4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobibecker5723", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugza1QykymKpSp79BHR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielleicht sollte man das Ost-/Westdenken aus den Gedanken verbannen, sozusagen. Im April 22 gab es einen Artikel vom MDR (Einkommen im Osten auch preisbereinigt geringer als im Westen), in dem steht :\nDie Schlusslichter dieser preisbereinigten Einkommensliste liegen \u00fcbrigens im Ruhrgebiet: Gelsenkirchen und Duisburg mit rund 17.400 Euro. Halle ist dagegen auf dem viertletzten Platz mit knapp \u00fcber 19.000 Euro pro Kopf-Einkommen. Und der Kreis Leipzig schneidet in Mitteldeutschland am besten ab \u2013 mit fast 24.000 Euro.\n\nVielleicht m\u00fcsste man dann noch \"einen Topf aufmachen\" und ihn \"Ruhrgebietler\" nennen.\nWir alle sind Deutsche. Manche wohnen im Norden, andere im Osten, Westen oder S\u00fcden. Diskriminierung aufgrund des Wohnortes, der Hautfarbe und anderer als trennend angesehener Dinge sollte nicht stattfinden. Ich pers\u00f6nlich sehe auch gar keinen Grund daf\u00fcr. Vielmehr kommt es auf die Einstellung des Einzelnen an. Eine Person kannte ich, im Gespr\u00e4ch erw\u00e4hnte er, dass er Dienst an der innerdeutschen Grenze hatte und auf Fl\u00fcchtende geschossen h\u00e4tte, weil sie Verr\u00e4ter w\u00e4ren. Ich habe den Kontakt abgebrochen, aber ich denke doch nicht, dass alle Menschen, die im Osten leben, die gleiche Einstellung hatten.\nNeonazis - In Dortmund gehen Antifaschistischen gegen sie auf die Stra\u00dfe (Bringin\u2019 it down\u201c: 240 Antifaschist:innen demonstrierten gegen den \u201eMythos Nazi-Kiez\u201c) und in Jamel rockt der F\u00f6rster gegen sie (Jamel rockt den F\u00f6rster Festival) und das nicht erst seit gestern.\nUnd nein, nicht \"der Westen muss\", wir alle m\u00fcssen verstehen, dass wir ein Land sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCcR_5ilCCGOT-D0UkiE_saw", "author": "@Mickis39", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nh1Xq4qveUKNCTd7-6XYxV0RUY9ixVINSrsn_5I6xJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mickis39", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrdYRfgUhjIZ7NbnB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Klar West/Nord Deutsch. Die Wiedervereinigung hat daran nichts ge\u00e4ndert und wird es auch nicht, dies liegt ganz einfach daran das ich von der nord-westlichen Kultur gepr\u00e4gt bin. Es ist ja auch nicht Diskriminierend wenn ich in Bayern komisch angeguckt werde weil ich Moin sage (oder in einem H\u00f6rsaal komisch angeguckt werde), die Menschen die komisch gucken machen es ganz einfach weil sie es nicht gewohnt sind mit der anderen Kultur konfrontiert zu werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCJF5jkNugqC3qZNSYht3gSQ", "author": "@anxiety_4671", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kDQv1K2RyXBcScMse1lwEQeaNDkmAF79Q9CRFefxmPZF3t40kPBbeg1ZljUZ_XN1C2QU8erc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anxiety_4671", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynsTfsgY2j7uN7O1p4AaABAg", "parent": "root", "text": "WTF was hat das bitte mit konstruktivem Diskurs zu tun?! In so kurzer Zeit so Themen aufzuarbeiten ist nicht m\u00f6glich w\u00fcrde ich behaupten.", "like_count": 0, "author_id": "UChlE6kTwDw4WqQXEV5qMtyQ", "author": "@Saathahn666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/A5rNAf7F5llQ18KPSeyIoGV-lumH8ufSwVVRm1FzZLpvIUQ9abJ_s-YRmmj3kqOwYwU5frG0XzI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Saathahn666", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZa4_g3pCSW481jwx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland muss der ganzen Welt helfen !! \u00dcberall.\nIn den vergangenen drei Monaten rund 700.000.000\u20ac , allein f\u00fcr andere L\u00e4nder Zwecks Energiekrise \n\nAber, wenn es mal den Michel selbst trifft, bsp Ahrtal, ist kein Geld da.\n\nDieses Land hat mit ihren Bundesschlafschafen absolut keine Daseins Berechtigung mehr ! Es wird Zeit das diesem Volke der rote Ball ins Maul geschoben wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCAXlCOt7uD6ekrIGANogyww", "author": "@oneheadlive", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c3wyrnur7GAB9CQ3YKkUOFkeESTV3SkjB8Z9JWzdQxfYrwA69_AVgidlp0DgmwrcTotvb9fq1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oneheadlive", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3C3tjuB1Dr6udURx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich mir die Wahlergebnisse im Osten anschaue, f\u00e4llt es mir schwer mich solidarisch zu f\u00fchlen mit den Ostdeutschen. Sie waren selbst noch vor 32 Jahren das Ausland aus westlicher Sicht und verlangen, dass wir ihnen helfen, die St\u00e4rke der AfD im Osten zeigt aber wie wenig von ihnen wiederum bereit sind Ausl\u00e4ndern / allgemein Menschen in Not zu helfen. Ebenfalls gro\u00df im Osten ist die Linke. Also die w\u00e4hlen den Nachfolger jener Partei, die sie erst in diese miese Situation gebracht hat und damals noch Pl\u00e4ne schmiedete hier in den Westen gewaltsam einzumarschieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCAAyXUnSHHtTQ7FcjZQCktg", "author": "@manuelkant3685", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEjqGrXSseVfIVY0ODKefU0dsL9k87ZLJSv1zAmxvnew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manuelkant3685", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyak5Cbxzfqkw4hz4F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bernd; der Mann hei\u00dft Bernd", "like_count": 0, "author_id": "UCiXw5OW7mJDJaWRPkRkT8-w", "author": "@synonym5498", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0iX7KaR9Jo6q_xuxWmI4irSmg4obmvXjRQi9HrMI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@synonym5498", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9sSNppZjerPztGT14AaABAg", "parent": "root", "text": "Da muss ich Dennis Chiponda total recht geben. Die Politische Kaste ist mittlerweile so weit von der einfachen Bev\u00f6lkerung entfernt, dass diese Eliten, selbst im Glauben etwas gutes f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung zu tun, tats\u00e4chlich an deren Realit\u00e4t vorbei entscheidet. Diese Separierung von Politikern und der Bev\u00f6lkerung ist sehr schlecht. Es sollte wirklich in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden eine Gespr\u00e4chsrunde zwischen (hochrangigen) Politikern und einfachen B\u00fcrgern stattfinden. Die Elite der Politiker befindet sich in einer Bubble die man dringend zum Platzen bringen sollte um deren Horizont der Entscheidungsfindung wieder mehr Durchblick zu verleihen.", "like_count": 0, "author_id": "UCI0ClqLFw5aAWbgSGrYbkhQ", "author": "@deejayjan85", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSYWG5Y0CqEYivsOYyVGDFxaslQ4LuUV-IZFC2Ydw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deejayjan85", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4NEH_vyvUHno4gyJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frage die sich mir immer stellt: Was hat denn der Osten seit der Wiedervereinigung zum Verbessern / Weiterbringen der BRD beigetragen? Kennt irgendjemand eine Ostdeutsche Firma, die sich seit der Wende gegr\u00fcndet hat und es zu einer gewissen Bekanntheit gebracht hat? Irgendwelche kulturellen Dinge, die man beigetragen hat? Wenn ihr etwas wisst, dann lasst es mich gerne wissen. Es w\u00fcrde mich wirklich interessieren.", "like_count": 2, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2hzadzms-GYvgepl4AaABAg", "parent": "root", "text": "eine Runde \u00fcber \u201esollen russische Kriegsverweigerer ein Visum bekommen?\u201c w\u00e4re nice", "like_count": 1, "author_id": "UCV7DILOTxTQRIsIh5YzFGqg", "author": "@user-te5br1fb2k", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1guDiz8iQIUgFGnmh5VA5PJlNSiWQwX3Ik0ywlPv8JUDRXZiF6wxDvbC7F3YSi1BdlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-te5br1fb2k", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7bzgrSaD8taZw3FF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frage anders gestellt.\nMuss eine strukturstarke Region was f\u00fcr strukturschw\u00e4chere Regionen tun.\nOb die nun im Osten, Westen, Norden, oder S\u00fcden liegen wumpe.\nDarum geht es doch Ost-West Vergangenheit immernoch...", "like_count": 0, "author_id": "UCzoHH3vY7gawSvNsfHdqygg", "author": "@unknownidentity6908", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJVYgxX5Xj2kQz3r3Nt5CGuXDioE9zvbAkVRPr_XvqzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@unknownidentity6908", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKVjDo9Tut3eQ4u4N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr seid so unglaublich von vorgestern. Uns stehen ganz, ganz andere Probleme bevor", "like_count": 0, "author_id": "UCSnZFE6aGPstepgl9PL7VAw", "author": "@bastianschick4024", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lv0OFps6rQfOJXt8we0yI9P8dnXzZOfyhHIqURAjzP3hPbyhf73dY6hsoaN2U8skzHMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bastianschick4024", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzU0TybyGgWFLUMdpB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es einfach nur traurig, wie lange wir Deutschen generell f\u00fcr Ver\u00e4nderungen im Kopf brauchen. Sind die ganzen tragischen Schicksale w\u00e4hrend der Mauer schon so vergessen? Die Gefl\u00fcchteten, die Toten, die auseinandergerissenen Familien? Ich habe damals im Fernsehen die Freude der Menschen gesehen, als die Mauer endlich gefallen ist. Was ist davon \u00fcbrig geblieben? Die Mauer ist jetzt l\u00e4nger weg, als sie gestanden ist! Wenn ich allein schon \"neue Bundesl\u00e4nder\" h\u00f6re. Sooo neu sind sie jetzt nun wirklich nicht mehr!", "like_count": 0, "author_id": "UC7nA-U6D9OZySVu-j-KJdYA", "author": "@VesuvioXXL", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkmczSJdtwj3hdavRzFwpgkhOImQMwf86u7Dcm7Hfbm3uF48vsV-YOXIY41WSyQGlFYVE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@VesuvioXXL", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAe-lsX07iHQ6Akvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich merke haupts\u00e4chlich, dass es noch Ost West gibt, an den Medien. Hier gibt es immer besonders viele Witze auf Kosten des Ostens. Oder Aussagen wie: \"Nur im Osten gehen die Menschen auf die Stra\u00dfe. In den Osten m\u00f6chte keiner,...\" Daran merke ich den einen Argumentationspunkt, dass die Medien haupts\u00e4chlich von West her fungieren. Wenn selbst die Medien noch spalten, kann es sich ja kaum wie Vereinigung anf\u00fchlen. Aber im normalen Alltag, bis auf die offensichtlichen Unterschiede und die typischen \"du kommst aus Dresden? Du bist also auch ein Nazi?\" S\u00e4tze f\u00fchle ich keinen Unterschied.", "like_count": 1, "author_id": "UC2KXcvSxsOd2_XwQBlYHlSA", "author": "@Kruemel.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMvmTfJm01XOq8by9RuMWjymY_5M5a8BxuYhIweuY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kruemel.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHRKDtVUyebjQ_7z54AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Westen kann mehr tun, indem dieser mehr Afd w\u00e4hlt.", "like_count": 1, "author_id": "UCVbqrH9Ydwopc6KWuBPn83g", "author": "@lucask.6504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_la-H9d58afKmA1gx1QVtyU-KPQL-P_-zFly6BX3pJlvct2ymNDOK1_281YXJGJXUfWug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lucask.6504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkTPc0CPnTY1F4qXt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ost- Ost- Ostdeutschland!", "like_count": 1, "author_id": "UCL-rFl922CZMt1ohZV7Jmhw", "author": "@tropenfrucht", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzgNLMpcbYvHY62DH6657OvuMEfswl7LmtDtSQjng-kZY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tropenfrucht", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8kJkq-_YLL4rzyrd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann die Erfahrung von Dennis nur best\u00e4tigen. Bin ebenfalls in MV aufgewachsen und habe mich immer einfach nur als Deutscher gef\u00fchlt. Dann bin ich vor zwei Jahren zum Studium nach NRW gezogen und habe erst hier sehr stark meine ostdeutsche Identit\u00e4t entwickelt.", "like_count": 15, "author_id": "UCXv-QW1B0LKsAASBGH_jfUw", "author": "@jks5637", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO0hT88X5uNeDF4Vk2Gz-6nexqp9pW-oDxilm26H6BEDVQUcUE-XCc4jqVuqTompVXlg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jks5637", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxu9ENO23q2-d2fQEd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich mag Herrn Kraskes Argumentationsg\u00e4nge nicht. Egal was die Gegenseite sagt, schwingt er mit der Nazikeule. Und das ist doch genau das Problem. Es geht nicht immer nur um Nazis. \ud83d\ude05 Die Anderen bringen so viele gute Punkte mit ein, die damit garnix zu tun haben. \ud83d\ude0a Also von gr\u00fcn wirklich super argumentiert \ud83d\ude07\ud83d\ude4f und auch Hendrik sehr gute Punkte eingebracht.", "like_count": 7, "author_id": "UC2KXcvSxsOd2_XwQBlYHlSA", "author": "@Kruemel.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMvmTfJm01XOq8by9RuMWjymY_5M5a8BxuYhIweuY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kruemel.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxu9ENO23q2-d2fQEd4AaABAg.9gtCNR36IBV9i2Tcx--HMv", "parent": "Ugxu9ENO23q2-d2fQEd4AaABAg", "text": "Genau das hat mich auch massiv gest\u00f6rt an der Runde. Es ging urspr\u00fcnglich doch um ganz andere Aspekte und er kommt immer wieder mit der  Nazi/AfD Leier.", "like_count": 3, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzvo-izrJ-s79rMW394AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist ein wirklich sehr interessantes Thema, welches ihr da aufgegriffen habt.\nIch selbst komme aus Bayern - w\u00fcrde mich eher als gesamtdeutsch betrachten - vielleicht dank Erz\u00e4hlungen von Verwandten aus dem Osten (und teilweise dem ehemaligen noch \u00f6stlicheren Osten).\nWas man halt nicht leugnen kann, ist die Tatsache, dass Menschen durch ihre Umgebung gepr\u00e4gt werden. In ihrem Heranwachsen, in ihren Ansichten, etc. alles was dazu geh\u00f6rt. Und diese Umgebung ist (quasi eigentlich \u00fcberall) unterschiedlich. Mit einem starken Ost-West-Gef\u00e4lle. Vielleicht nicht mehr, was die gro\u00dfen St\u00e4dte anbelangt, aber doch deutlich, wenn es um den l\u00e4ndlichen Raum geht.\nDer dunkle Parabelritter hat zu dem ganzen Themenkomplex auch ein gutes Video gemacht: \"Ost Frust ... und Morddrohungen\". Der Titel klingt vielleicht erstmal ein bisschen heftig, aber spricht ein paar gute Punkte an.\n\nIch hoffe, dass wir es vielleicht doch irgendwann einmal schaffen zusammenzuwachsen. Regionale Unterschiede wird es immer geben. Zum Beispiel werden die \"Bergdeutschen\" immer eine etwas andere Mentalit\u00e4t haben als die \"K\u00fcstendeutschen\". Genauso die St\u00e4dter und die D\u00f6rfler. Und jedes Bundesland, jede Region hat so ihre Eigenarten und wird diese auch behalten.\nAber wir k\u00f6nnen langsam anfangen das als Chancen zu betrachten und nicht immer gleich so negativ sehen.\nVielleicht kommen wir da eines Tages mal hin - gerne auch global!", "like_count": 3, "author_id": "UCDGWaUB1VLOpOv9SKbudf_w", "author": "@florianfritsch8622", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_U9SZ2HLv5BWkudtQe_f6_8_wIYC1d-cx_LTOHfaAaxk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianfritsch8622", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxydIFKBcKOsSVxXwx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 25, im Westen geboren & im Osten aufgewachsen und ich muss ernsthaft ehrlich sagen, ich hasse diese \u00dcberheblichkeit des Westens. Ich hasse diese Leute welche sich f\u00fcr sonst was alles \u00fcberheben f\u00fchlen .. Moral, Ethik, Hurra! Hauptsache die aus dem Westen k\u00f6nnen sich selbst gut f\u00fchlen, weil sie v\u00f6llig fremden von sonst wo helfen. Aber mal ehrlich? Was taten sie jemals f\u00fcr ihre eigenen Mitmenschen? F\u00fcr ihre Deutschen Br\u00fcder aus dem Osten? Einfach nichts, denn sie betrachten uns als Menschen zweiter Klasse & dementsprechend behandeln wir sie auch. - Das Vereinigte Deutschland ist nicht existent, ihr habt uns grunds\u00e4tzlich verraten, uns verachtet & wie Schmutz behandelt. - Freut euch \u00fcber eure Ausl\u00e4nder, liebt sie & behandelt sie weiterhin besser als eure Deutschen Mitb\u00fcrger. Die Bedeutung dessen, werdet ihr sowieso erst realisieren wenn es l\u00e4ngst zu sp\u00e4t ist. - Deutschland, mit diesem abartigen Verhalten des Westens, kann niemals zusammenkommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_Cj30dZFDgLWvbGp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich dachte, dass wir west und ost schon hinter uns haben.\nDachte eher wir haben einen Frankfurter Hauptbahnhof und Hamburger Hafen.", "like_count": 0, "author_id": "UCiAjWQCbttFFN1OlhN5JXCA", "author": "@bekirarslan1443", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTvxGHVjL9HXtl5PTqCuAtTq6gL6qIaxrGPvlb3Y4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bekirarslan1443", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIL4_ChXlkaVV3_9p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke das ist genau der Moment f\u00fcr Ostdeutschland. Gro\u00dfe Fl\u00e4che, niedrige Bev\u00f6lkerungsdichte. Perfekt f\u00fcr den Ausbau der erneuerbaren Energiequellen. Wenn Osten ein m\u00e4chtiger Energieproduzent wird, dann ver\u00e4ndert sich auch das Bild vom Osten. Und die Frage mit der Ist West Identit\u00e4t f\u00e4llt selbst aus.", "like_count": 1, "author_id": "UCmZ37BPlEkdExtSL8-xpoFg", "author": "@friedrichvolk3754", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8Td1gn4mOg6peYmy2mz8VG1Pb9J2kJ4CnNi8uwcQoEYE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@friedrichvolk3754", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6RQaPNfv4RzcL7KV4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\udc9b", "like_count": 0, "author_id": "UCPId67Xxz4wTR4i8GxhbKBg", "author": "@ToyMonkeyCustoms", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JC25eGocklibosmjZ5URJa4wT588Kjn08NGtLaDpSzaSv1B_bRa2RbPVXb_oqqnXQ8fUysNdtgE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ToyMonkeyCustoms", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwUg95_2hpkwaKs1R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessantes Thema. Leider habe ich das Gef\u00fchl, dass am Ende der Diskussion nur L\u00f6sungsans\u00e4tze f\u00fcr die identit\u00e4re Frage gefunden wurden.\nIch lebe in Ostdeutschland und die Immobilien in meiner Stadt geh\u00f6ren zu \u00fcber 60% Investoren aus Westdeutschland. Viele Studenten aus Westdeutschland (deren Eltern ein besseres Einkommen haben als die Familien hier) ziehen in meine Stadt und haben bessere Chancen auf dem Wohnungsmarkt. Ich habe in einem Unternehmen gearbeitet welches einen Standort hier hat und seine Zentrale in M\u00fcnchen. Wir waren das Team mit den besten Gewinnen und dem wichtigsten Kunden des Unternehmens, aber als es um die Frage ging, ob wir den gleichen Tarif, wie unsere westdeutschen Kollegen erhalten sollte, uns fielen unsere eigenen Kollegen in den R\u00fccken und wehrten sich dagegen. Um mal eine Zahl zu nennen: f\u00fcr 40h/ Woche habe ich als Fachkraft mit einer Umsatzverantwortung \u00fcber 500.000 \u20ac mit Kunden in Deutschland, Mexiko, Estland und Bezugsquellen in China, der T\u00fcrkei und Italien 1.400 \u20ac netto verdient.\nDie wirtschaftlichen Fragen sind f\u00fcr mich viel wichtiger als ab und zu ein dummer Kommentar \u00fcber meine Herkunft", "like_count": 34, "author_id": "UCsHkwyuO-u9wnyKqUqPsGcg", "author": "@leonardg.1409", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6cIAUNxy_oNK5K9PnlW7_duQAnocYrdJX4uWA7ho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonardg.1409", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd4RjftMfMg__NUVF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube das Hauptproblem hier ist, dass f\u00fcr die meisten Westdeutschen dieses Thema schlicht nicht wirklich existiert. Kein Westdeutscher identifiziert sich als Westdeutscher (au\u00dfer vielleicht die , die in den Osten gegangen sind). Ostdeutsche werden auch nicht als Migranten oder Einwanderer in den Westen gesehen. F\u00fcr Westdeutsche ist ein Ostdeutscher in Westdeutschland nichts anderes als ein Bayer in Berlin oder ein Sauprei\u00df in Bayern. Man ist zwar fremd in der Region, aber erstmal nicht fremder als andere Deutsche, die aus Westdeutschland kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCpIY5hWORha8urw1y_FDR2w", "author": "@ChaosEIC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqQhhkE89ilBfOHnmvlZuEIQZsSYXE4OZF-DF7Y0UgfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChaosEIC", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRsf0qei3IcP5MudZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich mag Ossis nicht. Aber darf ja jeder seine eigene Meinung haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCR1nT85X6tKfbkNQScwC1Hw", "author": "@mapleloopsong", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJAAphvboR6mG1EikfHJ8vFG-L521mha-nNiLPmPY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mapleloopsong", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzrahg4sHQCwu4NWpZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine beste Freundin kommt aus dem \u00d6stlichsten Osten den wir im Land haben... ich fast von der Niederl\u00e4ndischen Grenze, also sehr Westlich... und? Ja wir haben beide Unterschiedliche Kindheiten, Erfahrungen und auch in vielen Punkten eine andere Einstellung zu Themen, trotzdem sind wir beide einfach nur zwei Menschen die sich gut Verstehen. Wo wer her kommt spielt nur dann eine Rolle wenn es darum geht das man sich selten sehen kann, dank der Distanz. Das w\u00e4re aber auch ein Nord-S\u00fcd Problem. Merken tun wir aber so dinge wie die Gehaltsunterschiede auch, aber Ehrlich? Zufrieden sind wir beide, jeder mag sein \"Ossi\" oder \"Wessi\" dasein und wir verstehen uns Super. Entscheident ist nicht wo kommt jemand her, sondern was f\u00fcr ein Mensch ist man. Gibt \u00fcberall tolle Menschen, gibt \u00fcberall weniger tolle Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UC7TAev1i0kPUvocr878H18A", "author": "@Veritas666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZDLQzMePszE7CrySYxzN78u-d_EiQaX0sF4kw7xc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Veritas666", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUSqqpmMpBPrKc-4F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wei\u00df noch ganz genau wie ich das erste mal in meinem Leben am S Bahnhof Marzahn ausgestiegen bin, es war 1 Uhr Mittags und das erste was ich sah waren zwei betrunkene M\u00e4nner am Boden liegend, am rangeln, treten und boxen.....War sehr irritierend als Jugendlicher damals, kannte ich so aus meinem Bezirk nicht. Hat auch gewisse Klischees best\u00e4tigt die man so in den Medien gesehen hatte, diese Klischees vom frustrierten, aggressiven und alkoholisierten Ossi. \n\nEtwas sp\u00e4ter habe ich dann an einer Klassenfahrt nach Th\u00fcringen teilgenommen, da wars dann aber recht sch\u00f6n. Da hab ich begriffen es gibt keinen \"OSTEN\" oder den \"WESTEN\". \u00dcberall gibts auch sch\u00f6ne Ecken und klar gibts auch mal irgendwelche Tatsachen und Trottel die Klischees best\u00e4tigen, aber die Realit\u00e4t ist komplexer als die simplen Klischees die fr\u00fcher verbreitet waren und auch heute noch immer verbreitet sind. \n\nSo diskriminierende Begriffe wie \"Kevin\", \"Ostg\u00f6re\" und \"du Ronnie\" scheinen mir an vielen Orten salongf\u00e4higer zu sein als die Diskriminierung von Migranten. Es werden heute noch immer Witze \u00fcber Leute gemacht die Kevin, Maik/Meik hei\u00dfen oder andere \"Ostnamen\" haben. Ist etwas absurd und unzeitgem\u00e4\u00df, wenn man betrachtet, dass unsere Gesellschaft doch in allen anderen Belangen immer \"woke\" sein soll. Vielleicht ist es auch nur der Doppelmoral geschuldet, dass Witze \u00fcber den \"Alman\" machen lustig ist und weniger diskriminierend? Ich wei\u00df es nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCDclbh-SMfu7_3BXBGRH1EA", "author": "@MrBroken030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4RKDibF7NcjPH8ANXNVPrcGCEC-wccKktO5eE0WH4l1qBcyN6oopx6AgRW5Oj0S9MY_hw6KiPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrBroken030", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUSqqpmMpBPrKc-4F4AaABAg.9gs9omaB8p-9i2VZswnFoI", "parent": "UgwUSqqpmMpBPrKc-4F4AaABAg", "text": "Mal ne bl\u00f6de Frage: Woher kommt eigentlich die Idee, dass der Name Kevin typisch Ostdeutsch sei?\nIch hab noch meine Kindheit in der DDR erlebt aber nie ansatzweise Ber\u00fchrungspunkte mit diesem Namen gehabt.\nWir hatten etliche Katrins und Stefans und Danielas und Michaels aber einen Ostdeutschen Kevin habe ich tats\u00e4chlich noch nie getroffen.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGcXed03845E-3Hc94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich als geb\u00fcrtiger westdeutscher mit 26 Jahren hatte mal einen Freund und Kollegen der aus Ostdeutschland kam und eigentlich alles was wir \u00fcber das Thema verloren haben war wie er meinte dass er als er nach Deutschland als Kind kam dachte s\u00e4chsisch w\u00e4re 'normales' deutsch \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCHzP8_IBw8h_i0Q5snxtAhA", "author": "@dezenturio8498", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgTsNs5e3aoAP1PCPAD3jLT9jPOyquLqBEqXik7166HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dezenturio8498", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGcXed03845E-3Hc94AaABAg.9gra9oSt2wG9q_kCz2ZUXB", "parent": "UgyGcXed03845E-3Hc94AaABAg", "text": "Theoretisch ist s\u00e4chsisch und dann sp\u00e4ter die m\u00e4rkischen Dialekte aus Berlin Brandenburg der Ursprung von Hochdeutsch.", "like_count": 0, "author_id": "UCEKyPG9Z2uTzAFKOShbcd3w", "author": "@YungMerkel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/W52V1H934Hp-L5wbbiyKGMUHF9l-lwxD1DTSWj9NUy-HBiO8eMIC9XXcO_7ev3sj5gRsO2ToyRs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@YungMerkel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3igikwJxJNUPNCcd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Michael hat einen Hammer ansatz: die Leute sind nicht per se fremdenfeindlich sondern f\u00fchlen sich einfach im eigenen Land vernachl\u00e4ssigt und diese wut staut sich dann und entl\u00e4dt sich sobald man mitbekommt welche Leistungen Leute bekommen die nie etwas f\u00fcr dieses Land geleistet haben w\u00e4hrend man selbst bspw. 30 Jahre arbeitet flei\u00dfig ist und nur kaum \u00fcber die Runden kommt bzw kaum mehr als eben jene hat\n..ich liebe es verschiedene Perspektiven und Motive von Leuten so mit auf den Weg zu bekommen!", "like_count": 19, "author_id": "UCHzP8_IBw8h_i0Q5snxtAhA", "author": "@dezenturio8498", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgTsNs5e3aoAP1PCPAD3jLT9jPOyquLqBEqXik7166HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dezenturio8498", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUES_DH5QRyzHL8aR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin nach der Wende in Bayern geboren. Ich kenne niemanden in meinem Alter der jemals ein schlechtes Wort bzw. \u00fcberhaupt ein Wort \u00fcber ostdeutsche gesagt hat. Ich glaube f\u00fcr uns gibt es diese Abtrennung nicht wirklich. Anders ist das bei der Generation meiner Eltern. Wie oft ich von Leuten in dem Alter \u201escheiss ossis\u201c geh\u00f6rt hab. Da scheint der Neid und die Ungunst noch sehr tief zu sitzen. Mir pers\u00f6nlich macht die politische Neigung des Ostens sehr viel Sorgen. F\u00fcr mich hei\u00dft das nicht, dass der Osten voller na*is ist sondern dass hier strukturell deutlich was falsch l\u00e4uft und die Menschen Aufmerksamkeit und Unterst\u00fctzung brauchen und so ein bisschen durch das Raster fallen. Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen dass sich Deutschland mehr um den Zusammenhalt k\u00fcmmern w\u00fcrde..", "like_count": 0, "author_id": "UCCQjZUJJJm6wfbRspO_kCag", "author": "@veroba8611", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9r3Bh7ZA9MtOQ8_fVIt2Jua0xsesr3jL4QBmnfSo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@veroba8611", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPG7b5Df7zvy7dhvd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stolzer norddeutscher", "like_count": 0, "author_id": "UCWwCC9w3s7i0VXyHy8qQidA", "author": "@laurasnow794", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4dqJMgLekWacoINWS_i1Ra4elYv8NUixcBqey_pY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laurasnow794", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLMSWs7F2xxGGtGS94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Thematik super spannend. F\u00fcr mich war der Osten pers\u00f6nlich nie schlechter als der Westen. Ich habe gestern erst mit Kollegen \u00fcber ihre Vergangenheit in Ostdeutschland gesprochen, weil ich die soziokulturellen Hintergr\u00fcnde faszinierend finde. Ich glaube, an der Stelle habe ich niemanden gekr\u00e4nkt. Aber wahrscheinlich kann man meine gut situierten Kollegen auch nicht mit den wirtschaftlich Zur\u00fcckgelassenen nicht miteinander vergleichen.", "like_count": 0, "author_id": "UCr0mYXa6nx9vawk0GGXbDhg", "author": "@SMILE-ey9il", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kE3HQ559C4uNvECjiSuMzv6BrEVKw3gQw489ZJgVxNGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SMILE-ey9il", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvuYeEFtnAap-NIFJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein guter Anfang w\u00e4re es, Maybrit Illner oder Markus Lanz mit 13 Fragen zu ersetzen. Bei denen werden Leute gegeneinander aufgehetzt. Bei euch werden sie zusammen gef\u00fchrt.\ud83d\ude0a\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCvcIUA9IGlsHlTAPqeidEMA", "author": "@nyrelion9844", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gWCw_d2Pu6pPmD4r8SKZQ_AVzf4BqD46BLqQ18b7wCmV4ob6Qt0VhTxy-6sPIS8KoGbsoCqHlmw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nyrelion9844", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7qGMJwV16Dy6Da694AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolle Folge. Lieben Dank daf\u00fcr, dass ihr dieses Format aufrecht erhaltet und spannende Themen mit guten G\u00e4sten behandelt.", "like_count": 2, "author_id": "UCQcENpdUzRpecou62Gh6FvQ", "author": "@ciggy358", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0IzSEd1d1FV2WhozBeiHbOqnQgTABXabMMKk_2Cg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ciggy358", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxk0Z22Qt83H1uhGV14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das einzige was ich als Wessi machen w\u00fcrde w\u00e4re die Mauer wieder aufbauen", "like_count": 2, "author_id": "UCZcLHLeAvyZOyCddWi1wMtw", "author": "@brokkoliinhalator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lrv9-PAlX6UXaI0I941I1Gan9XA2HQ1ZbJgZvxios=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brokkoliinhalator", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxk0Z22Qt83H1uhGV14AaABAg.9gqi9_kWhpI9h5TNKiAeXj", "parent": "Ugxk0Z22Qt83H1uhGV14AaABAg", "text": "Der Fuchs ist schlau und stellt sich dumm, der Wessi macht es andersrum.", "like_count": 2, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUJX_ygsl2YzskZgl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seid ihr bl\u00f6d G\u00e4st *innen. G\u00e4ste ist doch schon Mehrzahl von Gast da braucht ihr nicht noch zu gendern inder video beschreibung.", "like_count": 0, "author_id": "UC6y5WGp92ah45-ppKGdeYcQ", "author": "@georg03kortebein63", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khpQZ-CKvSCwmdBABOqSAPf35NUzGNBnAqeTLHFEs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@georg03kortebein63", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZuIN19O0PLMPzTFt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es geht nicht um West vs. Ost, sondern um \nAlt-reich vs. Neu-Reich bzw. Alt-arm", "like_count": 0, "author_id": "UCY78jHDX4fDDSkzVujGKbIw", "author": "@Helmut-pdh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKOqIVC_wjCGDpD96rhr1ZSOIcdvmYOi5pFdtljKl4eJy8AVLi8mdgjfZHrXpiFTZecw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Helmut-pdh", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZuIN19O0PLMPzTFt4AaABAg.9gqVCdmeQ-U9h5TQyKyP6Z", "parent": "UgzZuIN19O0PLMPzTFt4AaABAg", "text": "Nein es geht um ist und West.", "like_count": 1, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfStTPA3RpT3ffwAx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin im Westen mit Westeltern aufgewachsen und zum studieren nach Dresden gezogen. Ich muss wirklich sagen ich war naiv, dass ich dachte \u201eOst, West? Es gibt doch nur Deutschland!\u201c. Aber so war ich aufgewachsen, ich hatte nie einen Unterschied gemacht und meine Eltern auch nicht, wir verbrachten unsere Urlaube an der Ostsee, soweit so gut. In Dresden wurde ich dann leider eines besseren belehrt und zwar nicht nur von \u201eechten Ossis\u201c, sondern von gleichaltrigen Studierenden, die in der Bahn auf dem Weg zu einer Party laut \u201eOST, OST, OSTDEUTSCHLAND\u201c gr\u00f6lten. Ich dachte echt \u201ewo bin ich gelandet??\u201c, ich habe mich selten so unwohl gef\u00fchlt.\nIch find es unfassbar traurig, dass scheinbar so viel schief gelaufen ist, dass es auch f\u00fcr Menschen meines Alters, die nach der Wende im Osten geboren sind noch einen so gro\u00dfen Zorn gibt, dass sie auf eine ganz unsch\u00f6ne Weise stolz auf ihre Herkunft sind. Ich h\u00e4tte mich aufgrund der Geschichte nie getraut zu sagen \u201eich bin deutsch und stolz drauf!\u201c, deshalb war das f\u00fcr mich wirklich ein schockierender Moment, der sich leider in den Jahren h\u00e4ufig wiederholt hat. Mich macht es sehr traurig und ich hoffe es dauert nicht noch 3 Generationen bis wir uns endlich als Eins f\u00fchlen, aber jetzt verstehe ich leider woher die Vorurteile gegen den Osten kommen, auch wenn diese sicherlich schuld daran sind, dass es heute so ist wie es ist.", "like_count": 4, "author_id": "UCuD3E7BWx6VSrdUNH6OSM-Q", "author": "@lea_new6405", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhWXWRCYkcVu5aR15AQ3wiMebyQutCJVEkIR5XTok=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lea_new6405", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfStTPA3RpT3ffwAx4AaABAg.9gqUe96BtZu9q_kkXGMIxU", "parent": "UgwfStTPA3RpT3ffwAx4AaABAg", "text": "Das ist eher Dresden was diesen komischen \u201eOstvibe\u201c hat, w\u00e4rst du lieber mal nach Leipzig gezogen, hier ist das gesamtdeutsche lebensgef\u00fchl um Welten besser.", "like_count": 0, "author_id": "UCEKyPG9Z2uTzAFKOShbcd3w", "author": "@YungMerkel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/W52V1H934Hp-L5wbbiyKGMUHF9l-lwxD1DTSWj9NUy-HBiO8eMIC9XXcO_7ev3sj5gRsO2ToyRs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@YungMerkel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfStTPA3RpT3ffwAx4AaABAg.9gqUe96BtZu9uKhOF3p5Lv", "parent": "UgwfStTPA3RpT3ffwAx4AaABAg", "text": "Ich bin auch 2014 zum Studium nach Dresden gekommen und habe genau das gleiche mitbekommen.\n\n\"Wessi\" ist hier eine Beleidigung f\u00fcr Menschen, die selbstbewusst f\u00fcr ihre Rechte und Interessen streiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCnsywcwz1v86S59ixlxSWPw", "author": "@langohr9613ify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4saCSJe8IDvFOWyQ8ih930eXnCaTSYhASF39PF5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@langohr9613ify", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznE02jhfoqoz38fch4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Westen kann mal gerne mehr f\u00fcr den mittleren Osten tun\ud83d\ude12", "like_count": 1, "author_id": "UCW1Td1qUCbW0wyZFIiqxk7A", "author": "@_kurdi_47", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fT3pxUYCizRAke-TX-oNtzhlrHbV9GapICIPUEaJuNVg2zjzZu7rBZGkrSb7HjR8Z27_IFAZ7Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_kurdi_47", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCFfFvs8FDroVQWEN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab noch nie zwischen Ost und West unterschieden, vielleicht h\u00f6chstens dann wenn es um den Dialekt ging ja, aber das w\u00e4re f\u00fcr mich noch lange kein Kriterium um den \"Wert\" eines Menschen zu bestimmen, und als geteiltes Land w\u00fcrde ich es auch in keinster Weise sehen, habe das immer als Teil der Geschichte gesehen, mich \u00fcberrascht und schockiert es allerdings das es manche Menschen noch tun. Und das es mich \u00fcberrascht schockiert mich auch, weil ich habe davon noch nie was mitbekommen und mir war bis jetzt gerade in keinster Weise bewusst das das Problem immer noch existiert. Wirklich erschreckend.", "like_count": 1, "author_id": "UC6HZJiCjiAmD9rqeQ4QNRfg", "author": "@sojabohne9021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_vO6xHAhZ0HxUZ_89T1ooPqEvH4Cf70bYWTRv_lC5L_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sojabohne9021", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqNI9kW2rtsbz7pYV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke nicht, dass der Westen mehr f\u00fcr den Osten tun muss. Der Osten hinkt ja immer noch hinterher durch den damaligen Sozialismus und es braucht Zeit um sich davon zu erholen, dennoch sieht man momentan meiner Meinung nach einen Wendepunkt, da sich immer mehr vor allem gro\u00dfe Unternehmen f\u00fcr den Osten als Industriestandort entscheiden, seien es beispielweise die Giga Factory in Brandenburg oder die Intel Chip Fabrik, die in Magdeburg entsteht.", "like_count": 0, "author_id": "UCvDVuIHWwHKxIYyT8EasupQ", "author": "@helmuthitzig1654", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYP8cHkUBUVC-fBma3numLMTZ9Vl2L2sSaXUjd1WEC=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helmuthitzig1654", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0q7ze38sUVWc2DeV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon wieder werden die Ostdeutschen auf Pegida und Wutb\u00fcrger reduziert.\n\nIch als Ostdeutscher f\u00fchle mich wieder \u00fcbersehen. Wir sind systematisch benachteiligt, das Lohnniveau ist unterirdisch, es gibt kaum Konzerne, und wenn wurden sie damit angelockt, dass sie keine West-L\u00f6hne zahlen m\u00fcssen, usw.\n\nDie einzige M\u00f6glichkeit als Ostdeutscher geh\u00f6rt zu werden, ist wenn man Ausl\u00e4nderhass betreibt. Nicht als Selbstzweck, wie es dir Nazis betreiben, sondern um die Aufmerksamkeit zu erhalten und auf andere Themen zu lenken.\n\nEs ist einfach Mist. Gleicht endlich Renten und L\u00f6hne an, holt die Firmenverm\u00f6gen aus der Treuhand zur\u00fcck und baut damit ordentliche Industrie auf. Dann kann das was werden. Solange aber der Reichtum und der Besitz (z.B. von Eigentumswohnungen im Ostgebiet) weiter im Westen bleiben, \u00e4ndert sich nichts, der Osten wird noch mehr ausbluten.", "like_count": 2, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0Owsuwio4auEKRxB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als ostdeutscher linker empfinde ich diese westliche Faktenschaffung als extrem nervig.\n\nMan spricht fast religi\u00f6s von unseren wunderbraren ''westlichen Werten'' aber verteidigen Deutschland am Hindukusch und unterst\u00fctzen den V\u00f6lkerrechtlich unhaltbaren Drohnenkrieg der USA.\nMan spricht von einen Wohlstand der mit jeder Krise verloren geht, den man als Ossi nie erlebt hatte.\n\nMan stellt die DDR und den Sozialismus als das absolut B\u00f6se dar, selbst wenn die DDR so einige Errungenschaften hatte und man sogar im neuen Staat \u00fcbernommen hat.\n\nUnd wenn man schon \u00fcber Demokratie und B\u00fcrger zweiter Klasse spricht, warum hat man dann nicht demokratisch eine neue Verfassungsbildung zugelassen und stattdessen hier auch wieder den Westen \u00fcbergest\u00fclpt?", "like_count": 1, "author_id": "UCKZ00rkry7NY1Tq1lQmcqdg", "author": "@TheySchlendrian", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Wb7Z9XVg2eg3_glaPIwK7uJCxnhutA0ZVimDuD0Bzu2ZOATEvaA6tifodFxAKccQf41TUpAp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheySchlendrian", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6LlnPzLSJ_8myJaZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Typische Umverteilung. Da sieht man wie gewaschen die Menschen in diesem Land sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCYxVC0KqE--ss_K9SyQ9cVw", "author": "@WalterN34", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Fpq8PjrVBt6knAG563pqfYPCBxfUCZ1p7cMK-_ELx5csYDdtJ-6pNE-wB-SDqKb7xQTjw5zSao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WalterN34", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzntQiYnWW81W8zsq94AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessante Diskussion. Kurz nach der Wende bin ich als Kind mit meinen Eltern nach Sachsen in eine Kleinstadt gezogen. Dort habe ich leider viel Diskriminierung erfahren, weil ich aus Westdeutschland kam. Es war sehr schwierig f\u00fcr meine Familie Fu\u00df zu fassen. Die Vorurteile und Ablehnung kamen damals definitiv aus dem Osten.", "like_count": 2, "author_id": "UCHCOvbjk8kDD5xMijFVJdrg", "author": "@m.a.7509", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKBJhEtjjn_ZZbl6ZzTE8RWyNrClLpcN0RG6BTPvY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.a.7509", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzntQiYnWW81W8zsq94AaABAg.9gpzVGbtwK99gqjSmfgrMK", "parent": "UgzntQiYnWW81W8zsq94AaABAg", "text": "Ich bin als Deutsche in Ostdeutschland aufgewachsen und in den Westen gezogen und wurde immer als Ossi bel\u00e4chelt und hatte es schwer Fu\u00df zu fassen.\nGlaub mir, dass hat nichts mit Ost und West zu tun, sondern mit dem Anderssein \ud83d\ude09", "like_count": 3, "author_id": "UC2AuuBqt7aovzJnBDW3TOXw", "author": "@LineshChan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r8rLCbsEnXkVibBjwMtM2TcgQjwHwl7k6OZa7MrfxgRDnsZ_9ZX0BAV2-rE6fU-yPdynx1uiQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LineshChan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9Hwj3bQKt5lPDsTp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland hat schon gute Arbeit bei der Wiedervereinigung geleistet. Der Raub durch Westdeutsche Unternehmen mit der Treuhand h\u00e4tte aber rechtliche Folgen haben m\u00fcssen.", "like_count": 2, "author_id": "UC5eN5CcI-7pxmUevsb38FyA", "author": "@Propagandamaschineri", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOd0EK7qeWnSu_99HYHZT_SA5Mu2l4NtBde_ee6Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Propagandamaschineri", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxk3sb1PglrrWO5Zt94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ernsthaft? Solche Diskussionen werden 2022 noch gef\u00fchrt? Man muss doch nur Bremerhaven, Gelsenkirchen oder Pirna mit Potsdam, Leipzig oder Magdeburg vergleichen...", "like_count": 0, "author_id": "UCpqSakcl2AtJ2YfXOPoMm0Q", "author": "@bockwurstwassertrinker5628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yyfNPf95VBvdMKMcVEy5O8ILVbY3EeGqcl2n6ZG2F45YBEMB6t4SdZiZPffHWfDVvxLsZxEWeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bockwurstwassertrinker5628", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzoTmEqxaEgy6dOUx4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Stolz\" auf etwas das einem mehr oder weniger vor die F\u00fc\u00dfe gefallen ist?\nG\u00e4hn.", "like_count": 0, "author_id": "UCm-_XESk_rEeiJmSSQp6Vxw", "author": "@MrFlo5787", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIwQfu_SCcvDllREySeVjhXNR3eabaYkXeeMe4WNU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFlo5787", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvA8F5Eo7XjmiZDDx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe noch Input, den ich so bisher nicht in den Kommentaren las:\n- Baujahr 96\n- aufgewachsen in 250 Seelen Ort Th\u00fcringen\n- Ausbildung in Gera, erster Job Jena, zweiter Frankfurt und ab da nur noch f\u00fcr westliche Unternehmen gearbeitet\n\nNach der Wende wurden in meiner Region viele Unternehmen aufgel\u00f6st/zusammengelegt. Selbst bei einer \u00dcbernahme verlierten viele ihren Job, die nicht bereit waren f\u00fcr einen kleineren Lohn zu arbeiten. Stellen wurden dem Sagen nach von Migranten aus Osteuropa aufgef\u00fcllt oder wegrationalisiert. Bspw. waren Nachtschwestern im Krankenhaus stets zu zweit pro Station, nach Wende und Privatisierung gab es nur noch eine, bei Ausfall musste man sich in einer Schicht um 2 Stationen alleine k\u00fcmmern.\n\u00dcber 50% meiner \u00e4lteren Verwandschaft sind immer noch von Mindestl\u00f6hnen betroffen. Koch im 4 Sterne Hotel, Altenpflege, Schlosser. Das mantra der Chefs: Wenn du es nicht machst, finde ich jemanden der es f\u00fcr's Gleiche macht. Auch in meiner Ausbildung und im ersten Job in Jena war ich bei den Gehaltsgespr\u00e4chen baff: \"Wir sind hier nicht im Westen!\" Vom Dorf zur Ausbildung pendeln war finanziell keine Option. Mit 360\u20ac netto eine WG/Wohnung zu finden stellte sich auch schwierig raus. Letzten endes hatte ich Gl\u00fcck - ein privater Vermieter, der selbst in dem Haus wohnte, hielt nicht viel vom Mietspiegel. Seine einzige Bedingung: ungern ein Migrant im Haus.", "like_count": 4, "author_id": "UCdtPu3AYBmkndPz2Ys4plpA", "author": "@Bamelin01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UiOLBjQFO973WYdnSTAKEIzobXtamHrCFGtEj9wwdTxL3aRB0jfI7N810wDTbivt--84c7KZeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bamelin01", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvA8F5Eo7XjmiZDDx4AaABAg.9golJy2-sXe9gonRhx-g1G", "parent": "UgwvA8F5Eo7XjmiZDDx4AaABAg", "text": "Solche Erlebnisse/Verhaltenweisen f\u00fchrten dazu, dass bspw. in Gera wirkliche Slums entstanden sind. Sowohl bei Arbeitslosen in der Platte am Stadtrand, wie auch bei Migranten in der Stadtmitte in Immobilien der Stadt. Dort wird kaum Deutsch/Englisch gesprochen und Bekannte wurden mehrfach nachts niedergeschlagen und beraubt. Angestellte im Einzelhandel haben Anweisungen bei kleineren Diebst\u00e4hlen nichts zu unternehmen, da der Aufwand gr\u00f6\u00dfer ist als der Verlust. Gleichzeitig haben die Ur-Geraer das Gef\u00fchl, Migranten immer mit dem neusten Smartphone und Mode anzutreffen, kein Deutsch/Englisch k\u00f6nnen oder versuchen es zu lernen. Das sch\u00fcrt nat\u00fcrlich Abneigungen. Gera und auch mein Heimat-Dorf sind Top-Gebiete der AFD...", "like_count": 1, "author_id": "UCdtPu3AYBmkndPz2Ys4plpA", "author": "@Bamelin01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UiOLBjQFO973WYdnSTAKEIzobXtamHrCFGtEj9wwdTxL3aRB0jfI7N810wDTbivt--84c7KZeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bamelin01", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjVtCjgkoEIjE_aCt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange es ungleiche L\u00f6hne gibt braucht mir keiner mit deutscher Einheit zu kommen. Gerade in grenznnahen Gebieten wird es dieses Denken auch in der n\u00e4chsten Generation geben und das vollkommen zu Recht.\nGleiches Geld f\u00fcr gleiche Arbeit!", "like_count": 8, "author_id": "UCReToO4V6rgQq5VLEmtQZuw", "author": "@ekkivonschlekki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nce1C-wnNl46lm2k6GsbsvxPU-GkMDiI6eMUpmbyCtaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ekkivonschlekki", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjVtCjgkoEIjE_aCt4AaABAg.9gojy9jdqzg9tW-Ll32xMx", "parent": "UgzjVtCjgkoEIjE_aCt4AaABAg", "text": "Ja dann mache ich doch mal eine Diskussion auf, da ich vom Dorf komme. Dort sind die L\u00f6hne geringer als in der Stadt! Und solange das so ist, gibt es kein \"Wir\"!\n\nSo. Haben wir es denen aber gezeigt, hm?", "like_count": 0, "author_id": "UCblFCcQ2D0bZ-gk3e-FEscg", "author": "@Memphis_de", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wi2W7b2QI-pMWsOy-7_GalD-F3OeSP4HZwIO1f9yNxv4GY7dH34x82BnrCDTYOmCkjmJ9FSDrhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Memphis_de", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJ9WM1jdTAt4j3-Th4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aus meiner pers\u00f6nlichen Sicht ist die Wiedervereinigung gescheitert, und dass ma\u00dfgeblich an ostdeutscher Undankbarkeit und selbstgew\u00e4hltem Opferbewusstsein. Ich kann es nicht mehr h\u00f6ren. Deutschland ist seitdem auf dem Weg nach unten. Kleines Beispiel: 95% der Personen mit Migrationshintergrund in Deutschland leben in Westdeutschland und Berlin. Ostdeutschland beteiligt sich Null an den enormen Integrationsleistungen. Immer nur haben wollen. Dabei waren es selbst Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge, die wir willkommen gehei\u00dfen haben. Auf Kosten unserer Renten. Die Kosten sieht man an der westdeutschen Infrastruktur.", "like_count": 0, "author_id": "UCHS6MYqpuqelrHvY9-JHV7Q", "author": "@tinyentropy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lL3BvuGK2S5cxnsgug2pOPuS1jsCetgG5ifwWUcJo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tinyentropy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJ9WM1jdTAt4j3-Th4AaABAg.9gofQqGgRuZ9gqjvSQLIyp", "parent": "UgxJ9WM1jdTAt4j3-Th4AaABAg", "text": "Kleiner Funfact f\u00fcr dich und alle Unwissenden: Vor der Wende wurden viele \"Westprodukte\" in Ostdeutschland billig hergestellt und im Westen verkauft. Die DDR war quasi das, was China heute ist. \nMit dem Wissen solltest du deinen Kommentar nochmal \u00fcberdenken \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UC2AuuBqt7aovzJnBDW3TOXw", "author": "@LineshChan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r8rLCbsEnXkVibBjwMtM2TcgQjwHwl7k6OZa7MrfxgRDnsZ_9ZX0BAV2-rE6fU-yPdynx1uiQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LineshChan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9dQ-F-7M2fJxJRA14AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Westen tut ja viel f\u00fcr den Osten. Syrien, Ukraine, T\u00fcrkei, Libanon etc.", "like_count": 1, "author_id": "UCQDimWv16Kjay8PqPXTgozw", "author": "@dagmarhabekost4080", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8JDPX2s4fm4avZp-coPDxel0Jlx4t4btRnQlXG78=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dagmarhabekost4080", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9dQ-F-7M2fJxJRA14AaABAg.9goeNtW5dSs9h5TvT-lxMb", "parent": "Ugy9dQ-F-7M2fJxJRA14AaABAg", "text": "Er k\u00f6nnte mehr tun zb Menschen aus der ostukraine aufnehmen", "like_count": 1, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2__63rHiqXSxfjHp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ostquote...alles klar. Bin mal gespannt wie die Leute sich ein Bewerbungsgespr\u00e4ch in Zukunft vorstellen. Wirklich viel fachliches kann dann ja nicht mehr vorkommen. Eher redet man \u00fcber Geschlecht, Ethnien, Herkunft,...sexuelle Vorlieben? Absolut l\u00e4cherlich \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC0STCUmk5CDpQcvoEPrHSpA", "author": "@kiddynamite8938", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNjvuaJdYZFwO0MpK1pMiQRWIJdUotBlllDnjPkvLazbU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kiddynamite8938", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNX_QkxvvX22e4U254AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Wessi muss jahrnischt mehr Punkt", "like_count": 0, "author_id": "UCzJKkNAR970jK1ocHpOeAhg", "author": "@flussigeswasser251", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIf6DgmU6SgWfWbk1Brj-4LcaH4ysKxslG5aRpQtYJlPc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flussigeswasser251", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqQ3MNj2RbpWnf_Wt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was will denn ein Ossi noch finanziert bekommen. Will er die Kohle noch in den Arsch gestopft kriegen.\nW\u00e4re cool, wenn ein Ossi doch mal die kaputten Strassen im Westen finanziert oder mal in die Rente einzahlen w\u00fcrde. Der Westen hat von Anfang an in die Rente eingezahlt. Ein Ossi nicht. Fangt mal an einem Wessi ebenb\u00fcrdig zu sein. Solange der Westen noch dem Soli zahlen muss, ist der Osten dem Westen unterlegen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8sBPuasVkHQOdLTcNdHKgw", "author": "@Sandra-og4ol", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kioRNIUFKzS7YfwuoeJkaljasBA2GYonRoPUcuje8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandra-og4ol", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqQ3MNj2RbpWnf_Wt4AaABAg.9go_smyUDRP9gqk5KE4HZa", "parent": "UgyqQ3MNj2RbpWnf_Wt4AaABAg", "text": "Auch Ossis zahlen Soli und Rentenbeitr\u00e4ge \ud83e\udd2a", "like_count": 0, "author_id": "UC2AuuBqt7aovzJnBDW3TOXw", "author": "@LineshChan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r8rLCbsEnXkVibBjwMtM2TcgQjwHwl7k6OZa7MrfxgRDnsZ_9ZX0BAV2-rE6fU-yPdynx1uiQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LineshChan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqQ3MNj2RbpWnf_Wt4AaABAg.9go_smyUDRP9oXzXWCM_il", "parent": "UgyqQ3MNj2RbpWnf_Wt4AaABAg", "text": "\u00a0@LineshChan\u00a0 und haben Westdeutschen ihre Wirtschaft saniert. Sie hat ja keine Ahnung wie sehr die DDR das China des Westens war. Selbst wenn man Handel treiben wollte, viel Spa\u00df der Russe lacht einen aus und nimmt es sich mehr oder weniger gratis. Der tolle Westen hat dann einfach Wirtschaft Embargos erhoben und dann konnte nur noch weiter unter Marktwert exportiert werden. Import ? Guter Witz.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkjqNAiUXPKHAniqR4AaABAg", "parent": "root", "text": "ohne was bisher gesehen zu haben... wird eher zeit das der osten mal was f\u00fcr den westen macht!!! mussten nie in die rentenkasse einzahlen, profitieren aber zu 100% davon.. mal so nebenbei erw\u00e4hnt", "like_count": 0, "author_id": "UC6ua8b6pV-syn8xrDHp7MsA", "author": "@Adion40", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/M0SzrDQwApZ3Wth62AT-3juJAavGrFCf9b02hQjgP8zgFz4cKQjJRFAu9glgAGTBYEHGctyr=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Adion40", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkjqNAiUXPKHAniqR4AaABAg.9goYuWOyYq_9gqkIG_andV", "parent": "UgzkjqNAiUXPKHAniqR4AaABAg", "text": "Nichts f\u00fcr den Westen getan?\nDie Osterweiterung von Deutschland hat viele billige und sehr gut ausgebildete Arbeitskr\u00e4fte gebracht und ein riesiger Konsum-Markt erschlossen, der bereitwillig ALLES zu \u00fcberteuerten Preisen gekauft", "like_count": 1, "author_id": "UC2AuuBqt7aovzJnBDW3TOXw", "author": "@LineshChan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r8rLCbsEnXkVibBjwMtM2TcgQjwHwl7k6OZa7MrfxgRDnsZ_9ZX0BAV2-rE6fU-yPdynx1uiQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LineshChan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHsvi8FWT2r28-eWh4AaABAg", "parent": "root", "text": "okay ich war der meinung nein aber wenn die FDP \"Teuteberg\" nein. sagt dann bin ich daf\u00fcr das der Westen mehr f\u00fcr den Osten tun muss. sry was die sagt kann einfach nicht richtig sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCFShWEXZcrm3RMQgidCb1qw", "author": "@oOwaytothedawnOo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2cTMiaI9xOIod1eZWW7PR5zHZjia_-LwEhsAHJFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oOwaytothedawnOo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrEkxtZ02ZdfxjvSt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum gibt es noch Ost- und Westlohn?", "like_count": 1, "author_id": "UCnF9flwbrfk1tdfrVUe17Wg", "author": "@danti9229", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVNlc30786Ya6_ID2eFWGvB20GQ13htmkU59kTyGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danti9229", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2ca6RAkLgUJO37nx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum l\u00e4dt man sich nicht normale Menschen mit normalen Berufen ein? Journalist, Journalist, Politiker....wer von denen hat zu Ost/Westzeiten gearbeitet?", "like_count": 1, "author_id": "UCnF9flwbrfk1tdfrVUe17Wg", "author": "@danti9229", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVNlc30786Ya6_ID2eFWGvB20GQ13htmkU59kTyGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danti9229", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmnDR-b_d4bHc92Dt4AaABAg", "parent": "root", "text": "18:50 \"Westsplaining\", da haben wir wieder diese abwertung anderer Meinungen. Heutzutage kann man gar nicht das Verhalten des \"opfers\" kritisieren, ohne dass diese Kritik mit W\u00f6rter wie \"westsplaining\" abgewertet wird (und das, obwohl ein \"Opfer\" dar\u00fcber spricht und diese Meinung vertritt).\n\n\u00dcbrigens: das Wort \"Opfer\" bezieht sich auf diese Denkweise, die in heutigen Diskurses sehr oft zu finden ist. Irgendwie werden solche Fragen (\"soll x sich mehr f\u00fcr y einsetzen?\") Auf Basis der Frage (ob es denn ein \"Opfer\" gibt oder nicht), diskutiert. Find ich iwie nicht so nice, dass man heutzutage \u00f6fter Meinungen aufgrund dieser Denkweise abwertet.", "like_count": 0, "author_id": "UCbDPmLs9x0nQF9GAaaMZ8xw", "author": "@unbekannt9877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moAy6jl9vUT3mzWEOrggT-KC0mEKupVp9FmYuZE6Mn9u4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbekannt9877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmnDR-b_d4bHc92Dt4AaABAg.9go6YtAmGAy9h5twUfDEOp", "parent": "UgzmnDR-b_d4bHc92Dt4AaABAg", "text": "es war leider einfach westplaining.. das kann man wohl nur mit Offenheit und Empathie verstehen.. es hat nichts mit Abwertung zu tun, es war einfach eine gute Beobachtung von ihr, die er mit seinem reflexhaften \"ich wohne im Osten\" sogar noch krass best\u00e4tigt hat - was wollte er damit sagen?Ich wohne hier im Osten, als bin ich ostdeutscher? Er hat eben nicht die strukturellen und kulturellen ostdeutschen Nachteile erfahren, sondern kam als - wom\u00f6glich gut ausgebildeter Westdeutscher - ins \"kleine Berlin\".", "like_count": 0, "author_id": "UCyfMXKIZem4MdYxpQO2QpSQ", "author": "@s.winter3066", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mu6riSkuDhJ592VQPPyYCtzc8XQ4H9WRCo0ayFgHs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@s.winter3066", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmnDR-b_d4bHc92Dt4AaABAg.9go6YtAmGAy9h63t9EAYQy", "parent": "UgzmnDR-b_d4bHc92Dt4AaABAg", "text": "\u00a0@s.winter3066\u00a0 theoretische Konstrukte darf man nicht in realen Diskussionen miteinbringen. Das sorgt nur f\u00fcr Chaos. wartet mal ab.. in ein paar Jahren sind solche W\u00f6rter (zb \"-splaining\", \"privilegien\", \"strukturell\") in so vielen Kontexten benutzt worden, dass sie an Bedeutung verlieren. Der begriff \"westsplaining\" hat nichts mit Empathie zutun sondern entwertet andere Meinungen basierend auf unterschiedliche Gedanken, die f\u00fcr den theoretischen Rahmen gedacht waren (strukturelle diskriminierung zb). Ich als Individuum kann und vorallem werde eine Meinung basierend auf meinen Erfahrungen haben. Das ist die Realit\u00e4t und keiner kann best\u00e4tigen, dass die ausgesprochenen Meinung besonders durch Einfl\u00fcsse des Westens entstanden ist (wenn man diesen fall betrachtet). Eine solche Ansicht impliziert beipsielsweise, dass die person nicht reflektiert ist; wie kann das aber von aussenstehenden beurteilt werden?", "like_count": 1, "author_id": "UCbDPmLs9x0nQF9GAaaMZ8xw", "author": "@unbekannt9877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_moAy6jl9vUT3mzWEOrggT-KC0mEKupVp9FmYuZE6Mn9u4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbekannt9877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6jqAGHHuU9DoBA8t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich wurde in NRW geboren und sehe mich als Mensch. Weder als Ostdeutsche noch als Westdeutsche noch als sonst irgendwas. Ich habe bei dieser Diskussion das Gef\u00fchl dass es um zwei L\u00e4nder geht.. wo bleibt die Einheit? Ja nat\u00fcrlich m\u00fcssen die L\u00f6hne und so angepasst werden. Und das sollte wirklich langsam Mal gemacht werden. Am besten schon vor 32 Jahren! Ansonsten: H\u00f6rt doch alle auf mit diesem Westdeutsche oder Ostdeutsche Identit\u00e4t? Was soll das sein??? Meine G\u00fcte wir sind alle Menschen? Dieses Ost und West ist einfach soooo... Hmpf.. ich wei\u00df nicht was ich dazu sagen soll.. selbst ausgrenzen? Gleichzeitig aber auch ausgrenzen. Was ist los mit euch!", "like_count": 0, "author_id": "UCtchad-0x1TmdE4sqstCQVA", "author": "@annigen6065", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJYVHe0Wy3QkMJAkRhOTumuHwnpvKmG0MNwGFICQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annigen6065", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxgm-2rLv_923EqJcZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "35:48 SPD Direktkandidat aus meinem Landkreis in SA zur letzten Bundestagswahl war geb\u00fcrtig aus dem Westen und wohnte in Berlin, mehr als 100km weg und hatte keinerlei Verbindung zu unserer Stadt. Fand keiner bei uns so richtig witzig. Und dann wundern sich Politiker warum manche im Osten kein Vertrauen in Politiker haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCephQ6iO8tQ_EjMyfMGpk8g", "author": "@avnincai3573", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtv6awrWTqcdMlDLVkAOqfOQKoIMVBYtxDFOd3Xk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@avnincai3573", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpcLHQXf8_2327Zcd4AaABAg", "parent": "root", "text": "87er-Jahrgang. Das erste Mal Urlaub in Ba-W\u00fc und Bayern gemacht. Danach in Meck-Pomm. Wusste tats\u00e4chlich lange nicht wo die Grenze verlief und das auch zum Osten geh\u00f6rt. F\u00fcr mich war das Norddeutschland. Klischees haben sich teilweise abgebaut, andere best\u00e4rkt. Aber da es in K\u00f6ln kaum Altbauten gibt verbinde ich den Osten automatisch mit vielen Altbauten und sch\u00f6nen Gegenden.\nKann mich an den Mauerfall nicht erinnern. Hatte und hab auch keine Verwandtschaft in Osten. Mensch ist Mensch.", "like_count": 1, "author_id": "UCDyzjuUmm66vdMpPXxuoVqg", "author": "@MS-dz1di", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3D4OD-B1WzxuS4xVXEmi4V7IXcZvuZkOPR3ZUWzr1ymdRHbTtfdNzi_dEHVX2FECEbT3FmI-bw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MS-dz1di", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvTN1PoV_Y6zu3_pd4AaABAg", "parent": "root", "text": "7:40 egal woher man nach Bayern kommt, man wird dort immer abgewertet. Egal ob ausm Osten kommend oder ausm Ruhrgebiet^^", "like_count": 4, "author_id": "UC0qPTLx3563qrdNWWyCJGiA", "author": "@Wurstbrot81", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAf-zz0Zrq-tK6tq7CSyQdSjZPZ98p4jCqQIjAiHwFHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wurstbrot81", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKRNMvqAgK6nGpa8J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich f\u00fchle mich Nord-West", "like_count": 0, "author_id": "UCrNtTIl9U6WI5cmj8kj19sw", "author": "@DerDritteMan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Q_pVWygV8n683Q9bYYkCprZkKEg6hgLb1RxvQWLbLKh7oMLrHlH0XclYMCXsk8oy20d1glym=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerDritteMan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKRNMvqAgK6nGpa8J4AaABAg.9go-cRn75Dm9h5U98wVhCR", "parent": "UgzKRNMvqAgK6nGpa8J4AaABAg", "text": "Es tut mir leid f\u00fcr dich. Aber du kannst nichts daf\u00fcr.", "like_count": 1, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQQDWYUj3w-AQGfJp4AaABAg", "parent": "root", "text": "11:30 ja sorry aber die Steuern die wir zum erhalt toter Jobs aufbringen h\u00e4tten m\u00fcssen haben wir gott sei dank gespart.", "like_count": 0, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCOGmh0x4B9Q0qW614AaABAg", "parent": "root", "text": "Als jemand der knapp nach dem Mauerfall geboren ist kann ich dieses Ost West Denken einfach nicht nachvollziehen. Ja, vielen Regionen in Westdeutschland geht es besser. Aber die B\u00fcrger der westlichen Bundesl\u00e4nder haben auch schon viel Geld investiert. Die Autobahnen und Telefonnetze sind im Osten z.B. deutlich besser. Ist es unfair dass die gro\u00dfen Firmen alle in Westdeutschland sitzen vllt. Aber was will man daran \u00e4ndern? Die Voraussetzungen f\u00fcr neue Firmen sind gerade in St\u00e4dten wie Leipzig und Dresden top. Und ja es gibt Regionen in denen absolut nichts geht aber die gibts im Westen auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNLbwXO3GabgyLNj14AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum Osten oder Westen? Warum nicht beide?", "like_count": 0, "author_id": "UC75zO6ItvvBdYpP0t6Sgrfw", "author": "@christianhdot1490", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lv33d3HplmCuk4pMm6EWKLe5M-UnPogBBjxs4QiztMLRc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christianhdot1490", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEyPjUBtMgkWRnxix4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ab der 3ten Klasse im Osten zur Schule gegangen. Wurde da als \"schei\u00df Wessi\" bezeichnet. Wusste nicht mal was das sein soll zu dem Zeitpunkt. Hab nur 3 Jahre im Osten gelebt, aber das hat mich so gepr\u00e4gt, der Osten ist und bleibt meine Heimat. Finde diese Streitereien wer die besseren Deutschen sind, so zum Kotzen... Mein Kind hat Familie auf beiden Seiten, Papa Ossi und jedesmal total sch\u00f6n dort r\u00fcberzufahren um die Gro\u00dfeltern zu besuchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCawdluFaU0kCvrLZMrvRdEQ", "author": "@aylincoordes7192", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meMxehlKsk9agTCM8Hef9U55sXKv08ayVMMlthBaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aylincoordes7192", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbPKt-9-3wyxlQD0d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr habt da was falsch verstanden, wir Bayern haben nix gegen Ossis. Wir hassen alle die nicht aus Bayern kommen egal ob schwarz, gelb, braun, Ossi oder Wessi \ud83e\udd23 wir hassen alle ausw\u00e4rtigen \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCsX_TYSkuwJLcwFquHZcIjQ", "author": "@Marf01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9LHp5ZDv7PLWjvvwMW8o402HaiJPxr4bvG7WJCuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Marf01", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbPKt-9-3wyxlQD0d4AaABAg.9gnUJkYrgAQ9gqke6nUWbz", "parent": "UgzbPKt-9-3wyxlQD0d4AaABAg", "text": "Ja und alle andern hassen Bayern \ud83d\ude02\ud83e\udd2a", "like_count": 0, "author_id": "UC2AuuBqt7aovzJnBDW3TOXw", "author": "@LineshChan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r8rLCbsEnXkVibBjwMtM2TcgQjwHwl7k6OZa7MrfxgRDnsZ_9ZX0BAV2-rE6fU-yPdynx1uiQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LineshChan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaoHC3t1i72cKKUGl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zu Dennis und seiner Erfahrung in Bayern, dabei geht es nicht um Ost-Deutsch sondern um Brandenburg um \"Preu\u00dfen\" nicht um Ost oder West.\nAls Sachse oder Th\u00fcringer w\u00e4re das nicht so gewesen da diese keine Preu\u00dfen sind.\nDenn jede Ethnische Herkunft kann ein Bayer sein nur ein Preu\u00dfe nicht.\nAlso nicht Osten und Preu\u00dfen verwechseln, das betrifft genau so Berlin, K\u00f6ln etc. Es z\u00e4hlt nur Preu\u00dfe oder kein Preu\u00dfe egal ob Ost oder West.", "like_count": 2, "author_id": "UCgTTCBx6H1s3yTUnQA0GnIQ", "author": "@tobias8488", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m7eSt-8Y1m_E8-HE_cTy0AaOFagKvDNOgvgS05XiypJg4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobias8488", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSCXBRlEc438OHV_l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt doch den L\u00e4nderfinanzausgleich, ich glaube die Ostdeutschen haben unterm Strich einen ganz guten Schnitt gemacht. Aber der Mensch ist halt nie zufrieden. Es muss immer alles         noch besser werden. Bei so einem Megaproyekt wie der Wiedervereinigung ist einiges nicht so gut gelaufen. Aber unter dem Strich kann man ganz zufrieden sein. Ausserdem sollte jeder einzelne ein bisschen guten Willen zeigen, und nicht nur Pessimistisch sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCtHquEbvsrTtHZLqewlKR3Q", "author": "@johannes3914", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lT8Qu4LCD_pf9EwiAYpLW0gk_IeN8X9SN8VrwEe_FldWB8_Tdy3pM5DhTGCs4a8PJ_Cg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannes3914", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzsedy7r_Q6Edk_A154AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin mit 14 aus NRW nach Magdeburg zum Handballspielen gegangen. Ich hatte vorher nur gutes vom Osten geh\u00f6rt und hatte keinerlei Vorurteile. Ich hatte auch nie was von Ossis und Wessis geh\u00f6rt. Das hat sich dann schlagartig ge\u00e4ndert. Ich war, selbst bei Leuten, die ich zum ersten Mal in meinem Leben getroffen habe immer der arrogante, reiche Wessi, der denkt er sei etwas besseres.\nZudem wurde sich regelm\u00e4\u00dfig im \"Spa\u00df\" mit Sieg heil gegr\u00fc\u00dft und meine Klassenfahrt ins KZ fiel aus, weil ein Jahr vorher ein Sch\u00fcler im Krematorium einen Hitlergru\u00df gemacht hat; fanden alle total cool, es wurde nachgespielt. Auf Auswahllehrg\u00e4ngen wurden SMS mit \"Gr\u00fc\u00dfe aus der Wolfsschanze\" beendet und ein Mitspieler redete davon sich, sobald er einen F\u00fchrerschein habe, als Kennzeichen MD-SS-88 zu machen, weil das seine Initialen und sein Jahrgang war.\nIch habe nicht ein einziges Mal erlebt, dass jemand dagegen gesagt h\u00e4tte. Keine Erwachsenen und keine Gleichaltrigen.\nIch kann jetzt halt entscheiden, ob ich mich als Opfer in dieser Vergangenheit betrachten will. Ich entscheide mich dagegen und leite daraus auch keine verallgemeinernden Schl\u00fcsse ab. Trotzdem vergesse ich nicht, was dort passiert ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCCbAAfu6iXWLQXmmHu_O9_g", "author": "@Rolloaller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbWTDMChNVJ7cMLQ_bVbI_KIaDhNMNJCY8-LwmsAJVx-M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rolloaller", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCPeWr8uXWIbFuRMp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dennis f\u00fchlt sich richtig wohl in seiner Rolle, als Queerer Ostdeutscher POC. Mehr Opferrollen kann man kaum mehr auf sich vereinen.", "like_count": 0, "author_id": "UCg5x3gpnqwkzVrxeh6nTRFw", "author": "@Roger_P.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_na5xg3CQBlMNC_UcKTudPDbHX4DRI5vvhFeZusgHXWWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Roger_P.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war eine gro\u00dfartige Diskussion mit einer guten Mischung an Teilnehmenden. Was ich mir noch gew\u00fcnscht h\u00e4tte, w\u00e4re aber die Perspektive eines Menschen Ende 40 aufw\u00e4rts gewesen. Sprich: Schule/Ausbildung noch im alten System und dann ausgerechnet an dem Punkt, an dem man selbst\u00e4ndig ein Leben f\u00fchren und eine Existenz, Familie etc. aufbauen m\u00f6chte steht auf einmal alles infrage. Die Perspektive von Menschen, die mehr als Kindheit/Jugend in der DDR erlebt haben, ist doch gerade aufgrund der demografischen Verh\u00e4ltnisse und Entwicklungen sehr wichtig - es wurden vielfach Wahlergebnisse angesprochen: Die entstehen (in West wie Ost) aber ja weniger durch die Generationen U50 sondern eben eher durch \u00c4ltere.", "like_count": 2, "author_id": "UCXylwbB4mlCMcwIe0h42prA", "author": "@7stringwizard", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lO5jwe5f3dHzMt5BL77ybu2Wd0KpqmDRpr6ETIiEKXmrRi=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7stringwizard", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg.9gnIiQBKxCY9gnNoI4Ahv1", "parent": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg", "text": "Hi Philipp!\r\nDanke f\u00fcr Dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg.9gnIiQBKxCY9gq6WPg3g3n", "parent": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 ich finde echt witzig, dass ihr immer nur auf \"danke ihr seid so toll!!!\"-feedback antwortet :D", "like_count": 0, "author_id": "UC7xZ00ohjWlze59QAepab2Q", "author": "@brawlinharry6461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njNAxcHiR2yk_Oo77ufSj-wkh8ibkYIXrF9A0cbCflpg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brawlinharry6461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg.9gnIiQBKxCY9gqSI0HNLrF", "parent": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg", "text": "Hi Brawlin!\r\nFreut uns, dass wir Dich offensichtlich zum Lachen bringen :) Das Feedback von Philipp war, dass er sich eine Person in der Diskussion gew\u00fcnscht h\u00e4tte, die in jungen Jahren in der DDR aufgewachsen ist und sp\u00e4ter sein Leben nach der Wende organisieren musste. Das haben wir dankend wahrgenommen und notiert. Auch sonst fragen wir z.B.  immer gerne nach konstruktivem Feedback oder Themenvorschl\u00e4gen, falls du dazu noch einen Beitrag hast freuen wir uns sehr!\r\nDein unbubble-Team", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg.9gnIiQBKxCY9gqVwSbHXEj", "parent": "Ugy6dduXaK66QU_tSZh4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 f\u00fcr euch immer noch Harry!\n\nnaja, ich hab schon mehrfach angemerkt, dass ihr in euren videos personen auftreten l\u00e4sst, die verschw\u00f6rungsmythen oder ganz dreist l\u00fcgengeschichten erz\u00e4hlen. diese menschen/meinungen legitimiert ihr, ohne dreiste l\u00fcgen als solche zu markieren.\n\ndas st\u00f6rt mich sehr an eurem format, das eigentlich sehr gro\u00dfes potential hat. so sehr, dass es mir schwerf\u00e4llt, weiter einzuschalten.", "like_count": 0, "author_id": "UC7xZ00ohjWlze59QAepab2Q", "author": "@brawlinharry6461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njNAxcHiR2yk_Oo77ufSj-wkh8ibkYIXrF9A0cbCflpg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brawlinharry6461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5w-am9Pd3NjRhdRN4AaABAg", "parent": "root", "text": "4:37 wei\u00dfe Schrift auf wei\u00dfem Hintergrund. 1A Barrierefreiheit. :yougotthis:", "like_count": 0, "author_id": "UCg5x3gpnqwkzVrxeh6nTRFw", "author": "@Roger_P.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_na5xg3CQBlMNC_UcKTudPDbHX4DRI5vvhFeZusgHXWWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Roger_P.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwr4QzqMMJ75n7YNep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hoffe immer, dass wir die Ostdeutsche oder Westdeutsche Identit\u00e4t hinter uns lassen k\u00f6nnen irgendwann und wieder stolz drauf sind einfach nur deutsch zu sein. Oder uns mehr auf die Region aus der wir kommen beziehen zu k\u00f6nnen, da der Osten auch ganz viele verschiedene Regionen bietet. Und ich sehe mich nicht als Ossi, sondern als Sachse, oder Chemnitzer. \nQuoten werden da aber leider nicht helfen. Wenn man Kriterien schafft durch die Menschen unfaire Vorteile beim Erhalten spezieller Positionen erhalten, werden oft auch Menschen in Stellungen gehoben, welchen sie nicht gewachsen sind, um diese Quote zu erf\u00fcllen. Und dadurch schafft man nur mehr Klischees und Vorurteile, als dass man bek\u00e4mpfen kann.\nAber die Idee mit einer verst\u00e4rkten Aufkl\u00e4rung in den Schulen, vielleicht nicht nur in Geschichte, sondern auch Geographie und Gemeinschaftskunde w\u00e4re sch\u00f6n.", "like_count": 1, "author_id": "UCyx6BwnRJpFCGitVHjhxSEw", "author": "@zwangsstoer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGEkptEyNGg4_ZrWSYe62mQxhelDOeybFF--XgZQ7k4bG11w1xFLc7u6OmUgjFO4i1vQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zwangsstoer", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDNogqW0GtjA9_KZZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "2. Klasse, nice, ich glaub ich ziehe in den Osten!\nAber mal im ernst, 2. Klasse ist so ein politisch verzerrter Begriff der Adelsschicht der denen gnazn unten klar machne soll: So weit siet ihrt garnicht weg! Gaslighting das es manchen garnicht so schlecht geht, ist ja direkt unter der 1. Klasse. Dieser omin\u00f6se \"Mittelstand\" der alles zwischen 10k und 20Millionen im Jahr abdeckt. Die 2. Klasse halt.", "like_count": 1, "author_id": "UCTX9_f5kx9owrF9IEd_afRQ", "author": "@fgregerfeaxcwfeffece", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fuFOHiJjbF1cUfdLbqJpiP19ZRFHQzla1u29xfKTQ0ueyFBwyS_GvngVQ99upPJkVbdIw2p3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fgregerfeaxcwfeffece", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxwld2N1plEJyqkD5Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "wie krass, das leute so f\u00fchlen f\u00fcr mich ist Deutschland deutschland ich hab mir da noch nie gedanken gemacht dass der mensch aus dem Osten kommt war mir bis jetzt komplett egal :D", "like_count": 0, "author_id": "UCTmXURZHKQS2XGbqPEkJ6RQ", "author": "@davivitan9940", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kotV2sQPT6hZwAv4_0GWRjsX9pW7VKo1G0dkoffpU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davivitan9940", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmDic8u-dVWadLrdJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin und f\u00fchle mich durch und durch als Ostdeutscher. Man hat mir in meiner Zeit w\u00e4hrend ich in den alten Bundesl\u00e4ndern gearbeitet und gelebt habe auch nie das Gef\u00fchl gegeben etwas anderes als \"nur\" der Ossi zu sein. Deswegen f\u00fchle ich mich aber nicht unterlegen oder als Opfer, sondern einfach nicht willkommen im Westen.", "like_count": 18, "author_id": "UCqLCo5ZTU7JThJS5dH0S5yw", "author": "@katerfrohlich5146", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mVRczXNeT4qVEv6EMES27pkpuQo0haM23LgOh3roXUzZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katerfrohlich5146", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNWLGfzeiCr_Quz9l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutsche zuerst ganz einfach das ist doch kein Problem", "like_count": 2, "author_id": "UCGDKlLSuj3fRPq026k-jcYg", "author": "@Schlafmohn44", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/htPvt8O9k--hVppS_duiik6wC05D5m6J08IZ09KpO8aM13kAj3ZvYXvOdMjBChuHLXd_o_NP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schlafmohn44", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQ2017kEJAJvyeT3l4AaABAg", "parent": "root", "text": "alter schwede alles sehr linke personen. alles quotieren. frauen, migranten, lgbtq\u00f6\u00e4\u00fc+-,/ , ostdeutsche auch noch. ja klar. nat\u00fcrlich sollte ein gesellschaftliches stigma abgebaut werden aber da schwingen ganz andere sachen mit", "like_count": 0, "author_id": "UC-M745D8_OLet_NvcYWiomg", "author": "@itsgamingtime9578", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4-7YNldaKR6LOqaytJkurfzMfbqJ3ruDLjqjwtrZ5gG8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@itsgamingtime9578", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-baQCQCMzhHyi_kZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "ganz klares nein wir haben den soli so lange gezahlt und ost deutschland hat westdeutschland nur  geschadet definives nein und die Westplaning alte ist genau so extreme die die femextremem mit ihrem mensplaning das killer argument haha :D. Und wenn wir f\u00fcr alles ne qoute haben m\u00fcssen will hier keiner mehr Leben Ekelhaft wie diese \"menschen\" einem ihre Meinung quasi aufzw\u00e4ngen wollen aber selber tolleranz erfahren wollen", "like_count": 0, "author_id": "UCJESyk-hXa_zAPCe6irO_7A", "author": "@thelastlurch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntgPrUcHyzZ9-vVtMugfOvEyfrYUXSF9CNTYHBl3ld87eoFostv-kIwHbSagae3U3GEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thelastlurch", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-baQCQCMzhHyi_kZ4AaABAg.9gmL5RCqjge9oY-DFCc-QO", "parent": "Ugw-baQCQCMzhHyi_kZ4AaABAg", "text": "Du redest aber auch so als w\u00fcrdest du AFD w\u00e4hlen lol. Ach und rate mal wer Soli auch gezahlt hat. Google gleich nochmal wie solche Abgaben eingesetzt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6Z3SC54qeupRKOpB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin in S\u00fcdth\u00fcringen im ehemaligen Grenzgebiet zu Bayern aufgewachsen. Die Region ist grunds\u00e4tzlich fr\u00e4nkisch gepr\u00e4gt, weswegen die Kultur in Form von Dialekt und sonstigem Brauchtum mit dem restlichen Osten nicht so viel zu tun hat. Aber trotzdem sind eben auch Simson, Sterni, Rotk\u00e4ppchen, Tekke oder hier und da mal ein Trabi nicht wegzudenken. Ich w\u00fcrde sagen, dass ich mich sowohl als Franke als auch als Ossi definiere. Aber gesamtdeutsch? Nicht wirklich.\n\nEinen Grund daf\u00fcr sehe ich in der, auch im Video besprochenen, Stigmatisierung des Ostens. Irgendwie hat man gerade als junger Mensch, der die Ost- und Wendezeit nicht miterlebt hat und Ostdeutschland nur kennt, wie es heute aussieht, das dringende Bed\u00fcrfnis, seine Heimat in Schutz zu nehmen und mit Vorurteilen \u00fcber\u2019s graue Land aus Beton aufzur\u00e4umen. Dieses Bild irritiert, wenn man Dresden, Leipzig, Erfurt usw kennt. Alles wundersch\u00f6ne St\u00e4dte. Lustigerweise hatte ich eher bei einem Besuch von Bochum und Dortmund das Gef\u00fchl, im Ostblock gelandet zu sein. Es stimmt glaube ich wirklich, dass das Ossi-Bewusstsein daher kommt, sich daf\u00fcr rechtfertigen zu m\u00fcssen.\n\nAber diese Verteidigungshaltung zeigt sich auch an vielen anderen Stellen. Einerseits kennen alle Jugendlichen in meinem Alter Erz\u00e4hlungen von DDR-Zeiten und der Wende und davon, was in den Augen unserer Eltern und Gro\u00dfeltern damals alles so schief lief. Entflochtene Betriebe, Schw\u00e4chung der Infrastruktur, Arbeitslosigkeit, Treuhand\u2026 ist ja alles nichts neues. Andererseits merken selbst wir aus den fr\u00fchen 2000ern noch heute, dass die Ungleichheit real ist. Es geht ja teilweise so weit, dass Angestellte der selben Firma auf der Westseite Tarifl\u00f6hne und bessere Arbeitsvertr\u00e4ge bekommen als diejenigen 10km weiter. Das geht einfach gar nicht, dass wir, die mindestens 10 Jahre nach der Wende geboren wurden, uns im Erwachsenenalter noch damit herumschlagen m\u00fcssen. Das h\u00e4tte vorgestern erledigt sein sollen.\n\nAu\u00dferdem ist da glaube ich noch eine andere Sache, die die Beziehung zum Westen stark belastet. Und zwar, dass die ehemalige DDR sich von Gesamtdeutschland damals wie heute weder gesehen noch repr\u00e4sentiert f\u00fchlt. Wenn ich BRD h\u00f6re, denke ich nicht an das Land, im dem ich heute lebe, sondern an gescheiterte Entnazifizierung, Hausfrauen&M\u00fctter, Loriotsketche, Konsumwahn und Bonn. So wie ich das mitbekommen habe, sind die B\u00fcrger 89 nicht mit dem Ziel auf die Stra\u00dfe, das System zu kippen und sich der BRD anzuschlie\u00dfen, sondern um ihre Lebensumst\u00e4nde zu verbessern. Keiner hat mit einer Wiedervereinigung gerechnet. Das wird denke ich sehr h\u00e4ufig vergessen. Wiedervereinigung ist ja nur ein sehr diplomatisches Wort f\u00fcr Beitritt der DDR zur BRD. Ein Beitritt, keine gemeinsame Entwicklung eines neuen besseren Deutschlands mit dem Besten aus beiden Staaten. Der DDR wurde die BRD ignorant gegen\u00fcber allem, was im Osten besser lief, \u00fcbergest\u00fclpt. Kleines Beispiel: Ich war v\u00f6llig schockiert, als ich geh\u00f6rt habe, dass Verwandte im Westen ihre Kinder nur bis zum fr\u00fchen Nachmittag in den Kindergarten geben k\u00f6nnen, dann nichtmal ein warmes Essen mit dabei ist, der Kindergarten \u00fcberhaupt oft erst ab 3 Jahren ist und die M\u00fctter keine andere Wahl haben, als in Teilzeit zu gehen. Das hat mich unglaublich schockiert. Dann habe ich auch endlich verstanden, was die ganze Debatte um Gleichberechtigung da dr\u00fcben soll. Das war mir bis dato v\u00f6llig fremd, weil alle Eltern in meinem Bekanntenkreis je beide voll gearbeitet haben. Wieso wurde nach der Wende nicht auch im Westen eine bessere Kinderbetreuung angeboten? Ich will nicht gemein klingen, aber es wirkt so, als w\u00e4re sich Westdeutschland zu fein, einzusehen, dass deren Familien- und Bildungspolitik im Vergleich zum DDR-System langfristig vor die Hunde gehen wird. Vom Schulsystem will ich gar nicht anfangen. Wenn ich meinen ehemaligen Stundenplan mit dem meiner Eltern vergleiche, als es kein Abw\u00e4hlen, Erh\u00f6hen oder Erniedrigen von Kursen gab und die Jugendlichen wirklich noch ein allgemeinbildendes Abitur bekamen, ist mir zum Heulen zumute. Wenn wir heute nicht mehr 9j\u00e4hrige bestimmten Schularten und damit Lebenswegen zuteilen w\u00fcrden und stattdessen, wie fr\u00fcher, nur diejenigen Abitur machen w\u00fcrden, die sich nach der 10.Klasse dazu qualifiziert h\u00e4tten, w\u00e4ren auch nur die dabei, die es wirklich wollen und k\u00f6nnen. Dann h\u00e4tten wir weder das Problem des Fachkr\u00e4ftemangels noch \u00fcberf\u00fcllter Universit\u00e4ten, wo systemirrelevanter brotloser Quatsch angeboten wird noch den rapiden Niveauabfall an deutschen Gymnasien. Es macht schon sauer zu wissen, dass man mit seinem Abitur dem seiner Eltern nie das Wasser reichen kann, obwohl dasselbe draufsteht. \n\nDas sind alles so Sachen, womit sich der Osten und gerade auch die junge Generation alleingelassen f\u00fchlt. Stimme dem Video absolut zu. Wir m\u00fcssen viel mehr dr\u00fcber reden und einander nach \u00fcber 30 Jahren endlich verstehen lernen. Bin super gespannt, auch westliche Perspektiven zu h\u00f6ren. Kann mir durchaus vorstellen, dass man dort auch einiges berechtigterweise zu kritisieren hat, Stichwort Soli. Freue mich auf mehr Diskurs ;)", "like_count": 16, "author_id": "UC9oCRK19I0AIT_uS0PU-3dw", "author": "@Lara-vn3jb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lara-vn3jb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6Z3SC54qeupRKOpB4AaABAg.9gmJ0qtCvy59gokZNBkRJP", "parent": "Ugw6Z3SC54qeupRKOpB4AaABAg", "text": "S\u00dcDTH\u00dcRINGEN \u2764\ufe0f Absolute Stimmungen zu jeden einzelnen geschrieben Buchstaben.", "like_count": 0, "author_id": "UCReToO4V6rgQq5VLEmtQZuw", "author": "@ekkivonschlekki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nce1C-wnNl46lm2k6GsbsvxPU-GkMDiI6eMUpmbyCtaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ekkivonschlekki", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6Z3SC54qeupRKOpB4AaABAg.9gmJ0qtCvy59tW0dY7w57Y", "parent": "Ugw6Z3SC54qeupRKOpB4AaABAg", "text": "Ich selbst war eher selten im Osten. Gut, ich bin sehr oft in Erfurt, war ein paar mal in Leipzig, Jena und Berlin aber das war es dann auch.\nIch komme aus dem Norden und kenne diesen Konflikt nur vom H\u00f6ren. Ich hatte einige Kollegen aus dem Osten. Aber abgesehen davon, dass einer davon Sachse war und sich daf\u00fcr auch selbst gefeiert hat und absichtlich besonders deutlich s\u00e4chsisch sprach konnte ich nie einen Unterschied feststellen.\n\nNur bei meinen Besuchen in Erfurt und Jena musste ich best\u00fcrzt feststellen, wie unterschiedlich dann doch die D\u00f6rfer aussehen. W\u00e4hrend viele St\u00e4dte im Osten noch \"intakt\" sind und auch teilweise wachsen, zerfallen die D\u00f6rfer (die ich gesehen habe) zusehends. Das kenne ich aus Niedersachsen absolut nicht. Da ist es schon eher selten, wenn ein Geb\u00e4ude einst\u00fcrzt und nicht innerhalb von 10 Jahren durch ein Anderes ersetzt wird.\n\nWas will ich sagen? Eigentlich nicht viel. Aber vielleicht geht es ja doch vielen so wie mir: Nach der Wende geboren, in der ungef\u00e4hren Umgebung meines Heimatortes geblieben. Keine Probleme oder bewussten Vorurteile gegen Ostdeutsche. ABER: Eben auch gar nicht so sehr das Bewusstsein daf\u00fcr, dass es dort ein gro\u00dfes Problem gibt. Durch meine Verlobte und ihre Familie habe ich inzwischen die andere Seite kennengelernt und eben auch diese Probleme geschildert bekommen. Doch selbst jetzt - mit dem Wissen dieses Problemes - bekomme ich davon im normalen Alltag absolut nichts mit. Au\u00dfer, man schaut bei Unbubble vorbei.", "like_count": 0, "author_id": "UCblFCcQ2D0bZ-gk3e-FEscg", "author": "@Memphis_de", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wi2W7b2QI-pMWsOy-7_GalD-F3OeSP4HZwIO1f9yNxv4GY7dH34x82BnrCDTYOmCkjmJ9FSDrhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Memphis_de", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6Z3SC54qeupRKOpB4AaABAg.9gmJ0qtCvy5A0yqV33696n", "parent": "Ugw6Z3SC54qeupRKOpB4AaABAg", "text": "Soweit so richtig, nur wollte genau diesen Beitritt damals der Osten mehrheitlich selbst. Wir h\u00e4tten gegen manche Neugestaltung oder \u00dcbernahme aus dem Osten nichts gehabt, denn wir hatten Kohl 1989 ziemlich \u00fcber, auch wenn der Leidensdruck sicher nicht so gro\u00df war.", "like_count": 0, "author_id": "UCQiGUMZjzIRRc6ig1VX18OQ", "author": "@florianmeier3186", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYcNQ04oTJwVFq6nT1-U9O07r2T-p_DJbZysvdyGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianmeier3186", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmExd-RbqJT6KyalZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sehen eigentlich die Lebenserhaltungskosten im Osten aus? Nur weil hier gern von L\u00f6hnen erz\u00e4hlt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC5768P1nQck4LBW6ceES-Bg", "author": "@NiriusDerWahre", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mVYsh4_7tPnhk4WYSdJnsULsk1BHYmbthLeH2eoiV5JeggNIweaGnRuf_CWe9Mf5bHig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NiriusDerWahre", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmExd-RbqJT6KyalZ4AaABAg.9gmDRHIl4-Y9gr0A7oE7Kx", "parent": "UgzmExd-RbqJT6KyalZ4AaABAg", "text": "onlinehandel kostet \u00fcberall gleich viel. das ist einer der knackpunkte", "like_count": 2, "author_id": "UCFe5qH8rWj7b4sVjLxbLEtg", "author": "@Macalanias", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kTqd1Ryr1UnhgAd9CenU0g7-xFwtKemgWREfWgDM7pTRM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Macalanias", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmExd-RbqJT6KyalZ4AaABAg.9gmDRHIl4-Y9h5UbvU8upb", "parent": "UgzmExd-RbqJT6KyalZ4AaABAg", "text": "Als Student hat man null Vorteile. Krankenkasse,  Sprit, Preise in dicountern wie Aldi alles gleich hoch. Aber Lohn ist niedriger", "like_count": 1, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyh0Ss077rdrzlJzFl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin als Hamburger in den Osten gezogen und ich liebe es hier. Meine Tochter ist in Magdeburg geboren und ihre Mutter aus dem Osten. Das wir bei Quoten \u00fcber die Herkunft reden, stimmt mich mega traurig. Weder braucht meine Tochter eine Quote auf Grund ihres Geschlechts, noch ihrer Herkunft. Sie kennt keine der beiden Unterscheidungen. Sie ist einfach nur ein vollwertiges Mitglied der Gesellschaft und versucht sich in dieser zurechtzufinden. \nDie Trennlinie in Deutschland bleibt arm und reich. \n\nLiebe Gr\u00fc\u00dfe an Ost und West\u2764\ufe0f", "like_count": 55, "author_id": "UCK8R2xS_Zuc-cLtOnmn181w", "author": "@KJHH_21", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2tT4maiq8QVy5p34gJ5VSgCx0fH7gsfZgDvGWqmYb5WBCbNFBvSv6z7D217i7bkf2Aqo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KJHH_21", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyh0Ss077rdrzlJzFl4AaABAg.9gmAfK6JPBb9kYZ9MiSf4Y", "parent": "Ugyh0Ss077rdrzlJzFl4AaABAg", "text": "Magdeburg-Liebe \u2764\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCtuYptduV3OPyxJ8bGOtJEg", "author": "@yu_slh1506", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQprsj5fCG6ZcoEU6yq-6qxUIFWfRI5z0hf9BQw-Ih_Y0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yu_slh1506", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxcu72QCXe_vJHKdRN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Austausch ( bin im Westen sozialisiert und h\u00f6re immer wieder gerne hin was sich \"dort wie anf\u00fchlt\" und entwickelt hat nach der Vereinnahmung) Demokratie und \u00d6kologie ist ein gemeinsames Problem - zum Anpacken aller.\nGeschichten erz\u00e4hlen und Geschichtsunterricht, pol. BILDUNG, grausig dies findet kaum zu den 30 , wie 50/ 70 oder 100 Jahren ausgiebig statt. Sehr bedauerlich um auch die Welt von heute, ihre Vielfalt  mehr zu  verstehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoDSvwc7tL7oQyDcTxE7eMw", "author": "@birgitfiedler-rumpel6149", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4061ZQ9yed9EA62078XjIETlo_ofez1Nu7M-OlzEKJlohlVB0KmDfubCdRYFkLWVT_JUrTCwOA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@birgitfiedler-rumpel6149", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPNKsk7iENwQanfst4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war ja mal wieder AfD-Bashing vom Feinsten, selbstverst\u00e4ndlich geb\u00fchrenfinanziert. \nDer Osten soll als vollwertig gelten, es wird aber ein \"Demokratiedefizit\" attestiert, weil deren Wahlergebnisse nicht passen? Was f\u00fcr ein widersinniger  Schwachsinn.\nIm \u00dcbrigen stellt sich eigentlich diese Frage: warum k\u00f6nnen wir Deutsche keine Unterschiede aushalten?", "like_count": 2, "author_id": "UC8SmX9bSEJDXkEniEp-NjJg", "author": "@janedoe3479", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltK51NWGstrRAMPlleAEVvRt5BYTcLbmQIBE-xwcBDMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janedoe3479", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPNKsk7iENwQanfst4AaABAg.9gm0T2RXEjW9gmPp5c-FkC", "parent": "UgzPNKsk7iENwQanfst4AaABAg", "text": "ja sie haben daf\u00fcr zwar die ja nein fraktion in dem thema ausgesucht aber allgemeint politisch sind es alles stark linke bis linksextreme", "like_count": 1, "author_id": "UC-M745D8_OLet_NvcYWiomg", "author": "@itsgamingtime9578", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4-7YNldaKR6LOqaytJkurfzMfbqJ3ruDLjqjwtrZ5gG8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@itsgamingtime9578", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdwyU1O9mJTOzkyTx4AaABAg", "parent": "root", "text": "bin aus dem bayern (eltern aus bayern und nrw) und wusste fast nichts von dem was dort gesagt wurde und habe auch das gef\u00fchl in meinem umfeld hat keiner davon nh plan", "like_count": 0, "author_id": "UCC-FPGG0oXlmGvNFBCTGYoQ", "author": "@luiselokau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GUkrVkUsY5xD53-38GYrG2UY4Zt1KzEjrO7oOOJuX3SvXiARIq8OwF679fN5uDms9mLFRwWQIo4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luiselokau", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaUAbymtMZATwxghl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jetzt sind wir (besonders in der aktuellen Krise) in einer Situation, in der strukturell besonders im Osten Menschen in prek\u00e4ren Verh\u00e4ltnissen leben, perspektivisch oder real seit Jahren/Jahrzehnten keine Arbeit haben oder sogar mit wichtiger, harter Arbeit nicht \u00fcber die Runden kommen, Grundbedarf decken k\u00f6nnen etc. Und hier wird wieder \u00fcber Diversit\u00e4t und Repr\u00e4sentation in Unternehmensf\u00fchrungen diskutiert? Endlich auch von 10% Ossis ausgebeutet werden? Da ist der Liberalismus leider nicht wirklich \"unbubblet\".", "like_count": 1, "author_id": "UCFC4ZxI5MAB2XXSULIrhVOg", "author": "@kaptnstrumpfus6759", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0vfQLy7GDfko5MRuP_I7DneigZL2aGXkkfO9C_e3Q8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaptnstrumpfus6759", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAtFYh_aHh412W_vJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "die Kommentare, die besagen, sie haben noch nie einen Unterschied gemerkt und f\u00fchlen sich immer einfach als Deutsche und dann zu 90% von westdeutsch sozialisierten Personen geschrieben sind, unterstreichen das Problem glaub ich sehr gut. \"Ossis\" und ihre Kinder setzen sich viel mehr mit dieser Identit\u00e4t auseinander weil wir im Westen oft als \"anders\" abgestempelt  (aufgrund verschiedener Aspekte) und mit Vorurteilen konfrontiert werden, als anders herum. Hinzu kommt, dass Personen aus der DDR sich an ein konplett neues System und Land gew\u00f6hnen mussten, was f\u00fcr viele westdeutsche nat\u00fcrlich nie der Fall war, ergo nie ein Gef\u00fchl des \"anders\" seins. Ich glaube auch dass ein gewisser kultureller Erhalt eine Rolle spielt - es war f\u00fcr mich ein Schock als ich mitbekam dass Nachwendekinder aus dem Westen nicht Nudossi oder die Puhdys kannten. Im Westen wird sich weniger mit \"dem Osten\", der Vergangenheit und Kultur auseinander gesetzt, weil die Wende ja nun eben schon \u00fcber 30 Jahre her ist und oft dann im Nebensatz noch erw\u00e4hnt wird, dass es ja nun mal gut sei und lange genug f\u00fcr die Wiedervereinigung bezahlt wurde. \nKlar gibt es auch Unterschiede zwischen Norddeutschen und S\u00fcddeutschen, aber es macht doch in Bayern einen Unterschied, ob ich sage, ich komme aus L\u00fcbeck oder aus Stralsund. Ich w\u00fcrde es sch\u00f6n finden, wenn mehr Diskussionen \u00fcber unsere Unterschiede und Gemeinsamkeiten und auch die berechtigten Einw\u00e4nde und \u00c4ngste stattfinden w\u00fcrden, um beide Seiten daf\u00fcr zu sensibilisieren. Weil, obwohl ich mich selbst als ostdeutsch f\u00fchle und mich f\u00fcr den Osten stark mache, ich wei\u00df und dran glaube, dass wir nur zusammen die Probleme der Gesellschaft (in allen Bereichen) \u00fcberwinden k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCMqiIMEu8nWPV7hIQnrgJTw", "author": "@rhaenystargaryens", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/z1k1WGcawqyn28DyyIq3K5c44aBOvI2zI-ZW-vwltODr6pw4w_at7HdquanDBHMx9KUawaX9Bg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rhaenystargaryens", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaJvOurKmbvctx0rB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 1991 geboren und habe 26 Jahre in Niedersachsen gelebt. Nur 8km entfernt von der ehemaligen Grenze. Erst als ich erwachsener geworden bin ist mir aufgefallen, dass ich nie wirklich einen Fu\u00df hinter das gr\u00fcne Band gesetzt habe, sondern alle meine Kontakte im Westen waren. Was vermutlich auch nicht v\u00f6llig unnormal ist, aber r\u00fcckblickend f\u00e4llt mir schon auf, dasd das irgendwie doch noch immer eine Grenze war. Selbst f\u00fcr Menschen wie mich, die erst danach geboren sind. Nun lebe ich seit 6 Jahren in Brandenburg und konnte zwei unterschiedlichen Kleinst\u00e4dte kennenlernen. Ich liebe dieses Bundesland vor allem f\u00fcr seine Landschaften und die Natur. Mit den Menschen sind meine Erfahrungen ehrlich gesagt jedoch gemischt. Ich komme durch meinen Beruf viel mit Menschen ins Gespr\u00e4ch und meine Erfahrung ist, dass nicht wenige Ostdeutsche unheimlich schnell politisch werden. Meistens leider nicht im positiven Sinne, sondern mit sehr radikalen Aussagen und Positionen. So kam es zum Beispiel vor, dass mein Nachbar zur Begr\u00fc\u00dfung als dritten Satz \u201eich w\u00e4hle \u00fcbrigens AFD\u2026nicht aus Protest, sondern aus \u00dcberzeugung\u201c gesagt hat. Wenige Tage sp\u00e4ter erz\u00e4hlte er mir, dass er kein Problem mit Nazis hat und sich wieder einen F\u00fchrer w\u00fcnscht. Das verr\u00fcckte ist, dass ich ihn und seine Frau trotzdem sehr sympathisch fand und auch heute noch Kontakt mit ihnen habe. Bevor ich nach Brandenburg gezogen bin, w\u00e4re das undenkbar f\u00fcr mich, dass ich mal mit einem Menschen befreundet bin, der stramm rechts ist, aber irgendwie hatten sie auch ihre nette Seite. Die negativen Erfahrungen in Bezug auf radikale Weltbilder musste ich jedoch sehr h\u00e4ufig machen. Ich wei\u00df, dass das immer noch die Minderheit ist, aber ich muss sagen, dass ich solche Erfahrungen im Westen nicht gemacht habe. Zumindest nicht ansatzweise in dem Ausma\u00df. Daher finde ich es sehr wichtig, dass man diese Probleme nicht unter den Teppich kehrt. Ich habe seit einem Jahr eine Freundin, die geb\u00fcrtig aus Sachsen kommt und wei\u00df Gott kein rechtes Gedankengut hat. Jedoch merke ich auch bei ihr, dass sie bei dem Thema immer wieder dicht macht, egal wie differenziert ich es anspreche. Wie ich nun durch diese Sendung gelernt habe, ist das wohl vor allem auf negative Erfahrungen zur\u00fcckzuf\u00fchren und einer daraus entstehenden ostdeutschen Identit\u00e4t. Das Ding ist nur, dass man damit neigt die Probleme mit Rechtsextremen und Demokratiegegnern kleinzureden und zu rechtfertigen.  Wohin das am Ende f\u00fchren kann,  konnten wir jahrelang in Italien und Frankreich beobachten. Mir bereitet das -gerade im Hinblick auf die derzeitige Krise - Sorgen. Nur dem Osten einen anderen Anstrich geben, wird daher meiner Meinung nach nicht reichen.", "like_count": 1, "author_id": "UCQgtMhR9d_gbBK-HAoQY47A", "author": "@stephanschulz9610", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgpbDCqt2D7HyigeFX9jpVLRXGeyOKXJK-q66ZQ9I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stephanschulz9610", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaJvOurKmbvctx0rB4AaABAg.9glpcjVXpJv9i2_xxEZoCS", "parent": "UgyaJvOurKmbvctx0rB4AaABAg", "text": "Deine Freundin macht bei dem Thema vermutlich dicht weil Ostdeutschland an so vielen Stellen eben nur auf AfD, Pegida und Co reduziert wird.\nIrgendwann kann man es nicht mehr h\u00f6ren und ist es eben leid immer wieder damit konfrontiert zu werden, obwohl man mit den gegannten Aspekten nichts am Hut hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaJvOurKmbvctx0rB4AaABAg.9glpcjVXpJv9i2fRNZM69W", "parent": "UgyaJvOurKmbvctx0rB4AaABAg", "text": "\u00a0@endless-nimu\u00a0 Ja, das verstehe ich schon, aber deswegen sollte man nicht so tun als wenn die Probleme mit Rechtsextremismus im Osten deswegen nicht gr\u00f6\u00dfer sind. Das ist leider meistens die Konsequenz daraus. Die Probleme werden ignoriert.", "like_count": 0, "author_id": "UCQgtMhR9d_gbBK-HAoQY47A", "author": "@stephanschulz9610", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgpbDCqt2D7HyigeFX9jpVLRXGeyOKXJK-q66ZQ9I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stephanschulz9610", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaJvOurKmbvctx0rB4AaABAg.9glpcjVXpJv9mRTAh9oqTk", "parent": "UgyaJvOurKmbvctx0rB4AaABAg", "text": "habe eben auch in einem eigenen Kommentar erw\u00e4hnt, dass ich glaube dass es im Osten mehr rechtsextremismus gibt der nat\u00fcrlich st\u00e4rker auff\u00e4llt und die linke ideologie verdr\u00e4ngt, daf\u00fcr ist der westen meiner erfahrung nach ziemlich einheitlich alltagsrassistisch und uneinsichtig wenn man es anspricht oder gar widerspricht.\nkurzum: deutschland hat als ganzes noch ein ziemlich krasses diskriminierungsproblem", "like_count": 0, "author_id": "UCnj2oaAOSyxV1g9r_swAHnw", "author": "@Klaranella", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5QstMwTP-suMlH6oOzaw7trfQcjhKkk-BOomie1iRAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Klaranella", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyx0Mu-BWsbXKKNfQ94AaABAg", "parent": "root", "text": "mir war der Vorschlag der F\u00fcr-Seite echt zu schwammig", "like_count": 0, "author_id": "UCgIBqo67qrlIS1KwMzzLyGg", "author": "@citominati", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UsmqOUQ1X9r9kC7wDPB5L6-NDuoUEbYoEGgf4JUf1REjhLUzCFkXvydtKMfWNk_IRiRsvc4W=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@citominati", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOSao7kGS_lBSd9Yp4AaABAg", "parent": "root", "text": "xD was f\u00fcr eine sinnlose diskussionen \u00fcber wie sich leute f\u00fchlen XDD\nwen zum teufel interessiert es ob sich nen ossi oder weiss benachteiligt f\u00fchlt!? was soll denn dieser woke ideologische bullshit? was is denn wenn nun wessis sich benachteiligt f\u00fchlen? seit wann werden hier dinge entschieden auf basis von gef\u00fchlen von menschen, anstatt dinge auf realit\u00e4tsbasis zu entscheiden? sowas machen nur gr\u00fcne ideologen und leute mit mentalen problemen, die anscheinend so krass realit\u00e4tsfern sind wie nur sonst was?! \n\nwas is das n\u00e4chste thema? luft abschaffen, weil 100% aller todesf\u00e4lle luft geatmet haben? k\u00f6nnt sogar nach berlin gehen... da findet ihr 100% irgendwelche leute die solche diskussionen f\u00fchren wollen... die f\u00fchlen sich da alle irgendwie benachteiligt... obs nur bei denen im kopf is oder in der realit\u00e4t spielt ja anscheinend bei \u00d6RR keine rolle mehr!\n\n\n\u00fcbrigens, wenn nun gef\u00fchle dinge entscheiden, dann f\u00fchle mich ganz b\u00f6se diskriminiert vom ZDF und irrsinnig benachteiligt gegen\u00fcber allen! bitte gebt mir dinge die ich nich verdient habe! anzeige is raus!", "like_count": 0, "author_id": "UCkEAArUiIGZ0SQmiSz_FGng", "author": "@linkexe5264", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncTr_JGeZvvlR6JEo54HSnxDlmELyIEZrRcKXDPq0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@linkexe5264", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjBM6CyUUy_9sUIUh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja, wie schlimm ist es eigentlich, wenn Menschen ihr demokratisches Recht in Anspruch nehmen und eine Partei w\u00e4hlen, die dem Mainstream nicht passt. Da muss man die AfD aber schon in den Anfangsminuten als Problem darstellen, damit es der dumme Geb\u00fchrenzahler auch blickt, dass sowas nicht geht. Meanwhile fahren die \"guten\" Parteien die deutsche Wirtshaft gegen die Wand und dank klimahysterischer Energiepolitik haben wir vielleicht bald nicht mal mehr gen\u00fcgend Strom.", "like_count": 2, "author_id": "UC2oe1CC6EdN3y81C7oR3Cbg", "author": "@SpangoChrikoWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_qMWEoxXdz4mQj6Xx3iWCUUuerriiPBAtMVZj74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpangoChrikoWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2QNcS5_TZW3PS-IB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutsch/Deutsche Geschichte + Tier und Pflanzenwelt der Heimat nannte sich damals bei mir noch Heimatkunde und wurde leider abgeschafft. In Geschichtsunterricht sp\u00e4ter wurden haupts\u00e4chlich immer nur die Weltkriege behandelt und selten wirklich auf die eigene Heimatsgeschichte eingegangen was ich sehr schade fand.", "like_count": 2, "author_id": "UCXBIeEVxwex3g_mgJDJYzqg", "author": "@JanaAngelinaParker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4JzX0d1PMyJ35kaxjRw76ay_nLU8h1yYeDusyiXtPXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanaAngelinaParker", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyII1hqIRm9A8MHY7l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird von den Westdeutschen immer verlangt sich mit Ostdeutschland auseinanderzusetzen? Wenn mich etwas interessiert, besch\u00e4ftige ich mich damit ansonsten nicht. Mir ist es egal ob jemand aus Rostock oder Mosambik kommt. Warum soll der Westen sich um den Osten k\u00fcmmern er ist doch selber gro\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UCgE9CEkZmhfkdhS1DyLIy9Q", "author": "@twowheel5180", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GshEQLlvwYg5tcHbBNecE4ow09BeJlcruzX_sQWhMxjABP4cHRRZExjKO7coAB1AF0YC_SnQGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@twowheel5180", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyII1hqIRm9A8MHY7l4AaABAg.9glONMDnKfK9oY-QuLsFfz", "parent": "UgyII1hqIRm9A8MHY7l4AaABAg", "text": "und warum sollen wir dauernd eure Sichtweise verstehen m\u00fcssen?", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNBdTyYbp-TBb4usZ4AaABAg", "parent": "root", "text": ",,Muss der Westen mehr f\u00fcr den Osten tun?,, ich dachte ich lebe in DE nicht in der Vergangenheit", "like_count": 0, "author_id": "UC0PodK4GJrJAgMqqCZC3rkQ", "author": "@TroyBones96", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nM8r77Y7Us-1FW6dv-MFAEOgqP10cph49FkxXDnpVClwNGEIdM5zdTUyEgLLRRse4Z7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TroyBones96", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWI2VIBzqt4HTRzHB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Europ\u00e4erin, Deutsche, denn NRWlerin  - und finde diesen finde Wessi/Ossi Konflikt ganz schlimm und \u00fcberhaupt nicht zeitgem\u00e4\u00df.\nHabe da noch nie unterschieden, um ehrlich zu sein. Wenn jemand sag dass es aus dem Osten kommt, nehme ich das so zu Kenntnis aber nicht wertend. W\u00e4re corona nicht gewesen, w\u00fcrde ich jetzt in Stralsund an der FH sitzen und studieren, denke das sagt einiges aus.", "like_count": 0, "author_id": "UCGADHldNls1GrvCqw1-KDig", "author": "@noname6389", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUBVVV_kwwcm1IERvu69WnB65knZpnrpynKa7nDL-gkyqD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noname6389", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWI2VIBzqt4HTRzHB4AaABAg.9glHxfV38jP9h5uE_7yleR", "parent": "UgwWI2VIBzqt4HTRzHB4AaABAg", "text": "Ja das sagt aus, dass Sie sich nicht f\u00fcr Ostdeutsche und ihre Erfahrungen sowie die klaren Zahlen der strukturellen Nachteile, die f\u00fcr sich sprechen, interessieren. Genau darum gibt es ja diese Sendung, weil sich so wenige Westdeutsche daf\u00fcr interessieren..", "like_count": 0, "author_id": "UCyfMXKIZem4MdYxpQO2QpSQ", "author": "@s.winter3066", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mu6riSkuDhJ592VQPPyYCtzc8XQ4H9WRCo0ayFgHs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@s.winter3066", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZYGZRVBcmCbujHKN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Gen z und im fr\u00fcheren Westdeutschland geboren. Ich hab noch nie in west und ostdeutschland gedacht. F\u00fcr mich ist Deutschland Deutschland. Ist aber wahrscheinlich auch so, weil ich in der Hinsicht noch nie Nachteile erlebt habe, weil ich eben in Westdeutschland aufgewachsen bin.", "like_count": 2, "author_id": "UCnJrB0uH3eNZPnbIVbK2CyA", "author": "@adra6801", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ztpbUF-MHE7pcchJ2XMfvkfLKHWbUX3SDcm1t4QRBiMJeQJq5u1CqXKHRozbCMjf0lWa64N9tA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@adra6801", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzejK90J0HhCAUlOq94AaABAg", "parent": "root", "text": "In der Schule wird halt lieber Deutschland verteufelt f\u00fcr den WW2 und alles was sonst noch war in Deutschland interessiert doch niemanden. \nEs d\u00fcrfte keine Unterscheidung mehr geben aber solange man in jeder Presse und Nachricht immer noch Zwischen Ost und West trennt braucht sich niemand wundern.\nDann immer diese Leute mit ihren Quoten. Quoten sind das letzte und sollten nirgends genutzt werden. Es sollte immer nur die Leistung z\u00e4hlen nie etwas wie Herkunft oder Geschlecht oder sowas.", "like_count": 0, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykQDocUv4sW8IIl0B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6ne Sendung. Mir geht es in dieser gesamten Thematik um Quoten (egal f\u00fcr wen) zu viel um Elitenpositionen. Ich denke man sollte viel viel (...) viel mehr die nicht elit\u00e4ren Positionen und Berufe wertsch\u00e4tzen. Viele wollen gar nicht in elit\u00e4re Positionen um dann als \"Schaup\u00fcppchen\" hingestellt zu werden. Sie m\u00f6gen ihre Jobs, wollen aber die gleiche Anerkennung wie ein Elit\u00e4rer. Denn die Elite kann einpacken, wenn die wirtschaftlich personelle Basis mangels Anerkennung nicht mehr arbeitet.", "like_count": 6, "author_id": "UCECAbaF3YjmJfiYf_Er1-NA", "author": "@georglassig6165", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMc0sLM2qYMd_EYNW6b9zaq9hP3fyP2rlFsrRp5Nt_Dg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@georglassig6165", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykQDocUv4sW8IIl0B4AaABAg.9gl5sXg0GAP9gq62QX8Ou-", "parent": "UgykQDocUv4sW8IIl0B4AaABAg", "text": "joa, halbrichtig.\n\ndie eliten haben macht und einfluss, und das spiegelt sich wieder.\nwenn mehr firmenbosse/aufsichtsratschefs aus dem osten w\u00e4ren, dann g\u00e4bs da auch mehr.\n\ngenau wie mit frauenquoten. m\u00e4nner bevorzugen statistisch m\u00e4nner beim bef\u00f6rdern, also mehr frauen in f\u00fchrungspositionen -> mehr frauen im mittleren management.\nes geht darum, \"den fu\u00df in die t\u00fcr\" zu bekommen. bei allen benachteiligten gruppen.", "like_count": 0, "author_id": "UC7xZ00ohjWlze59QAepab2Q", "author": "@brawlinharry6461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njNAxcHiR2yk_Oo77ufSj-wkh8ibkYIXrF9A0cbCflpg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brawlinharry6461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTCtRcWYfyrNnVaTp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde es sehr schade das ihr immer nur Menschen mit irgendeinem kleinen Bezug zum Thema, aber sehr selten welche mit wirklichem Wissen im Bezug auf ein Thema einladet.\nIch meine nicht mal die Moderatoren sind tiefgehend \u00fcber ein Thema informiert um dagegen zu halten.\n\nDiskussion gehen ins Leere, l\u00e4cherliche Argumente werden hingenommen und Zuschauern wird so ein Falsches Bild einer Thematik vermittelt.", "like_count": 6, "author_id": "UCWZ_g1TajcDu03FdHbqb5IQ", "author": "@user-xg4hq8ct2i", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjESQ8EyWnQobaDFE2D9mVOMnluIo_juTca2dimTX3NjU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-xg4hq8ct2i", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWqaMpb2S6IvhANdR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin im Westen gro\u00df geworden und habe 9 Jahre im Osten gelebt. Man muss nat\u00fcrlich sagen, dass man im Zuge der Wiedervereinigung (Thema Treuhand) viele Fehler gemacht hat - Ostmarken verschwanden, reiche Wessis haben sich im Osten bereichert. Diese negative Seite ist im Hinblick auf die Zeit nach 1990 die vorherrschende. Leider. Der Mensch neigt dazu, dass man negative Erinnerungen l\u00e4nger im Kopf beh\u00e4lt, als positive. Was im Osten aufgebaut wurde. Infrastruktur. Stra\u00dfen, Einkaufsmeilen, H\u00e4user und und und... bestes Beispiel. Im H\u00f6rsaal der UNI-GH Paderborn sa\u00df ich im Winter in einem abgenutzten H\u00f6rsaal mit Winterjacke. An der TU Chemnitz in einem funkelnageneuen Seminar und H\u00f6rsaalgeb\u00e4ude - im T-Shirt, weil es fucking warm war. Arbeitete ich in PB an alten Sun Workstations, waren es in Chemnitz damals topaktuelle Rechner.\r\nDer Soli... ist auch so ein Thema. Es wurde sehr sehr sehr viel getan! Dies muss auch anerkannt werden!\r\n\r\nWas das Einkommen angeht... muss man aber auch festhalten, dass dies zu einfach ist. Das Leben kostet nicht das Gleiche! Ein Kollege sagte mal: \"Gleiches Gehalt in Dresden? Wann kann ich umziehen!\" Gut, dieser Kollege wohnte in M\u00fcnchen. Aber nimmt man mal zwei in etwa gleichgro\u00dfe St\u00e4dte. Dresden und N\u00fcrnberg und sucht 4Zi Wohnungen ab 90qm.\r\n47 in N\u00fcrnberg - 88 in Dresden\r\nIm Mietspiegel erscheint N\u00fcrnberg einige Prozent teurer...\r\nAuch interessant der D\u00f6nervergleich - damals 5DM zu 3DM. Im Westen also deutlich teurer als im Osten.\r\n\r\nIch sehe viele Probleme - ich bin ein kommunikater Mensch, mir f\u00e4llt es nicht schwer Menschen kennen zu lernen. In 9 Jahren in Sachsen hat das nicht funktioniert. Hier gab es mindestens so viele Vorurteile gegen\u00fcber den Wessis als umgekehrt. Ich sehe ein gro\u00dfes Problem in der fehlenden breiten Auseinandersetzung mit der DDR Vergangenheit, wie auch der Vergangenheit des dritten Reiches. Letzteres wurde im Westen getan und m\u00fcndete in dieser Einnerungskultur. Gerade viele Kinder, die das System DDR nie negativ erlebt haben, haben hier Probleme. Sie sehen den Zusammenhalt, die tolle Zeit im Zeltlager, aber die Elementer der Diktatur ... sind nicht in ihrem Scope.\r\n\r\nGehen wir mal in den Ruhrpott - einige Gemeinden mussten Schulden machen, um den Aufbau Ost zu bezahlen, den Menschen geht es nicht besser, eher schlechter.\r\n\r\nForderung nach gleicher Bezahlung sollte grunds\u00e4tzlich (deutschlandweit) in Abh\u00e4ngig der dortigen Kosten erfolgen! Grunds\u00e4tzlich sollte es ein \"Wohlhabende unterst\u00fctzen \u00e4rmere\" Gegenden - hier gibt es ja den L\u00e4nderfinanzausgleich wovon aktuell am meisten Berlin und Sachsen profitieren.\r\n\r\nDie Aufarbeitung der deutsch/deutschen Geschichte sollte nicht 1990 beginnen sondern 1945. Man muss klar sagen, dass die DDR ein Unrechtsstaat war, eine Diaktatur und auch DIE LINKE sollte man ihren alten Mitgleider aus PDS und SED Zeiten verabschieden. Niemand will den Menschen ihre sch\u00f6nen Erinnerungen nehmen...\r\n\r\n... aber im Grunde - wir sind ein Deutschland und haben doch schon gemeinsam gefeiert... Menschen sind unterschiedlich und ich glaube, das ist in jedem Land so. S\u00fcdstaatler in der USA sind anders als Nordstaatler. Akzeptanz und Respekt w\u00e4re hier ein guter Ratgeber.", "like_count": 0, "author_id": "UCBL07Pd6zrYg6Ca-ZZq9Unw", "author": "@PSnephilim", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKQRrtx1oncnKuoZfsQ9WNcFXhQgf3TFvSazHyEjCVWeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PSnephilim", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWqaMpb2S6IvhANdR4AaABAg.9gkxUPje2ig9gqmHaJkKa2", "parent": "UgxWqaMpb2S6IvhANdR4AaABAg", "text": "Das Argument mit den Lebenshaltungskosten kann ich wirklich nicht mehr h\u00f6ren. Das stimmt einfach nicht.\n\nIch habe 8 Jahre in Schleswig-Holstein in einer Kreisstadt gewohnt und habe f\u00fcr eine 73qmm Wohnung im gehobenen Bereich mit allem drum und dran (Wasser, Gas, Strom) weniger gezahlt als jetzt in einer th\u00fcringer Kreisstadt. Die th\u00fcringer Wohnung hat weniger Quadratmeter und ist schlechter in der Ausstattung. Die verkehrstechnische Anbindung ist eine Katastrophe sodass ich mir ein Auto leisten muss. \n\nUnterm Stich hab ich mehr Ausgaben und einen geringeren Lohn. Die Lebenshaltungskosten im Osten sind also definitiv nicht geringer als im Westen. Klar wenn man M\u00fcnchen oder Hamburg als Ma\u00dfstab nimmt, dann mag das stimmen, jedoch ist das dann deutschlandweit so.", "like_count": 0, "author_id": "UC2AuuBqt7aovzJnBDW3TOXw", "author": "@LineshChan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r8rLCbsEnXkVibBjwMtM2TcgQjwHwl7k6OZa7MrfxgRDnsZ_9ZX0BAV2-rE6fU-yPdynx1uiQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LineshChan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGTAdm1XEXLGTc9DB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Westen muss gar nichts tun. \nIm Osten wird nichts verlangt was es im Westen nicht gibt.\n\nGleiche L\u00f6hne w\u00e4ren mal was und Medien die sich nicht das Maul zerreissen.\n\nOst und West sind EIN Land.\nWir sind Deutsche.", "like_count": 0, "author_id": "UC1m7LfS9STuKi0zF4N7F_5g", "author": "@g.walter1653", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4ogE0d8pluIubH_9BMMFbV0qZaMJXMPYNKbK3CzkvZGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@g.walter1653", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp4USQwQCfPQz4s794AaABAg", "parent": "root", "text": "Ostquote ... herrje so ein quatsch ... ich finde fast alle Quoten quatsch ... es bringt immer die Opferrolle mit sich ...  schafft gleiche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle das muss das ziel sein", "like_count": 1, "author_id": "UCBg6tbNqP2em8M_lVIOCxuA", "author": "@jonnybeach4944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLfKrpuTQX_8vW_jJ4VeEy6qmMkJTIIC7kGVluLkIt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonnybeach4944", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp4USQwQCfPQz4s794AaABAg.9gkqTp4WwNI9glDmoFYFT7", "parent": "Ugwp4USQwQCfPQz4s794AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Deinen Kommentar! Wie k\u00f6nnte man Deiner Meinung nach gleiche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle schaffen, ohne eine Quote einzuf\u00fchren?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp4USQwQCfPQz4s794AaABAg.9gkqTp4WwNI9gmERSYHovV", "parent": "Ugwp4USQwQCfPQz4s794AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Kurze Gegenfrage zum Verst\u00e4ndnis ... Meinst du generell oder auf Ost West bezogen ? Weil meine aussage war ja leider auch etwas allgemeiner gehalten :/\n\nAllgemein : eine Quote ist generell f\u00fcr mich eher gegenteilig zu  gleiche M\u00f6glichkeiten f\u00fcr alle... und wirklich nur sinnvoll, um  benachteiligte Menschen einen Platz in unserer Gesellschaft zu geben.\u00a0\n( Behindertenquote zum Beispiel ist da sehr eindeutig sinnvoll ) \n ... es ist ja niemand wirklich pers\u00f6nlich benachteiligt nur weil Sie oder Er in ein und dem selben Land etwas weiter \u00d6stlich geboren wird.\n\nAuf Ost West bezogen :\n...  in Baden W\u00fcrttemberg und Bayern gibt es auch deutlich bessere Wirtschaftliche M\u00f6glichkeiten als bei mir in Niedersachsen.\nEs geht hier doch um 2 Dinge ...... zum einen um Vorurteile, die es nat\u00fcrlich gilt abzubauen. Diese sind f\u00fcr mich das Hauptproblem. Warum manche Leute da noch immer Unterschiede im Kopf haben ist f\u00fcr mich traurig und auch nicht wirklich nach zu vollziehen. Zum anderen geht es darum  einen Wirtschaftsraum an sich zu st\u00e4rken ... eine Wirtschaftspolitische Sache an der mit einer quote glaube ich nichts ver\u00e4ndert wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCBg6tbNqP2em8M_lVIOCxuA", "author": "@jonnybeach4944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLfKrpuTQX_8vW_jJ4VeEy6qmMkJTIIC7kGVluLkIt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonnybeach4944", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxm3OYhinLqxFo1hD14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe mich und alle anderen Mitb\u00fcrgern zu 100 % als Gesamtdeutsch  .. eher sogar als Gesamteurop\u00e4isch ;P\nHabe auch viele Kontakte in Ganz Deutschland und Europa ... und ja es gibt unterschiede keine Frage aber das gibt es ja auch bei S\u00fcd und Nord und da gibts auch immer dumme Spr\u00fcche hier und da.... aber wenn alle das so sehen w\u00fcrden w\u00e4re alles gut ... und dann darf man nat\u00fcrlich sehr sehr gerne alle Wirtschaftlich schw\u00e4cheren Regionen zu entwickeln um es allen m\u00f6glichst gleich gut geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCBg6tbNqP2em8M_lVIOCxuA", "author": "@jonnybeach4944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLfKrpuTQX_8vW_jJ4VeEy6qmMkJTIIC7kGVluLkIt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonnybeach4944", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0TW9CY3FxUHwBJtt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin jetzt fast bei der H\u00e4lfte\u2026 1-2 Sachen fallen mir sehr schwer nachzuvollziehen. Kann gut sein, dass ich einen Denkfehler habe! Aber es ist doch faktisch, dass der Osten verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig Rechts angesiedelt ist. Nat\u00fcrlich ist da nie JEDER gemeint aber halt die Masse ist doch entscheidend?! \n\n& wozu gabs denn jahrzehntelang die Solidarit\u00e4tssteuer ?! \n\n& wieso verwechselt der Herr in Rot die allgemeine Form der Diskriminierung mit Rassismus?! \n\nHabs gef\u00fchl man schmeisst paar themen zusammensammen um das ganze auf eine andere Ebene zu ziehen aber es bezieht sich nur auf die \u201eSymptome\u201c! Die \u201eUrsache\u201c wird eher gestreichelt\u2026 z.B. dass eben rechte es als hotspot nutzen!! Die leute dort gehen auf gegendemos wegen dem Rechten Sturm?! Also schon auf politischer Ebene anpacken!! Die AfD baut das weiterhin aus usw", "like_count": 1, "author_id": "UCxSoMg8qFpBt0gDfnTgXz6Q", "author": "@semirtrc6746", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwykTUP9VAn0JEogCZdwU1Y9cToGsX2BX_JVAE34shyuk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@semirtrc6746", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLU2kK62Hl8H6leN54AaABAg", "parent": "root", "text": "Was soll denn \"der Westen\" noch alles tun bzw. stemmen???", "like_count": 1, "author_id": "UCcxLjIygHjmPgjMhg2oIwdg", "author": "@johnsteed3313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOLm-ghLUyNeR63dHQLSJT7oFA7-F0BvqAJOjYEsiDZh4OjaFpfbdHReaGhCF6aq9AXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johnsteed3313", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLU2kK62Hl8H6leN54AaABAg.9gko550Qonh9h5V8GN1Db4", "parent": "UgyLU2kK62Hl8H6leN54AaABAg", "text": "Der Wessi muss mehr zahlen, weil ohne Moos nix los ;)", "like_count": 1, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_c9M2voZxn7t3d914AaABAg", "parent": "root", "text": "das ost west ding hat sich in 20 jahren von selbst gel\u00f6st keiner der nicht in ost und west aufgewachsen ist verschwendet auch nur einen gedanken an den schei\u00df", "like_count": 0, "author_id": "UCC0qOdGjWj6OBlifeID5EcQ", "author": "@thun4win554", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhoh0slkC5BHMCC6D5yFT2YmU2ctG7T5J5Bz3vw7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thun4win554", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_c9M2voZxn7t3d914AaABAg.9gkmHzV56_r9i2d6AoArNP", "parent": "Ugz_c9M2voZxn7t3d914AaABAg", "text": "Zu kurz gedacht. Zum einen sind dann jene, die die DDR noch bewusst erlebt haben gerade mal was um die 60, zum anderen wachsen Menschen auch nicht mit Scheuklappen auf.\nSprich, selbst jene, die nach der Wende geschl\u00fcpft sind, werden ja gepr\u00e4gt durch ihr Umfeld, dass eben wiederum noch ma\u00dfgeblich die Teilungszeit erlebt hat. Diese Nach-Wendegenerationen haben auch noch selbst die Nachwehen sp\u00fcren k\u00f6nnen.\n\nDas Westdeutsche generell tendenziell weniger Gedanken daran verschwenden liegt ma\u00dfgeblich daran, dass nicht sie diejenigen waren, f\u00fcr die sich ma\u00dfgeblich was ver\u00e4ndert hat.\n\nDavon ab....Satzzeichen retten leben.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxM2-6H9N5LesE5Il4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin auch Ossi und wollte mich mal in einen Unternehmen in Mannheim bewerben, da hie\u00df es, die stellen keine Ossis eins.\n\nEine Bekannte von mir wohnt bei Stuttgart, ihr Gro\u00dfeltern in Th\u00fcringen, sie will in den n\u00e4chsten Jahren dann nach Th\u00fcringen ziehen, weil es ihr hier am besten gef\u00e4llt.", "like_count": 1, "author_id": "UCGTkiTafQJe3dGPe-HpMOEQ", "author": "@Frost85TH", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3L0S7P_eMmpwMB8zOSzEXWenJJhV1gRmVoWRTTcwKpVlhP3RBzgr1YCAhK-Z8fiPMTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Frost85TH", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxmi1J4nU8rrFn-pbt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz gro\u00dfes Kompliment. Das war glaube ich bisher die Beste Folge von 13 Fragen die ich gesehen habe.  Gute G\u00e4ste Auswahl mit vielen verschiedenen und die Diskusion bereichernden Perspektiven. Alle waren super respektvoll und haben sich gegenseitig ausreden lassen. Und die Moderation war wirklich on Point. Macht bitte genau so weiter.", "like_count": 152, "author_id": "UC-e7A2vsLzlAcciJSt-5g2g", "author": "@Koopa5x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfAGyp4efPPoPeOT-ktCuWijeEUKuRzNGI8S7s9Hw_wg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Koopa5x", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxmi1J4nU8rrFn-pbt4AaABAg.9gkkPsITrO99gl7wR01KeE", "parent": "Ugxmi1J4nU8rrFn-pbt4AaABAg", "text": "Vielen lieben Dank f\u00fcr das positive Feedback! Welche Argumente und Perspektiven fandest du besonders gut?", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxmi1J4nU8rrFn-pbt4AaABAg.9gkkPsITrO99gtriEzHSx6", "parent": "Ugxmi1J4nU8rrFn-pbt4AaABAg", "text": "auf gar keinen fall", "like_count": 1, "author_id": "UCGMSIG67JzxNUCdnTO_oTuQ", "author": "@prodyvsko", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tb5guSsC8Nr8LTMksVNk5nnyR8KaSJZKDnUL1PANQ-8qdgxb89oFq2YukhtPDjnDcsxKnp-B5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prodyvsko", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyw9X0WgAao2csnSCZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde diese Unterhaltung mega interessant, da ich hier zwei verschiedenen Perspektiven habe: Ich bin in Berlin geboren und 20 Jahre aufgewachsen. Dort war es im besten Sinne \u00fcberhaupt kein Thema ob man ausm Osten, Westen, Norden, S\u00fcden oder Ausland kommt, das war einfach uninteressant und wurde nicht thematisiert. Dann bin ich f\u00fcr mein Studium nach Halle gezogen und habe nun eine andere Sicht auf die Dinge. Das fing schon mit dem schiefen und fragenden Blick meiner (westgepr\u00e4gten) und sehr aufgekl\u00e4rten Mutter an, als die Idee \"nach Halle ziehen\" zum ersten Mal aufkam. Jetzt wohne ich seit 2 Jahren hier in Halle und bekomme rechtsgepr\u00e4gte bishin zu rechtsradikalen Aktionen mit, eine westgepr\u00e4gte und \"westangef\u00fchrte\" Antifa und t\u00e4glich sitze ich in der Bahn und h\u00f6re irgendjemanden \u00fcber den Westen herziehen, \u00fcber den Osten herziehen und Menschen, die generell alles schei**e finden. Ich muss echt sagen, dass ich diese ganze Unterhaltung bis heute nicht verstehe, da ich selbst mich einfach als Deutsche sehe und gar nicht wusste, dass dieses Thema noch so gro\u00df ist... Aber genau aus diesem Grund (denn es scheint ja noch viele Menschen zu besch\u00e4ftigen und zu triggern), finde ich, dass es hier mehr Aufkl\u00e4rung geben sollte.", "like_count": 12, "author_id": "UC9CqIEZjC6GXSMZkzsjLx8g", "author": "@leoniem.h.8212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0_uSpOjZtZjrhFw8scBaUZfIgSKFIRpQFlvNKXaE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leoniem.h.8212", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyw9X0WgAao2csnSCZ4AaABAg.9gkcKnQHdw99glC88nZ54L", "parent": "Ugyw9X0WgAao2csnSCZ4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Deinen Kommentar und das Teilen Deiner Erfahrungen! Wie k\u00f6nnte diese Aufkl\u00e4rung Deiner Meinung nach aussehen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYELT5DCZDHCy5oxN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Anstatt auf diese Sendung zu reagieren, empfehle ich euch von der Musik-Gruppe \"Wohlstandskinder\" das Lied \"Klischee\"...\n\n...denn es bricht diese 40 Minuten Sendung auf 4 Minuten runter. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCHzL3ndH1C_Hf2XZXuP1kGw", "author": "@ClownsNaseDigga", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tHZ7usisRVsl1xoYeQb9OkVsG4PISRNRZBM7Fy5X0Y98d2mOKjcfilJWPMgdzW0Bnivu4oddMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ClownsNaseDigga", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKwzZWubn1nO4BoGt4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich gibts nur Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKwzZWubn1nO4BoGt4AaABAg.9gkTJRrEfoH9h5VBj2qe_T", "parent": "UgyKwzZWubn1nO4BoGt4AaABAg", "text": "Du tust mir leid.", "like_count": 1, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB4DchHOKJyEGyeUx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Muss der Wertewesten mehr tun? F\u00fcr den kleinen, unm\u00fcndigen Ossi-Osten? Was f\u00fcr eine arrogante Frage. Das unterstreicht genau die These mit den B\u00fcrgern zweiter Klasse.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx22Ij0K_VFxlgSAyN4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Westplaining\" mein Gott....", "like_count": 3, "author_id": "UC-2g_On12U7OyBXpeg8kmVA", "author": "@erik8136", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luJk-aa-L6Zf-eEQN0oHDMa88U6FvkvXvg-I7U52g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erik8136", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx22Ij0K_VFxlgSAyN4AaABAg.9gkQtJNejnq9h5VDKgrebX", "parent": "Ugx22Ij0K_VFxlgSAyN4AaABAg", "text": "\ud83d\udc4d", "like_count": 1, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcgwsVEnk51vZ3VmJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Ostquote\"  wie l\u00e4cherlich kann man sich eigentlich machen ?\nWenn man im \"Osten\" niedrigere L\u00f6hne zahlen kann und die gleichen Rahmenbedingungen wie im Westen hat dann werden sich dort automatisch Unternehmen ansiedeln und die L\u00f6hne steigen, passiert das nicht wird das entsprechend wirtschaftliche Gr\u00fcnde haben. Schon mal dr\u00fcber nachgedacht das Niedriglohnl\u00e4nder wie Polen und Tschechien was damit zu tun haben k\u00f6nnten ?\nAber nein, die Menschen die im \"Westen\" leben sind hier in der Verantwortung,  weil die ja so viel damit zu tun haben welche L\u00f6hnte im Osten gezahlt werden bzw. welches Personal Unternehmen einstellen.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaaQFR1i47kunLfSB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss sagen, ich finde es ein bisschen bodenlos, wie die Dame von der FDP die klare Disparit\u00e4t zwischen Bundestag und Bev\u00f6lkerung leugnet. Hier ein paar Zahlen:\nAnteil der Abgeordneten mit Hochschulbildung: 86,1 % (2015)\nAnteil der Abgeordneten mit einem Grundberuf aus \n- Geistes- Natur- Sozialwissenschaften 47,5 % (2021)\n- Ordnung und Sicherheit 24,2% (2021)\n- Organisation Verwaltung B\u00fcro 5,5% (2021)\nAnteil der Abgeordneten mit Vorberuf aus \n- Organisation Verwaltung B\u00fcro 56% (2021)\n- Natur- Geistes- Sozialwissenschaften 15,5 % (2021)\n- Ordnung- und Sicherheit 15% (2021)\nAbgeordnete mit Grund- oder Vorberuf im Dienstleistungssektor sind die absolute Mehrheit (mit 85,8 und 96,5% (2021)) w\u00e4hrend technische (9%) oder Fertigungsberufe (2,4%) oder Land- und Forstwirtschaft (2,7%) absolut unterrepr\u00e4sentiert sind. Dazu kommen nur ca 1/3 der abgeordneten aus der freien Wirtschaft (dem bildungsstand nach zu urteilen die meisten aus F\u00fchrungspositionen)\nDie meisten Politiker haben also absolut kein Plan, wie es sich in der BRD als Arbeiter lebt und haben wahrscheinlich selber noch nie richtig f\u00fcr ihr Geld geknechtet.\nDer Gro\u00dfteil der Bev\u00f6lkerung interessiert sich 0,0% daf\u00fcr, was diese Leute sich im Bundestag so untereinander erz\u00e4hlen.", "like_count": 1, "author_id": "UCpQFbUO4wei7w_7aLAR7Wrg", "author": "@Cottoneyejoe0402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kynxILRudZWZuW3tJVjUqtJhsfcdMIl2hFjNB5LUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cottoneyejoe0402", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB7ExJQCxoRt-j9kp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sag mal was da los die Diskussion ist schon l\u00e4ngst gekl\u00e4rt.", "like_count": 1, "author_id": "UCryPxnhgzB7fROJqDcT7Q-Q", "author": "@mariuswilhelm9498", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wTZYrOz8HvK2CIacPbXrIpmrnULocsT-FEVf0r7HIqyspE3Z3KlTfiRORU3-7mTRoLmFF3rAvg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariuswilhelm9498", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin in NRW geboren und aufgewachsen und bin 2014 f\u00fcr mein Studium nach MV gezogen. Die Kommentare dazu waren einfach erschreckend und mir war davor nie bewusst wie negativ und abwertend die Menschen \u00fcber Ostdeutschland denken. \"Warum willst du denn in die Zone?\", \"Du gehst freiwillig nach Dunkeldeutschland?\" oder \"Was suchst du denn bei den Nazis da?\" waren leider noch die harmloseren Dinge..\nAber nat\u00fcrlich sehe ich auch die Probleme des Ostens. Als ich mein Studium abgebrochen habe und dort eine Ausbildung im B\u00fcro begonnen habe war mein Gehalt in der Lehre geschlagene 320\u20ac netto. Ausgelernt 1200\u20ac netto, was leider ein nicht un\u00fcbliches Gehalt f\u00fcr MV ist, dazu 24 Urlaubstage. Viele bekommen nur Mindestlohn, obwohl Lebensunterhaltungskosten nicht signifikant niedriger als im Westen sind (ausgenommen Gro\u00dfst\u00e4dte wie Hamburg oder M\u00fcnchen).\nPolitisch wurde viel vers\u00e4umt.\nAllein schon, dass man 32 Jahre nach der Wiedervereinigung immer noch in Ost und West denkt ist sehr traurig. Es herrscht viel Nachholbedarf.", "like_count": 63, "author_id": "UC4DYgYl2xRIGw8cYAXpLYeQ", "author": "@Linksversifftesgirl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0bhdgxFVqZMZQV-B6NnjY6XCXu76VFUA1JnkMY4O1wvTyamt7Ebo8tPQ0R01kLPCHsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Linksversifftesgirl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg.9gjf0tICbH49gsi8L4pk0J", "parent": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg", "text": "Wir denken auch in Nord und S\u00fcd nicht nur in Ost und West. Ich sehe darin kein gro\u00dfes Problem.\nDie Lebensverh\u00e4ltnisse Ost-West sind auch ebenso unterschiedlich wie Nord-S\u00fcd. S\u00fcddeutschland ist deutlich wohlhabender als Norddeutschland mit einigen Leuchtt\u00fcrmen wie Hamburg, Berlin, Wolfsburg usw. Das ist aber so wie Ost-West. Dresden, Leipzig usw. sind bl\u00fchende St\u00e4dte.\n\nIm Endeffekt kann sich der Osten nur selbst aus der eigenen Identit\u00e4tskrise und wirtschaftlichen Krise heraus helfen. Positive Beispiele wie ostdeutsche Gro\u00dfst\u00e4dte sind das Beispiel, dass es klappen kann, aber eben nicht von heute auf morgen.", "like_count": 2, "author_id": "UCpIY5hWORha8urw1y_FDR2w", "author": "@ChaosEIC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqQhhkE89ilBfOHnmvlZuEIQZsSYXE4OZF-DF7Y0UgfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChaosEIC", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg.9gjf0tICbH49h-geq_GPvV", "parent": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg", "text": "\u00a0@ChaosEIC\u00a0 Das ist leider so nicht richtig. Der gr\u00f6\u00dfte Teil der Leipziger Immobilien geh\u00f6rt Westdeutschen (Begriff wertungsfrei). Die dort Lebenden sind dort nur als 'Mieter' geduldet. Der Aufbau von Wohlstand mit den niedrigen L\u00f6hnen in der Region ist kaum machbar. G\u00fcnstiger ist das Leben dort auch nicht. 100m\u00b2 Wohnung gibt es ab 1100 Euro warm - was bei den meisten Haushalten mit Kindern 30% des Nettohaushaltseinkommens \u00fcbersteigt.", "like_count": 0, "author_id": "UC-CjXmhxdCpy3iQvZREVU4A", "author": "@tobiasl.8780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loO0TYZjyYzZB_x06wQnZphlY_SGAtFneFx_LiElg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasl.8780", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg.9gjf0tICbH49hCKQJ3JVDU", "parent": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg", "text": "Interdeitscher Rassismus is realer als ich dachte", "like_count": 0, "author_id": "UC-_8KO89Ax3to27nRUKqg4w", "author": "@fabovondestory", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0tF6VedulOIGQUEyDSnMAaNVw7hvsNmIcsTNuelOJdsY2qSK32DsvhISxGolOr_2pHqYFo9Rwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabovondestory", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg.9gjf0tICbH49uKegHa6INX", "parent": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg", "text": "Ich bin auch 2014 von N\u00fcrnberg nach Dresden f\u00fcrs Studium gezogen und habe \u00e4hnliche Erfahrungen gemacht. Aber das ganze gilt auch andersherum. Ich bin ganz oft als Wessi abgewertet worden.\n\nMittlerweile habe ich hier ein Unternehmen gegr\u00fcndet und habe schon das Gef\u00fchl, dass die Dresdner Mentalit\u00e4t tendenziell negativ ist. Das ist deutlich anders als in N\u00fcrnberg.\n\nGenerell habe ich das Gef\u00fchl, dass die Menschen hier oft neuen Projekten skeptisch sind und diese verhindern wollen, w\u00e4hren ich in N\u00fcrnberg eher so eine \"ist doch cool, dass die was neues probieren\" Stimmung erlebt habe.\n\nIch selbst halte dies f\u00fcr einen Ost West Unterschied, der im Endeffekt dann auch wieder auf das Politikverstandnis zur\u00fcckf\u00e4llt.\n\nMeine These ist, dass das vor allem mit der fehlenden 68er Generation im Osten zu tun hat. Im Westen sind die jungen linke Leute auf die Stra\u00dfe gegangen gegen alte Nazieliten. \nDas war zwar ein harter Weg, aber er hat gezeigt, dass sich Gesellschaft ver\u00e4ndern l\u00e4sst. \nDer Osten hat diese Auseinandersetzung nie gef\u00fchrt.\nDazu geh\u00f6rt auch, dass sich die Mehrheit leider nicht klar gegen die DDR Diktatur gestellt hat. Wenn man heute mit Menschen spricht, dann h\u00f6rt man oft, dass ja damals auch vieles Gut war und man den USA schlie\u00dflich auch nicht traun kann. \nFast niemand sagt \"Die DDR war eine undemokratische Diktatur. Da wurden Menschen eingesperrt und an der Mauer erschossen, man konnte seine Meinung nicht frei sagen, das was schei\u00dfe, und ich bin froh, dass es vorbei ist\". \nDas finde ich seltsam.", "like_count": 1, "author_id": "UCnsywcwz1v86S59ixlxSWPw", "author": "@langohr9613ify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4saCSJe8IDvFOWyQ8ih930eXnCaTSYhASF39PF5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@langohr9613ify", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg.9gjf0tICbH49ynv5Sg9V_d", "parent": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@langohr9613ify\u00a0\nEs stimmt definitiv, dass die Ostdeutsche speziell Dresdner Mentalit\u00e4t negativ ist und auch das viele nicht mehr die negativen Seiten der DDR sehen wollen. Das liegt meiner Meinubg nach aber nicht daran, dass sie sich nicht dagegen gestellt haben etc. sondern war viel mehr so, dass vor der Wende eine sehr positive Stimmung den USA entgegengebracht wurde oder auch dem ganzen Westen, der BRD. Der Grund f\u00fcr diese massive \u00c4nderung ist die absolut schief gelaufene Wende. Es ist hier kaum von einer Vereinigung zu sprechen sondern viel mehr einer Aufnahme. Die DDR wurde aufgenommen und viele Dinge die zum Teil auch positiv waren wurden verleugnet und aberkannt. So wurde vielen Menschen ihre gesamte Herkunftsidentig\u00e4t aberkannt und so eben auch eine negatives Bild auf den Westen entwickelt,, dass die b\u00f6sen wessis einem ja alles \u00fcberst\u00fclpen wollen\" die Menschen kamen in eine Art Rechtfertigung das sie eben auch gute Dinge hatten, so haben sie dann eben mit der Zeit nur noch die guten Dinge in Erinnerung behalten wollen. Zudem kommt das viele Westdeutsche Mitb\u00fcrger die Differenzen zwischen Ost und West bist heute nicht sehen und kaum Verst\u00e4ndnis aufbringen dass die Verh\u00e4ltnisse hier eben doch schlechter sind. \nIch denke das sind verschiedene Gr\u00fcnde f\u00fcr den Pessimismus und auch die vermeindliche Positive Ost, pro DDR Haltung.\nAu\u00dferdem ist dresden ein Spezialfall des ganzen, denn dresden lag in einem Funkloch ( Tal der Ahnungslosen) hier gab es kein westfernsehen und aufgrund dessen waren die Menschen nocheinmal mehr abgeschnitten und wurden so noch mehr \u00fcberrumpelt und haben unter Umst\u00e4nden noch mehr mit den Ver\u00e4nderungen zu k\u00e4mpfen gehabt was eben bis heute nachzusehen ist.\n( bitte meine m\u00f6gliche schlechte Rechtschreibung ignorieren, wenn ich mich in etwas reindenke gelingt der Rest nicht mehr so fantastisch)", "like_count": 0, "author_id": "UCbnAPVOtrlNn0waHKxUHgsA", "author": "@tonitime398", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vgF829-AQHTk3B717f8q7YwYRSVO_W0KwdWD5PbUP4WV_gILxv8y5wCGtXPcibfoIOUDiihKLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tonitime398", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg.9gjf0tICbH4A0ypWYupLP7", "parent": "UgwqitiRWUABErQ7IV54AaABAg", "text": "Nein, es ist normal und ich bin mir nicht so sicher, ob es viel anders h\u00e4tte laufen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCQiGUMZjzIRRc6ig1VX18OQ", "author": "@florianmeier3186", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYcNQ04oTJwVFq6nT1-U9O07r2T-p_DJbZysvdyGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianmeier3186", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0gvdFil5ZyIwYdb14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand diese Ausgabe von 13 Fragen als eine der besten.\n\nAn sich ist doch eher die Frage wie k\u00f6nnen wir die strukturelle Ungleichheit beseitigen und endlich miteinander anstatt aneinander vorbei reden. Dabei muss jede Erfahrung gleich viel wert sein und wir sollten das beste aus beiden Welten uns zu eigen machen.\n\nLenis Erfahrung, dass man sich als Frau aus dem Osten mit dem geringeren Verdienst f\u00fcr gleiche Arbeit zufrieden geben soll kann ich so eins zu eins best\u00e4tigen, bei mir hie\u00df es \" f\u00fcr eine Frau und dann noch aus dem Osten wird nicht dasselbe Gehalt wie f\u00fcr einen Mann aus dem Westen gezahlt\" - mehrfach. Auch m\u00f6gliche F\u00fchrungspositionen werden einem mit einer rein ostdeutschen Biografie (Jahrgang 1990) mit Hinweis auf die Sozialisation abgelehnt. \n\nBis zu diesem Erfahrungen habe ich mich immer als Gesamtdeutsch gesehen, im Berufsleben musste ich erfahren,dass es doch einen Unterschied gibt. \n\nAls ich im Ausland lebte erlebte ich als Deutsche Rassismus, er kam mir so verd\u00e4chtig vertraut vor. Auch Vorurteile etc habe ich selbst w\u00e4hrend meiner Auslandsaufenthalte von anderen gleichaltrigen Deutschen aus den alten Bundesl\u00e4ndern regelm\u00e4\u00dfig serviert bekommen. Richtig auseinandergesetzt hatte sich keiner meiner Gespr\u00e4chspartner, das konnte ich in jeder Diskussion in Erfahrung bringen. \n\nIch finde es schade, dass wir nach wie vor nicht wertfrei miteinander reden k\u00f6nnen und stattdessen oft aneinander vorbei reden.\n\nBitte nicht falsch verstehen, ich sehe die Wende als Basis meines freiheitlichen Lebensweges, welchen ich beschreiten durfte,komme aber auch aus einer zu DDR-Zeiten verfolgten Familie von Wendeverlierern. Damit verstehe ich durchaus auch warum im Osten oft die AfD als echte Alternative bzw als Denkzettel gew\u00e4hlt wird - gut finde ich das nicht insbesondere wenn man sich ernsthaft mit dem Programm auseinander gesetzt hat.\n\nWir m\u00fcssen endlich an die Ursachen ran anstatt immer dem jeweils anderen die Schuld in die Schuhe zu schieben.", "like_count": 4, "author_id": "UCIDPn05oWY3B2aC5KpZyC_w", "author": "@akkat1708", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@akkat1708", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNSRvzKDWoAO90kKZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nie so wenig die Diskussion gef\u00fchlt wie heute, aber trotzdem gut. War irgendwie weniger interessant als die anderen", "like_count": 1, "author_id": "UCbqK39zmNQL2UO6RiIt-U_g", "author": "@uaaouopeng9681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOUOjF61Tl9K7QzmzBSZzxjPqd36mY8W08qcNBVT4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uaaouopeng9681", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxc2kTHzGSPUxscPwV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Chip Master Abi hat rasiert!", "like_count": 1, "author_id": "UCMH4Yi2DpPIv-YUMzCgnibg", "author": "@moritzalbert9601", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG3DVU37Va12PcqvDC7sGSfbPA1uHPhfb_VFqmJNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moritzalbert9601", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxu9Er-nWurDSYCIgB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann Leni gut nachvollziehen indem sie sagt, sie wurde stigmatisiert als\"Ossi\". Leider musste ich diese Erfahrung auch machen. Ich bin in der 8. Bis zur 10. Klasse in NRW zur Schule gegangen. Leider musste ich mir da seitens Sch\u00fcler UND Lehrer Anfeindungen gefallen lassen,weil ich aus Ostdeutschland komme. Wohlbemerkt bin ich Baujahr 1996. \nIch bin mir sicher, auch unsere Kindeskinder werden noch mit den Konflikten zwischen Ost und West konfrontiert sein.", "like_count": 20, "author_id": "UC6tTujOWUwLLbrrVxuc-dZg", "author": "@lindalemon7292", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtL_M9b_FQRMZHjOAvbFX-r4y9bIrAiciZKslkhBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lindalemon7292", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdHcmwBVxR6xVJ5qd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessante Runde!\n\nIch bin selber 1990 und gerade noch so in der DDR geboren worden, in Brandenburg aufgewachsen, aber trotzdem besch\u00e4ftigt mich das Thema Ost/West sehr stark. Ich glaube, das h\u00e4ngt vor allem mit meinen Eltern zusammen, da sie die Wendezeit stark gepr\u00e4gt hat und ich dieses Ost/West-Denken von klein auf kenne, und all die sichtbaren Auswirkungen der Wiedervereinigung in den Neunzigern/00er-Jahren miterlebt habe (Arbeitslosigkeit, massenhafter Wegzug, der zu Leerstand und Abriss von ganzen Hochh\u00e4usern f\u00fchrt, andererseits viele Sanierungsarbeiten, die die Plattenbau\u00e4sthetik nach und nach verschwinden lassen haben etc.). \n\nIch versuche schon seit langem, dieses Denken selber an mir abzulegen, aber ich glaube, dieses Thema geh\u00f6rt vielleicht einfach trotzdem auch zu meiner Generation dazu. Denn schlie\u00dflich waren wir diejenigen, die in diesem neuen, vereinten System aufwuchsen und dabei gleichzeitig das alte System durch Geschichten unserer Eltern/Familie und Visuellem (Plattenbau, Schulmaterial und -m\u00f6biliar) stets vor Augen hatten. Es hat uns letztlich ebenso gepr\u00e4gt, wenn auch sicherlich nicht so stark wie unsere Eltern, und sicherlich anders als diejenigen, die zur gleichen Zeit nicht im ehemaligen Osten aufwuchsen.\nDurch B\u00fccher wie das von Hendrik wird mir dies auch immer bewusster.", "like_count": 18, "author_id": "UC6Taf10qp6Qc8-PeSlCSCSg", "author": "@AlohaToNoOne", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nATaj_XyZ449yTpyY9GNkkpedOEjet8B9ru95ikqwS3Mf-MXvcS1UlV0t6a5VEu6AwMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AlohaToNoOne", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdHcmwBVxR6xVJ5qd4AaABAg.9gjREA9WAek9gl82cbfQlX", "parent": "UgzdHcmwBVxR6xVJ5qd4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr das Teilen Deiner Erfahrungen und Deinen Input!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdHcmwBVxR6xVJ5qd4AaABAg.9gjREA9WAek9yntPQ5AuZ-", "parent": "UgzdHcmwBVxR6xVJ5qd4AaABAg", "text": "Ich denke, dass nicht nur ihr diese Generation seid sondern grunds\u00e4tzlich alle ,,Nachkommen\" Ostdeutscher Eltern. \nIch geh\u00f6re der wunderbaren ,,Generation Z\" an und ich habe durch meinem Vazer sehr viel \u00fcber die Wende und verschiedenen positive als auch viele negative Umsetzungen dieser Erfahten d\u00fcrfen (Bildungssystem, Feminismus etc.) Mein Vater ist ein sehr reflektierten Mensch und hat daher nicht gehetzt und nur wirr seine Wut rausgelassen sondern mir einen sehr guten \u00dcberblick \u00fcber die Lage gegeben. Da ich selbst noch keine Erfahrungen gemacht hatte konnte ich diese Informationen zu dem Zeitpunkt nur aufnehmen. Jetzt habe ich mich mittlerweile mehr damit auseinandergesetzt auch wegen der bevorstehenden Landtagswahl in Sachen, welche bei mir viele Gedanken aufgewirbelt hat und ich so wieder verschiedene Missst\u00e4nde aufgezeigt bekomme welche zu dieser extremen Unzufriedenheit der Ostdeutschem f\u00fchrt. \nAu\u00dferdem durfte ich selbst ,,Diskriminierung\" aufgrund meiner Herkunft mit Ost deutschem Migrationshintergund erfahren als ich bei verschiedenen Besuchen Verwandter in Frankfurt bei Unterhaltungen mit einbezogen wurde und auf extreme Vorurteile und absolut kein Verst\u00e4ndnis getroffen bin. Dazu kam dann noch, dass ich nat\u00fcrlich mit meinen Argumenten nicht ernst genommen wurde da ich noch zu jung bin und eh nicht wei\u00df wovon ich rede. Aber das mal au\u00dfen vor gelassen. Das Thema ostdeutsche Identit\u00e4t ist nicht bei der Generation kurz nach der Wende abgeschlossen sondern zieht sich h\u00f6chstwahrscheinlich noch weit \u00fcber meine Generation hinaus. Was ich ehrlichgesagt sehr schade finde", "like_count": 0, "author_id": "UCbnAPVOtrlNn0waHKxUHgsA", "author": "@tonitime398", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vgF829-AQHTk3B717f8q7YwYRSVO_W0KwdWD5PbUP4WV_gILxv8y5wCGtXPcibfoIOUDiihKLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tonitime398", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin in Westdeutschland aufgewachsen und sozialisiert worden, von Ostdeutschland kannte ich lange nur Ost-Berlin. Vor einigen Jahren war ich dann das erste Mal in Mecklenburg Vorpommern. Nicht nur als Urlaub, auch l\u00e4nger. Und das war ein richtig heftiger \u201eunbubble\u201c Moment, und wenn ich nur daf\u00fcr dankbar war, wie gut es mir vergleichsweise geht. Beispiel: Aldi. Hier in BaW\u00fc sind die Angebote (au\u00dferhalb von Lebensmitteln) quasi direkt weg. Und dort: kaum einer kann es sich leisten, und die Produkte (eine Mikro beispielsweise) werden zig mal reduziert. (Ist ca. 3 Jahre her)\n\nWut und Hass auf die andere Seite ist so unn\u00f6tig. Danke f\u00fcr euer Video! :)", "like_count": 9, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg.9gjORTRk1cT9gjiEpGD8qb", "parent": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg", "text": "Was ist denn eine Mikro?", "like_count": 0, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg.9gjORTRk1cT9gkUExWA8oI", "parent": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg", "text": "\u00a0@Wandering.Homebody\u00a0 Mikrowelle :)", "like_count": 1, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg.9gjORTRk1cT9gkVgTFapgp", "parent": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg", "text": "\u00a0@Wandering.Homebody\u00a0 So wurden hier im Osten um die Jahrtausendwende die heftigen LSD-Trips genannt. Normal war Ticket, dolle Micro \ud83d\ude00", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg.9gjORTRk1cT9gkW3OwbtI-", "parent": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg", "text": "\u00a0@mellllle93\u00a0 Vielleicht hatten die Ossis schon eine Mikrowelle? Oder wollten gar keine? Oder haben die sich die Ossinasen an der Aldi-Scheibe plattgedr\u00fcckt ganz traurig? Mit heraush\u00e4ngenden Hosentaschen \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg.9gjORTRk1cTA-eAdJ4paWe", "parent": "UgySfICJJ4sM7rX2i2l4AaABAg", "text": "Ich bin in Niedersachsen aufgewachsen, lebe immer noch hier, allerdings 300 km weiter \u00f6stlich. Meine Kinder hat es zum Studium in den Osten gezogen: gut ausgestattete Unis, bezahlbares Wohnen - und der Wunsch, aus dem eigenen Dunstkreis rauszukommen und was anderes kennenzulernen. Der Gro\u00dfe promoviert jetzt in MV, die Kleine ist in Th\u00fcringen. Ich glaube, das tut echt gut: dass die Wessis den Osten kennenlernen und umgekehrt! Btw: beide sagen, die Lebenshaltungskosten seien doch einen Tacken g\u00fcnstiger als im Gro\u00dfraum Hannover.", "like_count": 0, "author_id": "UC9ShxBbpv-Dr5Gdf9lH5qhQ", "author": "@tiha7426", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5Skh_xWlhatplvWJy5cTrxyA1ttzGdVLTD2BLOUg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tiha7426", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUC6s2gzH0br9HBUl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine (In DDR geboren, jetzt im Westen lebend) Erfahrung ist folgende: im Osten fehlt viel Eigeninitiative was \"generelles gesellschaftliches Leben\" angeht. Im Westen gibt's \u00fcberall Sportvereine, Mutter-Kind-Gruppen, Ehren\u00e4mter usw.usf. Das gibt es im Osten viel(!) weniger. Ich glaube das liegt daran, dass die Leute im Osten das nie wirklch gelernt haben, dass man das wirklich selber machen muss (wie auch in einer sozialistischen Diktatur, wo sowas alles vom Staat vorgeben war?)\nDadurch fehlt sehr viel gesellschaftliches Leben im Osten, was im Westen einfach schon immer ganz normal war. Dort hat man wegen Musikgruppe, Kinder-Spielegruppe, Sportverein, usw. einfach keine Zeit, um bei Pegida und AgD mitzulaufen. Die Leute im Osten m\u00fcsen lernen, dass man Dinge auch wirklich selber machen muss. Das gibt einem keiner mehr vor.\nDas ist auch der Grund, warum immer auf die \"Politik da oben\" geschimpft wird bei Pegida und AgD. Weil erwartet wird, \"die Politik\" m\u00fcsse irgendwie \"das Leben im Kleinen\" f\u00fcr jeden vorgeben (\"weil es halt fr\u00fcher so war, als die DDR-Diktatur das Leben in alleien Details vorgab\").\n\n\"Wie? Ach? Wenn es keine Diktatur ist, sondern Feiheit, dann muss ich mich selber drum k\u00fcmmern, dass es Freizeitangebot gibt? Aaaachso.\" Diese (unterbewusste!) Erkenntnis (oder der Mut, der Wille) fehlt vielen Ostdeutschen noch.\n\nDisclaimer f\u00fcr die ganz schlauen: ich meine das nicht pauschalisierend, sondern statistisch!", "like_count": 1, "author_id": "UCYEazmECdhn1RayRkTM-GEQ", "author": "@johannmeier6707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannmeier6707", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUC6s2gzH0br9HBUl4AaABAg.9gjOP13kSVS9i2ltt6zg0I", "parent": "UgzUC6s2gzH0br9HBUl4AaABAg", "text": "Deine Aussagen schlussfolgern quasi, dass Freizeit in der DDR vom Staat geregelt wurde.\nHm....das einzig staatliche wof\u00fcr meine Freizeit drauf ging waren gelegentliche Pioniernachmittage und da ging zumindest ich nicht gerne hin (war langweilig), sondern weil man eben musste.\nAnsonsten hat man seine Freizeit genauso frei geplant und verbracht wie heute auch.\nIch erinnere mich an gro\u00dfen Gemeinschaftssinn in der Nachbarschaft. Man half einander, feierte oft zusammen, plante Stra\u00dfenfeste.\n\nBist du dir sicher, dass du in der DDR aufgewachsen bist und deine Infos nicht etwa aus einem der zahlreichen von Westdeutschen verfassten ''so lebte man in der DDR'' Berichten gezogen hast?\n\nIn meiner ostdeutschen Gemeinde (umfasst nicht ganz 10k Einwohner) gibt es \u00fcbrigens 29 Sportvereine. Keine Ahnung ob das viel oder wenig ist im Westdeutschen Vergleich etwa gleich gro\u00dfer Gemeinden, aber ich hatte nie den Eindruck es g\u00e4be dahingehend irgendeinen Mangel.\nWoran es vielen mitunter mangelt ist lediglich die Kohle, um entsprechende Vereinsbeitr\u00e4ge zu entrichten.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXMt3usNw6Sy7PMjt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe da tats\u00e4chlich einen Unterschied zwischen Ost und West. Wir sind politisch sehr geteilt. Sieht man an den Wahlergebnissen.", "like_count": 3, "author_id": "UCMgzEarKl-SlhmQRJIcqRdg", "author": "@ralffischer3965", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eFbkKvM4m9uCtHhEl-SGWh1mwgoxfk0FAMlQeGaKXeCbozOX0kWlPel4pPpwhsu7xGMumGOO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralffischer3965", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXMt3usNw6Sy7PMjt4AaABAg.9gjMCJGhkMY9gl9TfhpQWb", "parent": "UgzXMt3usNw6Sy7PMjt4AaABAg", "text": "Die Frage ist doch, was dazu gef\u00fchrt hat.", "like_count": 4, "author_id": "UCJezYrxqBub91iamNAEmGkQ", "author": "@a.b.5884", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNaECbPwaaLKVgIetULo0spZvxJRoyKSMNaTUyXxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.b.5884", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN-BnDmyjkaprvoNl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow, hab meine westdeutsche Sozialisation & Erziehung durch dieses Video mal reflektiert\nMega interessantes Video", "like_count": 30, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN-BnDmyjkaprvoNl4AaABAg.9gjKHu8Jpxe9gjw4jq_kuh", "parent": "UgxN-BnDmyjkaprvoNl4AaABAg", "text": "Ja da muss man durch", "like_count": 0, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN-BnDmyjkaprvoNl4AaABAg.9gjKHu8Jpxe9gl8EYs3zqZ", "parent": "UgxN-BnDmyjkaprvoNl4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Deinen Kommentar! Was ist Dir dabei aufgefallen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyiE2_GMVvg_A1uigZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin aus Sachsen, und habe mehrmals \"Besserwessis\" am eigenen Leibe versp\u00fcrt. Wenn man DDR-Kultur gut findet, hei\u00dft es \"Ostalgie\" und selbst bei der Sprache machen sich manche Wessis lustig... Der Grund war ja wohl, dass der Osten vom Westen vereinnahmt worden, daher sollen die Ossis doch gef\u00e4lligst alles aus dem Westen \u00fcbernehmen, denn alles im Westen war ja schlie\u00dflich besser.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw_78lFV7IPkdVEM8o-ekg", "author": "@faulkater8191", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xXJ9Op_ijzznRK8UPEXjCBMTlRn9FgvSlJLpKY1WodJjEHsHxy3HPrxZ1OQfzrprjiRrgMnjKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@faulkater8191", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbNeNoFMqA1b-73ed4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es geht hier nicht um pers\u00f6nliche Anekdoten, sondern strukturelle Ungleichheiten und Ungerechtigkeiten, die unter anderem bef\u00f6rdern, dass rechtes Gedankengut im Osten erfolgreich Anklang finden kann", "like_count": 0, "author_id": "UC_ig3uHD3-46GjhTt2ZT8jw", "author": "@ArmLegLegArmHead47", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RzJtBIgdjteBVv8BimDDbW1djPJI4NhE00T6ZnZOz5ng7cDEl0wHD72E0R-EHTxCssIfMy_zbkI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ArmLegLegArmHead47", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRWsLzuT7l3VPQX1t4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich muss sagen ich f\u00fchle mich ABER SOWAS von als Ossi....... jedesmal ein Kulturschock wenn ich in Gro\u00dfst\u00e4dten im Westen bin.\nDies geht auch vielen so die ich kenne. Trozdem f\u00fchle ich mich nicht diskriminierend .... wahrscheinlich genau deswegen.\nAuch bei den L\u00f6hnen sehe ich eher (pers\u00f6nlich) weniger Probleme. Verdiene gut und habe eher geringe Lebenskosten hier im Osten.", "like_count": 6, "author_id": "UCxKbhPsHyp-K-C8_LbEoLTw", "author": "@derdeibel2575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNQYm4Pfv36cRych_ztBk3JFCVR5ytQFUyZrY6FYGvpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdeibel2575", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRWsLzuT7l3VPQX1t4AaABAg.9gjEs279yxE9gjWvjsij03", "parent": "UgzRWsLzuT7l3VPQX1t4AaABAg", "text": "Jemand der mal lebenkosten anspricht und nicht nur Lohn \ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "like_count": 1, "author_id": "UCgLLFy7f53ilIJI1hS3SdKQ", "author": "@MarronHatter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PZsm64OF_cE4JqgY32Xkwwl9kjp3ziCiHymSgwKPdtteEL927_SVBCstsSOS8pAVqwPQEj-1rg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MarronHatter", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNs7FD0jIZb9RY6vx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr spannend! Ich bin in Th\u00fcringen aufgewachsen, geb. 1999 - dennoch war das Thema immer pr\u00e4sent. Papa kommt aus dem Westen (Bayern) und meine Mama wuchs in der DDR auf. Dadurch hatte ich schon das Gef\u00fchl ein differenzierter Bild mitzubekommen. Ich empfinde allerdings schon das es auch f\u00fcr meine Generation noch eine Rolle spielt, woher man kommt - ob West oder Ost. Habe ich vor allem im Studium gemerkt, wir \u201eOssis\u201c hatten mehr das Gef\u00fchl des Zusammenhalts und dessen etwas Gemeinsam zu haben. Vermutlich geht es auch viel um Verm\u00f6gensverteilung. Aber das spiegelt sich bei uns wieder. Die Generation meiner Eltern konnte sich im Osten ihren Beruf nicht komplett frei w\u00e4hlen und Immobilien sind seltener vorhanden. Damit \u00e4ndert sich der famili\u00e4re Background sehr stark und pr\u00e4gt das eigene Aufwachsen.", "like_count": 40, "author_id": "UCQHWTp3dNBIRvTNuPyyV8ag", "author": "@alexandrak.2797", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKv0E36JunLzm6ukgkmcdhu2AL7Sw267k27BFVBnnVUyvD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexandrak.2797", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhPFBLX_C9JZFJi7B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Westen braucht nicht mehr f\u00fcr den Osten tun! Der Westen sollte einfach mal sich mit ganz Deutschland so besch\u00e4ftigen wie mit den Billig Urlauben. Der Kapitalismus hat ein Problem denn es ist nicht toll vom Urlaub in Dresden zu erz\u00e4hlen als vom Strandurlaub in \u00c4gypten der nur die h\u00e4lfte kostet :D .Ich bin in Brandenburg geboren, wohne seit 17 Jahren in NRW und kenne sehr viele die noch nie \u00f6stlich von Hannover waren. Wir reden einfach nicht miteinander, dass muss ge\u00e4ndert werden! Der Osten ist nicht braun und Plattenbauromantik der Osten hat viel viel mehr zu bieten!", "like_count": 1, "author_id": "UCO4eN_LVWvPSs07_SkgNzvg", "author": "@a.s.gr0ssvater398", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mj_3cG61uQhUQJz59Z2fTVUNLqebfqa4F8xMQ2L3M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.gr0ssvater398", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAizO6VVB00qnoSMR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da redet die Leni \"auch in ihrer Bachelorarbeit\" davon, dass es mehr Austausch geben solle \u00fcber kulturelle Hintergr\u00fcnde... Dann sagt sie so etwas wie \"um einen neuen ostdeutschen Begriff und selbstbewusste Ossis hervorzubringen\". Genau mein Humor.", "like_count": 2, "author_id": "UC8zUjHhQETX0qa3thHcVQfg", "author": "@wenckewolak2556", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7UVh0jCXC8UozalE9iIYorONv_hMIQbBAINC84DU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wenckewolak2556", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBv-GOqTH-gGQT_ht4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00fcleraustausch zwischen Ost und West war die geilste Idee. Mama ich hab im Osten sogar ne andere Sprache gelernt \ud83e\udd23", "like_count": 5, "author_id": "UCYJTk1sYXEFhSiv3h27iatQ", "author": "@eisteezitrone_851", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-CnXfd71y_sZBIAE50uby-KOvdU6TFFYdH6C26ihz0UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eisteezitrone_851", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2cxcxEemvsISoxZx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erst mal Tote Hosen & Marteria reinziehen. \ud83d\ude0e", "like_count": 1, "author_id": "UCZ0eD4w9Zq_wC3h9oYIRuBQ", "author": "@rolotomassi6613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSLc-SuB__ULtVj-R1C9-bUmhILR5HbL17bp58cpTyYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rolotomassi6613", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhYEDkfRGIOUAIqyx4AaABAg", "parent": "root", "text": "wieso ist @derdunkleparapelritter kein Gast? \ud83d\ude48", "like_count": 1, "author_id": "UClC1rU64uzat226HpdremuQ", "author": "@samarramorgan5538", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxrh2PcC3sZX86-t9_5zN_QEi02bw_0Z-u0i_UqhV4qQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samarramorgan5538", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhYEDkfRGIOUAIqyx4AaABAg.9gj6nabAsho9h5VZ3aCtre", "parent": "UgzhYEDkfRGIOUAIqyx4AaABAg", "text": "Weil er optisch nicht zumutbar bar ist", "like_count": 0, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRJ71_Glnc3CevZhN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zum Tag der Annexion der DDR einmal FCK BRD.", "like_count": 2, "author_id": "UCBYZs63Z6jeiomkI1BI8TEA", "author": "@justus8420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZO7mFmjl1ZlFdkyYeNJ8fpsEyIAi-FVdaE5Xka7qx7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justus8420", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugymwcg2vhmpaj88NY54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer Quoten will ist gegen Gleichberechtigung", "like_count": 2, "author_id": "UClTTMDxadhJAAnbDkB57wzQ", "author": "@DrDrDr.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1Gx2-zDROkSYRXA7K5uyTzD7wQPTj6bjbhX2POfHpyYc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrDrDr.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxmm0uEekRMKbHmh_J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Plot Twist: alle stehen von Beginn richtig. das w\u00e4r's Mal (:", "like_count": 0, "author_id": "UCnAcoqjlIBUj_QM2p8hYs6Q", "author": "@lugojenkins", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naIlBPKF1-i1lxq9cACXTU1Otkml2jDTTTKL-7i9Df-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lugojenkins", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_MqZpQhyYV7NB5BN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gaaanz wichtig das der Westdeutsche Sender Zdf 2022 immer noch diese Frage stellt, damit wir ja nicht vergessen das wir mal geteilt waren und das wir ja ach so unterschiedlich sind. Dieses Land und seine Medien sind einfach nur eine Entt\u00e4uschung. Es geht nur um Teilung. Die Headline ist das wichtigste. Zum kotzen", "like_count": 1, "author_id": "UCnNqGhvO0rQ8I9Uk4eLGeaw", "author": "@Leo-md1nb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PpT__su70VfU2UVKheq7ihTOUQRiszRPclTwQhNoE6Ycsx4Mx4MOd8kOMRgFU1x8mNsL02IAdA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leo-md1nb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite in Sachsen 38h die Woche f\u00fcr ein internationales Unternehmen und Kollegen die im Westen angestellt sind nur 35h und dennoch haben sie am Ende des Monats ein paar 100\u20ac mehr auf dem Konto. Klingt fair...", "like_count": 10, "author_id": "UCiJiOrOBd5-ZjP1QrImiHbw", "author": "@therealjoker1078", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2N6-muKrZskmAJp_ACHe7cfgzEGpUjYlI5gg3RHRGMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@therealjoker1078", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg.9giyRHT3NbI9gkeAl-HkZw", "parent": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "text": "Hat was mit den lebensunterhaltungskosten zu tun. In Spanien oder Polen w\u00fcrdest du weniger bekommen f\u00fcr die gleiche Arbeit. Deine Kollegen werden sich im Westen vermutlich weniger leisten k\u00f6nnen", "like_count": 1, "author_id": "UCIUACcsN40ak6Dx_ANIyYKw", "author": "@Luchsio", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YYbUhcOQyMuUEy8GorEJ_6sMAxq0QaPwatwew3t5CWON8waSmoBDXgXPL9gODYfCpqXpSbuSBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Luchsio", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg.9giyRHT3NbI9glPuKZ8aH9", "parent": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "text": "\u00a0@Luchsio\u00a0 Hi, das einzige, was im Westen teuerer ist, sind die Mieten in Westdeutschland und das auch nicht \u00fcberall. Lebensmittel und Luxusartikel sind in beiden Teilen gleich teuer. Ein Porsche oder auch ein iPhone kostet im Osten doch genauso viel wie im Westen bei deutlich weniger Gehalt. \ud83d\ude4c\ud83c\udffc", "like_count": 7, "author_id": "UC-i1_Wt0X5V4_YekIJUQejg", "author": "@elenam4291", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWb8OCrRIm5xKnxAtx4qsJ0PJuWpIYWQ1EDl3Wlvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elenam4291", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg.9giyRHT3NbI9gnzATu6VRL", "parent": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "text": "\u00a0@elenam4291\u00a0 Die Mieten machen aber schon einen riesen Batzen aus. Essen gehen ist in Ostst\u00e4dten \u00fcbrigens auch g\u00fcnstiger :)", "like_count": 1, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg.9giyRHT3NbI9oY0e7dlmJP", "parent": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "text": "\u00a0@TheAltair236\u00a0 N\u00f6, nicht wirklich.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg.9giyRHT3NbI9oYAXeF7NDF", "parent": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "text": "\u00a0@TheOfficialDarkICE\u00a0 ehm doch \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg.9giyRHT3NbI9oYAw2D1_FC", "parent": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "text": "\u00a0@TheAltair236\u00a0 vergleichst du dann immer alles mit M\u00fcnchen?", "like_count": 1, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg.9giyRHT3NbI9oZCP6-8ZwR", "parent": "UgyLt17ekK3yHoYxSKt4AaABAg", "text": "\u00a0@TheOfficialDarkICE\u00a0 Nein :) Aber wenn ich z.B. meine Heimat mit meinem Arbeitsort vergleiche dann liegen da schon ein paar Euro dazwischen.", "like_count": 0, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXukqbtrXc3xnMs1p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Autor, Politiker, Journalist. Ihr habt niemand befragt der \u00fcberhaupt unter diesen Problemen leidet. Ihr besch\u00e4ftigt euxh mit Leuten, die dar\u00fcber philosophieren wieso jetzt da etwas so ist (Ossis alle rechtsextrem z.B.)\nIhr habt mit dem Format eine Chance echte Diskussionen anzuheizen aber ihr versteht \u00fcberhaupt nicht, wie das zu machen ist. Kommt mal aus eurer Elite-Bubble raus. Fragt mal einfache Leute.", "like_count": 2, "author_id": "UCx3Ry7wRKminq5Pyir2BKpA", "author": "@NavyField123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkenTUl20j8KDVQoTRJCtUw-DgAzkZf8ieve8iuAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NavyField123", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzppQ1sOidxQvcUQPR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nach so vielen Jahren der angeblichen Wiedervereinigung, redet man immer noch von West und Ostdeutschland, von Ossi und Wessi und von Zahlungen an den Osten. F\u00fcr mich gibt es keine Wiedervereinigung, wenn man bis Heute immer noch von Ost und West, von Ossi und Wessi, redet.\nEs mag zwar eine Wiedervereinigung auf Politischer Ebene geben, aber in den K\u00f6pfen der Menschen halten die Deutschen nicht zusammen. Und da wundern wir uns alle das wir Heute so eine Politik haben und nicht zusammen stehen k\u00f6nnen.\nWie soll Deutschland mit seiner Bev\u00f6lkerung und deren Politik auch zusammen halten und zusammen stehen k\u00f6nnen, wenn wir bis Heute Menschen in Ost und West unterteilen.\nWas mich schon ein wenig Sprachlos macht und mich vom Kopfsch\u00fctteln kaum abbringt ist, dass selbst die heutige Jugend noch in Ost und West Schema denkt. Da frage ich mich schon, was auf beiden Seiten da schief gelaufen sein muss.", "like_count": 0, "author_id": "UCKZZlyKmiNCbzlhufKd5AVA", "author": "@the_stepfather", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VOkioSPhMuv5mKX-1Kk-ByfKWCb51Vm5nX3TOpawBHw6fuKkaW-sdhBAdbqvaNeMN34B-y7vEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@the_stepfather", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzppQ1sOidxQvcUQPR4AaABAg.9gipEGr-sDV9i2qiXvC0yY", "parent": "UgzppQ1sOidxQvcUQPR4AaABAg", "text": "Na ja 40 Jahre DDR kannst du eben nicht mal eben aus den Leuten rausw\u00fcnschen. Man ist halt unterschiedlichen Systemen aufgewachsen, wurde kulturell mitunter anders gepr\u00e4gt, hat eine ggf. unterschiedliche Wertevorstellung und all das beschr\u00e4nkt sich ja nicht nur auf die Menschen, die die DDR noch aktiv erlebt haben, sondern Werte und Co. werden schlie\u00dflich auch weiteren Generationen mitgegeben.\nDa die Ostdeutschen die einschneidendere Ver\u00e4nderung durchlebt haben (teilweise Verlust der kompletten Lebensleistung, ein St\u00fcck weit auch der eigenen Identit\u00e4t z.b.), w\u00e4hrend sich f\u00fcr den durchschnittlichen Westdeutschen kaum etwas nennenswert ge\u00e4ndert hat, wird man entsprechende Nachwehen auch noch \u00fcber weitere Generationen hinweg eher aus Ostrichtung bemerken. Sie werden mehr und mehr verblassen, aber sowas ist halt nicht in ein paar Jahrzehnten weggewischt.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxtZFykWoSNx9atl54AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann auch nicht nachvollziehen wie Ossis sich dar\u00fcber beschweren zweitklassig behandelt zu werden, wenn wie bereits angesprochen so viele geistige Tiefflieger dort unterwegs sind. Kaum jemand mit Migrationshintergrund lebt in Sachsen, aber angeblich f\u00fchlt man sich dort schon \"v\u00f6llig fremd im eigenen Land\" und w\u00e4hlt offen faschistische Politiker um die b\u00f6se, b\u00f6se Einwanderung zu stoppen. Mit was f\u00fcr einer Reaktion rechnet man denn bitte wenn man jedem Vorurteil eines rassistischen Hillbillys entspricht?\n\nMich wundert es kein bisschen, dass die j\u00fcngeren, intelligenten Ostdeutschen dann lieber woanders hinziehen und den braunen Onkel Zuhause jammern lassen. Meiner Erfahrung nach sind auch ausnahmslos alle im Westen lebenden Ostdeutschen v\u00f6llig willkommen und f\u00fchren hier den gleichen Alltag wie jeder andere. Scheint also vielleicht doch weniger etwas geografisches als etwas gesellschaftliches zu sein. Wer besser behandelt werden m\u00f6chte, lyncht besser keine S\u00fcdl\u00e4nder auf offenen Stra\u00dfen und jubelt bei Hetzreden von AfDlern - Das k\u00f6nnte ja helfen Akzeptanz zu erhalten, aber was wei\u00df ich schon. \ud83e\udd37\u200d\u2642", "like_count": 3, "author_id": "UCT-LHt7sXxt22xg_aenpZ3g", "author": "@hermannplatz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMkMmKq7vGjyjxEMpsuhSyi_M2s-1sAEnfzwrWtH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hermannplatz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxtZFykWoSNx9atl54AaABAg.9giokkhaxQS9i2sKPZHWqR", "parent": "UgyxtZFykWoSNx9atl54AaABAg", "text": "Gut das du so differenziert an die Sache herangehst und niemanden \u00fcber einen Kamm scherst. \nWer in den Westen zieht intelligent, wer im Osten bleibt doof. Frag dich warum kaum Menschen mit Migrationshintergrund in Sachsen bzw. allgemein nicht in Ostdeutschland, Berlin mal ausgenommen, leben. K\u00f6nnte das eventuell auch mit den schlechteren wirtschaftlichen  Umst\u00e4nden zu tun haben?", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxtZFykWoSNx9atl54AaABAg.9giokkhaxQS9i2x4ZfRRnb", "parent": "UgyxtZFykWoSNx9atl54AaABAg", "text": "\u00a0@endless-nimu\u00a0 Das ist nun mal die Statistik, aber sch\u00f6n, dass du versuchst mir daf\u00fcr die Schuld zu geben. Und du hast es gerade schon perfekt angesprochen: In Berlin leben seltsamerweise doch verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viele mit Migrationshintergrund obwohl die Stadt nicht die st\u00e4rkste Wirtschaft hat. Von daher nein, damit hat es nicht viel zu tun - in Berlin ist man nur gr\u00f6\u00dftenteils wesentlich willkommener, auch dann, wenn man nicht Manfred hei\u00dft.", "like_count": 0, "author_id": "UCT-LHt7sXxt22xg_aenpZ3g", "author": "@hermannplatz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMkMmKq7vGjyjxEMpsuhSyi_M2s-1sAEnfzwrWtH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hermannplatz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrAwda7lkvR0hfvSt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Am besten den Soli komplett abschaffen", "like_count": 0, "author_id": "UCQWEWtBUtfFGVlRPQYatToQ", "author": "@reaperryu1981", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndh0TPpeUwb-U9eomJ5Lj-Qzl7zuO15UOvfBcDMr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reaperryu1981", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrAwda7lkvR0hfvSt4AaABAg.9ginbyMuBzX9h5VeNfL2BF", "parent": "UgzrAwda7lkvR0hfvSt4AaABAg", "text": "Nein , denn ohne Moos nix los ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCH4zOSlApy5ObDhoJV8F-4w", "author": "@HighPotential2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mygeBgbsmqUrmKuAPUfHNxazosjDs3QEAfgqVf46qz8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HighPotential2000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDB8aJ5UInIQIPRrN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klar, die blonde, h\u00fcbsche, deutsche Modelfrau, die privilegierter kaum sein k\u00f6nnte, erz\u00e4hlt wie sie angeblich diskriminiert wurde. Dar\u00fcber hinaus erf\u00fcllt sie aber jedes Modelklischee und hat zu dieser Debatte null beigetragen. Top so jemanden einzuladen, da wurde sicher lange gesucht.", "like_count": 2, "author_id": "UCT-LHt7sXxt22xg_aenpZ3g", "author": "@hermannplatz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMkMmKq7vGjyjxEMpsuhSyi_M2s-1sAEnfzwrWtH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hermannplatz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDB8aJ5UInIQIPRrN4AaABAg.9ginEVlBFar9i2sU2gLQMA", "parent": "UgzDB8aJ5UInIQIPRrN4AaABAg", "text": "Warum darf sich denn ein blondes, h\u00fcbsches Modell nicht diskriminiert f\u00fchlen? Inwiefern spielt denn ihre Sch\u00f6nheit eine Rolle wenn's um Herkunftsdiskriminierung geht?", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDB8aJ5UInIQIPRrN4AaABAg.9ginEVlBFar9i2xo-i2uaR", "parent": "UgzDB8aJ5UInIQIPRrN4AaABAg", "text": "\u00a0@endless-nimu\u00a0 Niemand hat das behauptet, aber wenn du richtig lesen w\u00fcrdest, w\u00fcsstest du vielleicht auch wo die Kritik liegt. ;)\nIhre Geschichte klingt ganz einfach vollkommen an den Haaren herbei gezogen. Eine echte Situation in der sie sich als Opfer bezeichnen kann hat sie aber nun mal leider nicht, da sie kein bisschen in das Bild der Ostdeutschen passt mit denen man nichts zu tun haben m\u00f6chte - das sind in der Regel n\u00e4mlich braune Ottos mit Reichsflaggen in ihren G\u00e4rten.", "like_count": 0, "author_id": "UCT-LHt7sXxt22xg_aenpZ3g", "author": "@hermannplatz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMkMmKq7vGjyjxEMpsuhSyi_M2s-1sAEnfzwrWtH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hermannplatz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcmeCkTGzL0SXCHVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also der Kompromiss Vorschlag der gelben Seite finde ich super. So eine Art offene Stunde im Bundestag wo die verschiedensten Menschen eingeladen werden und aktuelle Themen behandeln k\u00f6nnen.", "like_count": 5, "author_id": "UCem6O_UxdAEhabJZLVLs5yQ", "author": "@derkieselstein2862", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luwXRr0stlrR5xL63gYoD9Tx3Z2nbnR5FChR2jkZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derkieselstein2862", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVnI6ycqkFBizQ-M94AaABAg", "parent": "root", "text": "Traurig das man nach 32 Jahren noch \u00fcber Ost und West diskutieren muss.\nAlleine die Angleichung von L\u00f6hnen/Geh\u00e4ltern, Renten, Mieten und und und sind ja nicht mal gegeben. Wir leben in einem Land aber ich habe wie hier diskutiert wird, nicht das Gef\u00fchl das wir in EINEM Land leben, wenn wir Worte wie \u201eOssis und Wessis\u201c haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCp-OPalEx7KSz4sscFFiJHA", "author": "@ElMario189", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6E-S9uXorIau1680oA52wJ1lbotwCt-nUn1vxI5nN6W8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ElMario189", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxF-ttoMu_Y2hRr1l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Baumindestlohn, ist eingeteilt in Lohngruppe 1 (Ungelernte) und Lohngruppe 2 (Facharbeiter/Gesellen), \nLohngruppe 1, die Hilfsarbeiter/Sacktr\u00e4ger, ist erst seit 2017 zwischen Ost und West gleich, letzter Stand 2021 12,85 \u20ac/Std. \nLohngruppe 2, jene die 3 Jahre Lehre gemacht haben, West 15,70 \u20ac/Std und im Ost -,-- \u20ac/Std .. ?? .. gibt es nicht! .. in Ostdeutschland gibt es laut Regierung oder Gewerkschaft keine Facharbeiter, alles nur Helfer.", "like_count": 0, "author_id": "UCFVGdl1df7sW2QvXznve0BQ", "author": "@georghofmann1782", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maF7e3cXhpWxu9RdeY3kSCUfjVF0pV0R6x7Z6nbgFrjYo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@georghofmann1782", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxoH0inERsSrUtF8_V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Michael will oder kann einfach nicht verstehen, dass die heutigen Unterschiede zwischen Ost und West historisch gewachsen - und somit einer Pfadabh\u00e4ngigkeit unterworfen sind. Westdeutsche sind aufgrund dessen gegen\u00fcber Ostdeutschen auf einem ganz anderen Ausgangsniveau verortet, bis heute. Seine Argumentation erinnert mich stark an das neolibrale Narrativ jeder k\u00f6nne es schaffen und jeder habe die gleichen Chancen. Meine pers\u00f6nlichen Erfahrungen als junger Ostdeutscher haben mir leider gezeigt, dass das nicht der Realit\u00e4t entspricht. \nAls Leipziger empfinde ich Michaels Einsch\u00e4tzung zu den Problemen und Sorgen der Ostdeutschen als blanken Hohn und ich m\u00f6chte Frau Teuteborn beipflichten - das ist Westplaining.", "like_count": 1, "author_id": "UCubmRvWQuVNMzfUmN_ydnfw", "author": "@johannes3507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTzmm7RlFNDX2e_5a-9FCOVOjAZ4MHl4o3RH9ckjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannes3507", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0Gf_32FoLlELm0dV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich unterteile Ost und West eher als Folge der Systematischen Unterschiede.\nAngefangen bei Finanziellen Belangen (Gehalt, Versicherungen, Bildungsf\u00f6rderung)\nweiterf\u00fchrend die unterschiedliche Bildung.\nDie Ausrichtung der Landespolitik, wo sich Ostdeutsche seit Jahren nicht geh\u00f6rt f\u00fchlen.\nUnd sicher noch deutlich mehr was mir nicht einf\u00e4llt oder ich schlicht noch gar nicht wei\u00df.\n\n\nAber diese Systematischen Unterschiede im allt\u00e4glichen Leben und Aufwachsen zwischen Ost und West sorgen erst f\u00fcr die Relevanz der m\u00fcndlichen Trennung.\nEs sind NUR Himmelsrichtungen, aber man muss erw\u00e4hnen, dass die zahl der Krankenversicherten von West zu Ost immer weiter abnimmt.\nDass je weiter man von West zu Ost wandert die Geh\u00e4lter niedriger werden.\nDass die allgemeine Zufriedenheit und daraus resultierend die gesamte Stimmung deutlich schlechter sind je weiter man von West zu Ost geht.\n\nDas sind keine Probleme mehr die durch die Mauer entstanden sind.\nDas sind Probleme die von der Politik und von ma\u00dflos dekadent lebenden Menschen geschaffen wurden.\nEs w\u00e4re schwierig Geh\u00e4lter Landesweit durch politischen druck/zwang auf ein Niveau zu bringen. Das gebe ich zu.\nAber zum Beispiel die Bildung zwischen Ost und West auf ein Niveau zu bringen w\u00e4re ein leichtes gewesen.\n\nEin kleines Beispiel zum Thema Bildung:\nIch komme aus Brandenburg und hatte im Geschichtsunterricht zum Thema \"Zweiter Weltkrieg\" + - 4 Unterrichtsstunden.\nWir haben nur die NSDAP tiefer behandelt, aber nicht bzw kaum das was passiert ist nachdem die Wahlen gewonnen waren.\n\nEin Freund von mir kommt aus NRW.\nEr hat mir erz\u00e4hlt, dass der Zweite Weltkrieg und jedes Thema das dazu geh\u00f6rt mehrere Wochen behandelt wurde.\nSeiner Erz\u00e4hlung nach hat es ihn genervt wie lange dar\u00fcber gesprochen wurde.\n\nDie \"Wessis\" k\u00f6nnen sich nicht \u00e4ndern solang das System weiterhin so agiert wie derzeit.\nUnd solang die \"Ossis\" an allen ecken und Enden benachteiligt oder wenn ich dem Video glauben darf schief angeschaut und diskriminiert werden werden und wollen die sich auch nicht \u00e4ndern.\n\nBesonders in Westdeutschland wird Toleranz ganz gro\u00df geschrieben.\nDa frage ich mich doch aber wieso ich als Ostdeutscher als Rassist oder Rechtsextrem bezeichnet werde nur weil ein G\u00fcnther in Sachsen die falsche Flagge schwenkt.\n\nDas w\u00e4re das selbe als wenn ich pauschal jeden Ausl\u00e4nder schief ansehe, weil ich mal geh\u00f6rt habe, dass einer Straff\u00e4llig geworden ist.\nAber das ist ja sicher was anderes \n\ud83e\udd21", "like_count": 3, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0Gf_32FoLlELm0dV4AaABAg.9gikC3BnyIP9i2vqXQKekU", "parent": "Ugy0Gf_32FoLlELm0dV4AaABAg", "text": "Gut auf den Punkt gebracht.\nWas den Geschichtsunterricht angeht, sah's bei mir \u00e4hnlich aus, aber das war zum gro\u00dfen Teil dem damaligen Chaos zur Wendezeit geschuldet.\nMein Jahrgang vollzog den Schulformwechsel auch erst zur 7. statt wie es sein sollte zur 5. Klasse. Damit fehlten quasi ganze 2 Jahre vom Oberstufenlehrplan bzw. mussten im Akkord durchgenommen werden.\nDazu Lehrermangel seinerzeit, weil pl\u00f6tzlich mehr Schulformen und damit mehr n\u00f6tiges Personal. \nDer neue, extra aus dem Westen angekarrte Geschichtslehrer war gro\u00dfer Napoleon Fan und dazu leider auch so ziemliche der langweiligste Lehrer den ich je erleben durfte. Entsprechend ausgiebig wurde das Thema dann auch duchgekaut. So lang, dass nach hinten raus alles nur noch angerissen und im Schnelldurchlauf halbherzig durchgenudelt wurde. Mich hat das damals echt ge\u00e4rgert, weil mich das Thema dank Omas Erz\u00e4hlungen aus Kriegszeiten besonders interessierte.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZzISDslyz3XDkev54AaABAg", "parent": "root", "text": "Westsplaining :DDDDDDDD", "like_count": 2, "author_id": "UCfk2eMgtZq7X5GGqtLH3SbA", "author": "@therealdrachi12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRoN2LkQzDrqj3zBDJSafCZWqSm7_bhSbRAOLLtcj58iA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@therealdrachi12", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSio5cn7UrswSqrSx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine FDP-Frau hat nat\u00fcrlich nur das Materielle im Kopf, wenn es um Transfer von West nach Ost geht. Sie begreift nicht, dass der Westen nach wie vor eine Bringpflicht in Sachen Kenntnisse \u00fcber die DDR/den Osten hat. Was das Model beschreibt, dass der gemeine Wessi nicht einmal wei\u00df, wo Rostock liegt, zeigt das Problem. Der Westen bleibt in der Pflicht, seine Ignoranz gegen\u00fcber der DDR-Geschichte und dem aktuellen Osten abzulegen! Bei dem miesen Bildungssystem und den antikommunistischen Mainstreammedien braucht es daf\u00fcr einige Anstrengung! Viel intellektuelles Vergn\u00fcgen und Wachstum bei der Auseinandersetzung! Von der DDR lernen...", "like_count": 2, "author_id": "UC9HFw1q3rbz7FABxlvoyOcg", "author": "@sakura44553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbwcG5DSk2NAPy-0TzjI3eMoth25VQlpA4PtmRAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sakura44553", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAVRbJCwSxso-jQw14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja ihr h\u00e4ttet mal arbeiten m\u00fcssen. \n\nIhr stellt wieder mal fragen, die nicht von der Bev\u00f6lkerung beantwortet werden m\u00fcssen. \n\nUnd ja, ihr seid daf\u00fcr verantwortlich, dass es noch so ist, da ihr ja f\u00fcr die Aufrechterhaltung der Demokratie zust\u00e4ndig seid. \n\nAlso wo war eure Arbeit, als sie angebracht war? \nWo habt ihr die Politik fest gemacht? \nWo habt ihr etwas f\u00fcrs Volk gemacht.  \n\nWenn selbst die Gewerkschaften mehr getan haben als ihr, obwohl sie nicht mal die Inflation ausgeglichen haben. Dann habt ihr totale Arbeitsverweigerung betrieben, oder habt einfach eure Aufgabe vergessen. \n\nEgal wie und warum, ihr habt den Faschismus unterst\u00fctzt und seid somit selbst eine Gefahr.", "like_count": 0, "author_id": "UCzwOOllNco6DlwQypHILBuw", "author": "@zz3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLs2dMnwskUPKPeZgVt7-_MVJALwBtMtMvXJ7TUE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zz3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwrgze4zEmqFR_MAuF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich als ostdeutscher frage mich immer wieder, wie sehr sich Leute mit solchen Belanglosigkeiten auseinander setzen k\u00f6nnen.\nKein Wunder, dass unsere Politik das tun kann was sie aktuell tut quasi v\u00f6llig unbehelligt von den W\u00e4hlern. Weil man sich tagt\u00e4glich mit solchem Unsinn besch\u00e4ftigt.", "like_count": 0, "author_id": "UCRNWBVnQbk6YLjfeVLLUxiA", "author": "@heladar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mggdwO6Vo42Noa19GzEjt9NWNwSd0Zll_AkL-IJqhaFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heladar", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaZMnER_gwNx5c4V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vor einigen Jahren habe ich f\u00fcr ein Mietwagenunternehmen in Stuttgart gejobbt. Dieses Unternehmen hatte vor, einen Standort in Dresden zu er\u00f6ffnen und diesbez\u00fcglich sollte der Standortleiter aus Dresden zur Einarbeitung f\u00fcr ein paar Wochen nach Stuttgart. Ich habe f\u00fcr dieses Unternehmen in der Prozessorganisation gearbeitet und sollte dem Dresdner den Tagesablauf zeigen. Um ehrlich zu sein, hatte ich sofort ein paar Vorurteile als man mir gesagt hat, dass ein Dresdner Standortleiter zu uns kommen soll. Der ist bestimmt ein Rassist und wird mit mir nicht klar kommen weil ich eben kein Deutscher bin waren ein paar Gedanken die ich hatte. Nachdem ich ihn den Fuhrpark usw. gezeigt hatte, sa\u00dfen wir im Au\u00dfenbereich eines Cafe\u00b4s in der Stadt und an uns liefen zwei schwarze junge M\u00e4nner vorbei. Ich hatte sie gar nicht wahrgenommen. Der Dresdner sagte ziemlich abwertend: \"Sowas k\u00f6nnte bei uns in Dresden nicht rumlaufen!\" ALLE VORURTEILE BEST\u00c4TIGT!", "like_count": 3, "author_id": "UCa40lAO-whsrLisCzxEgDGg", "author": "@vokos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oiGh3kZ7-6KMY-ly3zWViTPlbM-NZMsaicAKtbyGmCDmlSxCOkxn32T7lIBoq0NJe7CW42Mq=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vokos", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaZMnER_gwNx5c4V4AaABAg.9gicGHZI0AM9glAH4YcA8v", "parent": "UgyIaZMnER_gwNx5c4V4AaABAg", "text": "Geschichten ausm paulaner Garten \u270c\ud83c\udffb weils im Osten keine schwarzen gibt. Bestimmt wird der das gesagt haben", "like_count": 2, "author_id": "UCtwyYcwNBZJ01PTpobmFYSg", "author": "@nurasollener7421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miOcJw8KW_BuW7ufCnIKnJpmwRv-ABpyVLOW5whVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nurasollener7421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIMgheYU-52WvHPoZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Quote kann keine L\u00f6sung sein, da nach einer Quote immer eine weitere Folgen muss. Sonst w\u00e4re die Quote an sich diskrimierend, weil sie f\u00fcr eine Gruppe eingef\u00fchrt wurde, aber nicht f\u00fcr eine andere. Aber wir k\u00f6nnen nicht f\u00fcr jede Gruppe eine Quote einf\u00fchren.", "like_count": 1, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylA4O5TQvTpXUzyFp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man unterschiedliche Gruppen unterschiedlich behandelt, werden diese Gruppen sich auch immer als unterschiedliche Gruppen wahrnehmen und sich nie als eine gro\u00dfe Gruppe auffassen k\u00f6nnen.", "like_count": 9, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIGWxmWE45oX7XOgN4AaABAg", "parent": "root", "text": "An den Herrn in rot. Politiker sind gew\u00e4hlte Vertreter vom Volk und aus dem Volk", "like_count": 0, "author_id": "UC4nhr_uEo4jgLd-HSBKSKfg", "author": "@lauri4049", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lauri4049", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyITI44Pdpk8yVdX5p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Testo der King", "like_count": 1, "author_id": "UC8L-ukMnlKPL2yg5CAobX_Q", "author": "@Auroraborealis123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRe6bfg0bstgJayykEnRBhuOkqa6pq4TqQjEYMFvdqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Auroraborealis123", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwK8orBGkimrHLLrst4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hmm ich bin selbst \"Wessi\" in Leipzig und bin mit dieser Top Position/Eliten Thematik irgendwie schon vertraut. Aber mittlerweile, f\u00fcr die Vergabe von Positionen in der Gegenwart die Forderung nach einer Ostdeutschen Quote ?!.... F\u00e4llt mir sehr schwer damit was anzufangen.  V.a. so Forderungen wie 50 %. \nTop Positionen werden in der Regel h\u00e4ufig quer \u00fcber Deutschland hinweg besetzt. Gerade im meinen Bereich (Medizin). Professoren bekommen oft einen Ruf auf der entgegengesetzten Seite von Deutschland...und die meisten Deutschen sind nun mal Westdeutsche. 90 Prozent...Also man brauch sich eigentlich nicht wundern, dass viele aus Westdeutschland sind. \nWenn man die Einwohner der Ostl\u00e4nder Zusammenz\u00e4hlt ohne Berlin hat man noch nicht mal so viele wie in Bayern leben :D. Is halt d\u00fcnn besiedelt hier. Soll man jetzt \u00fcberall ne Lokalquote einf\u00fchren oder was ? \nDazu kommt noch, dass Ostdeutsche mit guter Ausbildung oft in den Westen gehen und dann halt da bleiben. Wollt ihr die zwingen da zu bleiben ? Und die anderen abhalten, dass sie kommen. Die Mauer ist weg hab ich geh\u00f6rt. \nWir sind alle Deutsche, und alle sind gleich vorm gesetzt, also keine Quoten!", "like_count": 2, "author_id": "UCW1JmhXvHoiTp5NmqVwlY3g", "author": "@Peginfo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kweauk6Djra07ejbucsdY-Ll7LKOEv5zItcUJQiQE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Peginfo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyuxv73820b0EY_gul4AaABAg", "parent": "root", "text": "9 euro ticket w\u00fcrde alles l\u00f6sen", "like_count": 5, "author_id": "UCW0il38t_YXGYROni-rMdjw", "author": "@brooktewolde5775", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLqtLBE79ZBiVKOOdhJLwmSdwaipHkj5jXNBD61KM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brooktewolde5775", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyuxv73820b0EY_gul4AaABAg.9giZ6bq5kAs9gkZhIDHEJU", "parent": "Ugyuxv73820b0EY_gul4AaABAg", "text": "Und ein Tempolimit.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywiV955DaBkbpLFbR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir sollten endlich aufh\u00f6ren in Ost und West zu denken. Wir lieben einfach zu sehr unsere \u201eOpferrollen\u201c.", "like_count": 0, "author_id": "UCEoCKkY8rCItWjo6USWoohQ", "author": "@alisamahl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK2fc7aEFEY5hpJys1QCH35jdVyLa18GW5Z7bXkXY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alisamahl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOmfeRzPT-ik2kxTB4AaABAg", "parent": "root", "text": "nein. der westen h\u00e4tte ganz viel im osten einfach nicht tun d\u00fcrfen. treuhand, w\u00e4hrungsreform direkt usw.\nschwache sendung. wenig fakten, nur emotionales ges\u00fclze. wenn es um wirtschaftliche zerst\u00f6rung geht, dann geh\u00f6rt das auch \u00f6konomisch analysiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCg1-gsEuChv1UBw-Psrb-6w", "author": "@wurstfinger3289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6lCcz-IXSb637nv7fzCZqEi7GodJVm1JtXqVy-gg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wurstfinger3289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxe9_QZPrtA9YZS2394AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ganz klar ein Ossi und regelm\u00e4\u00dfig auch gern ein Asi. Die meisten von uns sind zwar arm, aber somit f\u00e4llt auch oft der Neid und die Eitelkeit weg. Das nehme ich zumindest so wahr.", "like_count": 0, "author_id": "UCTCxhObzVhhLOZyirV_fJEg", "author": "@dermais4489", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_iLzeYQ6R9T83cz-QTGILPcteFxo5xZAMW1ZoSB5ZTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dermais4489", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKNXW3Y3t9jkX_2Dx4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich gibt es nur Deutschland und Bayern.", "like_count": 2, "author_id": "UC5f0wS_6G9013fVFDD8fv0A", "author": "@atomarix5935", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSQCci0ye64tp7_8jR3GXA6Aj7M15u-WOBWw5E_Uqog=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@atomarix5935", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Mehr Repr\u00e4sentation\" und \u00e4hnliche zwanghaft ausgleichende Ma\u00dfnahmen oder Ziele bedeuten aber auch automatisch: mehr Neonazis und radikale Rechte in Machtpositionen, in Talkshows in Lehr- und Betreuungsberufen. Oder ist diese \"mehr Repr\u00e4sentation\" eigentlich sehr diskriminierend gedacht und es gilt nur f\u00fcr Menschen mit linker Ideologie in ihrem Kopf?", "like_count": 0, "author_id": "UCl1Mllnj1YWv2SRM0T51IsA", "author": "@LiquidGhaash", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-d5IlFIqVBvb9_ibX5DkTIAmHywmwa9xWwQ2CVoUT-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiquidGhaash", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg.9giWBZ5JAp49gihBS8QUNY", "parent": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg", "text": "Warum? Nazis geh\u00f6ren in keinen Diskurs.", "like_count": 0, "author_id": "UCacMLC7QZPfY7TAnzt9H2FQ", "author": "@chipi3554", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nV99mCPv1onI72B1uAV-cCSJ_BMGC5DpMM_uCAlWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chipi3554", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg.9giWBZ5JAp49gipFSdtIHI", "parent": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg", "text": "\u00a0@chipi3554\u00a0 also m\u00f6chtest du doch Diskriminierung nur nicht auf ebene von Geographischer herkunft sondern politischem Spektrum? Repr\u00e4sentation nur von denen die dir lieb sind? Genau das haben wir jetzt schon aber es soll abgeschafft werden f\u00fcr mehr Repr\u00e4sentation.", "like_count": 1, "author_id": "UCl1Mllnj1YWv2SRM0T51IsA", "author": "@LiquidGhaash", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-d5IlFIqVBvb9_ibX5DkTIAmHywmwa9xWwQ2CVoUT-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiquidGhaash", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg.9giWBZ5JAp49hgXcUR7WxZ", "parent": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg", "text": "\u00a0@LiquidGhaash\u00a0 Antidemokratische Gruppen haben nichts in demokratischen Bereichen zu suchen, das nennt sich das Paradox der Toleranz.", "like_count": 0, "author_id": "UCM2f1g61I8Is6k11i2ZkV_A", "author": "@synthellaart1587", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EDaJDqSX381-a0xg-eQCOdo_plTonlA5SOzBCHiFhDrtBo92jZ8pp160Lsb7oBhwTMi-jAy9XAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@synthellaart1587", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg.9giWBZ5JAp49hgYuSsI_-o", "parent": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg", "text": "\u00a0@synthellaart1587\u00a0 radikale Rechte sind nicht antidemokratisch. Das sind radikale Linke ja auch nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCl1Mllnj1YWv2SRM0T51IsA", "author": "@LiquidGhaash", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-d5IlFIqVBvb9_ibX5DkTIAmHywmwa9xWwQ2CVoUT-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiquidGhaash", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg.9giWBZ5JAp49oY1PkFH4B4", "parent": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg", "text": "\u00a0@LiquidGhaash\u00a0 Doch sind sie. Was fasselst du f\u00fcr einen Unsinn? Nur weil du alles links neben der AFD als radikal ansiehst ist das nicht so.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg.9giWBZ5JAp49pFWh_qWYx6", "parent": "UgxGy2CXLvr6Ml1hprd4AaABAg", "text": "\u00a0@TheOfficialDarkICE\u00a0 Danke, dass du es aussprichst. Radikale Linke sind antidemokratisch.", "like_count": 0, "author_id": "UCl1Mllnj1YWv2SRM0T51IsA", "author": "@LiquidGhaash", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-d5IlFIqVBvb9_ibX5DkTIAmHywmwa9xWwQ2CVoUT-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiquidGhaash", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzN6DGhblEnJL5iiFx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wild dass die FDPlerin davon redet, dass die Leute im Osten nicht so materiell sein sollen", "like_count": 1, "author_id": "UC05azCmGkTMH6jZ-exccYoA", "author": "@ole2107", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFEcxFPPDFz19s--laYIZqIVKgvsd84SN927-sJHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ole2107", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxB8oK2hcR3YwlsVzR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eDas ist Westplaining\u201c \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 6, "author_id": "UCpIrKf-biadyjngDSSei13w", "author": "@ilyas4956", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntKWy_GD5Q0b7esjv-Ubiip7szLFwzuHP56WK7Wg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ilyas4956", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxB8oK2hcR3YwlsVzR4AaABAg.9giUfArJ65g9gj1Ha1Eb4v", "parent": "UgxB8oK2hcR3YwlsVzR4AaABAg", "text": "da hab ich auch gestutzt. Wenn ich es richtig verstehe meint Westplaining doch die arrogante Einstellung einiger westeurop\u00e4ischer L\u00e4nder gegen\u00fcber osteurop\u00e4ischer L\u00e4nder wenn es um den Umgang mit Russland geht, oder?", "like_count": 0, "author_id": "UCr6W9WDd2NZj_Ravwiye1_A", "author": "@nessajax", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBiIJAfQDtcZnqadgyq9MQVheZ8q3iSUGnrixLZ_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nessajax", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzol9UKcT0-eOp3GRZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass man bei dem einen Typ einfach nur st\u00e4ndig h\u00f6rt der Osten und die AFD", "like_count": 2, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztjEXI6I-4191_TkZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich selber bin 37 und gerade noch so in der DDR Geboren wohne in NRW und bin auch hier aufgewachsen habe alle meine Verwandten in Leipzig.\nAls Kind bin ich immer gern r\u00fcber gefahren doch mittlerweile habe ich den kontakt vollst\u00e4ndig beendet.\nErst jetzt habe ich begriffen das aufgrund von d\u00f6rflicher Isolation und /oder in einer schon immer vorhandenen Skepsis die angst dort dr\u00fcben vor Ver\u00e4nderungen und die damit verbundene Ablehnung allem was man nicht von fr\u00fcher kannte nicht mehr aus den k\u00f6pfen raus zu bekommen ist.\nFakt ist bei meiner gesamten Verwandtschaft sind Vorurteile gegen\u00fcber Migranten vorhanden und der Glaube Das die AFD wirklich was gegen diese tuen wird ist f\u00fcr diese Fakt.\nAls ich vor ein Paar Jahren auf einer Familienfeier mich in ein Gespr\u00e4ch meines Onkels einmischte und ihm anhand offizieller berichte zeigen wollte das (Die Fl\u00fcchtlinge) nicht 400\u20ac Begr\u00fc\u00dfungsgeld bekamen und ein I-Phone sagte er nur :,, Du bist wohl  aus son Moschgotenfreund,, habe ich es aufgegeben und mich aus der Familie zur r\u00fcck gezogen.\nDieser ist auch J\u00e4ger und hat mal die 4 J\u00e4hrige Tochter meine Cousine  mit auf die Jagt genommen und sie  ein Reh erschie\u00dfen lassen. Mit der Argumentation sie soll wissen wo das Fleisch herkommt was sie t\u00e4glich Isst.\nIch bin der einzige der das nicht Feiert  und f\u00fcr absolut unangebracht h\u00e4lt mit der angst das dies sp\u00e4ter einmal aufgearbeitet werden muss.\nIch habe nicht das historische wissen und die Erfahrung wo diese Abschottung und Ablehnung her kommt weil der Migranten Anteil ja dort nur wenige % gegen\u00fcber NRW hat und ich hier mit solchen Denkmustern so gut  wie gar nicht konfrontiert werde.\nAuf was ich mit Meiner Geschichte hinaus will das es durchaus in einigen f\u00e4llen eine Art von Spaltung gibt  was durch Abschottung nur noch gr\u00f6\u00dfer wird.\nIn meinem Fall ist da keine L\u00f6sung m\u00f6glich doch sollte dies global und mit Konkreten Projekten und Strukturellen  auf einander zu gehen (auch Wirtschaftlich) m\u00f6glich sein.\nVielen dank f\u00fcrs lesen. =)", "like_count": 5, "author_id": "UCWg8EWT8gitmMHr4_8Bk9MA", "author": "@prostmahlzeit195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQpdgdupMZKoJorLBFhmkEqJ3cU-zDGOvca8COoAI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prostmahlzeit195", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztjEXI6I-4191_TkZ4AaABAg.9giT7Qsc2B19gk-l24cVWs", "parent": "UgztjEXI6I-4191_TkZ4AaABAg", "text": "So der Grund warum im Osten der Hass auf Migranten deutlich gr\u00f6\u00dfer ist, ist der, dass es Gesellschaftlich so ist, dass wenn es einem schlecht geht man auf dem rumhackt, dem es noch schlechter geht. Ich pers\u00f6nlich wohne im Osten, habe aber 2 gut gebildete und gutverdienende Eltern, deswegen sind so extreme Meinungen eher nicht vertreten. Gehe ich jetzt aber auf den weiteren Kreis meiner Familie ein, wo einfacher gestrickte und schlechter verdienende Leute dabei sind, sieht es ganz anders aus. Desto schlechter es einem geht, umso gr\u00f6\u00dfer wird der Hass und da es schwer ist noch oben hin etwas zu ver\u00e4ndern und sich relativ wenig getan hat in den letzten Jahren bzw. Jahrzehnten wir eben nach unten auf die Schw\u00e4cheren getreten. Es ist dabei halt nicht so wichtig, dass die Gruppe wirklich daran Schuld ist, sondern das sie schw\u00e4cher ist. Genau das macht die Afd sehr clever, sie spielt die Armen gegen die \u00c4rmeren aus, was halt sehr gut funktioniert wen der Unmut eh schon gro\u00df ist. Fazit ist, ich bin selber nat\u00fcrlich kein Freund dieses Extremismus nach rechts, aber es ist nicht so als k\u00f6nnte man das nicht \u00e4ndern, man muss nur eben die Bedingungen angleichen, was eben wieder mehr auf den Unterschied arm vs reich, beziehungsweise auf besitzend vs nicht besitzend zur\u00fcckzuf\u00fchren ist", "like_count": 2, "author_id": "UC2o082VPODhtFfJBLx_UHlw", "author": "@Wolfi279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOR2RYzLQ5028v3gXX3mVXtZlSVDLYomBPvPXDE2x2PsrrK9mEAaJCQJkebLqwEkdCbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wolfi279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztjEXI6I-4191_TkZ4AaABAg.9giT7Qsc2B19hRudKsYi1S", "parent": "UgztjEXI6I-4191_TkZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Wolfi279\u00a0 Ich glaube, dass der Hass auf fremde durch viele Menschen im Osten auf das grundlegende Gef\u00fchl der Vernachl\u00e4ssigung durch den Staat zur\u00fcckzuf\u00fchren ist. Wenn jemand sein Leben lang gearbeitet hat und trotzdem keine Aussicht auf eine gute Rente, oder gleiche Chancen f\u00fcr seine Kinder im Osten hat, wird derjenige verst\u00e4ndlicherweise w\u00fctend, wenn ihm (f\u00e4lschlicherweise) von der Afd erz\u00e4hlt wird, dass Menschen, die bis dato noch keinen Beitrag zum Gemeinwesen geleistet haben, Geld vom Staat bekommen. Menschen aus dem Osten sind nicht per se fremdenfeindlich, dieses Problem ist erst seit der Afd-Propaganda als Reaktion auf die Fl\u00fcchtlingskrise - und auf der Grundlage der prek\u00e4ren sozio\u00f6konomischen Situation vieler, vor allem \u00e4lteren Menschen entstanden. Das entschuldigt keinesfalls Ausl\u00e4nderhass, aber es erkl\u00e4rt den Gedankengang, den ich als \u201eOssi\" oft wahrnehme.", "like_count": 1, "author_id": "UCPu7UuG2JFiyekUPWXvboRw", "author": "@robertsuhren3543", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meSsgBJABoEecqN5D-pkSrCO13Wfy8OV7hYRWIAue2oQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robertsuhren3543", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgysGSffm3U2xKEhnux4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde solche Diskussionen immer sehr spannend. Das l\u00e4sst sich immer gut vergleichen mit \"wie wird aus einer armen Bev\u00f6lkerung eine wohlhandende Bev\u00f6lkerung\"\n\n1. Zun\u00e4chst arbeitet man zum \u00dcberleben. Man hat wenig lohn und wenig Anerkennung der \"Eliten\"\n2. Es passiert etwas wodurch die L\u00f6hne steigen - Ressourcenfund, durch die Standortwahl von Unternehmen usw.\n3. L\u00f6hne steigen langsam durch neue Arbeitspl\u00e4tze wodurch Bildung, F\u00e4higkeiten usw. finanziert werden kann\n4. Nun wird es spannend - durch gestiegene Bildung und L\u00f6hne entsteht eine Gesellschaft, welche nun ihren Wert kennt. Sie erhalten Verhandlungsmacht (der klassische Platz am Tisch).\n5. Hierdurch Verhandeln sie neue Ausgangspositionen, neue Rechte und Rahmenbedingungen f\u00fcr ihr Leben (Basic: Gleichberechtigung mit den Eliten - Advanced: Sozialstaat und Absicherung)\n6. Wir haben eine Wohlhabende Bev\u00f6lkerung\n\nDas ist nat\u00fcrlich simplifiziert aber immer relativ sch\u00f6n anzuschauen, da man diese Schritte in so ziemlich jeder Gleichberechtigungssituation sieht. \nVor allem der Verhandlungsschritt ist stark simplifiziert. Aber:\n\nIn jeder Gleichberechtigungssituation (ob Frauen, Migranten, Queer, West/Ost) sieht man das diese Verhandlungsmacht sehr wichtig f\u00fcr den Wandel war und je nachdem wie lange eine Gruppe diese Macht hatte, je fortgeschrittener ist der Prozess der Rechteverhandlung.\nBei Frauen fing das etwa nach dem zweiten Weltkrieg in Kinderschritten an und wir sind jetzt (rechtlich) bei Gleichberechtigung und gesellschaftlich in der N\u00e4he\nBei Migranten ist der Prozess erst in den 90ern aufgekommen aber auch in Babyschritten, da diese weniger Macht mitbrachten (keine Netzwerke und neue Umgebung und Kultur)\nBei Queer ist die Bewegung neuer aber sie brachten mehr Macht mit da sie sich \"einfach\" geoutet haben und somit schon Netzwerke hatten (wobei dadurch auch einige Kaputtgegangen sind) und in der hiesigen Kultur aufgewachsen sind (diese also besser kennen)\nBei Ost/West ist dieser Prozess auch noch nicht so alt (2000er), hatte aber noch weniger Barrieren als bei Queer (da hier die Kultur n\u00e4her war). \n\nSprich diese 4 Beispiele befinden sich alle an Unterschiedlicher Stelle der Verhandlung (Kurz am Rande: Auch die allgemeine Deutsche Bev\u00f6lkerung ist noch hier, da die \"Eliten\" immer noch mehr Macht besitzt)\nWas bei Ost/West nur sehr viel anders ist, ist das sich die Macht durch Standortwahl von Unternehmen noch mehr ver\u00e4ndern kann. So ein bisschen wie \"Entwicklungsl\u00e4nder wachsen schneller als Industriel\u00e4nder\" (Catching Up -Effekt -> auch ein Grund warum neuere Gleichberechtigungssituationen schneller sind als \u00e4ltere).\nUnd der Osten ist echt im kommen! Viele Unternehmen die sich dort ansiedeln, weil es dort eben g\u00fcnstiger ist (s. Tesla in Brandenburg). Dadurch wird sich in Zukunft noch einiges Ver\u00e4ndern. Mehr Verhandlungsmacht im Osten und somit eine Angleichung der Lebensstandards. \n\nLeider (und das gilt f\u00fcr viele/alle Gleichberechtigungssituationen) ist das immer ein Prozess (und ist niemals abgeschlossen). Ein langer Prozess. Dinge zu beschleunigen kann auch oft zum Gegenteil f\u00fchren (Revolution f\u00fchrt oft zum R\u00fcckfall in alte Muster).", "like_count": 2, "author_id": "UCU4lDjIR5PtUX9hfGgBcaXw", "author": "@TheSommN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lAA9ZW2g9aWvgVsl-GmWT_hPmCFAhpd1VKrQsM64o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheSommN", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKMcn73leXTL4enNZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie einst ein AfD-Politiker selbst sagte, je schlechter es Deutschland geht, desto besser geht es der AfD. Also m\u00fcsste man sich nur die Wahlergebnisse der einzelnen Bundesl\u00e4nder ansehen und man sieht, wer am Meisten Unterst\u00fctzung braucht. Und ja, das w\u00fcrde dementsprechend den Osten betreffen und das wundert mich auch nicht. Alle anderen in Deutschland waren nicht bis vor kurzem \u00fcber Jahrzehnte in einer Diktatur. Wir sind alle Einwohner Deutschlands. Wir sind alle Br\u00fcder und Schwestern. Ich hoffe, dass man bald zu einer Gemeinschaft zur\u00fcckkommt, die sich nicht gegenseitig zerfleischt.", "like_count": 0, "author_id": "UC27x_gDwRoWbXJcNuZ4x_Vg", "author": "@LozTimmoz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8hFNIs4xBiom6YDvAkdMjYnLheLU8oA5UjijnweF198NmBMpvfrYHqr4GOZ_86A17dTXZUaS1w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LozTimmoz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjXysFT40J1SlwMDp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es is alleine schon assozial, dass der Mindestlohn vom Osten nicht der selbe wie beim Westen is...\n\nWenn dann sollte  der gleich sein. Dann h\u00e4tten die mehr Kaufkraft, k\u00f6nnten mehr konsumieren, damit die Wirtschaft in der Region st\u00e4rken und dadurch entstehen mehr Gesch\u00e4fte in der Region und damit gibts wieder mehr Arbeitspl\u00e4tze\n\nDie Preise steigen dann von alleine\n\nAber ne, stattdessen wird der Westen mit Geld vollgeschissen und in den osten wird nix investiert. Deswegen finde ich den Unmut im Osten verst\u00e4ndlich", "like_count": 1, "author_id": "UCYEXIRs9oxunC82JpluzyEw", "author": "@BigDvsRL", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQFCIkZKOlqdSOh8HNtQ0LxzYDiGO1mL5IYMajLYkl-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BigDvsRL", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4cpKeTUu04sVqtX94AaABAg", "parent": "root", "text": "Also als erstes f\u00fchle ich mich als Menschen \nKlar ich f\u00fchle mich auch als EUrop\u00e4er \nUnd deutsch \nUnd durch Sprache und Kultur auch als Schwabe\nAber mich als Wessi zu f\u00fchlen kommt mir gar nicht bekannt vor ich kenne auch kaum Menschen die diese Unterscheidung machen", "like_count": 3, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4cpKeTUu04sVqtX94AaABAg.9giSG6nvB2H9gkGZqN4HkH", "parent": "Ugw4cpKeTUu04sVqtX94AaABAg", "text": "ist ja im Schwabenland auch nicht n\u00f6tig zu unterscheiden, man ist ja unter sich....", "like_count": 1, "author_id": "UCME4hvnqtWSvLHb3eoTbvFQ", "author": "@Habidererste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8r13L25G3g8FUqlay2X4m3-eXjUiFlUGYc4qSWR8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Habidererste", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyN8_9zUxRGdlLVmv94AaABAg", "parent": "root", "text": "ich bin geborener Ossi (Magdeburg) und bin zum gl\u00fcck sind meine Eltern, als ich 6 war, mit mir nach Bayern gezogen.\nIch bin Halb D und halb Ghana und ich muss beruflich immer mal wieder nach Chemnitz und Zittau und ich kann sagen weder ist der Osten sch\u00f6n noch sind die (meisten) Menschen dort Nett ganz im Gegenteil man merkt deren Missgunst und Hass f\u00f6rmlich. \nMissgunst wen ich beruflich rumfahre / was einkaufe, habe einen Audi A5 in einer sehr auff\u00e4lligen Farbe und teuer Ausstattung und bin dann auch immer im Anzug, deren Blicken voller Neid und wen sie dann das Kennzeichen sehen dann ist e alles vorbei. \nDer Hass, ja, wirklich hass, den merke ich wen ich dann mit meinen Kollegen (alle Wei\u00df) mal so unterwegs bin, dann trage ich nat\u00fcrlich keinen Anzug sondern ehr einspannten Look, dann muss ich schon froh sein wen ich mit in die Bar darf und hatte auch schon \u00f6fter Spr\u00fcche wie \"hau ab\" / \"schei\u00df Ausl\u00e4nder\" abbekommen, viele dort sehen mich nicht als gleichwertigen Menschen sondern als Schmarotzer / kriminellen usw an obwohl die meisten dort nicht mal nen Job haben und schon um 10 uhr mittags besoffen sind... \n\nAlso lange Rede: \ndie meisten Ossis sollten mal aufh\u00f6ren in Schubladen zu denken, weniger im Stechschritt gehen und vielleicht mal anfangen ihr leben auf die reihe zu bekommen als auf die Wessis zu neiden und jeden der nicht Deutsch aussieht zu beleidigen. \n\nUnd versteht mich bitte nicht falsch es gibt sicher auch nette im Osten lebende Ossis aber das ist bei weitem die absolute Minderheit und nein hier in M\u00fcnchen hatte ich noch nie Probleme mit Rassismus, ganz im Gegenteil ich weis gar nicht mehr wie oft ich schon spontan mit einheimischen ins Gespr\u00e4ch gekommen bin und wir uns sehr gut unterhalten haben, egal ob ich im Anzug war oder nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UCltoz2QKkiC3zNrKjd1rd3Q", "author": "@fj9064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lprCEb7P9jARCJ3d4FhZnQIDa0KVqQ2zOj1LZrnu4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fj9064", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyN8_9zUxRGdlLVmv94AaABAg.9giQuyvGBCH9giUr67evvA", "parent": "UgyN8_9zUxRGdlLVmv94AaABAg", "text": "Das Denken zeigt das du zu Recht auf deine Hautfarbe Differenziert wirst, du sagt aus dein Bauchgef\u00fchl heraus da\u00df die meisten Ossis Nazis sind, aber das warum ignorierst du. \n\nWenn du dieses warum ignorierst warum sollte der Osten dich als nicht ganz deutschen dann freundlich aufnehmen?\n\nDein Denkens sorgt daf\u00fcr da\u00df Ausl\u00e4nder hier gehasst werden, obwohl man im selben Boot sitzt, Ausl\u00e4nder und Ossis sind Menschen niedriger Klasse.", "like_count": 0, "author_id": "UCZYHjRYMb5qGi00I-mD0k8w", "author": "@FloFifa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nebremoJuQekRJz4I_fFpYtglbAAIA04kNFxGQZNiag-M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FloFifa", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyN8_9zUxRGdlLVmv94AaABAg.9giQuyvGBCH9gkZJJnabR0", "parent": "UgyN8_9zUxRGdlLVmv94AaABAg", "text": "Du musst aber auch aufh\u00f6ren, in Schubladen zu denken \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1F2aPCGcWbYcZk5B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessante Diskussion. Faszinierend auch wie viele Parallelen es gibt zwischen Ost/West in Deutschland und schwarz/wei\u00df in den USA..", "like_count": 1, "author_id": "UCN-rZcQpqXOkbnqHISVLWrw", "author": "@stef1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbkPa-NjP4H2uAEENT3nWmJ58RzsqG6R5O9bwsFIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stef1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1F2aPCGcWbYcZk5B4AaABAg.9giQhKQDmP59zNTrHrCR_l", "parent": "Ugx1F2aPCGcWbYcZk5B4AaABAg", "text": "Norden/S\u00fcden und Westk\u00fcste/Ostk\u00fcste und Stadt/Land gibt es in den USA auch als krasse \u00c4quivalente.", "like_count": 0, "author_id": "UCnCwx_fyltoh50WslHWwToQ", "author": "@ArturBaidi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0XRBo0C-dNMWEppK8bNgneTuQDGVQufQEUMYrOtcMWcMsEpJr1nPcjWVzzX3TEi2HeQn7ANdA1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ArturBaidi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLaoBXEJ0cpRAdZmx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie bitte? Jeder Ostdeutsche, egal welchen Alters merkt jeden Monat bei der Gehaltsabrechnung, da\u00df wir Menschen zweiter Klasse sind. 32 Jahre nach der Wende gibt es immer noch in vielen Branchen einen massiven Gehaltsunterschied. Und dies spiegelt sich bis in die Rente wieder. Und zum Dank daf\u00fcr sind die Lebenskosten, in den gro\u00dfen Metropolen wie Leipzig, Dresden, Erfurt, Jena ..., mindestens auf dem Westdeutschen Level. Es gibt keine Vereinigung, es gibt eine Vereinnahmung durch den Westen. Und das f\u00e4ngt an Deutschland um die Ohren zu fliegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCCEtwP5NTbgwkyIM7z07bfQ", "author": "@GrafZeppelin1981", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UB9VZ0EkkSta9KTkmkbqR2hjSRyBdoDUaz7u11yCbBvH-BD27Zf9-PA84GzmtsMHA1FflHO_Z2U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GrafZeppelin1981", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLaoBXEJ0cpRAdZmx4AaABAg.9giPYYffIHi9oY1mI1zp_2", "parent": "UgxLaoBXEJ0cpRAdZmx4AaABAg", "text": "Als Dresdner kann ich dir sagen zum Verh\u00e4ltnis zum Lohn mit am teuersten in Deutschland. Selbst ohne dessen nicht g\u00fcnstig. Selbst unser M\u00fcnchner der jetzt hier im Home Office in Dresden arbeitet. Zugezogen, ist schockiert wie teuer das hier ist. Alleine Essen gehen oder trinken nimmt sich fast nichts mit M\u00fcnchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeVS0gmMRcu191hOh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir war gar nicht klar, dass diese Art der Herkunft Teil meiner Identit\u00e4t sein k\u00f6nnte \ud83e\udd14 Ich fand diesen Unterschied schon immer belanglos", "like_count": 26, "author_id": "UCewEgNrjH1WLCn_kcw55H-w", "author": "@carob6557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lr_TcSG0WV5-6NdIMM4GEA7nlP7xYM6UaZWUUlWExD0J0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carob6557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeVS0gmMRcu191hOh4AaABAg.9giP8y-FROS9gppbqaVBgl", "parent": "UgxeVS0gmMRcu191hOh4AaABAg", "text": "caro ,,, kommentier paar meiner videos,,,,", "like_count": 0, "author_id": "UC58bFRgjZpnEhkCvNvoglAg", "author": "@AKOthePERSIANkiller", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njDPeYxGZoc1JsWqz5cX8qIyDEFkMlOGUAZB2cCCDu0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AKOthePERSIANkiller", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrQMZXXLLUhByi3Cl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ostdeutsche sind st\u00e4ndig Rassismus durch Westdeutsche ausgesetzt. Das erlebe ich sehr oft auf Lehrg\u00e4ngen/Weiterbildungen und Tagungen in Westdeutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRNdTidWfITFR-rSN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beim Punkt Quote bin ich dann raus.\n24:25 genau so muss man auf diesen identit\u00e4ren Quatsch antworten.", "like_count": 1, "author_id": "UCnzrsc73sOEE_4vzoKc82wg", "author": "@f.b.4871", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lyLR7NMBJNdJsFveB3KuBHynBYLJbW0wM-2u9k1dc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f.b.4871", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBRAAfAqPRFhZMgC54AaABAg", "parent": "root", "text": "Quoten sind grunds\u00e4tzlich Bullshit. So auch die Frauenquote!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyw8HD__VPEFJ87uUp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin immer wieder erstaunt, dass das ein Thema ist.", "like_count": 20, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyw8HD__VPEFJ87uUp4AaABAg.9giOPu33b2B9gkWGFVGvDz", "parent": "Ugyw8HD__VPEFJ87uUp4AaABAg", "text": "Es wird doch st\u00e4ndig wieder gesch\u00fcrt, z.B. mit solch widerlichen \u00dcberschriften wie hier.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6C3RWbkw_bnMYyW14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich pers\u00f6nlich denke nicht in Ost-West Kategorien. Mir ist das ehrlich gesagt relativ egal. Wenn ich irgendwas am Osten kritisch finde, dann die aktuelle politische Lage. AfD teilweise st\u00e4rkste Kraft, das ist f\u00fcr Gesamtdeutschland ein Problem, dass wir auch Gesamtheitlich l\u00f6sen m\u00fcssen. Wenn ich \u00fcberhaupt eine Kategorisierung vornehmen w\u00fcrde, dann zwischen Nord- und S\u00fcddeutschland. Fakt ist: die Bayern ticken einfach anders und kein anderes Bundesland hat so viel Schaden in den letzten Jahren f\u00fcr Deutschland angerichtet wie Bayern. Insbesondere durch die CSU-Leute. 16 Jahre haben die Bayern-Politik auf Bundesebene gemacht, Fortschritt blockiert, Steuern verschwendet, so viel Schaden kann das Ost-West Verh\u00e4ltnis einfach nicht anrichten.", "like_count": 1, "author_id": "UChhpQHHOmlFnjupyL9slJvQ", "author": "@AttonTheLightbringer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBYO5H9mpDoubetl4cjvsJGH1WWxYK3s9d_dUcWRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AttonTheLightbringer", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwnfgfmrc7z3I5vtYd4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich ist das ausschlie\u00dflich ein politisches Thema und hat mit meiner Lebensrealit\u00e4t nichts zu tun. Jemand, der aus Sachsen kommt, ist mir genauso fremd und nah wie jemand aus Hamburg oder dem Saarland.", "like_count": 0, "author_id": "UCZmITeetrVdPDRH2BDVzS7w", "author": "@bw4091", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nP3clC_eJpLCH7C57rFuAqrMvkyzMdKbaPX_2g_cy8rjqpPVVAyrkG8hIFUJNHVtGqrGk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bw4091", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTEtLimr6ydF82ZvJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Von Demokratie reden und dann jede AfD-Stimme relativieren und das Demokratieverst\u00e4ndnis absprechen. Demokratie hei\u00dft eben die anderen Stimmen zu tolerieren., egal ob AfD, Linke oder sonst wen.", "like_count": 4, "author_id": "UCIG2R7Rx6LhT45EWUKcTT8g", "author": "@willi9333.d", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@willi9333.d", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyneUcmwlXlK5Za7qt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir ist es pers\u00f6nlich v\u00f6llig egal, wo jemand herkommt. Habe viele Ossis im Freundeskreis. Wenn ich jemand neues kennenlerne, nehm ich gar nicht bewusst wahr, ob er Ossi oder Wessi ist. Finde Ostdeutschland sehr sch\u00f6n und habe schon viele Orte dort bereist. Die Leute in der DDR wollten nicht mehr eingesperrt sein. Es war klar, dass die Mauer irgendwann fallen w\u00fcrde. Aber uns Wessis hat auch keiner gefragt, ob wir das wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCHQASGd7sa5Bxch_I7B0tEA", "author": "@sylphida6609", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jg3fdBAnGPe9a5w309myyGm7CnPtbJWgbjHb9ktYgBXZkpbCJ4yCouTYH9CEJlGGRmh_wJxv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sylphida6609", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Liebe Herr Michael Kraske ist doch der wandelnde Beweis in der Diskussion was das Problem in der Debatte ist. Er betrachtet Ostdeutsche nicht als gleichberechtigte Gespr\u00e4chspartner die eine eigene, valide Meinung haben d\u00fcrfen (die seiner widerspricht) , sondern als eine Gruppe von Leuten, die so lange gebildet werden muss, bis sie seine Meinung hat.", "like_count": 29, "author_id": "UCDLlunSB6hDclMstXD2y-DQ", "author": "@leonisophie4525", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_konHpin0j3OMMiA6anwNxGpZjwaQQiRLKVOd4LMcY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonisophie4525", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9giOCbg3_MX", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "das habe ich \u00e4hnlich empfunden.", "like_count": 10, "author_id": "UCLlSNMNDpmaoR0l8zcCDydw", "author": "@katecoralmusic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npBKH0LhEZT58fl5HXn58PvXS4t-QR13ABozCMP9E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katecoralmusic", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9ginxLH5J3P", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "Wenn man sich die Wahlergebnisse im Osten anschaut, kann man nur darauf schlie\u00dfen, dass der W\u00e4hler dort d\u00fcmmer ist und sich leichter vom Populismus und Rechtsextremismus beeinflussen l\u00e4sst.", "like_count": 0, "author_id": "UCnGIvaDFwH2sSQsnDeNWkHQ", "author": "@spreadpeace3108", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QTRMBf0o89gPjoQyRXZj4sJWsvKujsLhOgzqg-YUHE74u6wa8X3zsgF9hh4kBpnzv_i-vHSL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@spreadpeace3108", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9gizv9W0cPA", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "So habe ich es auch empfunden", "like_count": 3, "author_id": "UCuwwIisKBvsQ73M29l14FCg", "author": "@Balladenkind", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jm-rnXvYxFVmO2qKLTiWvK_yjHGsii5oNxuU4Znd3ZBg3PuXqPzZLPGL3f34EeLmfXHwapPG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balladenkind", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9gjHEHJfMZh", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "Das meinte die gute Dame ja mit dem \"Westplaining\", wenn auch der Begriff etwas zum Schmunzeln verleitet.", "like_count": 6, "author_id": "UCzDcZYZM2ATlDpcfHsMW9zg", "author": "@chayumbreon9731", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPjsbqLKaozM3bS_EikQ1LSn2DlmfDNPiFVOyMjBaZTdI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chayumbreon9731", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9gjxjursrmy", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "Er w\u00e4re gerne kolonialherr", "like_count": 4, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9h25MqL_Pmb", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "Michael war nur da um Parteipolitik zu machen. Seine Wahlpartei hat er nat\u00fcrlich nicht genannt,aber wohl gegen welche Str\u00f6mung er ist.", "like_count": 3, "author_id": "UCLi0mpGS_HMFlqVF8dH25lw", "author": "@distroyerm.9741", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVZNMqBp8A2bPqIBSSngG25XYZ-VrvYhPqhAy8A5Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@distroyerm.9741", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9h2FdlsowTI", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "Dem kann ich nicht zustimmen. Er hat genau die Punkte genannt, an die man rangehen m\u00fcsste und er lebt ja auch in \"Ostdeutschland\". Vor allem aber mit der einheitlichen Zustimmung zur Ostquote der Pro-Seite kann ich \u00fcberhaupt nicht mitgehen. Braucht es dann auch eine Konfessionsquote?", "like_count": 0, "author_id": "UCnLdPe8pSPLHBGNlBDCUdcA", "author": "@benisou3359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kXq3oH8-zmk5omygAmbSEra2zQDOjBvg1oZ0pfW2mezao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benisou3359", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg.9giMJQEIqVV9h5TnljpFnt", "parent": "Ugy_cKuHLvTqW9lwzB54AaABAg", "text": "\u00a0@benisou3359\u00a0 mit der Ostquote strohmannst du mich leider lieber Ben, ich habe nichts dazu geschrieben und bin im \u00fcbrigen gegen jede Art von Quote. Bei fast allem was er gesagt hat, ging es darum, dass die Ostdeutschen anderes werden m\u00fcssen, um seinen Anspr\u00fcchen zu entsprechen. Das Schlimmste daran ist, dass man es ja im Westen offenbar nichtmal versteht, warum sich die Ostdeutschen dadurch herabgew\u00fcrdigt f\u00fchlen. Wie w\u00e4re es denn, wenn die Ostdeutschen mal eine Liste von westdeutschen Zust\u00e4nden machen, die ihenen gar nicht gefallen und die der Westen erstmal abschaffen oder \u00e4ndern muss bevor es eine Diskussion auf Augenh\u00f6he geben kann? Eine solche Forderung w\u00e4re absurd.", "like_count": 1, "author_id": "UCDLlunSB6hDclMstXD2y-DQ", "author": "@leonisophie4525", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_konHpin0j3OMMiA6anwNxGpZjwaQQiRLKVOd4LMcY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonisophie4525", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwH2QhUHbDdqaNU6dl4AaABAg", "parent": "root", "text": "S\u00fc\u00df, wie die Leute im Video versuchen, das \"*innen\" hervorzuheben (in der Art und Weise zu Reden), aber KEINER von Denen konsequent dabei bleibt.^^ Als wenn man sich jetzt dazu zwingt.^^", "like_count": 0, "author_id": "UCEUa4gJu_i4VXh6HUzqtCvA", "author": "@bns6288", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wlwClWcm2w7JzVyc_lRRXoZujC-h-_ySO0K8IWLzyFfbvKXmh0GpCbKnSoukCRlySEFnjtBPpuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bns6288", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem f\u00e4ngt doch schon beim Lohn an. Mit welchem Recht bekommen Ostdeutsche f\u00fcr 40h, im selben Unternehmen, weniger Gehalt pro Monat und pro Stunden, wie ein Arbeitnehmer im selben Unternehmen in Westdeutschland mit nur 36/38h pro Woche?", "like_count": 6, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9giNPAPvECn", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "jeder bekommt in der freien Wirtschaft so viel wie er auch einen Wert f\u00fcr die Firma hat (dass man seinen Wert auch durchsetzen kann vorausgesetzt). Ob jemand aus dem Osten kommt oder aus dem Westen ist den Unternehmen was das Gehalt angeht egal. Aus unternehmerischer Sicht ist es sinnvoll f\u00fcr alle Mitarbeiter so wenig Gehalt wie m\u00f6glich zu zahlen.\n\nWenn du gut bist und deinem Unternehmen deinen Wert auch aufzeigen kannst, dann ist es f\u00fcr dich auch ein leichtes deinen Wert in Form von Gehalt umzusetzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRSHRJo9eeRQv6QS60IZSWg", "author": "@7H0M4591", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpayKxp_K8heuGo96W57F0cMu608rBvNcLgWdlA0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7H0M4591", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9giO0ZrjVJY", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "\u00a0@7H0M4591\u00a0 Da liegst du komplett falsch!\nAu\u00dferdem habe ich kein Fall beschrieben, wo beide im selben Werk am selben Standort arbeiten, sondern an unterschiedlichen Standorten, die zum selben Unternehmen geh\u00f6ren.\n\nEs ist grundlegend falsch zu behaupten, das ein Mechatroniker bei der Bahn, der im Osten 40h arbeiten muss, weniger Wert f\u00fcrs Unternehmen hat, wie ein Mechatroniker im Westen, der nur 36-38h arbeiten muss und mehr Lohn bekommt, obwohl beide die selbe Stellenausschreibung belegt haben, nur in unterschiedlichen Standorten.", "like_count": 6, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9gia---SfvN", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 doch, du denkst nur nicht weit genug. Der Mitarbeiter im Osten kann doch auch ganz einfach sagen er arbeitet nur genauso viel wie der im Westen und f\u00fcr das gleiche Geld, andernfalls k\u00fcndigt er und sucht sich was besser bezahltes. Wenn dieser Mitarbeiter das tats\u00e4chlich Wert ist w\u00e4re das Unternehmen ja dumm ihn ziehen zu lassen", "like_count": 0, "author_id": "UCRSHRJo9eeRQv6QS60IZSWg", "author": "@7H0M4591", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpayKxp_K8heuGo96W57F0cMu608rBvNcLgWdlA0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7H0M4591", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9gjH5GvoAdi", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 Was hei\u00dft mehr wert, es wird offensichtlich Leute geben, die f\u00fcr dieses Gehalt arbeiten. Wir leben einer Marktwirtschaft und nicht im Sozialismus, niemand h\u00e4lt  den Ostdeutschen davon ab, in den Westen zu ziehen. Au\u00dferdem w\u00fcrden sich ohne niedrigere L\u00f6hne (positiver Standortfaktor) usw. die L\u00f6hne nie angleichen, weil es keine Pull Effekte geben w\u00fcrde.", "like_count": 1, "author_id": "UCEehAEjbfuC_gbUZXazbSsg", "author": "@user-pp8xq7wr5p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6kqdy0JLH1uGsR8blzEBpFMXbXfiB3NegPJN1OLix_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-pp8xq7wr5p", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9gkNz02I-u2", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "\u00a0@user-pp8xq7wr5p\u00a0 Doch das ist ja das Problem. Ostdeutsche bekommen schlechter Arbeit im Westen, weil sie Ostdeutsche sind! \nGenau das ist ja das Problem! \nEs ist klar Rassismus aufgrund der Herkunft.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9hurqvkgZPO", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "\u00a0@7H0M4591\u00a0 Man k\u00f6nnte ja kollektiv mehr Gehalt verlangen und wenn dem nicht nachgekommen wird dem Unternehmer in den Kopf schie\u00dfen. :)", "like_count": 0, "author_id": "UCYkpMkg7F5BuFAwRNYZfQWg", "author": "@OrangePatternedCat", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EgFHfDs-eWEZl30yId0wH87R9q4eVgriBmb671e2riTIG55XJ89QQ-zlwWUoiyWfNag_-VLxtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OrangePatternedCat", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9hv2caR9YlX", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "\u00a0@OrangePatternedCat\u00a0 der erste Punkt ist ne Option. Den zweiten finde ich dem Problem nicht wirklich angemessen. Zumal er keine L\u00f6sung des Problems bietet", "like_count": 0, "author_id": "UCRSHRJo9eeRQv6QS60IZSWg", "author": "@7H0M4591", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpayKxp_K8heuGo96W57F0cMu608rBvNcLgWdlA0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7H0M4591", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg.9giM8riv7Dg9oY26PTnYUS", "parent": "UgwHmPBHas6EJVMbX6l4AaABAg", "text": "\u00a0@7H0M4591\u00a0 Du kannst dir dein neoliberales Gew\u00e4sch auch einfach sparen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOyWYbVZLqVSCGEiR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Weder noch. \n\nWir sind alle Erdlinge! H\u00f6rt auf euch durch Konstrukte spalten zu lassen...\nDas \u00d6kosystem funktioniert nur wenn alle sich als Teil von ihm sehen, ansonnsten verlieren wir uns weiterhin in Illusionen und zerst\u00f6ren damit das gesamte \u00d6kosystem.\n\nAnstatt zu fragen wer sollte wem eher helfen  sollten wir uns fragen ob unser jetztiges system uns auch in der zukunft am Leben l\u00e4sst und uns LEBEN l\u00e4sst anstatt dass wir nur vor uns hin existieren.\nEine seite der Welt hat so viel \u00dcberfluss an materiellen Dingen, weil sie die andere Seite ausbeuten... Das ist doch nicht richtig so.", "like_count": 0, "author_id": "UCcphZOz6rZs0jYxff42ES_w", "author": "@Nahbroimdonewithu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pg-IwSvUWJb4Z0ey0T0pVH-0aVY8AFpGBGqaXnXsRD1UznDJ840T_TkTZofii5AXfrjYWUg5YA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nahbroimdonewithu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_oMXnTpTWzKlGPox4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit Ost-west macht man es sich zu einfach! Die Infrastruktur ist heute im Osten im Durchschnitt sogar besser als im Westen, weil nach der Wende so viel investiert wurde.\n\nViel schlimmer sieht es zum Beispiel im Ruhrgebiet aus!\n\nGenerell sollte es viel mehr gezielte Unterst\u00fctzung f\u00fcr \u00e4rmere St\u00e4dte und Gemeinden in ganz Deutschland geben", "like_count": 8, "author_id": "UCdFFu46ddz1z4V-aLLNMzaQ", "author": "@nicolasblume1046", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljfShyr8U5ggaw139912Tofq57mJcCrmjcHpfiHFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicolasblume1046", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_oMXnTpTWzKlGPox4AaABAg.9giLrnWjUK59uKggSXaFxO", "parent": "Ugy_oMXnTpTWzKlGPox4AaABAg", "text": "Ja das stimmt. Viele Ostdeutsche kennen nur die Innenst\u00e4dte von M\u00fcnchen usw. aber dass es nat\u00fcrlich auch hier Problemviertel, Armut usw. gibt, wird oft nicht gesehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCnsywcwz1v86S59ixlxSWPw", "author": "@langohr9613ify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4saCSJe8IDvFOWyQ8ih930eXnCaTSYhASF39PF5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@langohr9613ify", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkHEigaDaZHnZpZRt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube seit 1989 war der Osten eher eine Belastung f\u00fcr den Westen. Sowohl was das finanzielle, soziale als auch politische angeht.", "like_count": 0, "author_id": "UCSLH1eRMciyKOFHdeqxetCA", "author": "@elomnusk7656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvUzouI_C8e-PcC4YnSJgf2uea_RIUG_MJWcFGmRsQFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elomnusk7656", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg", "parent": "root", "text": "also ich bin westlich sozialisiert, auch viel im Westen unterwegs (aufgewachsen in NRW, viel Freunde und Familie dort, aktuell lebe ich in BaW\u00fc, an der Grenze zur Pfalz und Hessen). Im Norden war ich auch bereits einige Male. Nur den Osten habe ich mir noch nicht wirklich angeschaut. Ich war vor 3 Jahren das erste mal im Osten, in Erfurt, Jena, Weimar und in Eisenach auf der Wartburg, so die bekanntesten St\u00e4dte und so halt, mit meinem Ex-Freund damals der geb\u00fcrtig aus Nordth\u00fcringen kam, aus einem kleinen Dorf. Es war eine echt interessante Erfahrung, da es irgendwie ganz anders war als alles was ich hier gewohnt bin. Erfurt kam mir nicht einmal wirklich wie eine Gro\u00dfstadt vor. Erfurt war sehr sch\u00f6n, aber es kam mir trotzdem noch so d\u00f6rflich und antik vor. So famili\u00e4r irgendwie. Ganz anders irgendwie als Wiesbaden, D\u00fcsseldorf, Hamburg, Mainz, Stuttgart, etc... . Dann war ich Ende letzten Jahres das erste Mal in Berlin (Haupts\u00e4chlich Ost-Berlin). Wobei Berlin vielleicht nicht unbedingt sehr repr\u00e4sentativ f\u00fcr den Osten ist, weshalb ich dazu nicht viel sagen werde. Und dieses Jahr, vor 2 Monaten, habe ich meine Ostseereise nach L\u00fcbeck daf\u00fcr genutzt mal einen Tag nach Schwerin r\u00fcberzufahren und mir das Schloss anzuschauen. Wir mussten vorher noch einmal umsteigen in Bad Kleinen, eine kleine Ortschaft zwischen L\u00fcbeck und Schwerin in Meck-Pomm. Am Bahnhof war eine kleine Pommesbude wo wir Rostocker gegessen haben. Es war wieder einmal irgendwie eine ganz andere Stimmung. F\u00fcrs n\u00e4chste Jahr habe ich mir vorgenommen mal nach Leipzig, Dresden oder Potsdam zu fahren. Ich w\u00fcrde den Osten gerne weiter entdecken. Sachsen-Anhalt, Sachsen und Brandenburg sind auch bislang die einzigen Bundesl\u00e4nder in denen ich noch nie war (abgesehen vom durchfahren), weshalb ich das gerne auch noch abhaken m\u00f6chte :)", "like_count": 10, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg.9giKUvy_lGR9goTn-3N-4j", "parent": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg", "text": "Sachsen-Anhalt sollte eher zu Sachsen-Durchfahrt umbenannt werden, weil es das einzige ist was ich \u00fcber Sachsen-Anhalt h\u00f6rt und nat\u00fcrlich irgendwas \u00fcber afd.", "like_count": 0, "author_id": "UCnTSq4hYdsYPB7SYIDyh70w", "author": "@JustFun-wl3jf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n9i2xCVi2qONTw3wDz_OK9iEHXwUAWqCIvvaKIWR4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JustFun-wl3jf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg.9giKUvy_lGR9hRsID2vQn5", "parent": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg", "text": "\u00a0@JustFun-wl3jf\u00a0 wenn das das einzige ist, was du mit Sachsen Anhalt verbindest, solltest du dir ein Vorbild, an der Verfasserin des Kommentars nehmen und es dir selbst mal anschauen", "like_count": 0, "author_id": "UCPu7UuG2JFiyekUPWXvboRw", "author": "@robertsuhren3543", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meSsgBJABoEecqN5D-pkSrCO13Wfy8OV7hYRWIAue2oQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robertsuhren3543", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg.9giKUvy_lGR9hRuc3PYSKw", "parent": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg", "text": "\u00a0@robertsuhren3543\u00a0 Nunja, ich komme und wohne in Sachsen-Anhalt \ud83d\ude05. Ich hab ja nur meine Erfahrungen geteilt was andere \u00fcber mein Bundesland sagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCnTSq4hYdsYPB7SYIDyh70w", "author": "@JustFun-wl3jf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n9i2xCVi2qONTw3wDz_OK9iEHXwUAWqCIvvaKIWR4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JustFun-wl3jf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg.9giKUvy_lGR9hRv2yfqX4w", "parent": "Ugx76Uu_ZUN-fBDk-qx4AaABAg", "text": "\u00a0@JustFun-wl3jf\u00a0 also das Land ist sicherlich nicht mega spannend, aber das gilt auch f\u00fcr Niedersachsen. Magdeburg hat aber auch sch\u00f6ne Ecken", "like_count": 0, "author_id": "UCPu7UuG2JFiyekUPWXvboRw", "author": "@robertsuhren3543", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meSsgBJABoEecqN5D-pkSrCO13Wfy8OV7hYRWIAue2oQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robertsuhren3543", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFwfjQ00ONvghtwlp4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Westplaining\"...erkl\u00e4rt die WESTdeutsche dem OSTdeutschen...erinnert mich an die wei\u00dfen Menschen die schwarzen Menschen Rassismus erkl\u00e4ren wollen", "like_count": 0, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhUHbI_bh7zfeWpnZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Grundproblem ist erst mal.\nDas viele im Westen mit dem Narrativ aufgewachsen sind \"Der Ossi kann nichts und ist nur faul\".\nWas noch heute in sehr vielen K\u00f6pfen der Westdeutschen steckt.\nAlleine das ist schon mal auf mehreren Ebenen falsch und sorgt so schon f\u00fcr massige Probleme nach der Wende.\nDa auch im Osten nach dem WW2 hier die Leute alles wieder aufgebaut haben. \nAls dann die DDR direkt danach gegr\u00fcndet wurde, hat sich daraus leider eine SED Diktatur entwickelt, unter der die meisten hier schwer zu leiden hatten.\nSo kam es leider auch dazu, das sich die DDR zum Westen ihn abgeschottet hatte, weil hier nach dem WW2 keine Aufbauhilfe von den Russen kam, sondern das, die hier zu Reparationszahlungen alle wertvollen Maschinen und Anlage nach Russland gebracht haben.\nWas viele nach und nach dazu bewegt hatte in den Westen um zu siedeln, und die SED bef\u00fcrchtet hat, dass die DDR so ausbluten k\u00f6nnte. Weil darunter auch viele gut Ausgebildete waren.\nDarum wurde dann die Mauer gebaut.\nDer Osten stand so mit fast nichts da.\nSo gab es dann nur noch Devisen aus dem Westen. Mit sehr schlechten Konditionen f\u00fcr die DDR.\nDarum wurde haupts\u00e4chlich alles, was nur irgendwie verkauft werden konnte, nach Westdeutschland geliefert. \nWie Wei\u00dfe Ware (Waschmaschinen, K\u00fchlschr\u00e4nke, Sp\u00fclmaschinen e.c.t), M\u00f6bel(IKEA), Lebensmittel, Autos und auch Haushaltswaren.\nDie Arbeitslosigkeit war dadurch hier in der ganzen DDR gerade mal bei von mir gesch\u00e4tzten 1\u00a0%, wenn \u00fcberhaupt.\nDavon konnte Westdeutschland sehr gut leben, weil eben alles sehr billig aus Ostdeutschland kam, w\u00e4hrend die  \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit der Ostdeutschen keinen Besitz mehr hatten, weil alles dem Staat geh\u00f6rt hat.\nUnd dann kam die Wende, der n\u00e4chste Schock f\u00fcr die Ostdeutsche Bev\u00f6lkerung.\nIm ersten \"Moment\" dachten wir, jetzt wird alles doch noch gut.\nUnd uns wird es bald genauso gut gehen, wie unseren Br\u00fcdern im Westen.\nDa kam dann aber die Treuhand, und Leute, die Anspr\u00fcche an Grund und Boden aus der Vorkriegszeit erhoben haben.\nSo wurden viele gute Firmen auf widerlichste wei\u00dfe so derma\u00dfen weit unter ihrem Wert an Westdeutsch Firmen weiter verschachert, dass von der Firmenlandschaft nicht mehr viel \u00fcbrig blieb.\nDie neuen Besitzer aus dem Westen, haben dann als ersten die Firmen so um gemanagement, das dabei massig Leute entlassen wurden, um die Firmen so Gewinnbringend wie m\u00f6glich weiterzuf\u00fchren.\nDa kamen auch zu dem zweck Manager aus Westdeutschland, die die Betriebe gef\u00fchrt haben, und es noch heute machen.\nAuch neue Firmen sind meistens aus dem Westen.\nDa entstanden schon mit die ersten prek\u00e4re Arbeitsverh\u00e4ltnisse. \nSo hat man die eh schon schlechte Lage, und mangelnde Stabilit\u00e4t weiter verschlechtert.\nDas bis heute noch anh\u00e4lt.\nWas dazu f\u00fchrt, dass Ostdeutsche, auch im Westen, noch immer schlechter bezahlt werden f\u00fcr dieselbe Arbeit, die ein Westdeutscher macht.\n\n\nAlso der Eindruck von uns Ostdeutschen, das uns der Westen noch immer was schuldet, ist nicht von der Hand zu wei\u00dfen.\nUnd das in all den Jahren nach der Wende kaum Bem\u00fchungen gab, Ostdeutschland wieder aufzuhelfen, das man gemeinsam st\u00e4rker wird, ist f\u00fcr mich der Punkt wo ich noch immer sagen muss. Das die Mauer in den K\u00f6pfen noch immer nicht weg ist.\nWeil der Westdeutsche wie schon oben gesagt noch immer denkt, der Ossi kann nichts und ist Faul.\nUnd der Ostdeutsche diese Meinung immer noch zu sp\u00fcren bekommt, wird es noch so einige Generationen dauern bis die Kopfmauer weg ist.\n\nPS: bin 82er Baujahr.", "like_count": 1, "author_id": "UCY26Bw9fpmK2BwNBnODEk_Q", "author": "@borgqueende2505", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3_Ue3VutNwzaNsgdXYuOMCs8q-BTuAl4-hkhEsqfIMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@borgqueende2505", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhUHbI_bh7zfeWpnZ4AaABAg.9giHZIXOo9q9giORm1AUnb", "parent": "UgyhUHbI_bh7zfeWpnZ4AaABAg", "text": "Das ist doch Schwachsinn! Ich bin Baujahr 70 und komme aus Bayern und ich kenne niemanden in meinem Umfeld der so denkt. Ich habe viele Ossis im Freundes- und Bekanntenkreis. Als Wessi gebe ich einem ossi aber auch zu bedenken,  dass l\u00e4ngst nicht alle Wessis scharf auf due Wiedervereinigung waren. Sie wurde auch uns mehr oder weniger auferlegt und wir mussten sie mit unserem Gehalt mitfinanzieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCHQASGd7sa5Bxch_I7B0tEA", "author": "@sylphida6609", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jg3fdBAnGPe9a5w309myyGm7CnPtbJWgbjHb9ktYgBXZkpbCJ4yCouTYH9CEJlGGRmh_wJxv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sylphida6609", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhUHbI_bh7zfeWpnZ4AaABAg.9giHZIXOo9q9i2zU-C7IXP", "parent": "UgyhUHbI_bh7zfeWpnZ4AaABAg", "text": "\u00a0@sylphida6609\u00a0 Gr\u00e4m dich nicht. Es gab auch genug Ostdeutsche, die nicht davon tr\u00e4umten, das Ostdeutschland von Westdeutschland geschluckt wird, sondern die f\u00fcr eine Ver\u00e4nderung zum Positiven am eigenen System demonstrierten.\nSieh's positiv. Lieber einen Teil mitfinanzieren, als die Lebensleistung an einer solchen Wende zu verlieren.\nDer 'kleine Mann' hat wohl in beiden F\u00e4llen wenig profitiert. Die Wirtschaft hingegen konnte den neuen Absatzmarkt sehr gut gebrauchen und billige, zumeist gut ausgebildete Arbeitskr\u00e4fte kamen sicherlich auch nicht ungelegen.\nAus irgendeinem Grund muss die damalige Regierung ja die Russen f\u00fcr die Abgabe der DDR bezahlt haben. In N\u00e4chstenliebe den Ostdeutschen gegen\u00fcber war dieser Schritt wohl eher nicht begr\u00fcndet.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDS42FzNH86CgMNud4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es geht doch wie immer um Wirtschaft um Netzwerk und darum dass dieses System immer  eine Region, eine Menschengruppe braucht die man niedriger bezahlen kann! So funktioniert die EU, der globalisierte Kapitalismus! F\u00fcr dieses System ist es gut wenn man spalten kann und das Volk sich spalten l\u00e4sst, in die T\u00fcchtigen und in die \"Zur\u00fcckgebliebenen!\" Verurteilung und Anspruchsdenken stehen sich hier gegen\u00fcber!", "like_count": 3, "author_id": "UCJSOuxCIfvgBue1w79CdvIA", "author": "@henryschneider5322", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mS7Oad3RRBOjMQ3c-XrKW4egCUkm7yd58RRtn1YCZBcBg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@henryschneider5322", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzt4Nj8sUhgPxvYaeB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin aus dem Osten und 1990 in den Westen gegangen (damals 8 Jahre) ich finde der Westen hat schon viel getan und ich bin dankbar daf\u00fcr, dass der Westen und damit auch die Westdeutschen mit allen Nachteilen die sich dadurch ergaben mir und in der Folge meinem Sohn heute die Chance gegeben haben in Freiheit zu leben. Die Mark als wertloses Geld wurde mit extremen Kursen, fernab des eigentlichen Werts getauscht, die Renten werden heute im Osten gezahlt obwohl viele Ostdeutsche kaum ins Westdeutsche System eingezahlt haben (die ostdeutsche Rentenkasse war ja leer), der Soli wurde von allen, also auch von den Wessis getragen usw. Als Gegenzug kommt aus dem Osten Pegida, AfD Hochburgen und jetzt Putinversteher. Ich wei\u00df es gibt viele die nicht so sind, aber die sind im Osten leider immer zu leise.\n\nIch habe mir den s\u00e4chsischen Dialekt komplett abtrainiert und bin da nicht nur der Sprache wegen froh drum, denn auch weil ich mich schon manchmal ein wenig dar\u00fcber sch\u00e4me wenn ich sagen muss \"ich bin in Sachsen geboren\"", "like_count": 2, "author_id": "UCgxn1a9rkb0LX0V5sB0ox8A", "author": "@RRinaxx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l15CPDmEuf5cUrGzD3tQ2xOOm4fHOprFUUVa7a1o0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RRinaxx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzt4Nj8sUhgPxvYaeB4AaABAg.9giDBzWeANw9i30LMHp7Wp", "parent": "Ugzt4Nj8sUhgPxvYaeB4AaABAg", "text": "Sorry ich versteh dieses Verhalten nicht.\nKlar wird in Sachsen viel AfD gew\u00e4hlt, aber offenbar scheint keinem aufzufallen, das die \u00fcberw\u00e4ltigende Mehrheit eben nicht AfD w\u00e4hlt.\nWarum also reduziert man das Bundesland oder gar den Osten als Ganzes also immer auf Minderheiten?\nVor allem aber, warum sch\u00e4mt man sich daf\u00fcr was andere tun? Sag doch offen wo du herkommst und repr\u00e4sentiere damit die Mehrheit der Sachsen oder Ostdeutschen.\n\nDu machst dich so doch nur selbst und vor allem unn\u00f6tig klein oder ist es gar schon soweit, dass die Angst vor Ausgrenzung so gro\u00df ist, dass man seine Herkunft lieber verschweigt?\n\nWenn ich sowas lese, dann haben die Medien mit ihrem Anti-Ost und insbesondere Anti-Sachsen Narrativ ja ganze Arbeit geleistet.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7icsKrR4IC-Er4MZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "beim vorstellen der Personen, kann man den \"Beruf\" und den Namen leider nicht lesen, da die Schrift weis ist und der Hintergrund auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCN-U7nAmw3-V_uTxUDw1ATQ", "author": "@Elias-ne8tl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5piPuAwZ3Ww-hRiWfHLsKT5UT1qLIVxbw-D8P-u3ZMyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Elias-ne8tl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEV0GFEDOgTT_3iIB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab in der Schule gar nicht \u00fcber die ddr gelernt. Auch nicht dar\u00fcber wie die ddr terror unterst\u00fctzt hat oder ihre Propaganda in den Westen tragen wollte. Ich h\u00e4tte gerne gelernt wie die sed zur linken wurde, genau so wenig habe ich dar\u00fcber erfahren wie stark die Nazi Ideologie im Osten \u00fcberlebt hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCwjzF-0xiT_FwfbBXPu_8NA", "author": "@alexanderjunk2163", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xqc6gCD6ro3CMgVJt7ZCXffTk33wR2k6XIkcIHnrRzrdKR27C0x6srrVgF6jup8F70I1vJoIsg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderjunk2163", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyCXmnQEqnCnrr2ol4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Osten w\u00fcrde gerne so viel verdienen, wie im Westen. Gleiches Geld f\u00fcr gleiche Arbeit. Ich w\u00fcrde als jemand aus dem Norden gerne so viel verdienen wie im S\u00fcden. Gleiches Geld f\u00fcr gleiche Arbeit. Verdienen auch deutlich mehr. H\u00f6here Lebenskosten sagt ihr? Tja, sind im Osten auch geringer als im Westen. Unausgereifte Sichtweise. Sehr Deutschland als Gesamtdeutschland, Unterschiede wird es immer geben. Auch zwischen Nord und S\u00fcd, spricht nur keiner dr\u00fcber. Etwas Scheinheilig, diese Doppelmoral.", "like_count": 2, "author_id": "UCjfZD6HhU_Oz2TDd6TdwtUw", "author": "@zilchde3554", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfdYKz62JC_En3q5ngBa9Bg-2s7vByIYwA7m0Y4SE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zilchde3554", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNu-0ln_ESaqJWg1N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich seh das mit den Vorurteilen gegen ostdeutsche so wie mit der CDU. Warte einfach noch 20-30 Jahre, dann ist jeder der so denkt tot und das Problem l\u00f6st sich von selbst.", "like_count": 1, "author_id": "UCWNGUvQPZo9D1RxGwhnGrLA", "author": "@philippthaler5843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lR8ep683PMRoihfxQCSTIUb7k23fEQAjSN8k_cQe4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philippthaler5843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUU8Brh7ojW0fBOCl4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich (Jahrgang 1999) aus Baden-W\u00fcrttemberg gibts gar kein Ost und West\ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 3, "author_id": "UCpYXrLaxB_q1n_iD0DMjyTg", "author": "@maginebob3637", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maginebob3637", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbWm8EHm6JgbuiupZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich komm aus Niedersachsen und lebte lange in Berlin wo viele (Berliner wie andere zugezogene, i d R aus S\u00fcddeutschland, also auch westdeutsche wie ich theoretisch) dachten, das l\u00e4ge im Osten. Niedersachsen ist der Osten des Westens hab ich fr\u00fcher unreflektierter weise gesagt, weil wenig Infrastruktur, nicht mal die Landeshauptstadt ist \u00fcber die Grenzen bekannt und generell bundesweit irrelevant als Bauernland. Ich kannte auch niemanden in Berlin der von hier kommt. F\u00fcr mich war es keine beleidigung, habe mich in Berlin und Brandenburg, wo ich studiert habe, sehr wohl gef\u00fchlt und konnte mich wesentlich besser identifizieren als mit dem S\u00fcden oder sehr westlichen Teilen Deutschlands. Klar vieles kann ich mach 90 geboren nicht nachvollziehen, aber das geht mir auch so wenn ich nach Bayern, bw oder NRW gucke!", "like_count": 1, "author_id": "UCQCjbViOqqZn7BxItpWpq0g", "author": "@lilithemm2682", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjMaO3OM4JQqFRPeSSyU_r_ZvDIybdKFKs0v8XQHVFtw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lilithemm2682", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbWm8EHm6JgbuiupZ4AaABAg.9gi99JbuBrO9gjxfzEe0Kq", "parent": "UgwbWm8EHm6JgbuiupZ4AaABAg", "text": "Ich kann mich mit Hannover auch deutlich besser identifizieren als mit Mainz oder D\u00fcsseldorf", "like_count": 0, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuTCXZ_EgVJNTazKN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wiedervereinigung hei\u00dft f\u00fcr mich nicht das: nach der \"Wende\" alle Betriebe die eventuell eine Konkurrenz f\u00fcr Westfirmen darstellen konnten von der Treuhand platt gemacht oder an Gauner verschachert wurden, hei\u00dft nicht das s\u00e4mtliche Richter im Osten Wessis sind, hie\u00dft auch nicht das die meisten f\u00fchrenden Politiker im Osten Wessis sind, das fast jeder h\u00f6here Beamte im Osten ein Wessi ist, das viele B\u00fcrgermeister von gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dten im Osten Wessis sind, und dann wundert man sich das wir uns im Osten bevormundet f\u00fchlen! Feindliche \u00dcbernahme trifft es wohl eher, statt Wiedervereinigung!", "like_count": 1, "author_id": "UClvEE22oy5amGy5H4w-0x_A", "author": "@rasselbock5699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_km0PTKMIdEDTKj8RdiMCuTHVb7NjnYUTGsmEk8MmfrFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rasselbock5699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHBlDMfB9jDTzmI8Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frage k\u00f6nnte man auch andersherum stellen.Jeder Mensch leidet unter anderen Menschen oder herrscht \u00fcber einen Menschen.Das kann man nicht Gebietsbezogen einschr\u00e4nken.Die rechten diskriminieren Minderheiten,die heutigen linken Debatten diskriminieren Minderheiten.Jeder Mensch der irgendeine Wertung gegen\u00fcber eines anderen Menschen vornimmt, diskriminieren in dem Moment einen anderen.Warum ist die heutige Gesellschaft so Wertend und versucht nicht mehr die Menschen einfach zu Verstehen und sie zu nehmen wie sie sind.Ist ja in jedem anderem Land toleranter wie Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UCNUlB6QSvjdFKg5dxN77m2Q", "author": "@eisenmangelpulslos4415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAGHPECWUn4jmV3hTE0dmlJe-Yo-pxT-MooA2VNu8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eisenmangelpulslos4415", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite seit den 90ern in gemischten Gruppen (Ost/West) zusammen und in der t\u00e4glichen Arbeit ist die Herkunft kein Thema und hat keinen Einfluss. Manchmal merkt man den Einfluss der Vita, aber nicht negativ: Probleme werden anders gel\u00f6st, L\u00f6sungswege anders gedacht, Sichtweisen sind anders, was eine Bereicherung f\u00fcr die ganze Gruppe ist. \n\nSchade finde ich pers\u00f6nlich, dass nahezu alles, was im Osten besser lief und besser geregelt war, bei der \u00dcbernahme (ich verwende den Begriff bewusst) des Ostens platt gemacht wurde. Das war falsch und wir sollten uns einmal dem Problem des Lobbyismus zuwenden.  F\u00fcr mich ist Deutschland nicht mehr geteilt, sondern divers und bunt, auch was ostdeutsche und westdeutsche Herkunft an geht. Die Evolution zeigt, dass diverse, vielf\u00e4ltige Gruppen st\u00e4rker, intelligenter und resilienter sind als uniforme Gruppen.\nSollte der Westen mehr f\u00fcr den Osten tun? Diese Frage stellt sich f\u00fcr mich nicht. Es stellt sich vielmehr die Frage, ob wir (Ost/West) bereit und in der Lage sind, die Wiedervereinigung aufzuarbeiten und gemachte Fehler/Veruntreuungen zu benennten und zu korrigieren.", "like_count": 32, "author_id": "UCEPPWiuoJLOFrjV5OMbmw0A", "author": "@MostOfFun", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEIfcuPsNlTreShJW0YYr1kfSLmXe3cQBin5kPjRxATw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MostOfFun", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg.9gi4myAMEAo9gi77lt76KC", "parent": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg", "text": "Sehr durchdacht \ud83d\udc4d", "like_count": 2, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg.9gi4myAMEAo9giScgeXfIx", "parent": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg", "text": "\u00a0@GermanNurse\u00a0 Danke! Ich habe auch lange \u00fcberlegt, ob ich das schreibe. Sch\u00f6n schreiben bewirkt nur rein gar nichts. Wir brauchen mehr Mischung und weniger Abgrenzung. Wir brauchen mehr Arme in Reichenvierteln, mehr Queer in der Heterowelt und auch mehr Frauen in M\u00e4nnerzirkeln. Wir brauchen mehr \"Wir\" und weniger \"Ich\", auch wenn das schwer ist, umzulernen. Wir haben so unendlich viele Talente und F\u00e4higkeiten die wir nicht nutzen, weil sie nicht in unser dummes aber bew\u00e4hrtes Schubladensystem  passen.\nNoch so ein bescheuerter Gedanke: Ich bin in einem System gro\u00df geworden, in dem man zwischen 20 Joghurtsorten im K\u00fchlregal w\u00e4hlen musste. In dem Lieferketten auf die Stunde gerechnet und Preise auf den Sub-Cent ausgehandelt wurden. \nNun lebe ich in einem Land, in dem Lieferketten nicht mehr funktionieren, in dem man pl\u00f6tzlich froh ist, wenn der Lieferant \u00fcberhaupt liefern kann. M\u00f6glicherweise geht inzwischen auch, etwas zu reparieren, wenn es kaputt ist. \nSind nicht in der Situation Menschen, die in Ostdeutschland auf Mangelwirtschaft trainiert waren und kreativ mit dem Gegebenen was zusammen gebaut haben nicht genau die Fachleute, die wir brauchen und von denen wir lernen k\u00f6nnen?", "like_count": 2, "author_id": "UCEPPWiuoJLOFrjV5OMbmw0A", "author": "@MostOfFun", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEIfcuPsNlTreShJW0YYr1kfSLmXe3cQBin5kPjRxATw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MostOfFun", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg.9gi4myAMEAo9giYIZrYBBT", "parent": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg", "text": "\u00a0@MostOfFun\u00a0 Ohne sich auszutauschen wei\u00df man gar nicht was f\u00fcr eine Meinung in den K\u00f6pfen anderer existiert.\n\nJede \"Revolution\"* w\u00e4re im Keim gescheitert h\u00e4tte man nicht vorher gr\u00fcndlich dar\u00fcber gesprochen.\n(*Habe kein treffendes Wort gefunden)\n\nDer Wunsch bestimmte Dinge zu ver\u00e4ndern besteht Zigfach in der Gesellschaft.\n\nWarum es nicht bis in den Plenarsaal des Bundestags vordringt ist mir klar, sie wollen oder wie es in den letzten Jahren gewesen ist(Corona,Putin,co.) , m\u00fcssen sich mit anderen Dingen besch\u00e4ftigen, vielleicht auch durch den Einfluss von Lobbyismus.\n\nAllerdings m\u00f6chte ich nicht jeden Abgeordneten vorwerfen korrupt\n zu sein, es sind vielleicht einfach andere Priorit\u00e4ten (was im Grunde dasselbe bedeutet \ud83d\ude44)\n\nMir ist auch aufgesto\u00dfen dass die FDP Politikerin als L\u00f6sung vorgeschlagen hat,\nman solle doch regelm\u00e4\u00dfig Brainstorming zum Thema Ost/West betreiben wobei die anwesenden alle \n\n\u27a1\ufe0f1. Privilegiert und nicht betroffen sind\n\n\u27a1\ufe0f2. Der Altersdurchschnitt** erfahrungsgem\u00e4\u00df sehr hoch sein wird.\n\n\u27a1\ufe0fUnd 3. solange geredet wird bis irgendjemand sagt gut dass wir dar\u00fcber geredet haben, wir sind zwar zu keinem Ergebnis gekommen, aber jetzt kann uns niemand vorwerfen wir h\u00e4tten nicht dr\u00fcber geredet und die Debatte wird zu den Akten gelegt. Ekelhaft.\n\n\n**\nDass ist mMn immer ein Garant daf\u00fcr dass Themen egal aus welchem Bereich besonders gern von alteingesessenen schnell relativiert werden damit man zum n\u00e4chsten punkt der Tagesordnung  \u00fcbergehen kann", "like_count": 0, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg.9gi4myAMEAo9giYj8yCAma", "parent": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg", "text": "In Ostdeutschland gibt es viele Nazis, Ausl\u00e4nder sind da schlecht behandelt", "like_count": 0, "author_id": "UCDbShYbz9Pv0-zJJV2w6LqQ", "author": "@tjjb7963", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tjjb7963", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg.9gi4myAMEAo9i30upOgBxN", "parent": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg", "text": "\u00a0@tjjb7963\u00a0 Lass doch diese Pauschalisierungen.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg.9gi4myAMEAo9i34ePyLLCz", "parent": "UgxnMsL7-EGj1pTjUkx4AaABAg", "text": "\u00a0@endless-nimu\u00a0 ich bin selber Ausl\u00e4nderin, war in Baden W\u00fcrttemberg, Berlin und Sachsen und in Sachsen war es ganz schlimm.", "like_count": 0, "author_id": "UCDbShYbz9Pv0-zJJV2w6LqQ", "author": "@tjjb7963", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tjjb7963", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL28jKoeaDFk3IPdp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr eine belanglose schei\u00dfe. Wie kann das jemanden interessieren aus welchen teil von DE man kommt.\n\nWestsplaining ich was zum ist los mit dein Leuten da? . Wir haben so viele Gesellschaftliche Probleme und dann gibt es echt Menschen die sich streiten darum ob Ost und West Deutschland sich Lieb haben sollen? \nDas ist eine Debatte die k\u00f6nnen wir auch nur F\u00fchren weil es uns immer noch zu gut geht in diesem Land. \n\nL\u00e4nder brennen und Klima geht voran und bringt uns alle um und leute heulen rum aus welchem teil Deutschland sie kommen es ist so l\u00e4cherlich", "like_count": 0, "author_id": "UCKfSkV58HRImFYWArn88bQQ", "author": "@squiddysquad9568", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQgEFK37gek6WOjX1ZJaEEwieA9x_xMdnCJyPea7M_5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@squiddysquad9568", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvwDo9yDwxgN4p6qd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das hat nichts mit mir zu tun. Ich habe mir nicht ausgesucht wo ich geboren wurde.\nNur weil ich wei\u00df und angeblich priveligiert bin soll ich mich schuldig f\u00fchlen und was f\u00fcr Leute machen die mich im besten Falle auslachen, wahrscheinlich aber voller Neid verachten.\nIch bin froh dass ich in absehbarer Zeit genug gespart habe und auswandern kann.\nDann kann eine Ukrainerin oder Muslima meinen Platz einnehmen und f\u00fcr Gerechtigkeit auf der Welt sorgen.", "like_count": 0, "author_id": "UC-vLK3Ukn7CIJLSsRfOvpzw", "author": "@CordeliaWagner", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mx7YjdJt1V7CsOBqQ0rg0yZrNM22lNnLz3s49gZTxe4ms=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CordeliaWagner", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRcxAAL8hWDNDa-n54AaABAg", "parent": "root", "text": "Super Diskussion!", "like_count": 0, "author_id": "UCA7i2kk1pT2V5Ppp6ELxF5g", "author": "@moriarty7589", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksEiMT3646yDfCv5aJ9g-Bf0ycve4rYKCk5dXdpQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moriarty7589", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Mann arbeitet in einer IT-Firma mit mehreren Standorten in Deutschland. Sein Standort im Osten wird als \"Near Offshore\" bezeichnet, da sie den Leuten hier nur die H\u00e4lfte zahlen und deshalb g\u00fcnstiger kommen...", "like_count": 0, "author_id": "UCiKO20T3X1jqIlKDUxqshsA", "author": "@meineigenesde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTJj0zTi-ZtDG-e7cXgWgcnSecM4yzZqn59smQKha6Tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meineigenesde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339gi7LS47Bbb", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "Wie viel Miete zahlt man in Ostdeutschland und wie viel Miete zahlt man in Westdeutschland? N\u00e4he Stuttgart kommt man unter 800-1000\u20ac f\u00fcr eine Wohnung kaum und dann gibt es pro Wohnung 100 bewerber. Alleinerziehende Frauen oder Menschen mit Tieren haben kaum eine Chance, sich da durchzusetzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCBqt1GIeApyqpHhq1cU1cGA", "author": "@snkt7148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlK0XZCHPihWVQ4ZXtf5b8YpsaViKGdlcNQOujPdbuOV75OJmCMvjy0UMhDlldDDfeTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snkt7148", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339giX19w5dFa", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "\u00a0@snkt7148\u00a0 Ist hier in unserer Stadt im Osten ganz genauso. Das denkt der Westen nur immer, dass die Miete hier weniger ist.\n\nGerade nachgeschaut, 12 Euro pro qm, bei Eigentum 4500 pro qm.", "like_count": 4, "author_id": "UCiKO20T3X1jqIlKDUxqshsA", "author": "@meineigenesde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTJj0zTi-ZtDG-e7cXgWgcnSecM4yzZqn59smQKha6Tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meineigenesde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339giYK35fIdE", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "\u00a0@meineigenesde\u00a0 hmm ok\u2026 hatte ich anders eingesch\u00e4tzt. Hier im Westen gibt es viel Industrie und wo es viel Industrie gibt, gibt es viel Arbeit und somit auch viele Menschen. F\u00fcr mich macht es daher also Sinn, dass im Westen die Wohnungen knapper und die Mieten teurer sind (Angebot und Nachfrage). Warum allerdings die Mieten bei euch so enorm hoch sind, kann ich nicht nachvollziehen aber vielleicht kann mich ja jemand aufkl\u00e4ren. Wie k\u00f6nnt ihr euch denn die hohen Mieten leisten? Bei mir im Umkreis leben viele am Existenz minimum aber haben noch \u201czu viel\u201d um Hilfe vom Staat zu bekommen. Viele (auch \u00e4ltere) leben in WG\u2019s und/oder haben mehrere Jobs.", "like_count": 0, "author_id": "UCBqt1GIeApyqpHhq1cU1cGA", "author": "@snkt7148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlK0XZCHPihWVQ4ZXtf5b8YpsaViKGdlcNQOujPdbuOV75OJmCMvjy0UMhDlldDDfeTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snkt7148", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339giYsLdKEeG", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "Der Kaufpreis von Wohnungen in Stuttgart betr\u00e4gt im Durchschnitt 5.870 Euro pro Quadratmeter. Die teuersten Eigentumswohnungen erzielen einen Quadratmeterpreis von 8.683 Euro, die g\u00fcnstigsten Wohnungen hingegen einen Kaufpreis von 4.450 Euro pro Quadratmeter. F\u00fcr Miete betr\u00e4gt er 19.96\u20ac/qm. Die Mieten sind in meiner Gegend also nahezu doppelt so teuer.", "like_count": 0, "author_id": "UCBqt1GIeApyqpHhq1cU1cGA", "author": "@snkt7148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlK0XZCHPihWVQ4ZXtf5b8YpsaViKGdlcNQOujPdbuOV75OJmCMvjy0UMhDlldDDfeTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snkt7148", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339giYzJp8hUr", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "\u00a0@snkt7148\u00a0 Tja, wenn ich das w\u00fcsste. Hier ist es z.B. so, dass bei Familien beide Elternteile arbeiten und auch keine lange Elternzeit machen, wegen dem Geld. Man braucht halt 2 Jobs.\n\nUnd die Wohnungen sind hier knapp, weil es wenig gro\u00dfe St\u00e4dte gibt und viele in die Ballungsr\u00e4ume ziehen f\u00fcrs Studium, Ausbildung etc. Ich denke in l\u00e4ndlichen Gebieten ist es auch billiger, aber dort ist es wirklich wie ausgestorben. Viele alte Menschen und Rechte. Da hat man als junger Mensch keine Perspektive und m\u00f6chte auch seine Kinder nicht gro\u00df ziehen.\n\nInsgesamt denke ich, dass zumindest in unserer Region sehr viel Geld in den Tourismus gesteckt wird, viele Hotels gebaut werden und Attraktionen, aber viele Ecken vernachl\u00e4ssigt werden, wo Menschen einfach \"nur\" wohnen k\u00f6nnen. \n\nHinzu kommen noch Investoren aus den Westen. Unser Haus geh\u00f6rt auch einem Hamburger.", "like_count": 1, "author_id": "UCiKO20T3X1jqIlKDUxqshsA", "author": "@meineigenesde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTJj0zTi-ZtDG-e7cXgWgcnSecM4yzZqn59smQKha6Tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meineigenesde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339gkZMxpeMzM", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "\u00a0@snkt7148\u00a0 Ja, die Mietpreise sind schon krass. Aber das ist ja auch nicht \u00fcberall so. Wenn ich z.B. die Mieten von Rostock und Hamburg vergleiche, gibt es kaum noch Unterschiede. Beim Gehalt kann man aber sagen, dass man in Hamburg fast in allen Branchen das Doppelte verdient, obwohl die St\u00e4dte gar nicht so weit voneinander entfernt sind.\n\nHier gibt es auch Wohnungen f\u00fcr h\u00f6here Preise, an die 20 Euro der qm. Es werden immer mehr Luxuswohnungen hier gebaut, die sich keiner leisten kann und den Mietspiegel in die H\u00f6he treiben. Da wohnen dann aber auch keine Einheimischen drin. \n\nIch glaube der Wohnungmarkt muss in gesamt Deutschland reformiert werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCiKO20T3X1jqIlKDUxqshsA", "author": "@meineigenesde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTJj0zTi-ZtDG-e7cXgWgcnSecM4yzZqn59smQKha6Tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meineigenesde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339hVgH1MR03u", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "\u00a0@meineigenesde\u00a0 Im Osten ist es g\u00fcnstiger, wenn man jetzt mal die angesagtesten St\u00e4dte rausnimmt. \nIch hab unter 300\u20ac warm bezahlt, klar war es eine kleine Wohnung, aber ich musste mich einmal bewerben, die Maklerin hatte Wohnungen ohne Ende frei! \nGanz anderer Stand als im Westen!", "like_count": 0, "author_id": "UCnyWpy7q36aXw2eAZ9M95Kw", "author": "@Alex-nt3tg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6ZBBa_3wssvZ-3uYejR-pYif7bZ3F-sJr33JSyktwwYCCLRkkFCHIjZW7Up1yAzVU4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alex-nt3tg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339hWDfueqqJ4", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "\u00a0@Alex-nt3tg\u00a0 Dann wohne ich wohl in der angesagtesten Stadt. Kannst mir nicht erz\u00e4hlen, dass es im Westen im l\u00e4ndlichen Bereich so teuer ist.\nGerade der Nordosten ist mit seiner Strandn\u00e4he und den Inseln kaum bezahlbar f\u00fcr Einheimische. Ich w\u00fcsste nicht, wo man hier f\u00fcr 300 Euro wohnen k\u00f6nnte.", "like_count": 0, "author_id": "UCiKO20T3X1jqIlKDUxqshsA", "author": "@meineigenesde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTJj0zTi-ZtDG-e7cXgWgcnSecM4yzZqn59smQKha6Tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meineigenesde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg.9gi1gFiDu339i31wa9-QOg", "parent": "Ugwfjp4DdofSl2bjrAR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Alex-nt3tg\u00a0 Ich lebe im Osten auf dem Land (10k Einwohner-Gemeinde) und zahle f\u00fcr meine 39qm 1-Zimmmer Wohnung bereits 340 Euro Warmmiete. Das entspricht den hier g\u00e4ngigen Mietpreisen.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwNo-SOfa9U5M0nbt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine Ahnung, ich habe nicht das Gef\u00fchl, dass das eigentlich noch Thema ist. Und bei allem Respekt vor Chiponda's Engagement, die deutschen die ein \"Ost-Trauma\" haben, haben eine brutale Diktatur hinter sich, auf die eine gewaltige wirtschaftliche Krise folgte in der alle Lebensleistungen wie Ausbildungsabschl\u00fcsse von der BRD aberkannt wurden, eine Erfahrungswelt zu die Chiponda keinen Bezug hat... weshalb ich es unpassend finde ihn hier einzuladen.", "like_count": 0, "author_id": "UCISHscEIKPtyWN1uHo_sETw", "author": "@DB-lz7hp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luh2DfA6Pvkp-cPlpnIJNr0-AYRmKuPMdB5dkKJ3E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DB-lz7hp", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1CDrARLWYP0SZrUZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich muss sagen dass ich es krass finde wie viele Menschen immer noch in Ost und West denken. F\u00fcr mich gibt es Deutschland und das wars. Und auch dass Leute so abgestempelt werden kenne ich irgendwie \u00fcberhaupt nicht aber gut das liegt vielleicht auch an meiner Generation. Ich komme aus dem Westen und ich kenne niemanden der irgendwie schlecht \u00fcber den Osten denkt und die Menschen dort in irgendeiner Art und Weise abstempelt. Aber ich denke trotzdem nicht dass jetzt der Westen mehr f\u00fcr den Osten machen muss sondern einfach allgemein Deutschland mehr f\u00fcr die verschieden Landesteile machen muss die vielleicht bisher nicht so viel Unterst\u00fctzung hatten", "like_count": 14, "author_id": "UC0qFdPKM9qdYMPzSPpYR-Aw", "author": "@Leasatzinger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz_183qjYpoDJ9uAGUGtSt3zybTQ4AHF7sZ7HCbyNUvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leasatzinger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1CDrARLWYP0SZrUZ4AaABAg.9ghvL-l9Y3b9giSKGKAb6a", "parent": "Ugy1CDrARLWYP0SZrUZ4AaABAg", "text": "Ja, aber schockiert sein, dass Leute noch in Ost und West denken, ist halt so'n Wessi-Ding, was man sich leisten kann, weil man nicht st\u00e4ndig damit konfrontiert wird, wie's auf der anderen Seite aussieht. Als Ostdeutscher wird man nicht nur mit finanziellen und struktruellen Problemen (z.B. 9-12 Monate auf Facharzttermine zu warten ist fast \u00fcberall in Ostdeutschland v\u00f6llig normal, egal welcher Facharzt. Meine westdeutschen Freunde erz\u00e4hlen mir, das dauert bei denen 3-4 Wochen) konfrontiert,  sondern auch wenn man auf die Bundespolitik sieht, kommen da Argumentations- und Denkweisen, die einem aus der lokalen Kultur heraus gar nicht begreiflich sind. Christentum und Hausfrauen z.B. sind zwei Dinge, die in Ostdeutschland im Grunde nicht existieren. Man h\u00f6rt von westdeutschen Politikern teilweise Wahlkampfargumente f\u00fcr den Bundestag, die basieren auf Traditionen, Weltbildern und Lebensrealit\u00e4ten, die k\u00f6nnt man sich als Ostdeutscher gar nicht ausdenken.\nUnd das liegt auch daran, dass der Osten vom Westen annektiert und ausgebeutet wurde, weil sich die CDU nicht an die Vorgabe des Grundgesetzes, eine neue Verfassung zu schreiben und das Land neu zu gestalten, halten wollte. Es gab nie eine Entschuldigung, es gab nie Reparationen, und nichts davon ist Vergangenheit. Auf JEDER statistischen Erhebung von IRGENDWAS kann man die DDR auf der Karte noch exakt erkennen. Zu denken, es g\u00e4be nur ein \"Deutschland\" ist einfach realit\u00e4tsfern.", "like_count": 0, "author_id": "UC96ttfXxm3Rx_BzX3YvQtIA", "author": "@BlommaBaumbart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMDWRWfTvS366m-iLtr3sTSKdrK-HIcDkM4j2p9YDUwH4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlommaBaumbart", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1CDrARLWYP0SZrUZ4AaABAg.9ghvL-l9Y3b9giZx-LvDRj", "parent": "Ugy1CDrARLWYP0SZrUZ4AaABAg", "text": "Ich bin eine Ausl\u00e4nderin war in Baden W\u00fcrttemberg, Baerlin und letztens in Sachsen und muss ich leider sagen, dass Sachsen sehr nazim\u00e4\u00dfig ist, Personen die in meiner Ausbildung waren, waren auch ausl\u00e4nder feindlich ( sie haben es nicht gleich gesagt, aber haben sonst nur darauf gewartet die Ausl\u00e4nder auszugrenzen).", "like_count": 0, "author_id": "UCDbShYbz9Pv0-zJJV2w6LqQ", "author": "@tjjb7963", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tjjb7963", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1CDrARLWYP0SZrUZ4AaABAg.9ghvL-l9Y3b9gi_2hqBU6u", "parent": "Ugy1CDrARLWYP0SZrUZ4AaABAg", "text": "Und auch Lehrer hatten bl\u00f6de Kommentare \u00fcber die Herkunft gemacht.", "like_count": 1, "author_id": "UCDbShYbz9Pv0-zJJV2w6LqQ", "author": "@tjjb7963", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tjjb7963", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr diesen Einblick! Ich bin 1991 geboren, in Bayern aufgewachsen mit Verwandtschaft an der Ostsee und habe die Unterscheidung Ost/West nie real erlebt, immer nur medial konstatiert. Oder mal einen Nebensatz oder einen Spruch eines ostdeutschen Menschen. Somit bin ich echt fasziniert, wie intensiv dieses Thema au\u00dferhalb meiner \u201eBubble\u201c besteht und diskutiert wird. Danke daf\u00fcr!", "like_count": 184, "author_id": "UCXojb9TjDkPSqtPvPlTrKeA", "author": "@JayPendragonWatches", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNHgyuXVuE4m1b1MElZMWn0OtL5mh-9fqI6Exm1sRoBO8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JayPendragonWatches", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg.9ghtliSOipi9gj276UR0OQ", "parent": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "text": "Das es einen \u201eUnterschied\u201c gibt und das wir so verschieden sind wird ausschlie\u00dflich medial ins Bewusstsein gerufen. Auch neue Generationen sollen das wissen und es soll weiterhin eine Teilung im Unterbewusstsein bestehen bleiben.", "like_count": 7, "author_id": "UCnNqGhvO0rQ8I9Uk4eLGeaw", "author": "@Leo-md1nb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PpT__su70VfU2UVKheq7ihTOUQRiszRPclTwQhNoE6Ycsx4Mx4MOd8kOMRgFU1x8mNsL02IAdA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leo-md1nb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg.9ghtliSOipi9gjdIvEBRfm", "parent": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Leo-md1nb\u00a0 \nDie Medien brauchen solche Themen, um von den eigent-\nlichen aktuellen Problemen\nabzulenken .\nGleichwohl spaltet eine ge-\nwisse rechte und der CDU entsprungene West-Partei sowie ihre fehlgeleiteten Symphatisanten im Osten zus\u00e4tzlich !\nDie damaligen W\u00e4hler der\nCDU folgten ihrer Partei, \nwenn ich die Gespr\u00e4che am Arbeitsplatz Revue passie-\nren lasse, nicht und stellten \nsich in der Regel gegen die sogenannte Wiedervereini-\ngung, die tats\u00e4chlich nur ein Anschlu\u00df an das Wirtschafts-\nGebiet der BRD-West war, weil sie f\u00fcr das \"linke Pack im Osten\" keine m\u00fcde Steu-\ner-Mark investieren wollten !\n\nSo war das damals in der alten BRD und nicht anders .\nAusgerechnet dem heucheln-\nden \"blaue\" Kind der CDU fol-\ngen derzeit jene Unbelehrba-\nren, die es in der ehemaligen\nDDR ebenso gab und gibt wie immerschon in der BRD !", "like_count": 0, "author_id": "UCpgkYDVqIP8pkoXxreGqVfw", "author": "@manfredreppich1680", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/da2IJOxNZ_UU6s3YI1DbtuVggS_ul1KKjui3ThzyjpHkv_vVLGb-yvUloKQji_X5Y2UF3JzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manfredreppich1680", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg.9ghtliSOipi9gl7sGSd7xg", "parent": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "text": "Freut uns sehr - danke f\u00fcr Dein positives Feedback! Was sind Deine Gedanken zur Konfliktfrage?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg.9ghtliSOipi9gr-hrD1-ak", "parent": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 die Konfliktfrage stellt nur ihr", "like_count": 1, "author_id": "UCnNqGhvO0rQ8I9Uk4eLGeaw", "author": "@Leo-md1nb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PpT__su70VfU2UVKheq7ihTOUQRiszRPclTwQhNoE6Ycsx4Mx4MOd8kOMRgFU1x8mNsL02IAdA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leo-md1nb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg.9ghtliSOipi9h4xTWT8MDm", "parent": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Leo-md1nb\u00a0 \"Auch neue Generationen sollen das wissen und es soll weiterhin eine Teilung im Unterbewusstsein bestehen bleiben.\"\nKritisierst Du das, oder entspricht das deiner Meinung?\n\nDie Unterscheidung Ost - West ist in meinen Augen ein reines Generationenproblem. Die Jahrg\u00e4nge ab 1990 haben mit dieser Unterscheidung nichts mehr am Hut. Und wenn Menschen in meinem Alter (ich bin 30 Jahre alt) davon schwadronieren was es f\u00fcr Verletzungen gibt etc., dann ist das haneb\u00fcchener Unsinn. Das k\u00f6nnen vielleicht eure Eltern noch behaupten, aber nicht ihr, die unter 5 Jahre alt oder j\u00fcnger waren zur Zeit des Mauerfalls.\nDie Position des Rappers, Jahrgang 1988 ist mir daher h\u00f6chst suspekt.\nUnd ich hoffe sehr, dass diese Spaltung / erinnerte Spaltung/ seltsamen Gef\u00fchle, mit den \u00e4lteren Menschen einfach aussterben, da sie f\u00fcr die Generationen ab Mauerfall keine Rolle spielen d\u00fcrfen, Auch die Erz\u00e4hlungen der Eltern kann man dann als historisch abtun, und sollte man auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCFfi2gBNOiAwpHEAgYIwrww", "author": "@TTundPP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0lEASh1jev2UmAUgWyVJago36wouWtRPfi1sBW_M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TTundPP", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg.9ghtliSOipi9o_1rOzyt_f", "parent": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "text": "ich w\u00fcsste aber auch nicht warum der westen mehr f\u00fcr den osten tun sollte. wenn ich oder meiner mutter mal im osten sind,sei es freunde besuchen oder auf dienstreise, dann merkt man wie sch\u00f6n und sauber alles ist. vor allem die bahnh\u00f6fe sind sehr einladend. hier im \"westen\" zb nrw ist fast jeder bahnhof ein drecksloch.\n\ndresden und leipzig sind extrem sch\u00f6ne st\u00e4dte mit sch\u00f6nen kirchengeb\u00e4uden und anderen mitteralterlichen strukturen. jetzt so rein von der optik, viel einladender als hier", "like_count": 0, "author_id": "UCCpE0yWF2IwQ0bN3K2CntZA", "author": "@silentsnake820", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krMKq8N0oi8K_oQeRp9T_hywT0-AyV9hlCxyI5370SFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@silentsnake820", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg.9ghtliSOipiA0ymjlK1GB3", "parent": "UgzOGUH4uHi33wsJDZJ4AaABAg", "text": "Nein, es ist eine Generationenfrage. Wer die Teilung bewu\u00dft erlebt hat, f\u00fcr den ist diese Zeit und vor allem ihr sehr turbulentes Ende ziemlich pr\u00e4gend. In meiner Heimat wei\u00df ich \"wohin\" jedes Dorf geh\u00f6rt, erinnere mich an Z\u00e4une, Mineng\u00fcrtel, massive Milit\u00e4rpr\u00e4senz im Hinterland und finstere Grenzer, dann die gruslige Stimmung und die ersten Male auf der anderen Seite und die ersten Begegnungen. Das war weit fremder als wenn man heute nach Tschechien oder Spanien reist. Bei einem gemeinsamen Schulausflug mit der Partnerschule haben wir uns angesehen wie die Marsmenschen und auch Verhalten und die Sprache (nicht der Dialekt sondern die Worte) waren ganz unterschiedlich. Heute ist davon nichts mehr zu sehen und die Orte viel vertrauter und optisch viel \u00c4hnlicher. Man kann es sich kaum noch vorstellen wie es gewesen ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCQiGUMZjzIRRc6ig1VX18OQ", "author": "@florianmeier3186", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYcNQ04oTJwVFq6nT1-U9O07r2T-p_DJbZysvdyGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianmeier3186", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeGyL82bFVDQo65_t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man k\u00f6nnte auch einfach das West- und Ostdenken lassen.", "like_count": 3, "author_id": "UCdlMEqjkn_3MYve8fs_Bu6g", "author": "@JinzumSaya", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ezh_SJNdw5s37B8e1OGy3lpptAbPqa8D1lUYcM_qXDrGuTpWJMXOgMxoT7VtHjn_xkpcJCO-fg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JinzumSaya", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeGyL82bFVDQo65_t4AaABAg.9ghoCkJdJDi9giM3XHgcnd", "parent": "UgxeGyL82bFVDQo65_t4AaABAg", "text": "Naja, dann m\u00fcssten in beiden die gleichen Bedingungen gelten", "like_count": 4, "author_id": "UC4NhYqPCUrZ_-AUzdedaYQw", "author": "@lysalia2176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7L81t45UylVzpdAIF-_qgfOuYKFQEfxVEC85UqtnRYS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysalia2176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYu_hYfpPG8xp9AIl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hiermit danke ich Russland aufrichtig f\u00fcr die deutsche wiedervereinigung ( deutscher b\u00fcrger geboren 1985) - \n\u041d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u044f \u0438\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044e \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u044e \u0437\u0430 \u0432\u043e\u0441\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438 ( \u0433\u0440\u0430\u0436\u0434\u0430\u043d\u0438\u043d \u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0438\u0438, 1985 \u0433.\u0440.) -\nI hereby sincerely thank Russia for the German reunification ( German citizen born in 1985)", "like_count": 0, "author_id": "UC_rQERA_hQ1lCEtFhpEgujg", "author": "@r3plaCment", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HzAvSrqI1qdGIunYVyUwHbCV8a39YufGrI67qE6OYQKjN6fSLtAecXRd3gudp8jt71c3vgLKhA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r3plaCment", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYu_hYfpPG8xp9AIl4AaABAg.9ghf-ClRYeS9kmUw6osCw6", "parent": "UgzYu_hYfpPG8xp9AIl4AaABAg", "text": "Besetztes Land wieder abgegeben, nachdem sie es soviele Jahre ausgebeutet haben.", "like_count": 2, "author_id": "UCm8Q8EtwkwIR2cULRmrl0PQ", "author": "@Kingkongolee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUiXyToIRLMtD9lhy-duNF2C8JGc5vHMvwdoZ9Dec=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kingkongolee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYu_hYfpPG8xp9AIl4AaABAg.9ghf-ClRYeS9knE9DI6RbH", "parent": "UgzYu_hYfpPG8xp9AIl4AaABAg", "text": "\u00a0@Kingkongolee\u00a0 . Ja das sehe ich auch kommen, aber erst Mal Polen", "like_count": 0, "author_id": "UC_rQERA_hQ1lCEtFhpEgujg", "author": "@r3plaCment", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HzAvSrqI1qdGIunYVyUwHbCV8a39YufGrI67qE6OYQKjN6fSLtAecXRd3gudp8jt71c3vgLKhA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r3plaCment", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEB615uHZDpwarNhB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mich st\u00f6rt diese Fokussierung auf Himmelsrichtungen. Immer wieder h\u00f6rt man nach Wahlen was man denn tun k\u00f6nnte um die Sorgen der Menschen im Osten ernstzunehmen. Und in der Zwischenzeit geht mein Heimat-Bundesland NRW im Westen vor die Hunde. \n\nDer Westen muss nicht, aber Deutschland muss endlich mal damit anfangen dort zu helfen wo die Menschen Hilfe brauchen. Egal ob das jetzt im Norden, S\u00fcden, Osten oder Westen ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCET5Qip4yVZqIWnWDJi7Lgw", "author": "@Cashyyyk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8JDHNXns6Jtn4TApvEcGoTZ7F9VS5NvOdAi0OYZwDFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cashyyyk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySOdGFZAG8TQ8lobh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow Leute ihr stellt die Falschen Fragen und Anreize. Mit Ausnahme des Sch\u00fcleraustausches. \nAls das mit der Ost Quote kahm, hab ich nur so gedacht: Jetzt geht der gleiche Unsinn wie mit den Frauen los. Diskriminierung kann man nicht mit einer Quote bereinigen.\nZumal l\u00f6st das doch die Probleme im Osten \u00fcberhaupt nicht. Wir haben hier ein Wirtschaftliches Problem, das von Westen geschaffen wurde und aufrecht gehalten wird.\nDie Menschen sind im Osten teilweise stark demotiviert und w\u00fctend, was dazu gef\u00fchrt hat, das viele Ostdeutsche in den Westen gegangen sind (meistens Frauen). \nDurch die Presse haben dann die Rechten erfahren wo sie am meisten Gleichgesinnte finden k\u00f6nnen.  \n\nDa kommt einen schon der Gedanke die Wessis nehmen einen alles Weg und geben einen ihren M\u00fcll und verspotten einen st\u00e4ndig.\nIch selbst bin zu klein gewesen, als die Mauer gefallen ist und anfangs dachte ich auch so: Die Alten spinnen doch alle. Aber dem ist nicht so.", "like_count": 1, "author_id": "UCIE266TmazICvLwK453z3SA", "author": "@Gifthuhn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kARsVW6URuKRT92MGs8kp28U8oQ2EgVYNvOagC97zcPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gifthuhn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTFhmd_-VP-R3xgot4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe da in meinem Jahrgang keine gro\u00dfen Kulturunterschiede mehr. Manchmal habe ich so'n bisschen das Gef\u00fchl, die Ostdeutschen haben das mit dem Kapitalismus noch nicht so drauf, aber das ist sehr wage.\nWas mir bei der Arbeit dort aber stets aufgefallen ist, ist das nahezu s\u00e4mtliche Leute im Bildungssektor oder h\u00f6heren Positionen Hochdeutsch sprachen, w\u00e4hrend der Rest beim \u00f6steln blieb. Gibt es da einen Zusammenhang zwischen Klasse und Dialekt?\n\nDas mehr Investitionen get\u00e4tigt werden sollten sehe ich ein, entsprechenden Anreiz findet sich zumindest in ostdeutschen Universit\u00e4tsst\u00e4dten. Direkt gleiche L\u00f6hne einzufordern ist wirtschaftlicher Bl\u00f6dsinn. Sowas muss sich entwickeln und hat meist ungew\u00fcnschte Nebeneffekte, wenn's ad-hoc gemacht wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCTG6F-35oXTW7h94TcHB9Yw", "author": "@arokan327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5Ld2c9_39SEdOep4VaSFV-4Co4fKdRv95ZF4YwH62NQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arokan327", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTFhmd_-VP-R3xgot4AaABAg.9ghWGyw2YrQ9giWlaS23e-", "parent": "UgwTFhmd_-VP-R3xgot4AaABAg", "text": "Erstmal gibt es kein \"\u00f6steln\". Der Aalfischer von R\u00fcgen, der Busfaher aus Berlin, und der F\u00f6rster aus Sachsen reden alle v\u00f6llig verschiedene ostdeutsche Dialekte. Und die sind alle eine Form von Hochdeutsch, weil sie kein Plattdeutsch sind.\nDer Akzent, mit dem man spricht, h\u00e4ngt in der Regel von der Umgebung ab. Wenn man viel mit Leuten aus anderen Regionen zu tun hat, verliert man den \u00f6rtlichen Dialekt mehr. Leute, die finanziell schlechter gestellt sind, kommen weniger rum und haben deshalb in der Regel einen st\u00e4rkeren regionalen Akzent. Das hat nichts automatisch mit \"Klasse\" zu tun. Ein Anwalt aus Chemnitz, der aus Chemnitz nie rauskommt, hat einen st\u00e4rkeren s\u00e4chsischen Akzent, als ein Bauarbeiter aus Chemnitz, der die H\u00e4lfte der Zeit in K\u00f6ln arbeitet.", "like_count": 10, "author_id": "UC96ttfXxm3Rx_BzX3YvQtIA", "author": "@BlommaBaumbart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMDWRWfTvS366m-iLtr3sTSKdrK-HIcDkM4j2p9YDUwH4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlommaBaumbart", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTFhmd_-VP-R3xgot4AaABAg.9ghWGyw2YrQ9gkGyRQU33R", "parent": "UgwTFhmd_-VP-R3xgot4AaABAg", "text": "Was bist Du denn f\u00fcr einer und nebenbei, was zum Geier soll denn bitte \"\u00f6steln\" sein?", "like_count": 3, "author_id": "UCME4hvnqtWSvLHb3eoTbvFQ", "author": "@Habidererste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8r13L25G3g8FUqlay2X4m3-eXjUiFlUGYc4qSWR8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Habidererste", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin Wossi und kann aus eigener Erfahrung sagen: Wenn Bayern auf Sachsen-Anhalt/Brandenburg trifft, sp\u00fcrt man das innerhalb der Familie extrem. Kann aber ganz klar sagen, dass ich viel h\u00e4ufiger dumme Spr\u00fcche \u00fcber Ostdeutsche mitbekommen habe als umgekehrt. Je l\u00e4nger das Ganze geht, desto unangenehmer wird es. Und das mit den Blicken kann ich absolut best\u00e4tigen und ich bin wie gesagt \u201enur\u201c Wossi.", "like_count": 65, "author_id": "UCuwwIisKBvsQ73M29l14FCg", "author": "@Balladenkind", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jm-rnXvYxFVmO2qKLTiWvK_yjHGsii5oNxuU4Znd3ZBg3PuXqPzZLPGL3f34EeLmfXHwapPG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balladenkind", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg.9ghQr5GPaEW9gjvf5ncc17", "parent": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "text": "Und die S\u00fcddeutschen sind wiederum bei uns in Berlin die Klassenclowns....", "like_count": 4, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg.9ghQr5GPaEW9gk4BiuM5C7", "parent": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "text": "\u00a0@paulk1773\u00a0 Ja klar. Weil ihr nicht wahrhaben wollt, dass wir euren ganzen Mist finanzieren weil ihr zu faul und dumm seid euch um euch selber zu k\u00fcmmern. Deswegen macht ihr euch \u00fcber den S\u00fcden lustig, um euch halbwegs ein gutes Gef\u00fchl zu geben um nicht einsehen zu m\u00fcssen, dass ihr absolut unf\u00e4hig seid irgend etwas ohne fremde Hilfe auf die eigenen Beine zu stellen. xDDD", "like_count": 0, "author_id": "UC1-XDzh11e53xR1Iq0H-L7Q", "author": "@kskgunni6332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFWwpJ3aOdztz96JQxTOvRQZyt3eLV4f7PilDcMwE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kskgunni6332", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg.9ghQr5GPaEW9gkpbawX0qq", "parent": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "text": "\u00a0@paulk1773\u00a0 Das ist aber sehr unh\u00f6flich.\n\nDer Geburtsort ist doch nicht entscheidend, sondern was der einzelnen f\u00fcr eine Einstellung zu seinen Mitmenschen hat.\n\nUnd ja, ich kenne Mitmenschen die nicht wissen was der \u00f6rtliche Unterschied von Erfurt und Leipzig ist.\nDas wird, so denke ich, daran liegen das es wenig Ber\u00fchrungspunkte gibt. Der NRW\u2018ler f\u00e4hrt halt nach Holland, der Berliner an die Ostsee, der Sachse nach Polen.\nIn meiner Familie ist die Verteilung in die Republik gleichm\u00e4\u00dfig, die Generationen der Zukunft, also heute 5-10 Jahre   alt, wird eine solche Emotion nicht mehr verspr\u00fchen. Die Mitmenschen die heute von ALG2 leben, oder mit kleiner Rente auskommen m\u00fcssen, sind sicher verbittert. Denn es gab Versprechungen die nicht gehalten worden sind.\nIst ein DAX Konzern mit seiner Zentrale in K\u00f6then ? Keine Ahnung aber ich habe nicht davon geh\u00f6rt.\n\nUnd Bitte geht respektvoll miteinander um.", "like_count": 0, "author_id": "UCVsbFXhdxM2JLiVs8NRsw3g", "author": "@ralfhartmann208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLHGebWu3-8FFU9MJ08Ghe8yTXlYpe4iBoSj9yu3iW2g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralfhartmann208", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg.9ghQr5GPaEW9gl2BYd4dWr", "parent": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "text": "\u00a0@paulk1773\u00a0 Ist so. Ich habe mir als Brandenburger mit fr\u00e4nkischem Vater in der Schule auch oft Spr\u00fcche \u00fcber Bayern anh\u00f6ren m\u00fcssen (obwohl meine fr\u00e4nkische Familie sich unter keinen Umst\u00e4nden \u00fcberhaupt als Bayern bezeichnen w\u00fcrde). Habe das aber immer mit Humor genommen, da es auch nur witzig gemeint war.\nMag sein, dass andere vielleicht wirklich beleidigt und diskriminiert werden und ich hab dann auch in Franken als \"Ossi\" den ein oder anderen Spruch abbekommen, aber man kann ja erstens auch mal scherzhaft kontern und zweitens muss man nicht immer alles bierernst nehmen, im Endeffekt sind wir alle Deutsche und ich denke Franken schimpfen mal \u00fcber Bayern und Baden \u00fcber Schwaben und Brandenburger auch \u00fcber Sachsen usw. und trotzdem kommen wir irgendwie klar, also wei\u00df ich nicht, ob das jetzt wirklich so ein dickes Ost West Ding ist.", "like_count": 2, "author_id": "UC0kxoFD_QG-Z6-0Evbp2qZQ", "author": "@r.7176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JFBEbzr_6AL1mVy37u3taDgC2FRajeyLrSaz5rGkpASC1b1Xgo2DC6Lt2-PmfGzr3cZsH6qdVlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.7176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg.9ghQr5GPaEW9gl7ygp8GAK", "parent": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr Deinen Input!", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg.9ghQr5GPaEW9gl9W4dLzXK", "parent": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "text": "\u00a0@r.7176\u00a0 Lokalkolorit ist da, wo Menschen sind..", "like_count": 0, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg.9ghQr5GPaEWA2j3_RD85nd", "parent": "Ugy9l9mMaDF_aPM2_bl4AaABAg", "text": "Naja die Ossis hassen Bayern, ist halt unter anderem Neid", "like_count": 0, "author_id": "UCg7ZvQ3nkDgR3vZ7gxpmcUA", "author": "@shyra4457", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldrz8b_Fm86Jn5vbHuNWxSMnG5wM40DY-euEc85i92sTM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shyra4457", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 26, ich glaube ich f\u00fchle mich halt so ostdeutsch, wie ein Norddeutscher sich norddeutsch f\u00fchlt. Klar ist das die Geschichte meiner Familie aber f\u00fcr mich ist das kein Thema im Alltag. \nKlar gibt es noch einiges aufzuarbeiten aber f\u00fcr mich pers\u00f6nlich und in meinem Freundeskreis gibt es kein Ost und West mehr.", "like_count": 154, "author_id": "UCWfso6IVmfsd4Aa9zDcrH8A", "author": "@kimmi2612", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lstB3YH641mvD7c0F5CsIK1VohS5sGjDHznzqAxeFzDrKoh35mwiEQPb1tQwNdxYWaWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kimmi2612", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg.9ghKodujmyd9ghw-R9EDyI", "parent": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg", "text": "Genau, gleiche Generation und man empfindet sich als Deutsch und nicht westdeutsch \ud83d\ude05\nEinen Unterschied merkt man nur bei Bundes und Landtagswahlen. Aber westliche Rechtsradikale haben eben  damals den Zusammenbruch und die Wut genutzt \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UC5M8Q5b8JISz5AaWJq-aEMw", "author": "@MrFreakj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5e65a7_pPM48gtXCmUQ8dMgLDtVa80zK1OI_cAu4f0ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFreakj", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg.9ghKodujmyd9gkV16pRyIn", "parent": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg", "text": "Ich bin 30 und f\u00fchle mich sogar mehr als norddeutscher anstatt westdeutscher \ud83d\ude00.  Aber das was du beschreibst ist doch eigentlich das w\u00fcnschenswerte,  ich habe 2 Kinder mit ghanaischen Wurzeln und w\u00fcrde mich freuen wenn es kein Gespr\u00e4chsthema w\u00e4re. An schlimmste  w\u00e4re f\u00fcr eine quote, wenn man f\u00fcr Ostwest eine quote machen w\u00fcrde, br\u00e4uchten wir auch eine f\u00fcr nord und s\u00fcd, Polenquote, d\u00e4nenquote, t\u00fcrkenquote, etc etc etc", "like_count": 5, "author_id": "UCELwi13JISf0OyYzqSDol4A", "author": "@svenjohannsen23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvtMaNXPx6WUoQ86cs9seon0KqsmPM2hqwtRCiAnSCAPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenjohannsen23", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg.9ghKodujmyd9gsiPL3_m_t", "parent": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg", "text": "\u00a0@svenjohannsen23\u00a0 Dann w\u00e4re eine lesbische ostdeutsche Frau mit migrantischem Hintergrund die Perfekte Wahl um alle Quoten auf einmal zu erf\u00fcllen. So k\u00f6nnte man dann noch 9 weitere westdeutsche hetero M\u00e4nner in den Vorstand setzen. Quoten sind quatsch, zumindest wenn sie \u00fcberhand nehmen. Eine Frauenquote kann man einf\u00fchren, aber nicht Quoten f\u00fcr alles.", "like_count": 0, "author_id": "UCpIY5hWORha8urw1y_FDR2w", "author": "@ChaosEIC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqQhhkE89ilBfOHnmvlZuEIQZsSYXE4OZF-DF7Y0UgfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChaosEIC", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg.9ghKodujmyd9h0MpphQtHD", "parent": "UgwktBIa7ats9nzGa7V4AaABAg", "text": "\u00a0@svenjohannsen23\u00a0 Mal eine ehrliche Frage: W\u00fcrde man sich nicht eher Mensch 2ter Klasse f\u00fchlen, wenn man durch eine Quote eine Arbeitsstelle bekommt? So nach dem Motto, ach du bist ein Ossi, dich brauchen wir noch, damit wir die gesetzliche Quote erf\u00fcllen.", "like_count": 0, "author_id": "UC1l7MwphK9hFde4oXzTPjHg", "author": "@paulprog9092", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc2cXrxkE95pte2GRYB1-JBFFmh3BONP3HuwAfzpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulprog9092", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7t3cmU1fVcz_WOGB4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich f\u00fchl mich menschlich. denke kaum in Nationalit\u00e4ten. wenn auch nicht immer maximal sensibel nutze ich Nationalit\u00e4ten nur um mich ironisch/sarkastisch \u00fcber die Idee zu belustigen dass die Nationalit\u00e4t irgendwie verdient, Nationalstolz ist f\u00fcr mich auch so ein Unwort, als ob es eine Leistung w\u00e4re an einem bestimmten Ort geboren zu sein, sei oder uns voneinander unterscheiden w\u00fcrde.\n\nich hab sicher mit bestimmten Menschen aus Afrika mehr Gemeinsamkeiten als mit bestimmten \"deutschen\".\n\ngerade mit den herrschenden globalen Krisen merkt man doch dass wir im selben Boot sitzen und nicht in verschiedenen. wenn es nach mir ginge k\u00f6nnten wir alle Grenzen abschaffen und aufh\u00f6ren unsere Charaktere \u00fcber irgendwelche irrelevanten Oberfl\u00e4chlichkeiten definieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCAB-zOYZ37d6i0HFE5nGGhA", "author": "@Dam0nBa1rd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m9zMIJc1_X-pyhIpwbcrHEoH8whcKMSkbBNqz-0I4uLYU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dam0nBa1rd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjoDf0BMeKJrluZEd4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich, geboren im \u201eOsten\u201c '96 gab und gibt es kein Ost/West denken. Auch im Studium gab es nie diese Unterscheidung. Ich glaube, dass Problem betrifft eher die \u00e4lteren Jahrg\u00e4nge. Wer sich selbst als Ostdeutscher wahrnimmt, lebt im elenden Rest einer Vergangenheit die gl\u00fccklicherweise l\u00e4ngst \u00fcberwundem wurde.", "like_count": 14, "author_id": "UCkOrqaKIOFHYJuSvUBoS6sw", "author": "@vanren8561", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/X8Qg55S1G_4GeFHv36dsRjW1mcJiup6Bvsp0hgM_2zUqLrP4_Jmx6pp4IKyBtzTTXG78Eyw24g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vanren8561", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjoDf0BMeKJrluZEd4AaABAg.9ghFGvq-0xi9giE_baLM2N", "parent": "UgzjoDf0BMeKJrluZEd4AaABAg", "text": "Also ich bin im Osten '98 geboren und Ost/West ist immer noch ein Thema, da strukturelle Unterschiede bestehen als auch die Sozialisierung immer noch eine andere ist/war.", "like_count": 6, "author_id": "UC4NhYqPCUrZ_-AUzdedaYQw", "author": "@lysalia2176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7L81t45UylVzpdAIF-_qgfOuYKFQEfxVEC85UqtnRYS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysalia2176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxKxKehSCzk1iV1PB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses Ossi und Wessiding h\u00f6re ich auch ab und zu mal, aber ehrlich gesagt finde ich das es da keinen wirklichen Konflikt zwischen beiden gibt. Sehe selbst da auch keinen Vorteil oder Benachteiligung. Ist halt ein Land wo es \u00fcberall ein wenig anders ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCDcgOIpp4yKc1hjC-lJyAXw", "author": "@MariahRubyRose", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/paeHjwD-FSBqv_q3b8MZ1Yqco344joF5FmxQjbyas4sRvH8U9MZs7zaP59f9FVYPLFZhjUhM4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MariahRubyRose", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxKxKehSCzk1iV1PB4AaABAg.9ghCk2qrBQI9ghQEIbijxN", "parent": "UgxxKxKehSCzk1iV1PB4AaABAg", "text": "Nachvollziehbar. Vermutlich bist Du ein bisschen j\u00fcnger. Ich kann Dir sagen, dass dieser Konflikt und v.a. seine Folgen viele negative Empfindungen bei Menschen verursacht haben. Und die wirken halt nach. Einfach \"abtun\" wird da nicht klappen. Es sei denn man wartet noch 50 Jahre, bis dann wirklich auch verstorben sind, die es aus erster Hand erlebt haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpSG-0l761HHvsoD54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss sagen, dass ich als westdeutscher Mann die Gruppe der Ostdeutschen politisch \u00e4hnlich wie die der Frauen wahrnehme. Beide sehen sich in den leicht messbaren Kriterien zu Recht als benachteiligt, beide haben aber aufgrund der vorherrschenden Ideologie der Messbarkeit vergleichsweise wenig Bewusstsein \u00fcber ihre Privilegien, vor allem wenn es um Kultur geht. Frauen wie Ostdeutsche pflegen eine wesentlich sozialere und empathischere Kultur untereinander als M\u00e4nner und Westdeutsche und profitieren davon nat\u00fcrlich auch. So eine Kultur ist halt nur eher mittel vorteilhaft in der kapitalistischen Logik und wird deshalb eher selten als Privileg begriffen und das ist m.E. sehr schade. Genauso wenig sind sich M\u00e4nner und Westdeutsche ihrer Benachteiligung in der Hinsicht bewusst.\n\nMeine Meinung zu dem Ganzen: Ja, der Westen muss mehr f\u00fcr den Osten tun, vor allem wenn es um finanzielle Mittel und wahrscheinlich auch politische und wirtschaftliche Bildung geht (de facto in allem, was mit handfester Macht zu tun hat). Gleichzeitig muss aber auch der Osten mehr f\u00fcr den Westen tun, wenn es um den sozialen Fortschritt geht. Im Osten sehe ich eine deutlich h\u00f6here Wertsch\u00e4tzung von Flei\u00dfarbeit (die man im Westen geringqualifiziert nennen w\u00fcrde), eine fortgeschrittenere Emanzipation von Frauen sowie eine h\u00f6here Solidarit\u00e4t jenseits des offensichtlichen Eigeninteresses.\nIch will diese Leistungen nicht gegeneinander aufwiegen oder als Gegenleistungen verstehen. Sowohl in die eine als auch in die andere Richtung isoliert finde ich die Unterst\u00fctzung gut. Trotzdem sollte eben beides passieren.", "like_count": 6, "author_id": "UC80RJzjpK46VRH5ST1t_WkA", "author": "@antoniusnies-komponistpian2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dZFf9bKVmfNCQHv_YK5AgTaU7hqb7LTOGIfq7ZbbziZ7LWm0-4vPUYu0IhzFTiy3k4HoniRqUZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antoniusnies-komponistpian2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpSG-0l761HHvsoD54AaABAg.9ghC-VNsHcq9ghFa9JOj6N", "parent": "UgwpSG-0l761HHvsoD54AaABAg", "text": "Na komm, dass der westdeutsche, christliche und vom rheinischen Kapitalismus verw\u00f6hnte Westmann keine Solidargemeinschaft entwickeln kann, liegt wohl im eigenen Sozialverhalten begr\u00fcndet. Geh mit gutem Beispiel voran!", "like_count": 0, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyALZCDIdZfs8uNRNZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schei\u00dfe Ossis! Das wird immer so bleiben. Ossis sind die schlimmsten Ausl\u00e4nder! Viel Spa\u00df beim rumheulen:) Auf die unvergessene & geliebte Mauer\ud83c\udf7b\u2764", "like_count": 1, "author_id": "UCl1utvo3fCJ3RCWFcJ556aA", "author": "@dayanira.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kou3dO5GhrvBQru7jrDY7-p0Ls3-FwpdfJn_A0CdgtFmBIy5ofV2XYbnym-k-Zi8t6WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dayanira.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyALZCDIdZfs8uNRNZ4AaABAg.9ghB56j2-wb9giS2WCFFsA", "parent": "UgyALZCDIdZfs8uNRNZ4AaABAg", "text": "Man siehst doch, nach \u00fcber 30 Jahren Wiedervereinigung, wohin uns der Westen gebracht hat. Wir sind bald wirtschaftlich wieder da wo eins die DDR gestanden hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwz3YGPWc2PyDW6dcF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Westen muss dem Osten mehr Bildung geben.", "like_count": 0, "author_id": "UCmcwOc5HqcQD98lA7GIREVg", "author": "@nosferatu5500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmfMlm7mvgCBaKxr28ToxC0pRlCwZwL1OH3sMsflQPBOitVI7HouPqTrq8uBQXl6I5tA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nosferatu5500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwz3YGPWc2PyDW6dcF4AaABAg.9ghA79rd7pG9giSLxqbpNV", "parent": "Ugwz3YGPWc2PyDW6dcF4AaABAg", "text": "Wohl eher umgekehrt.", "like_count": 1, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die im \"Westen\" bekommen mehr Gehalt bla bla bla......man k\u00f6nnte auch dazu sagen, dass die Lebenshaltungskosten auch extrem geringer im \"Osten\" sind!\nMan kuckt immer aufs Gehalt, aber was am Ende \u00fcbrig bleibt, ist wichtiger \ud83e\udd37\u200d\u2642\nWenn man das nicht mit einbezieht, kann man nat\u00fcrlich immer nur das negative sehen.\nWill man denn im Osten auch ca 800\u20ac Kalt f\u00fcr ne 35m\u00b2 Wohnung zahlen?", "like_count": 5, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg.9gh7gPy2Gnz9ghQdmzSQbL", "parent": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg", "text": "Naaaaaaja. Also grunds\u00e4tzlich sicher ein valider Punkt, aber irgendwo auch ein Henne-und-Ei Problem. Weil was kam denn zuerst - die g\u00fcnstige Lebenshaltung oder die geringeren L\u00f6hne? Man sieht es ja in einigen Regionen, da wo Geld verdient werden kann (Tourismus z.B.) da steigen auch die Lebenshaltungskosten. Also so einfach kann man die Diskussion leider nicht abw\u00fcrgen. Man muss sie aber nicht in aller Sch\u00e4rfe f\u00fchren, das muss auch gesagt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg.9gh7gPy2Gnz9ghTr60MH8I", "parent": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg", "text": "Auch im Osten kannst du 800 Euro kalt f\u00fcr 35 qm zahlen. Der sprit Lebensmittel ect. Sind auch genaui teuer wie im Westen \ud83e\udd74 der Knackpunkt kommt dazu das der \u00f6ffensichtlich  Fernverkehr, so gut wie gar nicht existiert und viele ihr Gehalt ausgeben m\u00fcssen um zur Arbeit zu kommen.", "like_count": 1, "author_id": "UCZb0TF_jJ4mvacOW3A1YCUg", "author": "@erlangenworden9788", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDNM03yk2j2EUVCJCHK31ZsJ87pgTh9RG5yEf6TtU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erlangenworden9788", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg.9gh7gPy2Gnz9gi4o9pSKBE", "parent": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg", "text": "\u00a0@erlangenworden9788\u00a0 ich Brauch hier auch n Auto, gut wenn ich 2 Std fahren will, geht's auch mit den \u00f6ffentlichen..\n\nKlar gibt's \u00fcberall auch teurere Wohnungen, hier bei mir zb sind diese teuren teile nicht gerade Luxuswohnungen, ich will damit auch nur sagen, dass viele nur das Gehalt Sehen, was ziemlich d\u00e4mlich ist, wenn man nicht alle andere Kosten miteinrechnet.", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg.9gh7gPy2Gnz9gi6NJiu-f8", "parent": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 f\u00fcr mich ist das eigentlich der einzige Unterschied, hab viele Freunde im und aus Osten, die einen haben einfach nach ein und Ausgaben gefragt und dann entschlossen, f\u00fcr ihr \"weniger\" Gehalt, was nicht wirklich weniger ist als hier (1700-1800 netto) da zu bleiben als hier runter zu ziehen f\u00fcr 2200 netto, da unterm Strich, mehr \u00fcbrig bleibt. Hier h\u00e4tten beide wegen Kinder und Platz noch nen Nebenjob gebraucht \ud83d\ude11. Die anderen wollten es nicht glauben und sind wieder hoch gezogen.\n\nAndere Vorurteile, wie alle sind Rechts, m\u00fcssen nicht wir im Westen, sondern die im Osten \u00e4ndern. \n\nWie gesagt, mehr Unterschied ist f\u00fcr mich pers\u00f6nlich da nicht, sehe im Internet immer nur den Punkt mit: wir wollen den gleichen Lohn, nur wird dann eben auch alles andere mit teuer, wo man wiederum meckern wird \ud83e\udd37\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg.9gh7gPy2Gnz9giWLVx4aDD", "parent": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg", "text": "\u00a0@syrocoo1\u00a0 Naja ich denke, schon nur das Video hier zeigt ja, dass es um mehr Punkte geht als nur um Lohn. \n\nKannst Du mal erkl\u00e4ren, was Du damit meinst: \"Andere Vorurteile, wie alle sind Rechts, m\u00fcssen nicht wir im Westen, sondern die im Osten \u00e4ndern.\"?", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg.9gh7gPy2Gnz9giYf4A7oUI", "parent": "Ugx8BlFq1l20F35cyxt4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 was ich damit meine, Vorurteile sind nicht einfach zu \u00e4ndern! Das braucht Zeit, vor allem sollten sich mehr gegen Rechts ganz klar Positionieren(nur um beim Thema zu bleiben), bei Aussagen wie naja da l\u00e4uft n Nazi neben mir, aber ich bin ja nicht Rechts, werden sowas nicht aus der Welt schaffen, denn wenn man hats ja selbst provoziert. So geht das weiter mit allem m\u00f6glichen...\n\nIch bin zb kein deutscher und wir mussten und m\u00fcssen als Ausl\u00e4nder auch st\u00e4ndig Vorurteile aus der welt schaffen, aber nur sagen: du du du und mach Mal hilft nicht \ud83e\udd37\n\nViel jammern aber was macht der meiste Teil in den einzelnen Bundesl\u00e4ndern gegen ihre Vorurteile? Nix! F\u00e4ngt schon an, wie man selbst miteinander und mit seinem Land umgeht.\nWenn man nat\u00fcrlich nur negatives sehen will, verpasst man auch viel positives.\n\nHoffe du verstehst mich\u270c\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzkV6cP0err6zdoPF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie w\u00e4re es nicht von Wessis und Ossis reden. Nicht von den neuen Bundesl\u00e4ndern und den Alten. \nBei der Frage woher kommst du, west oder ost sage ich immer: Norden. \nAnsonsten einfach eine objetive Berichterstattung der Medien.", "like_count": 1, "author_id": "UCpOQ9d_QRSEaEupV5oDJcJg", "author": "@strenghsGirl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_sEcgd-8ZThOaK1l3S8dv2BFr9eFFx82Oy90AweQZ6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@strenghsGirl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmGs9J-lRfpVhRH-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "h\u00e4, so eine bl\u00f6de folge!", "like_count": 1, "author_id": "UCAtpwhxCJVJCKfoADVNaOBg", "author": "@echinascetan4430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lC9EGBTRFB-_F3msV_Rq0C0DT7hbGPxqdEY77feIbt5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@echinascetan4430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJ-UFscPhs-flf-VJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum unterscheidet man immer noch, nach \u00fcber 30 Jahren, nach \"Ost\" und \"West\".", "like_count": 8, "author_id": "UCoB4v-rHfr7qogQprRnnt7Q", "author": "@lidijalincender461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khU4WUokSNv84Y-eJM3J7ODgN7s0lghlL02dYxWSs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lidijalincender461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJ-UFscPhs-flf-VJ4AaABAg.9gh4poLfAZA9ghMmGDOKat", "parent": "UgzJ-UFscPhs-flf-VJ4AaABAg", "text": "Die Unterscheidung geh\u00f6rt und geh\u00f6rte f\u00fcr viele Menschen leider f\u00fcr gro\u00dfe Teile ihres Lebens zur Lebensrealit\u00e4t. Ich kanns bei j\u00fcngeren Menschen auch nicht verstehen, aber bei den heute 40 bis 60 J\u00e4hrigen wird man das nicht mehr rausbekommen. Viele von denen haben leider unangenehme Erfahrungen gemacht und das bleibt h\u00e4ngen. Dagegen ank\u00e4mpfen zu wollen, ist wohl aussichtslos.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJ-UFscPhs-flf-VJ4AaABAg.9gh4poLfAZA9gi_RHwTTqR", "parent": "UgzJ-UFscPhs-flf-VJ4AaABAg", "text": "Weil es doch noch viele Unterschiede gibt", "like_count": 2, "author_id": "UCDbShYbz9Pv0-zJJV2w6LqQ", "author": "@tjjb7963", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tjjb7963", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzblpLbf2AVOnrGUWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird in der Beschreibung \"Gast\" Gegendert? Der Gast bezieht sich doch auf beide Geschlechter. Oder?", "like_count": 1, "author_id": "UCDT2E5DW0tSAVrIfKq62eFw", "author": "@luka6248", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luka6248", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzblpLbf2AVOnrGUWd4AaABAg.9gh2b9Gc1Ol9giUQiYf96J", "parent": "UgzblpLbf2AVOnrGUWd4AaABAg", "text": "Kommt drauf an, wie tief gegendert wird.. ist ein sehr ambilvalentes Thema. Gleiches mit \"Opfer\", was jetzt auch immer mehr gegendert wird.. fraglich ob das notwendig ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCsuJ9L1S7qo51gwBTpZ75TQ", "author": "@junedarkness", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktCwoxoLtiJcngotsghn21VyUidGM5V70oQInw3M8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@junedarkness", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzblpLbf2AVOnrGUWd4AaABAg.9gh2b9Gc1Ol9gk_G0BIr4J", "parent": "UgzblpLbf2AVOnrGUWd4AaABAg", "text": "\u00a0@junedarkness\u00a0 Was ist mit \"Jemand\"? Und den Zusammensetzungen, die auf \"-ling\" enden \ud83d\ude2d Sooooooo fies.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKHHWzgmIiQzRn0id4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was sollen wir denn noch tun?\nHaben euch die  Demokratie geschenkt und in einigen Bundesl\u00e4ndern im Osten w\u00e4hlen 30 % und mehr eine der rechtsextremen Parteien. \nGeht's noch?", "like_count": 0, "author_id": "UCruXoHJrMED_6E9_vJUWeNg", "author": "@hilfefurotto342", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_liiNp2_npoPZV0RObJFV8nUNx79CCVlCoEGrJpHGo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hilfefurotto342", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFFon-Nuvy-q0aRuh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ach ja das Thema ungleiche Geh\u00e4lter wieder.. wieso kommt dieser Quatsch in jeder Debatte \u00fcber ost/west. Man kann auch Duisburg und M\u00fcnchen vergleichen kommt das selbe raus.. \n\nAlleine das man schon so denkt zeigt doch das man einfach irgendwo stecken geblieben ist. Man kann Stolz sein auf seine Herkunft aber dieses ja ich Ossi und hier ist alles mist ist doch genau der Punkt. Als ob in alle \"west\" Deutschen St\u00e4dten der Honig in den Stra\u00dfen flie\u00dft..\n\nOstquote..  Frauenqoute dann noch Migrantenquote und eine Diversquote darf man auch nicht vergessen. Solche Forderungen kommen dann immer von leuten die sich keine Gedanken machen welchen Schaden so ein Schachsinn anrichtet..", "like_count": 0, "author_id": "UCkFysB7vSwIUEFLGj02K38w", "author": "@Narkol", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF7jtsUs60jClle-wbXR35wIUzawSuTQ0isYKOiqM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Narkol", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgybYIvG_3WX7bcz_bV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr ehrliches Interesse w\u00fcrde schon reichen.\n\nPS: Diskriminierungserfahrung gleich zu nutzen, um die Rechtsextremenkeule dem Osten dr\u00fcberzuhauen, fasst leider genau zusammen, was durch unehrliches, oberfl\u00e4chliches Interesse entsteht.", "like_count": 1, "author_id": "UClVOSijoO64ugGv1OMqL8Bw", "author": "@axl8603", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntpKRmLUIHgq2eA6NiKSWeov5ONSeOHTsVsF0ASbLm4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@axl8603", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxriTyiFp5pUXKEY5J4AaABAg", "parent": "root", "text": "6:40 Warum ist die AfD im Osten st\u00e4rker?\nWarum haben in Italien die Rechtsextremen gewonnen?\nWarum ist in Ungarn Orban an der Macht?\nWarum hat in Frankreich Le Pen so viele W\u00e4hler?\nEtc.", "like_count": 0, "author_id": "UCRFBs1r0Oe_04-Mux21JeKA", "author": "@SawChaser", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_18OiScyN7P6fOEbUVJpjSa1Nj_cpp8zrtB33efUXIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SawChaser", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_few_0LLXDbUt_JN4AaABAg", "parent": "root", "text": "das beste am ganzen, Politiker sind unsere Angestellten, wir bezahlen sie, aber sie behandeln uns wie ihre Untertanen und niemand \u00e4ndert es", "like_count": 2, "author_id": "UCmwgsCOG6IwoeytJkCR5zmQ", "author": "@Karl....934", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pl1wdXpPxXFnXxnej_fCr7eu0JnHC0lwIU1OyhlrG_PxacVNxF0ScrZTrSlyOBwK2L8OiVj6NeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Karl....934", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVGzXQaqmnkZOQQc54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich unterscheide nur zwischen Deutschland und Bayern", "like_count": 8, "author_id": "UCyLJBUqMeYLbyFWR2-8xiEw", "author": "@bjoernra97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpbEDYtaEB-YZeT_YowFs-UVEFJzOojAuEMJianKN5UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bjoernra97", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVGzXQaqmnkZOQQc54AaABAg.9ggyMUJNKTo9gymsnnTa-R", "parent": "UgzVGzXQaqmnkZOQQc54AaABAg", "text": "Was ist denn Bayern genau?", "like_count": 0, "author_id": "UCvo8MjlUMGPNeRQ4LFE0X2A", "author": "@herzogvonrauschebartiv1171", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSM2aPT4ozxE6Uy1T0hQC2UhgF5nkK22VJ2YY8E_hKqmM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@herzogvonrauschebartiv1171", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVGzXQaqmnkZOQQc54AaABAg.9ggyMUJNKTo9h-OuzloJGb", "parent": "UgzVGzXQaqmnkZOQQc54AaABAg", "text": "\u00a0@herzogvonrauschebartiv1171\u00a0 nervig", "like_count": 0, "author_id": "UCyLJBUqMeYLbyFWR2-8xiEw", "author": "@bjoernra97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpbEDYtaEB-YZeT_YowFs-UVEFJzOojAuEMJianKN5UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bjoernra97", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx51ddIjTcEo7M6K6F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen werden immer Vorurteile haben, man kann eben nur hoffen, dass sie weniger werden. Ich finde andere Unterscheidungsmerkmale sinnhaltiger. Denn es gibt \u00fcber ganz Deutschland verteilt ja f\u00fcr die Leute aus der Stadt Probleme die nicht Ost-West abh\u00e4ngig sind, genau so wie es f\u00fcr Menschen auf dem Land der Fall ist. \nSchlechtere L\u00f6hne und \u00e4hnliches ist ja z.B. auch ein Problem, wenn man sie den Geschlechtern zuordnet. Also sollte man die Probleme angehen und dann l\u00f6st sich dieses Schubladen Denken (zumindest von Ost und West) auch auf. Denn ich denke schon in den jungen Generationen ist es gar nicht mehr so stigmatisiert, weil man sich ja auch viel besser vernetzen kann und einen h\u00f6heren Austausch hat.\nKommunikation ist das Zauberwort und Probleme angehen der L\u00f6sungsweg.\nDie Grundbed\u00fcrfnisse eines jeden Menschen sollten gew\u00e4hrleistet werden, egal wo man herkommt und egal wer man ist.", "like_count": 11, "author_id": "UClPsfXnOf7viBUadA8qLp2g", "author": "@lukasp1548", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEQrn6HGu2B7ypLCHoOGc0IUfYBiroSWEfFN0WuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukasp1548", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx51ddIjTcEo7M6K6F4AaABAg.9ggxTTFIa8V9giJdRDwbdt", "parent": "Ugx51ddIjTcEo7M6K6F4AaABAg", "text": "Ich finde es interessant, dass du meinst, dass das Thema der niedrigen L\u00f6hne eher ein Thema ist dass nur im Rahmen der Geschlechterungerechtigkeit unabh\u00e4ngig von den strukturellen Unterschieden zwischen Ost/West gesehen werden muss. Ist das nicht eher ein Problem, welches aus unterschiedlichen Perspektiven gleichzeitig betrachtet werden kann?\nErst gestern hat der Spiegel einen Artikel dazu ver\u00f6ffentlicht, dass Frauen im Osten im Median 82\u20ac mehr verdienen als M\u00e4nner, im Westen jedoch 461\u20ac  weniger als M\u00e4nner ( und der Median im Westen halt immer noch viel h\u00f6her ist aber das is ja nix neues). Grund daf\u00fcr ist die Branchenstruktur in beiden Teilen. So ist im Westen mehr Fertigungsindustrie (Autos & Co.), also m\u00e4nnerdominiertes Arbeitsfeld, w\u00e4hrend im Osten der Dienstleistungsbereich im \u00d6D oder der Gesundheit mH von Tarifl\u00f6hnen als besser bezahlt gilt, wo mehr Frauen arbeiten. Nun kann man behaupten, dass m\u00f6glicherweise aufgrund geografischer Besonderheiten diese Auspr\u00e4gung stattfindet. Nur werden in Deutschland mehr Rohstoffe importiert als produziert, nicht? Also welche Gr\u00fcnde w\u00fcrden dir noch einfallen die diesen gehaltsunterschied erkl\u00e4ren sowohl zwischen Ost und West, als auch zwischen Frauen und M\u00e4nnern, ohne die historische und damit einhergehend die strukturelle Ebene miteinzubeziehen?", "like_count": 1, "author_id": "UC4NhYqPCUrZ_-AUzdedaYQw", "author": "@lysalia2176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7L81t45UylVzpdAIF-_qgfOuYKFQEfxVEC85UqtnRYS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysalia2176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx51ddIjTcEo7M6K6F4AaABAg.9ggxTTFIa8V9glCES9f2Lv", "parent": "Ugx51ddIjTcEo7M6K6F4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Deinen Kommentar!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx51ddIjTcEo7M6K6F4AaABAg.9ggxTTFIa8V9glHTinZ3ET", "parent": "Ugx51ddIjTcEo7M6K6F4AaABAg", "text": "\u00a0@lysalia2176\u00a0 Gr\u00fcnde f\u00fcr Lohnunterschiede, die nichts mit der Historie der Mauer zu tun haben. Regionale Knappheiten z.B. In Ballungsr\u00e4umen ist es f\u00fcr Unternehmen oft schwieriger, geeignete Arbeitnehmer zu finden. Das f\u00fchrt dazu, dass sie bereit sind, h\u00f6here L\u00f6hne zu zahlen.\nOhne es zu bagatellisieren, jedoch kann auch eine Frau schwanger werden (was ihr gutes Recht ist und sie gerne machen soll, wenn sie will) jedoch f\u00fchrt das wirtschaftlich gesehen ein Risiko mit, dass der Arbeitgeber \"nicht unbedingt\" komplett selbst tragen m\u00f6chte.(machen nicht alle Arbeitgeber, aber einige)\nDesweiteren gibt es Lohnunterschiede, die von der Branche abh\u00e4ngig sind. Alleine im Bereich Sport ist erkennbar, dass man von einem 3.Ligistgehalt im Fussball leben kann, das wird jedoch beim Bogenschie\u00dfen nicht der Fall sein(andere nicht sehr werbungswirksame Sportarten k\u00f6nnen hier eingesetzt werden). Tourismus wird generell schw\u00e4cher bezahlt als industrielle Standorte. Daraus aber abzuleiten, dass der Westen f\u00fcr seine Industrie den anderen etwas schuldet, finde ich schwierig. \nUnd auch wenn ich mit einer der ersten Kritiker bin, wenn es um Politik geht, die Einf\u00fchrung des Mindestlohns hat durch den h\u00f6heren Niedriglohnsektor des Ostens mehr gebracht als dem Westen. Jedoch geht es und ich hoffe vielen anderen auch, gar nicht darum, wer mehr oder weniger hat, sondern dass alle ein gutes Leben f\u00fchren k\u00f6nnen. Denn es bringt kein Vergn\u00fcgen Leute an Hunger , Obdachlosigkeit und anderen Problemen kaputt gehen zu sehen. Da sollten wir ansetzen und uns versuchen auf einen guten Nenner zu einigen, bevor wir einzelne Ma\u00dfnahmen herauspicken.\nDenn im einzelnen betrachtet sind die Schlusslichter bei der preisbereinigten Einkommensliste, also geringere Kosten zum Leben verrechnet mit den geringeren Einkommen, 2 gr\u00f6\u00dfere St\u00e4dte aus dem Ruhrgebiet Gelsenkirchen und Duisburg.\n\nFest steht, es ist nicht einfach. Wir sollten uns jedoch daran orientieren, was man im Westen getan hat. Man hat viel gestreikt und mit den Arbeitgebern um gute Verh\u00e4ltnisse gek\u00e4mpft. Diese Zeiten waren sehr hart und zeigen aber dass Zusammenhalt helfen kann.\nSo ironisch wie es nun klingen mag, die Menschen der DDR galten als sehr solidarisch. Die aktuellsten Studien (2014) zeigen jedoch das es in diesen Bundesl\u00e4ndern jetzt nicht mehr so solidarisch l\u00e4uft.", "like_count": 1, "author_id": "UClPsfXnOf7viBUadA8qLp2g", "author": "@lukasp1548", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEQrn6HGu2B7ypLCHoOGc0IUfYBiroSWEfFN0WuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukasp1548", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1-afKBp09z8LeBr94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Diskutierenden haben ja kaum Dialekt", "like_count": 0, "author_id": "UC5QzSCyXAxH_FBdmXo2e1Tg", "author": "@moritz4310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAvXwKhF9W-758960a9XjLrXxvSdrZkX4XZl0vZ0CotMcCwuJe0HKveyMX8NMWQ9UFfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moritz4310", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1-afKBp09z8LeBr94AaABAg.9ggv7ETt5d19ghG1NbEsbm", "parent": "Ugx1-afKBp09z8LeBr94AaABAg", "text": "Manche Regionen im Westen sind so arm, die haben nicht mal n Dialekt.", "like_count": 0, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugznx3fsWvI5hjaGUTB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir tun ja mehr fuer den Osten, Slava Ukraine !", "like_count": 0, "author_id": "UCGTfbZJRT7q7U0ZxrYpY0ow", "author": "@movietime5333", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDxEmH__rtvZxJiT-ehpZtQ3yaZvsTG7HZ4MVuKssHdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@movietime5333", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKSdZnh1s-UwRyS2B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist nicht Ost West sondern dass wieder mal ein paar reiche Menschen viele arme Menschen bestohlen haben. Ich verstehe nicht warum Leute das nicht verstehen.", "like_count": 4, "author_id": "UCVY6PsXku7KXX3hLKkNEDjw", "author": "@idpro83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq9rOvFXxs8ZrFCjA67zl9bZ1UHEDgGM-R0WeerLfwBQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@idpro83", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Lasst uns mehr \u00fcber Gef\u00fchle reden, statt \u00fcber Materielles wie Infrastruktur...\"\nKann so auch nur von einer Politikerin (oder einem Politiker kommen), die/der keinen Bezug zum Alltagsleben der Mehrheit der Bev\u00f6lkerung hat. \nWahnsinn.", "like_count": 78, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg.9ggrBiXAC9X9ggyzJLcwKg", "parent": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg", "text": "FDP halt...", "like_count": 0, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg.9ggrBiXAC9X9gh0VLMWiYf", "parent": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg", "text": "Wenn man die Infrastruktur \u00fcber Jahrzehnte lang gegen die Wand gefahren hat, w\u00fcrde ich auch nicht dar\u00fcber reden wollen.", "like_count": 19, "author_id": "UCf2DYMtbp2rahOxtV_nQNIg", "author": "@michaelwalter3431", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-Zb1jcRGIfPdGUBr1L_SkLF_wqzkmQ5POHdcot6zPIPU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelwalter3431", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg.9ggrBiXAC9X9gjsRvQOda6", "parent": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg", "text": "Ich finde es auch immer toll zu sehen, wie man versucht hat ja keine gro\u00dfen Unternehmen in den Osten zu locken und wenn mal wirklich alles perfekt f\u00fcr die Forschung f\u00fcr ein Projekt im Osten war trotzdem die die Projekte in den Westen gingen. Nicht ein einziges DAX Unternehmen hat seinen Sitz im Osten. Das hei\u00dft, wenn du ganz gro\u00df Karriere machen m\u00f6chtest gehst du in den Westen. Der Osten will nicht unbedingt Hilfe vom Westen sondern von der Bundesregierung (wird ja aber irgendwie aber trotzdem als westdeutsch aufgefasst). Es muss attraktiver werden, dass gro\u00dfe Unternehmen die St\u00e4rken im Osten erkennen und man vermehrt durch g\u00fcnstige Konditionen Unternehmensgr\u00fcndungen erleichtert, damit der Osten selber wachsen kann, was aber nur geht wenn das auch ein Ziel aller Deutschen ist. Deswegen stimme ich da vollkommen zu, dass gerade auch das Materielle wichtig ist um diese abwertende Haltung einiger Westdeutschen zu beseitigen.", "like_count": 4, "author_id": "UC2o082VPODhtFfJBLx_UHlw", "author": "@Wolfi279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOR2RYzLQ5028v3gXX3mVXtZlSVDLYomBPvPXDE2x2PsrrK9mEAaJCQJkebLqwEkdCbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wolfi279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg.9ggrBiXAC9X9glgXYLnh4X", "parent": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg", "text": "\u00a0@Wolfi279\u00a0 Super Punkt, ja. Das w\u00e4re ein L\u00f6sungsansatz. \nDenn nat\u00fcrlich bewegt die Mehrheit der Menschen immer noch (und gerade wahrscheinlich im Osten) materielle Dinge. Nicht etwa Luxus, sondern eben Miete, Lebensmittel, Fortbewegung, vielleicht einen Urlaub... \nMit mehr Unternehmensgr\u00fcndungen k\u00f6nnte man hier L\u00f6sungen anbieten.", "like_count": 1, "author_id": "UCoSM4hh55c3xXor529JCQEQ", "author": "@bmbm8072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJtIkrbev6cKWhhXgHvaTzyIh7AjRmc9YxJzh_a4CeFZX2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bmbm8072", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg.9ggrBiXAC9X9gq6LoyJ02h", "parent": "UgwDrXsjAV-PCibjlLh4AaABAg", "text": "und ich finde, was in diesen diskussionen IMMER zu kurz kommt:\n\nnach der wende ist alles, was nicht niet- und nagelfest war, an westdeutsche investoren verscherbelt worden.\nim osten geh\u00f6rt fast alles den wessis, aber wenn die sich beschweren dar\u00fcber sind die \"faule ossis\".\ndiese t\u00e4ter/opfer-umkehr finde ich ganz f\u00fcrchterlich.", "like_count": 0, "author_id": "UC7xZ00ohjWlze59QAepab2Q", "author": "@brawlinharry6461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njNAxcHiR2yk_Oo77ufSj-wkh8ibkYIXrF9A0cbCflpg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brawlinharry6461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxp8mnRZInokki5JHd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Mann (\"Ossi\") und ich (\"Wessi\") sind seit 17 Jahren zusammen. Mittlerweile leben wir viele Jahre gemeinsam im sch\u00f6nen Oberbayern. Ja, wir haben doch schon viele Dinge bemerkt die unterschiedlich erlebt wurden (mein Mann ist 40, ich bin fast 34), aber wir sind doch trotzdem alle gleich und es gab da nie eine Barriere. \ud83d\ude42 \nAber ja, es gibt schon viele Dinge die verbessert werden m\u00fcssen. Verdienstgleichheit/Kostengleichheit und auch ein deutschlandweites Schulsystem f\u00e4nde ich auch EXTREM wichtig.", "like_count": 23, "author_id": "UCD64UefjHtiCThyi7_xIsTQ", "author": "@Senyuki-San", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lW4AtQq9L5aGbHkgcDt7zzQ0DguKZqSeUHb4mWFpJ_sQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Senyuki-San", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxp8mnRZInokki5JHd4AaABAg.9ggqrUbUoN29glCC1zv1RP", "parent": "Ugxp8mnRZInokki5JHd4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Deinen Input!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2jF1fyZzLHfOdJpB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wessi: ich bin bei ganz viel dabei... Du bist n Ossi, dir zahlen wir weniger?wtf?!? Geht gar nicht. Was ich nicht so Recht verstehe: was ist der Anspruch des Ostens? Das zu Kernforderungen zu kondensieren und dann dr\u00fcber zu reden w\u00e4re glaube ich gut. Ich als Wessi ertappe mich bei folgender Arroganz: ey, wir haben Jahrzehnte Soli gezahlt, die Sozialkassen f\u00fcr euch ge\u00f6ffnet und daf\u00fcr St\u00e4dte wie Oberhausen keine fetten Finanzspritzen gesetzt.\nWas sind eure W\u00fcnsche? Gerade auch jetzt akut? Was k\u00f6nnen wir sinnvoll als gesamtdeutsche Gesellschaft tun um bestehende Ungereimtheiten auszur\u00e4umen?", "like_count": 0, "author_id": "UCHkEFNSWWMQ1XtHK4qseLmg", "author": "@timlinden698", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_T_zylFjTZJTiR2Rnd7gqgoIHAuH4PLpHFYu9mJY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timlinden698", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2jF1fyZzLHfOdJpB4AaABAg.9ggplTYaLdG9ghNZibBcLj", "parent": "Ugy2jF1fyZzLHfOdJpB4AaABAg", "text": "Ist dir bewusst, dass den Soli auch die Menschen im Osten zahlen mussten? ^^", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2jF1fyZzLHfOdJpB4AaABAg.9ggplTYaLdG9gi8BKlcbJA", "parent": "Ugy2jF1fyZzLHfOdJpB4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 ja, das ist mir klar... Aber was \u00e4ndert das? Ich hab kein Problem mit dem Soli, ich w\u00e4re daf\u00fcr ihn weiter zu erheben um armen Kommunen zu helfen, egal wo in DE. Aber er wurde zum Aufbau Ost eingesetzt. Das die Wessis das so mitgemacht haben, ist erstmal bemerkenswert, finde ich. Und meine Frage bleibt irgendwie: Was sind die Anspr\u00fcche der entt\u00e4uschten Menschen, was passieren soll?", "like_count": 0, "author_id": "UCHkEFNSWWMQ1XtHK4qseLmg", "author": "@timlinden698", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_T_zylFjTZJTiR2Rnd7gqgoIHAuH4PLpHFYu9mJY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timlinden698", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2jF1fyZzLHfOdJpB4AaABAg.9ggplTYaLdG9giVI5ExJcs", "parent": "Ugy2jF1fyZzLHfOdJpB4AaABAg", "text": "\u00a0@timlinden698\u00a0 Naja also zu allererst sollte man dr\u00fcber nachdenken, ob man wirklich so von oben herab agieren sollte. Ich wei\u00df nicht, ob es Dir auff\u00e4llt, aber es klingt ein bisschen seltsam, was Du schreibst \"dass die Wessis das mitgemacht haben\". Nochmal - alle Bundesb\u00fcrger haben diesen Soli bezahlt, kein \"Ossi\" hat direkte Vorteile von neuen Stra\u00dfen und sch\u00f6nen Innenst\u00e4dten. Die wenigsten \"Ossis\" wollten irgendwelche Almosen haben.\n\nWas soll passieren: Bek\u00e4mpfung der Vorurteile w\u00e4re sch\u00f6n. Der dumme Ossi und der faule Wessi sind einfach Bilder, die keiner mehr braucht. \nEs sollte da, wo es Sinn macht, Angleichungen geben, Lebensleistung unterschiedlich zu behandeln, wird immer Leuten sauer aufsto\u00dfen. Wenn man es macht und gute Gr\u00fcnde daf\u00fcr hat, dann sollte sich die Politik mehr M\u00fche geben, die Dinge zu erkl\u00e4ren. \nEs sollte Konjunkturprogramme geben, die Regionen auf die F\u00fc\u00dfe hilft. Und da sollte es nach Bedarf gehen, also gar nicht zwingend nur im Osten, sondern da wo es ben\u00f6tigt wird.\nEs sollte Ma\u00dfnahmen geben, die den ungewollten Wegzug vom Land in die Stadt beeinflussen. Und den ungewollten Wegzug aus schw\u00e4cheren Regionen in die Ballungszentren.\nEs sollte bestimmte Anreize geben, Firmenstandorte in schw\u00e4cheren Regionen anzusiedeln. Gleichzeitig muss sichergestellt werden, dass a) die Fachkr\u00e4fte in dieser Region vorhanden sind/ ausgebildet werden/ dort so gute Lebensbedingungen vorfinden, dass sich ein Umzug lohnt.\n\nIch denke, uns w\u00fcrden sicher noch ein paar andere einfallen, aber ich denk, das gibt eine gute Vorstellung, von dem, was als hilfreich betrachtet werden w\u00fcrde.", "like_count": 1, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3pqgZh-WsRhkXNf94AaABAg", "parent": "root", "text": "Osten is wo die ganzen Nazis, Schwurbler und Reichsb\u00fcrger herkommen, ne? Ja... besser nicht. Kann weg bleiben.", "like_count": 1, "author_id": "UCn7DM8QqL9aPAAXHbdZ7npQ", "author": "@SovermanandVioboy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1FtdgeHD3YaOKL3TFIacGapqjZ6PyTf1gOy8fsdy_Fg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SovermanandVioboy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxlqxt0hLi8kM2gQsJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielleicht muss auch der Osten mehr tun. Die sind noch alle viel zu weit weg von der politischen Mitte.", "like_count": 1, "author_id": "UCSLH1eRMciyKOFHdeqxetCA", "author": "@elomnusk7656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvUzouI_C8e-PcC4YnSJgf2uea_RIUG_MJWcFGmRsQFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elomnusk7656", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxlqxt0hLi8kM2gQsJ4AaABAg.9ggohGdqB7o9ggvSxs0kga", "parent": "Ugxlqxt0hLi8kM2gQsJ4AaABAg", "text": "Nicht zuletzt liegt das an den ganzen westdeutschen Rechten, die die Unzufriedenheit der Menschen ausnutzen: Kalbitz, H\u00f6cke, Kubitschek, Gauland, Maa\u00dfen. Deshalb fordere ich ihre Abschiebung ins Ruhrgebiet", "like_count": 0, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxlqxt0hLi8kM2gQsJ4AaABAg.9ggohGdqB7o9giKUTFEU8O", "parent": "Ugxlqxt0hLi8kM2gQsJ4AaABAg", "text": "@Valle ne die sind nur alle noch ziemlich gebrainwashed von der DDR und sind daher komplett links oder rechts. Sowas braucht kein Mensch.", "like_count": 0, "author_id": "UCSLH1eRMciyKOFHdeqxetCA", "author": "@elomnusk7656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvUzouI_C8e-PcC4YnSJgf2uea_RIUG_MJWcFGmRsQFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elomnusk7656", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwThEivYuGgUEtfs354AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Ruhrpottquote!!!1!", "like_count": 3, "author_id": "UCxKB4Z8lQMotvjTdr3Hvexg", "author": "@armando0900", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Zs5OCbLThUtvUJBM3B4UtatFvOV50Kd6OIjJYTJ4AYH2lx6Rfq_Kk1_56l8RjSbIfiBxztNgOw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@armando0900", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNwgWE87HxTz-xi1l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wessis, die den Osten auf rechte Affenmenschen reduzieren, sind keinen Meter schlauer als diese.", "like_count": 2, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTtueLd8Y0un1zeZJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Gegensatz zur letzten Sendung \"Sexismus im Party-Schlager\" scheinen die Diskutierenden intellektuell eine Basis zu haben.\nEgal ob am Ende ein Konsens, Dissens oder Kompromiss steht, tr\u00e4gt eine solche Runde dazu bei Mauern abzubauen.", "like_count": 10, "author_id": "UC3pB5XAv2-Pce4k0uXonvXA", "author": "@freedmanpower184", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYerhP0HGk70-fPQq7pztkzycvzmaQWr-Y3375yas=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freedmanpower184", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZONEeUu9wPNiYuId4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird eigentlich so selten gefragt, ob der Osten mehr tun m\u00fcsste?", "like_count": 9, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZONEeUu9wPNiYuId4AaABAg.9ggnoRMobS-9gkYIROjwA8", "parent": "UgxZONEeUu9wPNiYuId4AaABAg", "text": "Weil er ein kleines hilfloses Opfer ist. Zur Selbsthilfe nicht f\u00e4hig. R\u00fcckschrittlich. Diese Sicht hat sich offenbar ziemlich festgefressen.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ziemlich viel \"Ostplaining\" hier. Darf ich auch als Westler ein paar Worte zum Thema sagen? Danke...\n1. Mein Urlaub in der ostdeutschen Provinz Ende der Neunziger als alternativ aussehender Westjugendlicher, endete mit einer Verfolgungsjagd durch Neonazis. Hatte mich ohnehin schon normal verkleidet, aber das war nicht genug. Kam mir vor wie in einem Horrorfilm. \nIm Westen gab es auch Neonazis, aber dort hatte einfach jeder zweite Jugendliche Rechte Klamottenmarken an. Warum ich da nicht mehr Urlaub machen will fragt ihr?...\n\n2. Habe viele migrantische Freunde und kaum jemand von denen die mal im Osten waren, hat nicht eine krasse Story zu erz\u00e4hlen. Z\u00e4hlen deren Erfahrungen auch etwas?\n\n3. Ich bin der Meinung das es \"den Osten\" genausowenig gibt, wie \"den Westen\". \nLeipzig, Dresden zum Gro\u00dfteil, aber auch Rostock und Jena gehen gr\u00f6\u00dftenteils klar. Leipzig ist sogar eine richtig coole Stadt. Es gibt aber genausowenig \" den reichen Westen. Direkt zu Punkt vier. \n\n4. Das Saarland ist finanziell genauso \"arm\" wie Th\u00fcringen. Schonmal von abgeh\u00e4ngten St\u00e4dten wie Gelsenkirchen, Duisburg, Bremerhaven geh\u00f6rt und wissen die Ostdeutschen eigentlich, das es nirgendwo soviel Obdachlose pro Kopf gibt, wie in Hamburg? \nDas Ruhrgebiet war mal der Motor der deutschen Industrialisierung. Heute gibt's da Bev\u00f6lkerungschwund, Arbeitslose und Tristesse. Zu Punkt f\u00fcnf.\n\n5. Wird auch nur ansatzweise so viel \u00fcber den Ruhrpott gesprochen, wie \u00fcber den Osten? NRW hat mehr Einwohner als der gesamte Osten zusammengenommen. Was mich zu Punkt sechs bringt.\n6. Im Westen wohnen fast 65 Millionen Menschen, im Osten nichtmal 17 Millionen. Wenn jeder B\u00fcrger eine Stimme hat und der Osten eine Region w\u00e4re( was er nicht ist), dann sollte jetzt was genau passieren? Ostdeutsche z\u00e4hlen dann dreimal soviel , oder wie muss ich mir das vorstellen?\n\n7. Vielleicht haben die Ostdeutschen auch zuviel kapitalistisches Traumland bei der Wiedervereinigung erwartet und stellen jetzt fest, da\u00df die DDR zwar ein doofes Regime war, im Westen das Gold aber auch nicht auf der Stra\u00dfe liegt. Wussten die Wessis halt schon vor 1989.\n\n8. Ja, im Osten verdienen die Leute weniger, es ist aber gleichzeitig auch bedeutend g\u00fcnstiger als im Westen. H\u00e4user f\u00fcr 30.000 Euro gibt's hier jedenfalls nicht. Pack noch ne Millionen drauf und dann kannste dir auch n Haus im Vorort von Hannover kaufen. In Halle kannst du f\u00fcr 700 Euro eine 120qm Wohnung zentrumsnah mieten, in M\u00fcnchen gibt's eventuell noch ein WG-Zimmer im Vorort f\u00fcr den Preis, wenn man Gl\u00fcck hat.", "like_count": 4, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg.9ggmeCoJkcl9ggsPAN8j4J", "parent": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg", "text": "Danke, du triffst den Nagel auf den Kopf. \ud83d\udc4d\ud83c\udffd", "like_count": 2, "author_id": "UCVY6PsXku7KXX3hLKkNEDjw", "author": "@idpro83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq9rOvFXxs8ZrFCjA67zl9bZ1UHEDgGM-R0WeerLfwBQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@idpro83", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg.9ggmeCoJkcl9ggw5j1BayK", "parent": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg", "text": "Unterschiedliche Lebenshaltungskosten k\u00f6nnen aber nicht als Rechtfertigung f\u00fcr alles herhalten. Warum unterscheiden sich zB Tarifl\u00f6hne und Rente teilweise nach Ost und West, wenn eine Mietwohnung in Dresden, Rostock, Jena dann trotzdem mehr kostet als irgendwo im Westen auf dem Land? Selbes mit den Renten.", "like_count": 2, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg.9ggmeCoJkcl9ggwxBAqLJd", "parent": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg", "text": "Und zu Punkt 4: Die Einkommen in strukturschwachen Gegenden m\u00f6gen ja \u00fcberall in Deutschland \u00e4hnlich sein. Ein wesentlicher Unterschied ist aber das Verm\u00f6gen. Ein gr\u00f6\u00dferes Verm\u00f6gen, das vielleicht sogar ein Eigenheim \u00fcbersteigt, konnten sich die meisten DDR B\u00fcrger aufgrund der Gesellschaftsordnung gar nicht aufbauen - vieles geh\u00f6rte eben der Allgemeinheit. Nach der Wende konnten gr\u00f6\u00dftenteils Westdeutsche das Volkseigentum kaufen, also Betriebe, Immobilien, landwirtschaftliche Nutzfl\u00e4chen. Die damit erwirtschafteten Gewinne flie\u00dfen bis heute oft noch in den Westen", "like_count": 4, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg.9ggmeCoJkcl9ggydrqnpIj", "parent": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg", "text": "Es geht darum einfach mal von diesem Schwarz-wei\u00df Bild wegzukommen. \"Der reiche Westen\". Erz\u00e4hl das mal einem arbeitslosen Hafenarbeiter in Bremerhaven, oder einem Geringverdiener der in M\u00fcnchen seine Miete bezahlen soll.\n\nWarum das so ist? Weil der Kapitalismus eben nicht fair ist und alles ausgenutzt wird, was ausgenutzt werden kann. \n\nWeder im Osten noch im Westen gibt es gerechte Umst\u00e4nde f\u00fcr Lohnarbeitende im Allgemeinen und GeringverdienerInnen im Besonderen. \n\nIm Osten gab es eine Diktatur und Parteibonzen, aber Arbeit und Wohnung hatten fast alle.\n \nIm Westen ist man den Umstand als einfacher Arbeiter schon l\u00e4nger gewohnt, das man sich den ganzen Krempel und Klimmbimm aus der Werbung eben doch nicht leisten kann. Hatten sich manche Ostdeutsche wohl zu nett vorgestellt. F\u00e4hrt halt doch nicht jeder Porsche und Kapitalismus ist halt doch nur so richtig geil, wenn man reiche Eltern hat. \n\nGanz ehrlich: genau das ist es was mich so nervt. W\u00fcrdelose Verteilungsk\u00e4mpfe der unteren Gesellschaftschichten um Kleinigkeiten und die restlichen Happen die \u00fcbrigbleiben.. \"Die Fl\u00fcchtlinge kriegen ne Wohnung und ich nicht\" ...\" der Lagerist im Westen bekommt 16 Euro die Stunde und ich nur 14\"....\n\nVielleicht sollte man mal den Blick dahin wenden, wo sich das Geld wirklich stapelt, anstatt den Arbeiter in Gelsenkirchen gegen den Arbeiter in Chemnitz gegeneinander auszuspielen? \nNur so ne Idee \ud83d\udca1...", "like_count": 1, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg.9ggmeCoJkcl9gh1pSAZGg_", "parent": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg", "text": "Ich hab kein Problem mit Ost oder West, nur gibt es leider immer noch strukturellen \"rassismus\" gegen Ostdeutsche im Westen, Bayern ist da eine Erfahrung die ich \u00fcber Jahre machen musste, weil es im Osten keine Arbeit gab.\n\nDas die Generation meiner Mum auf \"den Westen\" schlecht zu sprechen ist kann ich allerdings auch verstehen. Was nach der Wende mit der noch vorhandenen Industrie im Osten durch westdeutsche Firmen angestellt wurde war milde ausgedr\u00fcckt asozial. Die Pleitewelle bis 1995 ist sehr lange ein Grund daf\u00fcr gewesen das junge Menschen in den Westen gehen mussten.\n\nDas Ostdeutsche erst Rente ab 1990 bekommen trotzdem sie zuvor schon Jahrzehnte gearbeitet haben ist ebenfalls ein Hinterbleibsel der gerade bei \u00e4lteren keinen guten Blick Richtung Westdeutschland schauen.\n\nHier gibt es kein: Was m\u00fcssen wir euch geben, damit ihr ruhig seid.\n\nEin aufeinander zugehen und akzeptieren w\u00e4re ein wundervoller Anfang, aber bei so vielen verbohrten Vorurteilen, bei allen Deutschen, wird das noch weitere 32 Jahre dauern", "like_count": 1, "author_id": "UC25McwCErgvlsH3KNWmW-jg", "author": "@kaischonfeld8218", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l634tk2QhShvTvbUeXKXdkjnfHh44FCdX9tJzE4kgS_0s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaischonfeld8218", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg.9ggmeCoJkcl9ghOMm_Gr0I", "parent": "Ugwg9w6lnq0E1DrrgQR4AaABAg", "text": "Das mag sicherlich alles stimmen, zeigt doch aber nur auf, warum es keinen Sinn macht, beide Seiten getrennt zu betrachten. Komische Erfahrungen haben ja nun offenkundig alle gemacht und keiner hat sich ausgesucht, in welchem Teil der Republik man irgendwann geboren wurde. Ich bezweifle, dass die Menschen aus dem Osten Almosen m\u00f6chten. Es geht darum, bestimmte Unterschiede zu \u00fcberwinden - da wo es eben geht. Das man keine h\u00f6heren L\u00f6hne erzwingen kann, ist den meisten Menschen sicherlich schon klar. Und geh mal davon aus, dass sich eine Rentnerin in Schwerin auch nix daf\u00fcr kaufen kann, dass die da jetzt nen sch\u00f6nen Marktplatz haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVlSqR8r93KvN5jYZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ich nicht so ganz verstehe, ist, es ist nat\u00fcrlich nicht sch\u00f6n was nach dem Krieg passiert ist und ich finde es komisch das beide Systeme so unterschiedlich waren. \nAber was haben die Menschen denn nachdem sie 12 Jahre, leid \u00fcber die Menschen gebracht haben, erwartet?!\nDas Alles so wird wie vorher?!\nGab ja wohl auch einen Grund f\u00fcr Deutschlands Trennung.....\n\nDiese Menschen, ihre Eltern oder Grosseltern haben Menschen vergast, umgebracht, aus ihre Wohnungen vertrieben, Verm\u00f6gen abgezogen, Menschen versklavt etc. \n\nUnd das Deutschland dann ein Denkzettel verpasst wird, ist doch nicht \u00fcberraschend. \n\nIch finde es sowieso komisch, das die Menschen in diesem Land im Prinzip \u00fcberhaupt keine Quittung f\u00fcr ihre Greueltaten erhalten haben.....\n\nAber das dann nur Westdeutschland profitiert hat, ist halt auch mega asozial.", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVlSqR8r93KvN5jYZ4AaABAg.9ggmapSM9NE9ghKaJQkj5d", "parent": "UgzVlSqR8r93KvN5jYZ4AaABAg", "text": "sehr skurrile Ansicht...", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcGSmEIv16lFVQY3Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz einfach Bayern sollte aus Deutschland raus ! Wir sind die, die sowieso immer unsere eigenen Regeln haben. Ebenso sind wir alle sehr Stolz aus Bayern zu kommen.", "like_count": 1, "author_id": "UC1CRqpUopBXOqwYuSroeG1g", "author": "@Lisa-mk8bi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1hHNFfhXBR4BASbMAHa8CRJOT-_7vV_OG-i3RKWwWIZ-j-3B7Fl4iapOfpamSrb2qYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lisa-mk8bi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsXlmqltKLk2VG4_54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ost? West? Ist doch alles S\u00fcden - Schleswig Holsteiner", "like_count": 0, "author_id": "UCRUkVGj73fpfQ7u52TxnksA", "author": "@patrikn8667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG9zEZv42iZ8fsCBP2fGhCSC8PGO4W0wyH7QVGK3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn8667", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin einer dieser Ossis und habe eine Freundin, die in Westdeutschland lebt. Wir tauschen uns regelm\u00e4\u00dfig \u00fcber die \"typischen\" Dinge in Ost- und Westdeutschland aus und stellen immer fest, dass dies und jenes im jeweils anderen Teil viel besser bzw. schlechter ist. Begriffe, die sie nicht kennt und die ich nicht kenne. Ich finde diesen Austausch sehr wichtig und kann mich nur anschlie\u00dfen, dass viel mehr Kommunikation stattfinden sollte. Ja, wir sind mehr als rechte Spinner und ich w\u00fcnsche mir sehr, dass es weiterhin nach au\u00dfen kommuniziert wird. Es gibt sooo viele, vor allem junge Menschen, die sich ganz aktiv gegen rechts positionieren. Hoffentlich wird das im Hinterkopf behalten :)", "like_count": 156, "author_id": "UC92rtkimRn2pufjWSlunWPQ", "author": "@sarinosaurusrex1738", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlBilyjMA1U52oKK26XZ_UcnniCFBmVBEaZcWRZocnDN18ZKMnESUSGCHsm8S0Thv9RQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sarinosaurusrex1738", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9ggv8XuIkhn", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "Hoffentlich wird der Osten noch Rechter, dann k\u00f6nnen sich die Deutschen dort sammeln, w\u00e4hrend der Westen aufgrund ethnischer Konflikte untergeht. Lange geht das hier nicht mehr gut.\nKomme selbst aus dem Ruhrgebiet und das ist einfach nicht mehr sch\u00f6n", "like_count": 0, "author_id": "UCsrENrQW4R6rg3eD14rxrPQ", "author": "@svenmuller5332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRdiwgGASa43GPYT-c3Z6MApteJOGOBXuLd7u6TpOt2CJm9iQ6p6u16RMmQYwe-Tke3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenmuller5332", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9ggybiBmLEZ", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "wieso sollte man das jemandem der alle \u00fcber einen Kamm schert erkl\u00e4ren wollen. Gibt schlie\u00dflich auch denkf\u00e4hige Wessis die sich das allein denken k\u00f6nnen. Erkenntnisresistenz ist unheilbar.", "like_count": 0, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9giBTHFcm1K", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@CordeliaWagner\u00a0 so einen bullshit...\nLeute die arm sind oder traumatische Dinge erlebt haben sind einfach statistisch gesehen Krimineller. Nur weil viele die dem Islam angeh\u00f6ren \u00e4rmer sind und gegebenfalls geflohen sind und da sonst was erlebt haben.\nDer Islam macht per se nicht kriminell das macht ganz allein armut", "like_count": 0, "author_id": "UCIieGNvN3UODHDIyH-0dR4Q", "author": "@vollme", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc8NeFHHkktGnUCbSGSIt5D45zFQcqGoJ38ybG07k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vollme", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9giLmPZSW4i", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@CordeliaWagner\u00a0 Rassisten sind das gr\u00f6\u00dfere Problem.\n\nGuck mal in die Zeit 1933-1945", "like_count": 0, "author_id": "UC35yTGXeboxXImPORBtir3g", "author": "@fallen_cookie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5JfLuslvdbFGfttMcmZVA6bVNJEofuJhtyb86-Tszvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fallen_cookie", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9giPSrxkY80", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@CordeliaWagner\u00a0 Du bist das viel ekligere Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UCsAcQERuQ1EN1R8tYcneZ8g", "author": "@deecyp64", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqZFBfzaFQBsFVkq6rSAVWGGwlN8UevoDhc_p-8xc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deecyp64", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9giSoiSaaAm", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "Ich hab das fr\u00fcher garnicht nachvollziehen k\u00f6nnen. Ich hab immer gedacht Deutschland ist mehr oder weniger gleich \u00fcberall. \n\nMittlerweile habe ich verstanden das es deutlich komplizierter ist :P\n\nEins meiner Fazit ist das der Westen dem Osten bisschen was schuldet. Allerdings schuldet der der \"Westen\" dem \"Osten\" demut und ein ehrlich zuh\u00f6rendes Ohr, mehr als Geld/Wohlstand... aber vielleicht auch ein bisschen monet\u00e4re Wertsch\u00e4tzung in dem z.B. in Schulen oder in Infrastruktur auf dem Land oder \u00e4hnliches investiert wird.\n\nAllgemein gilt im Osten wie im Westen das ich prim\u00e4r gegen\u00fcber einer Gruppe diskriminiere... und zwar alte S\u00e4cke die sich selber f\u00fcr zu intelligent halten und so die F\u00e4higkeit zum ehrlichen zu h\u00f6ren verlieren :P\n\nTrotzdem m\u00f6chte ich jedem Verzeihen und keinen aufgeben am liebsten.\n\nGOOOO Junge Leute !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!  Glaubt an euch ... lernt von den Referenzwerten der alten S\u00e4cke ABBBER Glaubt an euch und hinterfragt alles selbstbewusst und ehrlich................................... sogar euch selbst \ud83d\ude19", "like_count": 0, "author_id": "UCWjaQdYMFfI--SRFHDgpkkw", "author": "@gkingkamehajojo8651", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kny0MD54zPHEKzWFaLDa8-4iLrx27UL5a4oEmzS6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gkingkamehajojo8651", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9giSvuSzxOk", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "Achso... @Sarinosaurus Rex Ich liebe euch ihr seid ein Schatz f\u00fcr Deutschland <3", "like_count": 1, "author_id": "UCWjaQdYMFfI--SRFHDgpkkw", "author": "@gkingkamehajojo8651", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kny0MD54zPHEKzWFaLDa8-4iLrx27UL5a4oEmzS6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gkingkamehajojo8651", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9giToSzdBDO", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@CordeliaWagner\u00a0 Vorurteile sind das gr\u00f6\u00dfere Problem, mal davon ab das rechte Verbrechen selten auch so in der Statistik landen ... Ich erriner nur an dem einen der einen Random fl\u00fcchtling abgestochen hat, lauter rechte Sachen gepostet hat was dann als unpolitisch verbucht wurde und die Fl\u00fcchtlingshetze nur als trollerei bezeichnet wurde.\n\nDie 'Ossis' die ich kenne sind jetzt aber nicht so anders, wie die Wessis die ich kenne und du bist nicht automatisch Nazis (die auch oft von Westen in dem Osten gezogen sind) ... Durch meine alte Firma wei\u00df ich aber, dass die AfD w\u00e4hler und der h\u00f6here Anteil rechter idioten halt Fachkr\u00e4fte vertreibt, wodurch viele andere Stellen entfallen. (da ist eine Filiale die ausgebaut werden sollte halt zugrunde gegangen da 3/4 der erfahrenen Leute die sie aufbauen sollten wieder zur\u00fcck wollten)", "like_count": 0, "author_id": "UCJKrPSTOzm2JGq4_WigxwPA", "author": "@christiang5209", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0qclMw99UAcEDNm7lsa2oCEKbuhb-FmZHLHDa=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christiang5209", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9giYScMvW0g", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "der westen h\u00e4tte ganz viel im osten einfach nicht tun d\u00fcrfen. treuhand, w\u00e4hrungsreform direkt usw.\r\nschwache sendung. wenig fakten, nur emotionales ges\u00fclze. wenn es um wirtschaftliche zerst\u00f6rung geht, dann geh\u00f6rt das auch \u00f6konomisch analysiert. \nwer glaubt, der islam sei ein problem in deutschland, tut mir ernsthaft leid.", "like_count": 0, "author_id": "UCg1-gsEuChv1UBw-Psrb-6w", "author": "@wurstfinger3289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6lCcz-IXSb637nv7fzCZqEi7GodJVm1JtXqVy-gg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wurstfinger3289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9gj1GXcY0F7", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "Nein Ossis sind doof und rechts und Wessis sind sch\u00f6n und schlau. Daran arbeiten die \u00f6ffentlich rechtlichen das das ja nicht vergessen wird \ud83d\udc4c\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCnNqGhvO0rQ8I9Uk4eLGeaw", "author": "@Leo-md1nb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PpT__su70VfU2UVKheq7ihTOUQRiszRPclTwQhNoE6Ycsx4Mx4MOd8kOMRgFU1x8mNsL02IAdA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leo-md1nb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9gj8xRJYCI8", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "Was ist an rechts schlimm?", "like_count": 6, "author_id": "UC-BzOxdgRc3aQYRT7fOqfpQ", "author": "@bergmann.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqSimYrYnBGFEW8aJGjFH78kyk5jGffHP-2uhl3vC62BKwAxuwGKSCrbXcN3PCaY-gMqMSn0og=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bergmann.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9gjIVleec86", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@bergmann.\u00a0 die dummheit, die korruption, die kurzsichtigkeit, \u00f6konomische hilflosigkeit ... gegenfrage: was machen fdp, cdu und die afd gut?^^ haben die einen plan von irgendwas?^^", "like_count": 0, "author_id": "UCg1-gsEuChv1UBw-Psrb-6w", "author": "@wurstfinger3289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6lCcz-IXSb637nv7fzCZqEi7GodJVm1JtXqVy-gg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wurstfinger3289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9gkpEo6ktRI", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "Tats\u00e4chlich findet sich das ja eig in jeder Fernfreundschaft\ud83d\ude05 on ost/west, bayern/BW, Bayern/NRW. Das ist einfach ein sozialer Austausch \u00fcber die jeweilige Umgebung der Person. Da gibts Unerschiede! Ob Dialekte, Kultur, altagssachen die sich etabliert haben, allgemeinwissen (Schulen unterscheiden sich auch im F\u00f6deralismus ). \n\nEher w\u00e4re es aber doch wichtiger genau diese kritikpunkte zu thematisieren! Denn die sind ja da & real! Es ist verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig rechts. Die afd nutzt es immer mehr und baut das aus. Nazis aus ganz DE treffen sich dort wie ein hotspot. \n\nSensibilisieren, NIE verallgemeinern aber immer den Diskurs \u00fcber die unsch\u00f6nen dinge halten sonst \u00e4ndert sich ja nie was", "like_count": 1, "author_id": "UCxSoMg8qFpBt0gDfnTgXz6Q", "author": "@semirtrc6746", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwykTUP9VAn0JEogCZdwU1Y9cToGsX2BX_JVAE34shyuk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@semirtrc6746", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9gl89l0kfB9", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@bergmann.\u00a0 Nicht Dein Ernst, oder ?", "like_count": 3, "author_id": "UCJezYrxqBub91iamNAEmGkQ", "author": "@a.b.5884", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNaECbPwaaLKVgIetULo0spZvxJRoyKSMNaTUyXxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.b.5884", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9glClPS7LDl", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Deinen Kommentar! Wie k\u00f6nnte man Deiner Meinung nach den Austausch und die Kommunikation f\u00f6rdern?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9glF5tDfhR7", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 es is kein austauschs- und kommunikationsproblem im klassischen sinne. die ehemalige ddr is \u00f6konomisch v\u00f6llig demontiert und alles an westdeutsche konzerne verschenkt worden. das war ein \u00f6konomisches desaster - also muss das auch \u00f6konomisch aufgearbeitet werden. ich wiederhole mich da.", "like_count": 0, "author_id": "UCg1-gsEuChv1UBw-Psrb-6w", "author": "@wurstfinger3289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6lCcz-IXSb637nv7fzCZqEi7GodJVm1JtXqVy-gg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wurstfinger3289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9glGDNQMLHS", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@a.b.5884\u00a0 was ist an rechts schlimm?", "like_count": 1, "author_id": "UC-BzOxdgRc3aQYRT7fOqfpQ", "author": "@bergmann.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqSimYrYnBGFEW8aJGjFH78kyk5jGffHP-2uhl3vC62BKwAxuwGKSCrbXcN3PCaY-gMqMSn0og=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bergmann.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9glVjhRX96d", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@bergmann.\u00a0 1933 - 1945 ? Holocaust ? Ein Begriff oder musst Du noch mal etwas nachlesen ?", "like_count": 0, "author_id": "UCJezYrxqBub91iamNAEmGkQ", "author": "@a.b.5884", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNaECbPwaaLKVgIetULo0spZvxJRoyKSMNaTUyXxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.b.5884", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9glZm5rAs6V", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@bergmann.\u00a0 Das ist die Definition von Politisch Rechts die Google als erstes vorschl\u00e4gt: \u201cAls politische Rechte wird ein Teil des politischen Spektrums bezeichnet. Sie geht von einer Ungleichheit der Menschen aus und bef\u00fcrwortet oder akzeptiert daher eine gesellschaftliche Hierarchie. Ungleichheit wird von ihr als unausweichlich, nat\u00fcrlich, normal und w\u00fcnschenswert.\u201d\n\nDiese Prinzipien der inherrenten Ungleichheit gepaart mit Rassismus/Nationalismus und vielen weiteren unwissenschaftlichen und r\u00fcckw\u00e4rtsgewandten Perspektiven ist der Grund warum unschuldige Menschen sterben. Mit dieser Ideologie haben nicht nur Hitler sonders auch Mussolini, Franco und viele weitere Massenm\u00f6rder ihre Taten gerechtfertigt. Niemals sollten wir zulassen das so etwas in deutschland nochmal vorkommt. Wer im Jahr 2022 ernsthaft fragt was an rechts schlecht sein soll ist entweder nicht in der Schule gewesen oder er ist selbst ein Nazi der den Tod von Millionen Menschen gut hei\u00dft.", "like_count": 0, "author_id": "UCwTBmUMjyWRYXwOYU_4P3GA", "author": "@Leonie-tz3tz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNx2w2xRVTEXkjaqi8jYPBHG9ZmuQtISt0VCGbwYeaLCPb8U2juNvbLKDYTyD2IccN2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leonie-tz3tz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9gmKxN7sZbn", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@bergmann.\u00a0 diskriminierende Denkweisen, die man zB auch bei der CDU sieht und nicht nur bei der AFD", "like_count": 0, "author_id": "UC1Jp9Weis8NfxRiYp3DslSw", "author": "@alexk4159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexk4159", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9gr-aqfmS3h", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 nicht mehr dar\u00fcber berichten und es als selbstverst\u00e4ndlich anerkennen. So wie es jeder normale Mensch tut", "like_count": 0, "author_id": "UCnNqGhvO0rQ8I9Uk4eLGeaw", "author": "@Leo-md1nb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PpT__su70VfU2UVKheq7ihTOUQRiszRPclTwQhNoE6Ycsx4Mx4MOd8kOMRgFU1x8mNsL02IAdA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leo-md1nb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9h-Me-LE-BF", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@bergmann.\u00a0 alles nicht verfassungskonforme.", "like_count": 0, "author_id": "UCPqrlrKHU3IqrBq36zxYE8w", "author": "@brainbac8504", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlorpndvimkAtM7kWk_GXSLg-s2jqIjF__wV1TYs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brainbac8504", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg.9ggkxe7JuiQ9h3EAbnfK82", "parent": "UgzqEGTWkTJ7NRhc4zh4AaABAg", "text": "\u00a0@a.b.5884\u00a0 doch das ist sein ernst, leute die mehr als schwarz und wei\u00df denken besitzen, verstehen das auch. wenn du rechts h\u00f6rst, denkst du nur an die extreme. und wenn ich mit der vermutung recht habe, muss ich dir leider sagen das du kleingeistig bist.", "like_count": 0, "author_id": "UCOatSeHmjJdC-fq2skI5AGg", "author": "@heimatliebe9699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_q90iFXHC7zSOcvcb-rMUARnkq9jgkbYkDV-8PsROHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heimatliebe9699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyPCXz1KY7nQ6bsYp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Th\u00fcringer kann ich nur den Kopf sch\u00fctteln. Was soll denn als n\u00e4chstes kommen? Diskriminierung gegen Linksh\u00e4nder? Rothaarige? M\u00e4nner, dessen Lieblingsfarbe Rosa ist? Warum muss man sich wegen solchen kleinsten Unterschieden hinunterdividieren? Wir sind alle auf irgendeiner Weise \u201eunpriviligiert\u201c, keine Ahnung warum es einige in ihre Pers\u00f6nlichkeit verwandeln m\u00fcssen. Black Lives Matter oder die Pride kann ich ja verstehen, dass man da eine Community ist, aber Ostdeutsche, really?", "like_count": 1, "author_id": "UCmD-MgQ9JQy_jThA6Jrv7sw", "author": "@j4jsk902", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ww4zIcG66a_r4wlc54z6HMZNBk5SumDkvSa0vRgRK6Z8MpY_KpUs44AYi47VxEl77mSJ1-IJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@j4jsk902", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCsIHt1MX0FdTKTax4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also Kritik an purem Fremdenhass als \"Westsplaining\" abzutun, ist ja sehr... kreativ. \nDie armen armen Faschos wussten einfach keinen anderen Weg, als Ausl\u00e4nder zu jagen und Fl\u00fcchtlingsheime anzuz\u00fcnden, oder wie?", "like_count": 1, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3AX6M7Z6KuzkYbEF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr sch\u00f6ne Runde, die direkt mit ihrem Endziel begonnen und Ber\u00fchrungspunkte geschaffen hat. Ich hab die Diskussion gr\u00f6\u00dftenteils von allen Seiten als sehr offen und zugewandt empfunden. Dadurch konnte ich mich richtig gut auch auf gegenteilige Meinungen einlassen. Sehr bereichernd, ich hoffe, wir schaffen es gesellschaftlich, diese Art  Diskussionen auszubauen.\u2764 Ich wurde nach der Wende geboren, meine Familie stammt aus Ost- und Westdeutschland.", "like_count": 30, "author_id": "UCspPoMr6c6Gt1_d1_mtXQVw", "author": "@jule6220", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lErig7pZqAfoof5P8Mc_M38-2rhPTLLeVpYDcdEIV8hTo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jule6220", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3AX6M7Z6KuzkYbEF4AaABAg.9ggkJUAi1BF9gitRA4Ckdv", "parent": "Ugx3AX6M7Z6KuzkYbEF4AaABAg", "text": "sehe ich auch so", "like_count": 0, "author_id": "UCpnG3rB3hWNOHLj2GIxQOxQ", "author": "@JeffsGoldblum", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCvz_bNdcE18vyYs_B9EihoiNbVR0yBagEyaJ_IghGWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JeffsGoldblum", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3AX6M7Z6KuzkYbEF4AaABAg.9ggkJUAi1BF9glCZvkf3lH", "parent": "Ugx3AX6M7Z6KuzkYbEF4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Dein positives Feedback - das freut uns sehr!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzM0OZoE7VsDvjVdlx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine F\u00f6rderung \u00fcber eine Quote ist nichts anderes, als zuzugeben, dass gewisse Personengruppen es von alleine nicht schaffen. Wer wirklich gleichberechtigt sein m\u00f6chte, muss auch mit den gleichen Rahmenbedingungen f\u00fcr alle zurechtkommen. Die H\u00fcrde f\u00fcr Bewerber und Berwerberinnen mal ganz schnell um 50% runterzuschrauben, weil sie Ostdeutsch sind bzw. in eine Quote fallen ist doch die eigentliche Unversch\u00e4mtheit. Das impliziert Vieles, nur sicherlich kein modernes Verst\u00e4ndnis von Gleichberechtigung. Es ist diskriminierend, davon auszugehen, dass Menschen es nur in F\u00fchrungspositionen schaffen, wenn man ihnen dabei aber mal ganz kr\u00e4ftig unter die Arme greift. Das zementiert nur das gesellschaftliche verankerte Bild gegen\u00fcber der Personengruppe, die eigentlich damit geholfen werden soll. \n\nWenn wir erstmal anfangen unsere Positionen \u00fcber Quoten mit Herkunft/Geschlecht zu definieren, wo soll dann die Grenze sein ? Brauchen wir dann neben Frauen/Ostdeutsch, eine Transsexuelle und Ethnische Quote ? Weil dann bedienen wir uns an den gleichen Mechaniken, die wir eigentlich aus alten Zeiten verurteilen.  Wir sollten vielmehr Details wie Bewerbungfotos/Geschlecht/Herkunft komplett aus den Bewerbungen entfernen, dass es wirklich nur noch um die Qualit\u00e4t geht und nicht zu welchen \"Label\" man geh\u00f6rt.", "like_count": 2, "author_id": "UC1l7MwphK9hFde4oXzTPjHg", "author": "@paulprog9092", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc2cXrxkE95pte2GRYB1-JBFFmh3BONP3HuwAfzpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulprog9092", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzM0OZoE7VsDvjVdlx4AaABAg.9ggkGSFHtEV9ghKOwUqnhx", "parent": "UgzM0OZoE7VsDvjVdlx4AaABAg", "text": "Sehe ich auch so. Es ist ein bisschen bezeichnend, dass alle Vertreter der Quoteseite von eigenen negativen Erlebnissen berichteten, in denen sie sich benachteiligt gef\u00fchlt haben. Nicht falsch verstehen, menschlich absolut nachvollziehbar aber nicht immer ist der Ruf nach dem Staat mit Ge- oder Verboten der richtige Adressat f\u00fcr solche Sachen.\nEs gibt allerdings ein gutes Argument f\u00fcr Quoten: wenn sie tempor\u00e4r und als Anschubhilfen gezielt eingesetzt werden, dann spricht meiner Meinung nach nichts dagegen. Das nat\u00fcrlich wenn dann nur flankierend zu Ihrem Vorschlag aus dem letzten Satz.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4flXL0djbNsWvL9x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich scheiss drauf", "like_count": 0, "author_id": "UCuugs8R9mESWXKklZBKBqIQ", "author": "@rafibako2074", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0HScZOFKKzIx4CuxDv2FMZHcnD1MzK-xyP_ofGtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rafibako2074", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWpKbyxVCtZkqRL7F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jetzt kann man nix mehr machen. Aber Fakt ist: Der Wests\u00e4chsische/Ostth\u00fcringische Industrieraum welcher immer reicher war als der West Durchschnitt und vorm 2. Weltkrieg Sitz des gr\u00f6\u00dften Fahrzeugherstellers der Welt wurde im 20. Jahrhundert zweimal deindustrialisiert, 1945 von den Russen und 1991 durch die Treuhand. Wenn man sich jetzt von Besserwessis anh\u00f6ren muss, dass es in Chemnitz nur Nazis gibt und der Osten ja schon immer d\u00fcnner besiedelt gewesen sei hat man auf jeden Fall Gr\u00fcnde dazu angefressen zu sein.", "like_count": 2, "author_id": "UCQM2Ev_6MO60QVH2rjdshhQ", "author": "@Txm_Dxr_Bxss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbuMZuelG1qJaDvR4VGdfTm59p43Mq5t5wwfYYr5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Txm_Dxr_Bxss", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWpKbyxVCtZkqRL7F4AaABAg.9ggisHtXFdR9ggjobul_X-", "parent": "UgxWpKbyxVCtZkqRL7F4AaABAg", "text": "Das Verstehe ich.", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2qZlDrNq7YcSHYvp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bisschen zu sp\u00e4t um den Scherbenhaufen aufzuwischen.", "like_count": 1, "author_id": "UC9kMI-jb__NWPYhtqqB7XoA", "author": "@boiledice", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mw9W1zbROEgqfldgUkMYbiqP28uReVzp1Jn9i1MO7VzfLhMA7aQmPVp_I588_YpOg-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@boiledice", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyW1Sl7NbDyUPkWfXh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was wurde eig. aus der Ossi-Jammer-Hotline?", "like_count": 1, "author_id": "UC3A17YtXh97n1bYi26EgeNg", "author": "@uberadmin4360", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nH1x351M35dqWP8Zge59EAnQRUbv2aF6j4vnTeE1TRHKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uberadmin4360", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyW1Sl7NbDyUPkWfXh4AaABAg.9ggg6uEdqAO9oY8WEYAFYc", "parent": "UgyW1Sl7NbDyUPkWfXh4AaABAg", "text": "Die wurde von der Soli Jammer Hotline aufgekauft lol.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTsxIzw2xd_pZVDtx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin abgelenkt von der Frisur des Mannes mit dem blauen Pullover. Habt ihr keine Maske?!", "like_count": 0, "author_id": "UCbOH0fV2MGcOnbQrRO3TDXg", "author": "@hanswurst7380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCc5N2hmakVhagdDBr0aO076LceLvBJ96H9W_9B06X0ZUMzHxwxPsdCYbMP12-CTjgYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hanswurst7380", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hier mal meine Ansichten, als einer der im Osten geboren wurde (Juni 1990) und im Westen (BaW\u00fc und Bayern) aufgewachsen ist.\n\n1. Ein einheitliches Schulsystem: Alle gehen von der Grundschule an immer gleiche Schulen. Erst Grundschule, Hauptschule, dann erst Realschulabschluss und dann Gymnasium, je nachdem wer es wie weit schafft. Viele gute Sch\u00fcler bleiben eben auf der Strecke weil sich Eltern zu wenig daf\u00fcr einsetzen die Kinder auf bessere Schulen zu schicken (ich spreche aus Erfahrung, h\u00e4tte auch mehr gekonnt)\n2. Unternehmen im Westen sollten versuchen auch in den Osten zu expandieren, bei gleichen Lohn. So w\u00fcrde w\u00fcrden vielleicht auch Anreize geschafft werden im Osten zu arbeiten. Die Gehaltsunterschiede k\u00f6nnten schwinden.\n3. Aufh\u00f6ren immernoch von Alten und Neuen Bundesl\u00e4ndern zu reden. Dieses Allgmeine Aufteilen von Deutschland ist doch 32 Jahre nach der Wiedervereinigung einfach nur l\u00e4cherlich. Kein Wunder wenn es ein 2 Klassen-Denken gibt.\n4. Die Politik muss mal langsam anfangen auf die Probleme des Ostens ein zu gehen. Warum wohl sind dort mehr Rechtsradikale? Weil einfach der Eindruck zu gro\u00df ist, dass Asylanten bevorzugt behandelt werden als wie das eigene Volk.\nErst wenn es uns selbst gut geht, k\u00f6nnen wir doch tatkr\u00e4ftig anderen helfen.\n5. Die Arbeitssituation im Osten muss durch Kurse und Aufkl\u00e4rung verbessert werden. Ich hatte mal eine Statistik gesehen wie stark die Arbeitslosenquote Ost sich zu West unterscheidet. Die Arbeits\u00e4mter m\u00fcssen mal die Arbeitslosen fragen, was haben sie gelernt, was m\u00f6chten sie arbeiten, und dort ansetzen. Immer nur Sanktionen aussprechen f\u00fchrt nur zum noch mehr Faul sein.\n6. Die Wohnungssituation muss verbessert werden. So wie ich das teils gesehen habe sind viele Bauten Grundlegend Sanierungsbed\u00fcrftig und dann wieder wohnf\u00e4hig. Da m\u00fcssen die St\u00e4dte und Landkreise eben die Wohnungen behalten, statt diese an Verwaltungskonzerne oder Investoren zu verkaufen. Kein Wunder dass die Mieten alle so explodiert sind. UND NEIN, der Markt regelt einen Schei**, wie die Politik uns immer wei\u00df machen will.\n\nMir k\u00f6nnte sicher mehr einfallen, aber das sind die Sachen die mir als erstes in den Sinn kamen.", "like_count": 22, "author_id": "UCDIWQgxGJA4_12Pc7o7PCLA", "author": "@meborez", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbIFdEv_oB2456Fw1NAYPHLLq56LPlFerDrLz7HjeXuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meborez", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9ggiPqM0Xd3", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "Und man muss glaube ich erg\u00e4nzen dass sich in Bayern,Th\u00fcringen und Sachsen die Migrationskrise von 2015 gerade wiederholt, diese Bundesl\u00e4nder schlagen nicht umsonst Alarm wegen nicht mehr zu bew\u00e4ltigenden Zahlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCsk4sJjc3uDFywjRXCbDEDg", "author": "@saher5215", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJr83atueosvTcUkCT1unH-qhE9F7k_5HjpuuMaZ1vSZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@saher5215", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9ggk-w7X1l7", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "Ich will ja nix sagen, aber das ist im \u201cWesten\u201c genauso.\n\nUnd btw. brauchen wir jedes Jahr 400.000 - 1.000.000 Zuwanderer, da Deutschland ein Land mit sehr vielen alten Menschen ist und es jetzt schon einen eklatanten Personalmangel gibt (kannst du \u00fcbrigens auch offiziell auf der Seite des Arbeitsamtes nachlesen!), ausserdem sind wir in diesem Land f\u00fcr sehr viele Probleme in anderen L\u00e4ndern verantwortlich.\n\n#Kolonialismus\n#Globalisierung\n#Kapitalismus", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9ggkqvjUzDw", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "Hey als fast Gleichaltrieger muss ich dir kurz Antworten. Ich bin 35J und im Osten Sachsens aufgewachsen. Kurz meine Bio... 10Jahre schule 3,5Jahre Lehre 12 Jahre Armee. Warum das Ganze, ganz einfach als ich ausgelehrt habe wurde mir ein Job mit 970\u20acBrutto angeboten. Das hat selbst 2008 nicht zum Leben gereicht. 80% meiner Kollegen sind von Sonntag bis Donnerstag auf Montage gefahren. Das wollte ich nie... \nnun zu den Punkten...\n1. Stimme dir da voll und ganz zu. \n2. Wir brauchen hier nicht noch mehr Westbetriebe, aus meiner Sicht haben die Westbetriebe hier vieles an Wirtschaftsleistung zerst\u00f6rt, wir brauchen Forschungseinrichtungen, Staatsbetriebe (\u00c4mter, Verwaltung etc.) diese bringen Geld, Sicherheit und Innovation, das bringt langfistig viel mehr. Das Problem l\u00f6st sich aber gerade mehr oder weniger von selbst, da man mitbekommen hat das die Osteurop\u00e4ischen Nachrbarn noch viel billiger herstellen k\u00f6nnen. (Hier k\u00f6nnte man auch eine Systemfrage stellen)\n3. Jap, genau wie 1.\n4. Nope, das ist eine Entwicklung die erst in den letzten Jahren gekommen ist, weil so ne bl\u00f6de \"blaue\" Partei das aufgegriffen hat. Na gut das gab es davor auch aber bei weitem nicht so krass wie jetzt. Ich sehe eher den Grund in der Nichtanerkennung der Lebensleistung.\n5. Das ist der Punkt der mich besonders gest\u00f6rt hat. Als ob die \"Ossis\" zu bl\u00f6d zum schei\u00dfen sind. Ich hab ja oben schon mal was zu meiner Situation erz\u00e4hlt. Kurze info aus meiner Schulzeit. 30% der Schulabg\u00e4nger waren nach der Schule direkt Arbeitslos. Das war nicht 1990 sondern 2004. Im Osten gab es quasi 25 Jahre keine fl\u00e4chendeckende Perspektive. In meinem Jahrgang war es pures Gl\u00fcck und oft genug gepaart mit Beziehungen wenn man einen Ausbildungsplatz bekommen hat. Davon mal ganz abgesehen das hier gef\u00fchlt jeder von 1990 bis 2000 2 Jobs hatte, weil einer nicht zum Leben gereicht hat. (Selbsverst\u00e4ndlich reden wir hier von Mann und! Frau) . Dieser Umstand und das komplette \u00e4ndern der Lebenswirklichkeit hat zur heutigen Denkweise der Ossis gef\u00fchrt. Mit ein paar Kursen und Aufkl\u00e4rung bekommt man es nicht raus. Hey und mit dem Arbeitsamt kannst du solche menschen definitiv nicht locken....das waren die \u00c4mter die die Leute zu Tausenden zu Schulungen geschickt haben wo sie lehren sollen wie sie einen Stift zu halten haben.\n6. Jap, wird aber nicht passieren, nicht in Ost und auch nicht in West. Ein Anfang w\u00e4re aber die Reformation des Erbrechts. Es kann nicht sein, dass sich die Ossis einen nicht ganz unwesentlichen Anteil am BSP des Westens indirekt durch Mieteinnahmen  zahlen/beisteuern. In Dresden z.B. geh\u00f6ren mehr Wohnungen irgendwelchen Westdeuschen als der Vonovia.(So ne Mietkakerlake)\nso nun aber genug geschrieben", "like_count": 12, "author_id": "UC8S6yZ9VVG_7mSz8gLMPX7A", "author": "@floki4374", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mddTRdM_WaIfsO3973akNb7iEO5yCBqNMdpbH3dAJ67EWUvSa8c_dahKT-zTZMSJ5tJTlBTBhEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@floki4374", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9ggmLJ2DAR6", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "\u00a0@floki4374\u00a0 Danke f\u00fcr deinen Diskurs und Kommentar. Das ist es ja was uns ausmacht, mal dar\u00fcber sachlich zu reden. Gut, wenn die Westbetriebe wirklich die Wirtschaft so zers\u00f6rt haben, kann ich da leider nicht mitreden. Ich dachte mir nur, es w\u00e4re vielleicht ein Anreiz dass welche aus dem Westen mit in den Osten auswandern. Immerhin sind nach der Wende ja viele abgehauen, wie meine Eltern auch.", "like_count": 1, "author_id": "UCDIWQgxGJA4_12Pc7o7PCLA", "author": "@meborez", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbIFdEv_oB2456Fw1NAYPHLLq56LPlFerDrLz7HjeXuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meborez", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9ggo-Firmb9", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "Punkt Nummer vier ist so derma\u00dfen l\u00e4cherlich und dumm, wie soll man darauf eingehen. Wie bl\u00f6de muss ein Erwachsener Mensch sein, der so was denkt und es nicht checkt? Da ist doch die komplette Schulbildung schiefgelaufen, wie soll man das aufholen?", "like_count": 0, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9ggsddW9iQi", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "Zu Punkt vier: \n\nWer der Meinung ist, sich einen w\u00fcrdelosen Verteilungskampf mit Gefl\u00fcchteten liefern zu m\u00fcssen, der hat den Kapitalismus nicht kapiert. \nDas Geld \ud83d\udcb0 liegt anderswo in den Tresoren. Oftmals auf fetten Bankkonten in der Schweiz.\n\nMan kann die DDR, SED und deren Parteibonzen richtig doof finden, aber nicht alles was \u00fcber den westlichen Geldadel propagiert wurde,  war im Kern falsch.", "like_count": 1, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9ggxpnjtDuU", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "Die Westdeutschen Unternehmen sind ja schon in den Osten expandiert, aber nutzen ihn halt als billigen Produktionsstandort. Die Zentralen mit hochqualifizierten Angestellten (und hohen L\u00f6hnen) bleiben aber lieber im Westen. Besonders bitter daran ist, dass manche Zentralen bis 1945 ja tats\u00e4chlich im Osten waren, aber nicht zur\u00fcckgekommen sind", "like_count": 3, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9giIqlesBhj", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "Bin da auch ganz deiner Meinung. Besonders die Letzten punkte, da muss noch richtig stark nachgezogen werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCY26Bw9fpmK2BwNBnODEk_Q", "author": "@borgqueende2505", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3_Ue3VutNwzaNsgdXYuOMCs8q-BTuAl4-hkhEsqfIMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@borgqueende2505", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9gnzMxqfZ8r", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "zu Punkt 2. findet so doch schon statt. Vor allem bei den gro\u00dfen....", "like_count": 0, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg.9ggfzRK-5zP9oY9RDaTa6w", "parent": "Ugwe1flfKEs0kh0rYrl4AaABAg", "text": "\u00a0@meborez\u00a0 Ja hat Sie und selbst ich arbeite in einer Top 5 Wirtschaftskanzlei in Dresden. Einziges Ost B\u00fcro. Chef mitterweile Ostdeutsch. Selbst die denken das maximal an Kapital herausziehen muss. Keine Lohnanpassung au\u00dfer bei Beratern. Einstiegsgeh\u00e4lter 140k und alle anderen k\u00f6nnen sehen wie Sie zurecht kommen. Keine Investitionen. Du willst nicht wissen wie unser sch\u00f6ner Altbau in den R\u00e4umen verkommt. Wer hat den Leuten den beigebracht so zu handeln? Westdeutsche Professoren und Westdeutsche Chefs vorher. Das braucht Generation bis man das raus bekommt. Dresdner B\u00fcro ist beliebt bei den Partner hohe Marge. Herzlichen Gl\u00fcckwunsch.", "like_count": 0, "author_id": "UCJg1iSf0b9KAw7gk9p83jew", "author": "@TheOfficialDarkICE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCh5VUBaasmHJ7VLwx_mrBaTdnOSk_mH0x9O3aZ4B6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOfficialDarkICE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKmmMliSJxET7iWFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich engagiere mich seit 25 Jahren in dem Verein \"Adopt an Ossi\"", "like_count": 2, "author_id": "UCgvf3vK1H7jF-tLL4pgJ0Ow", "author": "@Counterfeit13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12I_eAC7O9sphTokV4htrmHbjrFmo0zLqAFB7cTpHXME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Counterfeit13", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKmmMliSJxET7iWFN4AaABAg.9ggfiziBjb79ghFpBzvhxK", "parent": "UgxKmmMliSJxET7iWFN4AaABAg", "text": "Wie kann ich mich adoptieren lassen? Bitte ein Raucherhaushalt.", "like_count": 2, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9wBgJo35lrWEe4CZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Osten geht die Sonne auf^^", "like_count": 2, "author_id": "UC2lhrtyEk1sUiP-eTDTVn2Q", "author": "@peterhacke8213", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EsQSlOxJZdVBCYu4xbV5Z5ixFkRBZSs8Y0sD38InFHFHET7rnyEs518Dek66kKhCS70mfh9jxQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterhacke8213", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHmVr_OjQHkD2HQPh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wobei ja nicht alles was man gut und richtig finden kann auch gleich ne staatliche Aufgabe sein muss... Aua\nUnd wieder eine Politikerin, die sich aus der Verantwortung zieht. Von der FDP hab ich auch nicht viel mehr erwartet, aber das ist Anti-Politik.", "like_count": 1, "author_id": "UCTwzXsNk1XoGn0CMyEhZM2Q", "author": "@landermatthysen8526", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfOiCfXQU-t58Etuzt19CswMfQQiBjKnLq25YrHY8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@landermatthysen8526", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoDNV8-a83KqgQG1h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich unterscheide Garnicht zwischen leuten. Es ist mir doch so egal wo jemand herkommt. Das einzig wichtige ist ob jemand korrekt ist oder nicht.", "like_count": 58, "author_id": "UCccVzHGvk5mMDdZ6gC0h-vQ", "author": "@Celestyal01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Celestyal01", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoDNV8-a83KqgQG1h4AaABAg.9ggeqEM-eTJ9ghUPVqJzPW", "parent": "UgwoDNV8-a83KqgQG1h4AaABAg", "text": "Das einzig wichtige ist ob jemand ein iPhone 14 besitzt oder nicht", "like_count": 4, "author_id": "UC3gKK6p9kwm-fQ2X7-T-MPA", "author": "@kreuzburger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PeopeWMsQvPbbg14xqaCt_zlgK6jVrcsmbKQEIutAtc6d-8VyVVIO9EHnviTddTL8mbd6_RfYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kreuzburger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoDNV8-a83KqgQG1h4AaABAg.9ggeqEM-eTJ9giBuXJSPqR", "parent": "UgwoDNV8-a83KqgQG1h4AaABAg", "text": "\u00a0@kreuzburger\u00a0 ein materielles Ding macht keinen korrekt", "like_count": 0, "author_id": "UCIieGNvN3UODHDIyH-0dR4Q", "author": "@vollme", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc8NeFHHkktGnUCbSGSIt5D45zFQcqGoJ38ybG07k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vollme", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoDNV8-a83KqgQG1h4AaABAg.9ggeqEM-eTJ9gjNiPAMR2B", "parent": "UgwoDNV8-a83KqgQG1h4AaABAg", "text": "\u00a0@kreuzburger\u00a0 \ud83d\ude02 wir erinnern uns an die Werbung", "like_count": 1, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum ist es im Arbeitsmarkt \u00fcberhaupt wichtig ob man jetzt aus Ost- oder West deutschland kommt?", "like_count": 3, "author_id": "UClSnsOVsBgBlkCq5V2rF8vQ", "author": "@c.341", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uq9fjLNWBqzVT1A9NKVvd2y6p1Lj83z1__lKDVJ3kmZS8AxjbUeEtJW0o7O2_NR4j71h3Xmg7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.341", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9ggyMPlU6a3", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "In einigen Bereichen ist es wichtig, ein entsprechendes Netzwerk zu haben, um an Positionen zu kommen - und noch banaler hilft es, sich nicht selbst zu untersch\u00e4tzen und M\u00f6glichkeiten nicht von vornherein abzulehnen. Dieses Vitamin B fehlt vielen jungen Menschen im Osten", "like_count": 1, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9ggypY38-Ik", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "Achso und teilweise unterscheiden Tarife immer noch nach Ost und West. Oft sind die Begr\u00fcndung die unterschiedlichen Wohnkosten, obwohl die Miete in Leipzig wahrscheinlich auch noch h\u00f6her ist als mitten in der Pampa im Westen", "like_count": 0, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9ggywA2h2qV", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "\u00a0@a.s.8588\u00a0 das k\u00f6nnte ja auch theoretisch einem aus dem Westen fehlen", "like_count": 0, "author_id": "UClSnsOVsBgBlkCq5V2rF8vQ", "author": "@c.341", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uq9fjLNWBqzVT1A9NKVvd2y6p1Lj83z1__lKDVJ3kmZS8AxjbUeEtJW0o7O2_NR4j71h3Xmg7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.341", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9ggzTj6bqsW", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "\u00a0@a.s.8588\u00a0 h\u00e4 aber was hat das damit zu tun ob man bei einem job angenomen wird oder nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UClSnsOVsBgBlkCq5V2rF8vQ", "author": "@c.341", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uq9fjLNWBqzVT1A9NKVvd2y6p1Lj83z1__lKDVJ3kmZS8AxjbUeEtJW0o7O2_NR4j71h3Xmg7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.341", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9ghOzWhHgwk", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "Das hat vermutlich eine Menge einfacher praktischer Gr\u00fcnde. Zum Beispiel: F\u00fcr einige Fachrichtungen sind die Universit\u00e4ten mit dem besten Ruf nicht in den neuen Bundesl\u00e4ndern. Ich denke, so wahnsinnig wichtig ist es vielen Arbeitgebern nicht mehr, einigen Alteingesessenen vielleicht schon.", "like_count": 1, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9giNiZI7c03", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "Ist es nicht. Westdeutsche werden in Ostdeutschland genauso gut/schlecht bezahlt wie Ostdeutsche und Ostdeutsche werden in Westdeutschland genauso gut/schlecht bezahlt wie Westdeutsche. Deine Herkunft interessiert f\u00fcr die meisten Jobs absolut niemand!", "like_count": 0, "author_id": "UCRSHRJo9eeRQv6QS60IZSWg", "author": "@7H0M4591", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpayKxp_K8heuGo96W57F0cMu608rBvNcLgWdlA0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@7H0M4591", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9gkS7pDrLh8", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "\u00a0@c.341\u00a0 ja klar fehlt es auch Leuten aus dem Westen, aber es erkl\u00e4rt, weshalb der Anteil an ostdeutschen F\u00fchrungskr\u00e4ften so niedrig ist (kann man genauso gut beziehen auf Arbeiterkinder,\u2026)", "like_count": 0, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg.9ggdx7nF3WF9gkSQFYK5PD", "parent": "UgzGAf9q8upBCDx2qTd4AaABAg", "text": "\u00a0@c.341\u00a0 Und damit, ob man einen Job bekommt hat das nichts zu tun, aber damit, aber es ist eben ein Merkmal des deutschen Arbeitsmarkts", "like_count": 0, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSUUbohSdDRVC0xo94AaABAg", "parent": "root", "text": "Lol, die Menschen mit Migrationshintergrund f\u00fchlen sich wie Deutsche dritter Klasse.\nIch bin einfach der Meinung wir m\u00fcssen die Klassen abschaffen, denn ansonsten k\u00f6nnen wir gleich in Indien leben.\nHendrik ist ein cooler Name. Verwende ich manchmal bei der Charaktererstellung, wenn ich RPGs zocke :D.\n\nJetzt k\u00f6nnen wir das Ganze sch\u00f6n reden, aber der Rechtsextremismus ist einfach ein Problem im Osten, Fakt!\nJa, Bayern auch, aber da haben wir keine starke AFD. Da gibt es z.B. auch eine sehr starke Gr\u00fcnenpartei.\nMir pers\u00f6nlich ist es Wurst was f\u00fcr Deutsch, Hauptsache Demokrat und Menschrechte!\nWeg mit der rechten Gefahr!\n\nOb ich mich Deutsch f\u00fchle, lol?\nN\u00f6. Ich bin deutscher B\u00fcrger.\nIch f\u00fchle mich als mich und insgeheim gibt es nichts das \u00fcber mir steht.\nIch bin meine Identit\u00e4t. Keine Nationalit\u00e4t kann das \u00fcberschatten.\n\nWir sind ein geteiltes Land bzgl. jetzt West und Ost, weil das immer noch ein Thema ist :D!\n\nFrau Zepter hat heftig krass sch\u00f6ne blaue Augen oder ist das gr\u00fcn O_O?\n\nJo, Wutberg muss aufgearbeitet werden, weil das zum Verarbeitungsprozess dazu geh\u00f6rt.\nGef\u00fchle ignorieren und so zu tun als ob sie nie passiert w\u00e4ren ist eine Beleidigung gegen\u00fcber Allen, die das miterlebt haben und das wird an die Nachfahren mitgegeben.\nD.h. nicht, dass wir uns der Wut ergeben m\u00fcssen! Das Ziel muss es sein die Wut verebben zu lassen.\nIst wie Physik, den Druck aus dem Kessel nehmen.\n\nDie blonde FDP Dame redet das Ganze sch\u00f6n. Klingt mir eher nach Staus Quo aufrecht erhalten.\n\nDie Ostquotte jetzt ja, in den 90er nicht!\nQuote in den 90er h\u00e4tte den Rassismus meiner Meinung nach noch schlimmer gemacht.\nJetzt ja, weil sich die Minderheiten in unserer Gesellschaft immer besser lernen sich gegen Rechts zu wehren.\nJedoch brauchen wir dann aber auch eine Quote f\u00fcr die Minderheiten in unserer Gesellschaft.\nDiversity Gremien klingt interessant, aber sagt mir net wirklich was.\n\nAuch haben wir jetzt ja ein Antidiskriminierungsstelle.\nBitte, egal ob West, Ost oder Alien, bitte meldet euch dort, wenn ihr Diskriminierungserfahrungen erlebt!\n\nEine Identit\u00e4t entwickelt sich, d.h. es ist eine gute Sache \u00fcber die eigene Identit\u00e4t sprechen zu wollen und zu sprechen.\nOb da jetzt eine neue Identit\u00e4t entsteht sei mal dahingestellt. Kann auch sein, dass die Identit\u00e4t bereits vorhanden war, aber nicht sichtbar oder eine alte Identit\u00e4t zu leben erweckt wird.\nMir Wurst, aber wenn wir als Gesamtdeutschland den verf... Rassismus abschaffen k\u00f6nnen, dann los gehts.", "like_count": 1, "author_id": "UCkFs77OXQyk_q2MA7xrVLPg", "author": "@Banefane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOfvfkT2MqMPw1HR8_0eag5W7vLTkb_vOPMXOi-_yJowg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Banefane", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnxajhyNIOmkZKHFx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kompromissl\u00f6sung: Polen und Frankreich bis zum Rhein ausdehnen, Problem ist aus der Welt geschafft!", "like_count": 0, "author_id": "UCozTUY1HpUvzXlTdwMnGkyA", "author": "@erinnerungundgegenwart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hemFj1Qm-xr68KmPFcltLnc4lldnSH8_cXvP9cMSrfOhlrWMM3PlpzuzT38FjLxM7qsNRCrl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erinnerungundgegenwart", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXdMYzNPHK0JxkFB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist dieselbe Diskussion wie immer man kann hier beliebe Grupen einsetzen. Ost gegen West, M\u00e4nner gegen Frauen, Deutsche gegen Ausl\u00e4nder/Gefl\u00fcchtete, Dorf gegen Stadt, HSV ggen St. Pauli. Am Ende sollte man vielleicht mal aufh\u00f6ren sich immer nur ein Label auf die Stirn zu schreiben, wir jeder einzelne ist die Summe aus vielen Teilen. Man ist nicht nur Ossi oder Wessi, ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen dass mal tats\u00e4chlich die Leute aufh\u00f6ren mit diesem ganzen Schubladen denken und sich auch selber in diese einzuordnen", "like_count": 10, "author_id": "UC21K06kax8oxrJwiSOyYZDg", "author": "@marcel5528", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYh_T4wGRKbhBSzFE1zh9x05oJ_La6SKOIbvArWK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcel5528", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXdMYzNPHK0JxkFB4AaABAg.9ggdYTJgIck9gh-qPWaQ-g", "parent": "UgxmXdMYzNPHK0JxkFB4AaABAg", "text": "Hast du das Video geguckt? Es gibt strukturelle Probleme wegen den ossis viel weniger Chancen oder Geld haben deswegen reden die dar\u00fcber \ud83d\ude29", "like_count": 2, "author_id": "UCJtPHBwbx5D2W3NJ5_m6S8A", "author": "@matthiasgrone2149", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZa2L5tvX7AvSd4Ge5CNES4grhI0iSwAR0FOEKVgy-ONyNf84-qq6U12ADeVbgPcot_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@matthiasgrone2149", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXdMYzNPHK0JxkFB4AaABAg.9ggdYTJgIck9giMxAFtp7a", "parent": "UgxmXdMYzNPHK0JxkFB4AaABAg", "text": "\u00a0@matthiasgrone2149\u00a0 Das war auch ein Teil, aber wenn man mal aufh\u00f6ren w\u00fcrde sich immer nur als so und so zu labeln w\u00fcrde schon viel geschafft sein, und das Problem besteht genau so bein M\u00e4nner und Frauen, Arm und Reich etc. Am Ende ist es einfach nur die fehlende Durchl\u00e4ssigkeit in diesem Land. Ich als wei\u00dfer cis Mann mit dem Lebenlauf den ich habe werde ganau so wenig in den Vorstand eines DAX-Unternehmens kommen wie eine Frau, ein Ossi, oder sonst jemand der da nicht rein geboren wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC21K06kax8oxrJwiSOyYZDg", "author": "@marcel5528", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYh_T4wGRKbhBSzFE1zh9x05oJ_La6SKOIbvArWK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcel5528", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dann bitte auch die MIETEN im Osten auf das Niveau im WESTEN heben\u270c\ud83c\udffbSonst w\u00e4re das ja sinnlos", "like_count": 5, "author_id": "UC5PYoGYz9usZjlHW7U5vrgg", "author": "@maxmeyer9340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxmeyer9340", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg.9ggcxKdZWqw9ggdRF32glT", "parent": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "text": "Ist halt in vielen Teilen kein gro\u00dfer Unterschied. Zumal auch Lebensmittel und co im Osten genauso viel kosten wie im westen", "like_count": 5, "author_id": "UCWiPXFcATVsb1F9848TSwjQ", "author": "@KimahriXIII-2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myKDWPIg_zHQz7Gdw4q1p5qhxONjdpECX1JDFujnYn-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KimahriXIII-2", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg.9ggcxKdZWqw9ggeC0KsdWs", "parent": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "text": "Ne eher die Geh\u00e4lter und Mieten im Westen runter und an den Osten angleichen. Dann noch prek\u00e4re Arbeitsverh\u00e4ltnisse  ohne Gerwerkschaften und Tarifvertr\u00e4ge schaffen.", "like_count": 4, "author_id": "UCviJhXfKMyu5yIKeXAiYOmw", "author": "@Busensohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEZHvwRV0keWlWe2UghE8cXAaBJ4oGZBpTbw3Y2PtF4KjhE3lNuL5IOut58OWZDL5bag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Busensohn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg.9ggcxKdZWqw9ggeKKE0aUv", "parent": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "text": "\u00a0@Busensohn\u00a0 Vergleicht mal die MIETEN in Dresden und Leipzig mit denen in M\u00fcnchen und in Stuttgart,da habe ich schon \u00f6fters geschaut und das ist ne andere Welt", "like_count": 2, "author_id": "UC5PYoGYz9usZjlHW7U5vrgg", "author": "@maxmeyer9340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxmeyer9340", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg.9ggcxKdZWqw9gggXsASD0b", "parent": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "text": "\u00a0@maxmeyer9340\u00a0 na ja, deshalb sag ich ja im Westen Mieten und Geh\u00e4lter runter. Sch\u00f6n an den Osten angleichen.", "like_count": 2, "author_id": "UCviJhXfKMyu5yIKeXAiYOmw", "author": "@Busensohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEZHvwRV0keWlWe2UghE8cXAaBJ4oGZBpTbw3Y2PtF4KjhE3lNuL5IOut58OWZDL5bag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Busensohn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg.9ggcxKdZWqw9gghwAr2E9u", "parent": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "text": "\u00a0@Busensohn\u00a0 Geh\u00e4lter runter??? Wir sind in der freien Wirtschaft\ud83d\ude05Als ob die im WESTEN soviel mehr Geld haben,vor allem wenn du in einer Stadt wohnst", "like_count": 0, "author_id": "UC5PYoGYz9usZjlHW7U5vrgg", "author": "@maxmeyer9340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxmeyer9340", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg.9ggcxKdZWqw9ggq9Pl-eIL", "parent": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "text": "\u00a0@maxmeyer9340\u00a0 na siehst, dann macht das ja nicht viel aus. Deshalb ja, keine Tarifvertr\u00e4ge keine tariflichen Bindungen. Wie im Osten halt. Passt dann doch. Wenn die Geh\u00e4lter eh nicht so unterschiedlich sind, k\u00f6nnen wir auch den Westen an den Osten angleichen", "like_count": 3, "author_id": "UCviJhXfKMyu5yIKeXAiYOmw", "author": "@Busensohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEZHvwRV0keWlWe2UghE8cXAaBJ4oGZBpTbw3Y2PtF4KjhE3lNuL5IOut58OWZDL5bag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Busensohn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg.9ggcxKdZWqw9gr-hIdb2be", "parent": "Ugx7zV0r9WIp-6okOex4AaABAg", "text": "\u00a0@maxmeyer9340\u00a0 denk mal an online handel. egal ob du amazon in hamburg m\u00fcnchen k\u00f6ln oder dresden aufrufsat, es kostet \u00fcberall gleich viel. da gibt es keine lokalisierte preisanpassung,, ergo der ossi muss deutlich l\u00e4nger f\u00fcr seine anschaffung schuften als der wessi. darum muss eine gehaltsanpassung her.", "like_count": 0, "author_id": "UCFe5qH8rWj7b4sVjLxbLEtg", "author": "@Macalanias", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kTqd1Ryr1UnhgAd9CenU0g7-xFwtKemgWREfWgDM7pTRM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Macalanias", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp-uMYPNyddFDiM-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich k\u00f6nnte w\u00fcrde ich den rechtsversifften AfD-Osten komplett von Deutschland trennen :)\nEbenso Bayern, die sich mit ihrem S\u00f6der konsequent querstellen", "like_count": 0, "author_id": "UCTmYqcxELd4PaOZlAWkP22Q", "author": "@AlpakaAntifa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqnAEu3T8390M1dPpABkCPCWVo8D_ZXTAe31D0r4UIb8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AlpakaAntifa", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXRIl7xaBH6w9UCJt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Nichtdeutscher fragt man sich mitunter, warum die deutsche \"Wiedervereinigung\" \u00fcberhaupt gemacht wurde bzw. ob es nicht besser gewesen w\u00e4re, zwei voneinander\nunabh\u00e4ngige Staaten bestehen zu lassen.", "like_count": 5, "author_id": "UCQz_Cw5SDTT9hkFDQ8J9kRg", "author": "@culturechris9471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVqgHIF-0yAZQqhC96V9PRFgFZj5qRBllVablpXvK-WQwp9-rjoV7djAFuHieo5_t8ZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@culturechris9471", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXRIl7xaBH6w9UCJt4AaABAg.9ggcJsxmido9ggcl045YIz", "parent": "UgyXRIl7xaBH6w9UCJt4AaABAg", "text": "Die DDR h\u00e4tte sich in kleinere L\u00e4nder aufl\u00f6sen sollen (Th\u00fcringen, Sachsen, Mecklenburg, ...) um sich dann freiwillig der BRD anzuschlie\u00dfen.", "like_count": 1, "author_id": "UCa98llUUooxvTj07WIkqw1Q", "author": "@Bln-f9u", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qfQpcp-e0jz2WHUfczt8dMRg5Fz9niYzRLawyEiFwC90JB4jMZYQAm-f-3cHasupgB8l4Eam=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bln-f9u", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXRIl7xaBH6w9UCJt4AaABAg.9ggcJsxmido9ggdoTPP_aM", "parent": "UgyXRIl7xaBH6w9UCJt4AaABAg", "text": "\u00a0@Bln-f9u\u00a0 Oder eben auch nicht. In die EU w\u00e4re die vormalige DDR ja auch ohne BRD gekommen. Man gewinnt zumindest den \nEindruck (das ist nat\u00fcrlich subjektiv von mir), dass sich die Menschen voneinander\nentfernt haben und nicht mehr miteinander k\u00f6nnen.", "like_count": 3, "author_id": "UCQz_Cw5SDTT9hkFDQ8J9kRg", "author": "@culturechris9471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVqgHIF-0yAZQqhC96V9PRFgFZj5qRBllVablpXvK-WQwp9-rjoV7djAFuHieo5_t8ZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@culturechris9471", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx3mB6ZyEwcFKWDOd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Osten wurde regelrecht annektiert und kolonisiert. In der Theorie, h\u00e4tte die DDR sich erstmal in L\u00e4nder aufl\u00f6sen sollen, die Industrie selbst\u00e4ndig privatisiert werden, und dann schlie\u00dflich sich der BRD angeschlossen, sodass die L\u00e4nder ihre wirtschaftliche Eigenst\u00e4ndigkeit nicht verliert h\u00e4tten.", "like_count": 3, "author_id": "UCa98llUUooxvTj07WIkqw1Q", "author": "@Bln-f9u", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qfQpcp-e0jz2WHUfczt8dMRg5Fz9niYzRLawyEiFwC90JB4jMZYQAm-f-3cHasupgB8l4Eam=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bln-f9u", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOBOb1pO8aF8xdjgJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dunkeldeutschland hat schon genug Geld erhalten. Langsam reicht es. Die m\u00fcssen auch mal erwachsen werden und lernen auf eigenen Beinen zu stehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCshoa8Vj1mBIqNALv4Pxfzw", "author": "@lawamba95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p9V4t_kgdnrLgpyExrJBNwhxW4KeGfIlGXCbpgEyVzRjVdlaCg2lBUThw8zxi2Gv-ED3CiAQFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lawamba95", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOBOb1pO8aF8xdjgJ4AaABAg.9ggbvrzd9U19ggc2h93EX-", "parent": "UgzOBOb1pO8aF8xdjgJ4AaABAg", "text": "Nop reicht nicht.\nIhr habt noch nicht alles ann\u00e4hernd das zur\u00fcck gezahlt was ihr damals gestohlen habt und immer noch tut.", "like_count": 1, "author_id": "UCyeXYWE0CM4BvW9wTGtAM5w", "author": "@mrfloppy9042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5DHdJOQs40hzoitGNZg5x-fmV6OYmJoszNAslGR0idT_rVnRjRUDprHsTC8XFm7CrIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrfloppy9042", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxq3WlXqC_9UMrZyi94AaABAg", "parent": "root", "text": "ich bin noch nicht mal bei der h\u00e4lfte vom video angekommen und mir wurden einfach grade. brutal die Augen ge\u00f6ffet, weil ich (mitte 90er geboren, lebe schon immer in BaW\u00fc) dass es \u00dcBERHAUPT nicht wusste, dass es heute IMMERNOCH so einen Spalt in der Gesellschaft gibt. klar liest man hin und wieder ossi/wessi witze, aber ich habe das f\u00fcr genau so oberfl\u00e4chlich/bedeutungslos wie Blondinenwitze gesehen. Aber das Leute, die in gewissen regionen aufgewachsen sind, teils wie Dreck behandelt werden, war mir nie bewusst.\n\nIch kann in diesem Thema nicht mit diskutieren, ich wei\u00df nicht genug dar\u00fcber\naber ich werde allen Seiten gut zu h\u00f6ren und hoffendlich von nun an Sensibler \u00fcber das Thema denken und mehr dar\u00fcber lernen!", "like_count": 2, "author_id": "UCaz8i-FEdxMtds6YgRuiV6A", "author": "@recycledMilk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RMJO6velkGJcGsaEDHP6Np8YTpXSOIuqSrEkNwd0iVc3szgkP_mJy5xaswJC1tmfpvTfw_KHSg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@recycledMilk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyl8IEk7HkgGQM6OYh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Westplaining, die alte will mich doch verarschen", "like_count": 1, "author_id": "UCuVvV3f3LL-npH_eU8kfAvg", "author": "@captainhold5111", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cuwWIHc82HSrqiZFwhIVsyboYf3OK-D5CpgNd4xxBbVN-4GtgPWXRCI3WEBzh2gO0V8VPYuQgUE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@captainhold5111", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist man als Berliner Ossi oder Wessi? Ich kann gerade gar nicht beantworten ob ich Wessi oder Ossi bin, da ich auch gleich oft im Westen und im Osten bin...", "like_count": 5, "author_id": "UCQafXMcH1HY-G76PEFPCFjA", "author": "@maximilian4296", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8VbqZwohfgeR-gUVC63hIzNL8Lt0E6oLC7c1XQ5BHe-8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian4296", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg.9ggawwdz21x9ggeLL9yB3K", "parent": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg", "text": "Ich glaube, als Berliner ist man nicht mal deutscher, sondern eben Berliner. Das ist ne ganz eigene Kategorie weit abseits von allem anderen", "like_count": 13, "author_id": "UCoA7gRVB-aFVbzHH7z52VeQ", "author": "@SOUKOKU-SUPREMACY69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5FeFa1VObGW0FUQTBG8JSmoKOF40-2W3uxOMRjyKGyofNohkp6fKAbD5ipxjto9kCtVgCotnFno=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SOUKOKU-SUPREMACY69", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg.9ggawwdz21x9ggtZZwOdSs", "parent": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg", "text": "Wenn du als Berliner*in in der Kindheit viel Tram gefahren bist, biste Ossi", "like_count": 3, "author_id": "UC-oBaw1IUiLMCLJ9f2G3rNQ", "author": "@LaZebraCrossing", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljqhSygVSa9JsDnXMLqwmYTQmMit-r1poIeS7Isco07ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LaZebraCrossing", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg.9ggawwdz21x9ggv4bwCUIP", "parent": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg", "text": "Ostberliner sind schon extrem anders als Westberliner zumindest aus einer westberliner Sicht", "like_count": 2, "author_id": "UCzsd7lUAMw_x64pG0T0i3tw", "author": "@Sa-is2mv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSGfJDEc-ehaGCvwnyuNBr8kfhML-Yew76Nj8hUUSrrke4-fZIU5cLYjQMy1xZcxRHzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sa-is2mv", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg.9ggawwdz21x9ghPjegVJiB", "parent": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg", "text": "Guck doch mal, wo die Mauer verlief. Dann wei\u00dft Du, was Osten und was Westen war ^^", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg.9ggawwdz21x9gjAZ0wDLNq", "parent": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg", "text": "Eher zwischen Ring- und Au\u00dfenstadt oder \"Berlinern\" und \"Zugezogenen.\"\nLebe jetzt selber seit knapp 8 Monaten in \"Ostberlin\" und ja als Westberliner merkt man es schon noch bisschen, aber ich finds nicht schlimm. Gut, ist vielleicht auch in Adlershof Ost noch bisschen anders als in Marzahn oder Lichtenberg, aber gut, dr\u00fcben Adlershof West ist Studentenviertel, das ist fast schon wieder Vollwesten, wenn man das so nennen mag\ud83d\ude01", "like_count": 1, "author_id": "UCLLTmK2eobMqokukpCyNhrg", "author": "@tomoyosakagami9874", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_e4bcATPSNMvU_T2FZXKW2ZFBcQw0pYahR7mvgMXbvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomoyosakagami9874", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg.9ggawwdz21x9gjyPGsLLpm", "parent": "UgzpCDf4mLnwxLjZadd4AaABAg", "text": "Berliner sind ossis", "like_count": 0, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVUljmUjJpkwl3TuJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Timestamps w\u00e4ren cool, war glaube ich in alten Folgen auch present.", "like_count": 53, "author_id": "UCxXQ0D5YSMI75FU4c4KmNtg", "author": "@soos.mpvier3187", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zDMORf1MoztXFHIQFTYRXeYzVUJIKbB2zOD_4L8pM1TOEmWlB46Puwh1G3DJL0EX4ZUKhQcXHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@soos.mpvier3187", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVcdzncsdJ4npHt_F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt keinen Westen oder Osten. Es gibt nur Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UC_pZw3xAb5hMBOcASP4e6LA", "author": "@jogeniusjo4289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/k--wu5xBquFinYgS1CjVK2y9I5qj6APmnuX80wAT4H7ZhDUfQkIvPxirKvvd6o0YkSiOVEDNMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jogeniusjo4289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTegEcVvX3xVV0YvR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz klar Nein! Warum? Der Osten ist ein Sammelsurium f\u00fcr Narzies!", "like_count": 0, "author_id": "UCEkdNR2zOoViam95U3qYpAg", "author": "@xofree6338", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMHOxGtk4lZVBYkYDYuIdOMHxs2ziPE8uAR_VWHkLIwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xofree6338", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTegEcVvX3xVV0YvR4AaABAg.9ggafOuj2lS9gh-98pCVLj", "parent": "UgxTegEcVvX3xVV0YvR4AaABAg", "text": "Was sind denn Narzies?", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8EQ1KqgtU_V_wEmN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Immer die gleiche Propaganda! Wacht endlich auf und schluckt den Mist nicht l\u00e4nger!", "like_count": 0, "author_id": "UCZ5n7weNgdWgWGCnzOMvvfQ", "author": "@mehome4163", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nD4pqO7ZVe7UvOlR_q-hGNYSOO6QByrgKZf4QV8PM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mehome4163", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzqa2wWmsyERjwHKAp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Spannende Diskussion.", "like_count": 2, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Testo nicht nur ein gottgleicher K\u00fcnstler, sondern auch 1 argumentatorisches Genie no cap. Wenn ich mal ein Kind bekommen sollte, werde ich es Testo nennen", "like_count": 64, "author_id": "UCVQfnEWPun2w2dGRNEQJXEw", "author": "@contradu1059", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uCHbx7OU6ViAQ0c5ueNldp2nKRMVL8oLa_-7Wpz55uhpOB7RVlOU3ZPeDXrxw2Mxj22XI1_IqIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@contradu1059", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg.9gga8chl1YZ9ggapppWPV2", "parent": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "text": "Habe auch viele gute Erfahrungen mit Testo gesammelt. Hat mich im Sport enorm weitergebracht\ud83d\udc4d.", "like_count": 15, "author_id": "UC_pZw3xAb5hMBOcASP4e6LA", "author": "@jogeniusjo4289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/k--wu5xBquFinYgS1CjVK2y9I5qj6APmnuX80wAT4H7ZhDUfQkIvPxirKvvd6o0YkSiOVEDNMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jogeniusjo4289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg.9gga8chl1YZ9ggfWiNLZ3o", "parent": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "text": "Gottgleich?", "like_count": 1, "author_id": "UCkGQ866q1GLNKlHZuIYu1FQ", "author": "@janasmus8304", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lT8Qu4LCD_pf9EwiAYpLW0gk_IeN8X9SN8VrwEe_FldWB8_Tdy3pM5DhTGCs4a8PJ_Cg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janasmus8304", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg.9gga8chl1YZ9gi4l6AsD8Y", "parent": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "text": "\u00d6stro passt zum Aussehen deutlich besser \ud83d\ude04", "like_count": 6, "author_id": "UCJF1jXEs57l6YEgRhMF4d_A", "author": "@berryzie7544", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kxyydlo2ZgjTv9XLOW3dktV2nv6_79ufFnL5PTKyCVIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berryzie7544", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg.9gga8chl1YZ9gjhv6-RYnq", "parent": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "text": "Was ist denn das fuer ein komisches gelbes Fellk\u00e4ppchen was er auf dem Oberkopf tr\u00e4gt? Das schuetzt ja nichtmal die Ohren. Schraeg.", "like_count": 1, "author_id": "UCnCL6jAijp89FQtW9UNqNlg", "author": "@Wandering.Homebody", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cRsL9kMeW9E4PDFSq3rB_IZYd6r-eyEfKPP_ZMVPLnBPcjDxO-g9wIa-h4pMvle_fl2ughxHNYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wandering.Homebody", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg.9gga8chl1YZ9gkUD0CuggE", "parent": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "text": "\u00a0@Wandering.Homebody\u00a0 Die M\u00fctzen hat glaube der Choleriker von Nordwolle im Angebot.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg.9gga8chl1YZ9gn_Iso2f54", "parent": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "text": "amen", "like_count": 0, "author_id": "UCXvFqwlo20joDLR0pulZBPg", "author": "@Schlumpfinnchen1410", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8KKwwInhIfroEYVzCWOL0pT2k_sOs8aESQ8vhCsW_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schlumpfinnchen1410", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg.9gga8chl1YZA9zfA_TSmSc", "parent": "UgyqGUggG_3_mtT3rSR4AaABAg", "text": "Wer ist \"Testo\"", "like_count": 0, "author_id": "UCH0tHY5jhP2gYkKEXa0Uc9A", "author": "@dergruebler6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHjyfS_EXOw1blQTgzSunOmxUf3XAe_tTD0eiQ-q0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergruebler6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywJyNSdCjvYMZLSTR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Ossis sind vom Stamme Nimm", "like_count": 2, "author_id": "UCmw960JbwoDQeA5rJlhkZIQ", "author": "@jimmoriarty8764", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUT3iOZl4Qrl9-BIxifUSykJ95FoI7m51scFgVz_8G8no=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jimmoriarty8764", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgypIRfuIH_91h8NqtN4AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn einzelne Personen eingeblendet werden, die Schrift nicht in wei\u00df bei wei\u00dfem Hintergrund \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCNiATtAts9w57ct7AL7IIVg", "author": "@bastikykyk7034", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naAhQsmnrOBspI7gGz7UWBVo1W4iUkAtN2fgexlm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bastikykyk7034", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyiApme7ekcWnp3uOt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bisschen in meinen Mund gebrochen, als die Frau von der FDP anfing zu sprechen", "like_count": 7, "author_id": "UCGQSIEPH4i0A_CWx1AG_00w", "author": "@joooker13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ePx9UmoDM0sLZKpyyYhWkYsi0dzAN68JU2PYRhDt4uYvjlh7Tc7mspunKhYEm40rYZQzmea7=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joooker13", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyiApme7ekcWnp3uOt4AaABAg.9gg_Vkf2EIC9gh-CBcWnxf", "parent": "UgyiApme7ekcWnp3uOt4AaABAg", "text": "Also nix Neues.", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eAustausch von Sch\u00fclern zwischen Ost und West\u201c, Berliner Kinder \u201eja gut, dann fahr ich ne Station weiter\u201c", "like_count": 414, "author_id": "UCSoeZe8s6XhCQ6bi90Edukg", "author": "@A-Wa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mw2WpmQ5NwJ7d-2NnnpSwntTQbsmARdqAgdb_8VWfwOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@A-Wa", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9ggda4Lclbp", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "hahhahahaha", "like_count": 1, "author_id": "UCWwwYoNRJlXCUJJ5NOxk2ug", "author": "@JCloudJalix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J27heK_gVxBJolKkO_kxIhSQDlxmrJ9BXCN1th19jJtp-nyy9sRgEwH7ix960rIc7pkkfYjPDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JCloudJalix", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9ggvzXgUrSS", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "Werden dann westdeutsche Kinder mit Migrationshintergrund zwangsweise ins AFD-Dorf verfrachtet? Mit Personenschutz?", "like_count": 0, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gi17TADQTo", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "Der Osten besteht ja nicht nur aus Berlin. Vielleicht sollten Berliner Kinder mal nach Ostsachsen reisen.", "like_count": 16, "author_id": "UCnkxWqpDuiOcW-NRY-a6x1A", "author": "@Lenosi09", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ny5ZqlD65lNKji2HyDr4pjdVAM0urI7XUXY1X_x8A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lenosi09", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9giDyifkUGe", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Lenosi09\u00a0 ins Schwabenland m\u00fcssen sie ja nicht mehr. Da reicht der elterliche Einfluss", "like_count": 0, "author_id": "UC4NhYqPCUrZ_-AUzdedaYQw", "author": "@lysalia2176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7L81t45UylVzpdAIF-_qgfOuYKFQEfxVEC85UqtnRYS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysalia2176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gj2imjDmFr", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Lenosi09\u00a0 Soll ich dir den Witz nochmal erkl\u00e4ren? ^^", "like_count": 28, "author_id": "UCE9U5Ii5-OX4XPP9lNIwNiA", "author": "@wahrtraum", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lU5YThsYZYU3TeGObgXl2R4pzEX2EaEugf5Pkm2HAF0qQGrnRtxFYJvyeJrYHx07nPVlOIFO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wahrtraum", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gjvFT_aips", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Lenosi09\u00a0 Klassenfahrt in Brandenburg ganz normal", "like_count": 6, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gwaJw0W8jV", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "Ganz Berlin ist Osten. Von daher zieht der Witz nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCoCy2a2U7VdrrHAGRA5gX-g", "author": "@PKloc90", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3rVau4DP0zoD7k-SR-m0PzCJa5sQFTI413tDdx0crbBE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PKloc90", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gxJyhdOaQP", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@PKloc90\u00a0 Und was ist mit West-Berlin? Das war nie DDR aka Osten", "like_count": 0, "author_id": "UCE9U5Ii5-OX4XPP9lNIwNiA", "author": "@wahrtraum", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lU5YThsYZYU3TeGObgXl2R4pzEX2EaEugf5Pkm2HAF0qQGrnRtxFYJvyeJrYHx07nPVlOIFO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wahrtraum", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gyQUkyvbrY", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@wahrtraum\u00a0 bist du dir da sicher? Ich wei\u00df es jedenfalls nicht so genau, aber bin auch davon ausgegangen, dass ganz Berlin zur DDR geh\u00f6rt hat. Trotzdem ist Berlin West/Ost im Osten.", "like_count": 1, "author_id": "UCoCy2a2U7VdrrHAGRA5gX-g", "author": "@PKloc90", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3rVau4DP0zoD7k-SR-m0PzCJa5sQFTI413tDdx0crbBE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PKloc90", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gyYieNFZxV", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@PKloc90\u00a0 Ehm, nat\u00fcrlich war Berlin geteilt. Warum sonst h\u00e4tte es die Mauer gegeben? Wie h\u00e4tten westliche Politiker sonst in Berlin vor Publikum sprechen k\u00f6nnen (Ich erinnere an \"Ich bin ein Berliner\" und \"Mr. Gorbachev, tear down this wall!\u201d)? Und genau darauf wird in dem Witz von A Wa angespielt.", "like_count": 13, "author_id": "UCE9U5Ii5-OX4XPP9lNIwNiA", "author": "@wahrtraum", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lU5YThsYZYU3TeGObgXl2R4pzEX2EaEugf5Pkm2HAF0qQGrnRtxFYJvyeJrYHx07nPVlOIFO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wahrtraum", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9gyqj-dfrlL", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@wahrtraum\u00a0 OK. Dann lag ich falsch.", "like_count": 4, "author_id": "UCoCy2a2U7VdrrHAGRA5gX-g", "author": "@PKloc90", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3rVau4DP0zoD7k-SR-m0PzCJa5sQFTI413tDdx0crbBE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PKloc90", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984Kr9q_i3PO25IY", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "\u00a0@wahrtraum\u00a0trotzdem ist West Berlin geographisch gesehen Ostdeutschland.", "like_count": 1, "author_id": "UCEKyPG9Z2uTzAFKOShbcd3w", "author": "@YungMerkel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/W52V1H934Hp-L5wbbiyKGMUHF9l-lwxD1DTSWj9NUy-HBiO8eMIC9XXcO_7ev3sj5gRsO2ToyRs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@YungMerkel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg.9gg_SE984KrA0yksoHvh_c", "parent": "Ugwl7WVIp8ZC4XpkfXJ4AaABAg", "text": "N\u00f6, Westberlin hat nie zur DDR geh\u00f6rt. Das Ganze gilt aber \u00e4hnlich auch f\u00fcr viele Orte an der fr\u00fcheren Grenze. Man f\u00e4hrt st\u00e4ndig hin und her. Anders als der Diskutant wurde bei uns in den 1990ern ganz viel \u00fcber den Osten geredet und wir waren fast jedes Wochenende da um die Gegend, die man vorher schon von Ferne kannte n\u00e4her kennenzulernen. Es gibt da auch einige Mythenerz\u00e4hlungen, dass der Westen den Osten platt gemacht habe. So war es aber nicht. Ja es gab fiese Abzocker und Gesch\u00e4ftemacher - allerdings da wie dort und die Mehrheit hat gar keine Gesch\u00e4fte gemacht. Im Gegenteil lief es im Grenzland erst einmal deutlich schwieriger: Die Grenzlandf\u00f6rderung fiel weg und wegen g\u00fcnstiger Grundst\u00fccke wurden Gewerbe auf der Westseite geschlossen und auf der Ostseite aufgemacht. Es zog auch BGS/die Grenzpolizei ab. Das d\u00e4mpfte die Stimmung. Trotzdem waren wir froh, dass die Grenze endlich weg war, deren Monstr\u00f6sit\u00e4t man erst richtig verstanden hat als man sie auch von der anderen Seite inklusive der ganzen Technik sah. Au\u00dferdem war der Drang Ost-West viel gr\u00f6\u00dfer als umgekehrt. Man wollte den Westen m\u00f6glichst schnell kopieren und alte Z\u00f6pfe loswerden, weil man sich den entsprechenden Wohlstand erhoffte und fiel nur zu gerne auf fragw\u00fcrdige Versprechungen herein. Wenn man sagte: \"Obacht\" kam ein \"Euer Helmut macht das schon\" zur\u00fcck. Es ist aber nat\u00fcrlich leichter andere verantwortlich zu machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCQiGUMZjzIRRc6ig1VX18OQ", "author": "@florianmeier3186", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYcNQ04oTJwVFq6nT1-U9O07r2T-p_DJbZysvdyGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianmeier3186", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6AyhFc5HMKR33rN14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Saarl\u00e4nder. Ich kann nur sagen dass wir genug zu h\u00f6ren bekommen. Davon das wir allesamt nur inzest betreiben, garkeine richtigen deutsche sondern Franzosen sind und auch nichts zu melden h\u00e4tten weil wir so klein sind. Oder man bekommt von beispielsweise  Baden-W\u00fcrttembergern gesagt wie arm das Bundesland wohl w\u00e4re da m\u00fcsste man sich ja nicht wundern wieso da keine ordentlichen Spielpl\u00e4tze sind. \n\n\nWir wehren uns halt aber sch\u00f6n ist es nicht. Wo ist unsere subvention, unsere integrationshilfe finanziell und kulturell?", "like_count": 2, "author_id": "UCMkD-_sZNEgYHFhhzQGQNWg", "author": "@valnar5727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lq_96dNROYXPr2UG62c6a_cy1rz9h0xOQRFEOSfdmwyzpsh7P6lqqXG5ywYQgQjMpllg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@valnar5727", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6AyhFc5HMKR33rN14AaABAg.9ggZpso24ZF9ghPRkszD-F", "parent": "Ugy6AyhFc5HMKR33rN14AaABAg", "text": "Frag doch in Frankreich!\n\nSpa\u00df beiseite, ich stimm Dir zu bei Deinem Punkt: Es macht keinen Sinn, heute noch einzelne Regionen sonderzubehandeln. Viele der Probleme, die in Ostdeutschland am pr\u00e4gnantesten zu sehen sind, sind nicht auf Ostdeutschland beschr\u00e4nkt. Bessere Bildung, mehr Anreize f\u00fcr Unternehmertum, nachhaltiges Wirtschaften, gute Arbeitsbedingungen - das sind die Punkte, die man \u00fcberall in Deutschland angehen sollte. Wenn man das fl\u00e4chendeckend auf einem guten Level hinbekommt, darf man aber gern mal \u00fcberlegen, wie man die Regionen, denen es aktuell am schlechtesten geht, tempor\u00e4r ein bisschen st\u00e4rker \"p\u00e4ppelt\" als die anderen.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUVB6eo5nKiocul1B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schei\u00df mal auf ost-west, das wahre problem ist Nord-S\u00fcd \ud83d\ude2c", "like_count": 0, "author_id": "UCs10pO8Z8BMWb7OAoNN0h1A", "author": "@peterlustig2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKkIBEl86bDoyoZYcEvMwbd0x5Axmi0i87zaV1WT0oqGA60CgbEDEinqUAaa9pb4TwIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlustig2143", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZgLHK6hHtcjAQ1ih4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bernd, er hei\u00dft Bernd.", "like_count": 9, "author_id": "UCsNu95YgB4tCqg39WrGi8sw", "author": "@granockss9548", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1Ei_UOn3gRmgfSr7yz9KSSKyCjd8q_rgy03IhZBNtW-WLHx4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@granockss9548", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als 30-j\u00e4hriger Bayer, der tief in seiner Tradition festgehalten wird, ist es mir doch v\u00f6llig egal, ob da ein Ostdeutscher vor mir steht oder nicht. Klar, Witze macht man \u00fcberall (als Bayer darf ich mir auch viel anh\u00f6ren), aber wenn es ernst wird, ist es doch egal, woher die Person kommt.\nIch bin in Vergangenheit viel im Osten unterwegs gewesen und denke ernsthaft dar\u00fcber nach, nach Leipzig zu ziehen, weil es mir die Stadt ungemein angetan hat. Ich ziehe also sogar extra in den Osten.\n\nUnd nun meine Frage: warum nicht? Was macht Bayern/der Westen zu was besserem als Leipzig?", "like_count": 46, "author_id": "UCdvtgQVBpGM15ZBkudVeVtQ", "author": "@macupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GK4aSJRUCqfhqFdRufZ7YzNshoUom85ucNzkRtn0BgUJmffr0-3Zczh1xrSe2iD5_wzMeVmQSFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macupie", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9ggZ3TbJaWx", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Leipzig ist allen St\u00e4dten in Bayern weit \u00fcberlegen!", "like_count": 0, "author_id": "UCoxKGzkL3gNsSdu_f93RGMQ", "author": "@GeilerDaddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9U8YTfdCqGfn7IPojIkherGJOTGMgBzEV7WgBe4uR0k5aqgOEUed8QETxW8-e8LAOCJjp8ZkxnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GeilerDaddy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9ggZBF_ytWS", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Ach so viele Witze kann man doch nicht \u00fcber Bayern machen. Ich zum Beispiel freue mich immer wenn die Familie aus Bayern nach Deutschland kommt.", "like_count": 39, "author_id": "UCwtfyQaRmWTtRokDvPaxCgQ", "author": "@goodbro2046", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nB-hz9sGIft7M70Mu55HLpQeVpjmDz3niJXDaxWuQ1fQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goodbro2046", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gg_3w111Vl", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Um deine Frage zu beantworten: Geld.", "like_count": 11, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9ggkh7SeYkh", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Leipzig ist auch mit die einzige Region, die sich ins Positive entwickelt", "like_count": 11, "author_id": "UCASo7dAae2Uil5RHMQjH0AA", "author": "@a.s.8588", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUkJ6kdyArPWhPGXmAH_Yje3AwuQAIYSgvk1SDeXTCeh9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.s.8588", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gh-x8wVSAp", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Der Unterschied:\nRedet man mit bayrischem Dialekt, wird man angel\u00e4chelt.\nRedet man mit s\u00e4chsischen Dialekt, wird man abgewertet.\nFrag mal den Parabelritter, warum er seinen Dialekt in seinen Videos abgelegt hat.", "like_count": 18, "author_id": "UCf2DYMtbp2rahOxtV_nQNIg", "author": "@michaelwalter3431", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-Zb1jcRGIfPdGUBr1L_SkLF_wqzkmQ5POHdcot6zPIPU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelwalter3431", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gh8j_UZa-Z", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Leipzig beste Stadt", "like_count": 1, "author_id": "UCj4VeeZE_6ls7uEqOZoCDpg", "author": "@DerIgel1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ls9WZTCTIrOFEUg7C0DPiAZFZX6ITEZhIXMpjQ4JTwHXjiiazIelm8iztw5w7G41gK4RCE0nbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerIgel1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gh9d5nhBIR", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@olivero.1877\u00a0 Um dagegen zu halten: wenn man keine 1,5k f\u00fcr ne kleine Wohnung zahlen muss, brauch ich einfach nicht extrem viel Gehalt! :goodvibes:", "like_count": 5, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9ghIJP2u_uB", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Merkw\u00fcrdige Frage. Nat\u00fcrlich ist Bayern oder der Westen nicht besser als Leipzig oder der sogenannte Osten. Aber die Geschichte ist halt unterschiedlich. Und w\u00e4hrend in den alten Bundesl\u00e4ndern nach dem Zweiten Weltkrieg der Wohlstand relativ z\u00fcgig wieder Einzug gehalten, mithilfe von starken und f\u00e4higen internationalen Partnern, wurde in den neuen Bundesl\u00e4ndern Zeit mit einem Wirtschaftssystem vertan, was sich als Fehlschlag herausgestellt hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gi0FiF1AQQ", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Als Mann ist es mir auch egal, ob da eine Frau vor mir steht. Als Wei\u00dfer ist es mir egal, ob da jemand Schwarzes steht. Als Deutscher ist es mir egal, ob da ein Ausl\u00e4nder steht. Als Person ohne Behinderung ist mir auch egal, ob da jemand mit einem Rollstuhl vor mir sitzt. Aber nichts davon hei\u00dft, dass es keine systemischen Strukturen gibt, die da anderen das Leben schwerer als mir machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCqREOr65cHySggh1wrV2qVg", "author": "@alle_sind_eins161", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yMc_AsYBBkWJ8xqdToM8sfwosPSKjc6qOTR9POU-XPCUy6eEOvfDl2jFY5vMgqFUM5BG-dgRHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alle_sind_eins161", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gi64p6wEYi", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@syrocoo1\u00a0 danke!!! Das sehen leider nur die wenigsten. Meine Mutter arbeitet im Pflegeheim und bekommt 1500\u20ac netto. Es ist so gut wie unm\u00f6glich f\u00fcr sie 1. Eine bezahlbare Wohnung zu finden 2. Diese Wohnung dann auch zu bekommen (100 Bewerber auf eine Wohnung). Das Leben im Westen ist nicht so, wie es oft dargestellt wird.", "like_count": 4, "author_id": "UCBqt1GIeApyqpHhq1cU1cGA", "author": "@snkt7148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlK0XZCHPihWVQ4ZXtf5b8YpsaViKGdlcNQOujPdbuOV75OJmCMvjy0UMhDlldDDfeTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snkt7148", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9giLbjamZYg", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@snkt7148\u00a0 haha, aber den Grossst\u00e4dten im Osten geht es ganz genauso, nur ist der Lohn da tendenziell noch niedriger und man darf sich zT mit Leuten um dieselbe Wohnung bewerben, die aus den alten Bundesl\u00e4ndern sind", "like_count": 6, "author_id": "UC4NhYqPCUrZ_-AUzdedaYQw", "author": "@lysalia2176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7L81t45UylVzpdAIF-_qgfOuYKFQEfxVEC85UqtnRYS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysalia2176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gjtaMAGL2I", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@syrocoo1\u00a0 erstens kauft man auch die gleichen Lebensmittel und zweitens, ich wei\u00df nicht ob dir bewusst ist, dass auch die Mieten in den St\u00e4dten Dresden und Leipzig nicht gerade billig sind", "like_count": 3, "author_id": "UC2o082VPODhtFfJBLx_UHlw", "author": "@Wolfi279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOR2RYzLQ5028v3gXX3mVXtZlSVDLYomBPvPXDE2x2PsrrK9mEAaJCQJkebLqwEkdCbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wolfi279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gju9Cy7llu", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@snkt7148\u00a0 klar in den Ostdeutschen Gro\u00dfst\u00e4dten wie Leipzig sind ja die Mieten auch super g\u00fcnstig und der Andrang als einzige richtige Wachstumsregion des Ostens ist ja auch gar nicht zu sp\u00fcren, der Unterschied ist nur, das man zus\u00e4tzlich meistens auch noch weniger Geld hat und f\u00fcr Lebensmittel und alle anderen Konsumg\u00fcter das selbe bezahlt.", "like_count": 2, "author_id": "UC2o082VPODhtFfJBLx_UHlw", "author": "@Wolfi279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOR2RYzLQ5028v3gXX3mVXtZlSVDLYomBPvPXDE2x2PsrrK9mEAaJCQJkebLqwEkdCbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wolfi279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gkSi7CO1di", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Wolfi279\u00a0 Also 2 Orte sind teuer? Ja mein Mitleid h\u00e4lt sich in Grenzena, da GANZ BAYERN SCHWEINE TEUER IST!\n\nZum anderen: Denken Menschen wie du echt, jeder in Bayern hat mehr als 1,5k Netto im Monat? Wacht mal auf, es ist n\u00e4mlich nicht so, dass hier jeder Geld wie Heu hat \ud83e\udd26\u200d\u2642", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gmUC7pg4dA", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Wolfi279\u00a0 also wenn ich mir Immobilienscout in Leipzig durchschaue, ist das weitaus besser als vergleichbare St\u00e4dte im Westen. Leipzig ist immer noch eine der g\u00fcnstigsten Gro\u00dfst\u00e4dte Deutschlands. Wir zahlen mittlerweile mehr als 1.800 warm f\u00fcr unsere 3 Zimmer Wohnung, weil wir in nem halben Jahr nichts besseres gefunden haben (200.000 Einwohner). Die Mieten werden nicht nur im Osten teurer", "like_count": 0, "author_id": "UCZZqNbiN1ZnchbRkwfGjraw", "author": "@kabakao94k", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUc_wXS8ryU94_wkZMqEq8AOEO9UaUb5PMZ-Udu8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kabakao94k", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gnZfiJ1DiC", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kabakao94k\u00a0 komisch, dass dann Dresden und Leipzig gleich viel und teilweise sogar mehr kosten als St\u00e4dte wie Dortmund, Essen und Duisburg, bei deutlich geringerem Mediangehalt und ansonsten gleichen Preisen bei Konsumg\u00fctern", "like_count": 1, "author_id": "UC2o082VPODhtFfJBLx_UHlw", "author": "@Wolfi279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOR2RYzLQ5028v3gXX3mVXtZlSVDLYomBPvPXDE2x2PsrrK9mEAaJCQJkebLqwEkdCbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wolfi279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9goRaMGuDxC", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "Ich finde, man kann Leipzig bei Weitem nicht mit anderen l\u00e4ndlichen, abgelegenen Regionen in Ostdeutschland vergleichen, denn diese Stadt hat in den letzten Jahrzehnten eine massive wirtschaftliche und gesellschaftliche Entwicklung durchgemacht. Das ist eine der am schnellsten wachsenden Gro\u00dfst\u00e4dte Deutschlands mit wahnsinnig vielen jungen Leuten, Kulturangeboten und Arbeitspl\u00e4tzen.", "like_count": 1, "author_id": "UCYbMfLmFtB4FP7rUt0L2Tig", "author": "@Boulevardia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KCqnvkuYiTM1MKi_TDYE6NpkDReccjI8e0GLQS5x5SeFEAComSR3NwxtWjs8Bwk_Nzy9XU1eRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Boulevardia", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGh9gulXNMwWRC", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kabakao94k\u00a0 Darf ich fragen, wo du wohnst?", "like_count": 0, "author_id": "UC7nA-U6D9OZySVu-j-KJdYA", "author": "@VesuvioXXL", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkmczSJdtwj3hdavRzFwpgkhOImQMwf86u7Dcm7Hfbm3uF48vsV-YOXIY41WSyQGlFYVE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@VesuvioXXL", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg.9ggYYc8rjGhA9zfpYu68lz", "parent": "UgxOGIpWm3bri3Tj6BJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@kabakao94k\u00a0Das sind in LE dann allerdings Wohnviertel weit ab vom Schuss bzw links- und rechtsextreme Hochburgen. Da m\u00f6chte man auch nicht unbedingt wohnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCH0tHY5jhP2gYkKEXa0Uc9A", "author": "@dergruebler6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHjyfS_EXOw1blQTgzSunOmxUf3XAe_tTD0eiQ-q0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergruebler6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxScLgBjn02Q3gEmpx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Richtig gute Runde", "like_count": 5, "author_id": "UClyEuXjG_NXXBm4Hz4vNGTg", "author": "@januszR", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZTaHB_dUrjdxVPzWHPSBBiQ8yLcuryhd4EkW86K1c1ICS_z_qpEkyUfbcf4p_XGWlCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@januszR", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "parent": "root", "text": "Was mich an von der Contra-Seite und in einigen Konmentaren ziemlich st\u00f6rt, ist dieses Totschlagargument, dass man nicht so viel auf die Unterschiedlichkeit geben soll. Dieses Argument wird h\u00e4ufig auch in anderen identit\u00e4tspolitischen fragen gebracht, z.B. wenn es um LGBTQ-Rechte geht. An sich teiel ich ja die Ansicht, dass man allgemein nicht sich nicht zu stark mit solch trennenden Merkmalen identifizieren sollte, aber wenn die Benachteiligung nun mal da ist - und das ist bei Ostdeutschen definitiv der Fall - dann muss man das Kind einfach mal beim Namen nennen. Und dann sind ich es schon sehr scheinheilig, das Argument der unn\u00f6tigen Identifikation dazu zu verwenden, um die Benachteiligung unter den Teppich zu kehren.", "like_count": 53, "author_id": "UC3a97tWB2nbgZ5kGu7KzCcA", "author": "@juguy2110", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpcZB0QuENyIWpX1vEcdMD_4FN8M4V9UKqqHocjOE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juguy2110", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9ggZUkUv6LZ", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "Ich nur weil ich 14\u20ac pro Stunde und mein Kumpel im Westen 19\u20ac f\u00fcr die gleiche Arbeit verdient, ist das noch lange nicht ungerecht. Oh warte doch.", "like_count": 18, "author_id": "UCwtfyQaRmWTtRokDvPaxCgQ", "author": "@goodbro2046", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nB-hz9sGIft7M70Mu55HLpQeVpjmDz3niJXDaxWuQ1fQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goodbro2046", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9ggg9UD692o", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "Genau das habe ich mir auch die ganze Zeit gedacht!", "like_count": 5, "author_id": "UC_OAak6Eo9ePA3nMcTc3iQA", "author": "@zauberfrosch11", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmJzxh1YAvBQnyzSZh2kJ8ankGfkU5bJHqKyR5ERcziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zauberfrosch11", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9ggkzMBOB7P", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "\u00a0@goodbro2046\u00a0 Naja... wenn man im Westen doppelt so viel Miete zahlt, kommt man mit den 19\u20ac auch nicht weit.", "like_count": 22, "author_id": "UCgRiXXeYTRMIgyg-eTyfbxg", "author": "@fthattrash", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_t9bt3ipKSxuQiLrUAJEoZu0cJS9TwI75yIhY3Eg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fthattrash", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9gglSX_rh21", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "Mich w\u00fcrde interessieren was du mit \"die Benachteiligung meinst\". Insbesondere meine ich damit welche Probleme es generell und fl\u00e4chendeckend im Osten gibt, die es in einem bspw. wirtschaftlich vergleichbaren Bundesland im Westen nicht gibt. Ich denke Z.B. dass viele Leute aus MV die Probleme hoher Mieten in Berlin nicht haben. Schleswig Holstein aber als landwirtschaftlich stark genutztes Bundesland mit wenig Industrie hat vllt. mehr gemeinsam mit MV als Berlin. Das sollte jetzt nur ein Beispiel sein. Ich hoffe man versteht was ich meine.", "like_count": 4, "author_id": "UCnEu9tdyThRoStUVfnEFZwA", "author": "@BattlefieldBattleCam", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF6oSjYbUdRVTk6MY5qqB4SKWlQ76_FOpMRaYaIH408A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BattlefieldBattleCam", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9ggnKlKqC-C", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "Und was zahlst du an Miete? Wei\u00dft du worauf ich als westdeutschen Geringverdiener richtig neidisch bin? Auf 70 Qm Wohnungen in der Innenstadt f\u00fcr 400 Euro warm. \nMit 19 Euro Stundenlohn in M\u00fcnchen wohnst du irgendwo in der Hochausiedlung im Vorort", "like_count": 12, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9ggoO7BT0Q_", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "\u00a0@goodbro2046\u00a0 es sei denn, im Osten w\u00e4ren Lebenshaltungskosten entsprechend geringer (Mieten) oder die Produktivit\u00e4t und Wertsch\u00f6pfung entsprechend geringer (ja) oder die Nachfrage (nach Arbeitskraft) einfach geringer (ja), das ist leider der Marktmechanismus.", "like_count": 3, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9ggr4dVmflT", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "\u00a0@goodbro2046\u00a0 daf\u00fcr bezahlen wir im Westen i.d.R. auch mehr f\u00fcr den Lebensunterhalt da z.B. das Wohnen deutlich teurer ist in vielen St\u00e4dten.", "like_count": 8, "author_id": "UCD64UefjHtiCThyi7_xIsTQ", "author": "@Senyuki-San", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lW4AtQq9L5aGbHkgcDt7zzQ0DguKZqSeUHb4mWFpJ_sQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Senyuki-San", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9gguhv_7JrH", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "Ich fand die Diskussion allgemein nicht besonders stark. \n\nHier im Westen gibt es viel mehr Deutsche mit Migrationshintergrund, die Angst haben in die ostdeutsche Provinz zu vereisen. Haben AFD-W\u00e4hlerInnen aus der s\u00e4chsischen Provinz denn etwa dar\u00fcber zu entscheiden, ob der 50 j\u00e4hrige D\u00fcaseldorfer mit griechischem Gastarbeiter-Vater ein richtiger Deutscher ist, oder nicht, obwohl dieser schon l\u00e4nger hier lebt?\n\nWas ist eigentlich mit dem Ruhrpott oder dem Saarland? Pleite, Bev\u00f6lkerungschwund, Tristesse usw.", "like_count": 1, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9ggz7ibUht6", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "lol", "like_count": 1, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9gnGDrLGwEQ", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "\u00a0@r.mcdichnich1979\u00a0  stadtmitte xD keine ahnung was ihr denkt wie billig die Wohnungen im Osten sind, aber f\u00fcr 400\u20ac warm darfst du h\u00f6chstens in die tiefste platte ziehen, aber mit sicherheit nicht in die Stadtmitte von Leipzig, Erfurt, Dresden usw", "like_count": 6, "author_id": "UCny-9ZTJJfknzx7OB0t1-0w", "author": "@gggallin8279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nklHXJ0ZANbo-B1NZfwYAUM9vFSKTuPI5RYm_dcUg3hcw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gggallin8279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9gnqqGT6nAC", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "Seh ich ganz genauso. Diese kognitive Dissonanz sorgt daf\u00fcr, dass den Menschen das Erlebte und somit auch die Realit\u00e4t abgesprochen wird.\n\nIdentit\u00e4tspolitik ist so facettenreich und ein stumpfe \"leg da halt keinen Wert drauf!\" viel zu undifferenziert und arbeitet nicht mit den reellen Gegebenheiten.", "like_count": 4, "author_id": "UC_Aze67bg5T_usgGCgA2sjw", "author": "@sina1452", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3pPj3wqw8rt5KpB2bD2A3yj_LTq82Ps7WrQd85K4AVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sina1452", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9gobiCN4Y8i", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "\u00a0@goodbro2046\u00a0 naja kommt halt auch drauf an wo genau. In Ballungsgebieten wird einfach mehr Lohn gezahlt weil zb auch Lebenshaltungskosten deutlich h\u00f6her sind. Da gibt es die Unterschiede genau so innerhalb vom Westen.", "like_count": 0, "author_id": "UC0STCUmk5CDpQcvoEPrHSpA", "author": "@kiddynamite8938", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNjvuaJdYZFwO0MpK1pMiQRWIJdUotBlllDnjPkvLazbU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kiddynamite8938", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78Dk9hC-CuYL4QW", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "\u00a0@r.mcdichnich1979\u00a0 in Leipzig zahlst du f\u00fcr 70qm im Zentrum >800\u20ac warm, keine Ahnung wie du drauf kommst man w\u00fcrde hier 70qm f\u00fcr 400\u20ac bekommen", "like_count": 1, "author_id": "UC4ljuvBjXXBJxwNXHFmFeng", "author": "@AB-ez2ct", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mubMD6hSKS95XxUr0yo47kFM_ZWis98ZQLS2tY9f8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AB-ez2ct", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg.9ggYFwa78DkA9zdykgIAb_", "parent": "UgwTwA5l2XmqzI1lAk54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@goodbro2046\u00a0Das ist ein Gewerkschaftsproblem. Die sollten f\u00fcr gleiche Einkommen k\u00e4mpfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCH0tHY5jhP2gYkKEXa0Uc9A", "author": "@dergruebler6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHjyfS_EXOw1blQTgzSunOmxUf3XAe_tTD0eiQ-q0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergruebler6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwPVoGoXQRPBJeyAF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Um Gottes Willen was redet dieser Wessi da?\nDer hat keine Ahnung und plappert nur den medienshit nach", "like_count": 0, "author_id": "UCVxmqSm7pME_qAYCS0DrZsg", "author": "@marcelbernhard1437", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kydxFg_gehklJUnpu7MN_yqzgGTH04wfP6CLYqeWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelbernhard1437", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXwIBCLsyUQ3ODRzx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Diskussion ist so l\u00e4cherlich", "like_count": 5, "author_id": "UCHLCwLRSq71g-X46BJinycA", "author": "@jasmin-yl7pf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3hWM8-9tU7wwZwGBKo9qQ7vr7i7SdSATJplSD3d2Ky98C1QKDqYMJlZhMINF6fhI_ha9tdMEaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasmin-yl7pf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjlrOsoYEFbSfcM8d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es w\u00e4re mal an der Zeit wirklich alle Deutschen zu vereinigen.\nNach der Idee des 19.Jahrhundert das man alle deutschsprachigen V\u00f6lker vereint. Die EU geht schon mal in ne gute Richtung aber die EU ist ein Zwischending aus wirklicher Handelsraum und eigenes Land und dazu ist die EU auch noch L\u00f6chrig wo auch vorallem die Schweiz als wichtiges deutschsprachiges Land.", "like_count": 0, "author_id": "UC9AE1w8odM__nEyZiRs1_rw", "author": "@JackAkaJCK", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j_DTHfYRIwk90alMuT83sHbabj2L7f_9wCBdM3hZMs4kYTq1FA7CPhs1c8SKBbquDrjzhUJSLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JackAkaJCK", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZwDVGzyak4vfu8vF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ach, die Liste ist endlos. Meines Erachtens ist der gr\u00f6\u00dfte Fehler recht simpel zu schreiben: Die DDR wurde nicht integriert, sondern annektiert. H\u00e4tte man nach der Wiedervereinigung den Mut gehabt, rational und objektiv zu reflektieren, was man aus beiden deutschen Staaten lernen kann, st\u00e4nden wir heute v\u00f6llig anders dar.\n\nDie gr\u00f6\u00dften Unterschiede zwischen dem so genannten Westen und Osten sind f\u00fcr mich zweierlei, und diese haben sich BIS HEUTE nicht ge\u00e4ndert: Die Freiheit von Religion und die Emanzipation der Frau. Dazu geh\u00f6rt, dass es in meiner Familie v\u00f6llig nat\u00fcrlich war, dass selbst meine Oma schon arbeiten ging, dass es in der Zeit ad\u00e4quate, kostenfreie Ganztagsbetreuung der Kinder gab. Wenn mir Freunde von den Zust\u00e4nden in den westlichen Bundesl\u00e4ndern - noch heute - berichten, stehen meiner Mutter die Haare zu Berge. Punkt 2, und auch dieser ist eklatant, ist die Freiheit von Religion. In den \u00f6stlichen Bundesl\u00e4ndern sind 80-85 % der Bev\u00f6lkerung frei jeder Denomination, gleichwohl m\u00fcssen sie tagt\u00e4glich den Glockenterror der Gro\u00dfkirchen de facto und de jure wehrlos ertragen. Woher die Rechtfertigung? Selbst im Osten gibt es mittlerweile Regionen, in denen es fast nur noch Krankenh\u00e4user und/oder sogar Schulen in kirchlicher Tr\u00e4gerschaft, aber mit antidemokratischen, kirchlichen Arbeits- und Parallelrecht gibt. Nur die Gro\u00dfkirchen d\u00fcrfen Menschen diskriminieren, weil sie Dank Zustimmung zum Erm\u00e4chtigungsgesetz und den Reichskonkordaten noch heute \"K\u00f6rperschaften des \u00f6ffentlichen Rechts\" und keine Vereine darstellen, wie alle anderen Denominationen, und damit vom Streikrecht, vom \"Allgemeinen Gleichbehandlungsgesetz\" und vom Gleichbehandlungsgebot ausgenommen werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCDVGvrZIq0K1dnlTOOYq3Tw", "author": "@active285", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkUJI8JJYGyRHjQV_l0RRIXGlBqkbFEJBLDjoPA4tsvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@active285", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZwDVGzyak4vfu8vF4AaABAg.9ggWz8HDk5n9ggfiuR_ev7", "parent": "UgwZwDVGzyak4vfu8vF4AaABAg", "text": "Was die Freiheit von Religion angeht, darf dabei allerdings nicht vergessen werden, dass sie auf staatliche Diskriminierung religi\u00f6ser Gemeinschaften zur\u00fcckgef\u00fchrt werden kann. Ja, die Kirchenorganisation in Deutschland ist mehr als fragw\u00fcrdig und sollte dringend \u00fcberdacht und neu definiert werden, aber nichts desto trotz gab es im Westen seit Gr\u00fcndung der BRD immer vollkommene Religionsfreiheit (also Freiheit sowohl zur Religionsaus\u00fcbung als auch Freiheit von Religion), w\u00e4hrend diese in der DDR nicht immer gegeben war. Von daher w\u00fcrde ich den Osten in dieser Hinsicht nicht als Vorbild ansehen, denn die selbe Logik, die den Atheismus beg\u00fcnstigte, ist auch f\u00fcr Staatsreligion und religi\u00f6se Verfolgungen, Hexenverfolgungen, staatl. Antisemitismus etc. in anderen Staaten verantwortlich gewesen.", "like_count": 0, "author_id": "UCyMfmg0LKMPyw6xzcH23uzQ", "author": "@shimanopetermann9068", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJSq0KAoJMz-4xn8irMN0Pp3VZCDIK7x13IgVfPJ9M8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shimanopetermann9068", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZwDVGzyak4vfu8vF4AaABAg.9ggWz8HDk5n9kTUK9WNEIr", "parent": "UgwZwDVGzyak4vfu8vF4AaABAg", "text": "\u00a0@shimanopetermann9068\u00a0 Sorry, aber das ist blanker Hohn an Atheisten und Agnostiker. Sie erdreisten sich ernsthaft die Freiheit von Religion mit dem Stalinismus oder Maoismus gleichzusetzen? Widerlich!\n\nZum Thema: Dato 2023 m\u00fcssen Sie nur Gro\u00dfst\u00e4dte verlassen und in Vororte von G\u00f6ttingen fahren: Dort gibt es verpflichtenden Religionsunterricht schon im Grundschulalter, aber keine Alternative (egal ob man es nun Philosophie, Ethik oder wie auch immer betitelt). Wo ist hier Wahlfreiheit? Alle Anwohner m\u00fcssen den tagt\u00e4glichen Glockenterror der Gro\u00dfkirchen ertragen; mittlerweile auch die 9 von 10 de facto und de jure wehrlosen Menschen frei jedweder Denomination im Osten der Republik. Der \u00a7175 StGB wurde wann abgeschafft? Die Strafbarkeit von Vergewaltigung in der Ehe wurde wann abgeschafft? Alle Steuerzahler finanzieren die Geh\u00e4lter katholischer Priester, Bisch\u00f6fe und Ordinariatslehrstuhlinhaber. Alle Steuerzahler finanzieren Krankenh\u00e4user in kirchlicher Tr\u00e4gerschaft zu 100 %, obwohl dort antidemokratisches, kirchliches Arbeitsrecht gilt; und bspw. ein homosexueller oder ein geschiedener Arzt entlassen werden kann. Selbst die Reinigungskr\u00e4fte haben dort Verk\u00fcndigungsauftrag und muss zwangsl\u00e4ufig in die Kirche eintreten. Gleiches gilt f\u00fcr konfessionell gepr\u00e4gte Schulen auf dem Land. Mittlerweile gibt es St\u00e4dte in Brandenburg, die nur noch ein Gymnasium in christlicher Tr\u00e4gerschaft vorweisen k\u00f6nnen; dort muss das Lehrpersonal in die Kirche eintreten, obwohl 90 % der Menschen keine Mitglieder sind. Die Liste ist beliebig erweiterbar...", "like_count": 0, "author_id": "UCDVGvrZIq0K1dnlTOOYq3Tw", "author": "@active285", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkUJI8JJYGyRHjQV_l0RRIXGlBqkbFEJBLDjoPA4tsvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@active285", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZwDVGzyak4vfu8vF4AaABAg.9ggWz8HDk5n9kTWVzCS16V", "parent": "UgwZwDVGzyak4vfu8vF4AaABAg", "text": "\u00a0@active285\u00a0 Ich sagte ja bereits, dass die Kirchenorganisation mit ihren Sonderrechten im Westen fragw\u00fcrdig ist und reformiert geh\u00f6rt. Und nat\u00fcrlich galten in der BRD gesetze fort, die falsch waren und in DDR vorbildlicherweise abgeschafft wurden (im \u00fcbrigen Gesetze, die von Vorg\u00e4ngerstaaten \u00fcbernommen waren und zumindest de jure nicht religi\u00f6s, sondern durch allgemein geltende m\u00e4Moralvorstellungen begr\u00fcndet waren, die zwar ihren Ursprung im Christentum hatten, mit diesem aber nicht gleichgesetzt werden k\u00f6nnen - Weihnachten hat f\u00fcr viele auch keine religi\u00f6se Bedeutung mehr obwohl es ein christlicher Feiertag ist). Das ist ja aber nicht der Punkt. Im Westen bestand trotzdem Religionsfreiheit in dem Sinne, dass es einem frei Stand eine oder eben keine Religion zu praktizieren ohne Diskriminierung zu erfahren (Das Arbeitsrecht der Kirchen war und ist die gro\u00dfe Ausnahme, die ich aber auch stark kritisiere). In der DDR war das aber eben anders. Der Atheismus wurde staatlich bevorzugt, Angeh\u00f6rige von Religionsgemeinschaften benachteiligt. Die in der Verfassung garantierte Religionsfreiheit wurde durch andere Regelungen, die ein atheistisches Bekenntnis vorschrieben, untergraben. Bekennenden Christen wurde der Berufsweg erschwert, die freie Aus\u00fcbung einer Religion eingeschr\u00e4nkt. Man f\u00fchrte einen Regelrechten Kulturkampf gegen die Religion und beg\u00fcnstigte die Entfremdung j\u00fcngerer Generationen von der Religion. \u00c4hnliches gab es in der BRD nicht. Ja die Kirchen blieben ihre eigene Bubble, weil man teilweise Jahrhunderte alte Vertr\u00e4ge nicht neuverhandelte, aber im generellen \u00f6ffentlichen Leben gab es keine Form der Diskriminierung wie in der DDR. Das kann man nicht leugnen. Es ist kein Zufall, dass der Atheismus im Osten viel st\u00e4rker vertreten ist, als im Westen. Das liegt am Jahrzehntelangem staatlichen Kampf gegen die Religion in diesen Gebieten.", "like_count": 0, "author_id": "UCyMfmg0LKMPyw6xzcH23uzQ", "author": "@shimanopetermann9068", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJSq0KAoJMz-4xn8irMN0Pp3VZCDIK7x13IgVfPJ9M8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shimanopetermann9068", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5JLoCGEiWwRhq6NF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Angeklickt wegen Testo und ne gute diskussion erhalten!", "like_count": 5, "author_id": "UCa5fVlvOHaq6D3VP4INl2oQ", "author": "@TimboLappen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/D2hKdbaxboG-I-M8cPV4X9Vpmn0RlgEXZ6yCEzHwgnaRwPF_DJD2TaD5DrLuLLdD6FVMCDx8KA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TimboLappen", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG3jbjSfnz7p2SAON4AaABAg", "parent": "root", "text": "In meinen Augen gibt einfach nur Deutschland und das war\u2019s. Diese Trennung muss nicht sein . Wir haben Andere Probleme und Krisen, die wir l\u00f6sen m\u00fcssen.\n\nSo vorab zu unterscheiden bringt nur Distanz in unserer Gesellschaft. Jeder ist gleich und wertsch\u00e4tzend.", "like_count": 15, "author_id": "UCqj05KGUrg5j6CiaaludjjA", "author": "@waquasahmed9380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYS_uTpYSM3Gtj5X0zmf209Ni7LtP6IWdu-ncmljA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waquasahmed9380", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG3jbjSfnz7p2SAON4AaABAg.9ggW-eHgQSC9ggog6RD91H", "parent": "UgxG3jbjSfnz7p2SAON4AaABAg", "text": "wir trennen ja schon in Bundesl\u00e4nder und vergleichen diese. Und dann f\u00e4llt halt auf: es gibt f\u00fcnf Bundesl\u00e4nder, die in manchen Bereichen auffallen (rechtsextrem w\u00e4hlen, hohe Arbeitslosigkeit, fr\u00fchere Sterblichkeit, diverse Probleme usw.). Die sind halt geografisch gesehen zuf\u00e4llig vor allem \u00f6stlich gelegen.", "like_count": 2, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG3jbjSfnz7p2SAON4AaABAg.9ggW-eHgQSC9ghMyrfwG8R", "parent": "UgxG3jbjSfnz7p2SAON4AaABAg", "text": "\u00a0@Pyriander\u00a0 Aber all die Faktoren, die Du aufz\u00e4hlst, haben ja nun sicher nix mit ihrer geographischen Lage zu tun. Ich kann nur hoffen, dass ich Dich da falsch verstehe, wenn man das Problem so vereinfacht, dann braucht man sich nicht wundern, wenn es backlash gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG3jbjSfnz7p2SAON4AaABAg.9ggW-eHgQSC9gi4XbmIZb7", "parent": "UgxG3jbjSfnz7p2SAON4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 nein, das war ironisch gemeint, daran ist nat\u00fcrlich nichts zuf\u00e4lligerweise; ich wollte das nicht vereinfachen. Vielleicht ist Ossis und Wessis oder der Westen und der Osten zu sagen trennend (darum ging es ja Eingangs), aber man muss \u00fcber Probleme ja auch reden k\u00f6nnen", "like_count": 2, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUVXN0YNfJdEdz1yl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine oeffentlich-rechtliche Sendung ohne einen Queerquotenkasper.... seufz", "like_count": 5, "author_id": "UCPwDDoHh2vha4kXi-DGOwCg", "author": "@IANinALTONA", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZ4dEGL7wo5OIROzg7XV9KPS_3NQtET0vzSoGC5As=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@IANinALTONA", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUVXN0YNfJdEdz1yl4AaABAg.9ggVu_hkJj29ggpeCe6Eqw", "parent": "UgxUVXN0YNfJdEdz1yl4AaABAg", "text": "Na ja, gibt inzwischen \u00fcberall Quoten. Ein Arschloch in den Kommentaren, der seinen l\u00e4cherlichen Queerenhass in irgendeinem M\u00fcllkommentar \u00e4u\u00dfern muss, ist ja auch immer dabei\u2764", "like_count": 12, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwScO0vo1i-9AG8l9x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bevor ich mit dem Anschauen beginne: \n\nIst die Frage per se nicht suggestiv? Im Prinzip beinhaltet die Frage schon folgende Ansichten: \n-Osten und Westen sind noch \"getrennt\" voneinander \n-Der Osten kann sich nicht selbst helfen \n-Der Westen muss \"Retter\" spielen \n-Dem Osten geht es schlecht, dem Westen gut (und zwar verallgemeinert...) \n\nIch w\u00fcrde mir jetzt vorab drei Minuten Faktencheck w\u00fcnschen... Wo sind Defizite, betrifft das wirklich \"nur\" die neuen Bundesl\u00e4nder oder gibt es diese Strukturprobleme beispielsweise auch im Ruhrpott oder auf dem Land in den alten Bundesl\u00e4ndern? Wie k\u00f6nnten etwaige Hilfsmodelle aussehen? \n\nZu meiner Meinung: \n\nIch finde, dass Firmen hohe Anreize geboten werden sollten, um in den neuen Bundesl\u00e4ndern mehr Infrastruktur aufzubauen und dadurch auch mehr Jobs, mehr Kaufkraft etc zu bringen. Ich habe oft das Gef\u00fchl, dass der Osten einfach mit eingereiht wurde, ohne die Chance zu haben, auf ein \u00e4hnliches Level zu kommen... So als h\u00e4tte man sechs feste Mitarbeiter in einem Betrieb, dazu kommen zwei neue und niemand arbeitet sie ein, niemand gibt ihnen Arbeitskleidung, niemand k\u00fcmmer sich um sie... Und sie versuchen zwar reinzukommen, aber alle in der Belegschaft behandeln sie auch 20 Jahre sp\u00e4ter noch wie die \"neuen\", die nichts k\u00f6nnen, weil sie nicht eingearbeitet wurden... \n\nIch wurde erst nach der Wende im Westen geboren, dementsprechend habe ich selbst die Wiedervereinigung nie aus Sicht einer Ostdeutschen Person erlebt und wei\u00df nicht, ob meine (wahrscheinlich vorurteilsbehaftete)Meinung halbwegs zutrifft...", "like_count": 13, "author_id": "UCEsCDk68RctYSP-QBC9lOXg", "author": "@biancaj.d.148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTtPZYr0Xi49VHWEkY8O27Ys8CjRVNcP9RZuhql9iX-IE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@biancaj.d.148", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwScO0vo1i-9AG8l9x4AaABAg.9ggVjZMh0nT9ggXMgUOH90", "parent": "UgwScO0vo1i-9AG8l9x4AaABAg", "text": "Stimme dir als ein nach der Wende im Osten geborener zu. Ich m\u00f6chte erg\u00e4nzen, dass es dem Osten inzwischen nicht mehr an Arbeitspl\u00e4tzen mangelt, allerdings an gut bezahlten Arbeitspl\u00e4tzen. Und hierf\u00fcr braucht es langfristig vor allem Forschung, finanzielle Bildung und daraus sich ergebende Unternehmensgr\u00fcndungen. Das sind die Punkte, an denen der Staat ansetzen kann. Irgendwelche Almosen, Quoten oder Bevormundungen sind nicht hilfreich.", "like_count": 6, "author_id": "UC1OvAjHAqH-41p3-44PoyBQ", "author": "@DuHorst98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdhgfdHAkIdGoddBICDtk8lcg5VU0F57wq3Xy3VKUnGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DuHorst98", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwScO0vo1i-9AG8l9x4AaABAg.9ggVjZMh0nT9ghzruQp2fF", "parent": "UgwScO0vo1i-9AG8l9x4AaABAg", "text": "Als ostdeutsche Nachwendekind w\u00fcrde ich dir in Teilen auch zustimmen. Man ist im Osten w\u00e4hrend und nach der Wende ohne Vorbereitung nicht nur in ein komplett neues Wirtschaftssystem geworden (ein bisschen nach dem Motto \"Schwimm oder stirb\"), sondern auch in eine neue Form der Demokratie. Diese doppelte Diktaturerfahrung ist bis heute nicht wirklich aufgearbeitet worden, wie soll denn Demokratie im Osten gelebt werden, wenn man nicht von klein auf mit den vielf\u00e4ltigen Formen con Partizipation vertraut gemacht wurde. Allerdings gab es in den Transformationsjahren der 90er, 2000, und bis heute immer das Problem, dass einem als \"Ossi\" vom Westen die Welt erkl\u00e4rt wird. Es gibt bis heute den Begriff \"Besserwessi\", der diese gef\u00fchlte Bevormundung durch den Westen ausdr\u00fcckt, die in vielen K\u00f6pfen im Osten noch steckt. Meiner Meinung nach braucht es daher nicht noch mehr \"Wir erkl\u00e4ren euch das mal\" sondern vielleicht eher eine Einladung durch den Westen, die eigene Perspektive auf all das, die eigenen W\u00fcnsche und Vorstellungen auszusprechen und geh\u00f6rt zu machen. Zudem wurde der Osten 1990 mit einem komplett neuen Wertesystem konfrontiert, einer neue Ideologie. Vierzig Jahre sozialistische Sozialisation k\u00f6nnen nicht spurlos an einer Gesellschaft vorbeigezogen sein, dass das zu kulturellen Unterschieden zum Westen f\u00fchrt scheint mir einfach logisch, aber in der Nachwendezeit ist diese andere Sicht auf die Dinge vom Westen nicht beachtet worden. So kam es dann zu Ostalgie-Wellen in den 2000ern, die vom Westen nur bel\u00e4chelt worden, dabei war es nur ein Versuch vieler Ostdeutscher, eine kollektive Identit\u00e4t wiederzufinden, zu verstehen, weshalb man in dieses neue System doch nicht so gut reinpasste, wie man es sich 1990 erhofft hatte.", "like_count": 0, "author_id": "UC43uyWbwBZsVS_3AGBjcZuQ", "author": "@oliviakonig8420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nDZSmJECnh3xXrtpsIt9uhpTelM5zkjXwr1m9yb8c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oliviakonig8420", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwScO0vo1i-9AG8l9x4AaABAg.9ggVjZMh0nT9gkXVPr4cXk", "parent": "UgwScO0vo1i-9AG8l9x4AaABAg", "text": "Du hast mit dem Titel genau recht. Und das ist vielleicht der Kern des \"Problems\": Diese erhabene Sichtweise des \"Westens\". So guckt er nicht nur auf die Ex-DDR, inzwischen geht der Blick um die ganze Welt. Vielleicht kann er ja noch irgendwo ein paar Unterbemittelten \"helfen\" \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaVtAXmsjFL0C3wO94AaABAg", "parent": "root", "text": "19:00 Sein Blick hahahaha \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaVtAXmsjFL0C3wO94AaABAg.9ggVW5meAD79gjx43K42qM", "parent": "UgxaVtAXmsjFL0C3wO94AaABAg", "text": "Nicht der schlaueste", "like_count": 0, "author_id": "UCGTaRmEWHQ7iOpBK2tsko4g", "author": "@paulk1773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFQ88GE79QnHhPtI_xSILh_M7WzozK899E_vZ5Lxh_rjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulk1773", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDeCkzjVANxVWMvD54AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum soll der \"Westen\" (wer auch immer das sein mag) eine Bringschuld haben?", "like_count": 1, "author_id": "UCq5H4PjzaIVMoDfLR-sidHA", "author": "@prism4365", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FyNT9p4nC-dJfWBgyZoFIEXkbCpx1EDIPrXF3O9FiaMjEe1B8oC-NjOlEGvWyBJI_5VJeQd4_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prism4365", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3xOQD1AaNc4NlzLR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr f\u00fcr den Osten tun? ROTFL. Die Ex-DDR wurde praktisch luxussaniert und Ossis auf Tour im Westen wundern sich, wie schlecht die Stra\u00dfen in manchen St\u00e4dten des Ruhrgebiets oder im Saarland sind. Bei L\u00fcdenscheid (NRW, Sauerland) ist die A45 wegen der einsturzgef\u00e4hrdeten Ramede-Talbr\u00fccke auf Jahre unterbrochen, bei Wiesbaden war eine solche Br\u00fccke ebenfalls jahrelang unpassierbar, weil einsturzgef\u00e4hrdet. Die Arbeiten blockierten dabei au\u00dferdem noch zeitweilig eine wichtige Bahnstrecke.\n\nManchmal denke ich, da\u00df man in der Ex-DDR mittlerweile einfach zu verw\u00f6hnt ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCPUVk_FMgic4g4tR-BE2W0Q", "author": "@LarsPW", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LarsPW", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Eltern kommen aus dem kongo(Afrika), ich bin hier in Deutschland geboren Gie\u00dfen (Hessen) lebe Aber jetzt in Erfurt (Th\u00fcringen) hab ein deutschen Ausweis.  bin ich ein wessi oder bin ich ossi oder bin ich ein deutscher mit mirgration Hintergrund. Oder bin ich einfach nur schwarzer, was bin ich in den Augen von Bio  deutschen?", "like_count": 4, "author_id": "UCSoohljJuHmFa8An25KI-wQ", "author": "@xmoritakaxable", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqzwjhrPKW3ryWNSaE0XhxFvZJ9ubo9R4h6lUbcnctKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xmoritakaxable", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9ggW6q7UU4z", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "Ein Mensch?\ud83d\ude03\ud83d\ude0a", "like_count": 14, "author_id": "UCWvsQkkXqz_b6WpozIC-Gag", "author": "@HeavyMetalNerd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdtcXVShc2r7-Vcpam-IN7u7lbfnFgbo5TFbVJLL77Too=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HeavyMetalNerd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9ggqUDcjesp", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "Pers\u00f6nliche Meinung: Deutscher Staatsb\u00fcrger wird man durch den Ausweis.\n\nEin ,, voller,, Deutscher wird man durch ein positives Gef\u00fchl der Verbundenheit mit Land und Kultur, es also auch identit\u00e4tsstiftend zu empfinden.", "like_count": 1, "author_id": "UCpHT0WnLjM2Ghgn-QXUSHsA", "author": "@Darth_Darth_Bings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w7qVq73P4BxvihhrPp9IzHhJyEfy8TCTzKi1sM-N_E0IY7G7j5EMDC7UuTlPu1LMWyAju5zeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Darth_Darth_Bings", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9ggqkCpWNso", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "Letztendlich muss es ein jeder mit seinem eigenen Wissen und Gewissen ausmachen.", "like_count": 0, "author_id": "UCpHT0WnLjM2Ghgn-QXUSHsA", "author": "@Darth_Darth_Bings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w7qVq73P4BxvihhrPp9IzHhJyEfy8TCTzKi1sM-N_E0IY7G7j5EMDC7UuTlPu1LMWyAju5zeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Darth_Darth_Bings", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9ggt1537e1Q", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "\u00a0@Darth_Darth_Bings\u00a0 \n\nIch denke diese Frage l\u00e4sst sich nicht so einfach beantworten, erst recht nicht wenn man so aussieht wie ich aussehe. Ich lege nicht viel Wert \u00fcber Meinungen von anderer, jedoch f\u00e4rbt die Meinung von ausstehende ab. Ich finde in der USA hat man das besser geregelt mit der Identit\u00e4t, wenn man aus Afrika abstammt ist man african-american wenn man aus asian abstammt, ist man asian-american. Ich finde es absurd, das man die Verantwortung der Identit\u00e4t an einzelne Personen \u00fcberl\u00e4sst, was soll eine 4 j\u00e4hrige antworten mit einen erkennbaren mirgration Hintergrund, auf die Frage ob sie sich deutsch dazugeh\u00f6rig findet oder japanische zugeh\u00f6rig findet. Besonders dann wenn Erwachsene nicht die gew\u00fcnschte Antwort bekommen. \n\nIch denke in unsere Gesellschaft sollte ein umdenken Staat finden, es sollte legitim sein das man sich z.b mit zwei L\u00e4ndern gleichzeitig identifizieren kann ohne den Druck zu haben sich f\u00fcr ein land zu entscheiden. Viele Menschen haben nun mal ein mirgration Hintergrund. Und das ist auch gut so, leider gibt es aber viele deutsche nicht alle. Die gegen diese mirgration was haben bzw diese nicht als deutsche akzeptieren, das spiegelt unsere Gesellschaft leider zum Teil wieder. Durch diese Tatsache w\u00fcrde ich mich nicht als deutschen identifizieren, ich bin zwar in Deutschland geboren hessen, w\u00e4re vermutlich ein wessi, jedoch durch die Abneigung von vielen bio deutschen. Sehe ich mich einfach als schwarze Person die gut deutsch spricht. Nicht mehr und nicht weniger.", "like_count": 0, "author_id": "UCSoohljJuHmFa8An25KI-wQ", "author": "@xmoritakaxable", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqzwjhrPKW3ryWNSaE0XhxFvZJ9ubo9R4h6lUbcnctKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xmoritakaxable", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9ggteVrBX0O", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "\u00a0@xmoritakaxable\u00a0 1. Kannst dich doch mit mehreren Nationen identifizieren, hat auch niemand was dagegen gesagt . \n\nUnd ich glaube niemand w\u00fcrde eine 4-J\u00e4hrige fragen, ob sie sich als Deutsche oder sonstwas betrachtet.", "like_count": 0, "author_id": "UCpHT0WnLjM2Ghgn-QXUSHsA", "author": "@Darth_Darth_Bings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w7qVq73P4BxvihhrPp9IzHhJyEfy8TCTzKi1sM-N_E0IY7G7j5EMDC7UuTlPu1LMWyAju5zeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Darth_Darth_Bings", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9ghGchlYnTx", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "Wenn ich du w\u00e4re, w\u00fcsste ich, was ich w\u00e4re:  verwirrt.", "like_count": 0, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9ghqGpz_RsA", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "\u00a0@OZUndead\u00a0 \n\nIch wei\u00df was ich bin, bin es nur leid mir mich erkl\u00e4ren zu m\u00fcssen, und besonders f\u00fcr die jungen Menschen unter uns ist das ja noch schwerer, ich w\u00fcrde es begr\u00fc\u00dfen wenn sich Begriffe wie afro-deutsche oder asian-deutsche sich in unsere Gesellschaft verbreitet. Den ein rein deutscher Ausweis spiegelt meine Identit\u00e4t nicht wieder, allein wegen der Optik, und das ich Kulturell durch meine eltern auch eine andere Kultur kennen lernen durfte.", "like_count": 1, "author_id": "UCSoohljJuHmFa8An25KI-wQ", "author": "@xmoritakaxable", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqzwjhrPKW3ryWNSaE0XhxFvZJ9ubo9R4h6lUbcnctKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xmoritakaxable", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9gi_rgTIyML", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "\u00a0@xmoritakaxable\u00a0 Diesen Kampf wirst du wahrscheinlich leider dein Leben lang f\u00fchren m\u00fcssen. Auch wenn Leute mit neugierigen Fragen sicher nicht immer Schlechtes wollen, versteh ich, dass die permanente Erkl\u00e4rung und Rechtfertigung dessen, was man ist, echt auf den Sack gehen kann. Als Ossi im Westen finde ich eigentlich, dass dein Anliegen nicht Teil der Wiedervereinigungsdiskussion sein sollte, aber weil dieses Thema nicht gekl\u00e4rt ist, sind wir alle gefordert zu definieren, was \"Deutsch\" denn nun ist. \n\nIm \u00dcbrigen bist du als Gie\u00dfener f\u00fcr mich als Kasseler sowieso n bl\u00f6der S\u00fcdhesse ;) Geniess den Tag", "like_count": 0, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9gigvSeCHRa", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "Mei Freund, du bist als was du dich indetifizierst. Jeder ist ein Konglomerat aus Identit\u00e4ten. Mann, Arbeiter, Vater, Sportler, asiatisch, deutsch, queer, behindert... . Manche sehen in sich mehr, manche weniger. Einiges kann man dir ansehen, anderes nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCacMLC7QZPfY7TAnzt9H2FQ", "author": "@chipi3554", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nV99mCPv1onI72B1uAV-cCSJ_BMGC5DpMM_uCAlWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chipi3554", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg.9ggVATC-fIk9gka1T9pUsW", "parent": "Ugyvvt60Wp9ZCDfvACR4AaABAg", "text": "Erstmal biste ein Mensch, aber wenn du in Erfurt wohnst, bist du jetzt auch ein Ossi \ud83d\ude42 Verhaftet! Gr\u00fc\u00dfe aus der N\u00e4he.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir haben kein ost-west problem, sondern armuts- und reichtums problem und ein stadt-land gef\u00e4lle ... mal abgesehen, davon dass l\u00f6hne und renten endlich mal angeglichen werden m\u00fcssen und auch in f\u00fchrungspositionen evtl mehr menschen eingesetzt werden, die auch in den entsptechenden regionen verwurzelt sind und nicht einfach in einem traditionellen brandenburgischem unternehmen ein bayerischer manager eingesetzt wird, der von brandenburg keine ahnung hat, ist es im allgemein in ganz deutschland ein struktutelles problem, dass sehr mit armut und reichtum zu tun hat ...", "like_count": 264, "author_id": "UCBshkwwzbSrTlq3HgS4cpRw", "author": "@f-hainerausberlin9303", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlKRJ5TsnSzx7GlKPN7GbJXg77g3tTYShda399UA6BUrU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f-hainerausberlin9303", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9ggdh3f1tgB", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "AMEN \ud83d\ude02\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "like_count": 2, "author_id": "UCevopVWokegZQJkSkUJIaOQ", "author": "@marley3929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpfjyDboM3Z8wrd8XxtewvvLmCq2m6vRKmboogr6_8yYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marley3929", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9ggo9_WBXVZ", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Wenn wir kein Ost West Problem h\u00e4tten, m\u00fcsste man sich aber fragen, warum dort so krass faschistisch gew\u00e4hlt wird. Die AfD Umfragewerte sind extrem gruselig. Die krass Fremdenfeindlichkeit ist ja auch ein tats\u00e4chlich hemmend wirkender Wirtschaftsfaktor.", "like_count": 0, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9ggs6dH3R4A", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Das Ost-West Problem besteht drin, das die Ostdeutschen sich den Kapitalismus wohl ein bi\u00dfchen zu gut vorgestellt haben.\nWussten wir im Westen halt schon, das es anderswo auch schei..e ist. \nIch w\u00fcnsche mir ostdeutsche Bildungsfahrten nach Bremerhaven und Gelsenkirchen", "like_count": 1, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9ghFxdr04Uc", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Wer soll die L\u00f6hne angleichen? Das Lohngef\u00fcge wird von niemandem direkt gesteuert was gut so ist. Die Regeln f\u00fcr die Renten sind gleich nur auf Grund der tendenziell etwas geringeren L\u00f6hne sind die Renten auch etwas geringer in den neuen Bundesl\u00e4ndern.", "like_count": 4, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9ghIafLJwiv", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Ich denke auch, dass das das \u00fcbergeordnete Thema sein sollte. Verschwinden diese Unterschiede, wird auch dem Ost-West Konflikt der Brennstoff langsam aber sicher entzogen. \u00dcber die Zeit verschwinden die, die die unterschiedlichen Zeiten erlebt haben, ebenso.", "like_count": 3, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9ghP2tPNo7D", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 nicht ganz, das rentenniveau wurde \u00fcber die jahre erst nach und nach angeglichen ... laut deutsche rentenversicherung ist das aber erst 2025 bei 1:1 in ost und west ... das hei\u00dft, dass \u00fcber 30 jahre hinweg die ostdeutschen rentner benachteiligt wurden ... bei den l\u00f6hnen muss man halt schaun, dass der gesamte niedriglohnsektor ausgetrocknet wird und das ist eine politische entscheidung, genau wie die einf\u00fchrung dieses sektors ... leiharbeit, werkvertr\u00e4ge, minijobs, usw. ... sollte alles weg ... anst\u00e4ndige, unbefristete voll- und teilzeitarbeitsvertr\u00e4ge mit halben jahr probezeit und gut ist ... dumpingl\u00f6hne verbieten und mehr kontrollen einf\u00fchren, damit z.b. aufm bau oder in der fleischindustrie (stichwort t\u00f6nnies) keine ausbeutung bzw schwarzarbeit mehr stattfindet ... dann gibts auch keinen druck mehr, wer ist der billigste, sondern wer ist der beste, wer liefert qualit\u00e4t ... politisch kann man einiges im lohnbereich machen ... auch im wohn- und infrastrukturbereich kann man vieles machen (mieten, \u00f6pnv, internet) ... dann w\u00fcrden auch diese ost-west debatten aufh\u00f6ren ...", "like_count": 0, "author_id": "UCBshkwwzbSrTlq3HgS4cpRw", "author": "@f-hainerausberlin9303", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlKRJ5TsnSzx7GlKPN7GbJXg77g3tTYShda399UA6BUrU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f-hainerausberlin9303", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gi6cHmNREJ", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 aber ist dass eben nicht die Gefahr dass man niemand mehr hat aus dieser Zeit, nicht dass es positiv w\u00e4re dass jemand unter dieser Ungerechtigkeit leiden muss. Trotzdem hat dieser jemand eine unglaubliche Erfahrung wie es ist zu improvisieren, wie es ist benachteiligt zu werden und wie er sich dagegen wehren w\u00fcrde oder welche Vorschl\u00e4ge er f\u00fcr die Politik h\u00e4tte (die eh nie umgesetzt werden w\u00fcrden, allerdings geht es ja um dass Ged\u00e4chtnis einer Gesellschaft)\nWenn die Lehren dieser Zeit mit diesen Menschen sterben k\u00f6nnen wir nicht mehr daraus lernen ?", "like_count": 2, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9giW4tVVB0P", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@GermanNurse\u00a0 Ja nachvollziehbarer Einwand aber selbst wenn Du das verhindern wolltest, schaffst Du das ja eh nicht. Ist wie mit Zeitzeugen der Weltkriege oder des Holocausts, irgendwann sind die halt nicht mehr da. Nat\u00fcrlich sollte man tun was man kann, um deren Geschichten zu dokumentieren und deren Lektionen aufzuschreiben. Aber, und da m\u00fcssen wir ehrlich sein, nicht alle diese Geschichten und Lektionen sind unendlich wertvoll. Viele Geschichten, Vorurteile, Denkrichtungen sind heute schlichtweg nicht mehr hilfreich weil sie nicht nach vorn-gewandt sind sondern die Vergangenheit betrauern. Menschlich ist das vollkommen nachvollziehbar, aber f\u00fcr die Zukunft sind Mindsets wie \"die Wessis haben uns hier \u00fcbers Ohr gehauen\" oder \"wir wissen, dass man auch dem Staat hyperkritisch gegen\u00fcberstehen muss\" halt nicht sehr produktiv, weil sie nur daf\u00fcr sorgen, dass bestimmte Gr\u00e4ben erhalten werden und nicht \u00fcberwunden werden. Gerade weil eben viel von der Frustration gerade nicht nur auf der Tatsache fusst, dass man nun zuf\u00e4llig im Osten lebt. Wenn man in Teilzeit einem Beruf nachging, der heute nicht mehr sehr gefragt ist, dann ist das \u00fcberall ein Problem - egal ob Du nun in Rostock oder Stuttgart lebst. Aber das wirst Du in einige K\u00f6pfe nicht mehr reinkriegen, weil sie ihr eigenes Leben und ihre eigene Verantwortung und verpassten M\u00f6glichkeiten eben irgendwie rechtfertigen wollen (m\u00fcssen) und da bietet sich so ein Thema wie Ost-West halt ziemlich an.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gjUX8IV2ql", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Es gibt in der Tat ein Ost-West Problem, bzw. ein ganz starkes Gef\u00e4lle bsp. bei den L\u00f6hnen oder der Altersstruktur, welches nunmal historisch bedingt ist. Da gibt es sehr gute Karten bsp. in Atlanten zu; sehr interessant", "like_count": 5, "author_id": "UCYVRkZnFW-hdeK3Txl0neag", "author": "@hehehallo22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_2oRLAdmq_rLlmWIhE8OYFy9rAIeLuobNmlPxAAEqvH-Pi3_ug5FepIAi6Lea-AsZAtVynRBMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hehehallo22", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gkfscwPcva", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 das mit den Renten stimmt so nicht. Viele DDR Arbeitsjahre werden nicht anerkannt und damit nicht angerechnet, was zu einer niedrigeren Rente f\u00fchrt. L\u00f6hne ja durch den Mindestlohn wird das besser. Fr\u00fcher(2000er) sind Firmen insbesondere in Berlin, nach Ostberlin gezogen um den niedrigeren Lohn zu bezahlen - einfach krank.", "like_count": 4, "author_id": "UCT38f--ldIyDfjFPRpqBsFw", "author": "@jo_beste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBz8Zvn2XZ5xppRiqogFIQ3fPHAp-g19Gb5T3T6ynRQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jo_beste", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gkh6iQEkJY", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@jo_beste\u00a0 Wieso krank? Den niedrigen Preis vorziehen ist etwas gutes, dadurch kann zu geringeren Kosten hergestellt werden was allen hilft.", "like_count": 1, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gkkdXhCsOV", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 etwas geringer xD", "like_count": 0, "author_id": "UCny-9ZTJJfknzx7OB0t1-0w", "author": "@gggallin8279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nklHXJ0ZANbo-B1NZfwYAUM9vFSKTuPI5RYm_dcUg3hcw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gggallin8279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gkksIXAgaU", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 sieht man ja wie viel es uns allen bringt\u2026 die meisten St\u00e4dte im Osten sehen aus wie Sau, da Firmen aus dem Westen massig Eigentum eingekauft habe ohne sich nachhaltig darum zu k\u00fcmmern. Kannst ja mal googeln wie viel Eigentum im Osten auch wirklich in der Hand von Menschen aus dem Osten ist. Komischerweise kommen solche S\u00e4tze wie deine, nur von Menschen die vom Problem gar nicht betroffen sind", "like_count": 0, "author_id": "UCny-9ZTJJfknzx7OB0t1-0w", "author": "@gggallin8279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nklHXJ0ZANbo-B1NZfwYAUM9vFSKTuPI5RYm_dcUg3hcw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gggallin8279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gkwHXsPX1d", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 wem hilft das? dem Unternehmen ja nur. und ach ja der Gesellschaft, weil dann muss man denjenigen ja weniger Rente bezahlen - ach bzw. nicht weil die dann aufstocken m\u00fcssen. (ggf nicht nur als Rentner). Ich finde es krank weil nur wegen einer ehemaligen Grenze in einem Ort das Lohnniveau so unterschiedlich ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCT38f--ldIyDfjFPRpqBsFw", "author": "@jo_beste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBz8Zvn2XZ5xppRiqogFIQ3fPHAp-g19Gb5T3T6ynRQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jo_beste", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gl0j9AT2sE", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@jo_beste\u00a0 Es ist besser f\u00fcr alle wenn Produkte da hergestellt werden wo es am g\u00fcnstigsten ist. Es hat wohl einen Grund dass sich die Lohnst\u00fcckkosten je nach Ort unterscheiden. Es zwingend ja niemand f\u00fcr den Lohn die Arbeit zu machen sondern das Angebot ist scheinbar gut genug. Wir Leben aus gutem Grund in einer Marktwirtschaft wo die Ressourcen am effizientesten verteilt werden. Diese Rufe nach Lohnangleichung aus irgendwelchen Bauchgef\u00fchlen sind echt peinlich. Leute mit solchen Ans\u00e4tzen haben in der Vergangenheit viel Leid \u00fcber die Menschen gebracht durch ihre falschen Versprechen.", "like_count": 3, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9glDIfaqV6R", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 Die \"echten\" Nazis sind auch (fast) alle tot und dennoch besteht das Gedankengut weiter! Ich habe mir als Wossi so manche Rede von H\u00f6cke live angeh\u00f6rt und es ist schon krass, Goebbels w\u00e4re vermutlich stolz und der ist schon lange tot. Du machst es dir in meinen Augen zu leicht, wenn du glaubst, dass sich das alles von allein regeln w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCMC_2wA7DX_30dTcwCzNwcA", "author": "@icke9212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEA2-W4vGIES7NtyU7c5Hp64BJIO3e2reKPYn_VEELLEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@icke9212", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gm1r3QGQ2f", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 na dann alles nach China oder Rum\u00e4nien? Da ist es am g\u00fcnstigsten. Was schon zum Teil so gemacht wird und Menschen Arbeitspl\u00e4tze verlieren. Und dann werden hier einfach alle arbeitslos und dann kann sich niemand die Produkte mehr leisten, super Idee. Wie Unterkomplex bist du denn? Es hat keinen Grund wenn das Lohnniveau sich innerhalb 100 m um ca. 500\u20ac unterscheidet. Es ist die gleiche Stadt, gleiche Infrastruktur, etc. \nDes weiteren f\u00fchrt es dazu das die Gesellschaft leidet, wer weniger verdient muss ggf. aufstocken. Nicht nur im Arbeitsleben sondern auch als Rentner.", "like_count": 1, "author_id": "UCT38f--ldIyDfjFPRpqBsFw", "author": "@jo_beste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBz8Zvn2XZ5xppRiqogFIQ3fPHAp-g19Gb5T3T6ynRQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jo_beste", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gm313qd6YA", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@jo_beste\u00a0 Wenn es inkl. Transport und allem was dazu geh\u00f6rt g\u00fcnstiger ist sollten die Sachen in China oder Rum\u00e4nien hergestellt werden sofern die Firmen die Produkte dort herstellen k\u00f6nnen. So l\u00e4uft es doch schon seit Jahrzehnten und es hat allen beteiligten genutzt. Die Leute in der chinesischen Mittelschicht sind \u00fcbrigens mittlerweile mindestens so wohlhabend wie wir. Wenn man nur in Quantit\u00e4ten der Arbeitspl\u00e4tze denkt schnallt man solche Dinge vielleicht erst sp\u00e4ter.", "like_count": 0, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gmA7uAq-Du", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 man sieht was es genutzt hat: Wegwerfgesellschaft, Klima ist im Arsch, Schere zwischen Arm und Reich ist enorm aber Hauptsache die Beteiligte aka Aktion\u00e4re sind gl\u00fccklich. \n\nUnabh\u00e4ngig davon was ist damit in einer Stadt wo gleiche Bedingungen bzgl Infrastruktur etc herrschen, und das Lohnniveau sich innerhalb eines 100 m Kreis um 500\u20ac unterscheiden kann. (Nochmal zur Erinnerung es geht nicht um den einzelnen Lohn, sondern das Niveau). Das findest du ja angeblich OK. Wahrscheinlich weils dich nicht betrifft. Und das ist das Grundproblem zwischen Ost und West. Auch diese arrogante Aussagen dann muss man sich halt n anderen Job suchen (den es meist nicht gibt, jedenfalls nicht ohne 500km Umzug). Diese Aussagen sind so \u00e4hnlich wie \"dann sollen sie halt Kuchen essen\".", "like_count": 0, "author_id": "UCT38f--ldIyDfjFPRpqBsFw", "author": "@jo_beste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBz8Zvn2XZ5xppRiqogFIQ3fPHAp-g19Gb5T3T6ynRQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jo_beste", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gmR0RLqIA7", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@jo_beste\u00a0 Daf\u00fcr sind die Lebenserhaltungskosten im Osten im Schnitt aber auch geringer. Bringt dich auch nichts mehr Gehalt zu haben wenn daf\u00fcr der Osten teurer wird", "like_count": 1, "author_id": "UCZZqNbiN1ZnchbRkwfGjraw", "author": "@kabakao94k", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUc_wXS8ryU94_wkZMqEq8AOEO9UaUb5PMZ-Udu8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kabakao94k", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gq5Dp-XEpV", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "aber man kann doch auch mal fragen, wo dieses problem herkommt?\ndie troika nach der wende hat einfach alles an den westen verkauft.\ndie spekulanten konnten sich \"den osten kaufen\", und das merkt man doch bis heute!\nund das k\u00f6nnte der westen gern mal zur\u00fcckzahlen, mit zinsen.", "like_count": 0, "author_id": "UC7xZ00ohjWlze59QAepab2Q", "author": "@brawlinharry6461", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njNAxcHiR2yk_Oo77ufSj-wkh8ibkYIXrF9A0cbCflpg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brawlinharry6461", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gqFTh9wDDA", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 das ist doch v\u00f6lliger bl\u00f6dsinn, dass mit billigl\u00f6hnen produzieren, allen hilft ... niedrige l\u00f6hne f\u00fchren zu weniger kaufkraft, weniger kaufkraft f\u00fchrt zu weniger nachfrage, weniger nachfrage f\u00fchrt zu weniger produktion, weniger produktion f\u00fchrt zu entlassungen und somit zu arbeitslosigkeit ... kann man sehr sch\u00f6n am beispiel griechenland, italien, etc sehen ... es gibt n\u00e4mlich einen wesentlichen \u00f6konomischen unterschied von exportwirtschaft und binnenwirtschaft ... in der binnenwirtschaft ist es wichtig, dass gute l\u00f6hne innerhalb einer binnenregion gezahlt werden, damit die kaufkraft erh\u00f6ht wird, damit steigt die nachfrage und kurbelt somit die produktion an, einfach gesagt \"ein geben und nehmen und umgekehrt\" ... nennt man wirtschaftskreislauf, davon hat der verk\u00e4ufer was, der fris\u00f6r, der laden um die ecke, etc... exportunternehmen profitieren von niedrigen l\u00f6hnen, weil sie sich im internationalen wettbewerb dadurch einen vorteil verschaffen ... wenn diese niedrigen l\u00f6hne aber auf die gesamte volkswirtschaft wie in deutschland auch im binnenbereich ausgedehnt werden, ist das extrem sch\u00e4dlich, da leute, die mit dem export nichts zu tun haben (b\u00e4cker, krankenschwester, verk\u00e4ufer, fris\u00f6re, etc.) in eine niedriglohnspirale reinlaufen ... und dann muss der staat aushelfen mit irgendwelchen rettungspaketen und hat dadurch weniger geld f\u00fcr infrastruktur, klima, bildung, usw, siehe corona oder jetzt energiekrise ... alles wird teurer und die menschen haben immer weniger geld in der tasche und das nur, weil vorher 20 jahre lang diese billigsparmentalit\u00e4t bei den l\u00f6hnen durch agenda 2010 und zum teil auch einf\u00fchrung des euro praktiziert wurde ... damit muss schluss sein ... die leute brauchen wieder anst\u00e4ndige l\u00f6hne, damit sie sich ihre wohnung, lebensmittel, energie etc von ihrem eigenen lohn leisten, vlt auch mal was sparen k\u00f6nnen und nicht auf irgendwelche staatlichen hilfspakete angewiesen sind ...", "like_count": 0, "author_id": "UCBshkwwzbSrTlq3HgS4cpRw", "author": "@f-hainerausberlin9303", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlKRJ5TsnSzx7GlKPN7GbJXg77g3tTYShda399UA6BUrU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f-hainerausberlin9303", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gqGmJy4xAz", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kabakao94k\u00a0 das stimmt schon lange nicht mehr ... der osten ist genauso teuer wie der westen ... man muss hier unterschiede zwischen stadt und land, was mieten betrifft machen, aber das gilt f\u00fcr gesamtdeutschland und hat nichts mit ost/west zu tun ... das brot ist im osten genauso teuer wie im westen ... strom, mobilfunkvertr\u00e4ge, autos, zigaretten, gem\u00fcse, netflixaccount, jeans, whatever ist doch im osten nicht billiger ... woher kommt immer dieses narativ ? ... ich bin berliner und ich kann dir sagen, die mieten hier sind in den letzten 10/15 jahren explodiert, sie sind in keiner anderen stadt in ganz deutschland so stark gestiegen ... da ist es g\u00fcnstiger in dortmund oder halle etc zu wohnen ... es gibt kein ost-west gef\u00e4lle bei den lebenshaltungskosten, sondern ein stadt-land gef\u00e4lle und das in ganz deutschland ... und trotzdem verdienen menschen im osten im schnitt weniger als im westen, ergo haben menschen im osten im gesamten weniger geld in der tasche und somit auch deutlandweit weniger verm\u00f6gen ...", "like_count": 0, "author_id": "UCBshkwwzbSrTlq3HgS4cpRw", "author": "@f-hainerausberlin9303", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlKRJ5TsnSzx7GlKPN7GbJXg77g3tTYShda399UA6BUrU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f-hainerausberlin9303", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gqeyI10m-1", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 Bullshit...BWL 6 setzen... da z\u00e4hlen unz\u00e4hlige andere Faktoren mit hinein und dazu geh\u00f6rt zb Sklavenarbeit in China....was ordentlich Lohnkosten dr\u00fcckt...ebenso mangelnder Umweltschutz, dessen Kosten nat\u00fcrlich erst sp\u00e4ter kommen... bezogen auf jede Entrepreneur Vorlesung w\u00e4rst du mit deinen Aussagen schlicht durchgefallen...\n\nNehmen wir alleine die Schulden die durch die Treuhand entstanden sind und den Betrug der Verm\u00f6gensauszahlung, steht \u00fcberigens immer noch im Grundgesetz.... dann w\u00e4re wohl so ziemlich jeder ehemalige DDR B\u00fcrger Million\u00e4r...\n\nDann wurde gezielt die Leistungsf\u00e4higkeit und Wirtschaftlichkeit zerst\u00f6rt...alles wunderbar dokumentiert und belegt...\n\nEs gibt f\u00fcr besagte strukturelle Probleme belege etc...\n\nMan es gibt sogar nen Wikipediaartikel \u00fcber die Diskriminierung ostdeutscher B\u00fcrger...\n\n\u00dcber private Enteignung wollen wir nicht mal anfangen zu sprechen...\n\nDann sprichst du von gering? Es handelt sich um das dreifache geringer... so liegt der Schnitt im Westen bei 60k und im Osten bei 20k und auch da zeigt die Datenlage keinen signifikanten Unterschied zu den Lebenserhaltungskosten... den M\u00fcnchen  als Beispiel f\u00fcr den Westen ist wohl kaum repr\u00e4sentativ...\n\nDer Mietspiegel zeigt das auch wunderbar... vergleicht man Leipzig und N\u00fcrnberg dann sind sie fast identisch... bei ca gleicher Einwohnerzahl etc...\n\nTrotzdem besteht das Verh\u00e4ltnis 1 zu 3.... hmmm und die Br\u00f6tchen etc sind da auch nicht wirklich teurer etc etc...\n\nAlso kann da ja doch irgendwas nicht stimmen...\n\nUnd schauen wir uns Bayern mal vor dem zweiten Weltkrieg an, hui.... dann wirds richtig absurd... da sieht man da mal was die Politik strukturell so tun kann...", "like_count": 0, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9gt7q2bjYKi", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Also Renten runter wegen demographischen Wandel? \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCZO0q7wsuYiLNYgoWxa4qDQ", "author": "@halleffect5439", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krwhV7qzKGumvCSJm7HrYN0VYQSqSX_Hj5C0wdgz-qBlc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@halleffect5439", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9hBbY8hswMp", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 tendenziell etwas geringere l\u00f6hne? :D", "like_count": 0, "author_id": "UCA3b6L8BePu2CaVP6Wl6Dxw", "author": "@lm-pt1pz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZUJ3PHHQquTH6JPscc9rOskE-mgX5ilbBkWznwGKC2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lm-pt1pz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9hBwrzwuXrc", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@lm-pt1pz\u00a0 jap, der Unterschied ist halb so wild und dieser Unterschied hat bestimmt auch Gr\u00fcnde.", "like_count": 0, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9hbBEEWH2sC", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kabakao94k\u00a0 Es ist ein gro\u00dfer Trugschluss von niedrigeren Erhaltungskosten im Osten auszugehen. Eben darum bereinigt liegen Ostgeh\u00e4lter immernmoch zweistellig unterhalb des Westniveaus (Quelle mdr, einfach googlen).", "like_count": 1, "author_id": "UCTDdribQn_WCY1Uy7pZSp8A", "author": "@Hackermaddin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBiAEImixSz9ilXvHBBk-hFg0JRaOEBuOktt5GUxIs770=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hackermaddin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9hyT2ThaYRf", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Absolut. Ich pl\u00e4diere f\u00fcr gro\u00dfe Betriebe zu vergesellschaften.", "like_count": 0, "author_id": "UCNk6FGmtmb87805GHr-zmlg", "author": "@genossewurzelkobold3141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eUINVj1QBNCV1KR_q6R7JtrutsbIvRABFaPAuQsSE9q3fHAc970o-HX7MgoRoK68vf288nzZ_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@genossewurzelkobold3141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWma9qKXydS7rjr", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@genossewurzelkobold3141\u00a0 Damit hat der Osten ja bekanntlich gute Erfahrungen gemacht.", "like_count": 2, "author_id": "UCVrDAGsSyTixdr4yQc9j4Tg", "author": "@OhmeinGottVIIC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntZrtLfkZYSsPC4EpB3YcWh9DFUp1YjOtx1KSDhxo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OhmeinGottVIIC", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg.9ggUoxsyWmaA6M4TViUMjh", "parent": "UgxeyTNlOBiWuwZ8WkJ4AaABAg", "text": "Wo soll denn das Geld herkommen ihr tut immer so als wenn das so einfach w\u00e4re.Irgendwer muss das Geld vorher verdienen damit es investiert werden kann.Wenn ich solche Kommentare lese merke ich  das es nat\u00fcrlich gut gemeint ist aber nichts mit der Realit\u00e4t zu tun hat", "like_count": 0, "author_id": "UClMeEcqnkSWZ8YAWZnP9qrA", "author": "@Mlc473-n6y", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0PVo4Ayjzf9FlRcdjZAQYBwK430_hLvWlP9jgikQjC65W-ONDWjkk4dykteuHJ96HgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mlc473-n6y", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi4VG_I1D-ylp9FzZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "So ein Bl\u00f6dsinn wer noch in Ost und West denkt ist h\u00e4ngengeblieben in der Vergangenheit. Niemand juckt ob jemand aus dem Westen oder Osten kommt.Ostdeutsche Indentit\u00e4t willst du mich eigentlich komplett verarschen.  Nur wenn man dich anschaut denkst du direkt man Wertet dich ab wtf.", "like_count": 3, "author_id": "UC-ZhcWNF2c0Zo0Toy3YvxvQ", "author": "@danielstau6592", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGuoRwphBBPgfZ9rmEcJ83ZPmAuTUhJFYQ7EpSMnONr-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielstau6592", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzictm4ZKe1vKtvC0N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solche Diskussionen zementieren leider das Ost-West-Denken.", "like_count": 10, "author_id": "UC1OvAjHAqH-41p3-44PoyBQ", "author": "@DuHorst98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdhgfdHAkIdGoddBICDtk8lcg5VU0F57wq3Xy3VKUnGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DuHorst98", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzictm4ZKe1vKtvC0N4AaABAg.9ggUQOXhu179ggXeVDgLmT", "parent": "Ugzictm4ZKe1vKtvC0N4AaABAg", "text": "Seh ich auch so.", "like_count": 2, "author_id": "UC9-MbTH8bdQGB1PUSDG3ekw", "author": "@WaldelfenDIY", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5_KPMSvOW_GE9RHOoC71RfEqX52l56H65dXsIcFHjPSrNbHDXo23rhLX6Y063VKqeYzoUlx2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WaldelfenDIY", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzictm4ZKe1vKtvC0N4AaABAg.9ggUQOXhu179ggkw2wUzoA", "parent": "Ugzictm4ZKe1vKtvC0N4AaABAg", "text": "H\u00f6chstens wenns am Stammtisch ist und alle die gleiche Meinung haben. Ansonsten juckt das doch hier im Westen niemanden. Ich w\u00fcrde sonst nicht mit dem Thema in Kontakt kommen", "like_count": 0, "author_id": "UCulGZ_RfYqFquEGARqk2Ekw", "author": "@SPARTA1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyYwQ61kOyKJMT_84BvLNWQqyaEMZM7XR2R7oad0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SPARTA1581", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfK2vY_BmWxYnUAkF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir halten fest:\nIn dieser wirklich guten Runde hat die FDPlerin nicht viel beizutragen, eine komische Definition von Demokratie und macht hier Parteipolitik - wenn wunderts. Es ist nat\u00fcrlich ein Problem von Oben und Unten, denn viele von uns Wessis mit Verm\u00f6gen haben den Osten kolonialisiert. \nNur Regulierung durch den Staat in Form von Quoten, Lohnangleichung und teilweise Sogar Enteignung von unversch\u00e4mten Wessis die unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig viel Besitz im Osten haben sind mittelfrisstig zielf\u00fchrend. Den Osten zu emanzipieren ist eine politische Aufgabe und Entscheidung.\n\n100%Soli.", "like_count": 4, "author_id": "UCLuK5cP--sghKumLpauTlHA", "author": "@theProdigy86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFEAI8lxFbo18-d2zn5Fs_-LxOtPZcTGecEiYAXHN_to0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@theProdigy86", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqUzm_8YzAT7fmnDx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab dazu keine Meinung aber \u00fcber den Begriff Westplaining musste ich schmunzeln. Es ist schon etwas absurd es darzustellen, als w\u00e4ren Ostdeutsche unterdr\u00fcckt. Geh\u00f6rt das jetzt auch zu Intersektionalit\u00e4t? Ist westdeutsch sein ein Privileg? Lol", "like_count": 9, "author_id": "UC3yQAkk7nChRHSuL9OOP9nA", "author": "@sophieabcde839", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CWp0cMpsUBOYK4ArdudcM9PCSJXEwqlMTFNRvFeV6ZMWvTJS9NGpjqeUJN4PUsEjThEZ93lwaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophieabcde839", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqUzm_8YzAT7fmnDx4AaABAg.9ggThDe2b-B9gglCuU_d5r", "parent": "UgyqUzm_8YzAT7fmnDx4AaABAg", "text": "Fakt ist westdeutsche sind \u00fcberproportional in F\u00fchrungspositionen und das auch in ostdeutschen Firmen etc. Das hei\u00dft das Privileg des westdeutschen ist die einfachere M\u00f6glichkeit in H\u00f6he Positionen zu gelangen.", "like_count": 0, "author_id": "UCulGZ_RfYqFquEGARqk2Ekw", "author": "@SPARTA1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyYwQ61kOyKJMT_84BvLNWQqyaEMZM7XR2R7oad0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SPARTA1581", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqUzm_8YzAT7fmnDx4AaABAg.9ggThDe2b-B9gk_tQngee2", "parent": "UgyqUzm_8YzAT7fmnDx4AaABAg", "text": "Es ist kein Privileg, aber man f\u00fchlt sich offenbar privilegiert.", "like_count": 2, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQfc7B7amcxj-V_YJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Endlich mal eine Diskussion, wo ich den Eindruck habe, alle redner*innen haben gute Argumente, schweifen nicht ab, etc.!", "like_count": 5, "author_id": "UCTJImBAnUoGGUFCqfLNBgsQ", "author": "@lifeandotherthings123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXYPjGv24athIuC0IYZt7SbgCYWeKzum10KTX5DYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lifeandotherthings123", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQfc7B7amcxj-V_YJ4AaABAg.9ggTAhvoUOW9ggkSSgeRaP", "parent": "UgwQfc7B7amcxj-V_YJ4AaABAg", "text": "Absolut!\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCspPoMr6c6Gt1_d1_mtXQVw", "author": "@jule6220", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lErig7pZqAfoof5P8Mc_M38-2rhPTLLeVpYDcdEIV8hTo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jule6220", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCmQaK5XC7oIj1a714AaABAg", "parent": "root", "text": "Seit wann sieht denn Testo wie der perfekte Schwiegersohn aus :D", "like_count": 5, "author_id": "UCPfKlP4VWvBkpRGPBbv7Etg", "author": "@dawnofthespirits3552", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDA-hiG3BUi0lEGX3BCdyi-NLYTEj_s8oMJ-ryEEzCC5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawnofthespirits3552", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "parent": "root", "text": "32:35 Das Schulfach gibt es. Wenn man in Geschicht nicht ein Jahr \u00fcber den ersten und 7 Jahre \u00fcber den zweiten Weltkrieg reden w\u00fcrde, h\u00e4tte man auch Zeit, um sich ernsthaft mit der DDR und der Zeit nach der Wende zu befassen. Ich kann mich tats\u00e4chlich nicht daran erinnern, dass das bei uns passiert w\u00e4re. Wir haben irgendwann in Philosophie mal einen Film geguckt, der in der DDR-Zeit spielte.", "like_count": 23, "author_id": "UCofjS0ouB8A07liE0TBLdYQ", "author": "@ledemduso5827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsbNYvZlEgdT_qtSwc1t2D65aXmm_lyBKx4yAczOz44Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ledemduso5827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9ggXzzbeYez", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "Wir hatten Deutsch-Deutsche Geschichte ein ganzes Jahr lang in der Oberstufe (Sachsen-Anhalt).", "like_count": 3, "author_id": "UC8VFKDix70tPhNJ8uQDCXAg", "author": "@Marzelmusik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYLVM4HKQ42KBQFMzfHsfFQP42cXo3AHT0iLy4Ofkcuw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Marzelmusik", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9ggaL9wC2hj", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "\u00f6hm, welches Bundesland? Denn seit wann wird denn in Geschichte \u00fcber die Weltkriege geredet? Also meine letzte Schulerfahrung in NRW, die genau zehn Jahre her ist, da war das noch kein Thema. Nur der Aufstieg des NS (direkt im Anschluss an \"Bismarck vs. SPD\") und zum ersten mal(!) der Widerstand - und das eben nur im (Zentral-)Abitur. In den letzten zwei Monaten davor ging es dann tats\u00e4chlich noch um Mauerbau (schlimmstes Verbrechen ever) und Mauerfall (wie die Deutschen anscheinend ganz alleine den Ostblock zu Fall brachten).\nWas nicht hei\u00dft, dass das Thema nicht wichtig ist, oder nicht vorkommen sollte - nur nicht auf Kosten der einscheidensten Ereignisse des 20. Jhs, die ja auch Ursache der Teilung sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCfOKto8iFrPGadtQuV3obBw", "author": "@Liopleurodon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDdJpZaTNaon39o3YKdP1Sqg1UTn7kac_MsPQN5xBV9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Liopleurodon", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9ggokeWI6hp", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "Hatten wir, zwei halbJahre", "like_count": 0, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9ggvmKK_p5h", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "Achso..also endlich mal die Nazizeit sch\u00f6n entspannt ausklammern. Das ist es doch was du meinst,  oder?\n\nDir ist aber hoffentlich bewusst, da\u00df es die deutsche Teilung nur wegen dem zweiten Weltkrieg gab?", "like_count": 0, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9ghMDhW7eRp", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "Interessant, hier die anderen Erfahrungen zu h\u00f6ren... ich hab von ca 2000 an in Brandenburg Abitur gemacht, der Schwerpunkt des Geschichtsunterrichts lag auf deutsch-deutscher Geschichte ab 14. Jh... Goldene Bulle, 30 J\u00e4hriger Krieg, F\u00fcrstent\u00fcmer. Ich w\u00e4r gestorben f\u00fcr 7 Jahre WK 2. Aber im Ergebnis voll Deiner Meinung: Geschichtsunterricht sollte ausgebaut werden und definitiv ein Schwerpunkt auf die j\u00fcngere Vergangenheit.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9ghy97xPvQI", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "Also ich frage mich immer wie der Geschichtsunterricht so unterschiedlich sein kann. Es gibt doch Lehrpl\u00e4ne mit Kompetenzen und Wissensvermittlung in jedem Bundesland. Da steht in NRW nicht nur 2. Weltkrieg und ich kann mir nicht vorstellen, dass das in den restlichen Bundesl\u00e4ndern anders aussieht. Vielleicht vor 15 Jahren, aber heute... \nVon der 5. - 10. Klasse ging es von dem Anf\u00e4ngen der Menschheit, \u00fcber die antike, das Mittelalter, das K\u00f6nigtum in Frankreich, die franz\u00f6sische Revolution, Napoleon, die Industrialisierung die deutsche Revolution, die V\u00f6lkerschlacht, die deutsche Einigung, den ersten Weltkrieg, die Weimarer Republik, den Zweiten Weltkrieg, die nachkriegszeit, den kalten Krieg, die Wiedervereinigung bis hin zum Irakkrieg und 9/11.\nIm Abi dann nochmal mehr Deutsch-Deutsche Geschichte", "like_count": 0, "author_id": "UC5M8Q5b8JISz5AaWJq-aEMw", "author": "@MrFreakj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5e65a7_pPM48gtXCmUQ8dMgLDtVa80zK1OI_cAu4f0ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFreakj", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9gi2VmRbp5O", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "Das liegt daran, dass Lehrkr\u00e4fe letztendlich die Schwerpunkte des Lehrplans so umsetzen, wie sie wollen (und nat\u00fcrlich, dass wir 16 verschiedene Lehrpl\u00e4ne haben). Bei uns in Geschichte (Abi 2020) wurde BRD DDR in der zehnten und in der zw\u00f6lften nochmal intensiv behandelt. Liegt aber glaube ich auch daran, dass im Osten (Sachsen hier) nat\u00fcrlich die DDR Geschichte behandelt wird, w\u00e4hrend ich durch Austausch mit Freunden und Kommilitonen (Geschichtslehramtsstudium) das Gef\u00fchl habe, dass die DDR im Westen nicht wirklich eine Rolle spielt. Und was das Behandeln von Zeitgeschichte (Kalter Krieg bis heute) angeht: es dauert unglaublich lange, bis Geschichte \"ausreichend erforscht\" ist, damit sie im Unterricht aufgegriffen werden kann. Und selbst dann werden ja noch unz\u00e4hlige historisch faktisch falsche Dinge in Schulen unterrichtet, sowohl \u00fcber die \"\u00e4ltere\" als auch die \"j\u00fcngere\" Vergangenheit. Daher w\u00e4re das ein sehr hei\u00dfes Eisen, was die KMK mMn glaube ich demn\u00e4chst nicht gebacken kriegt. Eventuell muss da der Politikunterricht eher ran, gerade bei Ereignissen ab 2000.", "like_count": 2, "author_id": "UCLL3b6_cHjjNh2SUvg1RODw", "author": "@malik.1688", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgx1e8UFcLTE8LvEmbYAby26FObYtcMHRsN-XIETkrXQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malik.1688", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9giWUSFlV1t", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "\u00a0@malik.1688\u00a0 Danke f\u00fcr Infos. Hatte noch nie dr\u00fcber nachgedacht, dass es f\u00fcr die j\u00fcngere Geschichte einfach noch nicht soviel Forschungsgrundlage gibt, aber macht nat\u00fcrlich Sinn.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg.9ggSwntfIdI9jTH9BW0Bv8", "parent": "UgxU5XEiP_vK2wLah8t4AaABAg", "text": "Und auch \u00fcber anderes. Geschichte ist auch eine Chance, aus Erfahrungen anderer L\u00e4nder zu lernen, sei es um nicht \u00fcberall diesselben Fehler zu machen oder um die Gegenwart anderer L\u00e4nder besser zu verstehen. Findet aber leider nicht statt.", "like_count": 0, "author_id": "UCOwyAq7FaBG0R7rwg5T91iQ", "author": "@Never_again_against_anyone", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SqjboC_xBHmj4EFyjd2hptwVwVlO0s4_SnYoci16TPxJyyf-1h7WUb8nR06aIZhp2l6zRNE3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Never_again_against_anyone", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxv_Lm7UdIJYEZ0V3h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe ehrlich gesagt nicht, was der Ort des Firmensitzes f\u00fcr einen Unterschied machen soll. Dass es dem Osten wirtschaftlich und politisch gesehen schlechter als dem Westen geht und es bis heute gro\u00dfe Ungleichheiten in Bezahlung etc gibt, ist doch medienweiter Konsens? Wir reden hier nicht von einem anderen Land mit anderer Kultur, Ostdeutschland und Westdeutschland ist gesellschaftlich v\u00f6llig identisch, die gro\u00dfen Unterschiede sind wirtschaftlich. Irgendwann reicht es mit dem Tribalism auch mal, es ist v\u00f6llig egal ob Jemand wei\u00df, schwarz, westdeutsch oder ostdeutsch ist. Solange man seine Aussagen belegen kann, gilt nur das als Wahrheit. Und es ist belegbar, dass der Osten wirtschaftlich schw\u00e4cher als der Westen ist, das wird auch eine Quelle angefertigt von einem \u201eWessi\u201c best\u00e4tigen. Nicht belegbar ist hingegen, dass dieser Fakt von westdeutschen Medien bestritten wird. D\u00fcnne Argumentation die vollkommen am Thema vorbeif\u00fchrt.", "like_count": 0, "author_id": "UC85wXhQf1Z0iho39gAP7c8A", "author": "@dopepopeurban6129", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4t0WXDSZKMX6iB9A-_a46cAv-QDB8E-ZzYteLuKzYOdTCOFFW1vurp2bs3_QNeYfba6LdUaH8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dopepopeurban6129", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Westplaining\" ist weder ein richtiges Wort noch ein Argument. Und zus\u00e4tzlich sprechen solche Begriffe Westdeutschen auch noch das Recht auf eine eigene Meinung zu diesem Thema ab.", "like_count": 106, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg.9ggSsrnKOXD9ggTA7BDD1-", "parent": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "text": "Dann haste\u2018s ja genau nicht verstanden", "like_count": 11, "author_id": "UCQgeu0GDRUxRTeG8X4N5u5w", "author": "@philip4436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nW1YvhbN96GOK6tBxiP7GLH86Qq5yL_goWYdTkRL0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philip4436", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg.9ggSsrnKOXD9ggTTUPxAYe", "parent": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "text": "\u00a0@philip4436\u00a0 Ich und viele andere hier in den Kommentaren haben dieses Wort ebenfalls als herabw\u00fcrdigend und unpassend wahrgenommen. Aber du kannst uns ja gerne aufkl\u00e4ren.", "like_count": 20, "author_id": "UCjeWGFZFXqNmRwmN6StlxTA", "author": "@newsdeutschland1539", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m36nkqqsccCe0qRhvV9anlcXtB-ef2xith10511aXzEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@newsdeutschland1539", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg.9ggSsrnKOXD9ggWRnMscNG", "parent": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "text": "\u00a0@philip4436\u00a0 nur weil jemand mehr leidet, bedeutet es nicht dass der Mensch eine Deutungshoheit bzw. eher recht hat", "like_count": 7, "author_id": "UCp5nVD-JHofisC0tXixtZMw", "author": "@dannyrocky8530", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZZdB-9wX46S8Hn9jro__BnGnEVdD2ldKXXG7zrV4uB30=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dannyrocky8530", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg.9ggSsrnKOXD9ggeD5giKYW", "parent": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "text": "Ich denke es sollte niemanden beleidigen oder so. Es ist halt ein gewisses Trauma im Osten, dass unfassbar viele aus dem Westen gekommen sind & versucht haben, den Ossis zu erkl\u00e4ren, wie das Leben funktioniert. Das hat nichtmal semi geklappt. Es hat gar nicht funktioniert. \n\nUnd es ist halt immernoch so. Man muss nur Mal auf die Verteilung der f\u00fchrungsfiguren achten - fast alle mit Westbiographie. Und das ist ein Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UCdSnQNMS61IOreFWNrhENFQ", "author": "@gregor2436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFWHWDNpD_L1tuD7aM1lrK2y-96bvHN1nnYUqR-q8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gregor2436", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg.9ggSsrnKOXD9gggnCv9yjj", "parent": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "text": "\u00a0@philip4436\u00a0 Ist genauso wie \"mansplaining\"... Wurde mir als Mann vorgeworfen als ich einer Frau erkl\u00e4rt habe warum in Firmen eben sowohl Vor- Als auch nachteile entstehen k\u00f6nnen und warum M\u00e4nner oft mehr verdienen. Ich habe Wirtschaft studiert und bin Berater... mein Wissen liegt also sicher nicht an meinem Geschlecht. Meine Meinung erst recht nicht. Meine Kolleginnen haben \u00fcberwiegend die selbe Meinung. Hat also nichts mit dem Geschlecht zu tun. Genau das selbe gilt hier", "like_count": 2, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg.9ggSsrnKOXD9ghGKblhPse", "parent": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "text": "Haste gut westsplained.", "like_count": 3, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg.9ggSsrnKOXD9gk_ZUPKiTF", "parent": "Ugw0Zu-_9ei8K9TUaNl4AaABAg", "text": "Die armen Wessis \u2639", "like_count": 1, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erstmal muss ich sagen, das Leni als Model weniger Geld verdient weil sie aus Rostock kommt, ist jawohl ein Witz. Ein Model ist ein Model, egal woher. Dann mit dem Lohn das Geld was man verdient ich wohne in Schleswig-Holstein, knapp neben Hamburg, nahe an Mecklenburg-Vorpommern, und war Gas-Wasser Installateur. Habe hier ca. 3 \u20ac in der Stunde weniger verdient als ein Hamburger. Allerdings ist das leben in S-H auch ein wenig g\u00fcnstiger. Wir sollten nicht immer Osten und Westen vor Augen haben, sondern eher die einzelnen Bundesl\u00e4nder. In Bayern ist die Wirtschaft am st\u00e4rksten, Hamburg hat die meisten Million\u00e4re, Schleswig-Holstein die meisten Windkraftr\u00e4der, Brandenburg hat das modernste Autowerk. So ist das eben. Wirsind ein Land, ein Volk, ein Gemisch aus VIELEN Rassen. Wenn ich durch meine Stadt gehe, sehe ich so viele Menschen, die von \u00fcberall herkommen.\nAlle so denke ich sind voll intrigiert. Meine Frau war Thail\u00e4nderin, hatte einen T\u00fcrken als Mitlehrling, hatte Kollegen aus dem Osten, aber NIE ein Problem damit. Hatte sogar einen Nazi als Kollegen, dessen Ansichten \u00fcberhaupt nicht geteilt, war aber als Kollege ein feiner Kerl.", "like_count": 7, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg.9ggSlE5kLoU9ggVdqznmj1", "parent": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg", "text": "Es gibt nur zwei Rassen, Menschen und Tiere.\nSollte irgendwann in Bio mal drangekommen sein.......\nUnd zu deinem \u201cMein Na* Kollege war ein \u201cfeiner Kerl\u201c sage ich besser nichts.\u201c'.......\nUnfassbar......", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg.9ggSlE5kLoU9gged_cn9Wn", "parent": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg", "text": "\u00e4hm und der Meck Pomm Installateur hat noch mal 3 euro weniger verdient als ihr in Schleswig-Holstein", "like_count": 1, "author_id": "UCK7skQsNMNg5-R7RshzlnSA", "author": "@shishana6690", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MZTAMHxon3NvSb45aP6PlE-Az4YKKlTvatlwx5CgEWMX-ivRQeffRU3s9Dmr4rcWaK4DDKtbNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shishana6690", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg.9ggSlE5kLoU9gghal7FWLX", "parent": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg", "text": "\u00a0@shishana6690\u00a0 Genau das meinte ich. Es geht darum, was man zum leben bezahlen muss.Wie viel Geld braucht man f\u00fcr Strom, Gas, Wasser, M\u00fcll e.t.c.und nat\u00fcrlich f\u00fcr Essen. Meine Frau war Thail\u00e4nderin, und ein Filet kostet da 2\u20ac (H\u00fchnerf\u00fcsse 10\u20ac\ud83d\ude02).\nIn jeden Land ist das unterschiedlich. Es ist nat\u00fcrlich bescheiden, das wir nicht \u00fcberall das selbe verdienen. Aber das geht auch nicht. Wir in Deutschland haben vielleicht noch sehr viele Ungerechtigkeiten, nur das als einen Ost und West konflikt zu bezeichnen halt ich f\u00fcr verkehrt. Uns geht es eigendtlich doch sehr gut, wir beuten viele andere L\u00e4nder aus, und DAS sollten wir \u00e4ndern. Leider bin ich zu naiv und Tr\u00e4ume immernoch das John Lennon mit Imagine \nWarheit wird\ud83e\udd72.", "like_count": 1, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg.9ggSlE5kLoU9ggizOSD0Ph", "parent": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg", "text": "\u00a0@ThaiTimm\u00a0 WTF , du hast \u00fcberhaupt Keine Ahnung  , Wenn wir in Ostdeutschland fast nur Mindestlohn verdienen und ihr das Doppelte sollen wir nach deine Meinung noch dankbar sein , f\u00fcr die gleiche Arbeit ? Und es geht gerade nicht darum Deutschland mit irgendein Asiatische Land zu vergleichen. Da sieht man einfach das du keine andere Ans\u00e4tze hast .", "like_count": 1, "author_id": "UCK7skQsNMNg5-R7RshzlnSA", "author": "@shishana6690", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MZTAMHxon3NvSb45aP6PlE-Az4YKKlTvatlwx5CgEWMX-ivRQeffRU3s9Dmr4rcWaK4DDKtbNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shishana6690", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg.9ggSlE5kLoU9ggjHWePq3F", "parent": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg", "text": "Hier mal Ein Text Quelle Finch( das sagt alles aus wie einige Leute \u00dcber uns denken):Ihr behauptet immer noch, dass ich den Westen nicht mag?\r\nIn euren Augen ist doch jeder von uns rechtsradikal\r\nJeder zweite nur am meckern, alle dumm wie Brot\r\nJa, das rechtfertigt dann auch unseren Stundenloh", "like_count": 0, "author_id": "UCK7skQsNMNg5-R7RshzlnSA", "author": "@shishana6690", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MZTAMHxon3NvSb45aP6PlE-Az4YKKlTvatlwx5CgEWMX-ivRQeffRU3s9Dmr4rcWaK4DDKtbNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shishana6690", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg.9ggSlE5kLoU9gguyNZV_-L", "parent": "UgyMW-kNJQlw7kX2ogl4AaABAg", "text": "\u00a0@shishana6690\u00a0 Wir verdienen nicht das Doppelte. Wir leben in Deutschland, und in allen Bundesl\u00e4ndern wir unterschiedlich verdient. ich habe Verwandte in Thailand,\ndie verdienen 500 \u20ac in Monat und sind damit gehobender Mittelstand. Was denkst du was ich in \"Diesen tollen und wohlhabenden Westen jetzt verdiene\" . Ich denke, JEDER Mensch muss angemessen f\u00fcr seine Arbeit belohnt werden und das ist eben nicht gleich.\nDie Welt ist ungerecht und das ist Schei**.\ntut mir leid, wenn du denkst, das ich das mit \n\"Irgendeim Asiatischen Land\" vergleiche,\ndann muss ich die sagen, das viele Dinge von dort kommen. In der Stadt, aus der meine Frau kam, hat SEAGATE - eine Computerfirma- eine gro\u00dfe Fabrik Gebaut.\nNur nebenbei... Wo ist deine Jeans her?\nUnd dein T-Shirt? Ich bin 100% nicht besser als du wir sollten zusammen diese Welt verbessern. In grunde haben wir die selbe Meinung -Denke ich-. Danke f\u00fcr dein Kommentar!", "like_count": 0, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxX2vnsNr65Nm8unx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist wirklich irritierend. Vor 18 Jahren war ich beim Bund (Grundwehrdienst) und wir waren bunt gemischt, vom Sachse zum Friesl\u00e4nder und keinen hat es gejuckt. Wir waren einfach viele junge Menschen. F\u00fcr niemanden dort hat die Herkunft eine Rolle gespielt, warum auch, hatte ja auch keine Rolle. Heute wird wieder ein Fass daraus gemacht und die Menschen unterscheiden danach? Sorry, Ihr habt alle einen massiven R\u00fcckschritt gemacht, vielleicht seid Ihr auch Teil des Problems?", "like_count": 2, "author_id": "UCO61z7yKCpXoB1ADo_8k1jw", "author": "@Ben-Re", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdupoCY7O1N_lxErPwkAI3W7i5RbhIz22x3dQasg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ben-Re", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxX2vnsNr65Nm8unx4AaABAg.9ggSe_a8ELP9ghPx4g5tBv", "parent": "UgxxX2vnsNr65Nm8unx4AaABAg", "text": "Bei mir ists \u00e4hnlich lange her mit der Bundeswehr. Wir waren auch gemischt, aber bei uns war das Thema schon vorhanden (Vorurteile) - was nicht hei\u00dft, dass sich die Masse gut verstanden hat, aufgepoppt ist das h\u00e4ufig bei Konflikten miteinander. Ich denke, da hattest Du vielleicht eher Gl\u00fcck, in eine gute Gruppe hineingeraten zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzsm-uhwpeXfQ3CeX94AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ich ein bisschen schade finde, ist, dass nicht ein einziges Mal erw\u00e4hnt wurde, dass Westdeutschland einfach zahlenm\u00e4\u00dfig deutlich in der \u00dcberzahl ist. Es gibt 11 westdeutsche Bundesl\u00e4nder, aber nur 5 ostdeutsche Bundesl\u00e4nder. In westdeutschen Bundesl\u00e4ndern leben 70 Millionen Menschen, in ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern nur 12 Millionen Menschen. Nat\u00fcrlich gibt es dann weniger ostdeutschen Tourismus, weniger ostdeutsche Promis, weniger ostdeutsche Zeitungen und weniger ostdeutsche TV-Sender, genauso wie es keine deutschlandweite Zeitung ausm Saarland oder Schleswig-Holstein gibt. Hier wird so getan, als w\u00e4ren Westdeutschland und Ostdeutschland zwei gleichgro\u00dfe Teile der Republik.", "like_count": 5, "author_id": "UCNpuT6QNvro0aV9DyBXfwEQ", "author": "@andyx6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lURckld5BUqyr0vPitSzONWZ2DRyhQ-wWB8eHwyS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andyx6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzsm-uhwpeXfQ3CeX94AaABAg.9ggSWZH_U6s9ghJ_pkGn5b", "parent": "Ugzsm-uhwpeXfQ3CeX94AaABAg", "text": "Guter Punkt. Unterstreicht, dass viel von dem Konflikt \"gef\u00fchlt\" ist und das die Entt\u00e4uschung, die vermutlich h\u00e4ufig Ausl\u00f6ser f\u00fcr solche Gedanken ist, nicht zwingend was mit der Herkunft zu tun hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdMNaC8MtL1rnSj4R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Komisches Thema. Kenne kaum mehr Menschen die dar\u00fcber diskutieren.", "like_count": 2, "author_id": "UC9-_yPMfOzioK3n93kQhQWQ", "author": "@deliamk9244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oq66S_p0b6C2iFE5hzbBtXnDC40N2qRMadJ2kaI1gsI_R02GPUjgoSYwH6bg4DhqD8NEM9DGRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deliamk9244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7YomzTxceUwMQ8kN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Westplaining ....", "like_count": 1, "author_id": "UCD-tBkgncC-fA8gITlvmpIA", "author": "@brucelean2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqL2U2SCnG_ly1kSNN2vzi4VlPQcAGVGV1vsM6_D3On1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brucelean2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzffP-F_wuAmjZVYPN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ostsquote \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC4nhr_uEo4jgLd-HSBKSKfg", "author": "@lauri4049", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZhB8D-pmLw0DqfYYSJFmO6XZZYdn3UbwQeS1q0z1D58l2icD3fRIfUNwuWHdj8M2-MA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lauri4049", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwd2eXwvi8cVWFCkWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Osten ist nur am heulen. das wird nie aufh\u00f6ren und die checken nicht, dass die politik dagagen nichts tun kann wenn Ossis f\u00fcr einen Hungerlohn arbeiten. Eine gleiche Abgrenzung erf\u00e4hrt auch Nord und S\u00fcddeutschland aber da heult niemand obwohl man auch Diskriminierung erf\u00e4hrt in anderen Teilen Deutschlands, z.b. \"Die bl\u00f6den Bayern\". \u00dcber Bayern macht man sich unbeliebter als als Ossi.\nEine Ostquote w\u00e4re das d\u00fcmmste was machen machen kann. Das steigert erst noch die Wut gegen den Osten also v\u00f6llig kontraproduktiv. Was kommt dann? Nordquote? S\u00fcdquote? Muss ein Betrieb nun 4 Beauftragte einstellen f\u00fcr alle Himmelsrichtungen? Abgesehen davon, dass es mit dem Grundgesetz wohl nicht vereinbar ist, ist das doch eine v\u00f6llig l\u00e4cherliche Diskussion.\nWenn man eine \"Ostdeutsche Identit\u00e4t\" proklamiert dann begeben sich die Ostdeutschen wieder in eine Abgrenzungssituation. Es ist nicht der Westen, der den Osten nicht akzeptiert, Es sind die Menschen im Osten die besondere Aufmerksamkeit einfordern und sich selbst durch eine \"Ostidentit\u00e4t\" statt einer \"Deutschlandidentit\u00e4t\" abgrenzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCO54adT8zeDFlEUCG08HadQ", "author": "@HomerJSimpson999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldrrjjJ4jpKjMfp8Bm45ZWhq1uCSmanC45-tqsayQv6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HomerJSimpson999", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdfQcH7rZXmaXS26R4AaABAg", "parent": "root", "text": "18:59 Westsplaining hahahaha. Wie man sich in einer Diskussion komplett l\u00e4cherlich macht.", "like_count": 25, "author_id": "UCNpuT6QNvro0aV9DyBXfwEQ", "author": "@andyx6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lURckld5BUqyr0vPitSzONWZ2DRyhQ-wWB8eHwyS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andyx6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwiiJh_ON5pUPYNvZZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ein Nordi aus Schleswig-Holstein, hab mal ein Jahr in Leipzig gelebt, wurde da ziemlich von oben herab behandelt, was wir Wessis alles schlimmes gemacht haben. Als ich da wieder weg gezogen bin nach NRW, da wurde ich dann als Ossi bezeichnet. Diese Kategorisierung ist einfach nur d\u00e4mlich! Nicht jeder im Osten ist Nazi, auch wenn es dort Prozentual mehr davon gibt. Und nicht jeder im Westen ist reich, auch im Westen gibt es schlimme Armut und Ungerechtigkeit. Das Problem ist eher, das viele Menschen ein Feindbild brauchen.", "like_count": 6, "author_id": "UCs_amCEVNQzpxnTfTkuUMww", "author": "@pukehina3916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWs6MD0bSk1KdmkOUxJW6iMA_nWBCZ2RLISTc023pUH-y7G0XJUN9DGZy6oFjSPt-GnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pukehina3916", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwiiJh_ON5pUPYNvZZ4AaABAg.9ggR1hVtIpP9ghJsCUFccu", "parent": "UgwiiJh_ON5pUPYNvZZ4AaABAg", "text": "Amen.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sollen wir dann noch gleich die ganze ehemalige Sowjetunion retten? Allein schon diese Frage im Titel regt mich auf. Irgendwann reicht doch mal.", "like_count": 6, "author_id": "UCwSwaQRgc-dwfPIypnvMG1A", "author": "@Emily-sm8xy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iMID9TY7IpuDcDzTicSi_NQYsjB9hP-WRrVJRUh7K1WjdDtRTeeJFVewo4AQBGB2VPgBolF8btM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-sm8xy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9ggTGnxNLnE", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "Was hat die ehemalige Sowjetunion mit Deutschland zu tun?", "like_count": 8, "author_id": "UCPfKlP4VWvBkpRGPBbv7Etg", "author": "@dawnofthespirits3552", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDA-hiG3BUi0lEGX3BCdyi-NLYTEj_s8oMJ-ryEEzCC5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawnofthespirits3552", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9ggUrIYv_u4", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "Hast du gerade Ostdeutschland und alle L\u00e4nder die Sowjetunion waren gleichgesetzt?", "like_count": 6, "author_id": "UC86M1TrPwNRZILTt93uQlHg", "author": "@parkin_san5418", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luIl43lMhNvz_jMm-8Ixn_sLRuv5y8RF2FkGaU3w6sxxc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@parkin_san5418", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9ggavwz-jJs", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "\u00a0@parkin_san5418\u00a0 ja", "like_count": 0, "author_id": "UCwSwaQRgc-dwfPIypnvMG1A", "author": "@Emily-sm8xy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iMID9TY7IpuDcDzTicSi_NQYsjB9hP-WRrVJRUh7K1WjdDtRTeeJFVewo4AQBGB2VPgBolF8btM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-sm8xy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9ggcB4oDf33", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "\u00a0@Emily-sm8xy\u00a0 Meine Frage k\u00f6nnen Sie nicht beantworten? Das n\u00e4chste Mal schreiben Sie doch lieber garnichts, wenn es blo\u00df wieder Nonsens ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCPfKlP4VWvBkpRGPBbv7Etg", "author": "@dawnofthespirits3552", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDA-hiG3BUi0lEGX3BCdyi-NLYTEj_s8oMJ-ryEEzCC5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawnofthespirits3552", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9gjB1nrK7GP", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "Sp\u00e4testens seit die Ukraine angegriffen wurde, d\u00fcrfte klar sein, dass das nicht alles eins ist\ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCLLTmK2eobMqokukpCyNhrg", "author": "@tomoyosakagami9874", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_e4bcATPSNMvU_T2FZXKW2ZFBcQw0pYahR7mvgMXbvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomoyosakagami9874", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9gkZs4ytKjJ", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "\u00a0@dawnofthespirits3552\u00a0 nicht mit Deutschland mit der ehemaligen DDR hier geht es ja um den Osten", "like_count": 0, "author_id": "UCwSwaQRgc-dwfPIypnvMG1A", "author": "@Emily-sm8xy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iMID9TY7IpuDcDzTicSi_NQYsjB9hP-WRrVJRUh7K1WjdDtRTeeJFVewo4AQBGB2VPgBolF8btM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-sm8xy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9gl8LutrtWu", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "\u00a0@Emily-sm8xy\u00a0 Und jetzt finden Sie doch mal raus f\u00fcr was DDR steht. Sie werden \u00fcberrascht sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCPfKlP4VWvBkpRGPBbv7Etg", "author": "@dawnofthespirits3552", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDA-hiG3BUi0lEGX3BCdyi-NLYTEj_s8oMJ-ryEEzCC5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawnofthespirits3552", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg.9ggQxu5fDna9gtWJ8TBxuJ", "parent": "UgxDWYoIuPcEwLM9GJp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dawnofthespirits3552\u00a0 Haha, das mit der Demokratischen Republik? und wo war die Demokratie? und was war das mit der sowjetischen Besatzungszone\n? die war nicht zuf\u00e4llig da? sonst w\u00e4re es doch \u00fcberhaupt nicht zu dieser Verarmung gekommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwSwaQRgc-dwfPIypnvMG1A", "author": "@Emily-sm8xy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iMID9TY7IpuDcDzTicSi_NQYsjB9hP-WRrVJRUh7K1WjdDtRTeeJFVewo4AQBGB2VPgBolF8btM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-sm8xy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3BrQIqCnhe84u1F14AaABAg", "parent": "root", "text": "Min. 10:20 Sehe ich auch so.", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQGW2O2zBgM1D5Jmt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin auch abgefuckt auf die Politik. \nW\u00fcrde aber deshalb nicht die AfD w\u00e4hlen. \nBtW Geht der Riss zwischen Arm und Reich, das hat er vergessen zu erw\u00e4hnen!", "like_count": 12, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp3QMVrcVFOIfrl714AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin absolut f\u00fcr mehr Sensibilisierung in der Schule. Zumindest bei mir wurde das geteilte Deutschland kaum und die Wiedervereinigung gar nicht behandelt. Ich denke, weil es zu kurz in der Vergangenheit f\u00fcr Geschichtsunterricht ist.", "like_count": 6, "author_id": "UCWyKCTTr2ut9ECrtzvQtIVA", "author": "@moritzherrmann7835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mguOdguPQQa5r5oxuCIywtE5hmYx_vyCmsbP5h67-eOjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moritzherrmann7835", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir gehts genau wie Dennis, bin mit 21 f\u00fcr eine Ausbildung nach Oberbayern gezogen und habe dort erst so wirklich mitbekommen wie tief das Ost/West-Denken auch noch in der Jugend verankert ist.", "like_count": 30, "author_id": "UCSMW_RC86ieGCr_C0qEJQzA", "author": "@Snipi98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/U5AYN7bRSF3IHwudFKRhy4ZVyhMSUUiY77q65l-UV76wHWmOiXiquxk4Ie1Plk6-AbaR44wjMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Snipi98", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggPYI71ESA", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "Bayern ist da aber auch ein schwieriges Beispiel selbst ich als Baden-W\u00fcrttemberger werde als fremder behandelt zwar nicht \"Ossi\" aber halt anderweitig \"Dazugezogener\"", "like_count": 18, "author_id": "UCxo9luZ5_zw76Yy2zV81uoA", "author": "@chrisluna542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtAkO9peB3X0j6na9ruolv4IOAY004CxIxuxJcTMEX9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrisluna542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggPjueCPqe", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "Kenne ich aus NRW", "like_count": 1, "author_id": "UCsocVuFSiO5O7h7P1Hvo_fA", "author": "@lizzel6397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3zXRiPZAAgWmYrFm7r8zyy3Fi5SfZP8pABxO9FLF2jMOO-ibLOCSTqRpPHsmKUAUL4g6vhu5YA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizzel6397", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggQiSFVJYu", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "Das ist das sch\u00f6ne an Bayern wir diskriminieren nicht, wir behandeln alle Preissn gleich schlecht. Und wenn gerade keine zur Hand sind dann h\u00e4lt eben das n\u00e4chst n\u00f6rdlichere Dorf als Preissnersatz her.", "like_count": 19, "author_id": "UCVimfgYvrXcqLbrLqNc9MSQ", "author": "@breznsalzer7323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvDlznI4-sbDLQ9MM1Pf14FBS4RIPIFG2PnSztjaMbuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@breznsalzer7323", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggR7BhrHUB", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@lizzel6397\u00a0 das ist schade und f\u00fcr mich auch irgendwie unverst\u00e4ndlich. Traurig wenn man solange diese Trennung nicht \u00fcberwinden kann, sie eher noch verst\u00e4rkt wird. Eigentlich haben gerade S\u00fcddeutschland und Ostdeutschland viel mehr gemeinsam wie man denken k\u00f6nnte, beide sehr freiheitsliebend mit ihren freistaaten, k\u00f6nnen alle kein hochdeutsch (inklusive mir selbst) und stehen auf dieselautos und sicher noch vieles mehr...\nAusserdem bin ich von mir selbst entsetzt aber ich muss der FDP da mal recht geben bzw Frau teutenberg, Herkunft und Abstammung darf keine Marke sein oder sollte stolz machen. Es ist zuf\u00e4llig und niemand sucht sich dies aus.", "like_count": 0, "author_id": "UCxo9luZ5_zw76Yy2zV81uoA", "author": "@chrisluna542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtAkO9peB3X0j6na9ruolv4IOAY004CxIxuxJcTMEX9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrisluna542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggRJpUgZ7z", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@breznsalzer7323\u00a0 und Preissn sind alle au\u00dferhalbs Bayern gelle? Oder gab's da nicht noch Schwaben sogar bei euch selbst \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCxo9luZ5_zw76Yy2zV81uoA", "author": "@chrisluna542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtAkO9peB3X0j6na9ruolv4IOAY004CxIxuxJcTMEX9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrisluna542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggSOBGj2LN", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "Ach h\u00f6rt doch auf ! Ich lebe in der Oberpfalz(bayern). Wenn ich ins Allg\u00e4u fahr, verstehen mich auch nicht alle ! Unterschiedliche Sprache bzw Dialekte fallen nun mal auf !", "like_count": 2, "author_id": "UCD-tBkgncC-fA8gITlvmpIA", "author": "@brucelean2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqL2U2SCnG_ly1kSNN2vzi4VlPQcAGVGV1vsM6_D3On1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brucelean2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggStEERkHe", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "Da muss ich dich korrigieren; Bin mit 19 f\u00fcr paar Jahre von Hessen nach Bayern gezogen, was du da erlebst, ist keine \"Wessi vs Ossi\"-Mentalit\u00e4t, sondern eine \"Bayern vs Preu\u00dfen\"-Mentalit\u00e4t.", "like_count": 8, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggSvxyk_KI", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@brucelean2172\u00a0 ja sorry bin in ner Kleinstadt mit uni aufgewachsen da haben mich als kind tats\u00e4chlich die Dialekte interessiert aber eigentlich ist der mir jetzt relativ wurscht. F\u00fchlen sie sich doch nicht gleich angegriffen. Ich wurde w\u00e4hrend meiner ersten Ausbildung in Norddeutschland auch immer ausgelacht ich soll mal hochdeutsch sprechen. Ja das kommt \u00fcberall mal vor aber als jemand der die Wende miterlebt hat oder sie Nach Jahre ist das glaub schon mal ein ganz anderes trauma", "like_count": 1, "author_id": "UCxo9luZ5_zw76Yy2zV81uoA", "author": "@chrisluna542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtAkO9peB3X0j6na9ruolv4IOAY004CxIxuxJcTMEX9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrisluna542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggUXjkVtOz", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@chrisluna542\u00a0 exakt. Wenns nicht Preu\u00dfen sind ziehen wir \u00fcber Franken, Schwaben, Niederbayern, das Nachbardorf oder \u00d6sterreicher her ;)\n\nAber ich muss tats\u00e4chlich sagen, dass das Wessi vs. Ossi Thema zumindest bei uns in der Jugend \u00fcberhaupt kein Thema (vermutlich mehr) spielt.\nKlar gibt es hier und da den \"Sachsen sind alle Nazis\" Witz o.\u00c4., aber mit den allgemeinen Witzen \u00fcber Preu\u00dfen, \u00d6sterreicher und uns selbst untereinander muss unterm Strich jeder soviel einstecken und austeilen, dass das nicht iwie gesondert hervorsticht. Wir denken da mehr Nord-S\u00fcd als Ost-West.", "like_count": 0, "author_id": "UCVimfgYvrXcqLbrLqNc9MSQ", "author": "@breznsalzer7323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvDlznI4-sbDLQ9MM1Pf14FBS4RIPIFG2PnSztjaMbuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@breznsalzer7323", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggUrIVLXY9", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "Bayern ist der Abschaum Deutschlands!", "like_count": 0, "author_id": "UCoxKGzkL3gNsSdu_f93RGMQ", "author": "@GeilerDaddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9U8YTfdCqGfn7IPojIkherGJOTGMgBzEV7WgBe4uR0k5aqgOEUed8QETxW8-e8LAOCJjp8ZkxnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GeilerDaddy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggV4bFciDk", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@chrisluna542\u00a0 trauma ? Du tust so als wurde der OSTEN 89 in Schutt und Asche gelegt. Man sollte mal die Kirche im Dorf lassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD-tBkgncC-fA8gITlvmpIA", "author": "@brucelean2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqL2U2SCnG_ly1kSNN2vzi4VlPQcAGVGV1vsM6_D3On1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brucelean2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggVGkfmokg", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 richtig ! Wir sehen uns nicht als Deutsche sondern als Bayern", "like_count": 0, "author_id": "UCD-tBkgncC-fA8gITlvmpIA", "author": "@brucelean2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqL2U2SCnG_ly1kSNN2vzi4VlPQcAGVGV1vsM6_D3On1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brucelean2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggVb_7dP-1", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 eher Bayern gegen alle Mentalit\u00e4t. F\u00fcr die Bayern sind alle anderen dumm und umgekehrt. Braucht es jetzt auch eine Quote im Norden f\u00fcr S\u00fcddeutsche und umgekehrt?", "like_count": 0, "author_id": "UCO54adT8zeDFlEUCG08HadQ", "author": "@HomerJSimpson999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldrrjjJ4jpKjMfp8Bm45ZWhq1uCSmanC45-tqsayQv6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HomerJSimpson999", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggYWr1KHrD", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "ich w\u00fcrde es nicht so genau nehmen damit.\nich komme aus Franken wenn ich runter fahre Richtung M\u00fcnchen bin ich nur der aus Franken. im \u00fcbrigen ich habe eine Zeit lang in Berlin gewohnt sowie auch in der N\u00e4he um Stuttgart und da war ich nur der aus Bayern.\nWas die bl\u00f6den Kommentare angeht einfach ignorieren, Idioten gibt es \u00fcberall.", "like_count": 2, "author_id": "UCKnsDbXHJtN6pM-M76NQ-dw", "author": "@sws310055", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNpDItp9ftlO90gITappBM1UR2A8rvlwGWYEw04YU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sws310055", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggrcovqQc4", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@lizzel6397\u00a0 Das gibt es aber auch in B-W\u00fc.\nEgal, wie lange man da lebt - man ist der Zugezogene.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ggsJLj2l6p", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "Mein erster Kontakt mit der Wessi vs Ossi Mentalit\u00e4t war w\u00e4rend der Grundwehrdienszeit in Hessen wo ich dann aufmal einer der \"Wessis\" war und die \"Ossis\" auf uns herrabgeschaut und uns runter gemacht haben... der einzge der noch mehr weg bekam war der Sachse \u00fcber deren Dialekt sie sich st\u00e4ndig lustig machten... Hat mich damals ziemlich irritiert, insbesondere weil ich mir nichtmal merken konnte wer nu \"Ossi\" und wer \"Wessi\" war...(zumal einige Berliner zu den \"Wessis\" z\u00e4hlten?)", "like_count": 1, "author_id": "UCNjoBC08ZD9V9Yz5X8KUJZA", "author": "@TheAzureGhost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL3xavufrTTmVxv1dRmkyvvaGlFsNAOrt-IfyvYqDRVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAzureGhost", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ghL0tsrQBH", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@TheAzureGhost\u00a0 Die Stadt war halt mal geteilt, vielleicht hast Du schonmal zuf\u00e4llig davon gelesen. Mauer und so. Gibs die ein oder andere Doku oder B\u00fccher dr\u00fcber...\n\nIch war \u00fcbrigens auch beim Bund in Hessen (2005-2007), zwischen Kassel und FFM. Bei uns war es nicht so. Die Mehrzahl war Soldaten waren aus den alten Bundesl\u00e4ndern, einige hatten schon krasse Vorurteile. Einige wurden aber halt auch sauber best\u00e4tigt. Am Ende vertrug man sich schon gut, aber in Konflikten kam das Thema dann doch relativ schnell auf, es schien, als w\u00fcrde man meinen, dass man den anderen damit besonders verletzen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9ghWyojOzIE", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 Schon klar das Berlin damals mal geteilt war, ich war zu der Zeit  nur der Ansicht gewesen, dass diese Zeiten schon lang genug zur\u00fcck liegen m\u00fcssten als das sie sich selbst noch innerhalb einer Stadt als so getrennt sehen .\nBei uns ging das mit den Scherereien die ganzen 6 Monate so bis ich dann zur Stammeinheit in eine Kaserne im Westen versetzt wurde wo alles viel ruhiger ablief.", "like_count": 0, "author_id": "UCNjoBC08ZD9V9Yz5X8KUJZA", "author": "@TheAzureGhost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL3xavufrTTmVxv1dRmkyvvaGlFsNAOrt-IfyvYqDRVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAzureGhost", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9gh_KVwmsBq", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@TheAzureGhost\u00a0 Ja gab sicherlich sehr viele verschiedene Erlebnisse, die Menschen da mitgenommen haben. Bei mir war es eigentlich die ganzen zwei Jahre ziemlich gleich. Und ich bin sicher, dass ein Stuttgarter, der in eine Kaserne nach Mecklemburg musste, da auch gute Chancen hatte, ordentlich Feuer zu kriegen. Also geht definitiv in beide Richtungen. Ich bin \u00fcbrigens bei Dir - ich versteh es auch nicht, dass dieses Denken bei Menschen, die J\u00fcnger sind als 35 noch vorhanden ist. Macht eigentlich wenig bis keinen Sinn. Aber die Lebensverh\u00e4ltnisse pr\u00e4gen einen am Ende dann halt doch. Und wenn Du in Rostock aufgewachsen bist und mit Arbeitslosigkeit der Eltern zu tun hattest, dann hast Du halt auch die erlebt, die das dann eben \"der Wende\" oder den \"Wessis\" zugeschoben haben. Irgendeinen Schuldigen findet man schon...", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9gicpAyq4bj", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@mattdaniels6430\u00a0 also ich w\u00fcrde als Mittzwanziger aus Niedersachsen sagen, dass das Ost-West-Denken in meinem Kopf bis ca. 2015 fast gar nicht vorhanden war. Mit Pegida, AfD & Co. und den Debatten darum hat das aber in meiner Wahrnehmung wieder zugenommen...", "like_count": 0, "author_id": "UCo0SeiHvWunIWOfvh3BxPkA", "author": "@pa3997", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgb6ykwRE-7jBj9CJgN6XPIo_Ux9RsRo61Yoz8-lo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pa3997", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9gikJC_MOLg", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@pa3997\u00a0 Ja, kann ich mir vorstellen. Aber ich denk, man k\u00f6nnte relativ plausibel erkl\u00e4ren, dass diese \"Krise\" dann nur alte, vorhandene Ressentiments wieder hat aufbrechen lassen.\n\nIst jetzt auch nicht soo super erstaunlich wenn man mal ganz ehrlich ist - schau mal bei Spiegel TV oder Stern TV Reportagen, wenns da um Pegida (ich mein, da gings jetzt auch nicht anders), Querdenken oder irgendwas mit Rechten geht, dann bist Du immer nach sp\u00e4testens 5min irgendwo mit der Kamera in den neuen Bundesl\u00e4ndern. Und das hat nat\u00fcrlich einen Einfluss auf alle Zuschauer, weil in deren Wahrnehmung von dort nix kommt, als Rechte.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg.9ggPLJSrsLZ9gkuq41PxPm", "parent": "Ugxesfy-BoKj4YhUyAB4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Klingt ja schlimm, als ob die Bayern historisch was zu kompensieren haben, weil sie jetzt das gr\u00f6\u00dfte Bundesland sind...", "like_count": 0, "author_id": "UCnpc6c3ZXTO2J63cgVVhsDg", "author": "@Mann_mit_Kaffee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YPz-ZtODU1Y79yMd7nI-vWssXgEkDQ0t-aObBOes6PcCjhKDGQd5JZeJxab9zs5S_knBZgJC2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mann_mit_Kaffee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIDqkgrJyChdEG-2B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Michael Kraske regt mich auf. Ich bin Ostdeutscher und nach der Wende geboren. Als er anfing zu reden war mir klar, dass er kein Ostdeutscher sein kann. Diese Besserwisserei zu wissen, was der Osten br\u00e4uchte und das dies dann nur wirtschaftliche Gr\u00fcnde wie Renten oder L\u00f6hne sind. Das ist nicht der Grund. Der Grund der Deutungshoheit trifft es schon eher.", "like_count": 1, "author_id": "UCrThXaCI7EdYjXKMAHcXO5Q", "author": "@jonathanreschke8927", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEq-Qf1KqJnyqxrJxLPaIQjhvjiMRi4HISopWEEOdT39k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonathanreschke8927", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Auf jeden Fall gelbes Feld", "like_count": 7, "author_id": "UCu8w5jpYOTaA1tEKPm9kfUg", "author": "@222nsync", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKkh1N-wa8OcMmIxRoOo7ej9ROsQXfsn4I9k9CGp4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@222nsync", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg.9ggOhgEjhav9ggOuiHWU35", "parent": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg", "text": "Wieso w\u00fcrdest Du dich auf dem gelben Feld positionieren?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg.9ggOhgEjhav9ggPJ10EaAJ", "parent": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 \nDenke nach \u00fcber 30 Jahren sollte der Osten eigentlich alleine klarkommen. Ohne die Hilfe vom Westen", "like_count": 7, "author_id": "UCu8w5jpYOTaA1tEKPm9kfUg", "author": "@222nsync", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKkh1N-wa8OcMmIxRoOo7ej9ROsQXfsn4I9k9CGp4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@222nsync", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg.9ggOhgEjhav9ggQ7eFgQUy", "parent": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 \nAu\u00dferdem gibt es auch im Westen Gegenden gibt, die sehr schlecht sind", "like_count": 5, "author_id": "UCu8w5jpYOTaA1tEKPm9kfUg", "author": "@222nsync", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKkh1N-wa8OcMmIxRoOo7ej9ROsQXfsn4I9k9CGp4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@222nsync", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg.9ggOhgEjhav9gge3D9SfyQ", "parent": "Ugxbnq0glbGVEeKFDCZ4AaABAg", "text": "Oh wieder einer der denkt Ostdeutschland geht es so Gut , du bis echt naiv Les mal weiter deine Bild( siehe dein Abo liste bei youtube) , wie hesit es so sch\u00f6n Bild dir deine Meinung? Brauchen ja sonne leute wie du wohl", "like_count": 0, "author_id": "UCK7skQsNMNg5-R7RshzlnSA", "author": "@shishana6690", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MZTAMHxon3NvSb45aP6PlE-Az4YKKlTvatlwx5CgEWMX-ivRQeffRU3s9Dmr4rcWaK4DDKtbNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shishana6690", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymgZGsylbzvYkzjj14AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Westplaining\" bitte was", "like_count": 52, "author_id": "UCHiC1_KFLqJvbIxrLQiKTlQ", "author": "@zois6769", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vb6cxzOaLjLmQRwXlTNcrj-nsZns9xt45fg_HuQiLAAGvIoxCfMBdRFQfN-cF5x_BvJHyeII_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zois6769", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymgZGsylbzvYkzjj14AaABAg.9ggOhHvmZao9gh5RNSVvQY", "parent": "UgymgZGsylbzvYkzjj14AaABAg", "text": "Kurze frage:\nWas ist westplaining?", "like_count": 0, "author_id": "UCHLnbE7GTHHn7kMCl-uOf-g", "author": "@chrishonesscheid1399", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtzGR3Lxh9QT3uMsDRTSBx4cEuWhdrEF4gFLw3vcc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrishonesscheid1399", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymgZGsylbzvYkzjj14AaABAg.9ggOhHvmZao9ghEcFtb6Vb", "parent": "UgymgZGsylbzvYkzjj14AaABAg", "text": "Falls eure Ehem\u00e4nner euch auch mal unbeaufsichtigt ans Neuland Internet lassen und S\u00f6ren Frodo nicht grad einen ADHS Schub vom Nutella  bekommt, sto\u00dft ihr vielleicht auf die Begriffe \"mansplaining\" (M\u00e4nner erkl\u00e4ren Frauen, wie sie was zu sehen haben) oder auch \"whitesplaining\" (Christiliche Westeurop\u00e4er erkl\u00e4ren dem Rest, was er zu denken hat). Jetzt hab ich euch  grob eastsplained, was westsplaining ist. Auch nach \u00fcber drei\u00dfig Jahren gebe ich nicht auf, euch aus dem Elend der bildungsfernen Westzone zu befreien. Ihr hattet ja nix.\n\nPlakativ genug?", "like_count": 0, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymgZGsylbzvYkzjj14AaABAg.9ggOhHvmZao9gk_OmbLNCB", "parent": "UgymgZGsylbzvYkzjj14AaABAg", "text": "Kommt vielleicht von \"explaining\"? Der Wessi muss es dem Ossi erst erkl\u00e4ren, wie die Welt funktioniert.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3BlZmlAVh9K-d8LB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was bitte soll denn jetzt eine Queerqoute? Ich glaube das ist das letzte was man jetzt braucht", "like_count": 0, "author_id": "UCiBNDWt6F0_Ln0CXf5Pu17w", "author": "@dank4066", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_my2Uo6Bq0Pfvn1DwQ7ofSpIf8KoLup_UXAcwlhz2taOBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dank4066", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Wiedervereinigung Deutschlands war f\u00fcr den Bund wichtig und hat einen wichtigen Weg f\u00fcr die B\u00fcrger in Ost und West er\u00f6ffnet. Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Lebensweisen des Ostens und Westens machen Deutschland zu einem Vermittler zwischen ehemals verfeindeten Machtbl\u00f6cken, eine Rolle, die zur Zeit schwierig ist, aber auch in Zukunft noch wichtig sein wird. \nAllerdings ist die Fragestellung falsch, ob mehr f\u00fcr den Osten getan werden sollte. Deutschland muss allgemein viel tun. Bildung, Digitalisierung, kulturelles Zusammenwachsen, Energiewende: wir m\u00fcssen von der schwarzen Null weg und investieren, sonst verliert Deutschland den Anschluss. Und zwar ganz Deutschland und nicht nur einzelne Teile.", "like_count": 25, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg.9ggNeafuEU39ggOmk3S3Bj", "parent": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr Deinen Input!", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg.9ggNeafuEU39ggooHsa9F9", "parent": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg", "text": "toller Post", "like_count": 1, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg.9ggNeafuEU39ggp94FV4hq", "parent": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg", "text": "\u00a0@Pyriander\u00a0 danke :)", "like_count": 0, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg.9ggNeafuEU3A9zi2N_ZypD", "parent": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg", "text": "Es gab keine \"Wiedervereinigung\". Die ostdeutschen L\u00e4nder haben sich der Bundesrepublik angeschlossen. Lesetipp: Sch\u00e4uble \"Der Vertrag\".", "like_count": 0, "author_id": "UCH0tHY5jhP2gYkKEXa0Uc9A", "author": "@dergruebler6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHjyfS_EXOw1blQTgzSunOmxUf3XAe_tTD0eiQ-q0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergruebler6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg.9ggNeafuEU3AA-0GxyqYiA", "parent": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg", "text": "\u00a0@dergruebler6542\u00a0 wei\u00dft du, mir sind Sch\u00e4ubles Meinungen v\u00f6llig egal. Wiedervereinigung ist der offizielle und richtige Terminus", "like_count": 0, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg.9ggNeafuEU3AA0fcZjxlpx", "parent": "UgydfRGl1lKEYeXvywF4AaABAg", "text": "\u00a0@kuras9169\u00a0 Auch wenn der Mainstream von  \"Wiedervereinigung\" spricht war es das nicht. W\u00e4re auch Unsinn, da BRD und DDR nie vereinigt waren. Darum gab es auch keinen Wiedervereinigungsvertrag. Es war ein Anschluss der ostdeutschen L\u00e4nder an die Bundesrepublik nach Artikel 23 GG. Und um weitere eventuelle Anschl\u00fcsse zu verhindern wurde danach der Inhalt des Artikel 23 ge\u00e4ndert. Mein Hinweis auf Sch\u00e4uble erfolgte, weil er damals den Einigungsvertrag von BRD-Seite ausgehandelt hat. Dort wird u.a. beschrieben warum der Beitritt nach Artikel 23 (alt) erfolgte.", "like_count": 0, "author_id": "UCH0tHY5jhP2gYkKEXa0Uc9A", "author": "@dergruebler6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHjyfS_EXOw1blQTgzSunOmxUf3XAe_tTD0eiQ-q0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dergruebler6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZY4CuXAVP0pC8BvJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht der Westen muss mehr tun. DEUTSCHLAND muss mehr tun.", "like_count": 49, "author_id": "UCTEEhX1PZGFxp7kGSgkLERQ", "author": "@AetraZ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vO7-xfgjMa-ACnApud4-4doWz64jH_KraVO2XYNECaY_8xQW3a4mDoTgjGnIqCwtfgX0eZYCxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AetraZ", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Westplaining\u2026\ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f\nDa hab ich halt direkt das Problem, vom Inhalt ganz abgesehen, dass etwas in mir diese Person dann nicht mehr ernst nehmen kann\u2026", "like_count": 86, "author_id": "UCo2Ylrm9yiKgvzngJYU5V1Q", "author": "@Move_like_a_Wolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uuenhAhJCM3m4cVxhU0bkFy1Uy0DtrWQcZ42zKPDz2e3SCRWg8j_PH5ilI8zQJGv8sYSJbFsvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Move_like_a_Wolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9ggPlOGI-E1", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "Das ist Schade.", "like_count": 9, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9ggQXTLm3dd", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "same. vor allem weil sie ihm das vorwirft .... der ausm Osten kommt xDD", "like_count": 14, "author_id": "UCu4lWJMLcNagnbb1DnwWDFQ", "author": "@icey266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSK6-9DPqtg8lowebjH1w-kQUCBIY63Ui3Aq72RZOLIK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@icey266", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9ggRGxUTybq", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "\u00a0@icey266\u00a0 Der kommt nicht aus dem Osten. Der lebt da blo\u00df. Geboren und aufgewachsen ist der in NRW", "like_count": 13, "author_id": "UCVPAYYeK_ItjkorA0n-ztCQ", "author": "@alexanderleto7287", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmB2oCrsI9WkRFTq3gQlX1Gka_3MmCM7_KiFlID0c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderleto7287", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9ggTIn-riIa", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "Dann liegt das Problem aber bei dir", "like_count": 0, "author_id": "UCQgeu0GDRUxRTeG8X4N5u5w", "author": "@philip4436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nW1YvhbN96GOK6tBxiP7GLH86Qq5yL_goWYdTkRL0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philip4436", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9ghvtX6ppUr", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "Finde den begriff auch sehr  schwer.... Sein argument wird klein gemacht weil er ja  geb\u00fcrtig aus westdeutschland kommt.  Jemandem zu sagen wie etwas besser laufen k\u00f6nnen ist vllt nicht vom gr\u00f6\u00dften respekt gepr\u00e4gt, aber  sein argument wurde nur durch seine herkunft zerfetzt...und das ist ein muster welches wir in anderen bereichen verurteilen aber hier (oder auch im orginalen sexualisierten kontext[mensplaining]) w\u00e4re es auf einmal ok.       Hey du bist privilegiert drum kann man ein argument nicht ernst nehmen. Anstatt weiter zu denken und das argument anzugreifen wird \"ad hominem\" \"argumentiert\" und die zentrale aussage bleibt aber vollkommen unber\u00fccksichtigt und unber\u00fchrt.     Und ehrlich... man sieht es in meinem und anderen kommentaren.. auf einmal wird nicht mehr \u00fcber die sache argumentiert. Den zu der ost west problematik haben wir hier wenig bis gar nicht mehr geschrieben. In der hinsicht darf ich mich also durchaus an der eigenen nase fassen", "like_count": 11, "author_id": "UChWYaPL12dmDiPez1dgMCEg", "author": "@eternamagica9605", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhqxGMEt_FBrtC0qUB4czthlIrnteA8x3GcXGwFJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eternamagica9605", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9ghwX3GAsG_", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "\u00a0@eternamagica9605\u00a0 Dankesch\u00f6n. Wenn ich k\u00f6nnte w\u00fcrde ich dir 10 likes f\u00fcr deinen Beitrag geben. Du hast perfekt beschrieben was mein Problem mit dieser Art der Argumentation ist, nur dass ich mir meistens nicht die Zeit nehmen m\u00f6chte das so gut auszuformulieren wie du das getan hast. Danke daf\u00fcr\ud83d\udc4d", "like_count": 2, "author_id": "UCo2Ylrm9yiKgvzngJYU5V1Q", "author": "@Move_like_a_Wolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uuenhAhJCM3m4cVxhU0bkFy1Uy0DtrWQcZ42zKPDz2e3SCRWg8j_PH5ilI8zQJGv8sYSJbFsvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Move_like_a_Wolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9gjybWbpZVW", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "\u00a0@eternamagica9605\u00a0 Er kommt selbst eigentlich aus dem Westen und verallgemeinert die Ostdeutschen auf Wutb\u00fcrger und warum sie nicht f\u00fcr ihre eigenen Ziele stehen, vergisst aber komplett, dass sie daf\u00fcr vorher immer waren und ihnen einfach kein Geh\u00f6r geschenkt wurde. Jetzt macht der Osten mal was Schlechtes und pl\u00f6tzlich findet er Geh\u00f6r, es wird sich geradezu darauf gest\u00fcrzt. Er geht da zum wiederholten Male auf das Problem des Rechtsextremismus ein und sagt quasi immer wieder der b\u00f6se Ossi, das m\u00fcssen wir Ansprechen, l\u00e4sst aber jedes mal weg, warum die Wut \u00fcberhaupt da ist. Jedes mal spricht er das wieder an und kommt zu dem Schluss da muss der Osten aber wirklich was machen, anstatt eben auch mal zu sagen, wie w\u00e4re es eigentlich mal dem Osten mal finanziell zu helfen und dort die Wirtschaft aufzubauen um die Wut abzubauen. Was er da macht ist eben das, was als typisch westdeutsch aufgefasst wird, \"der Osten ist mir egal, ich sehe mich selber als was besseres und meckere wenn dort was schief l\u00e4uft, ich wei\u00df es besser, hab aber gar keine Lust, dass es den Leuten dort besser geht, die haben sich das selbst zuzuschreiben\". Genau weil es so typisch ist sagt sie das. Es geht halt darum, dass nie etwas passiert ist, bis es extrem wurde und dann dar\u00fcber gemeckert wird, was nicht passiert w\u00e4re, wenn der Osten ordentlich Unterst\u00fctzung nach der Wende bekommen h\u00e4tte. Das Problem des Extremismus ist meist in unteren bis mittleren Schichten zu finden und diese Schichten sind aus bekannten Gr\u00fcnden im Osten gr\u00f6\u00dfer. Das was er macht ist \u00e4hnlich, wie wenn ein Wei\u00dfer sagt, die Schwarzen sind ja viel krimineller als wir Wei\u00dfen und das einfach so hinstellt ohne zu sagen, das eben viel mehr Schwarze unverschuldet in dieser Unterschicht landen die im Zweifelsfall zu Kriminalit\u00e4t f\u00fchrt. Er ignoriert halt die Ursache und schimpft auf die Auswirkung, weil die Ursache quasi durch die Gruppe welcher er sich zugeh\u00f6rig f\u00fchlt verursacht wurde und die Auswirkung aber von der anderen Gruppe zum Vorschein kommt.", "like_count": 0, "author_id": "UC2o082VPODhtFfJBLx_UHlw", "author": "@Wolfi279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOR2RYzLQ5028v3gXX3mVXtZlSVDLYomBPvPXDE2x2PsrrK9mEAaJCQJkebLqwEkdCbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wolfi279", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg.9ggNNv7HR2o9gsIuPgqBvB", "parent": "UgyE7VZ9I-7C0apqRpF4AaABAg", "text": "\u00a0@eternamagica9605\u00a0 wie kommst du darauf? Der gute Herr legt einen Whataboutism hin...\n\nDas eing\u00e4ngige Argument war die Deutungshoheit bzw der Mangel dieser f\u00fcr Ostinteresse\n\nSeine Reaktion darauf ist zu erkl\u00e4ren, das es falsch sei, dies mit Fremdenfeindlichkeit etc auf die Stra\u00dfe zu tragen... was hat das mit dem Mangel an Deutungshoheit zu tun? Es lenkt ab nur ab... diese Wutexplosion ist nur eine Kausalit\u00e4t aus struktureller Diskriminierung, die ja belegt ist....\n\nAlso was tut er... genau, er erkl\u00e4rt den Betroffenen, wie sie es h\u00e4tten besser machen m\u00fcssen... was im Umkehrschluss ja nicht geht, da sie keine Deutungshoheit haben und sich erst durch dieses Extrem \u00fcberhaupt eine verschafft haben... denn seit Jahrzehnten werden die eigentlichen Probleme wie Rente, Einkommen, Versorgung etc etc angesprochen und ignoriert...\n\nAbsurd wird dann seine Rechtfertigung f\u00fcr diesen Fehlschluss, er sei Teil des Systems...denn das ist er nicht... er ist weder in der DDR geboren noch Ost sozialisiert...\n\nOb man das jetzt westplaning nennt sei mal dahingestellt... als Argumentation ist es halt ein falscher Schluss und genau das wird ihm vorgeworfen. Denn auf die Frage wie h\u00e4tten sie es denn anders machen k\u00f6nnen, wo wir zum Argument Deutungshoheit zur\u00fcckkommen...gibt er keine Antwort...\n\nAlso wie du siehst ist deine Ausf\u00fchrung nicht korrekt, du ignorierst n\u00e4mlich schlicht das Argument auf das er eingehen soll...was er nicht tut... dies wird ja sogar explizit durch den Moderator gest\u00fctzt... und darauf zu erkl\u00e4ren wie eine Wirkung seinem \"glauben\" nach h\u00e4tte anders aussehen m\u00fcsse , das ist absurd...\n\nAls Beispiel stelle man sich vor du schreibst Briefe an deinen K\u00f6nig da deine Steuerlast zu hoch ist und darauf kommt dein K\u00f6nig und nimmt dir mehr weg... Daraufhin wirst du w\u00fctend und rebellierst und willst eine Revolution... gabs ja in der Geschichte...\n\nJetzt kommt einer daher, der ausschlie\u00dflich aus dieser Pr\u00e4misse provitiert hat und erkl\u00e4rt dir, rebellieren ist falsch eine Revolutionist falsch, du h\u00e4ttest bitte weiter Briefe schreiben sollen....\n\nMacht das Sinn? Denn genau das sagt er da...", "like_count": 0, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich kann das Gejammer nicht mehr h\u00f6ren", "like_count": 16, "author_id": "UCIfB-x75FSNIvT_N58mDLvQ", "author": "@Tucktuck632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YDPABvCnwpy7GXFH3FEfcaPwDkIMQfWsrxdALvQogUCvDj0EUw9CMNQMCnfXhqu8ARDG_SfmaF0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tucktuck632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg.9ggNFXloJqD9ggPiuFwQRQ", "parent": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg", "text": "Wenn man dem 'Gejammer' nie auch nur mit etwas Ernsthaftigkeit und Verst\u00e4ndnis entgegentritt, wird es auch nicht aufh\u00f6ren!", "like_count": 13, "author_id": "UCGcyiPZCrF0LwyDCVZ-Ihow", "author": "@johank8914", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm9hAmqQkpJNeV5PKXuiBXUWcce-AJNhUsQZKn0413kLNl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johank8914", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg.9ggNFXloJqD9ggQdFAACR-", "parent": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg", "text": "\u201cGejammer\u201c, das ist ein Austausch, eine Diskussion. \nUnd es w\u00e4re sch\u00f6n einander einfach mal, ohne das es direkt bewertet wird, zuzuh\u00f6ren.", "like_count": 9, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg.9ggNFXloJqD9ggWmXJMbbo", "parent": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg", "text": "\u00a0@johank8914\u00a0 Verst\u00e4ndnis? F\u00fcr was, dass nach \u00fcber 30 Jahren immer noch ein \u201e Ostbonus\u201c verlangt wird?\nWer war den 16 Jahre lang Bundeskanzler/ in in Deutschland, also zumindest in meinem Bekanntenkreis war es nie ein Thema wo Sie herkam.\nUm nur ein Beispiel zu nennen. \nIrgendwann muss gut sein.", "like_count": 4, "author_id": "UCIfB-x75FSNIvT_N58mDLvQ", "author": "@Tucktuck632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YDPABvCnwpy7GXFH3FEfcaPwDkIMQfWsrxdALvQogUCvDj0EUw9CMNQMCnfXhqu8ARDG_SfmaF0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tucktuck632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg.9ggNFXloJqD9ggY2sihEhS", "parent": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg", "text": "\u00a0@Tucktuck632\u00a0 Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, dass f\u00fcr gleiche Arbeit deutlich weniger bezahlt wird vielleicht? Oder aber, dass die gesamte Infrastruktur im Osten einfach nie auf Weststandard gebracht wurde? Dass die Wirtschaftskraft im Osten nur 75% jener im Westen betr\u00e4gt und die Arbeitslosenquote deutlich h\u00f6her als im Westen ist und seit der Wende immer war? Ich k\u00f6nnte Ihnen ein ganzes Buch dar\u00fcber schreiben....\nKurz also: Dass der Osten einfach abgeh\u00e4ngt ist und es niemanden juckt.\nNur um das nochmal zu erw\u00e4hnen: Alle diese Punkte sind seit Jahrzehnten statistisch signifikant.", "like_count": 0, "author_id": "UCGcyiPZCrF0LwyDCVZ-Ihow", "author": "@johank8914", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm9hAmqQkpJNeV5PKXuiBXUWcce-AJNhUsQZKn0413kLNl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johank8914", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg.9ggNFXloJqD9ggd9WVvY1f", "parent": "Ugy_r0qb7y7O9TuxWQV4AaABAg", "text": "\u00a0@Tucktuck632\u00a0 wo hat in der Diskussion jemand gejammert?", "like_count": 2, "author_id": "UCTvRsF_eQNo2y-MFxLRhnEA", "author": "@emilieblumenstengel6804", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kw6zRiIuZCRqN2tu1V9Fxv-gqalhatjoVhpljZB1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilieblumenstengel6804", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein h\u00f6herer Wohlstand im Osten beugt extremistische Meinungen vor.", "like_count": 22, "author_id": "UCTEEhX1PZGFxp7kGSgkLERQ", "author": "@AetraZ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vO7-xfgjMa-ACnApud4-4doWz64jH_KraVO2XYNECaY_8xQW3a4mDoTgjGnIqCwtfgX0eZYCxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AetraZ", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggXsCA_tGO", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "h\u00f6herer Wohlstand sorgt generell f\u00fcr weniger Unzufriedenheit(kommt drauf an was noch so alles um einen herum passiert) und Unzufriedenheit macht w\u00fctend, Wut macht Hass und Hass ist der weg zum Extremismus.", "like_count": 4, "author_id": "UC9AE1w8odM__nEyZiRs1_rw", "author": "@JackAkaJCK", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j_DTHfYRIwk90alMuT83sHbabj2L7f_9wCBdM3hZMs4kYTq1FA7CPhs1c8SKBbquDrjzhUJSLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JackAkaJCK", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggerIYWJze", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "Wei\u00df nicht... ich glaube, die wohlhabenden Leute im Westen sind teils \u00e4hnlich extremistisch wie Ost-AF-W\u00e4hler, aber k\u00f6nnen sich halt besser ausdr\u00fccken, und wissen, was sie vielleicht auch mal lieber f\u00fcr sich behalten, wenn sie ihren Job behalten wollen. Weil, was z.B. einige CSU-Politiker da teilweise f\u00fcr Sachen sagen, unterscheidet sich jetzt auch nicht sooo krass von den AFD-Parolen", "like_count": 0, "author_id": "UCoA7gRVB-aFVbzHH7z52VeQ", "author": "@SOUKOKU-SUPREMACY69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5FeFa1VObGW0FUQTBG8JSmoKOF40-2W3uxOMRjyKGyofNohkp6fKAbD5ipxjto9kCtVgCotnFno=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SOUKOKU-SUPREMACY69", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggo6x2cQ2L", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "gleiches gilt f\u00fcr den Westen \ud83d\ude02 wat ne Aussage", "like_count": 2, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggp07H57xA", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "und leider auch umgekehrt; der starke Rechtsextremismus im Osten ist ein hemmender Faktor f\u00fcr internationale Top-Leute und Unternehmen.", "like_count": 0, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggpmos8T3J", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "\u00a0@Pyriander\u00a0 Die fehlende Erfahrung ist der hemmendste Faktor. Einfach mal l\u00e4ngs kommen. So eine Seenplatte hat der tolle Westen nich.\nEinfach mal das eigene Gehirn benutzen und nicht alles von der Glotze vordenken lassen. Die Leute immer mit ihrem Rechtskack. Als g\u00e4be es nur Nazi Spacken lol. Top Leute haben wir schon, eure Pfuscher k\u00f6nnt ihr behalten.", "like_count": 0, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggtAt_RcWq", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "Wobei der schnelle gesellschaftliche Wandel im Osten das vorwiegende Probleme erzeugt. Die Parteien wie die AFD werden von einer tendenziell m\u00e4nnlichen Person im Alter von 40-50 aus der Mittelschicht gew\u00e4hlt. Die Unterschicht geht oftmals nicht zu Wahl.\n\nZu dem Schluss bin ich vorher auch gekommen, folgend meiner Beobachtungen ist es aber komplexer.", "like_count": 1, "author_id": "UCHoIsJ427jwTiRBpF1JAihw", "author": "@frederikerpenstein4914", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcG2_8-MaGA0RegkQEAleFtZz66LUWVQosVqbH24c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frederikerpenstein4914", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggtzH258RQ", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "\u00a0@frederikerpenstein4914\u00a0 stimmt, sehr guter Punkt!", "like_count": 0, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg.9ggNDD1G0N69ggxL37c8Ce", "parent": "Ugy-idRehe9ci5dYqPt4AaABAg", "text": "Und trotzdem kriegt die AFD auch im Westen reichlich Stimmen.", "like_count": 0, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVIflNDB7jpXFinXJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin selbst im Osten geboren und finde es eigentlich komplett l\u00e4cherlich, 32 Jahre sp\u00e4ter diese Debatte immer noch zu f\u00fchren. Dann schau ich mir die Wahlergebnisse der AfD, Pegida, Anti-Corona-Proteste, Pro-Putin-Schwachsinn bzw. \"Wir zuerst\" etc. an und frage mich, was da eigentlich so derma\u00dfen schief laufen konnte. Die 90er haben definitiv krasse Spuren hinterlassen.", "like_count": 3, "author_id": "UCvZpkaJ7oqMkVQcin6BZn2w", "author": "@ManBitesDog187", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnQid9E3ZpupCzBowAXxauCp5KT71449T1nnzhcEFH9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManBitesDog187", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVIflNDB7jpXFinXJ4AaABAg.9ggMPSmGd3T9ggOSqFqf_t", "parent": "UgwVIflNDB7jpXFinXJ4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Deinen Kommentar! Was hat Deiner Meinung nach zu dieser Entwicklung gef\u00fchrt?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwavSWhL1FuzzzIhT14AaABAg", "parent": "root", "text": "Vorschlag: Westdeutsche sollen erstmal begreifen, wie der Besitz in Ostdeutschland aussieht. Dazu am besten etwas weniger Martin Luther in Geschichte (hatte ich ein ganzes Schuljahr lang) und daf\u00fcr nachwendezeit als Schwerpunkt. Ist ja mittlerweile auch Geschichte.\nDer Osten ist einfach eine Kolonie des Westens. Punkt. 2/3 der Wohnungen in Hand von Wessis und ausl\u00e4ndischen Investoren, 90% der Wirtschaft in Hand von Wessis und ausl\u00e4ndischen Investoren", "like_count": 3, "author_id": "UC0LpUx7DtQlJc4ClkeHte6Q", "author": "@larrynewman3360", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUSMCN9qrSWDf9MsO-Td2WUFHp4yOTB17Cwz3Whds=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@larrynewman3360", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwavSWhL1FuzzzIhT14AaABAg.9ggMKt7nDwZ9ggQpohc_SZ", "parent": "UgwavSWhL1FuzzzIhT14AaABAg", "text": "So wie Europa und der Rest....", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwavSWhL1FuzzzIhT14AaABAg.9ggMKt7nDwZ9ghLj9WtqFm", "parent": "UgwavSWhL1FuzzzIhT14AaABAg", "text": "Grunds\u00e4tzlich nachvollziehbar. Das man verst\u00e4rkt j\u00fcngere Geschichte in den Geschichtsunterricht holt, volle Zustimmung. Aber die Begr\u00fcndung f\u00fcr den Koloniepunkt erzeugt ein verzerrtes Bild, weil es auch im Westen viele gibt, die eben keine Wohnung oder Unternehmen im Eigentum haben, w\u00e4hrend sie in Wohnungen leben, die \"Wessis oder ausl\u00e4ndischen Investoren\" geh\u00f6ren. Das ist kein Alleinstellungsmerkmal f\u00fcr Menschen aus den neuen Bundesl\u00e4ndern.", "like_count": 0, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg", "parent": "root", "text": "noch nie einen jungen menschen getroffen der so denkt wie diese teilnehmer, das wird bald keinen mehr interessieren, geb der sache noch 40 jahre", "like_count": 13, "author_id": "UCv8YiFKqAHwRKWb0GJZjpOg", "author": "@Nicho234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUEDbT-D6uaLsg0q-aS6oOzlLhYjk2xk97J8BiRRvdI1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nicho234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg.9ggMH28PrOB9ggMxW6f2fH", "parent": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg", "text": "Dann hast Du JETZT einen getroffen, wenn auch nur per Youtube \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCEoJsUtOeEO1iiNcs4F6JLQ", "author": "@morticiaaddams8901", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6Hp_BvRJN67CTev-o9NV5i1tyCAfhA26s97AM7bs4uCKyis589UIZsaAlSDKpHUXjxrMq0RHLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@morticiaaddams8901", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg.9ggMH28PrOB9ggNGHqq1v5", "parent": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg", "text": "Hier auch noch jemand. Kommst du aus dem Osten oder Westen? \n\nFalls man nicht endlich Dinge anpasst, dann wird es die ostdeutschen auch in 40 Jahren noch interessieren, dass sie weniger Eigentum haben, weniger Lohn erhalten, weniger mitzusprechen haben ...", "like_count": 0, "author_id": "UCdSnQNMS61IOreFWNrhENFQ", "author": "@gregor2436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFWHWDNpD_L1tuD7aM1lrK2y-96bvHN1nnYUqR-q8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gregor2436", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg.9ggMH28PrOB9ggP6NEQFVC", "parent": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg", "text": "Puh, 40 Jahre sind ganz sch\u00f6n lange. Ich w\u00fcrde es begr\u00fc\u00dfen, wenn wir die Zeit verk\u00fcrzen k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCWyKCTTr2ut9ECrtzvQtIVA", "author": "@moritzherrmann7835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mguOdguPQQa5r5oxuCIywtE5hmYx_vyCmsbP5h67-eOjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moritzherrmann7835", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg.9ggMH28PrOB9ggeBmhd8KG", "parent": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg", "text": "Komm nach Ostdeutschland da werden dir das schon ein Gro\u00dfteil sagen", "like_count": 0, "author_id": "UCK7skQsNMNg5-R7RshzlnSA", "author": "@shishana6690", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MZTAMHxon3NvSb45aP6PlE-Az4YKKlTvatlwx5CgEWMX-ivRQeffRU3s9Dmr4rcWaK4DDKtbNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shishana6690", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg.9ggMH28PrOB9giIHOh5aWd", "parent": "UgwyL1JsJEuv6jc_UyR4AaABAg", "text": "Regt euch ab kinders, meine gesammte familie kommt aus dem osten, ich bin der einzige geb\u00fcrtige bayer und kenne beide seiten, im westen der ossie und im osten bin ich der wessie\ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCv8YiFKqAHwRKWb0GJZjpOg", "author": "@Nicho234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUEDbT-D6uaLsg0q-aS6oOzlLhYjk2xk97J8BiRRvdI1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nicho234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqMpTrfadiMZ5OYZF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Testo \u2764", "like_count": 4, "author_id": "UCy865WCwgLvhTnGL50ozwEg", "author": "@simse_02", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOLCAF1r1JciP7Syc6pvPpyUQRO0LXX3QFHNnLycmUHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simse_02", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon mal im Ruhrpott (Beispielsweise) gewesen in der letzten Zeit? Da zerfallen die St\u00e4dte teilweise! Die gef\u00fchlte Benachteiligung vieler Ostdeutscher l\u00e4\u00dft sich mir nur so erkl\u00e4ren, dass sie noch nie im tiefen Westen waren! (und ich meine explizit Westdeutschland nicht S\u00fcddeutschland). Edit: Ich behaupte damit nicht dass es dem Osten gut geht!", "like_count": 36, "author_id": "UCXR7GWssQCS-G1L8p7nF78g", "author": "@peakmiez7825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JRd2k9OvOQhqSGecbfhGQmV9iztx3yZ0TxXsCoOQL-qMkzdjwohkdMArBpKiPOWcfbmMf9SozoY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peakmiez7825", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggMWQdikMV", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "Ruhrpott hat schon strukturell Schw\u00e4che Gebiete, aber nur weil es Gebiete in Westen gibt, die auch finanzielle Hilfe ben\u00f6tigt, hei\u00dft das nicht, dass es die im Osten nicht gibt...\n\nDer Osten ist in fast allen Statistiken schlechter und daf\u00fcr brauchen die halt noch Hilfen", "like_count": 14, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggN1H24dYR", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "Ich bin im Osten aufgewachsen, aber wohne inzwischen im Westen. Und ja, es gibt Regionen im Westen, die sind kaputt. Warst du schonmal im tiefen Osten? Also au\u00dferhalb von Rostock, Berlin, Leipzig, Dresden etc.? Bist du Mal mit dem Zug durch den Osten gefahren? Wie sagten mir Freunde, die Mal in den Urlaub nach Leipzig gefahren sind? Das sieht ja aus wie nach nem Krieg ....", "like_count": 11, "author_id": "UCdSnQNMS61IOreFWNrhENFQ", "author": "@gregor2436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFWHWDNpD_L1tuD7aM1lrK2y-96bvHN1nnYUqR-q8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gregor2436", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggNJYx__Px", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "\u00a0@aykutt3244\u00a0 Ich habe nicht behauptet, dass \u00f6stliche Regionen keine Unterst\u00fctzung mehr ben\u00f6tigen. Aber westliche brauchen eben auch welche, das wird seit Jahrzehnten ignoriert.", "like_count": 1, "author_id": "UCXR7GWssQCS-G1L8p7nF78g", "author": "@peakmiez7825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JRd2k9OvOQhqSGecbfhGQmV9iztx3yZ0TxXsCoOQL-qMkzdjwohkdMArBpKiPOWcfbmMf9SozoY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peakmiez7825", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggNjl_14i3", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "\u00a0@peakmiez7825\u00a0 ist mir klar, das habe ich ja auch gesagt. Klar brauchen Kommunen in den Westen Kohle, aber im Osten gibt es viel mehr.\n\nDie verdienen weniger, sind schlechter gebildet und sind schlechter repr\u00e4sentiert..", "like_count": 0, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggONS3tWVj", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "\u00a0@gregor2436\u00a0 Ich lebe in Ostberlin und kenne den Osten, auch den tiefen sehr gut. Und noch einmal: Ich habe nirgendwo behauptet dass es dem Osten gut geht! Aber dem Westen geht es teilweise AUCH sehr schlecht, das wissen viele Ostdeutsche nur nicht, um nichts anderes geht es mir hier.", "like_count": 9, "author_id": "UCXR7GWssQCS-G1L8p7nF78g", "author": "@peakmiez7825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JRd2k9OvOQhqSGecbfhGQmV9iztx3yZ0TxXsCoOQL-qMkzdjwohkdMArBpKiPOWcfbmMf9SozoY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peakmiez7825", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggPDZziXjF", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "\u00a0@peakmiez7825\u00a0 tendenziell finde ich aber die k\u00e4ffer um Westen (Ruhrpott) insgesamt doch deutlich besser, als die v\u00f6llig heruntergekommen Gebieten im Westen. Sprich wenn man die runtergekommenen Gebieten im Osten und Westen vergleicht.\n\nAber: ja, im Prinzip braucht es eigentlich ein gesamtdeutschen Aufbauplan.", "like_count": 2, "author_id": "UCdSnQNMS61IOreFWNrhENFQ", "author": "@gregor2436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFWHWDNpD_L1tuD7aM1lrK2y-96bvHN1nnYUqR-q8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gregor2436", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggQBelMLFh", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "\u00a0@peakmiez7825\u00a0 es geht aber gerade um dem Osten. \ud83d\ude12", "like_count": 1, "author_id": "UCZb0TF_jJ4mvacOW3A1YCUg", "author": "@erlangenworden9788", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDNM03yk2j2EUVCJCHK31ZsJ87pgTh9RG5yEf6TtU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erlangenworden9788", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggQxqC1zg0", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "\u00a0@gregor2436\u00a0 Im direkten Vergleich hast du vermutlich recht. Da kommen die West-K\u00e4ffer noch besser weg. Die westlichen Strukturen br\u00f6ckeln halt erst seit 30 Jahren und im Osten naja schon viel, viel l\u00e4nger. Ich denke einfach wir sollten uns von diesem Ost/West Vergleich verabschieden, einigen wir uns darauf dass ein Aufbauplan/Unterst\u00fctzung her mu\u00df f\u00fcr alle Regionen die es ben\u00f6tigen!", "like_count": 4, "author_id": "UCXR7GWssQCS-G1L8p7nF78g", "author": "@peakmiez7825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JRd2k9OvOQhqSGecbfhGQmV9iztx3yZ0TxXsCoOQL-qMkzdjwohkdMArBpKiPOWcfbmMf9SozoY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peakmiez7825", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ggtFCAzKDT", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "Dass das Benachteiligungsgef\u00fchl allein daher kommt, w\u00fcrde ich auf keinen Fall behaupten. Fakt ist jedoch: Die Kommunen mit den h\u00f6chsten Schulden Deutschlands liegen mittlerweile im Ruhrgebiet, rund ein F\u00fcnftel der Bev\u00f6lkerung dort ist von Armut betroffen. Statistiken zu Kinderarmut und Arbeitslosigkeit sehen nirgends sonst in Deutschland so d\u00fcster aus. Bin in den 2000er Jahren im Ruhrgebiet aufgewachsen und habe Herrn Bolz' Musik geh\u00f6rt, weil sie auf uns auch zutraf. \n\nDiese Themen m\u00fcssen nicht spalten, es ist blo\u00df wichtig, sie nicht anstelle von grundlegenden Diskussionen bzgl Klasse und Chancengleichheit zu setzen. Das Ruhrgebiet braucht ernsthaft Hilfe, ist jedoch nicht repr\u00e4sentativ f\u00fcr den Rest des ehemaligen Westdeutschlands.", "like_count": 2, "author_id": "UCOsBvgUwi9tJx0I51dpuVfg", "author": "@alanniiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY1FVOp8s0rZUpzX2EoVHjO8N3a6kjqTU0rR3x7GNM7Ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alanniiii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9gh3gkf_qV4", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "Woher kommt das denn? Du redest vom Ruhrpott und das habe ich hier sonst auch schon einmal im Kommentarbereich gesehen. \nDann gucke ich mir die reichsten Bundesl\u00e4nder nach BIP an und sehe nicht nur NRW ganz oben, sondern das auch noch mit solchem Abstand, dass es fast doppelt so viel hat wie alle Ostl\u00e4nder zusammengerechnet. ( 2021 ) \nWie kommt es bei dieser Diskrepanz zu solchem Zerfall?", "like_count": 0, "author_id": "UCSdW7UcifiteTwmQ2WsCQcA", "author": "@Nelsathis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kg5d4S9vCQfS72BtIoZSbMn0II6YeAv-ZdjGZ0How=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nelsathis", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg.9ggLnAFfy8I9ghRAg-Jzt4", "parent": "Ugx7aiqrPK7Kc-amu9p4AaABAg", "text": "\u00a0@Nelsathis\u00a0 Das Wunder der Durchschnittserrechnung. Aber in aller Ernsthaftigkeit. Nat\u00fcrlich macht es Sinn, Kategorien zu bilden um Probleme und L\u00f6sungen einfacher benennen zu k\u00f6nnen. Aber wenn es um solche Unterst\u00fctzungen geht, sollte man keine so gro\u00dfen Objekte wie Osten oder Westen im Blick haben, sondern bestimmte Regionen auf der Deutschlandkarte. In Leipzig braucht es weitgehend keine Aufbauhilfen, im Zentrum von Schwerin auch nicht. Es sollte nach Bedarf gegangen werden und ja, dann m\u00fcssen da nat\u00fcrlich auch Regionen im Ruhrpott Zuwendungen kriegen", "like_count": 3, "author_id": "UCBFwxiCpmmWuK7o7KW6qgeQ", "author": "@mattdaniels6430", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTHIFNnJ1ee7KZfhu1WFnaP6WmSmC03VSHt2NSsi5uWgM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattdaniels6430", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfbQg1YtL07ts0fiF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht der WESTEN muss mehr f\u00fcr den OSTEN tun, sondern Deutschland! Gleiche L\u00f6hne, Infrastruktur usw...", "like_count": 1, "author_id": "UCLUiukwgZosxtGdeQRvggyQ", "author": "@malcolmz2360", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPSNku0lafoutlFTPvYwd69zefDx1ulerlp3zAaGo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malcolmz2360", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wo bleibt der Dunkle Parabelritter in dieser Diskussion?", "like_count": 36, "author_id": "UCn5NLHMbjvRuSzS3MVEOxHg", "author": "@mgkompakt8291", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA0pXaZyMF28oGudG2glU-zNoMa4Y5CuouOLEYqy8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mgkompakt8291", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99ggM8uxsXcY", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "Der h\u00e4tte die Gegner in den Boden gestampft.", "like_count": 3, "author_id": "UC0LpUx7DtQlJc4ClkeHte6Q", "author": "@larrynewman3360", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUSMCN9qrSWDf9MsO-Td2WUFHp4yOTB17Cwz3Whds=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@larrynewman3360", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99ggNMY6xiQb", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "\u00a0@larrynewman3360\u00a0 Was f\u00fcr Gegner?", "like_count": 5, "author_id": "UCOlv72wRcxu-6OlnRU4SniA", "author": "@jessicak3067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kESIptNIRyjsjE6EI1SKAHW9wYsRu5pt3cfQ8okYqmS5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jessicak3067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99ggPzfIRFIj", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "Kommt noch !", "like_count": 0, "author_id": "UCr0xl-IdbUdETvKuG9YlhxQ", "author": "@norbertbudzinski6744", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3BmZbuIC-1BXy82KtTC51o_A6oMgEt9M0CrXtRZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@norbertbudzinski6744", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99ggRKpVw7UJ", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "hehehe danke MG Kompakt :D", "like_count": 0, "author_id": "UCF_SXIHasYOgG3-HzvigqDw", "author": "@TaoQuaLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_xcRwYiIC05rUdp4OlmbGCVFWdPQVELITFa4Ovt2TKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TaoQuaLP", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99ggVPtBMpyd", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "\u00a0@larrynewman3360\u00a0\nWoran machst Du das fest?", "like_count": 0, "author_id": "UCq5H4PjzaIVMoDfLR-sidHA", "author": "@prism4365", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FyNT9p4nC-dJfWBgyZoFIEXkbCpx1EDIPrXF3O9FiaMjEe1B8oC-NjOlEGvWyBJI_5VJeQd4_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prism4365", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99ggVR55ZAQv", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "Der hat ein Video gegen die \u00d6R gemacht, der wurde von der Boomer-Redaktion mit einem Veto belegt.", "like_count": 0, "author_id": "UCXy7IbgKXCvJO8Sj5b0NpUw", "author": "@487001609", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuTzx5M8zn3P5lyp2cOr3GKx2B5Uo1SxIzv9IGae5sgQI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@487001609", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99ggjNUhmNal", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "\u00a0@prism4365\u00a0 er hatte vor etwa einem Jahr mal ein \u201eOst Frust\u201c Video gemacht", "like_count": 0, "author_id": "UCKnlFrd3oz1X0E1HvP8VtUg", "author": "@nochnehannah", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lh9R5v3enegWK2EzX-ZFEnZFdMiBzJIt5rGUBrWOc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nochnehannah", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg.9ggLR6WxSf99gi7DASCiMM", "parent": "Ugw8S7SX_mvFi1FE5CF4AaABAg", "text": "\u00a0@nochnehannah\u00a0\nNa dann", "like_count": 0, "author_id": "UCq5H4PjzaIVMoDfLR-sidHA", "author": "@prism4365", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FyNT9p4nC-dJfWBgyZoFIEXkbCpx1EDIPrXF3O9FiaMjEe1B8oC-NjOlEGvWyBJI_5VJeQd4_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prism4365", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann doch nicht der einzige sein, der die W\u00f6rter \"Wessi\" und \"Ossi\" extrem cringe findet oder", "like_count": 42, "author_id": "UCmzn3kzk4EilLZGcGUZrcnw", "author": "@\u0ca0_\u0ca0-\u0cb26\u0cac", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKf5szXqgP_HneGk9PBX2e-OY1OCbU3Bv0QQre9uFq9Ig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%E0%B2%A0_%E0%B2%A0-%E0%B2%B26%E0%B2%AC", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ggNdPxVLSa", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "ist f\u00fcr mich Wayne, da mein Verwandtschaft aber eher von Osteuropa herkommt, bin ich nur ein bedingt guter Vergleich \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ggNjsSIyX-", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "Ich als Ossi stimme dir zu!", "like_count": 0, "author_id": "UCiBNDWt6F0_Ln0CXf5Pu17w", "author": "@dank4066", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_my2Uo6Bq0Pfvn1DwQ7ofSpIf8KoLup_UXAcwlhz2taOBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dank4066", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ggVrWm35d5", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "Lebe im Westen, Verwandschaft im Osten. Funktioniert wunderbar, macht f\u00fcr manch einen also gar keinen Unterscheid mehr, deswegen wird nicht st\u00e4ndig dar\u00fcber diskutiert. Es ist einfach eine selbstverst\u00e4ndlichkeit geworden. Wer da noch rumheult sollte mal bei sich selbst anfangen und nicht \u00fcber den Staat meckern", "like_count": 0, "author_id": "UCO54adT8zeDFlEUCG08HadQ", "author": "@HomerJSimpson999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldrrjjJ4jpKjMfp8Bm45ZWhq1uCSmanC45-tqsayQv6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HomerJSimpson999", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ggqGOomlai", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "Ja, cringe auch jedes Mal, bin aber auch Bundi \ud83d\ude0c", "like_count": 0, "author_id": "UCOsBvgUwi9tJx0I51dpuVfg", "author": "@alanniiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY1FVOp8s0rZUpzX2EoVHjO8N3a6kjqTU0rR3x7GNM7Ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alanniiii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ggqdDDlgzg", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "\u00a0@alanniiii\u00a0 b\u00fcrger der Bundesregierung oder Soldat (bundi?\ud83d\ude05)", "like_count": 0, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ggw-m5M3w_", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "\u00a0@peterzz6827\u00a0 \nBundi=Bundesdeutscher. Einfach jemand, der nach der Wende geboren wurde. Ein weiterer Begriff, den ich niemals aussprechen werde, aber mein Kollege sagt das immer :D", "like_count": 1, "author_id": "UCOsBvgUwi9tJx0I51dpuVfg", "author": "@alanniiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY1FVOp8s0rZUpzX2EoVHjO8N3a6kjqTU0rR3x7GNM7Ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alanniiii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ggyGHvolsy", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "\u00a0@alanniiii\u00a0 ok wieder was gelernt:)", "like_count": 0, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg.9ggLNK7_CZY9ghGEQ8r6JO", "parent": "Ugy0PxTVzN3eaKSqhuV4AaABAg", "text": "Das heisst f\u00fcr den Osten \"Deutscher mit sozialistischem Hintergrund\" und im Westen einfach \"Konsumenten\".", "like_count": 0, "author_id": "UCBZsSiCdU7u8Bs2q54eXHVg", "author": "@OZUndead", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdrQKrfWOF9NVoceac4UaOZgY96uksfkXKhzvPhm4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OZUndead", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3yNphyCpOh39lFit4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Untergang des realsozialistischen Lagers hat den Untergang unserer derzeitigen Zivilisation eingeleitet. Die Arbeiterklasse(die Mehrheit der Menschen auf dieser Welt, die f\u00fcr einen kleinen Prozent buckeln muss) hat verloren. Diese Shitshow wird bald mit einem riesen Knall enden und aus der Asche werden wir wieder bei 0 anfangen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbWy3r9oekWKr4cX2IlmJXw", "author": "@vulturez5913", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/REixSdkzKilRK9ZkEOttA2GbMj1y9VeCi8CBYaoYt-WJBx2D84Cd04HUu7fAj1OByIBDGR_c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vulturez5913", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo9Au1_57YJ5S3N8x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich pers\u00f6nlich habe es leid hoch verschuldete L\u00e4nder wie Berlin zu finanzieren,  die von einem Sozialistenparadies tr\u00e4umen.  Und machen die mal was produktives? Stattdessen hetzen und beschweren sich gegen bayern..\n\nNe, das hat ein Ende! Ich will weder Sachsen noch Berlin finanzieren, die in einer parallelgesellschaft leben..\n\nGr\u00fc\u00dfe aus k\u00f6lle.", "like_count": 0, "author_id": "UC2gKgdqdnzpEOH8rOvreMGw", "author": "@bash5784", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6E7UTsF655DeERRis1BYvl8uSsF973x_Fdovm3dYObcg6BnyGOi5TiYl_QS1VWQCHTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bash5784", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo9Au1_57YJ5S3N8x4AaABAg.9ggL612Vpaj9ggOfn4dKau", "parent": "Ugwo9Au1_57YJ5S3N8x4AaABAg", "text": "Und was h\u00e4ltst Du von anderen, nicht-finanziellen Ma\u00dfnahmen wie beispielsweise einer Ost-Quote?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo9Au1_57YJ5S3N8x4AaABAg.9ggL612Vpaj9ggR41rVPf1", "parent": "Ugwo9Au1_57YJ5S3N8x4AaABAg", "text": "\u201cDu\u201c finanzierst *gar nichts*....\n\ud83d\ude44\nGeld wird gedruckt.\n#100 Milliarden\n#Realer Irrsinn/Kommunen sind nicht pleite\n#MMT\n#Wohlstand f\u00fcr Alle (Kanal)", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo9Au1_57YJ5S3N8x4AaABAg.9ggL612Vpaj9ggWNcFeWo7", "parent": "Ugwo9Au1_57YJ5S3N8x4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 kann ja hilfreich sein, aber das \u00e4ndert doch nix daran, dass Berlin ein einziger shithole ist. Egal ob Schulden, Kriminalit\u00e4t, Bildung oder Arbeitslosenquote. \u00dcberall steht Berlin ganz weit oben, und dennoch w\u00e4hlt man immer die selbe kacke. Und im Endeffekt bezahlt dass alles der westen. Zwar ist Sachsen was Bildung angeht deutlich besser, glaube Platz 2 in Deutschland, aber wer die aff w\u00e4hlt ist doch nicht ganz sauber imo.\n\nDas komische ist ja auch, dass gerade der Osten doch haupts\u00e4chlich derjenige ist, der sich \u00fcber den Westen beschwert, sieh linke, die den Slogan \" nimmt den wessis das Kommando\" oder so \u00e4hnlich und das sind auch diejenigen,  die sich aufregen,  wenn Dirndl auf Twitter trendet.\n\nHey, schei\u00df drauf, dass bayern den Laden alleine schmei\u00dft. \n\nWir sind deutsche. Und sollten nicht \u00fcber Ost und West reden,  aber wenn man an sich nix \u00e4ndern will, platzt mir halt der Kragen...", "like_count": 0, "author_id": "UC2gKgdqdnzpEOH8rOvreMGw", "author": "@bash5784", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6E7UTsF655DeERRis1BYvl8uSsF973x_Fdovm3dYObcg6BnyGOi5TiYl_QS1VWQCHTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bash5784", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "parent": "root", "text": "den St\u00e4dten im Osten geht es in vielen Gegenden besser als denen im Westen. Eher m\u00fcsste der Osten mal mehr tun.", "like_count": 11, "author_id": "UCiO-YES3KHMiHW5vh241o8g", "author": "@michaelbauer8778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZA_TWWZMkAlEiSq5bhuVrR09vBNMzcIGPJQ8vync=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelbauer8778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9ggM9nsbzNp", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "Nicht allen St\u00e4dten. Strukturell ist der Osten noch schw\u00e4cher.", "like_count": 11, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9ggME-FTzpy", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "Kannst du das auch genauer erl\u00e4utern?\nWie besser? Was f\u00fcr St\u00e4dte?", "like_count": 8, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9ggNpLsBG4V", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "Subventionen sind nicht alles. Sicher haben Soli&Co mehr Geld in den Osten gebracht als in den Westen. Abstraktere G\u00fcter wie abgewandelte Firmen, Arbeitskr\u00e4fte oder Jugendpotenzial sind allerdings dem Westen deutlich mehr zugute gekommen", "like_count": 0, "author_id": "UCn5NLHMbjvRuSzS3MVEOxHg", "author": "@mgkompakt8291", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA0pXaZyMF28oGudG2glU-zNoMa4Y5CuouOLEYqy8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mgkompakt8291", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9ggOUdIdoAh", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "Wie genau meinst Du das?", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9ggQKMde6ya", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "Die sch\u00f6n sanierten St\u00e4dte geh\u00f6ren den Westen !", "like_count": 0, "author_id": "UCr0xl-IdbUdETvKuG9YlhxQ", "author": "@norbertbudzinski6744", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3BmZbuIC-1BXy82KtTC51o_A6oMgEt9M0CrXtRZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@norbertbudzinski6744", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9ggSN45hsxG", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 wenn ich durch so einige Innenst\u00e4dte des Ostens laufe, dann sehe ich restaurierte Innenst\u00e4dte und \u00f6ffentliche R\u00e4ume. Oft nicht das erste, sondern seit den 90ern durchaus das zweite und dritte Mal auf Vordermann gebracht. (Bsp. Rostock, Schwerin) vergleichsweise blutet die Innenstadt von Duisburg. \nEs wirkt als gehen Entwicklungsgelder nicht da hin wo sie nachhaltig sprie\u00dfen k\u00f6nnen. Klar ist ne restaurierte Stadt was sch\u00f6nes, wirtschaftliche Entwicklung sollte aber priorisiert werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCiO-YES3KHMiHW5vh241o8g", "author": "@michaelbauer8778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZA_TWWZMkAlEiSq5bhuVrR09vBNMzcIGPJQ8vync=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelbauer8778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9ggSspbTA1e", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "\u00a0@michaelbauer8778\u00a0 ich k\u00f6nnte hier jetzt auch viele westliche St\u00e4dte aufz\u00e4hlen die viel sch\u00f6ner und viel mehr ausgebaut wurden als die St\u00e4dte im Osten und das ist Fakt. \n\nIch stimme dir aber zu das es bessere Lenkung von Geld in nachhaltige Projekte geben sollte.", "like_count": 3, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9gjQZas2bF6", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 diese St\u00e4dte haben es aber selbst gezahlt - kleiner aber feiner Unterschied", "like_count": 0, "author_id": "UCiO-YES3KHMiHW5vh241o8g", "author": "@michaelbauer8778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZA_TWWZMkAlEiSq5bhuVrR09vBNMzcIGPJQ8vync=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelbauer8778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9gkanDNUjwJ", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "\u00a0@michaelbauer8778\u00a0 Die ostdeutschen Innenst\u00e4dte geh\u00f6ren doch den \"Wessis\". Die machen dort \"Wertsch\u00f6pfung\" \ud83d\ude0f Der Westen ist bestimmt auch mal wieder dran.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9gkzQ_UtlX8", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "\u00a0@michaelbauer8778\u00a0 \u00e4hm nein, die haben es genauso durch F\u00f6rdermittel gemacht.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9gofOf2o6sz", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 nein", "like_count": 0, "author_id": "UCiO-YES3KHMiHW5vh241o8g", "author": "@michaelbauer8778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZA_TWWZMkAlEiSq5bhuVrR09vBNMzcIGPJQ8vync=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelbauer8778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg.9ggKsrtepBE9gofkCf0nK4", "parent": "UgzkCjMsYfc2tn78QJV4AaABAg", "text": "\u00a0@michaelbauer8778\u00a0 na doch, auch sind ihre Haushalte meist h\u00f6her.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwx-aCY0cUA9DMzEt14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer Rechtsradikale ganz bewusst w\u00e4hlt, hat kein Recht auf weitere Solidarit\u00e4t. 32 Jahre diesem undankbaren Pack den Soli in den Hintern gepresst und die kriegen den Hals immer noch nicht voll, bzw. f\u00fchlen sich mittlerweile wohl in ihrere ewigen Opferrolle", "like_count": 2, "author_id": "UCK_kGYD7iT2EFMS4AHy1-EQ", "author": "@bonesonvinyl6533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZH5_vi81iL5CqNsKQowinaMx1WSLFT-6xQiF09WWLJBHeGWP1u-NbS6GK21pW9gmWre4fW8ZMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bonesonvinyl6533", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnnypxOuP5oR3DaGF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, bin zu fr\u00fch, um Kommentare zu lesen. Die Meinungen aus der Community finde ich immer genauso spannend wie eure Diskussionen.", "like_count": 17, "author_id": "UCLy02BDJsa3AuHEyYe2WElg", "author": "@amelieg.5597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leVFsACxeHyk_k79PA9YSUkvl_58a2DRVKrjh1U9b7ynvV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amelieg.5597", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnnypxOuP5oR3DaGF4AaABAg.9ggJzHYJvfP9ggMzmJO8YD", "parent": "UgwnnypxOuP5oR3DaGF4AaABAg", "text": "Dann schreibe doch deine Meinung", "like_count": 1, "author_id": "UC6yLpVU4U4Wn7PuXBb9mK8Q", "author": "@timb.3073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJiqJRXlOAkLQIyPDhHTT_umuiClU6iMG18KcTVck09gK_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timb.3073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnnypxOuP5oR3DaGF4AaABAg.9ggJzHYJvfP9ggObRktaTn", "parent": "UgwnnypxOuP5oR3DaGF4AaABAg", "text": "Genauso geht's mir auch", "like_count": 1, "author_id": "UCMHOlkJB9Ajtw4iAlN1lH5Q", "author": "@SGuitars1903", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/woIMd0UGchyHvkRIxFNEYgPivmV3xmRG62YG4xBQAfZPZip7fgla0WsPuFnFYYlFpzcZubukWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SGuitars1903", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnnypxOuP5oR3DaGF4AaABAg.9ggJzHYJvfP9gkZS41KjfR", "parent": "UgwnnypxOuP5oR3DaGF4AaABAg", "text": "Jetzt gehts.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Kritik am Format:\n\nDieser Kommentar ist ein \"Reupload\" aus der Zivildienst-Folge. Ich hatte das Gef\u00fchl, dass er \u00fcbersehen wurde. Ich hoffe ihr k\u00f6nnt etwas mitnehmen und vielleicht etwas verbessern :D\n\nIch habe jetzt fast jede Folge von 13 Fragen geschaut und kann sagen, dass das Format bisher echt das Beste ist, das ich in dieser Richtung finden konnte. Es hat immens viel Potential, aber ich hab das Gef\u00fchl, dass es dieses Potential fast nie vollkommen aussch\u00f6pft. \n\nJa - ihr kommt vom Fernsehen.. und ja - ihr braucht auch einen gewissen Rahmen, wie das bei jedem Video der Fall ist. Allerdings f\u00e4llt mir auf, dass die Moderation hinter diesem Format - ganz Fernseh-typisch - viel zu eng, viel zu streng und viel zu unflexibel ist und damit einfach nicht mehr dem Zweck des Videos dient. Und das liegt sicherlich nicht an den Moderatoren. Die beiden machen meiner Meinung nach einen wirklich guten Job.\n\nIch denke das liegt an der Redaktion und dem Management.\n\nIrgendwer hat sich wohl in den Kopf gesetzt.. \"Okay, neues \"Neulandformat\".. was machen wir?.. lass mal was machen in dem wir Menschen zusammen bringen. Daf\u00fcr lassen wir sie dann zusammen laufen. Was ne Idee, oder??\" \n\nalle Boomer nicken\nalle Praktikanten auch.. unter Schmerzen, keiner sagt was dagegen\n\nAber Spa\u00df beiseite..\nDie Idee vom \"aufeinander zugehen\" ist gut. Es gibt eine visuelle Veranschaulichung der Position, es gibt den Ton.. mittlerweile auch zwei Verschiedene T\u00f6ne, das ist echt super, dass ihr das eingef\u00fcgt habt. Alles immer noch etwas zu wortw\u00f6rtlich mit dem \"zusammen bringen\", aber das ist verkraftbar, weil es dem Zweck gut dient.\n\nDaf\u00fcr einen Daumen hoch.. aaaber - trotzdem hab ich das Gef\u00fchl, dass der Fokus viel zu sehr darauf liegt die Leute UNBEDINGT IN DIE MITTE zu bekommen, als dass man sie vern\u00fcnftig \u00fcber die Themen reden und ausdiskutieren l\u00e4sst. Damit verfehlt man teilweise das Ziel die Bubbles zu bek\u00e4mpfen und all diese starken Gegenpositionen aufeinander aufmerksam zu machen und ggf. sogar f\u00fcreinander zu sensibilisieren. Es nimmt schlicht die m\u00f6gliche Tiefe.\n\nOft wird viel zu fr\u00fch und unfassbar abrupt in die Konfliktrunde gewechselt, w\u00e4hrend gerade noch sehr interessante und wichtige Diskussionen laufen und es eigentlich gerade erst anf\u00e4ngt so richtig interessant zu werden. F\u00fcr mich wirkt das dann immer so als ob die Redaktion gesagt h\u00e4tte \"So, wir haben unser Zeitlimit, jetzt bringt die Leute in die Mitte, macht den Sack zu und dann kommen wir zum Outro\".\n\nMeine Beispiele hier sind vielleicht etwas \u00fcberzogen, aber so kommt es f\u00fcr mich r\u00fcber. Und das ist echt schade. \n\nDie Transgender Diskussionsfolge war super interessant und auch etwas l\u00e4nger. Da hatten wir mal einen Abschluss der etwas runder war, auch wenn er trotzdem nicht flawless vonstatten ging. Solche Folgen mit etwas weniger Cuts, etwas echter, etwas authentischer, einfach mit mehr Tiefe, die sind toll! Mehr davon w\u00e4ren super :D\nDas ist auch die mit den meisten Aufrufen. Das mag unter Anderem am Thema liegen, aber das ist sicherlich nicht der einzige Faktor.\n\nZur\u00fcck zur Kritik\n\nWas leider am schlimmsten ist, ist dieses besagte Outro. Das ist der einzige Teil in dem Format, den ich objektiv als schlecht werten w\u00fcrde. \n\nIhr steckt da meist die Paare zusammen, die sich am meisten in den Haaren hatten und lasst sie nochmal etwas zur anderen Person, ihrer Position oder abschlie\u00dfend zum Fazit des Videos sagen. \nDabei spielt die fr\u00f6hlichste, harmonischste Friede Freude Eierkuchen Musik, die ihr finden konntet.\nDie meisten Zuschauer merken aber ganz genau wie viel negative Anspannung oft noch zwischen den beiden Kontrahenten vorhanden ist.\n\nDas wirkt gestellt. Hier ist auch kein Moderator mehr, genauso stellt niemand anders h\u00f6rbar die Frage, die aber dennoch gestellt wurde. Da fehlt die Transparenz und die Nachvollziehbarkeit, die in dem Format eigentlich total wichtig w\u00e4re.. Der Cut geht direkt zu den Antworten der Beiden. \nDas f\u00fchlt sich auch wieder ganz klassisch nach Fernseh-Praktik an und verfehlt vollst\u00e4ndig seine Wirkung. Es nimmt die Authentizit\u00e4t, die das Format an anderer Stelle hat und an vielen weiteren haben k\u00f6nnte.\n\nHier soll gezeigt werden wie sehr sie sich doch jetzt einig geworden sind und wie sehr sie sich hinterher zustimmen k\u00f6nnen, weil die Redaktion sich so vorgestellt hat, dass das ja jetzt nach einer Stunde feuriger Diskussion so ist. \nDie Realit\u00e4t sieht anders aus. So l\u00e4uft das in den seltensten F\u00e4llen, wenn nicht sogar nie. \nOft wurden die Teilnehmer mittendrin abrupt aus ihrer Diskussion gerissen, sie mussten sich einen Kompromiss ausdenken, der im schlimmsten Fall nicht mal zu mehr Zustimmung bei der Gegenseite gef\u00fchrt hat und dann stellt man sie nochmal nebeneinander und l\u00e4sst sie irgendwas (m\u00f6glichst positives) \u00fcber den anderen sagen, dem sie eigentlich noch so viel mehr in der Tiefe der Diskussion um die Ohren hauen w\u00fcrden.\n\nNat\u00fcrlich kommt da oft nichts allzu konstruktives oder freundschaftliches bei rum, das aufrichtig und nicht absichtlich entsch\u00e4rft klingt. Der Musik ist das egal. Die tr\u00e4llert weiter vor sich hin und am Ende f\u00fchlt es sich f\u00fcr alle Beteiligten irgendwie nur awkward an. Besonders f\u00fcr den Zuschauer..\nWeil es nicht passt... weil es sich widerspricht. \nIn dieser Folge hat sich das noch etwas in Grenzen gehalten, besonders aber bei der Folge \u00fcber kulturelle Aneignung war das sehr unangenehm.\n\nIn ein \u00e4hnlich unangenehmes Schema fallen die einzelnen Vorstellungs-Clips aller Teilnehmer, die manchmal Argumente enthalten, die in der Diskussion nicht wiederholt werden, die dort allerdings sehr interessant w\u00e4ren. Teilweise kommt selbst das was diese Menschen eigentlich in ihrer Freizeit oder zum Engagement tun nicht mit in die Diskussion, weil sie das ja schon in diesem Video gesagt haben und das (verst\u00e4ndlicherweise) nicht nochmal exakt so am Set wiederholen wollen. Somit wird manchmal ein Teil ihrer Argumente nicht beantwortet, nur weil es diesen Einspieler geben muss, der nicht n\u00f6tig w\u00e4re, wenn sich einfach alle am Anfang einmal vor allen Anderen vorstellen w\u00fcrden. \n\nBei diesem Punkt kann es Gegenargumente geben, die ich nicht bedenke.. vielleicht l\u00e4sst sich da ein Mittelweg finden.\n\nMein letzter Kritikpunkt sind die Untertitel w\u00e4hrend der Diskussion, die noch einmal den Namen zeigen, aber gleicherma\u00dfen auch nochmal wiederholen was derjenige gerade sagt. \nDas hat einen absoluten RTL 2 Vibe und ist meiner Meinung nach auch vollkommen fehl am Platz. Man h\u00f6rt doch was derjenige gerade sagt und braucht nicht nochmal eine andere Formulierung, um seinen Punkt zu verstehen. Stattdessen k\u00f6nnte man da nochmal schreiben was die Person von Beruf macht. Ich denke das w\u00e4re hilfreicher.\n\n\n\nIch hab hier jetzt einen ganzen Roman hinterlassen und danke jedem, der bis hierher gelesen hat.\nIch mag \u00fcberzogene Formulierungen und Sarkasmus genutzt haben, um meine Standpunkte zu verdeutlichen, will euch, liebes Unbubble Team, damit aber nicht angreifen. Im Gegenteil! Ich liebe dieses Format und finde es toll, dass ihr es macht. Deswegen ist es mir umso wichtiger, dass es noch besser wird und in Zukunft noch mehr Transparenz schafft, um uns alle WIRKLICH n\u00e4her zusammen zu bringen und nicht nur die Sechs Leute ins \"Kompromissfeld\" ;)\nIch hoffe daher, dass ihr etwas aus meinem Kommentar mitnehmen konntet.\n\nDanke f\u00fcr eure Aufmerksamkeit.\n\nArne", "like_count": 59, "author_id": "UC87H2Qxn9L7eTu5cD6edmgw", "author": "@arnebiermann4858", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lovzgJml84NyO16LxdCTb_DKjc7nJlnAD6y18eqnWOrN8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arnebiermann4858", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg.9ggJxXBSeYu9ggStOr4ac8", "parent": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg", "text": "ok.", "like_count": 6, "author_id": "UCWR14dT5Q2HW-R_VgH41cSA", "author": "@flozirkus7618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khlckBabueRAHQI-NF9ehihjx0DcCf3G_9dMhy3RGMUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flozirkus7618", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg.9ggJxXBSeYu9ggZGvncvCp", "parent": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg", "text": "Gutes Feedback!", "like_count": 4, "author_id": "UCJjRBGO6TrD07QkBuGzJZdg", "author": "@lena_gold_mann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGbzuHsf8CGdiFeKVM3TKi9r4JmymtqTsx0WMjsLQvZuItYdhl3_7MMdXoz9-I9Xxg9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lena_gold_mann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg.9ggJxXBSeYu9ggcNvxROgN", "parent": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg", "text": "Arne was machst du denn hier?\nAber gute Kritik.", "like_count": 1, "author_id": "UCxXQ0D5YSMI75FU4c4KmNtg", "author": "@soos.mpvier3187", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zDMORf1MoztXFHIQFTYRXeYzVUJIKbB2zOD_4L8pM1TOEmWlB46Puwh1G3DJL0EX4ZUKhQcXHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@soos.mpvier3187", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg.9ggJxXBSeYu9ggqWLHkGIe", "parent": "UgyMLf8fGyPT_PHn1s54AaABAg", "text": "tl;dr wo", "like_count": 0, "author_id": "UCTx-kr2-hbMLc5sPXpLZ4yA", "author": "@neglectedairresistance8975", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkeV4PjVUM-z3LV2c1l9zpz5UPrVEEj1q7IISU2r4b-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neglectedairresistance8975", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso gendert ihr eigentlich immer noch?", "like_count": 33, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggJRSkqsJ1", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "Wieso nicht?", "like_count": 18, "author_id": "UC9N6Qby0vPq0R40fQ8_jk7w", "author": "@GoSuppYoursself", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/05mfzA062Z6ph3mp4jU-TFfyKEjdHpXpo2HdejKe2kmpsoM2X9XNgAjrG9zJ4AyNcDqyqtbXRDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoSuppYoursself", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggKUJ1FdWu", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "Lass doch jeden machen wie er m\u00f6chte. Und wenn Leute gendern f\u00fcr mehr Inklusion ist das ja nichts schlechtes. Du musst es ja selber nicht machen", "like_count": 13, "author_id": "UCnaumWekrL9687rS_Y2gqww", "author": "@setsai196", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8A_K8iTR_SLenWzkk9fF3P2WKVGm5SI11-ms-GcVfhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@setsai196", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggKn8jBVzV", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@setsai196\u00a0 er fragt ja nur noch dem wieso", "like_count": 0, "author_id": "UCiO-YES3KHMiHW5vh241o8g", "author": "@michaelbauer8778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZA_TWWZMkAlEiSq5bhuVrR09vBNMzcIGPJQ8vync=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelbauer8778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggLCe-jKFD", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@setsai196\u00a0 Im Privatfernsehen d\u00fcrfen sie von mir aus gendern. Aber der \u00d6RR muss den Anspruch haben keine Ideologensprache zu verbreiten.", "like_count": 18, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggLWERllJo", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 Muss bei meinen wissenschaftliche Arbeiten im Studium auch gendern und hab letztens Abz\u00fcge bekommen weil ich es bei einem schei\u00df Wort nicht gemacht habe. Geht mir ziemlich am Sack. Schon Schade wenn man bedenkt wieviele Menschen Genus von Sexus nicht unterscheiden k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbWy3r9oekWKr4cX2IlmJXw", "author": "@vulturez5913", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/REixSdkzKilRK9ZkEOttA2GbMj1y9VeCi8CBYaoYt-WJBx2D84Cd04HUu7fAj1OByIBDGR_c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vulturez5913", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggLipfufCc", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 es gibt keine Ideologensprache, jeder kann sprechen wie er will. Wenn die Redaktion gendern will soll sie das", "like_count": 12, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggM0rnZcjv", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@setsai196\u00a0Gendern f\u00fchrt zur deklusion und nicht Inkliusion, weil man dadurch das man nichts mehr versteht ausgeschlossen wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCeZKl9OAs01-pG8Tivjv-YQ", "author": "@refgir7480", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLy6TUCZK8QAXHe1yHHi2PEeOFVi_hlh4ZPkpxhtfUWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@refgir7480", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggMUfcdgOl", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 Was ist schlimm an Menschenrechten?", "like_count": 3, "author_id": "UC9N6Qby0vPq0R40fQ8_jk7w", "author": "@GoSuppYoursself", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/05mfzA062Z6ph3mp4jU-TFfyKEjdHpXpo2HdejKe2kmpsoM2X9XNgAjrG9zJ4AyNcDqyqtbXRDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoSuppYoursself", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggMqTMLUSi", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "Ich finde die Frage berechtigt. Es gibt inzwischen viele Ver\u00f6ffentlichungen, Untersuchungen und Belege (z.B. von namhaften Sprach- und Sozialforschern etc.) dass das gendern mehr Menschen exkludiert statt inkludiert.", "like_count": 14, "author_id": "UCXR7GWssQCS-G1L8p7nF78g", "author": "@peakmiez7825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JRd2k9OvOQhqSGecbfhGQmV9iztx3yZ0TxXsCoOQL-qMkzdjwohkdMArBpKiPOWcfbmMf9SozoY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peakmiez7825", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggN8Pq46ov", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@peakmiez7825\u00a0 nenn mir einen Wissenschaftler der das belegt", "like_count": 5, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggNjIjMD82", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 Wenn sie nur so reden, wie DU willst, folgen sie doch deiner \"Ideologiesprache\".", "like_count": 3, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggNr2VNLTc", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@aykutt3244\u00a0 Lieber Aykut google das doch bitte! Ich hab das nicht erfunden.", "like_count": 5, "author_id": "UCXR7GWssQCS-G1L8p7nF78g", "author": "@peakmiez7825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JRd2k9OvOQhqSGecbfhGQmV9iztx3yZ0TxXsCoOQL-qMkzdjwohkdMArBpKiPOWcfbmMf9SozoY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peakmiez7825", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggOPd35yNG", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@aykutt3244\u00a0 Gendersprache ist eine politisierte Ideologensprache, das ist Fakt. Man kann also unabh\u00e4ngig von Gesagtem oder Geschriebenem erkennen welche politische Gesinnung der Verfasser hat, auch wenn der Text an sich noch so n\u00fcchtern und neutral ist. Das spaltet die Gesellschaft. Wer gendert ist woke und links und wer nicht gendert w\u00e4re per Ausschlussverfahren rechts und vermeintlich diskriminierend. Sprache an sich muss neutral und wertefrei sein.", "like_count": 0, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggOShpazFq", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@peakmiez7825\u00a0 Wenn du es nicht erfunden hast, solltest du mir einen nennen k\u00f6nnen. Nennt mir ein paper oder einen Beitrag in einem journal, der das belegt.", "like_count": 8, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggOnM3P6Pt", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@GoSuppYoursself\u00a0  Weil es die Mehrheit der Deutschen ablehnt. Von Umfrage zu Umfrage f\u00e4llt das Ergebnis vernichtender aus. Wenn der \u00d6RR jetzt immer noch gendert zeigt das einfach nur die Verachtung gegen\u00fcber des Beitragszahlers. Die Umfragewerte werden sich auch nicht mehr verbessern da mittlerweile jeder begriffen hat was gendern vermeintlich bringen soll. Das Einzige was passiert ist dass sich bei der Bev\u00f6lkerung Reaktanz aufbaut und sicher keine \"Einsicht\". Dadurch wird Transgendern und Intersexuellen Schaden zugef\u00fcgt, da man diese verantwortlich macht f\u00fcr diese Sprachverschandelung obwohl die Initiative in Wahrheit von woken, ideologisierten linken Fantasten kommt.", "like_count": 0, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggP426OpBa", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@pallao3500\u00a0 Das generische Maskulinum als Ideologiesprache zu bezeichnen ist ein bisschen vermessen, meinst du nicht?", "like_count": 1, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggPNL-8Fu1", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 Dann schaue dir mal die Definition \"Ideologie\" an.", "like_count": 3, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggPaX6YOC0", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 entweder beides oder keines ist Ideologie", "like_count": 3, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggPkLRQuKj", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "Ich muss feststellen dass meine ausf\u00fchrlichen Antworten geblacklisted sind, also man sie nicht sehen kann wenn ich ausgeloggt bin und somit niemand sie sehen kann. Eine sinnvolle Debatte ist so nat\u00fcrlich nicht m\u00f6glich. Ob Youtube daran Schuld ist oder der ZDF-Kanalbetreiber wei\u00df ich leider nicht. Ich finds auf jedenfall sehr schade.", "like_count": 1, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggQ6nviywf", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 Ist Youtube. Das Problem gibt es hier schon seit Monaten \u00fcber alle Kan\u00e4le verstreut.", "like_count": 1, "author_id": "UCy8tH1plInuA15Il5Khs3QQ", "author": "@pallao3500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktfZshtOJQQCSG-8-49XaUy5dSXO1b_KcBzEJezg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pallao3500", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggQTc3rZzB", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@aykutt3244\u00a0 Bei \u00d6R muss man gendern ist dort Pflicht", "like_count": 2, "author_id": "UCGCav8iU0je_y7G6j5TUpoQ", "author": "@dertyp8788", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9nFKnhw4dLjscu2SMIGWWdYwxjdJP7A_3QTjmog5Ck_wcQJsiwA3Ix2DH9CZRvLQCxY0Nu47MQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dertyp8788", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggSQ6tCSkr", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@dertyp8788\u00a0 das stimmt nicht. Beim ZDF bin ich mir da sehr sicher und ich denke bei den anderen ist das auch so. Jede Redaktion entscheidet das selbst.", "like_count": 2, "author_id": "UC1NEmvy2InvxGizpfofiwMA", "author": "@aykutt3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLkTXofnZgCy2wqRlkY3392cS_avMJ6FCv4RyZtJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aykutt3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggfHnfUW8P", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "Die Frage ist. Wen interessiert es \u00fcberhaupt ob jemand anderes ein bisschen anders redet oder nicht?", "like_count": 3, "author_id": "UCVY6PsXku7KXX3hLKkNEDjw", "author": "@idpro83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq9rOvFXxs8ZrFCjA67zl9bZ1UHEDgGM-R0WeerLfwBQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@idpro83", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggkeuH0YCk", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@BernddasBrotxD\u00a0 klingt ja ganz sch\u00f6n nach Sprachpolizei \ud83d\ude05 ich finde, das kann jeder frei entscheiden", "like_count": 2, "author_id": "UCspPoMr6c6Gt1_d1_mtXQVw", "author": "@jule6220", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lErig7pZqAfoof5P8Mc_M38-2rhPTLLeVpYDcdEIV8hTo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jule6220", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggmmheTBsB", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@jule6220\u00a0 Wir haben nunmal Rechtschreib- und Grammatikregeln. Wenn jeder im \u00d6RR sich erfundener Sprache bedient verstehen wir uns irgendwann gar nicht mehr.", "like_count": 1, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggpV1IlWKi", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "weil es gut ist :))", "like_count": 0, "author_id": "UC-awKZinrVuyaK6g1-Lfezw", "author": "@Pyriander", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmXU_ZoGMOQGxaw9OIyHBPuGhExH4SujWEM_fmOjhOfg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pyriander", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ggzsmqqI0m", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "weil die Leute langeweile haben und wer nicht \u00f6ffentlich gendert wird schr\u00e4g angeguckt \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9ghqP6TLY11", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "Kann mir irgendjemand von den Gegner der Gendersprache bitte erkl\u00e4ren wieso ihr st\u00e4ndig so sehr ein Problem habt sobald irgendjemand gendert? Man h\u00f6rt st\u00e4ndig nur, dass Leute nicht wollen, dass man ihnen etwas aufzwingt und sie so reden wollen wie es ihnen lieb ist, aber sobald jemand anderes auch eine freie Entscheidung trifft und sich f\u00fcr das gendern entscheidet, dann wird diese Person direkt angegriffen. Wieso will man also von dem Gegenlager den anderen das \u201eNicht-gendern\u201c aufzwingen?", "like_count": 4, "author_id": "UCnaumWekrL9687rS_Y2gqww", "author": "@setsai196", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8A_K8iTR_SLenWzkk9fF3P2WKVGm5SI11-ms-GcVfhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@setsai196", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9gi6P2ZX9m-", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@setsai196\u00a0 seit wann genderst du denn, etwa seit es diesen trend gibt ?  \"social media\" und television hat es dir aufgezwungen. davor hats kein schwein interessiert.", "like_count": 1, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9hgX511sPiN", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "Wieso willst du anderen die Sprechweise vorschreiben?", "like_count": 1, "author_id": "UCM2f1g61I8Is6k11i2ZkV_A", "author": "@synthellaart1587", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EDaJDqSX381-a0xg-eQCOdo_plTonlA5SOzBCHiFhDrtBo92jZ8pp160Lsb7oBhwTMi-jAy9XAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@synthellaart1587", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9hgXRfNo_t_", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@LutzTeichmann\u00a0 etwas neues lernen und sich ver\u00e4ndern ist ja auch schlecht, immer sch\u00f6n gleich bleiben und unflexibel", "like_count": 1, "author_id": "UCM2f1g61I8Is6k11i2ZkV_A", "author": "@synthellaart1587", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EDaJDqSX381-a0xg-eQCOdo_plTonlA5SOzBCHiFhDrtBo92jZ8pp160Lsb7oBhwTMi-jAy9XAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@synthellaart1587", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg.9ggJAttcYoF9hg_teTLu7W", "parent": "Ugw4bMpleRh7YP9JdjB4AaABAg", "text": "\u00a0@synthellaart1587\u00a0 Neues lernen ist cool, solange es sinnvoll ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC9SjUOYGmDczzfzru-isLow", "author": "@LutzTeichmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s9t0mdTdos938mLqh0gWhhPbJ4npGuymAX5QEzPSMIYhX2Gab1RFLtkvZwIx6AxscqsvlTLbeaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LutzTeichmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy91Hj4OSEyelDLb6F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Erste hier! :)", "like_count": 1, "author_id": "UCjnysuc3ikEyrS_v4F-QOzQ", "author": "@mohameda.7961", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsO_IL3spSNreMsayysuKrmXtCfiQvcnfmhc9Pu13fOA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mohameda.7961", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy91Hj4OSEyelDLb6F4AaABAg.9ggIwFPVsCz9ggJ2hBXDBI", "parent": "Ugy91Hj4OSEyelDLb6F4AaABAg", "text": "Respekt f\u00fcr die Leistung", "like_count": 0, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}]
