[{"id": "UgyOWdlO0j-gLDEpVnJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese selbstgef\u00e4llige Haltung von dem Polizei Gewerkschafter als er ein gotcha wittert. Widerlich \ud83e\udd2e", "like_count": 2, "author_id": "UCLQOpe642ZGJDjfpVnpPe_g", "author": "@AlexStrixner", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x3yVjl_jlyaRk0Ptb9RSnpg-OexfabSkVcB_m9aPlQr20K4zGDnLDjW6KFFuDMX9mlR_TTm7Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AlexStrixner", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOWdlO0j-gLDEpVnJ4AaABAg.A2p4kVcqdy-A3piN2nvCfq", "parent": "UgyOWdlO0j-gLDEpVnJ4AaABAg", "text": "Total", "like_count": 0, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwwra_zYPqREppTcuR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon ein bisschen traurig, dass man sowas erkl\u00e4ren muss, das geh\u00f6rt eigentlich zum Minimum an Bildungsniveau.... man mag die Meinungen von dem Mann nicht teilen, aber er hatte thematisch am meisten Ahnung.", "like_count": 3, "author_id": "UC3oahx-Z7m0hQjVaejcyE2Q", "author": "@MrWootaz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAxBD04bWG6xojlXNzmtGxo3ihYLkgqdTARbcXt3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrWootaz", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyT4giqou2rVXIZKUh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Radikal kommt von Latein Radditz und bedeutet Wurzel. \nDie normies da k\u00f6nnen doch nur denken was ihnen gesagt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCRw6nZLx6ap_j5-C965C43Q", "author": "@madlad4687", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lh_TpuD7f0TcLq_c1pQJBzLtZmljmFI102ziXGRiCuaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@madlad4687", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvU057psa2c7JJJkt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Peter Beschder \u2764\ud83d\udc4d", "like_count": 2, "author_id": "UCwDApJQ2BkXL3zsiGhx4NBg", "author": "@andreasmuller9688", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwNQ1nuGzYlahURLBpNIFfRFdLL2jMk48_fDeOJopEEgc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreasmuller9688", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQ8G12HoHBkGaqOgN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Philosoph war eine gro\u00dfe Bereicherung, aber leider zu objektiv f\u00fcr die von Emotionen gesteuerte Runde.", "like_count": 24, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQ8G12HoHBkGaqOgN4AaABAg.A1yMLOinyLuA25H-WDoKmu", "parent": "UgyQ8G12HoHBkGaqOgN4AaABAg", "text": "Ein schei\u00df war er eine gro\u00dfe Bereicherung, jemand der sich nur mit Utopien befasst, die \u00fcberhaupt keinen Bezug zur Realit\u00e4t haben, hat \u00fcberhaupt keine Berechtigung unter der Rechtfertigung der Utopie der Anarchie reelle Gewalttaten gegen die Polizei zu rechtfertigen.", "like_count": 1, "author_id": "UC4qJRJKrsSwTZTQcsfLHzvA", "author": "@KarateKarotte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1bp9JpYDiyqdjSY3yx0ezPn1gYmpUOlhZaM0Un5Zr9KqrcbiDwrQUcj1zD6AQsbQKtyMRqIa=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KarateKarotte", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgztavueQMAGbP0--7V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Reden ohne was zu sagen. Die Sendungen werden immer schlechter weil ihr keine echten Leute mit Wissen einl\u00e4dt. Ihr wollt nur woke sein. B\u00e4h", "like_count": 0, "author_id": "UCLDqHF6ZMpR_lqIr_4WFqEA", "author": "@ricodudzi5830", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIq3VHfPUrGhS9seKsJqeGzc2vC6doz0-nM2OENLkRxafGhMnaFzOjB0stCwcIPBngbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ricodudzi5830", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXEPm91HproqDmZAx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erinnert mich an den Wolter-Zwilling ohne die Haartransplantation.", "like_count": 6, "author_id": "UCXd2bOxZoS3VNChT69QgqCQ", "author": "@madeingermany9727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH2fBi8lBDHTutVpyNkh3ilPRXCd77BunNW8ihCCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@madeingermany9727", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3ET6Clozo14wU3p54AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Eindruck ist, dass sich rechtsradikale oft keine gedanken machrn m\u00f6chten und blind jemandes gelaber folgen", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Radikale wollen nicht wissen. Radikale glauben vielmehr die einzige Antwort schon zu haben, lassen nichts anderes mehr in ihr Weltbild und versto\u00dfen alles was nicht reinpasst. Keine Ahnung woher der Philosoph seine Ansicht hat, aber die ist weit von der Realit\u00e4t, Taten hin oder her. Aber ja jeder kann radikal sein. Das ist aber nie etwas Gutes\n\nWie er sofort ausweichend wird, als der Polizist ihm eine Frage zu seiner verharmlosenden Ansicht stellt", "like_count": 0, "author_id": "UChBuo2MSrK_b_cWTXYo2Uvg", "author": "@neutral1492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lCg2hGp5J6OGQeNteIJZ1vhCCckKtmVDruv-Kjp-iqXkIXLPa6Jwvm8MJECm9G0o12zL6os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neutral1492", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1wprjDamfZ", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "Das Adjektiv \u201eradikal\u201c ist vom lateinischen radix (Wurzel) abgeleitet und beschreibt das Bestreben, gesellschaftliche und politische Probleme \u201ean der Wurzel\u201c zu greifen und von dort aus m\u00f6glichst umfassend, vollst\u00e4ndig und nachhaltig zu l\u00f6sen.\n\nMangelnde kritikf\u00e4higkeit kann mit Radikalismus korrelieren muss aber nicht.\nAlso bitte we", "like_count": 0, "author_id": "UClV_Qg8YYq8WV67tim-LQgQ", "author": "@nick8756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp72UI8dza-UHfz9Qn-a3tW-f7RkFih18c5pBEMfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nick8756", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1wy4kMs4oj", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 Aus dem Duden, der, anders als Wikipedia, unseren Sprachgebrauch statt etymologische Wurzeln, ber\u00fccksichtigt: \n\"eine extreme politische, ideologische, weltanschauliche Richtung vertretend [und gegen die bestehende Ordnung ank\u00e4mpfend]\" \nBeispiel: radikal denken\n\"von Grund aus erfolgend, ganz und gar; vollst\u00e4ndig, gr\u00fcndlich\"\n\"mit R\u00fccksichtslosigkeit und H\u00e4rte vorgehend, durchgef\u00fchrt o. \u00c4.\"\n\nUnd ich we nicht, was immer das hei\u00dfen soll. Und wie soll man glauben eine ganze Gesellschaft oder ihre Probleme an der Wurzel auszurotten oder bek\u00e4mpfen zu k\u00f6nnen, wenn man nicht glaubt auch DIE Antwort zu haben und gegenl\u00e4ufige Stimmen falsch liegen oder sogar zu bek\u00e4mpfen sind?", "like_count": 0, "author_id": "UChBuo2MSrK_b_cWTXYo2Uvg", "author": "@neutral1492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lCg2hGp5J6OGQeNteIJZ1vhCCckKtmVDruv-Kjp-iqXkIXLPa6Jwvm8MJECm9G0o12zL6os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neutral1492", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1wynPdv5gF", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 BpB: \"Menschen mit radikalen Einstellungen sind oft fanatisch, lassen die Vorstellungen anderer nicht gelten. Sie sind intolerant und beharren kompromisslos auf ihren eigenen Vorstellungen.\"\nDuden:\"eine extreme politische, ideologische, weltanschauliche Richtung vertretend [und gegen die bestehende Ordnung ank\u00e4mpfend]\"\n\"mit R\u00fccksichtslosigkeit und H\u00e4rte vorgehend, durchgef\u00fchrt o. \u00c4.\"\nUnd wie will man glauben \"politische Probleme \u201ean der Wurzel\u201c zu greifen und von dort aus m\u00f6glichst umfassend, vollst\u00e4ndig und nachhaltig zu l\u00f6sen\" ohne DIE Antwort zu haben und andere Antworten mindestens abzulehnen, wenn nicht gar bek\u00e4mpfen zu wollen?", "like_count": 0, "author_id": "UChBuo2MSrK_b_cWTXYo2Uvg", "author": "@neutral1492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lCg2hGp5J6OGQeNteIJZ1vhCCckKtmVDruv-Kjp-iqXkIXLPa6Jwvm8MJECm9G0o12zL6os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neutral1492", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1wypblP8cT", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 BpB: \"Menschen mit radikalen Einstellungen sind oft fanatisch, lassen die Vorstellungen anderer nicht gelten. Sie sind intolerant und beharren kompromisslos auf ihren eigenen Vorstellungen.\"\nDuden:\"eine extreme politische, ideologische, weltanschauliche Richtung vertretend [und gegen die bestehende Ordnung ank\u00e4mpfend]\"\n\"mit R\u00fccksichtslosigkeit und H\u00e4rte vorgehend, durchgef\u00fchrt o. \u00c4.\"", "like_count": 0, "author_id": "UChBuo2MSrK_b_cWTXYo2Uvg", "author": "@neutral1492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lCg2hGp5J6OGQeNteIJZ1vhCCckKtmVDruv-Kjp-iqXkIXLPa6Jwvm8MJECm9G0o12zL6os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neutral1492", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1wywfLTVuI", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 BpB: \"Menschen mit radikalen Einstellungen sind oft fanatisch, lassen die Vorstellungen anderer nicht gelten. Sie sind intolerant und beharren kompromisslos auf ihren eigenen Vorstellungen.\"\nDuden: \"eine extreme politische, ideologische, weltanschauliche Richtung vertretend [und gegen die bestehende Ordnung ank\u00e4mpfend]\"\n\"mit R\u00fccksichtslosigkeit und H\u00e4rte vorgehend, durchgef\u00fchrt o. \u00c4.\"", "like_count": 0, "author_id": "UChBuo2MSrK_b_cWTXYo2Uvg", "author": "@neutral1492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lCg2hGp5J6OGQeNteIJZ1vhCCckKtmVDruv-Kjp-iqXkIXLPa6Jwvm8MJECm9G0o12zL6os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neutral1492", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1wz-vGe8Lz", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 Und wie will man glauben \"politische Probleme \u201ean der Wurzel\u201c zu greifen und von dort aus m\u00f6glichst umfassend, vollst\u00e4ndig und nachhaltig zu l\u00f6sen\" zu k\u00f6nnen ohne DIE Antwort zu haben und andere Antworten mindestens abzulehnen, wenn nicht gar bek\u00e4mpfen zu m\u00fcssen?", "like_count": 0, "author_id": "UChBuo2MSrK_b_cWTXYo2Uvg", "author": "@neutral1492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lCg2hGp5J6OGQeNteIJZ1vhCCckKtmVDruv-Kjp-iqXkIXLPa6Jwvm8MJECm9G0o12zL6os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neutral1492", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1x6KawNdPS", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@neutral1492\u00a0Wusstest du schon: als \u201eRadikale\u201c wurden im Europa des 19. und fr\u00fchen 20. Jahrhunderts die Anh\u00e4nger des politischen Liberalismus bezeichnet. \nAlso die, die damals den freieren Staat in dem wir heute Leben bef\u00fcrworten.\n\nWas libert\u00e4re Linksradikale heutzutage fordern ist (noch) mehr Mitbestimmung, Gleichberechtigung und Aufteilung der Macht.\nUnd das wirklich umzusetzen ist in diesem Staat einfach nicht m\u00f6glich.\n(Warum kann ich gerne noch ausf\u00fchren)\n\nW\u00fcrdest du aus heutiger Sicht die \"Radikalen\" von damals als ganz gef\u00e4hrliche Fanatiker bezeichnen?\nWahrscheinlich nicht.\nFanatismus und Radikalismus korrelieren \u00f6fters aber du tust so als w\u00e4re es das dasselbe.", "like_count": 0, "author_id": "UClV_Qg8YYq8WV67tim-LQgQ", "author": "@nick8756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp72UI8dza-UHfz9Qn-a3tW-f7RkFih18c5pBEMfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nick8756", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA1yMAryolfH", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 Gerne weiter ausf\u00fchren, warum das in diesem Staat einfach nicht m\u00f6glich ist. W\u00fcrde mich interessieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg.A1wmbzSO3PtA21F5oxN7aP", "parent": "UgytC6BUM2NtPZG60hZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MorphBall1\u00a0Das gr\u00f6\u00dfte derzeitige Verweigerung von Mitbestimmung sind die Besitzverh\u00e4ltnisse.\nWir Arbeiten in Betrieben und haben wenig bis keinen Einfluss darauf was mit dem \"Mehrwert\" passiert.\nWir wohnen in Wohnungen von irgendeinem Gro\u00dfkonzern und das wir durch unseren Konsum einen Einfluss haben ist eine Farce das f\u00fchrt eher zu so Ph\u00e4nomen wie Greenwashing.\nDer Privatbesitz an Produktionsmitteln f\u00fchrt zudem zu immenser Ungleichheit welche die \u00d6konomische wie auch einen gro\u00dfen Einfluss auf Politische Macht bei wenigen Einzelpersonen zentriert.\nDie BRD ist wie jeder Staat eine Form von Zentralisierter Regierungsgewalt,\nmit dem in sich Strukturrell angelehnten Ziel die Besitzverh\u00e4ltnisse wie sie sind aufrecht zu erhalten.\nDas Problem an sich ist das von Oben nach Unten Macht ausge\u00fcbt wird Wahlen \u00e4ndern nichts daran das dieses Oben und Unten weiterhin existiert.\n\nIch strebe nach dezentralisierten, basisdemokratischen Organisationsformen, in R\u00e4ten Syndikaten und Genossenschaften.\nStellvertretung ist logischerweise notwendig muss aber immer an eine direkte Rechenschaftspflicht und Abrufbarkeit gebunden sein.\n\nProjekte wie z.b.: das Mietsh\u00e4user-Syndikat sind Ideen wie es beispielsweise funktionieren k\u00f6nnte.\n\nJeder Schritt in Richtung mehr Aufteilung und Kontrolle von Macht ist gut aber das wirklich Strukturell umzusetzen, da hab ich keine Vision f\u00fcr diesen Staat.\nBin gerne offen f\u00fcr Kritik und weitere Fragen/Anmerkungen:)", "like_count": 0, "author_id": "UClV_Qg8YYq8WV67tim-LQgQ", "author": "@nick8756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp72UI8dza-UHfz9Qn-a3tW-f7RkFih18c5pBEMfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nick8756", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSYkBctf-KUM8wJSp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seine Frisur ist ein Kriegsverbrechen", "like_count": 0, "author_id": "UCrh8nTeSPqmrb2-DDkvhyxg", "author": "@xvwq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBaQKaH-sIwPC6c3_1THyDcib8Wbh0YbDsGPH4zvo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xvwq", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}]
