[{"id": "UgxKik7AheGhYphWAs14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wisst ihr was.....die Menschen wo  schwarze so aggressiv angehen sind oft selbst mit sich selbst \u00fcbelst  unzufrieden u.kommen mit ihrem  Leben gar nicht klar.....dann ist die Frage ....willst du deine Energie f\u00fcr solche verschwenden ....anderseits denk ich auch als ....genug ist genug .....soll man sich alles gefallen lassen .....?? U.wo ist jetzt der richtige Weg ....?? BOAH ....manchmal wei\u00df ich es selbst nicht mehr....!!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCeTlbtUnabxsXzzbDDxNVNg", "author": "@SusanneGilbert-w2w", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SusanneGilbert-w2w", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlMROsQykTpC49Mf14AaABAg", "parent": "root", "text": "Deswegen Wunschdenken \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCADbWt4va6dJQN_nZf5a52A", "author": "@fkz335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbpMYC5XZkhAHvaFoZhe1ICsDn3mBuYufP1oHl3swsgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fkz335", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzV6xZE_rzzfUVNZb54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Es gut dass es rassismus gibt \ud83e\udd17\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d", "like_count": 0, "author_id": "UCmNj5zvrwk29PFNQ6cxawiw", "author": "@James-vz5dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3yH3CkDYbBlrEro0QnKb_ItobeFHLwKuQcGuP0f6Bn7OoKZ8W5OF5gGcuK2Gkd9LxEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@James-vz5dm", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQe9-LN98XxWHbL5V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hier wird doch andauernd von angeblichen Rassismus Geschwafelt oder geschrieben aiaiai \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVj0bkSuBIzHiBDbF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Werden hier etwa alle weissen Menschen \u00fcber einen Kamm geschoren? Ich glaube, die sollten erstmal an ihrem eigz Rassismus arbeiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCPCqNN3JusxuuJlRiORkQDg", "author": "@vorrnth8734", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljtFXRjOYDUBU7AXvvYvVwNnhQ4P0QrRkYBKHch2navg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorrnth8734", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBQS8uHHF82NLHN454AaABAg", "parent": "root", "text": "Entitlement at its best. Ich negiere nicht, dass es Rassismus gibt aber diese Haltung, dass alle Wei\u00dfen da jetzt was tun m\u00fcssen? Es gibt viele Wei\u00dfe die mit deutlich schelchteren Karten (Gewalt in der Familie, Armut, H\u00e4sslichkeit (Stichwort Pretty Privilege)) geboren wurden als diese Protagonisten, die nicht selten ihr Geld (oft auch reichlich davon) damit verdienen, dass sie den ganzen Tag \u00fcber ihren Marginalisierungsgrad reden.... Brauchen die nicht irgendwie zu mindest ein bisschen Rassismus damit das Bussiness weiter l\u00e4uft ?", "like_count": 0, "author_id": "UC6z-1iownAUnaNMcuLUBxVw", "author": "@FairWeatherCloud", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBfiJuMAC_cT_U0jySj0Ipql8x6j9lKa32zx6TIyU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FairWeatherCloud", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQfC6tWvneCb-clqV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine. Deutschen gezeigt ihr rassisten", "like_count": 0, "author_id": "UCZGykWtCZ4IkFvkev7nSoaQ", "author": "@realeyezrealizerealliez3095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@realeyezrealizerealliez3095", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte nicht wei\u00df genannt werden und m\u00f6chte niemanden schwarz nennen. Ist das so schwer?", "like_count": 7, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg.9ziy-Sv-uygA-2FlhkF992", "parent": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "text": "Es ist zumindest nicht nachvollziehbar da diese Markierungen gesellschaftlich nunmal existieren, auch wenn du sie nicht aussprechen willst.  Das zeugt jedoch als ziemlich eindeutiges Indiz von white fragility. . .\nMit Schwarz und wei\u00df werden im \u00fcbrigen keine Hautfarben an sich bezeichnet!\nBuchtipp: exit racism von Tupoka Ogette", "like_count": 3, "author_id": "UCFwjybPydzA1GMqxqEKT8gA", "author": "@masterinofdesasterin1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPSXEI5GWb5WlCZ51RIZOZxc8S4mWGZSdZgUKYD3T5kk4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterinofdesasterin1642", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg.9ziy-Sv-uygA-2GbTSRGbi", "parent": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "text": "\u00a0@masterinofdesasterin1642\u00a0 Morgan Freeman leidet dann auch unter White Fragility? Es ist sein Vorschlag.", "like_count": 2, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg.9ziy-Sv-uygA-2GiSnVazq", "parent": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "text": "\u00a0@masterinofdesasterin1642\u00a0 und es d\u00fcrfen wenn dann nur Hauptfarben als Beschreibung benannt werden. Alle anderen Zuschreibungen aufgrund von schwarz und wei\u00df sind rassistischer Schei\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg.9ziy-Sv-uygA-2ResO6eca", "parent": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kuras9169\u00a0 Nee der leidet unter internalisiertem Rassismus, wie wir alle. Spannend allerdings, dass du eine Schwarze Person heranziehst, die durch ihre Aussagen deinen Punkt st\u00fctzen. Es g\u00e4be n\u00e4mlich sehr Viele Beispiele, die dir widersprechen. . . Confirmation Bias.", "like_count": 0, "author_id": "UCFwjybPydzA1GMqxqEKT8gA", "author": "@masterinofdesasterin1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPSXEI5GWb5WlCZ51RIZOZxc8S4mWGZSdZgUKYD3T5kk4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterinofdesasterin1642", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg.9ziy-Sv-uygA-2SilK4p9l", "parent": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@masterinofdesasterin1642\u00a0 Alter. Du solltest echt deine rassistische Schei\u00dfe \u00fcberdenken. Betroffenen ihre Meinung und ihre Integrit\u00e4t abzusprechen ist ekelhaft. Sch\u00e4m dich.", "like_count": 0, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg.9ziy-Sv-uygA-2T7eI8rB4", "parent": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "text": "\u00a0@masterinofdesasterin1642\u00a0 weiterhin unterst\u00fctzt er nicht meine Meinung, ich habe durch ihn diese Meinung entwickelt, weil ich Respekt vor klugen Menschen habe, die sich sinnvolle Gedanken machen.", "like_count": 1, "author_id": "UC_SK7t1r15lltEQ7hfWeK3A", "author": "@kuras9169", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKWLZCY_tB-zKrfPTJpOtPaZFd4u4el8K-x3TpKFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kuras9169", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg.9ziy-Sv-uygA4g32xsAKD3", "parent": "UgxumBKcVciVw6YfLLJ4AaABAg", "text": "\u00dcber was quatscht ihr da? Es gibt wei\u00dfe, braune und schwarze Menschen oder manche sogar in eine gelbliche Richtung", "like_count": 0, "author_id": "UCADbWt4va6dJQN_nZf5a52A", "author": "@fkz335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbpMYC5XZkhAHvaFoZhe1ICsDn3mBuYufP1oHl3swsgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fkz335", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyn0zJJY6QBJitJ1rJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcnsche mir weniger L\u00fcgen von den Medien und deren Personen die gezeigt werden wie Bouba.", "like_count": 1, "author_id": "UC5JOen0WkXfLahw-i61zuug", "author": "@marioh.1305", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyEYMNMMPNOLDU0hCHsfNbUiGNZ7KQsFtm5BB1pLY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marioh.1305", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTkQcgfME3sPOOf1F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jetzt sag doch mal, warum hast Du den F\u00fchrerschein verloren? \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UC0qtD9v9N-HOljD0mDijpQA", "author": "@Falcodevienna", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Utx5kO7I6ipsvtDztGTA0_i1-tA52HKFMJw6eH8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Falcodevienna", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymCSItaw8qlJtZHi94AaABAg", "parent": "root", "text": "Digga... lebst du im selben Deutschland wie alle anderen auch?! ALLES ist heutzutage \"Rassismus\"! Das is l\u00e4cherlich! Was f\u00fcr \"mehr sagen\" ?! Komm mal in der schei\u00df Realit\u00e4t an!", "like_count": 0, "author_id": "UCT9L9mPQmSncQT8e4ZwiQAA", "author": "@Sir_Horde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/63QZITPCaWn3KrsVidU2jkUuy9yZO2kXbzyBp6yHTeJlOuQiy_8ZgzZZ9qufKkYqOdAtuQ11=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sir_Horde", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwyWh13-xvit6cYGB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den Mist glauben die nicht wirklich oder? Welcher Rassismus bitte??", "like_count": 0, "author_id": "UCSTXo1soI81WPP1akM03S3w", "author": "@pascalnobis6327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhD_uBtCD8mWdT0iitBx_Q8bq0TyRBWRZE2sXdp1oZwUfg1sZvctK6tZ7r4kqP-KS8-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pascalnobis6327", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygT1OLEmVeZnsb7nR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja ich finde es auch schei\u00dfe das wir schwarze nach wie vor verfolgen und Nieder machen \nWerd ich beim n\u00e4chsten KKK treffen mal ansprechen \nVielleicht d\u00fcrfen Schwarze dann bald auch endlich rechte haben \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCxiwrWLl-7hQWyazWKK097g", "author": "@henripwnq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV4ro3uwK66hPMIEX63EY3DiUS8D8EaY3TWakMWJIawlw4HK0V5m1ojL_-yn3SmS8hIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@henripwnq", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySnCeiIQ6k3YIw9DJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vor allem erwarte ich das von S\u00fcdl\u00e4ndern. Der Rassismus gegen\u00fcber Menschen europ\u00e4ischer Herkunft ist nicht mehr zu ertragen.", "like_count": 0, "author_id": "UC7USkekVUas31tNPr78XKZQ", "author": "@dennisklix554", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktp8tKaXKGf8YwwuG9oNU0Z5Kmq0j2IZOT3tUO6d8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dennisklix554", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKumla-NOcuhgVpjd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcrde mir w\u00fcnschen das Rassismus gegen Deutsche beendet wird", "like_count": 0, "author_id": "UCClxRgTnVNwsne1dLJJmqCg", "author": "@TheCheesus1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npKyfxv9yWwNK1lL98rGXhurlU1i4A34yfPzqe5E7O=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheCheesus1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzW2vO75QQOH1X1A6d4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00e4re schonmal ein Anfang wenn man \"Rassismus\" nicht st\u00e4ndig als Ausrede f\u00fcr sein eigenes Fehlverhalten nimmt ;) \nEchter Rassismus sollte nat\u00fcrlich bek\u00e4mpft werden.\nAber da der Begriff seit Jahren \u00fcberall gepredigt wird und wirklich jede Kleinigkeit als dieser benannt wird, f\u00e4llt wirklicher Rassismus eher unter dem Teppich. \nFand vorallem den Bmw Typen gut der ja nur weil er schwarz ist 2 mal kontrolliert wurde und dann seinen Lappen verloren hat \ud83d\ude02 leute ey", "like_count": 0, "author_id": "UC_F2zODZmCvdW99Z46p7L7g", "author": "@Malakadermakka", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Jdb4CdSjSq9A_W-TdmWDUaG0mQO4xjF29G7tZ2LmNZz2P88zyb1rCCEwLxk3Nh97zq3P2lit=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Malakadermakka", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXERuKl1rxOpbRkB54AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieser Schwachsinn ist wirklich an Stumpfsinn nicht zu toppen. Aber genau dieses Video beweist, dass es den herbeifantasierten Rassismus nicht gibt. Nicht ein Vorwurf wird mit einem Argument und/oder einem Beweis untermauert. Vielen Dank f\u00fcr dieses Video. Ihr habt genau das Gegenteil bewiesen. Bitte schaut euch auch die Statistik des FBI an sowie die Statistik von Angriffen auf sowie von Fl\u00fcchtlingen in Deutschland. Da sollte wirklich \u201edie andere Seite\u201c Angst haben. Sonst niemand.", "like_count": 0, "author_id": "UCq3TRP1iAAy_RVwexNnNG1A", "author": "@peterkruppa1208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEzl7y_QXCBGLnhaTjd6Bemqr1z-eEoynHX8E_d_I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterkruppa1208", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtfVx-3Z5cV4bqNfd4AaABAg", "parent": "root", "text": "DRECKS KANAL!", "like_count": 3, "author_id": "UCx02RV7syRYaAkn3-xQ3e-g", "author": "@DarkRRider", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ufx6Kfudii6OySg8G8H4oYg31cRybM43_XXvxWay41NGfpBK5-wxgDJwUSeyKyIDLHc20idD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarkRRider", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIp-d4hqxUESyyoOh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hmm, was ist mit Rassismus gegen die Deutschen? Noch nie geh\u00f6rt oder gesehen? Wie sieht es in aus Berlin/Neuk\u00f6ln, Frankfurt/Gallus, Hamburg/Mitte usw. an vielen Schulen.\nTypisch \u00d6RR und feige\nSchon klar, top objektiv.\n\ud83d\ude12\ud83d\ude12\ud83d\ude12", "like_count": 1, "author_id": "UCW6jZTsrNFu41xjtrAA4yUQ", "author": "@hellbilly7458", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbvrVhWhqzX6f9bTqyIhe46laISiAdIURUDe_m-EU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hellbilly7458", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wem es als Ausl\u00e4nder in Deutschland nicht gef\u00e4llt kann Deutschland verlassen!", "like_count": 14, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I79ys23bXHvgJ", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "Ich, Deutsche, finde dich sehr st\u00f6rend. Kannst du auswandern?", "like_count": 1, "author_id": "UCOjjp4q_pr8F-IGak4CGPQQ", "author": "@CiiJa9495", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nH8PsrWB2aJl2nH5EycW7YTl3qf0FB059KojNgDkK3IA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CiiJa9495", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I79yu3OecaeKw", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "Junge du kriegst nicht Mal n deutschen Satz korrekt formuliert, entspann dich mal", "like_count": 0, "author_id": "UCaLrxLzOdV95MautKcZafTg", "author": "@donbaron4821", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuqG3TDg7GMMjdtDiq4YuzMb3fCPfbP5WStfIIr0xsHxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@donbaron4821", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I79yvOCQTT98J", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "Ich denke es gef\u00e4llt ihnen hier in Deutschland. Aber anderen Leuten gef\u00e4llt es anscheinend nicht, dass sie, also die \"Ausl\u00e4nder:innen\", hier sind. Sonst g\u00e4be es offenbar keinen Rassismus! \ud83e\udd13", "like_count": 0, "author_id": "UC421nEZVc9Vd4-H1qlZsY8g", "author": "@lindau8551", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ld2RUGfOVsFDJGBlOatuBUdeEuVIKgyuq2L2ajC8oIUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lindau8551", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I79yvOo2pD6Xc", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "\u00a0@lindau8551\u00a0Deutschland muss deutsch bleiben. \ud83d\ude09", "like_count": 2, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I79yvPtcA2jMT", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "\u00a0@lindau8551\u00a0Deutsches Aussehen, Deutsche Kultur, Deutsches Vaterland, Deutsche Heimat, Deutsche Sprache, Deutschland, Nationalstolz, Deutsche Traditionen. Noch was?", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I79zBZUP2PH5i", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "Deutsch ist leicht zu definieren schau mal in den Spiegel \u200b\u00a0@lindau8551\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCN-H5unfuUpiJfc6dz-u4uw", "author": "@DL-dn2fw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYu2zhlkVKohYRmx4VttscK2dbT-ajiVKv6iQ77V_QrKk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DL-dn2fw", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I79zBZnQrkKR1", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lindau8551\u00a0ist der Bezug von B\u00fcrgergeld ohne Gegenleistung ein Grund in diesem rassistischen Land zu bleiben?", "like_count": 0, "author_id": "UCN-H5unfuUpiJfc6dz-u4uw", "author": "@DL-dn2fw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYu2zhlkVKohYRmx4VttscK2dbT-ajiVKv6iQ77V_QrKk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DL-dn2fw", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I7A-2FtZ7y6Ea", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "Lol . . .oooooooder Faschos hslten einfach mal die Backen! ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCFwjybPydzA1GMqxqEKT8gA", "author": "@masterinofdesasterin1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPSXEI5GWb5WlCZ51RIZOZxc8S4mWGZSdZgUKYD3T5kk4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterinofdesasterin1642", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I7A2Fk-5m9hYu", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "Was du sagst macht absolut keinen Sinn", "like_count": 0, "author_id": "UCAnWPZLSk7U5Arsp-zla9CA", "author": "@kermitderdawg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KhPq6mpk9xzg8fGa4nv0Nv0-Hi5pTSRn1L2PPZYr9lXQNrwXYs9cXOdW4aQZhKWX9vZUWrTZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kermitderdawg", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg.9yqZZW8P1I7A2Fm6dz59M3", "parent": "UgxMA2XQRyTeUKSi-1Z4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Das ist genau die richtige Einstellung beim derzeitigeb demographischen Wandeln und dem Fachkr\u00e4ftemangel. . . Lol, ein fr\u00f6hliches alt werden w\u00fcnsche ich dir, du stolzer, wei\u00dfer, patriotischer Herrenmensch. Du und die Folge deines Rassismus verdienen einander!", "like_count": 0, "author_id": "UCFwjybPydzA1GMqxqEKT8gA", "author": "@masterinofdesasterin1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPSXEI5GWb5WlCZ51RIZOZxc8S4mWGZSdZgUKYD3T5kk4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterinofdesasterin1642", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzcTr37CQHEeESfPh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was eine S\u00fclze. \nHauptsache irgendwas \u00fcber Rassismus quatschen. \nUnd hinterher hei\u00dfen Negerk\u00fcsse Schokok\u00fcsse. \nProblem gel\u00f6st. \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\nSo eine Wichtigtuherei", "like_count": 0, "author_id": "UCNCxv_dn9u-nIF5lNTwK1vA", "author": "@JohnnyJohnsman", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngcOP9SpP-MqVDWfhpDXMp-kscvAF9UD-ohaQSD7o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JohnnyJohnsman", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXMdM31S1qzfeGrRd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n, dass die Probleme in den Kommentaren nochmal best\u00e4tigt werden ^^\nAn sich ist das, was im Clip verlangt wird, gar nicht so schwer. Man muss es nur wollen.", "like_count": 19, "author_id": "UCgQmcYagfcADjW9Vw1xQO8Q", "author": "@zephix_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/otX8i_4OUWCcGj8EsqbKwHu6j900dZ6_uZ8luiJvmQ4KJGvM4ZQpanuZZ7abImGPxn4nRd59oA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zephix_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSOHpiO5utTEC-Ag94AaABAg", "parent": "root", "text": "Was wollt ihr,ich gehe auch nicht nach Afrika und beschwere mich da.", "like_count": 9, "author_id": "UC507t02SoY7vqWP4hh5Q89A", "author": "@uvastudio5631", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lilO94pJmPBGls-YN1P7nX_hMd3WRH7uiuHS_8BRw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uvastudio5631", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSOHpiO5utTEC-Ag94AaABAg.9ypBHayllWj9ypJe3OL2mK", "parent": "UgxSOHpiO5utTEC-Ag94AaABAg", "text": "Vielleicht solltest du dich mal \u00fcber Hegemonie informieren.", "like_count": 3, "author_id": "UC2w_OAdGG93h96qA9ZwUKBw", "author": "@yannizo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GudVaOtI5_6d-JEOWPcjQqrYdbyPbyqQVD7yp3Jb3D4zxwoXgZABysR76w69R5upM43VKc9L=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yannizo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSOHpiO5utTEC-Ag94AaABAg.9ypBHayllWjA2Fk1Sewa5o", "parent": "UgxSOHpiO5utTEC-Ag94AaABAg", "text": "Was Bruder", "like_count": 0, "author_id": "UCAnWPZLSk7U5Arsp-zla9CA", "author": "@kermitderdawg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KhPq6mpk9xzg8fGa4nv0Nv0-Hi5pTSRn1L2PPZYr9lXQNrwXYs9cXOdW4aQZhKWX9vZUWrTZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kermitderdawg", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSOHpiO5utTEC-Ag94AaABAg.9ypBHayllWjA4g3c7KS_FA", "parent": "UgxSOHpiO5utTEC-Ag94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@yannizo\u00a0deswegen brauchen wir Arbeitslager um die Unterwerfungsnotwendigkeit zu demonstrieren", "like_count": 0, "author_id": "UCADbWt4va6dJQN_nZf5a52A", "author": "@fkz335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbpMYC5XZkhAHvaFoZhe1ICsDn3mBuYufP1oHl3swsgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fkz335", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZF4ogEoxwCEmIq114AaABAg", "parent": "root", "text": "Super, dann mache ich mal meinen Mund auf.\nDie PoCs die jede Begegnung die ihnen nicht passt mit Rassismus begr\u00fcnden sollten mal ihre Komfortzone verlassen, es kann n\u00e4mlich auch sein das ihr einfach Arschl\u00f6cher seid.\nIhr werdet als fremd gelesen, das tut mir leid, aber das passiert euch nicht alleine, der Sachse wird auch als fremd gelesen werden und entsprechend anders behandelt.\nM\u00f6chte ich damit relativieren was euch passiert? Ja, weil ihr euer Leid absolut setzt.\nIst Diskriminierung schlecht? Ja.\nAber das passiert jedem, Deutschland ist kein freundliches Land, auch f\u00fcr(Bio)Deutsche nicht.\nDie ,,Ausl\u00e4nder\" machen es sich leicht wenn sie die Probleme die sie haben dadurch begr\u00fcnden anderen Rassismus vorzuwerfen.\nDer Gipfel der Heuchelei ist dass immer den ,,Wei\u00dfen\" der Rassismus vorgeworfen wird. F\u00fcr Leute die es mit dem Rassismus ganz genau nehmen wollen ist das ziemlich schwach.\nIn einer multikulturellen multietnischen\nGesellschaft wird das Wohlbefinden des einen nicht mehr durch das Einschr\u00e4nken von anderen gew\u00e4hrleistet.\nIn einer wei\u00df gepr\u00e4gten Gesellschaft haben wei\u00dfe Menschen Vorteile, das finde ich nur nat\u00fcrlich, ist dadurch Rassismus legitimiert? Nein, Deutschland ist ein gutes Beispiel daf\u00fcr.\nWenn ihr das nicht akzeptieren k\u00f6nnt, dann seid ihr frei zu gehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCwfnZMg7makp0UKPedZJipQ", "author": "@fredischunkel2373", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSxERKmuXpC-ZC9j7fDJwYA7IckYaELucXUsk6JqJMNWOrJkgdwEv1hl_g-6nsJoGqnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fredischunkel2373", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVFL8z4y60L92AwWJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Kommentare haben definitiv verstanden, was los ist, lol.", "like_count": 9, "author_id": "UCg1Lzjkm7ed8SbpfsJbfT0Q", "author": "@Altairix1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XzWoXzrwOT7CSHNiEIIzw24UnjkFI7-UJPk9-fXMpJFZkVu5cRVdMsPbmfWKaO7jSTBtZ8_H84g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Altairix1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugztv3nyQw0jAHE2cD54AaABAg", "parent": "root", "text": "Bruder alle aus der gleichen linken bubble. Der Kanal sollte InBubbled hei\u00dfen", "like_count": 29, "author_id": "UCCadD3BEdJkod4LF4V_xidQ", "author": "@PatrickM1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nokSrrUJtRmHZAKwqkbOLXw9LXe9OlvlJYIrPDu-tQYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PatrickM1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugztv3nyQw0jAHE2cD54AaABAg.9yovNzq9mF-9yvOAM5RMOe", "parent": "Ugztv3nyQw0jAHE2cD54AaABAg", "text": "Imagine man ist so derartig geistig behindert, dass man Anti-rassismus/diskriminierung mit links sein verbindet\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCHjgln2Mb305D_1Qlo6P08g", "author": "@strelina-8395", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kQLlc0qXR8e2DrvlMZ9GnxWwM47bSOBisgGCvoiHpQd70=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@strelina-8395", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugztv3nyQw0jAHE2cD54AaABAg.9yovNzq9mF-A09spSWMLug", "parent": "Ugztv3nyQw0jAHE2cD54AaABAg", "text": "V\u00f6llig richtig. :D", "like_count": 1, "author_id": "UCI3gc4F8nmR75Pd1QFxChXg", "author": "@Liebhabhasi13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ka1GKTDxoC92v9_S5iWEoM82aV016RtaLujwlw5VM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Liebhabhasi13", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzlvb4RNJiP2NAqY094AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcnsche mir dass nicht alles automatisch als rassistisch gesehen wird nur weil eine farbliche Person mal Pech hat und gleichzeitig ber\u00fccksichtigt wird dass Rassismus selbst in Deutschland auch wei\u00dfe treffen kann. Zitat eines Kumpels der im Armenviertel aufwuchs: \u201eErnst genommen hat mich keiner. Ich wurde zusammengeschlagen und fast alle taten sich zusammen um mich zu mobben, Sachen zu klauen und auszuschlie\u00dfen. Freunde zu haben war fast nicht m\u00f6glich. Alles nur weil ich deutsch bin\u201c \nWarum ignoriert ihr das\u2026 \nKlar gibt es Rassismus und der ist mies. Bestreitet denk ich keiner. \nAber A) ist nicht alles Rassismus nur weil eine \u201ePOC\u201c mal nicht das bekommt was sie will und B) ist es andersrum oft nicht besser. \nIgnoriert das nicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzyNL9dMOUslnjetFZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83e\udd21", "like_count": 2, "author_id": "UCqAbVuHrMJDjPS5fIotsFxA", "author": "@thark5509", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm3qVrTlhZCOf2UNHXFsjkquAFfEzWQMdsr_rdABnXncA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thark5509", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVtokF8dt2R-gnv0N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin gegen Rassismus, aber besonderes weisse m\u00fcssen etwas machen. Doppeldenk durchgespielt", "like_count": 0, "author_id": "UCOVA5CtED8HLU405FDLbR2w", "author": "@TobiG1848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdu3wwvbXqRIypK4XtF5dtiFo6JzI11uh69emEjshARP8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TobiG1848", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8MBtkMEok0j07rrB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt kein Rassismus... nur Ar...L\u00f6cher... und die gibt's in schwarz und weiss ....", "like_count": 2, "author_id": "UCYlTrLriMwrVTmPvfoTsr2g", "author": "@johnnybravo8539", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGisKaD3_JInWHARKmid_wzZKcBY_kZ3qai1F0yinkK4o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johnnybravo8539", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVLPlO3WhiDWb78j94AaABAg", "parent": "root", "text": "Bitte Gendern! Ist ja Rassistisch", "like_count": 0, "author_id": "UCYlTrLriMwrVTmPvfoTsr2g", "author": "@johnnybravo8539", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGisKaD3_JInWHARKmid_wzZKcBY_kZ3qai1F0yinkK4o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johnnybravo8539", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der clip war mir nicht divers genug.", "like_count": 41, "author_id": "UCkNYe9AxmHbVmcttkArOrKg", "author": "@RobertWhiite", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW9fHAUhJTPLJRSbFeQM-0SnPGniXw_RYgRf_mszzqdto=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RobertWhiite", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg.9ynRCNLdGYm9yne3TI6jzz", "parent": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCc-B248FMWeyWH82MU_WKyg", "author": "@t042-x6v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFcj7U0Nek_GboMgw_qoMbl-7g2W45IFGwhPKybS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@t042-x6v", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg.9ynRCNLdGYm9yp7zlftYZC", "parent": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg", "text": "Rassismus auch mal ergebnisoffen diskutieren oder wie? \ud83d\ude12", "like_count": 1, "author_id": "UCxavZNGybAAd8CHNuX49P2A", "author": "@ELchi_vegan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K52RYuCZ_b_SN5t3SXnStlco8wDtIyVwNrJCEhVOkHToOqZKZQMjfG0oMe48PpHH8lOeC0_syzM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ELchi_vegan", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg.9ynRCNLdGYm9yq2GmWpyUk", "parent": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg", "text": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\ude04", "like_count": 0, "author_id": "UCNCxv_dn9u-nIF5lNTwK1vA", "author": "@JohnnyJohnsman", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngcOP9SpP-MqVDWfhpDXMp-kscvAF9UD-ohaQSD7o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JohnnyJohnsman", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg.9ynRCNLdGYmA4g3jmpLNhe", "parent": "Ugzh4plstfl5kTen3lx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ELchi_vegan\u00a0pfl\u00fcck bitte weiter, Pause vorbei.", "like_count": 0, "author_id": "UCADbWt4va6dJQN_nZf5a52A", "author": "@fkz335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbpMYC5XZkhAHvaFoZhe1ICsDn3mBuYufP1oHl3swsgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fkz335", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgywRRsGDX2d1iyEb3Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcnsche mir, dass der Rassismus gegen Weisse aufh\u00f6rt. Denn mittlerweile sind die Weissen im eignen Land bedroht!", "like_count": 1, "author_id": "UCb5jCsVqbJIbVdq2mhjFvgw", "author": "@animalfriend5580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDDqgJM3Pbyo0CuQphqKrXwSJQZD6onrwrjAH7sio=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@animalfriend5580", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywRRsGDX2d1iyEb3Z4AaABAg.9ynJ7KqwnDx9ynSBXZ00ed", "parent": "UgywRRsGDX2d1iyEb3Z4AaABAg", "text": "was ist denn dieses\"wei\u00dfe Land\"? wo liegt es? Und welche Nationalit\u00e4t hat man da?  \"Die wei\u00dfen\"gibt es \u00fcbrigens genauso wenig wie \"die schwarzen\" weil so gut wie jeder Mensch unterschiedliche und individuelle Diskriminierungs-Erfahrungen mitbringt und es nunmal besonders gg\u00fc. schwarzen oder schwarz gelesenen Menschen Rassismus und Diskriminierung gibt.", "like_count": 2, "author_id": "UC5bCKEFtOR6P6x83AebH4uQ", "author": "@michaelscholz4279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIB5IA6ctvzva_sdiR-wLzAe7GYZepYXonq7FFVmg1fN0SLFqcdgNA01BzkaRlSJ-oHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelscholz4279", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywRRsGDX2d1iyEb3Z4AaABAg.9ynJ7KqwnDx9ypVKje6jzv", "parent": "UgywRRsGDX2d1iyEb3Z4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@michaelscholz4279\u00a0\nWenn Europ\u00e4er nicht wei\u00df sind dann sind Afrikaner auch nicht schwarz \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCpvBAxqLPrdC3-zl4WBXndA", "author": "@thdkb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncxqnW1eelgBiy2ldC3gVXZ-qhBnLpF3wCykcG35FzDBYI8bx_s6y4jEHMv17QNAbqcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thdkb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
