[{"id": "Ugxc9TzDdc8qFm2nNLh4AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn in meiner Wohnung nur Platz f\u00fcr f\u00fcnf Personen ist kann ich nicht noch zehn einladen", "like_count": 0, "author_id": "UCdK8pwK5g7mWSPphNg1lsLg", "author": "@chigo27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGsF16--hiwTFb-BRGG6xLS94829hpsXNUSeBqHZ-z7k7naZFwevI6KHzzABC-lEKJRCuKLwMkU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chigo27", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8kFbNw-Qu5XK1MIZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "begrenzen ist schon falsch.", "like_count": 3, "author_id": "UCjhwImjfmemXzMyK8bN3bhQ", "author": "@manuelkessler3662", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJHzc5AGa2hgU_FVeHe6Pn1NnuD5Eb3XpxmJqD_bwXepM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manuelkessler3662", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgBmNMbY2f0oMbrLB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja st\u00e4rker begrenzen..! Ihr spi@@t doch alle", "like_count": 0, "author_id": "UC_XpGmeszR5W4O5L5cF7O8A", "author": "@prophetrexlexful8783", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MNc2CU9aQ-pV1tAbPvbKu0w7eNNAKOpLYrkfev0QSNQcLFXEnkxJ3b20i_u9xN9LBxs3-dTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prophetrexlexful8783", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyvu376Q0_y522IAm94AaABAg", "parent": "root", "text": "Auf alle F\u00e4lle! Den Leuten soll in ihrer Heimat geholfen werden- diese Massen Migration ist gef\u00e4hrlich und eine 'never Ending story'", "like_count": 3, "author_id": "UCEzQPBylPcz_mtFuK3zkOpw", "author": "@galadriel9683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKigfuXmIiG3YopdfkWTEY_zhueKphUgMxGFF9NCrV0s15=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@galadriel9683", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klar m\u00fcssen wir Migraton und Zuwanderung st\u00e4rker begrenzen. Das Ma\u00df ist schon seit Jahren voll.", "like_count": 11, "author_id": "UCmWfEL9epFP7rb1x3CmKVDg", "author": "@Max-nm2qc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFeY1I6jR2v5gO5wL4G-xvIjj2MikYDGlv5c-ijfYOdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Max-nm2qc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg.9yDpwZzePeI9zBJX30Q31S", "parent": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg", "text": "Besser integrieren und f\u00f6rdern. Nat\u00fcrlich auch fairere Verteilung auf die EU.", "like_count": 2, "author_id": "UCG4sbD-g9rr4BlTKpMblOqg", "author": "@onemeterboy5211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mD4uKbXF8DTJKlUEKZtv9Gci74R42W7aap0WOPT7M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@onemeterboy5211", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg.9yDpwZzePeI9zE0to99ve9", "parent": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg", "text": "\u00a0@onemeterboy5211\u00a0 und nat\u00fcrlich massenhafte Remigration.", "like_count": 0, "author_id": "UCmWfEL9epFP7rb1x3CmKVDg", "author": "@Max-nm2qc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFeY1I6jR2v5gO5wL4G-xvIjj2MikYDGlv5c-ijfYOdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Max-nm2qc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg.9yDpwZzePeI9zE1BB31sAG", "parent": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg", "text": "\u00a0@Max-nm2qc\u00a0 n\u00f6", "like_count": 0, "author_id": "UCG4sbD-g9rr4BlTKpMblOqg", "author": "@onemeterboy5211", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mD4uKbXF8DTJKlUEKZtv9Gci74R42W7aap0WOPT7M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@onemeterboy5211", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg.9yDpwZzePeI9zLlBEqz9Yr", "parent": "Ugz11EKJ5-BspDK7XYN4AaABAg", "text": "Welche migration soll denn begrenzt werden, denn Asyl ist ein Grundrecht  und  2/3 der Antr\u00e4ge fallen positiv aus wenn wir migration begrenzen dann macht das r 20% aus denn der Rest kommt auf legalen Wegen  Familien zusammenf\u00fchung  und begrenzen ist eben schwer weil die Menschen einfach in die Illegalit\u00e4t gehen....", "like_count": 0, "author_id": "UCIvdZATQqoslwqV4RIW9D5g", "author": "@amma.v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9dnWr60JGiLXG7P_D2eIkAUYERg-LMb7BBmfqUU-NmRK6Lso0SWf0UyXp5RKwbcPFh-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amma.v", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyK4szELfFBInNOVSF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Migration und Asyl ist doch was unterschiedliches.", "like_count": 2, "author_id": "UC9URae5QiNo7OQBL5tS1VoA", "author": "@mnoack5619", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-9k2A1MePm8I-ekLVMEgrxIf5ClGsBPwy85ACxQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mnoack5619", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyK4szELfFBInNOVSF4AaABAg.9yAiFGvJo819zLlI8sGcJF", "parent": "UgyK4szELfFBInNOVSF4AaABAg", "text": "Ja und nein sehr schwer voneinander abzugrenzen", "like_count": 0, "author_id": "UCIvdZATQqoslwqV4RIW9D5g", "author": "@amma.v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9dnWr60JGiLXG7P_D2eIkAUYERg-LMb7BBmfqUU-NmRK6Lso0SWf0UyXp5RKwbcPFh-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amma.v", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwslozgDj5Ldfy8VoF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder hat eine chance verdient. Jeder der Arbeitet und sich ans Gesetz h\u00e4lt ist herzlich willkommen. \nJemand der sich nicht includiert, straff\u00e4llig wird, Gesetze nicht respektiert sollte direkt rausfliegen. Unabh\u00e4ngig ob er vor Krieg flieht oder nicht. Wer andere um Schutz bittet und Hilfe bekommt muss das w\u00fcrdigen.", "like_count": 25, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgypXo-pqlmb5Ooqdld4AaABAg", "parent": "root", "text": "2 Gruppenvergewaltigungen pro Tag!\nKeine Fl\u00fcchtlinge mehr aus muslimischen L\u00e4ndern! Null!", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
