[{"id": "UgwkWZg_rQeH0DbLKhl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die extremistischen Parteien haben sich ja schon geoutet:\nKrieg, Wirtschaftszerst\u00f6rung, h\u00f6chste Energiepreise der Welt, Niedrig -Renten,\nIslamismus, Judenhass...wollt ihr noch mehr davon ?\ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UC36puqIVgn5FrMZLJVwWFqQ", "author": "@Schlaubischlau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meZQDvkVwIytlz05tUr4sKYRoxduo30MYm6fDWZDFwo5Dx5x44u4bpmQY2f_R4uW4yGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schlaubischlau", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycZr0-aV4MgXd3Psx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tja und als Antwort auf diese sehr berechtigte Frage kommt dann der Verfassungsschutz mit Post und likes auf sozial Media als beweis. Das ist das beste was sie haben! Das ist einfach L\u00e4cherlich als Begr\u00fcndung um eine ganze Volkspartei und Ihre W\u00e4hler rechtsextrem zu nennen!", "like_count": 0, "author_id": "UCiRzBcc3VN2Tm00_65SPQPg", "author": "@dereineda5300", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lExscxOMIc4GnWa8TEDdznhywrY7jlH2xlu1dXnlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dereineda5300", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkSLmUb3QLQ9QL1g54AaABAg", "parent": "root", "text": "\"wleche belege liegen denn vor?\" leugnet instant alle belege", "like_count": 6, "author_id": "UC-CY_iHFL6nSG0JlnP8VaPA", "author": "@Fleischkopf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ls9eyxu8BXhpMIfv6KG8tgBf_cVFVnzLegUHM8N1jjBg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fleischkopf", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkSLmUb3QLQ9QL1g54AaABAg.A8FLqJuQujdABtKocNWamH", "parent": "UgwkSLmUb3QLQ9QL1g54AaABAg", "text": "Welche Belege gibt es denn? Nenn mir einen!!! Linke vollidi....", "like_count": 0, "author_id": "UCSrZojaiK90_lzoVtToBbQA", "author": "@wasgibts7124", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5zsXqoS6XiJPeslpQQFcnolocM706z9FLAxXWUebFIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wasgibts7124", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOd5U9ee-7U0wc60p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den Scheitel tr\u00e4gt er mit Stolz", "like_count": 0, "author_id": "UCTEEhX1PZGFxp7kGSgkLERQ", "author": "@AetraZ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vO7-xfgjMa-ACnApud4-4doWz64jH_KraVO2XYNECaY_8xQW3a4mDoTgjGnIqCwtfgX0eZYCxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AetraZ", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjKWsE0VnsHmJP7H14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ps dann m\u00fcsste er die AFD ablehen", "like_count": 1, "author_id": "UCFMj2zEtXaTBeVwyZjdRuDQ", "author": "@fabianschulze4835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12xpCxqB7HZLn7sy5rm4dEcBhpIgocPVUtx28lDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianschulze4835", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4FhJZk0_A80l4M8h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Komisch die AFD sagt st\u00e4ndig links sei b\u00f6se\nErgo AFD auch gleich b\u00f6se", "like_count": 0, "author_id": "UCFMj2zEtXaTBeVwyZjdRuDQ", "author": "@fabianschulze4835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12xpCxqB7HZLn7sy5rm4dEcBhpIgocPVUtx28lDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianschulze4835", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjrzS0rMV2j6kghit4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er wei\u00df es eigentlich, will es sich nicht eingestehen und ich bin mir sehr sicher, dass er auch eine \u00e4hnliche Meinung, wie die rechtsextremen Mitglieder hat. Darf es nur nicht sagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCV3bL0-ypu7VDOC-TyteiOg", "author": "@ThomasGambla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltGlb3_7X3ZrEVI0dp-wUXaYlREqiCrEqkY4NCx2S_MpG4NsIz1P3T3t04Uxz3vKkEjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasGambla", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIGioEWRif4SwAnxV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er lehnt sich auch immer weiter nach rechts je l\u00e4nger das Video geht. M\u00fcsst ihr mal drauf achten. \ud83d\ude2e", "like_count": 11, "author_id": "UCYR2gXA5UH6IMZuuPToYuHA", "author": "@hoid7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVcnpKp-PW6lxw9sbK5nnhsAd1TLIOe72iJzr8YY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hoid7", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGADf8vgNy6Ti50_B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Rechts und links sind einfach nur Einstellungen. Das kann mir gefallen, muss mir nicht gefallen.. \nAlso normalen Menschen gefallen Menschenrechte und Antifaschismus. \nDem Andy gef\u00e4llt Rechts.", "like_count": 10, "author_id": "UChIAZCq-65XHQIN2pNU2nmA", "author": "@fabianelsen3716", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMy1qTxpwr_erXZYavgE1a4rHPve642iubZ-bV4_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianelsen3716", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvOVNEboEPRQ6Wbbd4AaABAg", "parent": "root", "text": "RAF ist links.... kann man den nicht mehr normal miteinander Reden....", "like_count": 0, "author_id": "UCWl0-6oqHgzemSBmvmbjG0w", "author": "@karolariecken4024", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMx4U5QYG3taP46MUdXmbuOzf2QlA5vafutQpGtFvPSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karolariecken4024", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpLqW3T3zeDiZirL94AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt gef\u00fchlt tausende Sachen, die man machen k\u00f6nnte, um das deutsche Schulsystem besser zu machen, aber Gymnasien abzuschaffen geh\u00f6rt aus meiner Sicht nicht dazu.", "like_count": 3, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT1CcbsHfzSJiZYGp4AaABAg", "parent": "root", "text": "das argument ist ja immer wieder, dass die parteien l\u00fcgen w\u00fcrden und wenn sie gew\u00e4hlt werden, ihre entscheidungen nicht den versprechen des jeweiligen wahlkampfes entsprechen. glauben die, dass das bei der rechtsextremen organisation afd dann auch der fall ist? dass die gar nicht abschieben wollen oder gar keine ausl\u00e4nder an der grenze erschie\u00dfen wollen? ich bleib dabei, wer nazis w\u00e4hlt, ist nazi und dem geh\u00f6ren die grundrechte entzogen. wieso wird das eigentlich nicht einfach gemacht?", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBVtT1XaebUdDTWH14AaABAg", "parent": "root", "text": "Er k\u00f6nnte genau die gleichen Einstellungen haben, aber wenn er damit in der CDU w\u00e4re dann w\u00e4re alles fein.", "like_count": 7, "author_id": "UCSbME_EA32CDLdm8-01pgsA", "author": "@DaNi-sv9mu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBlh7HEk9Jx_8Mh8uDXsqZpteC2HX-JxAlUjn0JwkTZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DaNi-sv9mu", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBVtT1XaebUdDTWH14AaABAg.A7vL_Hy2e-sA8FMBI1DhXt", "parent": "UgwBVtT1XaebUdDTWH14AaABAg", "text": "klar, deswegen beschwert sich auch nie jemand \u00fcber leute wie maa\u00dfen, gell \ud83d\ude10", "like_count": 0, "author_id": "UC-CY_iHFL6nSG0JlnP8VaPA", "author": "@Fleischkopf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ls9eyxu8BXhpMIfv6KG8tgBf_cVFVnzLegUHM8N1jjBg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fleischkopf", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwllvN4T__qJdoxO3B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die AfD, als sie sich gegr\u00fcndet hat, war ja nicht rechtsextrem. Das hat sich mittlerweile ja ge\u00e4ndert. Viele haben noch das alte Bild und das ist ein Problem", "like_count": 17, "author_id": "UCFZV_85aO2HsM9YnAtW5xTw", "author": "@marcelthiel1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_katHkTuVl2YpIfjHjnIlEzwb3zFuw4m4XBy6s3XS_ldA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelthiel1", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwllvN4T__qJdoxO3B4AaABAg.A7vE8FuQ4qbA8-KxKm_Z94", "parent": "UgwllvN4T__qJdoxO3B4AaABAg", "text": "Da war sie wahrscheinlich schon genauso rechtsextrem, aber es war halt noch nicht rechtlich gesichert.", "like_count": 2, "author_id": "UCJexw3uhmgGSuB80JLGTvhw", "author": "@lajuho1074", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kg7CsTH4vmx4qTVLFOGl9C8iiDMRIdyp5T1KxUS3k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lajuho1074", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwllvN4T__qJdoxO3B4AaABAg.A7vE8FuQ4qbA8-nPx2CGk6", "parent": "UgwllvN4T__qJdoxO3B4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@lajuho1074\u00a0 Naja nein. Vern\u00fcnftige Politik hatten die noch nie im Sinn, aber anfangs waren sie schon noch relativ gem\u00e4\u00dfigt. Zumindest ist es kein Vergleich zu heute.", "like_count": 0, "author_id": "UCyhdtCg_EGw3BxSO9aHUOvA", "author": "@jonathanweber8691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGqmjBee93d0pf4Zrn02l3MtacaxU2jW9jxbYYqnc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonathanweber8691", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwllvN4T__qJdoxO3B4AaABAg.A7vE8FuQ4qbA8HojqFdrSP", "parent": "UgwllvN4T__qJdoxO3B4AaABAg", "text": "Ich unterstell AfD W\u00e4hlern, dass sie bewusst Rechtsextremismus w\u00e4hlen weil sie selbst rechtsextremes Gedankengut haben. Es gibt keine Entschuldigung und keine Rechtfertigung daf\u00fcr Nazis zu w\u00e4hlen", "like_count": 0, "author_id": "UCOPrmlnJtc9uTae2_VtA7wQ", "author": "@ProxyDE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4CHD8Ubx8xhneGo9ss5BG7HDHk9yi_ePiVkXXW2GV4a4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ProxyDE", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-siy__DF9A8tqB4t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Andy, warum bist du so?", "like_count": 6, "author_id": "UCFZV_85aO2HsM9YnAtW5xTw", "author": "@marcelthiel1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_katHkTuVl2YpIfjHjnIlEzwb3zFuw4m4XBy6s3XS_ldA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelthiel1", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxM7fvDYngEwjFt1It4AaABAg", "parent": "root", "text": "Denke ich genau so bin auch konservativ und rechts und bin auch Ausl\u00e4nder ? Bin ich jetztein na*i ? Mein Grossvater hat im 2 Weltkrieg gegen die NSDAP gek\u00e4mpft.", "like_count": 0, "author_id": "UCV0AP_qKlSmozF1qjYriwKA", "author": "@\u043c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b-\u043c4\u044b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEO4FVn1O027LF8TwJEVzSb8MOPkiTYoVj1zXdD9E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B-%D0%BC4%D1%8B", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago (edited)", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMArd91NYsZvbwDLN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aua", "like_count": 2, "author_id": "UCg1et-H0NDHKWQ-csN01kmQ", "author": "@salamaner10000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjyHKAcY1wt9vOy2Vf2mbXl0BEt-bUX0JxIgHdVtOmLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@salamaner10000", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDjSYNpVA-4YxtJmd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Faschismus ist keine politische Meinung, Faschismus ist reiner Menschenhass. Diesen Leuten muss man nicht zuh\u00f6ren, man muss sie aktiv bek\u00e4mpfen. Wer seine Stimme dem Faschismus gibt hat seine in einer Demokratie verloren und dies bewusst. Ab da an, gibt es keine Abw\u00e4gung mehr. Achso... AfD ist keine Protestwahl mehr, sondern bewusster Faschismus und eine Ablehnung der Menschenw\u00fcrde und Rechte.", "like_count": 0, "author_id": "UCfksG79lcCnacfEJyzTn09Q", "author": "@jay_js_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fD6rz2xM1qbgd5StSVcVVn3c48T7OfkplA45bYXbHpPZLtbnn3sWnGZsHRziTKkWIlAAzvXKNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jay_js_", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebs wie er direkt rein geht und rechts verteidigt. Als wenn er w\u00fcsste, dass rechts was b\u00f6ses ist", "like_count": 51, "author_id": "UCRUkVGj73fpfQ7u52TxnksA", "author": "@patrikn8667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG9zEZv42iZ8fsCBP2fGhCSC8PGO4W0wyH7QVGK3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn8667", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg.A7tzJEooh0WA7uc2H6ZbWb", "parent": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg", "text": "Nein ... rechts zu sein wird in der Gesellschaft eben als was b\u00f6ses dargestellt und die AFD als neue NSDAP. Jede Partei hat seine Spinner. Nur bei der AFD wird es negativ ausgelegt.", "like_count": 0, "author_id": "UC5ed1UEZZBkHR8U1NDYjGWw", "author": "@Cannabiscowboy87", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aHEWnyRcCzguiCuAp4SW9Hnli0_BWRPHG2VsMwt4X6IDTXVfQc9oYSJehV-Tegw-GqouRcutqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cannabiscowboy87", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg.A7tzJEooh0WA7ulEttamuU", "parent": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg", "text": "Ne das liegt daran, dass wenn du politisch rechts bist, du sofort als Nazi bezeichnet wirst. Es gibt auch eine normale politische Einstellung die rechts ist", "like_count": 0, "author_id": "UCb2LO6VcGhzwHBOybLbfHWA", "author": "@tomschmidt8529", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBXIlEb7zBF40rTSZfBzHb28D7nvRE9gGgt3hTqr0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomschmidt8529", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg.A7tzJEooh0WA7ulGl_tHGg", "parent": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg", "text": "Um mal ganz fair zu sein, rechts wird sehr oft als synonym f\u00fcr rechtsextreme verwendet...\n\nWas mich eher wundert das er \"konservativ und rechts\" sagt. Also \"rechts und rechts\"", "like_count": 6, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg.A7tzJEooh0WA7v-NQE43r6", "parent": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg", "text": "Er weiss ganz genau von was er sprichst so denke ich auch, links ist auch linksextrem (antifa) und keiner sagt das sind kommunisten aber wehe du bist rechts dann kommt die na*ikeule raus \ud83d\ude44.", "like_count": 0, "author_id": "UCV0AP_qKlSmozF1qjYriwKA", "author": "@\u043c\u0430\u0440\u043a\u043e\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u0432\u0438\u045b-\u043c4\u044b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEO4FVn1O027LF8TwJEVzSb8MOPkiTYoVj1zXdD9E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%D0%BC%D0%B0%D1%80%D0%BA%D0%BE%D0%B4%D1%80%D0%B0%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B8%D1%9B-%D0%BC4%D1%8B", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago (edited)", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg.A7tzJEooh0WA7vwIeVwbhn", "parent": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0konservativ ist nicht gleich rechts", "like_count": 6, "author_id": "UCkQH80mFi764BXGDtLvPAQQ", "author": "@dercampernoob3067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfSppLCD_p_SuXDmSdAE7-9-LGLur8qLGgVYoVEvclLtz-hcyf1aFDVF51ZCP_GaEGag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dercampernoob3067", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg.A7tzJEooh0WA7x1EGvTEOx", "parent": "Ugw7x9KwsQqyuMqE1OV4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@dercampernoob3067\u00a0 sein Punkt war das Bewegungen wie Konservativismus rechts sind aber deshalb nicht gleich schlecht sind. Ebenfalls meinte er meiner Ansicht nach das dadurch die AFD nicht als rechts sonder rechts extrem eingestuft werden sollte.\n\nMan muss dazu sagen das rechts und links Konzepte sind welche sowohl Subjektiv eingeordnet wird als auch sich auf Gesellschaftlicher Ebene st\u00e4ndig \u00c4ndert.\n\nMan sieht das bei Gesetzen wie dem Mindestlohn der ein paar Jahre vor der Einf\u00fchrung von linken Parteien gefordert wurden sich jetzt keine Parteien daf\u00fcr aussprechen ihn wieder aufzuheben.\n\nDie AFD ist nicht schlecht weil sie rechts ist sondern weil sie die Demokratie untergr\u00e4bt, unsere internationalen Beziehungen aufs Spiel setzt, unmenschliche und allgemein Sch\u00e4dliche Positionen vertritt sowie gezielt Versuchen jene Positionen in die Mitte der Gesellschaft zu bringen.", "like_count": 0, "author_id": "UCpVPYJe29ZAuz8NvVhbxH4w", "author": "@gestroyer6766", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnBPtbP1wahUTibFBXckB9MmDz9iLbC7kjCu5F4WT8Mp6TLU2X-XMBvRB0tFwn3YlHnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gestroyer6766", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago (edited)", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg", "parent": "root", "text": "18,36\u20ac", "like_count": 7, "author_id": "UCx1RWhJ_-6byH0eOEcO_GDg", "author": "@nuh155", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_msZEqiJKpm31M8Ns_3ChwoIiM1jygZo34fid-I0G04gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nuh155", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg.A7tXZkDsqYcA7tYOxhOfrf", "parent": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg", "text": "Richtig und wichtig!", "like_count": 12, "author_id": "UCCS7WmFYIq5GnVFA7eHElsw", "author": "@timo1196", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUDhM1twndl56i7_AhmCnTcHhHcmWLoBujjCkjjuo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timo1196", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg.A7tXZkDsqYcA7tou5eKtqL", "parent": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg", "text": "50\u20ac", "like_count": 0, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg.A7tXZkDsqYcA7twfL7icF5", "parent": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg", "text": "Ist das der monatliche Rundfunkbeitrag?", "like_count": 0, "author_id": "UC9sZxT6VzTdGcYL5Nvs8t4w", "author": "@justg4898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBEN4LCjS5ijQgpGk3NkIBYKjJSC_OP1Xb88b5zn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justg4898", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg.A7tXZkDsqYcA7tzwttNk2h", "parent": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@justg4898\u00a0Ja. Macht 220,30\u20ac im Jahr.", "like_count": 0, "author_id": "UCe7lct9hSys2faSiv42MLPQ", "author": "@blade7859", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-sTb0TDAUjJSzXF0YMIxm-GPOSJ-JBJhTfq0RFjZ6wBnYWdvZDSMmBi5u9Ay9p1Dp1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blade7859", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago (edited)", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg.A7tXZkDsqYcA9r610cU98X", "parent": "UgxnzR086La1fvspIQB4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\u200b\u00a0@timo1196\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCeLv1AOX1144BEwGrfSwldQ", "author": "@HansLanga", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDVWTVor4oDMnrA8JSn1QfWKy679_pAFdisj868GXmAFhdW5SbK7lG9s-tsd8cKauiOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HansLanga", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3nN75Sdmmz8GSjw14AaABAg", "parent": "root", "text": "Rechts ist nichts B\u00f6ses? Hallo??? Selbstbetrug much?", "like_count": 0, "author_id": "UCP3c__dAJKKHhYgiYO9Xkcg", "author": "@susesa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kN0vHjIDhTA7B0t2l-8jw4du0Fp3Q4NWDxREtZ0wG6prM4O5dykKEJAxt14lhBl9HMMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@susesa", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0qHu9MjqGTNq8Op94AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist mit Linksextremismus bei den Linken? Das wird mal wieder unter den Teppich gekehrt. Typisch f\u00fcrs Staatsfernsehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCn-lxWA3mnucX0qj5FhEufQ", "author": "@Caro-wl7qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Caro-wl7qy", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYjGxyacBjIquy9Uh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Rechts ist nicht schlimmer als Links.\nRechts erh\u00e4lt Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlETUfPSZ3UYOSl954AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man nicht wei\u00df, dass die eigene Partei als gesichtert rechtsextremistisch eingestuft wird\ud83e\udd74", "like_count": 1, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDtDD7EVQlSP8ANzt4AaABAg", "parent": "root", "text": "3..2..1..hallo bots und braune Schergen.", "like_count": 20, "author_id": "UCgS1M0_3oOx4VHSI2OVKZRQ", "author": "@bakaXY", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZ8ZU5Alc_i0usK8eH7sc852wffi-lk7e0IKs7unTRiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bakaXY", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}]
