[{"id": "UgxHPO6vS6GnFyuBYyh4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\udc99\ud83d\udc99\ud83d\udc99", "like_count": 0, "author_id": "UC8Jif79bRFtKWMJlWMYbUsQ", "author": "@asihes9378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@asihes9378", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWJrtp_G1PGQuzAT14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist das Problem. Die Parteien k\u00f6nnten es \u00e4ndern, dass die Afd nicht gew\u00e4hlt wird, indem sie halt etwas \u00e4ndern. Nicht alle Afd W\u00e4hler sind rechtsextrem. Sehr viele haben die Hoffnung, dass sich durch diese Partei etwas \u00e4ndert. Das ist aber halt ein riesen Problem, weil \u00e4ndern wird sich auf jedenfall etwas durch die Afd nur halt in die falsche Richtung.", "like_count": 1, "author_id": "UCV3bL0-ypu7VDOC-TyteiOg", "author": "@ThomasGambla", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltGlb3_7X3ZrEVI0dp-wUXaYlREqiCrEqkY4NCx2S_MpG4NsIz1P3T3t04Uxz3vKkEjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasGambla", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHrXA-Mq8kY2WPZR54AaABAg", "parent": "root", "text": "Die ganzen \"Altparteien\" vor allem \ud83d\ude02. Denken ist nicht jedermanns Sache aber nachplappern das klappt \ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCXPoedsQlRRAbZFwZ6SVNew", "author": "@Josh-Si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leANTycyJ4NN4HppYAgpvHB_4mnx-weY3g4EqSMT0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Josh-Si", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_3PjCba42Tm2WMjV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schuss ins eigene Bein als Pflegefachkraft die AfD zu w\u00e4hlen. Klar muss sich einiges \u00e4ndern, aber besser wird\u2019s nur mit links.", "like_count": 0, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7UuoaTZH_T9m6O4h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja dann w\u00e4hl mal sch\u00f6n die Nazis die sich einen Schei\u00df f\u00fcr dich interessieren", "like_count": 0, "author_id": "UC8FrX7bQFEyB1mIWnB_x1zg", "author": "@neelepln", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ijUbbp-URnGzABe6o4KFJn80Ex-SfuG3bTj7aKAeJMJ2VLOYU34gPMTuwsRXWq-WlhZO0fj1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neelepln", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6b166fhyKPSpnC_N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Demokratischer wie eine Rechte oder Linke Partei zu w\u00e4hlen geht garnicht freunde der Sonne", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgygnaCGEF5jE_z3kkV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Leute Jammern, die Leute finden einen Schuldigen, die Leute bleiben faul und tun nichts damit sich was \u00e4ndert. Schuld ist immer jemand!\n\nIch widerspreche ihm nur in einer Sache die NS Zeit war schrecklich aber es gab im Laufe der Menschheitsgeschichte noch schrecklichere Ereignisse und nichts Garantiert uns das sowas nicht wieder passiert ausser unseren Verstand zu nutzen und Emphatie und Soziale Strukturen \u00fcber Macht, Geld und Ego zu stellen!\n\nVor allem solange Hass und Schuld bei Bestimmten Gruppen zu suchen als normal oder sogar als Vorbildlich gilt.\n\nMake Love not war!\nFrei zu sein bedarf nicht viel, nur wer frei Ist ist ein K\u00f6nig!", "like_count": 0, "author_id": "UCvO_VVXF1vR6FYvcxiYqSmw", "author": "@Sturbonator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neAWLH7sZOed0nxggmhltv1elkeHlOQumeJrdVd-uJprIR_0tQYDxrh34wywukW1kbeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sturbonator", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt einen Guten Spruch und den finde ich auch ziemlich passend zum Thema. ....Lieber ein Schrecken mit Ende als Schrecken ohne Ende!...;)", "like_count": 2, "author_id": "UC57tcvJU1q2ZXz5gL7jrIVw", "author": "@ProScenery", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkOtGZ2ivwL4CHUik25jhDmfa1vsw0zdJlpI4TAzFf6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ProScenery", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg.A7efjeoPxmrA7gtIPKlJRO", "parent": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg", "text": "Du meintest sicherlich \"Lieber ein Ende mit Schrecken als Schrecken ohne Ende.\" \ud83d\ude02\nUnd was genau willst du damit sagen?", "like_count": 2, "author_id": "UC8S8FDPaU04drNDB3NJo0gg", "author": "@attilak.1282", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klcUBppGnYI1f7_wlsnDppsDi9pV2_S5CwfuQzJcwnn38=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@attilak.1282", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg.A7efjeoPxmrA7gtoueD2aL", "parent": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg", "text": "\u00a0@attilak.1282\u00a0 das hei\u00dft, das man auf jeden Fall die AFD w\u00e4hlen wird!", "like_count": 0, "author_id": "UC57tcvJU1q2ZXz5gL7jrIVw", "author": "@ProScenery", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkOtGZ2ivwL4CHUik25jhDmfa1vsw0zdJlpI4TAzFf6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ProScenery", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg.A7efjeoPxmrA7gwTSDBshq", "parent": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg", "text": "\u00a0@ProScenery\u00a0 \nUnd du glaubst wirklich, dass das ein Ende des Schreckens sein wird...?\nWohl eher der Anfang!", "like_count": 6, "author_id": "UC8S8FDPaU04drNDB3NJo0gg", "author": "@attilak.1282", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klcUBppGnYI1f7_wlsnDppsDi9pV2_S5CwfuQzJcwnn38=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@attilak.1282", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg.A7efjeoPxmrA7gwzEJE7ul", "parent": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg", "text": "\u00a0@attilak.1282\u00a0 Na, einer muss das Ende mit einen Anfang einleiten xD", "like_count": 0, "author_id": "UC57tcvJU1q2ZXz5gL7jrIVw", "author": "@ProScenery", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkOtGZ2ivwL4CHUik25jhDmfa1vsw0zdJlpI4TAzFf6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ProScenery", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg.A7efjeoPxmrA7gxvBfCqQn", "parent": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg", "text": "\u00a0@ProScenery\u00a0 \nWir sind zwar politisch wahrscheinlich nicht auf einer Linie.\nAber deine Antwort war auf jeden Fall witzig \ud83d\ude04", "like_count": 1, "author_id": "UC8S8FDPaU04drNDB3NJo0gg", "author": "@attilak.1282", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klcUBppGnYI1f7_wlsnDppsDi9pV2_S5CwfuQzJcwnn38=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@attilak.1282", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg.A7efjeoPxmrA7gyhH5ueJM", "parent": "Ugxj_dua5BlAPeu8twR4AaABAg", "text": "\u00a0@attilak.1282\u00a0 kommt drauf an. Ich war immer ein SPD W\u00e4hler! Die AFD, ist f\u00fcr mich der gr\u00f6\u00dfte m\u00f6gliche Protest. Inhaltlich ist dort dort auch nichts zu holen aber sie haben viel Aktion in den Bundestag usw gebracht. Es gab viele Debatten wo man sich fast Tod gelacht h\u00e4tte.", "like_count": 0, "author_id": "UC57tcvJU1q2ZXz5gL7jrIVw", "author": "@ProScenery", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkOtGZ2ivwL4CHUik25jhDmfa1vsw0zdJlpI4TAzFf6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ProScenery", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBkahqv5GoF9m-O2l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sowohl die gr\u00fcne als auxh die spd cdu ubd fdp aind halt komplette m\u00fcll parteien. \n\n\nKlar das dann die afs so stark ist", "like_count": 0, "author_id": "UC3m9RNlIRapFriCnPkOPy2Q", "author": "@bronzeriven9724", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gviYtF3iFVyP3d1XuMnd-AXygc3dBC7xbst2YNMcpxuX7YJsbJnySkzuWobB292QutD4qkEn5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bronzeriven9724", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyK98UWtPgMgG48YXZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es wird IMMER dar\u00fcber gesprochen, dass sich \"jetzt etwas \u00e4ndern muss\"?\nIn welchen Kreisen ist sie denn unterwegs?\ud83d\ude2d", "like_count": 4, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es muss sich etwas ver\u00e4ndern?\nWas muss sich denn genau ver\u00e4ndern?\nIch kenne da jetzt nichts, was so schwer wiegt, dass es mich auch nur ansatzweise zum \u00dcberlegen bringt, die AfD zu w\u00e4hlen.\nDie meisten Sachen, bei denen Leute sagen \"Da muss sich etwas \u00e4ndern\" w\u00fcrde es mit der AfD eher nur noch schlimmer werden.", "like_count": 40, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEA7e0D97nJ7m", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "Na zum Beispiel hast du Aktuell denn Fall in Solingen der ja auch Aktiv von Merz genutzt um die Gunst der Leute zu bekommen !\n\nAlso Fl\u00fcchtling Zuwanderung ist so ein Thema", "like_count": 1, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEA7eMA-P1R3T", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@sundancefour4648\u00a0Thema Fl\u00fcchtlinge & Zuwanderung\nDas ist ein Problem, was die AfD mit Sicherheit langfristig noch schlimmer machen w\u00fcrde.\nSie wollen Klimaziele komplett verwerfen. Neben 50 weiteren Problemen h\u00e4tten wir dann die Situation, dass um ein Vielfaches mehr Leute als aktuell nach Deutschland fl\u00fcchten, weil ihre Heimat schlichtweg unbewohnbar ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEA7iNpZiWFIj", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "Ihr sagt das immer so leicht. Aber eure Familienmitglieder wurden nicht von einem eigentlich abschiebepflichtigen Migranten abgestochen. Also hier und da sollte sich was \u00e4ndern", "like_count": 2, "author_id": "UC0ccfA0VtAbjbiUvFsdPzew", "author": "@bimjean1053", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWIg__LpIbHX49NQWyBMXkNBITpk2D6Q3b8U_zfe3N_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bimjean1053", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago (edited)", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEA7iuE18R3D5", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bimjean1053\u00a0 Was hat das denn jetzt damit zu tun, dass meine Familienmitglieder nicht von einem abschiebepflichtigen Migranten erstochen wurden?\ud83d\ude05\n\nDenn selbst wenn, was sollte das an meiner Einstellung zur AfD \u00e4ndern?\nDass ich denke \"Mensch, so ein Bl\u00f6dmann(gelinde gesagt)! Die AfD ist viel besser, weil die den abgeschoben h\u00e4tte?\"\n\nErsteres w\u00fcrde ich mir auf jeden Fall denken, aber Letzteres...\nIst es das, was du ausdr\u00fccken willst?\ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEA7tE3ALYABV", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "Dann scheinst du wohl ziemlich viele Privilegien zu geniesen.\nWas sich \u00e4ndern muss:\nUngleichheit zwischen Ost und West\nBek\u00e4mpfung von Armut, allen voran Kinderarmut \nVerkleinerung der Schere zwischen Arm und reich\nSteigende Mietpreise\nWohnungskonzerne welche ihre sorgfaltspflicht nicht nachkommen \nSteige Konsumg\u00fcter Preise\nGleiche Bildungschancen\nBessere Integration f\u00fcr Fl\u00fcchtende, dazu allen voran Anerkennung von Qualifikationen, deutsch Kurse und Teilhabe an der Gesellschaft \nSchaffung von Arbeitspl\u00e4tzen \nDas komplette Gesundheitswesen \n\nDie AFD w\u00fcrde mit ihrem derzeitigen marktradikalen Wahlprogramm als auch mit ihren faschistischem zielen entgegen wirken.\nAber um sowas verstehen zu k\u00f6nnen, muss du ja erstmal die Zeit und das Geld haben dich mit sowas besch\u00e4ftigen zu k\u00f6nnen. Vom Armut bedrohte bis betroffene haben das nicht. Sogar viele Mittelst\u00e4ndige hab dies nicht wenn sie Vollzeit abrieten und Kinder versorgen muessen.\nDoch das einzige was sie unmittelbar mitbekommen ist das die aktuelle Politik, ihre Lage kalt l\u00e4sst oder sogar verschlimmert.\nSozialpolitik ist die einzige Politik die Faschismus verhindern kann. Die einzige Partei die dies zum Thema macht versinkt ulin der Bedeutungslosigkeit alle anderen st\u00fcrzen sich zusammen mit der AFD auf maginalsierten feindbildern statt Politik f\u00fcr die vernachl\u00e4ssigten zu machen. Suche den Fehler. Krisen schaffen faschismus", "like_count": 0, "author_id": "UC-PY_g4GQqr4_hiJG-32qXg", "author": "@einewildeLoume", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mo_fi3b_85zVLJGWcWbCErfRGWQI1iUJUCyYo7LbmUTeqcGU-m2XcMob4QvoGSrt1zTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einewildeLoume", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEA8CZESLdM5H", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bimjean1053\u00a0 und das Problem ist gel\u00f6st, indem man asylsuchende Menschen pauschal einfach nicht mehr reinl\u00e4sst?  nat\u00fcrlich muss sich an der Migrationsthematik was \u00e4ndern. Aber sorry, die AFD hat einfach nur populistische, realit\u00e4tsfremde Ans\u00e4tze", "like_count": 0, "author_id": "UCR1AdR3ZCjRQy7hpZORpDeQ", "author": "@malin8566", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCammZSc_MDP_C_zN7x9BzHo9WmhVdHUF_ct4o91s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malin8566", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEABlQR-SMz_L", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u00c4ndern muss sich VIEL in der WIRTSCHAFTSPOLITIK, Energiepolitik, Au\u00dfenpolitik, Justiz,  Sicherheitspolitik einschl. personelle und materielle Ausstattung der Polizei und Armee, sinnvoller Einsatz der finanziellen Ressourcen D's f\u00fcr Gesundheit, Renten , Bildung, Infrastruktur, BEGRENZUNG DER MIGRATION usw usf\nReicht Dir das vorerst als Antwort?", "like_count": 0, "author_id": "UCydz0P7Yc1TxacmSgbhiT-g", "author": "@Angela-d8w3d", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Angela-d8w3d", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEABmSVYi5iys", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u00a0@Angela-d8w3d\u00a0 Nein, nat\u00fcrlich reicht es mir nicht als Antwort tausende Themenbereiche in den Raum zu werfen, aber zu keinem konkret zu sagen, was genau sich da \u00e4ndern muss und wie die AfD das angehen will.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEABmSpXTLqlz", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u00a0@bimjean1053\u00a0 Und jetzt? Soll das ein Grund sein, die AfD zu w\u00e4hlen?", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEABmT_NyPhLF", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "@Nurl\u00f6we\u00a0 dann informiere Dich doch mal \u00fcber den Zustand der Gesellschaft, aber haupts\u00e4chlich ( nicht nur) bei unabh\u00e4ngigen oder ausl\u00e4ndischen Medien. Geh mal raus aus Deiner Wohlf\u00fchlblase.", "like_count": 0, "author_id": "UCydz0P7Yc1TxacmSgbhiT-g", "author": "@Angela-d8w3d", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Angela-d8w3d", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEABmUuscI5Kr", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0 Okay, da ist etwas dran. Allerdings denken die Leute dabei h\u00e4ufig zu kurz.\nKriminell gewordene Migranten abzuschieben - verstehe ich. Aber dabei bleibt es ja bei der AfD oder bei den Aussagen letztens von Merz nicht. Da sollen teilweise Fl\u00fcchtlinge aus Kriegsgebieten nicht einmal ins Land gelassen werden, weil es irgendeine Obergrenze geben soll.\nMenschen, die in ihrer Heimat existenzielle N\u00f6te oder Verfolgung erfahren, keinen Schutz zu bieten ist nicht nur menschenw\u00fcrdig, sondern auch nicht vereinbar mit dem Asylrecht in der deutschen Verfassung. Au\u00dferdem wollen diese Leute nicht wahrhaben, dass Migration dem Fachkr\u00e4ftemangel entgegenkommen kommen kann.\n\nUnd der gr\u00f6\u00dfte Widerspruch in Sachen Migrationspolitik bei solchen Parteien ist, dass eben solche Parteien kaum bis gar nichts gegen den Klimawandel tun oder ihn im schlimmsten Fall als nicht menschengemacht und unbedrohlich abstempeln. Wenn jedoch der vielfach bewiesen menschengemachte Klimawandel voranschreitet, werden Naturkatastrophen zunehmen und der Meeresspiegel steigen. Das f\u00fchrt dann nicht nur direkt zu finanziellen Problemen in Deutschland. In anderen Regionen wird sich dieser Klimawandel noch st\u00e4rker bemerkbar machen und dann werden die Betroffenen gezwungen sein, ihre Heimat zu verlassen und dann wird ein Vielfaches der aktuellen Zahl an Migranten nach Europa und auch Deutschland kommen wollen, als es aktuell der Fall ist.\n\nSchlussfolgerung: Die Migrationspolitik von der AfD und co. ist absolut nicht langfristig gedacht, bzw. auf langfristige Sicht extrem kontraproduktiv.\n\nIn sofern ist Migrationspolitik - zumindest aus meiner Sicht - ein Grund mehr, die AfD nicht zu w\u00e4hlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEABmVKjA4fSR", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "\u00a0@Angela-d8w3d\u00a0 Unabh\u00e4ngige Medien sind auch meistens extrem seri\u00f6s und \u00fcberhaupt nicht \u00fcberdramatisierend.\ud83e\udd13\nAlso jetzt mal ernsthaft: Wir sind in Deutschland in einer sehr viel besseren Lage, als es h\u00e4ufig dargestellt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg.A7dvSZkwHMEABmXdsCybG2", "parent": "UgzPY05TPnZChRA56Zh4AaABAg", "text": "@Nurl\u00f6we\u00a0 Wo lebst Du? Auf einer einsamen Hallig ohne Internet und abgeschottet von der Au\u00dfenwelt? Wer nichts sehen und h\u00f6ren WILL, der sieht und h\u00f6rt auch nichts", "like_count": 0, "author_id": "UCydz0P7Yc1TxacmSgbhiT-g", "author": "@Angela-d8w3d", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Angela-d8w3d", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVv70yRWikEliZNXx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ver\u00e4nderung \ud83d\ude02 Eher R\u00fcckschritt", "like_count": 15, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}]
