[{"id": "Ugz4UcXe_fwjbENXU1h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz schlimm die passiv aggressive Art der jungen Menschen heutzutage, die meinen in allem recht zu haben obwohl es kein schwarz oder wei\u00df gibt", "like_count": 0, "author_id": "UCZd5AkNFnLszwn9ayy74QDA", "author": "@KarmaKM777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kedlxAby9tBfPJkXZ8EQhn6bmlgHTDhb0RGpWJWrn_Xk7rZowkOmPXdaOCOCTpsF7fXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KarmaKM777", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2ia72KpNlpLe89iF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es geht nur um Fu\u00dfball diese sidekick pisse interessiert doch keinen der es wegen dem sport schaut", "like_count": 0, "author_id": "UCOZ0nSvCW3H7PfvozEYaJZQ", "author": "@Escobabba", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mamrztXZqZmBmTAL8rzsT4pWEYa-fktAb83AjkUfWpehOPFLb2TzVWL2ITuPij5KvSkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Escobabba", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHQtQ-u3xoudZ-hFx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer sich f\u00fcr Menschenrechte einsetzen will soll zu Amnesty International und co. Wer Fu\u00dfball schauen will soll Fu\u00dfball schauen. Fu\u00dfball ist zum spielen und genie\u00dfen da. Nicht um politisch belehrt zu werden.", "like_count": 3, "author_id": "UCVBflr7SLXl56Ow57MuMhhA", "author": "@RudiW1510", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwOcSXruOGfFrLVyTaArKPKzoL1Xwvn9A-uo8-9gjqG5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RudiW1510", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzWttnJVi7rZxYVA954AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Politkommissar hat gesprochen.", "like_count": 4, "author_id": "UCMrE8KzFrXTof9Gb83ZdPzg", "author": "@utgardloki8451", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ky_xbU4S-zQcysxwLsdmhnL6g87fQDg1ls9ScaS1WrA4k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@utgardloki8451", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQPLO0p0VyBJcfQtR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Artikel 19 der Menschenrechte: Meinungs- und Informationsfreiheit\n\nIn dem sie Menschen ausschlie\u00dfen m\u00f6chte, welche nicht ihrer Meinung sind, versto\u00dft sie gegen die Menschenrechte....\n\nSo wichtig scheinen sie ihr nicht zu sein, nur die welche in ihre Agenda passen. Dargebotenen mit einer Prise Arroganz und etwas moralischer \u00dcberlegenheit....\nBy the way keiner der Menschen in der Sendung hat das Menschenrecht auf frei sexuelle Entfaltung auch nur in Frage gestellt.", "like_count": 1, "author_id": "UCCKyZCxvpz-fVMQU6FgG4PA", "author": "@AndreasOberl\u00e4nder-i6j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6ZBBa_3wssvZ-3uYejR-pYif7bZ3F-sJr33JSyktwwYCCLRkkFCHIjZW7Up1yAzVU4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasOberl%C3%A4nder-i6j", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEOC6IeOICHfdYxsh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fu\u00dfball ist nicht dazu da (wenn auch richtige) politische Ziele zu erreichen. Wer das nicht versteht hat den Fu\u00dfball nicht verstanden. Schon schlimm genug was der DFB, UEFA und FIFA machen. Verlogene Phrasen und eigentlich geht\u2019s nur ums Geld.", "like_count": 0, "author_id": "UCHPxzSIDG_BolpgVnPx6DfA", "author": "@Eric-tg1qw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdWaUnoFRH37kEmvehwzUW2pSVWEb-RWOX5bin11Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eric-tg1qw", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYY1WyS_O-OgQzaV94AaABAg", "parent": "root", "text": "Und was soll diese moralische Erhabenheit bringen? Politische Systeme k\u00f6nnen sich nur Innenpolitisch ver\u00e4ndern ein Zwang und moralisieren von au\u00dfen bringt nichts das hat uns die Geschichte doch gezeigt. Es hat doch eindeutige nichts gebracht die Qataris und Co lachen dar\u00fcber und dann kaufen wir trotzdem ihr \u00d6L das ist Heuchlerisch und dumm. Also wenn diese  progressive Frau auf ihren Wohlstand verzichten m\u00f6chte dann kann sie gerne ihren Mund aufmachen, macht sie aber nicht also lass es einfach!", "like_count": 0, "author_id": "UCqUIuvBGmnA_jwuXe7TGGkA", "author": "@vincentvega999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bPXrRCd4zZJDzUYgIYuXfl2dG5s_fyrUpklYw7q919iHxlzN1xhDR8XuUOO4hLzZX0cHZD0l=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vincentvega999", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxM-KzMh24JZcG47vB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mal soll also keinen Fussball ansehen, wenn man nicht ihrer Definition der Menschenrechte zustimmt?", "like_count": 3, "author_id": "UC859i1zT9Rx2i_jEWoJzmKQ", "author": "@TheCeroc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUDRY0BA7aw83djQUiADq7tpFMKzz3emerEdaSa_KMqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheCeroc", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxM-KzMh24JZcG47vB4AaABAg.A5Kmq4onTbkA5W7EaHqTd6", "parent": "UgxM-KzMh24JZcG47vB4AaABAg", "text": "Es gibt eine sehr einheitliche Definition von Menschenrechte. Da gibt es keine unterschiedlichen Definitionen.", "like_count": 2, "author_id": "UCFZV_85aO2HsM9YnAtW5xTw", "author": "@marcelthiel1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_katHkTuVl2YpIfjHjnIlEzwb3zFuw4m4XBy6s3XS_ldA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelthiel1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxM-KzMh24JZcG47vB4AaABAg.A5Kmq4onTbkA63WJ5fHA4O", "parent": "UgxM-KzMh24JZcG47vB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@marcelthiel1\u00a0naja nicht wirklich. Die unterscheiden sich schon stark von Land zu Land. Ist ja schon innerhalb Deutschlands so.\nWenn man nach manchen geht ist man ja schon ein Menschenfeind und das absolute B\u00f6se, wenn man behauptet es g\u00e4be nur 2 Geschlechter, zB.", "like_count": 0, "author_id": "UCqZHTo-Y8yabeMWQrs_HenQ", "author": "@zappbrannigan2394", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXNOUA9jvg849LtX7HHMcgl8eLZVquYQ1YMJs6YN0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zappbrannigan2394", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxM-KzMh24JZcG47vB4AaABAg.A5Kmq4onTbkA67aaIYiOFe", "parent": "UgxM-KzMh24JZcG47vB4AaABAg", "text": "Du solltest allgemein nichts mit anderen Menschen  tun wenn du die Menschenrechte missachtest.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIAxjFxGqqnat9FyV4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00e4hnchen und Schilder sollen se ruhig \u00fcberall hinh\u00e4ngen. Es soll genauso jeder entscheiden d\u00fcrfe, dies nicht zu machen. Sch\u00f6n wenn Leute sich f\u00fcr Menschenrechte aussprechen. Manche wollen einfach Fu\u00dfball gucken und gut is. Darf man auch respektieren.", "like_count": 1, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwbnomh063nRdUoiM94AaABAg", "parent": "root", "text": "Den Fu\u00dfball nicht begriffen?\ud83d\ude02\nDie interpretiert da viel zu viel rein\nEs sind nur 11 Menschen pro seite die gewinnen wollen und das wars", "like_count": 5, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwbnomh063nRdUoiM94AaABAg.A5KIDuOTbQHA67aQ3dgMdP", "parent": "Ugwbnomh063nRdUoiM94AaABAg", "text": "Schau dir die Geschichte des Sports an und wie SPort \u00fcberhaupt erfunden wurde. Viel Spa\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwbnomh063nRdUoiM94AaABAg.A5KIDuOTbQHA67aoZlHC9A", "parent": "Ugwbnomh063nRdUoiM94AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 was hat ihr Kommentar jetzt mit meinem Kommentar zu tun?", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwbnomh063nRdUoiM94AaABAg.A5KIDuOTbQHA68vSgTPCce", "parent": "Ugwbnomh063nRdUoiM94AaABAg", "text": "\u00a0@danielfabender357\u00a0 \nIch widerspreche deinem Kommentar und weise als Beweis die Geschichte des Sports an. Es geht nicht nur um 11 Menschen pro Seite die gewinnen wollen. Denn im SPORT geht es darum nicht um jeden Preis zu gewinnen. ANders als im Krieg. Sport wurde eingef\u00fchrt um Kriegerische oder agreessive T\u00e4tigkeiten in AKtivit\u00e4ten auszuleben, welcher weniger sch\u00e4dlich f\u00fcr die Menschheit sind. Insofern ist Sport auch immer den Menschenrechten verpflichtet.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Selten arrogante und ausgrenzende Aussage!", "like_count": 10, "author_id": "UCJLNWoy1MV9QjFs_0u1lJ7Q", "author": "@danielussat1071", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk8qS8bCNrsljoFHhIN-01vSOcUkR-3vc5LUn__3YcMIo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielussat1071", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A5K8_Hm3Zhu", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "Das war mein Gedanke  beim Lesen ihres Kommentares .", "like_count": 4, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A5KFWQF3xWU", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@nadineflow\u00a0ihre Antwort macht mal null Sinn...", "like_count": 0, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A5KsvrRSRIe", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "@danielussat1071 Was genau ist an der Aussage arrogant oder gar ausgrenzend? Das musst du mir nochmal erkl\u00e4ren Daniel", "like_count": 1, "author_id": "UCscOINVUcA9s8hyvQI2QZCA", "author": "@TheGesichtskirmes", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nm8euPlJnBCRZoxksv78_kYdDmUYyEu3DMJe2f0Pg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGesichtskirmes", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A5OOmopRMok", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheGesichtskirmes\u00a0das sie meint Menschen die der Meinung sind Politik /Menschenrechte sollten nicht von oben in den fussball eingebracht werden, dass diese Menschen nichts in einem Fu\u00dfballstadion zu suchen haben. Das ist eine gew\u00fcnschte Ausgrenzung von Menschen, welche ihren Menschenrecht nach freier Meinung wahrnehmen.", "like_count": 3, "author_id": "UCCKyZCxvpz-fVMQU6FgG4PA", "author": "@AndreasOberl\u00e4nder-i6j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6ZBBa_3wssvZ-3uYejR-pYif7bZ3F-sJr33JSyktwwYCCLRkkFCHIjZW7Up1yAzVU4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasOberl%C3%A4nder-i6j", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A5xVdlsuiTY", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@nadineflow\u00a0 Herr Gott Nadine\u2026\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCZd5AkNFnLszwn9ayy74QDA", "author": "@KarmaKM777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kedlxAby9tBfPJkXZ8EQhn6bmlgHTDhb0RGpWJWrn_Xk7rZowkOmPXdaOCOCTpsF7fXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KarmaKM777", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A5xVyFP4arJ", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@KarmaKM777\u00a0 \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A67_jXkShcC", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@AndreasOberl\u00e4nder-i6j\u00a0 Was hei\u00dft \"von oben\" ?\nAlso von utnen is ok?", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg.A5K-aGvH3Q7A67cPZxXjcn", "parent": "UgyPHkKsf8UwbNTCRqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 haben Sie Folge gesehen? Falls, nicht macht es keinen Sinn das genauer zu erl\u00e4utern.\nAllgemein gehalten k\u00f6nnte man aber sagen, dass es je nach Situation  unterschiedliche Auswirkungen hat von wo etwas herkommt.... Vgl Putin oder den kranken im zweiten Weltkrieg bzw. Franz\u00f6sische Revolution, m\u00e4rzrevolution, Anf\u00e4nge der Frauenrechtsbewegung. Gleichgeschlechtliche Ehe hat auch erst funktioniert als die Mehrheit daf\u00fcr war. In anderen F\u00e4llen hilft eine Normalisierung durch die Elite.\n\nWo wir zur\u00fcck kommen, dass diese Frau nur die Menschenrechte als sch\u00fctzenwert erachtet welche in ihre Agenda passen. Menschenrechte sind aber universell, auch wenn einem das bei bestimmten Personengruppen nicht passt.", "like_count": 0, "author_id": "UCCKyZCxvpz-fVMQU6FgG4PA", "author": "@AndreasOberl\u00e4nder-i6j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6ZBBa_3wssvZ-3uYejR-pYif7bZ3F-sJr33JSyktwwYCCLRkkFCHIjZW7Up1yAzVU4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasOberl%C3%A4nder-i6j", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5z7ikXWOhpEdOpOR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man ihren Worten folgen w\u00fcrde, d\u00fcrfte man niemand im Fu\u00dfball zeigen, beteiligen, anfeuern, zu Veranstaltungen zulassen oder anderweitig teilhaben lassen, der nicht aus einem mindestens so s\u00e4kul\u00e4ren und menschenrechtsorientierten Land wie dem aktuellen Gastgeberland stammt, ausser man erfr\u00e4gt zuvor wie derjenige zu den Menschenrechten steht. \nDiese Forderung ist kaum umsetzbar. Gerade wenn man beispielsweise bedenkt, ob und wie sehr unterschiedlich die Menschenrechte allein innerhalb der europ\u00e4ischen Teilnehmerl\u00e4nder beachtet werden.\n\nAus der Sicht des Gastgeberlandes ist es so, dass zumindest die dortige Gesetzeslage unverbr\u00fcchlich mit den Menschenrechten verkn\u00fcpft ist.\nWenn man nun alle Menschen, die an dieser Veranstaltung beteiligt sind, unter Generalverdacht stellt die Menschenrechte mit F\u00fc\u00dfen zu treten, um kontrollieren zu k\u00f6nnen wen man denn dann aufgrund der \"Nichtachtung der Menschenrechte/ Ablehnung des Aktivismus f\u00fcr die Menschenrechte\" alles ausschlie\u00dfen kann, erweckt das nicht den Eindruck den Menschen zuzutrauen sich an geltendes Gesetz zu halten.\nMal ganz abgesehen von der Umsetzbarkeit, ist das Ziel \"Menschen die gegen den Aktivismus f\u00fcr Menschenrechte auf dieser Veranstaltung aktiv auszuschlie\u00dfen \" eine mindestens fragw\u00fcrdige Methode. \nMeinungsfreiheit ist im Sinne der Pers\u00f6nlichkeitsrechte ziemlich sicher selbst auch ein Menschenrecht.\nMan kann hier das Toleranzparadoxon anwenden, dann sollten aber auch stichhaltige Beweise zu den Absichten der auszuschlie\u00dfenden Personen haben. \n\nEs gibt kulturelle R\u00e4ume (und auch geographische) selbst innerhalb Europas, die den Menschenrechten nach Lesart des Gastgeberlandes kritisch gegen\u00fcberstehen.\nDiese Menschen \u00fcber die Vorz\u00fcge und den Hintergrund der Anwendung der Menschenrechte aufzukl\u00e4ren, sollte eine bessere M\u00f6glichkeit sein, als sie von der vereinenden Veranstaltung auszuschlie\u00dfen.", "like_count": 1, "author_id": "UCXBas3LEOF-fW3_AVXVXuZA", "author": "@Quantenkeks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3wo2mkLD8A1YOkJTod6uubia6gvUJiCiT4XUM_Rc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quantenkeks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5z7ikXWOhpEdOpOR4AaABAg.A5Jxz8bvI0cA67aFuKbwPc", "parent": "Ugy5z7ikXWOhpEdOpOR4AaABAg", "text": "DU steigst gleich ein mit einer hyperbel einer hyperbel. Nein, das w\u00fcrde ihre Aussage nicht bedeuten. Es ist eher andersrum. Wenn du wei\u00dft, dass da Menschenrechtsverletzungen auf groooo\u00dfen Ma\u00dfstab stattfinden nur damit du deinen Spa\u00df haben kannst, DANN SOLLTEST DU DAS NICHT IGNORIEREN.\n\nUNd zu deiner komischen ausschlussregel kann ich auch nur sagen dass es anders rum ist. WENN jemand sich Menschenrechtsfeindlich verh\u00e4lt kann man diese person in Folge dessen ja ausschlie\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5z7ikXWOhpEdOpOR4AaABAg.A5Jxz8bvI0cA69236wrDjw", "parent": "Ugy5z7ikXWOhpEdOpOR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Rithmy\u00a0Zitat Clip \"Wenn sich ein Mensch daran st\u00f6rt, dass sich andere Menschen f\u00fcr Menschenrechte einsetzen, hat er nichts im Fu\u00dfballstadion verloren und dann hat er f\u00fcr mich keinen Platz in der Fu\u00dfballcommunity\"\n\nMit dieser Aussage ist weder der Erweis erbracht, warum sich der Mensch daran st\u00f6rt, dass sich andere Menschen f\u00fcr Menschenrechte einsetzen, noch wie er dieses Gef\u00fchl des \"sich daran st\u00f6ren\" ausdr\u00fcckt.\nDiese Aussage beinhaltet nicht mal eine aktive Handlung. Die Person, die du hier verteidigst, will Menschen aufgrund nicht nachweisbarer geistiger Haltungen (oder Emotionen) ausschlie\u00dfen, ohne deren Intention oder den Hintergrund f\u00fcr diese Haltung zu erfahren. Zumindest bedeutet das ihre Aussage.\nDen zweiten Nebensatz, in dem sie \"f\u00fcr mich \" einbaut, kann man dabei gern als weniger gravierend bezeichnen, da sie hier nur ihre pers\u00f6nliche Gef\u00fchlslage mitteilt. Ihr Hauptsatz, aber, ist als allgemeing\u00fcltiger Ma\u00dfstab formuliert und ist daher meiner Meinung nach der Pr\u00fcfung auf Rechtm\u00e4\u00dfigkeit auszusetzen.\n\nJa, jemand der aktiv Menschenrechte  bricht, hat in einem Fu\u00dfballstadion nichts verloren. Wer aktiv Menschenrechte bricht sollte sich eher vor Gericht rechtfertigen. \nAllerdings spricht sie nicht davon aktiv Menschenrecht zu brechen, sondern lediglich davon sich daran zu st\u00f6ren, wenn sich andere Menschen f\u00fcr Menschenrechte einsetzen.\nJe nach Hintergrund des Menschen k\u00f6nnte das allerdings nicht mit schlechten Intentionen verbunden sein.\nKlassisches Beispiel hierf\u00fcr sind m\u00f6glicherweise Fans aus der T\u00fcrkei, die kulturellbedingt/aufgrund ihrer Bildung/aufgrund noch vieler weiterer Faktoren teilweise (also ein Teil der Fans) liberale Frauenrechte, Rechte der freien Entfaltung queerer Personen und andere Praktiken, die auf Menschenrechte zur\u00fcckzuf\u00fchren sind(Alkoholkonsum , Atheismus) ablehnen. Wenn man nun ihrem Hauptsatz Folge leisten m\u00fcsste, m\u00fcsste man herausfinden welche Fans aus welchem Land (auch in Deutschland sind lange nicht alle Menschen hundert Prozent gegen Einschr\u00e4nkung der Menschenrechte-Afd,Pegida, christliche Fundamentalisten, Abtreibungsgegner you name it) die das Stadion betreten wie gegen\u00fcber den Menschenrechten eingestellt sind.\nDer Veranstalter m\u00fcsste aktiv herausfinden (und damit erstmal den Anschein eines Generelverdachts erwecken) wer wie zu den Menschenrechten steht, da man erstens nicht erkennen kann, ob sich jemand an etwas st\u00f6rt, solange dieser Mensch dies nicht in irgendeiner Art und Weise ausdr\u00fcckt, und zweitens pauschal Menschen aus gewissen Milieus (die man verd\u00e4chtigt eben gegen Aktivismus f\u00fcr Menschenrechte zu sein ) auszuschlie\u00dfen selbst ein Versto\u00df gegen den Gleichheitsgrundsatz w\u00e4re.\n\nWas sie im Hauptsatz formuliert ist also aktiv gegen die Menschenrechte gerichtet (Freiheit der Religion, Freiheit der Meinung, Freiheit der Person-ja es kann Teil der Pers\u00f6nlichkeit sein beispielsweise pers\u00f6nliche Traumata / Vorlieben bez\u00fcglich der Verwendung von Symboliken durch Menschen die sich f\u00fcr Menschenrechte einsetzen-) und erfordert in der Umsetzung die aktive Beweisfindung bez\u00fcglich dieses \"Sich gest\u00f6rt F\u00fchlens\" um einen massenweisen Ausschluss aus dem Fu\u00dfballstadion im Einklang mit den Menschenrechten zu rechtfertigen. \n\nF\u00fcr diese Schl\u00fcsse habe ich lediglich ihre Worte verwendet und diese ernst genommen. \nMeiner Ansicht nach ist es besser eine gemeinsame B\u00fchne zur Aufkl\u00e4rung und Verbesserung der Akzeptanz anderer Lebensrealit\u00e4ten zu verwenden, als pauschal eine ganze Menge Leute auszuschlie\u00dfen, die noch nicht einmal aktiv falsch gehandelt haben.\n\nUnd Nein, sie spricht eben nicht davon, dass Menschenrecht gebrochen wurde. Sie spricht davon sich an etwas zu st\u00f6ren, was andere Menschen machen. Weder geht sie darauf ein, warum man sich st\u00f6rt, noch \u00fcber was sich explizit gest\u00f6rt wurde. \nSo pauschal einer unbekannten Menge an Menschen etwas zu unterstellen und sich dar\u00fcber auch noch zu freuen und \u00f6ffentlich daf\u00fcr einzutreten, ist meiner Ansicht nach keine kluge Art sich f\u00fcr etwas einzusetzen. \n\n\nDir noch einen sch\u00f6nen Tag.\nUnd wenn es dir vorkommt, als w\u00e4re ich kaum auf deinen Kommentar eingegangen, dann liegt das daran, dass du mit Unterstellungen beginnst und meiner Ansicht nach nicht die Aussage meines Kommentars verstanden zu haben scheinst.\nCapslock-Schrift macht Aussagen im \u00dcbrigen nicht zwangsl\u00e4ufig treffender.", "like_count": 0, "author_id": "UCXBas3LEOF-fW3_AVXVXuZA", "author": "@Quantenkeks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3wo2mkLD8A1YOkJTod6uubia6gvUJiCiT4XUM_Rc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quantenkeks", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhV8IeiEZ6mPNV7Xt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frau h\u00f6rt sich toxisch an", "like_count": 0, "author_id": "UCvW44ZEQrnTP1r6Vw1Sugyg", "author": "@darthsidious6670", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mS_-QZZe-exS1uqtcDy5Jf7n_3syMo4NaJ3E_if8KLMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darthsidious6670", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich empfinde diese Art der Diskussion maximal unangenehm...\n\nStatt sich auf das eigentliche Thema zu fokussieren, wird gegen einen Strohmann argumentiert. Frei nach dem Motto \"Ich bin gegen ..., wenn du mir nicht zustimmst musst du ja f\u00fcr ... sein\"", "like_count": 30, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5JpRMK-oFA", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "Gerne bitte mal die Menschenrechte lesen .\nNachlesen hilft n\u00e4mlich gegen Erfinden . \nSie sind die Basis f\u00fcr unser Grundgesetz und gehen uns alle an .\nArtikel 1 Grundgesetz ( GG )Sie zu achten und zu sch\u00fctzen ist Verpflichtung aller staatlichen Gewalt. Das Deutsche Volk bekennt sich darum zu unverletzlichen und unver\u00e4u\u00dferlichen Menschenrechten als Grundlage jeder menschlichen Gemeinschaft, des Friedens und der Gerechtigkeit in der Welt.\n\nDas gilt auch f\u00fcr den Fu\u00dfballverein.", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5Jrgpy2anU", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@nadineflow\u00a0 also... Ich beschwere mich \u00fcber einen strohmann und deine Antwort darauf ist ein weiterer strohmann...man merke das ich ihrer Aussage mit keinem Wort widersprochen habe.\n\nInwiefern tr\u00e4gt deine Antwort etwas zu meiner Antwort bei? Habe ich etwas \u00fcbersehen?", "like_count": 1, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5JsSYiJ0QA", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0 Die unterschiedliche Perspektive wird wohl  der Grund sein. Ich sehe hier niemandem mit irgendeinem Strohmann sondern eine Frau die wahre Worte spricht .\nDie Menschenrechte sind wie geschrieben die Basis f\u00fcr unser Grundgesetz. Was das regelt wissen sie bestimmt. \nAlso auch den Sport . Bei intoleranten Weltanschauungen h\u00f6rt eben die Toleranz auf  . Auch im Sport.  PUNKT", "like_count": 2, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5JtFTAb6aJ", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@nadineflow\u00a0 der strohmam lag in der Aussage: \"Wenn sich jemand st\u00f6rt dass sich Menschen f\u00fcr Menschenrechte einsetzen\"\n\nDer strohmann ist hierbei die  Unterstellung, dass jeder der meint Fu\u00dfball sollte nicht viel mit Politik zu tun haben, automatisch auch nicht f\u00fcr Menschenrechte einsteht bzw. Der Meinung ist das man nicht f\u00fcr diese K\u00e4mpfen m\u00fcsse\nEs ist ungef\u00e4hr so als w\u00fcrde ich in einer Diskussion \u00fcber rainbow-washing, sagen das Gegner  davon ein Problem mit LGBT Personen haben.\n\nPS: Ich habe erneut nirgendwo geschrieben das ich ihr nicht recht gebe... bitte h\u00f6r auf gegen einen strohman zu argumentieren...\nOder zeige mir die Stelle wo ich geschrieben habe \" sie hat Unrecht\"", "like_count": 5, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5JuCZuhXka", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0 Ich h\u00f6re in den  Worten der Frau  keinen Strohmann. Das ist wohl unsere unterschiedliche Wahrnehmung. Manche  Menschen agieren in diesen Zeiten so als w\u00fcrden sie die Menschenrechte nicht mal mehr  kennen und als ob diese \"Politik\" w\u00e4ren . \nDas ist f\u00fcr mich der Kern .\nSie sind f\u00fcr mich der Basis Leitfaden unseres Miteinanders .\nEs gibt f\u00fcr mich dar\u00fcber  keine Diskussion  . Mit freundlichen Gru\u00df", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5JumK_1zxZ", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@nadineflow\u00a0 du hast meine Antwort augenscheinlich nicht gelesen, dementsprechend werde ich dich absofort ignorieren, da du anscheinend nicht an einer Diskussion interessiert bist.", "like_count": 2, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5JxebepnTM", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0 Einverstanden und alle ihre  Beitr\u00e4ge  wurden  von mir gelesen.  \u270c\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5LTanf_bpk", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "Ich sehe da nirgends einen Strohmann. Eben dieser Kampf f\u00fcr Menschenrechte wird doch immer als \"Politik\" wahrgenommen und genau das, was sie beschreibt und zwar Menschen, die sich \u00fcber Regenbogenbinden aufregen, regen sich so auch \u00fcber den Einsatz f\u00fcr Menschenrechte auf. \nNat\u00fcrlich in meinen Augen vorallem, weil die keine Lust haben diese Flagge zu sehen, weil die keinen Bock mehr auf dieses Thema haben und vielleicht auch gar nicht die Notwendigkeit begreifen.\n\nAber die Spieler tragen die Binde ja in erster Linie, um zu zeigen, dass sie hinter den Rechten dieser Menschen stehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCKSBS8YWd50lJOTpagvA3XA", "author": "@WuerthAkku1337", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSNCewYuvZ4m9_UB72NZFUF4Ge2_7Va3TDJyun7tD7Bn7Pel_CGJwrYXZHQT8cGIRc6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WuerthAkku1337", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5M7NblP2RL", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u2060\u200b\u200b\u2060 das Problem ist nicht, dass du zb m\u00f6chtest, dass Politik im Fu\u00dfball nicht so pr\u00e4sent im Fu\u00dfball ist, sondern das es dich st\u00f6rt wenn andere darauf nicht eingehen. Deinen Wunsch das zu haben und es so zu \u00e4u\u00dfern und in einem Verein das zu bewirken indem du dich bspw f\u00fcr ein Amt oder einen Amtstr\u00e4ger der das auch will stark machst ist zun\u00e4chst legitim, bedeutet im Umkehrschluss nicht das es nicht so wie aktuell laufen kann.\n\nUnd auch der Strohmann ist so nicht wirklich gegeben. Es wird ja nicht gesagt, dass man sich nicht f\u00fcr Menschenrechte einsetzen w\u00fcrde oder die nicht als k\u00e4mpfenswert erachtet, sondern das von den Menschen die es st\u00f6rt ein rauen geschaffen werden soll, in welchem das nicht mehr thematisiert wird und nicht mehr stattfindet, mindestens f\u00fcr die Spielzeit, eigentlich aber auch w\u00e4hrend des gesamten Aufenthalts. Das funktioniert nicht nur nicht sondern ist auch weder historisch noch gesellschaftlich schl\u00fcssig.\n\nUnd dein Argument Mit Rainbow washing tr\u00e4gt nicht ganz, weil es nicht um die Aktivit\u00e4t des einen geht sondern um die geforderte tempor\u00e4re wie \u00f6rtlich gew\u00fcnschte Passivit\u00e4t.", "like_count": 0, "author_id": "UCR5aeUEiEFM1ceqMdiZ2Isw", "author": "@user_allowed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvlWfpFiGDsOuWN8WC7fbTg_M3GnIyZoNdq97hjvUJDaKXfd4Br8mhKtbUbhXvgfORVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user_allowed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A5Qq5OtnDLY", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "Wo war da ein Strohmann?", "like_count": 0, "author_id": "UCYJTk1sYXEFhSiv3h27iatQ", "author": "@eisteezitrone_851", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-CnXfd71y_sZBIAE50uby-KOvdU6TFFYdH6C26ihz0UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eisteezitrone_851", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A67_3_gSUM9", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0 \nBist du \u00fcberhaupt interessiert an der m\u00f6glichkeit dass du in der Annahame falsch liegen K\u00d6NNTEST, das es ein strohman ist?\n\nDIe Aussage die du hernimmst ist kein Strohman.\nWenn du nicht willst dass Fu\u00dfball politisch ist dann stehst du w\u00e4hrend des Fu\u00dfballspiels nicht f\u00fcr Menschenrechte ein. Und nur Manchmal f\u00fcr Menschenrecht ezu sein und Manchmal nicht ist halt inkonsequent und deswegen moralisch fragw\u00fcrdig.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A67dPQkvnx6", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 die erste Frage ist schon ziemlich wertend... Ich werde sie im Sinne einer guten Gespr\u00e4chskultur einfach erwidern mit \"bist du dir sicher das es kein strohmann ist?\" Ich habe meinen Gedankengang diesbez\u00fcglich bereits erl\u00e4utert.\n\nIch halte mich dennoch bei meiner Meinung das es (aus meiner sicht) die falsche herrangehensweise ist, alles in einen politischen Kontext zu r\u00fccken. Um dir meinen Gedankengang zu erl\u00e4utern: \nWenn ich mich am Abend nicht \u00fcber Politik unterhalten m\u00f6chte, dann hei\u00dft es nicht, dass mich Politik nicht interessiert. \n\nWenn ich ein mal pro Monat Fleisch esse weil ich meinen fleischkonsum reduzieren will, hei\u00dft es nicht das ich deswegen ein Heuchler bin nur weil ich nicht 100% vegetarisch lebe.\n\nWenn ich und mein Lebensgef\u00e4hrte ein Fu\u00dfballspiel sehen wollen ohne das man permanent Leute wie uns in den Mittelpunkt stellt, dann hei\u00dft das ebenfalls nicht das uns die Belange von LGBT-Personen pl\u00f6tzlich nicht mehr interessieren...\n\nKannst mir ja sagen falls ich dich falsch verstanden haben sollte, aber das ist nun mal meine Ansicht", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg.A5Jn8a2_Fj-A68yMkikcZk", "parent": "Ugx2DhO3uGNnF0r3_u94AaABAg", "text": "\u00a0@JanikLps\u00a0\nJa klar ist es wertend? Im Sinne einer guten Gespr\u00e4chskultur ist es ja auch wichtig Basics klarzustellen und auch au\u00dfenwahrnehmungen zu spiegeln. Wertung ist per se nichts falsches. Immerhin wertest du auch meine Frage und das ist auch gut so. Ich habe hier jedoch kein Bock auf ne Grundsatz diskusission, da es leider den Rahmen sprengt.\n\nEin einfaches \"bist du dir sicher, es ist ein Storhmann\" hat nicht den gleichen INhalt. Es geht nicht darum, ob du dir sicher bist, sondern ob du dir zu sicher bist. Es geht darum, dass ich das Gef\u00fchl habe, dass du keine andere M\u00f6glichkeit zul\u00e4sst. Und das ist etwas was dringend ge\u00e4u\u00dfert werden muss. \n\n\n\"Wenn ich mich am Abend nicht \u00fcber Politik unterhalten m\u00f6chte, dann hei\u00dft es nicht, dass mich Politik nicht interessiert. \"\n-- Dem stimme ich vollkommen zu. WIr alle haben unsere Kapazit\u00e4ten und Priorit\u00e4ten. \n\nIch finde jedoch,d ass dies nicht das Problem widerspiegelt. Ich sehe das eher so:\nWenn du dich daf\u00fcr entscheidest etwas zu bezahlen, dann t\u00e4tigst du eine politische Handlung. Ich f\u00fchle mich als Mensch dazu verpflichtet dir aufzuzeigen, was genau du da finanzierst, insofern es sich um Gr\u00e4ueltaten handelt. \nUm es anders auszudr\u00fccken: Auch wenn du nicht \u00fcber Politik redest, k\u00f6nnen deine Handlung schwerwiegend politische Folgen haben. Nun die Frage: Solltest du  Ignorant dieser Folgen sein oder solltest du bewusst dieser Folgen sein?\n\n\n\"Wenn ich ein mal pro Monat Fleisch esse weil ich meinen fleischkonsum reduzieren will, hei\u00dft es nicht das ich deswegen ein Heuchler bin nur weil ich nicht 100% vegetarisch lebe.\"\n-- Stimme ich weiterhin zu. Ich glaube in dem Fall h\u00e4ttest du wohl kein Problem damit wenn im Supermarkt darauf aufmerksam gemacht wird, welche Folgen Fleischkonsum hat?\nWas ich bez\u00fcglich der Ern\u00e4hrung beachte, ist das Ern\u00e4hrung auch Identit\u00e4t, SIcherheit und auch Gewohnheit bedeutet. Deswegen ist es komplett legitim auch mehrere Jahre oder Jahrzehnte (je nach zeitlicher Kapazit\u00e4ten) f\u00fcr den Umstieg zu brauchen. Die ehrliche Intention ist hier wichtig. \n\n\n\"Wenn ich und mein Lebensgef\u00e4hrte ein Fu\u00dfballspiel sehen wollen ohne das man permanent Leute wie uns in den Mittelpunkt stellt, dann hei\u00dft das ebenfalls nicht das uns die Belange von LGBT-Personen pl\u00f6tzlich nicht mehr interessieren...\"\n-- Das Verstehe ich jetzt nicht. Welches Fu\u00dfballspiel? WIe werdet ihr in den MIttelpunkt gestellt? Wie viel Prozent der Zeit nimmt diese unannehmlichkeit ein?\n\nAber auch ganz ohne es konkret zu verstehen:  Es ist klar, dass sowas nervt. Sowas nimmt raum ein. Aber da frag ich mich halt immer ob die Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigkeit beachtet wird. Bahnstreiks nerven auch. Aber wenn ich mich gegen Bahnstreiks \u00e4u\u00dfere nur weil sie mich nerven (ohne zu betonen wie wertvoll sie sind), dann richte ich meine Wut an die Falschen. Nicht die, die darauf aufmerksam machen sind die B\u00f6sen. DIe B\u00f6sen sind die, die diese UMst\u00e4nde geschaffen haben. F\u00fcr mich steht es Nicht zur diskussion, MEnschen dabei einzuschr\u00e4nken auf Missst\u00e4nde aufmerksam zu machen. Es gibt kein angenehmes demonstrieren. Denn das w\u00fcrde den Status quo erhalten.\n\n\n(achtung provokativ!) Ich wei\u00df ich habe shcon viel Geschrieben aber hier ziehe ich gerne den Vergleich zu den Gladiatorenk\u00e4mpfen: Kannst du mir bitte sagen warum es verwerflich ist Gladiatorenk\u00e4mpfe anzuschauen wenn ich und meine Lebensgef\u00e4hrte nunmal einfach dieses Schauspiel schauen wollen? Das hei\u00dft ja nicht,d ass mich Menschenleben udn SKlaverei nicht interessieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2IraZMeW1U7enDoJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr die weisen Worte .\nDas gilt f\u00fcr alle Formen von Gemeinschaft ,Vereine  und auch unsere Demokratie. \u2764", "like_count": 4, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2IraZMeW1U7enDoJ4AaABAg.A5JiaFn2A6rA5Jn10CoJ8s", "parent": "Ugz2IraZMeW1U7enDoJ4AaABAg", "text": "Das sehe ich wiederum anders.\nKein Verein ist dazu verpflichtet, irgendeine politische Position zu vertreten.\nNat\u00fcrlich muss dieser die Grunds\u00e4tze und gesetze des Landes einhalten, aber es steht nirgendswo geschrieben dass man ein Instrument f\u00fcr politischen Aktivismus sein soll.\nEs gibt ein KANN, aber kein MUSS...", "like_count": 2, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2IraZMeW1U7enDoJ4AaABAg.A5JiaFn2A6rA5JpG-BEUDI", "parent": "Ugz2IraZMeW1U7enDoJ4AaABAg", "text": "\u00a0@McNeck-wy3vb\u00a0 Die Menschenrechte sind ein globales Wertsystem. Ein Leitbild f\u00fcr alle Menschen untereinander.  An diese darf jeder Mensch und jede Gruppe sich anlehnen.\nIn welchen Lebensbereichen auch immer .\nDie Menschenrechte sind keine \"politische Position \" . Sie regeln die Grundrechte .\n Das ist das was Sie in dem Short sagt . Und mehr nicht .\nDa gehe ich zu 100 % mit .", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFqgaiO5bhorguCBZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Genau so.", "like_count": 4, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFqgaiO5bhorguCBZ4AaABAg.A5JhSjXQuwyA5JpTanaAjl", "parent": "UgyFqgaiO5bhorguCBZ4AaABAg", "text": "Danke", "like_count": 3, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "parent": "root", "text": "Hauptsache ein tattoo um allen zu zeigen wie tief man jemanden gefistet hat, erz\u00e4hl mir nichts von der w\u00fcrde des Menschen \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCGr6uA6bapKd8i6uIeGq30g", "author": "@410_D", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb8d9MQcHiggmCBAHVEPHRB94fVm1iFLop1vtYP3Gy7YGzDIs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@410_D", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA5Jiox8TEub", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "Dein Frauenhass verst\u00f6\u00dft auch gegen die Menschenrechte .", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA5Mj_8ACM7D", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "....und noch so ein Incel Zwerg ?", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA5QqJALxouO", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "Ziemlich peinlicher Kommentar. Aber erkl\u00e4r mal weil Sinn macht der auch nicht", "like_count": 1, "author_id": "UCYJTk1sYXEFhSiv3h27iatQ", "author": "@eisteezitrone_851", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-CnXfd71y_sZBIAE50uby-KOvdU6TFFYdH6C26ihz0UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eisteezitrone_851", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA5Qy7G1y904", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@eisteezitrone_851\u00a0 Einfach ein billiger  Incel Hass Kommentar eines kindlichen Mannes mit Mutterwunde  ?", "like_count": 0, "author_id": "UC4sa-aJuhNFH7vGxQ06sW3g", "author": "@nadineflow", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljY7Z8EAw3Q09AoHv16try5AWL0F60VLuiBozt2EevXz2ILeHjfGYYrRXLUWSIts66Ojl4B6=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadineflow", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA5g5FaNXbpW", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "Na ja viele Frauen sind heute mit Ende 20 Anfang 30 T\u00e4towiert", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA67ag1LK7GN", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0  Menschen. Tatoos sind normal.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA67uUTCLJoi", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 Kann man so oder so sehen... Man sollte auf jeden Fall darauf achten und sich auf bestimmte Dinge einstellen", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA68zUh7uHx6", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0 Du argumentierst hier einfach daf\u00fcr das Vorurteile sinnvoll sind. DAs sehe ich \u00fcberhaupt nicht so. Vielleicht habe ich andere Erfahrungen damit gemacht? Auf welche Dinge stellst du dich ein und warum ist dir das wichtig?", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA68zvbJCqwo", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 Es gibt Psychologen die sich damit besch\u00e4ftigt haben !\n\nEs geht nicht um Vorurteile sondern dass man verstehen muss das Frauen mit Auff\u00e4lligen Tattoos immer etwas zu bedeuten hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA69I9C1l8Ll", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0 Und was haben die herausgefunden?\n\nWas hat es denn zu bedeuten? Und wieso gilt das nur f\u00fcr Frauen?", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA69KIuktCbC", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 Ich nenne hier nur mal ein Paar Punkte weil dass Thema sehr Komplex ist.\n\nWenn du mehr dar\u00fcber wissen willst ein Klick in der Such Maschine reicht aus \ud83d\ude09 \n\nZum Beispiel lassen sich Frauen Tattoos stechen weil sie eine Emotionale Bedeutung haben f\u00fcr Sie (Wenn sie Gro\u00df und un\u00fcbersehbar sind oder mehrere kleine Tattoos) Dann sagt es auch was \u00fcber denn Status aus (Gleiche gilt hier auch f\u00fcr M\u00e4nner) Sind dir Tattoos an stellen die man sehen kann ?\n\nAlso Arme ,Schulter , H\u00e4nde... usw dann Arbeiten sie in Berufen wo dies m\u00f6glich ist zum Beispiel als Kassieren oder Friseurin", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA69me-G2h0H", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0 \nIch will ja deine Meinung erfahren und nicht die von irgendwem. Das sind ja keine Fakten. \n\nJa es kann eine emotionale Bedeutung haben aber genauso kann es auch einfach sch\u00f6n f\u00fcr sie sein. Das gilt sowohl f\u00fcr M\u00e4nner als auch f\u00fcr Frauen.\n\nDann arbeiten sie in Berufen wo dies m\u00f6glich ist? Aus welchem Jahrhundert kommst du eigentlich? Es gibt eher weniger Berufe wo dies mitlerweile nicht m\u00f6glich ist. \nIch habe sichtbare Tatoos und bin angehender Psychotherapeut.\n\nWas genau versuchst du eigentlich anhand eines Tatoos zu deuten? UNd warum dr\u00fcckst du dich so durch die Blume aus? Wahrscheinlich merkste selbst dass deine AUssage dazu frei erfunden sind. Kenne keine seri\u00f6sen Psychologen die da Aussage dazu machen. Ja Tatoos sind auch ausdruck von Pers\u00f6nlichkeit. Aber aufgrund deiser einen Sache was auszusagen ist unwissenschafftlich unterkomplex.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA6A0pNDFo-E", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 Na wenn du dir schon selber eine Meinung gebildet hast \ud83e\udd37 Kannst du ja auf meine Verzichten. Mir geht's auch gar nicht dich von irgendwas zu \u00fcberzeugen !\n\nJa Tattoos k\u00f6nnen Kunst sein und sch\u00f6n auch...\n\nUnd das gilt es ja herauszufinden ! Ob es nur ein Optischen Effekt hat oder ob da mehr dahinter steckt. Aber wenn du als M\u00e4nnlicher Therapeut es besser weisst \ud83d\udc4d Dann will ich deine Kompetenz nicht in Frage stellen...", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA6A6o1M2sfS", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0 Sag ma schreibst du immer so passiv aggressiv? Du bistn komischer. Dachte du w\u00fcrdest irgendwann mal genauer werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA6A9fhC4BR5", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 Ich Passe mich meinem Gegen\u00fcber an \ud83d\ude0a und Versuche auf alles einzugehen. Die erste H\u00e4lfte deines Textblock war ja noch normal und dann bist du ja auch irgendwie inhaltlich auf Konflikt gegangen !\n\nUnd da mach ich mir dann auch nicht mehr die M\u00fche n\u00e4her darauf einzugehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA6ANSGhirdJ", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@sundancefour4648\u00a0 leere phrasen. Alle k\u00f6nnen sehen wie du kommentierst.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA6BlTslt6Jb", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 Leider nicht weil die Kommentare nicht sichtbar sind !", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg.A5Jh0rRkkaYA6BljMz1pdc", "parent": "UgwdrDIyeC3xzwDhn694AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 Ich bekomme noch nicht Mal deine angezeigt", "like_count": 0, "author_id": "UC0T7w9kcDS8ZDk_0LhtuHwQ", "author": "@sundancefour4648", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AFIrFp2aBfJV-3_waK0nGlJLdxFDuMg-nk2aV9n5fG637dZ-_bJDVQl4ODc_31LI2utdca8Qwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sundancefour4648", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Wenn sich ein Mensch daran st\u00f6rt, DASS sich andere Menschen f\u00fcr Menschenrechte einsetzen,...\"\n\nDas ist doch gar nicht das, worum es geht. Und daran st\u00f6ren sich die wenigsten.\n\n\"Wenn sich ein Mensch daran st\u00f6rt, WIE sich andere Menschen f\u00fcr Menschenrechte einsetzen,...\"\n\nDas ist doch das, woran sich die Leute st\u00f6ren. Darauf h\u00e4tte sie den Satz eher aufbauen sollen. So redet sie leider ein wenig am Thema vorbei, ich bin mir gerade nicht sicher, ob man das schon als Strohmann bezeichnen kann.\ud83e\udd14", "like_count": 26, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg.A5Jg-wnGMpsA5JnblG5-9N", "parent": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0 100% ein Strohmann", "like_count": 2, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg.A5Jg-wnGMpsA5R3Z1NZ5ZH", "parent": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg", "text": "Ich musste Ihnen zuerst zustimmen, dass zwischen dem DASS und dem WIE ein gro\u00dfer Unterschied besteht, sehe ich auch immer noch so, aber es erleichtert die Diskussion mMn zu sehr.\n\nMeinen Sie mit dem WIE wie sich f\u00fcr Menschenrechte eingesetzt wird, n\u00e4mlich im Stadion (was Ihrer Meinung nach ein unpassender Raum ist), oder die Art wie sich im Stadion f\u00fcr Menschenrechte eingesetzt wird (also auch f\u00fcr Sie g\u00e4be es guten Protest im Stadion, aktuell haben wir nur leider schlechte Formen gew\u00e4hlt)?\n\n\u00fcber zweiteres kann sehr gerne diskutiert werden, bei ersterem ist aber das problem, dass ich nicht die gr\u00f6\u00dfte B\u00fchne, n\u00e4mlich das Stadion, ablehnen kann ohne eine gleichwertige Alternative f\u00fcr Protest zu nennen. Ansonsten k\u00f6nnte ich auch die zweit-, oder drittgr\u00f6\u00dfte B\u00fchne ablehnen, behaupten ich st\u00f6re mich am WIE nicht am DASS und am Ende meiner Ablehnung bleibt trotzdem keine B\u00fchne mehr \u00fcbrig (was dann einem DASS entspricht).\n\nAls letzten Gedanken finden es die drei pro \"Politik\" im Fu\u00dfball Personen gar nicht schlimm, dass nicht jeder selbst politisch im Stadion ist, es ist nur ein riesenunterschied ob jemand protestiert f\u00fcr Menschenrechte oder nicht, oder der Meinung ist ein Protest f\u00fcr Menschenrechte ist mir (wo auch immer) zu viel", "like_count": 1, "author_id": "UCwGZGq9PrPte4eg7qEm6F3A", "author": "@CaptainJonesLP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_low4h7aGqVoesdjqXkBhjqoEFRmoL0En0NXSbQ2jToqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CaptainJonesLP", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg.A5Jg-wnGMpsA5R4t4n3H7o", "parent": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg", "text": "\u00a0@CaptainJonesLP\u00a0Zu den beiden Optionen, die du bez\u00fcglich des \"wie\" genannt hast:(ich sage jetzt einfach mal du, auch wenn ich gesiezt wurde - im Internet schreibe ich eigentlich immer in der du-Form, so wie es auch g\u00e4ngig ist)\nDas sind soweit ich wei\u00df beides, vorallem ersteres, weitverbreitete Ansichten. Man kann definitiv \u00fcber beides diskutieren. Man sollte dann halt nur wissen, \u00fcber welche der beiden Szenarien man diskutiert.", "like_count": 1, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg.A5Jg-wnGMpsA67__SZUoMC", "parent": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg", "text": "Ist das nicht einfach nur eine ABlenkungstaktik?\n\nIch kennd a einen der sagt er sei ja voll f\u00fcr homosexuelle und so aber WIE sie f\u00fcr ihre Rechte einstehen macht ihn w\u00fctend. Er will sie nicht im \u00f6ffentlichen Raum sehen sagt er. \n\nAlso eigentlich egal wie sie es machen, es macht ihn w\u00fctend. Also ist das wie nur eine ausrede f\u00fcr das dass. Weil DASS kann man nicht so leicht verteidigen wie ein WIE.\n\n  KLassic bailey and motte taktik. Diese werfe ich dir auch einfach mal vor. Viel spa\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg.A5Jg-wnGMpsA67fIEObzLc", "parent": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0 In deinem genannten Fall ist es ein klares DASS und kein WIE, wenn wir jetzt mal bei diesen Begrifflichkeiten bleiben. Das scheint in der Tat eher wie eine Ausrede. Allerdings l\u00e4sst sich dass nicht 1:1 auf die Situation \u00fcbertragen, wie/dass sich Menschen daran st\u00f6ren, dass der Fu\u00dfball als politische B\u00fchne genutzt wird.\nDenn ich w\u00fcrde die Meinung, dass man sich im Fu\u00dfball nur auf den Sport, statt auf politische Themen(und seinen es nur Menschenrechte) zu fokussieren, und die Meinung, dass sich Leute generell nicht f\u00fcr Menschenrechte einsetzen sollte, auf keinen Fall auf eine Stufe stellen.\nDie einen wollen beim Fu\u00dfball Ruhe von politischen Themen haben, die anderen in ihrem ganzen Leben.", "like_count": 1, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg.A5Jg-wnGMpsA68zM-SILAO", "parent": "UgxL2V8G2gdRMxGwu-x4AaABAg", "text": "\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0 \nIch sehe halt nicht wohin dein Argument f\u00fchrt. Sagen wir mal es g\u00e4be noch Gladiatorenk\u00e4mpfe in denen nach heutiger Zeit einfach so Fl\u00fcchtlinge gegen einander bis zum Tode k\u00e4mpfen. Sagen wir mal wir w\u00fcrden es als SPort betiteln. Dann w\u00fcrde dein Argument dort auch funktionieren. Du w\u00fcrdest erfolgreich jegliche politische Diskussion um die verwerflichkeit dieser K\u00e4mpfe abwenden , da du dich \"Nur auf den Sport fokussierne willst\". Sch\u00f6ne Dystopie oder?\nWillst du immer noch sagen dass Entertainment oder Sport von Politik zu trennen ist?\nDU finanzierst ein System. Du handelst damit politisch, wiel Geld in unserer Gesellschafft auch Macht bedeutet.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}]
