[{"id": "UgzhsqoplnFUNbmP3iV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Migration und Fl\u00fcchtlinge und illegale Migration sind drei verschiedene Dinge \ud83e\udd37\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5xn9QfRIsAGqv9mp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Konvention ist ja sch\u00f6n, aber in einen 10L Eimer gehen nunmal keine 20L rein.", "like_count": 0, "author_id": "UCPCqNN3JusxuuJlRiORkQDg", "author": "@vorrnth8734", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljtFXRjOYDUBU7AXvvYvVwNnhQ4P0QrRkYBKHch2navg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorrnth8734", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJUfeKmN7R7ga4NRV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir brauchen keine Kompromisse...es gibt f\u00fcr Migration ganz klare Gesetzesregelungen....\nUnbegrenzte !!!! Migration zu fordern, ist ein rein emotionales Anliegen......sachlich gesehen gibt es ganz klare Regeln f\u00fcr die Gew\u00e4hrung von Asyl.....das Spiel auf emotionaler Seite\nhat uns genau in diese Lage gebracht....mehr Sachlichkeit w\u00e4re angebracht......", "like_count": 0, "author_id": "UCVmk99lIUw_5uvZ7hb_Agtw", "author": "@MS-zv9vh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UPmGFsW3rxZNtLHRzOWcnTszvdFDkYHoBWiYBRNbIsjIOaQOM_Y3ci7RHwb_kAHjl_mxOk7D=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MS-zv9vh", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgygLXIntudL25fYsWV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die noch mehr miegranten haben wollen sollen ihre eigende haust\u00fcr offen lassen  Aber das wollen sie selbst nicht  DIE GUT MENSCHEN   gr\u00fcnen  spd   linken  fr\u00e4ser  SOLLTEN  AUSGEWIESEN  WERDEN  UND DEN DEUTSCHEN PASS  WEGNEHMEN sie sind Verr\u00e4ter  an den deutschen Volk    WEMM DUBAI   selbst ihre moslemische  Br\u00fcder  nicht haben  wollen  das hei\u00dft  doch das sie wissen das nur noch importierte Gewaltt\u00e4tige junge M\u00e4nner  kommen werden nur armut rein holt der wird selber arm", "like_count": 0, "author_id": "UCOYOUCI8ieA4C_D1bKFaBNA", "author": "@MariaKrause-xx1en", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k18TQOefWzLa5SvdJmEE0dDZLfk4am4CaTqv-UUpCP4ll3lucs6Ttsxlbnh6UOy4Y8dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MariaKrause-xx1en", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNRyX9oJkvLk7lmYB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Europ\u00e4ische werte eerden verlohren gehen wenn europa nicht mehr europ\u00e4isch ist", "like_count": 0, "author_id": "UCGDds7yaSOu-LKiZZpqd6WQ", "author": "@huginn1879", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lHAXskYwYGn2RQiGNHbblD12NIdmx4A2gfMGamOxfH-D6b-sPLkV_0RxCV0PvgSmrPtg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@huginn1879", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhX9IS2YUGP9JIoD54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer f\u00fcr unbegrenzte Zuwanderung ist, der soll bitte ab sofort seine Haust\u00fcr offen stehen lassen.\n\nJa, es gibt Situationen, da sollte man helfen (sollte, nicht muss), aber wenn solche Situationen herbeigef\u00fchrt werden, um sich solche Hilfe zu sichern, dann kommt es zu ganz anderen Problemen.\n\nWenn Leute fl\u00fcchten, dann ist das der Punkt wo man ansetzen kann (kann, nicht muss). Warum bzw. wovor fl\u00fcchten die Menschen? Ich m\u00f6chte nicht, dass alle Menschen der Welt hier hin kommen, und ihre Probleme mitbringen, damit es hier auch irgendwann die gleichen Probleme gibt. Ich m\u00f6chte, dass die Leute keinen Grund mehr haben zu fl\u00fcchten, weil die Situation vor Ort besser ist. Dann kann man sich immernoch gerne gegenseitig besuchen, aber das sind dann andere Voraussetzungen.\nAber auch da: Man kann nicht der ganzen Welt helfen. Das ist nicht unsere Aufgabe, und das liegt auch nicht in unserer Macht. Wer das glaubt leidet an Gr\u00f6\u00dfenwahn.", "like_count": 2, "author_id": "UCrQmWhR953Fr-b77W5oG0Zw", "author": "@MatrixQ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrEXJMynl2lJxl2Wd3ndfjyNnOcJ519rir3esLdVMifg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MatrixQ", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9QPlZUXH_IfGztIl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir tun weder dem Volk noch den Migranten einen Gefallen, wenn wir so weiter machen. Wir k\u00f6nnen nicht die halbe Welt bei uns aufzunehmen. Der Platz ist einfach nicht da.", "like_count": 0, "author_id": "UC7HZ6ps-oN55YU7SsLHCZuA", "author": "@meckertante6131", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/soX3WYHDKw-Q6cEBg-Q4uBq67R2VfOIO6vtLxV7PQEFJuF5JT-WYKdvOq3E-ABrZjrzQaQctYwo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meckertante6131", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGJXHXHirUV5NTIcl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Asien und Afrika sind ja zwei D\u00f6rfer. Da m\u00fcssen alle zum Kontinent Deutschland. Das in Deutschland schon Anschl\u00e4ge, Mord von Leuten aus islamitischen L\u00e4ndern t\u00e4glich begangen wird, Juden und Homosexuelle und Christen gehasst werden, Jugendliche keine Wohnung mehr bekommen und in 20 Jahren der Deutsche der Gejagte im eigenen Land ist, scheint keiner zu merken in diesem dumm gewordenen Land!", "like_count": 0, "author_id": "UC71PymXvCOvg_cRj7VM84ug", "author": "@splattermaidenh.6903", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMkbfkKa52ekr5_h7j0e38EoDR8nuruY3-n4pzNZifqDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@splattermaidenh.6903", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-F2n1PONMi42GMqp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir haben kein Migrationsproblem wir haben ein Abschiebeproblem. Und das die Selektion im Mittelmeer stattfindet statt in Afrika, das ist menschenverachtend.", "like_count": 0, "author_id": "UC6HlFbOlimvyuI0tUhzBSSA", "author": "@anastylos2812", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVSrlvy8lf_p4K02R0tP4yp5xhEhOxWnrTijwiO1w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anastylos2812", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbwIwnFUW-TCGZrvJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also dann verstehe ich nicht wieso andere L\u00e4nder dageten versto\u00dfen und nur Deutschland sich dran halten muss...v\u00f6llig idiotisch - niemand hat das Recht uns Fl\u00fcchtlinge aufzuzwingen und niemand hat die Pflicht Fl\u00fcchtlinge aufzunehmen", "like_count": 0, "author_id": "UC9sZxT6VzTdGcYL5Nvs8t4w", "author": "@justg4898", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBEN4LCjS5ijQgpGk3NkIBYKjJSC_OP1Xb88b5zn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justg4898", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3hMlpWVVCMtwFQBh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bla bla bla  seit fast ca 10 Jahren immer das selbe Bla bla und nichts passiert", "like_count": 4, "author_id": "UCY8BZs_f9XccPqFoS0MWiMA", "author": "@ORPHAN3456", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2j-U1hx2gQCJStFa-jkECGZa50pYXWpHLgxBfCIntw44Dm80MYPjDJG2ntcx9_FaCSw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ORPHAN3456", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweFb3tGr6dDtrSjQB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der \u00f6ffentliche Diskurs zu dem Thema wird einfach extrem von rechts gelenkt. Die Show kann ja nur eine Katastrophe werden..", "like_count": 1, "author_id": "UChIAZCq-65XHQIN2pNU2nmA", "author": "@fabianelsen3716", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMy1qTxpwr_erXZYavgE1a4rHPve642iubZ-bV4_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianelsen3716", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweFb3tGr6dDtrSjQB4AaABAg.9yJZdgTgi9-A-3QtVHQyLk", "parent": "UgweFb3tGr6dDtrSjQB4AaABAg", "text": "Ach ja, wer sind denn die Rechten, die den Diskurs bestimmen.......wir haben eine \u00fcberwiegend linke Regierung.....", "like_count": 1, "author_id": "UCVmk99lIUw_5uvZ7hb_Agtw", "author": "@MS-zv9vh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UPmGFsW3rxZNtLHRzOWcnTszvdFDkYHoBWiYBRNbIsjIOaQOM_Y3ci7RHwb_kAHjl_mxOk7D=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MS-zv9vh", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgweFb3tGr6dDtrSjQB4AaABAg.9yJZdgTgi9-A-3onI_M4Lv", "parent": "UgweFb3tGr6dDtrSjQB4AaABAg", "text": "\u00a0@MS-zv9vh\u00a0 Nat\u00fcrlich.. B\u00fcrgergeldk\u00fcrzungen, beschleunigte Abschiebungen, Asylverfahren im Ausland, Kindergeldk\u00fcrzungen, null Investition in erneuerbare Energie, milit\u00e4rische Aufr\u00fcstung, gewerkschaftfeindliche Einmischung in Tarifverhandlungen, krampfhaftes Festhalten an der Schuldenbremse und und und. Linke Politik w\u00e4re GEGEN all das. Aber wenn mal auch nur angedeutet wird, dass Gras vielleicht legalisiert wird (mit 5millionen Auflagen und Restriktionen) wird sofort so getan, als sei die Ampel kommunistisch..", "like_count": 1, "author_id": "UChIAZCq-65XHQIN2pNU2nmA", "author": "@fabianelsen3716", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMy1qTxpwr_erXZYavgE1a4rHPve642iubZ-bV4_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianelsen3716", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago (edited)", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz24fl15D7pCRVMdHR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nochmal: Migration und Flucht sind nicht dasselbe! Illegale Migration m\u00fcssen wir begrenzen, Leuten die wirklich auf der Flucht sind sollten wir selbstverst\u00e4ndlich helfen. Und alle die ausreisepflichtig sind und dies nicht tun abschieben bzw Zahlungen einstellen.", "like_count": 5, "author_id": "UCNSlMyeAKe_IvCvFhtjP9_Q", "author": "@trermiki9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DPMxZe7HijlzjFwx8aJEQFcSaW92NbfPKQUrdatNBW1r199XPlx6wGflUG1SBIZzuZ1AbPEahw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trermiki9", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylVBLkddMt5vzbvPV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Europ\u00e4ische Werte ? Das hie\u00dfe f\u00fcr mich, dass ganz Europa Fl\u00fcchtlinge aufnimmt ...", "like_count": 5, "author_id": "UCKEeOl-W1ArdY2qL9x4X0BA", "author": "@karinfandrey181", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMlIg54dWGEsjhLfoMlAO0h6GV6TSBL871hxmQuHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karinfandrey181", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylVBLkddMt5vzbvPV4AaABAg.9yA0Kezrxjo9yttreKRevi", "parent": "UgylVBLkddMt5vzbvPV4AaABAg", "text": "Diese \u201ceurop\u00e4ische Werte\u201d brauchen einen Update und das dringend! Es kann nicht sein, dass Europa alle Menschen auf der Welt aufnimmt, die \u00fcberhaupt keinen Respekt vor unseren Werten zeigen..", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y1Oe4RCdGCszF-f4nikag", "author": "@suspendedtwice4sayingrasis261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dBVNpoSerxro94iUjf6H3GJNfRaXGxT-CZA0XYEXVMOG8jq_1l2lfgc-i14wTd9H13FJ1JXzDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suspendedtwice4sayingrasis261", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "also ich bin absolut pro also begrenzen", "like_count": 10, "author_id": "UCDfzTuyPjw7MBsPBGiRHypA", "author": "@lenameier4419", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lohPQo-eFpe_XSgUJr65RKMKXu2aGXm6xGB3B4RVdCYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenameier4419", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg.9y3n5SLj-Ch9y3uKzzQ-Vc", "parent": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "text": "So wie jeder normale Mensch", "like_count": 7, "author_id": "UCExMR9-bfNayDKxGNdJ5Wmg", "author": "@baki4028", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r3up9cHP5N273hy3mDOe7fX4YGXJWA6xrpGPF_y3k4llbrshUqpa_trpPBu9WtI_78kVogdO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@baki4028", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg.9y3n5SLj-Ch9y4hxiEGZWh", "parent": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "text": "\u00a0@baki4028\u00a0 In wie fern ist es normal, ein Problem mit Freiheit zu haben?", "like_count": 1, "author_id": "UCco-okrn8OghPKxm-n7-rZw", "author": "@Jomaxp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C5n2dBSK4T07osxqZj0WpBendOOa7W7BKWOdnDqt5w2oNMScHF-vtVticLnb55_onQMgePSafg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jomaxp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg.9y3n5SLj-Ch9y5v9U_2KoW", "parent": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Jomaxp\u00a0wo ist unsere Freiheit sagen zu d\u00fcrfen, wir wollen nicht f\u00fcr jeden Sozialschmarotzer finanziell uns abbuckeln? Wo ist unsere Freiheit sagen zu d\u00fcrfen, wir wollen keine Rechtsbrecher aus islamischen L\u00e4ndern? Wo ist unser Recht auf Freiheit und Sicherheit, dass massiv durch diese Leute gef\u00e4hrdet wird? Dieses Land hat keinerlei Bereicherung durch die, sondern nur massive Probleme.", "like_count": 0, "author_id": "UC4j5XYKv67qjHXIBJ1TNijg", "author": "@norbiderbar3727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVrDUhBwT9mRE2gmGtChvxhznEB5UPX2XPBtWPAOOek_gveCxp4-WhcCMLH1t7oFAkEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@norbiderbar3727", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg.9y3n5SLj-Ch9yATvFp5KbY", "parent": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Jomaxp\u00a0was f\u00fcr eine Freiheit meinst du?", "like_count": 0, "author_id": "UCOVA5CtED8HLU405FDLbR2w", "author": "@TobiG1848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdu3wwvbXqRIypK4XtF5dtiFo6JzI11uh69emEjshARP8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TobiG1848", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg.9y3n5SLj-Ch9yB7wT6T_fg", "parent": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "text": "Generelle positive Freiheit jeder sollte das Recht haben insofern er damit niemandem anders zusehe schadet zu tun was er oder sie m\u00f6chte ob das   It der pumpkin im Garten rumschiesen  250 auf der Autobahn fahren oder einreisen wo man m\u00f6chte ist warum die Leute daran hindern", "like_count": 0, "author_id": "UCco-okrn8OghPKxm-n7-rZw", "author": "@Jomaxp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C5n2dBSK4T07osxqZj0WpBendOOa7W7BKWOdnDqt5w2oNMScHF-vtVticLnb55_onQMgePSafg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jomaxp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg.9y3n5SLj-Ch9yB8V-2so9J", "parent": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Jomaxp\u00a0 ja dann hast du es doch selbst beantwortet. Masseneinwanderung aus islamischen L\u00e4ndern schadet und massiv.", "like_count": 0, "author_id": "UC4j5XYKv67qjHXIBJ1TNijg", "author": "@norbiderbar3727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVrDUhBwT9mRE2gmGtChvxhznEB5UPX2XPBtWPAOOek_gveCxp4-WhcCMLH1t7oFAkEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@norbiderbar3727", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg.9y3n5SLj-Ch9yBAC2QwO3l", "parent": "UgzPWor4Gn5pitbmwCJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Jomaxp\u00a0 Also w\u00fcrdest du Steuern abschaffen, da diese die Freiheit beschr\u00e4nken? Wie geht man mit Menschen um, die hier einen Gottesstaat errichten wollen und so meine Freiheit einschr\u00e4nken w\u00fcrden, bis wann ist das in Ordnung? Eine Mehrheit der Personen  aus dem Nahen Osten sind Muslimisch sozialisiert und wenn diese eine gro\u00dfe Minderheit darstellen werden diese auch Rechte einfordern und so Dinge verbieten oder erlauben wollen, die ich nicht mit dem freiheitlichen Verst\u00e4ndnis unserer Demokratie im Einklang stehen. Klar sind dies Spekulationen,  aber dies muss zuvor gepr\u00fcft werden. Im Namen der Freiheit eines jeden Deutschen Mitb\u00fcrger.", "like_count": 0, "author_id": "UCOVA5CtED8HLU405FDLbR2w", "author": "@TobiG1848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdu3wwvbXqRIypK4XtF5dtiFo6JzI11uh69emEjshARP8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TobiG1848", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpUGHnGTWLaYWZXTl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fl\u00fcchtlinge sind nicht Migration!", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeoryxpIT_VRNEf9B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt noch so viele andere L\u00e4nder, wir m\u00fcssen nicht ALLE \"Fl\u00fcchtlinge\" aufnehmen. Je mehr reinkommen, umso mehr Terroristen werden einwandern\nEs werden schon zu viele kriminelle verhaftet. Darunter immer mehr, die Anschl\u00e4ge versuchen...alles mit muslimischen Hintergrund. zumindest DIESE Leute sollten drau\u00dfen bleiben", "like_count": 0, "author_id": "UCcytb0KmwSOAXZeJ1VQUQCw", "author": "@roguepolice8115", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktgf3psRkAgKqgtBrHqhFCpTwn8CtlBGMPzkRqQ28gVAm_OArHXAgXv_ztPUnBWg1sIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@roguepolice8115", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist sogar sehr einfach", "like_count": 6, "author_id": "UCzvItqR46-z8ii2_-kxmMlQ", "author": "@gaysonjiovanni1593", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nE2-pflnviJ-0a3xBXGNB_EXUS2Yw4OqR5OCgX8cNZBCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gaysonjiovanni1593", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg.9y3JSeXrrnq9y3UsDjXJ9K", "parent": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg", "text": "Nein, weil es gegen das Gesetz verst\u00f6\u00dft, Menschen, die ein Recht auf Asyl haben einfach abzuschieben. Man k\u00f6nnte nat\u00fcrlich das Gesetz \u00e4ndern, aber dann w\u00fcrde man das Grundgesetz beschneiden, da dies die Gleichbehandlung aller Menschen missachtet. Letztendlich geht es in der Diskussion also um Werte.", "like_count": 7, "author_id": "UCnmhAYwT-StOYNTpBzrPgOw", "author": "@Someone-fu7wz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1XYbj1LAe48wKCgokHTrlbAFfaJywpboqtIJFaf9fkFbuIUCXQ9v3pDUU2kIBdqp3kIfpPrkTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Someone-fu7wz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg.9y3JSeXrrnq9y3WbwXMpq1", "parent": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg", "text": "\u00a0@Someone-fu7wz\u00a0 das ist es ja, die meisten haben kein recht auf asyl", "like_count": 7, "author_id": "UCzvItqR46-z8ii2_-kxmMlQ", "author": "@gaysonjiovanni1593", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nE2-pflnviJ-0a3xBXGNB_EXUS2Yw4OqR5OCgX8cNZBCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gaysonjiovanni1593", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg.9y3JSeXrrnq9y3p4wQPcpQ", "parent": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@Someone-fu7wz\u00a0\n\nRecht auf Asyl haben politisch Verfolgte . Den Begriff politisch verfolgt k\u00f6nnen Sie googlen.\nUnd die meisten geh\u00f6ren nicht unter das Asylgesetz! Es sind Kriegsfl\u00fcchtlinge und/ oder Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge und diese haben keinen Anspruch auf Asyl! \nEtwas anderes ist es, Kriegsfl\u00fcchtlinge zB aus der Ukraine aufzunehmen, aber nicht aus der gesamten Welt! Und Kriegsfl\u00fcchtlinge sind weder zu integrieren, noch zu pampern. Wirtschaftsfl\u00fcchtlinge geh\u00f6ren \u00fcberhaupt nicht unter einen Anspruch.\n\nUnd Migration ist nochmal was anderes. \n\nEs sind derzeit 400 Millionen auf der Flucht. 1 Milliarde m\u00f6chten nach Deutschland! Wo sollen diese alle hin?", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg.9y3JSeXrrnq9y5uleb47K_", "parent": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Someone-fu7wz\u00a0wer durch 3 oder 4 sichere Herkunftsl\u00e4nder durch spaziert und behauptet, er w\u00fcrde sich nur in Sicherheit bringen wollen, der l\u00fcgt und hat sein Recht auf Asyl verspielt. Es sind keine Fl\u00fcchtlinge...es sind Wirtschaftsmigranten, die es auf unser b\u00fcrgergeld abgesehen habe. Jeder einzelne geh\u00f6rt abgeschoben bzw. an der Grenze abgewiesen. Da verst\u00f6\u00dft man auch gegen kein Recht. Das so viele hier illegal einreisen k\u00f6nnen, ist Rechtsbruch.", "like_count": 0, "author_id": "UC4j5XYKv67qjHXIBJ1TNijg", "author": "@norbiderbar3727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVrDUhBwT9mRE2gmGtChvxhznEB5UPX2XPBtWPAOOek_gveCxp4-WhcCMLH1t7oFAkEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@norbiderbar3727", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg.9y3JSeXrrnq9yD-_68FE1S", "parent": "UgxJji2O9N6RVc-NZWd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@gaysonjiovanni1593\u00a0na ja, die meisten schon, schaut man sich die Zahlen an. Ungeachtet dessen haben wir daf\u00fcr keine Mittel mehr.", "like_count": 1, "author_id": "UCNSlMyeAKe_IvCvFhtjP9_Q", "author": "@trermiki9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DPMxZe7HijlzjFwx8aJEQFcSaW92NbfPKQUrdatNBW1r199XPlx6wGflUG1SBIZzuZ1AbPEahw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trermiki9", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdYbKMgXCf9KGG0zd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jo ist und bleibt das R\u00fcckgrat dieser Sendung!!!", "like_count": 15, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
