[{"id": "UgwwxE-fXPCNIdeKWHp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir geht das ganze LGBT v\u00f6llig auf den Sack. In Deutschland wird niemand unterdr\u00fcckt. Mit sowas schafft man eher Ablehnung als Verst\u00e4ndnis", "like_count": 0, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCbI6_5y48gPlsWX94AaABAg", "parent": "root", "text": "Sag bescheid, wenn du keine Shorts mehr machst oder YouTube das abstellen erm\u00f6glicht. Dann abonnier ich euch wieder. \nIch bin so genervt davon. Mehr Shorts als Videos in den Benachrichtigungen", "like_count": 0, "author_id": "UCUC5Cpw8zS8LuoYluF7_CYw", "author": "@unglaeubige", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-Av9--SFf_8Idsc2eDqBpTaRFHPGySv0rNvml8-GhOOfZXjx5i0Z0xN8_13dc7JpGn25iI9amw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@unglaeubige", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzV728wBVqPfTiUwF54AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum geht man mit nem nazispruch ne umfrage machen?", "like_count": 0, "author_id": "UCQSxa6rMiJvTH6yUXuuxnJA", "author": "@Pharoa77", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxttNI7rgfGczcDDFjMY1Az_oEfi2xO1ZkNFwivBM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pharoa77", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlI0HksDgub_D_-vB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Umfragevideos zeigen oft treffend, dass grunds\u00e4tzlich fussballferne Menschen mehr politische Statements im Fussball fordern. Und da liegt genau das Problem.\n\nIm Fussball (Jugendmannschaften bis Profibereich) spielen Menschen in einer Heterogenit\u00e4t ZUSAMMEN, die es so in keinem weiteren gesellschaftlichen Bereich gibt (au\u00dfer vielleicht noch in Grundschulen). Ich habe nirgends so viele Freundschaften mit Leuten unterschiedlichster Herkunft/Lebensrealit\u00e4t au\u00dferhalb meiner Akademikerblase. Und fun fact: Der Sport verbindet uns und bringt uns zusammen. Um die Teilhabe noch mehrer Personengruppen zu erm\u00f6glichen, reicht das \"Aufst\u00fclpen\" gesellschaftspolitischer Meinungen nicht aus - und vor allem ist der Fussball als Ankerpunkt f\u00fcr so viele heterogene Menschen definitiv der falsche Ort daf\u00fcr.", "like_count": 1, "author_id": "UCb7u_aGNiC_lM0kyEmKsjew", "author": "@PPMCSF", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzNUKvALDXaVUDO5oVBAC8iF9dQfqDM00Iz7FoGvc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PPMCSF", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvcXJbZK8blsNNruB4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eMehr wei\u00dfe deutsche Spieler\u201c dann w\u00e4re die deutsche Mannschaft aber mittelm\u00e4\u00dfig \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCPMGnfNz-zKmLrsajNm2_sQ", "author": "@Gabriel-bx3nu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KOHqv0oDORYR_Uo_eqFs6SoAqVzqLCRMItikYskLZd1feT1JGibNxDmqVuLWMaQD1Z-tRDi3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gabriel-bx3nu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvcXJbZK8blsNNruB4AaABAg.A5Ca5zfXpk0A5DqqRO2hhb", "parent": "UgwvcXJbZK8blsNNruB4AaABAg", "text": "Ich denke eher vielen ist einfach die Aussage von G\u00f6ring-Eckhardt negativ aufgesto\u00dfen.\nWelche Hautfarbe unsere National-Elf hat ist mir egal, der Job f\u00fcr den besten, sag ich immer.\nAber der letzte Teil ihre Aussage suggeriert dass eine rein wei\u00dfeannschaft pauschal was schlechteres w\u00e4re. Da hat sie sich entweder unklug ausgedr\u00fcckt (vllt meinte sie leistungsbezogen) oder in wirklich sich auf Hautfarbe beziehen...", "like_count": 0, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsGQdH3daLwx-cuph4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin beruflich im professionellen Sport als Berater & Forscher angesiedelt und vertrete eine gegenw\u00e4rtig nicht ganz mehrheitsf\u00e4hige Meinung: \n\nDie gro\u00dfe Kraft des Sports ist es (zumindest in den meisten F\u00e4llen), unterschiedlichste Menschen \u00fcber ein gemeinsames, bedeutsames Interesse zusammenzuf\u00fchren und somit im Rahmen einer Begegnung Verst\u00e4ndnis und Diskurs zumindest zu erm\u00f6glichen. \n\nDabei darf und sollte der Sport gerne weiterhin auf Basis der universellen Grundwerte von Fairness, Gleichheit, Leistungsbereitschaft, gesundem Lebenswandel und meinetwegen \u201eWeltfrieden\u201c prominent auftreten.\n\nAllerdings, ohne eine weiterf\u00fchrende und parteiergreifende (politische) Position zu beziehen, wie diese Werte zu verfolgen sind und insbesondere zu urteilen und zu bewerten, wer diesbez\u00fcglich wie \u201erichtig agiert\u201c. \n\nIch pers\u00f6nlich finde es prinzipiell nicht gut, exemplarisch ganze Nationen auf Basis diplomatischer Krisen von Gro\u00dfsportevents und internationalen Wettbewerben auszuladen. Aus folgendem Grund. Im Zweifelsfalle, auch wenn es schwerf\u00e4llt, sollten Sportler \u201everfeindeter Nationen\u201c noch immer die Gr\u00f6\u00dfe und Vorbildfunktion besitzen, sich gegenseitig im fairen Sportwettkampf gegen\u00fcberzustehen und sich zu vertragen - als Vorbild der Begegnung, des (m\u00f6glichen) Dialogs und insbesondere als demonstratives Signal, dass (inter-) nationale Konflikte meist nicht im Interesse der einfachen und anst\u00e4ndigen B\u00fcrger stattfinden\u2026 \n\nMehr politischen Signalling-Bedarf sehe ich pers\u00f6nlich nicht und Sportler/Athleten sollen ebenso aus freien St\u00fccken selber ohne Verurteilung entscheiden d\u00fcrfen, sich zu weiteren Themen abseits ihres T\u00e4tigkeitsfelds des Sport zu \u00e4u\u00dfern oder eben nicht - das ist schlie\u00dflich Privatsache.\n\nHoffe, dieser Gedankengang ist einigerma\u00dfen nachvollziehbar dargelegt. \nQuintessenz, ja, Sport ist zu politisch aufgeladen, insbesondere an den falschen Stellen. Aber die Politik ist eben grundlegend dort, wo Geld und Prestige rumlungert. \n\nSch\u00f6nen Abend zusammen. \ud83c\udd99", "like_count": 1, "author_id": "UCQbmzA33tg7N-sPMcKe9xMw", "author": "@mrkarbon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIpCKkoKQBQBaD24FdIc1DLk5EprZndRJlluVeAvOlokA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrkarbon", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZz4DGCcguqZ7GVpx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer Fu\u00dfball schauen will schaut Fu\u00dfball. Wer \u00fcber Politik reden will soll ne Talkshow schauen. Unterhaltung und Politik haben nichts zusammen verloren.", "like_count": 2, "author_id": "UCVBflr7SLXl56Ow57MuMhhA", "author": "@RudiW1510", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwOcSXruOGfFrLVyTaArKPKzoL1Xwvn9A-uo8-9gjqG5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RudiW1510", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiCsd17Puqz1Ci1iN4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u00dcberall dort, wo gesellschaftliches Zusammenleben stattfindet und organisiert wird, findet auch Politik statt. Es gibt in einer Gesellschaft in dem Sinne gar keinen unpolitischen Raum. Gerade der Profifu\u00dfball, der massiv von Machtfragen (Finanzierung, Hierarchien) getragen ist und sehr viele Menschen zusammenbringt, ist hochpolitisch.\n\nDie entscheidendere Frage ist aus meiner Sicht eher die nach dem \"Wie\" und \"Wo\", also etwa ob das Fu\u00dfballstadion ein geeignetes Forum f\u00fcr politische Auseinandersetzungen ist oder ob etwa Konfliktthemen im Sport (Menschenrechte, Rassismus, Korruption, ...) st\u00e4rker in Parlamenten besprochen werden m\u00fcssten.\n\nIch begr\u00fc\u00dfe es jedenfalls, dass die strukturellen Probleme im Profifu\u00dfball gesellschaftlich nicht ignoriert werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutsche: wir wollen eine wei\u00dfere Nationalmannschaft haben!\nAuch Deutsche: h\u00e4h warum setzt ihr euch gegen Diskriminierung ein?", "like_count": 3, "author_id": "UC6ZNiln2_R0QmdgNIQtsN5w", "author": "@buddo5559", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/g-uFFX6-su-NCBWV4vkGGGzlN6RUuLZUrQukQXnovNX4M5iLhLevHL0eGk-b6hBfeyLaQzwbhg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@buddo5559", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg.A5BYFGlu7VHA5DqHOWYLcu", "parent": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg", "text": "Welche und wieviele Leute sagen denn dass unsere National-Elf mehr wei\u00df sein soll?\nWas ich geh\u00f6rt und verstanden habe ist dass die Aussage von G\u00f6ring-Eckhardt negativ aufgesto\u00dfen ist weil es suggeriert, dass eine rein wei\u00dfe Mannschaft etwas negatives w\u00e4re, und wie sehr sie unsere \"diverse\" Mannschaft bevorzugt.\n\nNat\u00fcrlich sollten die besten Sportler egal welcher Ethnie eine solche Position bekommen, aber die Aussage mit \"rein wei\u00df\" h\u00e4tte echt nicht sein m\u00fcssen...", "like_count": 0, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg.A5BYFGlu7VHA5DrGT5_Bm5", "parent": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg", "text": "\u00a0@McNeck-wy3vb\u00a0 du hast wirklich die Umfrage nicht mitbekommen?", "like_count": 0, "author_id": "UC6ZNiln2_R0QmdgNIQtsN5w", "author": "@buddo5559", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/g-uFFX6-su-NCBWV4vkGGGzlN6RUuLZUrQukQXnovNX4M5iLhLevHL0eGk-b6hBfeyLaQzwbhg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@buddo5559", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg.A5BYFGlu7VHA5Dt1Mz99Qt", "parent": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg", "text": "\u00a0@buddo5559\u00a0 Nope, noch nicht von geh\u00f6rt... Kommt dabei raus dass die Mehrheit mehr Wei\u00dfe will?\nAber wenn es tats\u00e4chlich was offizielles ist werde ich mal danach w\u00fchlen.\n\nIch finde aber es bleibt dass G\u00f6rings Aussage (die zweite H\u00e4lfte jedenfalls) ziemlich ung\u00fcnstig ist.\nW\u00fcrde mich nicht wundern wenn diese Aussage das Ergebnis der Umfrage ma\u00dfgiebig beeinflusst hat (auch wenn ich die Anforderung nach einer \"wei\u00dferen\" Mannschaft definitiv nicht teile).\nAber naja, da kann ich momentan nur spekulieren...", "like_count": 0, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg.A5BYFGlu7VHA5EaD-Ls6S9", "parent": "UgzwGSVoY1ZFXgqjSEp4AaABAg", "text": "\u00a0@McNeck-wy3vb\u00a0 wir haben aktuell so einen Rechtsruck in Deutschland da glaube ich nicht dass so eine einzelne Aussage viel beeinflusst", "like_count": 0, "author_id": "UC6ZNiln2_R0QmdgNIQtsN5w", "author": "@buddo5559", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/g-uFFX6-su-NCBWV4vkGGGzlN6RUuLZUrQukQXnovNX4M5iLhLevHL0eGk-b6hBfeyLaQzwbhg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@buddo5559", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwegns0x9IeABYR-LJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja ganz klar\nPolitik Ideologie usw hat da nichts zu suchen", "like_count": 1, "author_id": "UCx2AxUDRgMI49rn878IxfGQ", "author": "@danielfabender357", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielfabender357", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSSlF_alBHSweqnxZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein Videospiel in dem ein Gorilla in dem er mehr als 10-15 Menschen nieder macht ist Ape Out. Hat mir gut gefallen. Aber ohne lsd (aber von der Farbgestaltung schon nah dran)", "like_count": 0, "author_id": "UCsu1ANwLu9Z2_hxvcXUA62w", "author": "@hansmaulwurf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDRS2AVmbEdk45YRxuX2ar_TyPCuSmuTMc55zOCZc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansmaulwurf", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine Ahnung die Frage ist wieder dum obwohl es keine Fragen gibt die dumm sind. Ich bin der Meinung, wenn ich Veganer Wurst esse \u00e4u\u00dfere ich ein politisches Statement. Wenn ich schwarze Spieler in der Mannschaft habe, Spieler die nicht M\u00fcller, strunz oder Schweinsteiger hei\u00dfen, sondern Can, Sane und Tah. Dann zeige ich auch damit etwas was politisch ist. Es w\u00e4r nicht politisch wenn es in der Gesellschaft und Politik kein Thema w\u00e4r aber \u201cdeutsch T\u00fcrken\u201d der Begriff macht G\u00fcndogan immer politisch.", "like_count": 0, "author_id": "UCFShWEXZcrm3RMQgidCb1qw", "author": "@oOwaytothedawnOo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2cTMiaI9xOIod1eZWW7PR5zHZjia_-LwEhsAHJFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oOwaytothedawnOo", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg.A5BAITAMxeJA5E4r4L4quD", "parent": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg", "text": "Wieso sollte es ein politisches Statement sein, wenn ich Spieler mit ausl\u00e4ndischen Wurzeln in mein Team aufnehme?\nKlar k\u00f6nnte man es als Statement auffassen, aber w\u00e4re es dann nicht in der Hand der Vereinsleitung (oder wer auch immer der Chef ist, keine Ahnung) zu sagen, ob man solche Spieler aus politischen Gr\u00fcnden zu sich holt oder ob man es tut weil (halte ich pers\u00f6nlich f\u00fcr wahrscheinlicher) weil diese Spieler einfach die beste Leistung bringen.\n\nMan kann alles m\u00f6gliche als politisches Handeln interpretieren, aber ob es ein klares politisches Statement sollte nicht irgendwelchen Au\u00dfenstehenden \u00fcberlassen werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg.A5BAITAMxeJA5EGbTII9f5", "parent": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg", "text": "\u00a0@McNeck-wy3vb\u00a0 solange es den Begriff deutscht\u00fcrke gibt ist es immer politisch ob du es willst oder nicht. Das hat nicht die vereinsleitung zu entscheiden sondern die Politik. Sie erm\u00f6glicht es und verdeutlicht die Differenz zu einem bio deutschen den man nicht deutscht\u00fcrke oder Deutscharaber nennt. \n\nDen Rest kannst du dir einreden so wie du lustig bist.", "like_count": 0, "author_id": "UCFShWEXZcrm3RMQgidCb1qw", "author": "@oOwaytothedawnOo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2cTMiaI9xOIod1eZWW7PR5zHZjia_-LwEhsAHJFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oOwaytothedawnOo", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg.A5BAITAMxeJA5EIbNpQeRW", "parent": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg", "text": "\u00a0@oOwaytothedawnOo\u00a0 nur weil eine Einzelperson aufgrund seiner Herkunft in Diskussion steht soll dann gleich der Sport deswegen einbezogen werden oder was? Dass er ein Deutscher mit t\u00fcrkischen Wurzeln ist ist eine Tatsache, dass alleine macht es nicht politisch, schon gar nicht der Fu\u00dfball. Seine Herkunft wurde aufgebauscht aufgrund seiner Statements zur t\u00fcrkischen Regierung; da kann der Fu\u00dfball selbst nichts daf\u00fcr.\nDann k\u00f6nnte man genauso sagen der Fu\u00dfball w\u00e4re religi\u00f6s weil man sich muslimische Spieler mit einbezieht.\n\nAber wie du sagst, jeder kann es sehen wie man will, und ich stehe dazu dass nicht jede Entscheidung eine politische Begr\u00fcndung haben muss. Ob es andere hineininterpretieren bleibt jedem selbst \u00fcberlassen...", "like_count": 0, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg.A5BAITAMxeJA5Iv3A1EOa6", "parent": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@oOwaytothedawnOo\u00a0 Leute, die diese Themen auf die Goldwaage legen, machen daraus ein politisches Thema. Normale Menschen stehen da dr\u00fcber und konzentrieren sich auf die wichtigen Dinge im Leben.\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg.A5BAITAMxeJA5J3htwa0B8", "parent": "UgyCfXCuKyqN6tpS32R4AaABAg", "text": "\u00a0@maximilian2843\u00a0 oh tut mir leid. Ich wusste nicht das die Menschenw\u00fcrde oder der Erhalt der Lebensgrundlage unwichtig ist. Wir setzen das Thema wieder auf die Agenda wenn 6,4 Millionen Menschen wieder vergast werden ;) dann ist es wichtig", "like_count": 0, "author_id": "UCFShWEXZcrm3RMQgidCb1qw", "author": "@oOwaytothedawnOo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2cTMiaI9xOIod1eZWW7PR5zHZjia_-LwEhsAHJFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oOwaytothedawnOo", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgybC9DJbMEt_3gl0Zp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist alles irgendwie politisch. Warum sollte ausgerechnet Fu\u00dfball das Recht haben, sich da einfach rauszuhalten und sich nicht f\u00fcr Menschenrechte etc. einzusetzen?", "like_count": 15, "author_id": "UC2cG5IgN11XYkPrCYRBHvSg", "author": "@le_viox8589", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DbTGOQG7G5eyGbPH0gXEYorltd4QOmDPN0dTXDSGK8FucBfFPrlRL8kCeBJF1h4B-7WVasPFd9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@le_viox8589", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgybC9DJbMEt_3gl0Zp4AaABAg.A5B0VyyL7SYA5Dn6wWCCri", "parent": "UgybC9DJbMEt_3gl0Zp4AaABAg", "text": "Weil es in erster Linie um den Sport gehen muss und nich um so einen politisch angefeuerten M\u00fcll so das fu\u00dfball Nebensache war wie die WM in Quatar zb was denkt der Westen sich in andere L\u00e4nder einzumischen? Das ist typisch f\u00fcr den Westen anderen L\u00e4ndern ihren schei\u00df aufzwingen sonst sind die alle ja b\u00f6se", "like_count": 0, "author_id": "UC1nG_Vd5Dhn9b2J3uefRoHQ", "author": "@mtwjotschy1076", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/K9eoTgZt3DaF78qPwstYUGM01OI1jHkakNiNP7dbfl6d6npAJsrlNbA096o-jh-XX50jfiWq=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mtwjotschy1076", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgybC9DJbMEt_3gl0Zp4AaABAg.A5B0VyyL7SYA5E3tZnzKPV", "parent": "UgybC9DJbMEt_3gl0Zp4AaABAg", "text": "Vllt weil es keine wirkliche \"Verantwortung\" hat sich politisch zu positionieren oder einzusetzen. Zumindest sehe ich es so.\nMan kann in allen m\u00f6glichen Dingen Politik oder sozialkritische Aspekte einbeziehen, aber inwiefern herrscht ein \"Muss\" dass jmd. oder etwas sich mit dem politischen Diskurs befassen soll?\n\nIch verstehe dass Fu\u00dfball eine hohe Reichweite international hat, aber was ist denn die eigentliche Intention f\u00fcr die Einhaltung der Fusball-Ligen, Meisterschaften etc.?", "like_count": 1, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgybC9DJbMEt_3gl0Zp4AaABAg.A5B0VyyL7SYA68rd33zhzy", "parent": "UgybC9DJbMEt_3gl0Zp4AaABAg", "text": "\u00a0@McNeck-wy3vb\u00a0 \nDu als Person, die dieses System nutzt in dem wir Menschenrechte garantieren wollen, hast auch die Pflicht diese Rechte zu besch\u00fctzen. Es gibt keine Rechte ohne Pflichten. Wenn sich zu viele dieser Pflicht entziehen, gibt es das Recht irgendwann nicht mehr. \n\nSport hat jeher den Charakter, dass es Menschen verbinden soll. Wie soll es Menschen verbinden, wenn dazu f\u00fchrt, dass Menschen ausgebeutet werden, dass Menschen sterben, dass Sklaverei begangen wird? Wie kann sich das Sport nennen? \n\nWenn FU\u00dfball nicht politisch ist, dann ist das  nicht mehr als ein Gladiotarengemetzel und du schaust br\u00fcllend und lachend dabei zu.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQ-BVrlpRZ-nwNFh14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Dfb Elf k\u00f6nnte ruhig noch politischer sein. So hat die Dfb Elf in Katar klar Haltung gezeigt und wir haben daf\u00fcr international auch viel Anerkennung bekommen. Mir fehlen allerdings Stellungsnahmen zu ordnungs- und steuerpolitischen Themen. Die Dfb k\u00f6nnte ihre Reichweite ruhig einsetzen, um bspw f\u00fcr die im Grundgesetz (Artikel 106) erw\u00e4hnte Verm\u00f6genssteuer zu werben.", "like_count": 3, "author_id": "UC9rXXvs2kDzIV_0BzE7juMQ", "author": "@abufinanzwissenschaft6156", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2awi9qwvVE5USMaT6Vh9_L4PfUiisLK1pcxjjNGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abufinanzwissenschaft6156", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQ-BVrlpRZ-nwNFh14AaABAg.A5AruP_ukmGA5BNyYkfVKE", "parent": "UgzQ-BVrlpRZ-nwNFh14AaABAg", "text": "Deutschland war in Qatar die gr\u00f6\u00dfte Lachnummer! Von wem bekam Deutschland den die Anerkennung, dass ist Verdrehung von Tatsachen. Und man sieht ja bei der rechtsradikalen Regierung in Isr@el, dass Deutschland es nicht wirklich um die Menschenrechte geht. Den sonst w\u00fcrden sie diese unterst\u00fctzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCtnSBelFXW_R7zjsjJfjYwA", "author": "@liyanael8187", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNSjwo_41nmVMisNRwfT7LNBdaONKcePeYwMQizv4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@liyanael8187", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQ-BVrlpRZ-nwNFh14AaABAg.A5AruP_ukmGA5Dr5SIG5h5", "parent": "UgzQ-BVrlpRZ-nwNFh14AaABAg", "text": "Bleibt die Frage, wie soll das durchgesetzt bzw gesteuert werden.\nSoll jeder Spieler selbst seine politische Haltung offenlegen?\nOder soll es eine klare Linie von oben geben und diejenigen, die andere politische/soziale Ansichten haben, m\u00fcssen sich trotzdem f\u00fcgen?", "like_count": 1, "author_id": "UCNxGpHALYUaSm_9tD6BTTVA", "author": "@McNeck-wy3vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC6MDkMoS3K1uH1N2rk0hFTzo_moF9TIIU2blgRxDtbBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@McNeck-wy3vb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQ-BVrlpRZ-nwNFh14AaABAg.A5AruP_ukmGA5Dypwx8rOE", "parent": "UgzQ-BVrlpRZ-nwNFh14AaABAg", "text": "\u00a0@McNeck-wy3vb\u00a0 \nEs sollte eine klare Linie geben, die vom Ethikrat vorgegeben wird. Wenn ein Mitglied der Dfb Elf die vorgegebene Meinung nicht vertritt, soll er \u00e4hnlich gescholten werden wie Kimmich w\u00e4hrend der Corona Pandemie. Dieser konnte durch den Druck ja auch auf Linie gebracht werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC9rXXvs2kDzIV_0BzE7juMQ", "author": "@abufinanzwissenschaft6156", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2awi9qwvVE5USMaT6Vh9_L4PfUiisLK1pcxjjNGY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abufinanzwissenschaft6156", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOeQ_SB9v77pn2RFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das einzige, wor\u00fcber \"politisch\" im Fu\u00dfball gesprochen wird, sind Menschenrechte, Toleranz und Anti-Diskriminierung. Es wird ja nicht \u00fcber Mindestlohn Ja/Nein, B\u00fcrgergeld h\u00f6her/niedriger, Tempolimit, Agrarsubventionen etc gesprochen. Ich finde es l\u00e4cherlich, von \"zu politisch\" zu sprechen, wenn es blo\u00df um die absoluten Basics des Zusammenlebens geht - und diese bei weitem nich nicht mal gegeben sind", "like_count": 53, "author_id": "UC_LByU7phnK4mCfZqBody1Q", "author": "@RWEceddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAsgIXkUjUvEyxoGuYwWBP09-Vbtd49HqRtjL5G5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RWEceddy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOeQ_SB9v77pn2RFN4AaABAg.A5A1BU7o2NJA5BrGpJCPHE", "parent": "UgxOeQ_SB9v77pn2RFN4AaABAg", "text": "Ja, das ist ein guter Punkt. Die Kontextbezogenheit ist wichtig und die ist hier definitiv gegeben.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOeQ_SB9v77pn2RFN4AaABAg.A5A1BU7o2NJA5M3TNYFTAz", "parent": "UgxOeQ_SB9v77pn2RFN4AaABAg", "text": "Das stimmt bei weitem nicht. Es gibt zur Zeit gro\u00dfe Probleme mit Nazis in Kurven. Frag mal im Dortmund nach z.B.", "like_count": 0, "author_id": "UCQSxa6rMiJvTH6yUXuuxnJA", "author": "@Pharoa77", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxttNI7rgfGczcDDFjMY1Az_oEfi2xO1ZkNFwivBM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pharoa77", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4PaowUYa0KnSDWiR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde dieses Mini Format gelungen! Gerne mehr!", "like_count": 14, "author_id": "UCOtgM0n6B3k2RDxpD0WQ5Bg", "author": "@katmar7870", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsnMtvUEvLAlN4_jcHuZ_SLJbXKJf2Mlm90NOchiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katmar7870", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlsrCQiD4nm4eXbY94AaABAg", "parent": "root", "text": "Klares \"Ja\" von mir. Ich habe fr\u00fcher leidenschaftlich gerne jedes Turnier der Nationalmannschaft geschaut. 2024 ist das erste Turnier, das ich aufgrund der immer st\u00e4rker werdenden Politisierung konsequent ausblende. Ich geh in dieser Zeit selber zum Sport (mein Fitnessstudio ist dann zum Gl\u00fcck leer) und wenn Senegal oder China Europameister wird, ist es mir auch egal.", "like_count": 2, "author_id": "UC5rLPvoevM7aTKKx_Y9Pwlw", "author": "@biffsaxon3808", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lanolUMu_lDQbGdY2n7nLZp20rmz8lSfLt_gSXpL8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@biffsaxon3808", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqj76e42yonx2YJQl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich selber bin absolut kein Fu\u00dfballfan, aber ich finde, sobald viele Nationen und Nationalit\u00e4ten aufeinander treffen (wie bei EM und WM) MUSS Politik angesprochen werden. Das hat f\u00fcr mich den selben Charakter wie der Eurovision. Man kann nicht fr\u00f6hlich dabei zusehen, dass Menschen leiden m\u00fcssen und das einfach liegen lassen, weil \"Fu\u00dfball ist nun mal ein Sport\".\nUnd auf der anderen Seite ist Rassismus auch ein politisch angehauchtes Thema und ich bin FROH dass die deutsche Mannschaft sich (von dem was ich mitbekommen habe) so stark positioniert hat, wie sies getan hat. Durch Sport kann man ein Zeichen setzten f\u00fcr Zusammenhalt und Verbundenheit und meiner Meinung nach sollte der Fu\u00dfball das auch weiterhin tun.\nFinde immernoch, dass die WM echt bescheiden war. Findet in Katar statt und dann l\u00e4sst sich die deutsche Mannschaft die \"One Love\"-Binde verbieten, die selbst schon eine verwaschene progessflag dargestellt hat. Das fand ich doof und da h\u00e4tte man meiner Meinung nach st\u00e4rker dagegen stehen sollen. Genauso wie die FiFa einfach keine Steuern hier zahlt und Gewinne wie sonst nichts einstreicht!", "like_count": 10, "author_id": "UCHHngOGbkhEjfMc-eG2PnNQ", "author": "@BeatrixTomomizu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mG17mi5A6nftGWQ1-pyAsvqxUujhStu1EOmz1BA3_ZHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BeatrixTomomizu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqj76e42yonx2YJQl4AaABAg.A59cTJ8o_xyA59hSeB7ieh", "parent": "Ugxqj76e42yonx2YJQl4AaABAg", "text": "Naja, aber findest du es denn nicht problematisch, wenn jetzt jedes Land mit politisch aufgeladenen Symbolen aufl\u00e4uft? Was machen wir denn, wenn eines der gegnerischen Teams mit einer Binde aufl\u00e4uft, die nicht zu unseren Werten passt? Protest bei der Fifa einlegen? Das Spiel boykottieren?\n\nLeute gehen ins Stadion, weil sie mit futem Fu\u00dfball gut unterhalten werden wollen. Nicht mehr und nicht weniger. Wir sollten uns endlich wieder darauf zur\u00fcckbesinnen.", "like_count": 0, "author_id": "UC5rLPvoevM7aTKKx_Y9Pwlw", "author": "@biffsaxon3808", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lanolUMu_lDQbGdY2n7nLZp20rmz8lSfLt_gSXpL8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@biffsaxon3808", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLZKAd2nbVrK64wd14AaABAg", "parent": "root", "text": "Niemand hat je \u00f6ffentlich in einem Interview mehr wei\u00dfe Spieler gefordert. Halbwahrheiten und H\u00f6rensagen. Typische stille Post in einer linken Bubble.", "like_count": 0, "author_id": "UCw4cteuOdF3E2N-U2rBo0bQ", "author": "@GanDalfi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kou3dO5GhrvBQru7jrDY7-p0Ls3-FwpdfJn_A0CdgtFmBIy5ofV2XYbnym-k-Zi8t6WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GanDalfi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLZKAd2nbVrK64wd14AaABAg.A59XngQ_ynFA59cvPNx2Cp", "parent": "UgwLZKAd2nbVrK64wd14AaABAg", "text": "wie schmeckt der lack?", "like_count": 0, "author_id": "UCMmOGacfxHKCV32yiW9KvlA", "author": "@user-qx7tm5df8j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aIStojUzt7kHCmf6cCGiycT2AYJSIoBf4i5jHmY71ztksl2z_3zSPYAGbJvxalohV4H-ysbGHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-qx7tm5df8j", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLZKAd2nbVrK64wd14AaABAg.A59XngQ_ynFA59dxoqplY3", "parent": "UgwLZKAd2nbVrK64wd14AaABAg", "text": "\u00a0@user-qx7tm5df8j\u00a0 was ist dein Problem? Das ist eine reine Sachverhaltsstellung. Was daran triggert dich denn so?", "like_count": 0, "author_id": "UCw4cteuOdF3E2N-U2rBo0bQ", "author": "@GanDalfi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kou3dO5GhrvBQru7jrDY7-p0Ls3-FwpdfJn_A0CdgtFmBIy5ofV2XYbnym-k-Zi8t6WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GanDalfi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
