[{"id": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg", "parent": "root", "text": "Liebe Community, wir sind froh dar\u00fcber, dass wir zwei Jahre lang bei Sag\u2019s mir Raum f\u00fcr unterschiedliche Begegnungen schaffen konnten, m\u00f6chten uns bei unbubble aber auch stetig weiterentwickeln und Platz schaffen f\u00fcr neue Ideen und Formate. Wir hoffen, dass ihr uns auch weiterhin dabei begleiten werdet.", "like_count": 24, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": true}, {"id": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg.ABx2IXoCNWTABxXW9n7TMg", "parent": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg", "text": "Super Format, definitiv ne coole Idee. Leider nat\u00fcrlich auch mit einigen Problemen. \n\nDie Kennenlernphasen sind mMn leider f\u00fcr den Zuschauer nicht so interessant und wichtig, wie f\u00fcr die beiden Teilnehmer. \n\nHabe mich selbst schon dabei ertappt, die Intros zu skippen, bis die Argumente anfangen.  Ich denke es war tats\u00e4chlich ein guter Zeitpunkt jetzt aufzuh\u00f6ren.\n\nBin gespannt auf neue Ideen.", "like_count": 4, "author_id": "UCSTbT9v5aRrr3qWQrBdU38w", "author": "@Szu-lul", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FvJNN1lth538wyaX7Ej_LyjHWdJBDTsDX-A1wJRT3rrJ8KkKqVnS9Hbk_DVJKaE813I31xRzNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Szu-lul", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg.ABx2IXoCNWTABz2-cQB8pL", "parent": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg", "text": "Wirklich schade, das war ein guter Gegenentwurf zu diesem gr\u00e4sslichen 13 Fragen Format bei dem leider keine konstruktiven Diskussionen entstehen.", "like_count": 4, "author_id": "UChLVqHVO8uAVmNpbdl7ip8g", "author": "@user-xz3bj8th1f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcGBNwRc25ns1gZP7ji71Uz0geqfj1rEVOnOHNDxM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-xz3bj8th1f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg.ABx2IXoCNWTABzyFlyJnI-", "parent": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg", "text": "\u00a0@user-xz3bj8th1f\u00a0sehe das genau andersherum. Konnte dieses Format \u00fcberhaupt nicht leiden, viel zu kurz, wie zu oberfl\u00e4chlich und dann wenn\u2019s richtig spannend wurde, wird gecuttet. Manchmal hatte ich das Gef\u00fchl alles was gesagt wird ist einfach nur inhaltslos und faktisch inkorrekt. 13 Fragen hingegen liebe ich. Mehr Meinungen, mehr Perspektiven, mehr RICHTIGE Fakten", "like_count": 2, "author_id": "UC06l95rlAxu2tnjvA1D2qOA", "author": "@Liaaaaaaaa1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Liaaaaaaaa1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg.ABx2IXoCNWTABzzUlHQyWj", "parent": "UgwQOtLLFcgxZLdGiW94AaABAg", "text": "\u00a0@Liaaaaaaaa1\u00a0 Danke f\u00fcr deine Kritik. Es freut uns, dass dir unser Format: \"13 Fragen\" so gut gef\u00e4llt. \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDfUm8fW4UNbGkHeV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Einige \u00c4rzte mache auch nach 20 Minuten Gespr\u00e4ch eine Diagnose das find ich auch unseri\u00f6s den das kann ja nur falsch sein wenn nach so kurzer Zeit Diagnose stellt. Und die Diagnose kann auch ein fertig machen und wenn noch falsch ist find ich auch fatal", "like_count": 0, "author_id": "UCZ5wmSJb43GoBfVdxW1-s8A", "author": "@MeruemBoy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sE1c_G88y9zeN2zGt-2i9rat8K2mpiQVcizqCCaC6Z_Hw1VaKCawvhwkdO6fL8haInyNRDh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MeruemBoy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 day ago", "timestamp": 1737072000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPAEVAWKl_Hqf0nVp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja das Buch von Ole und Wolfgang ist sehr gut und es ist auch sehr leicht geschrieben, im Sinne der Verst\u00e4ndlichkeit und dennoch ist es komplex.", "like_count": 0, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJttQOnN3ESrqPXF14AaABAg", "parent": "root", "text": "14:03 also ich kann ihn etwas verstehen. Ich bin zB Rheumatikerin - \u00e4rztlich diagnostiziert und viele Jahre starke Schmerzen und Struggels gehabt und auch immer noch. \nUnd wenn zB eine Freundin jetzt ank\u00e4me und sagt sie sei Rheumatikerin, weil ihr H\u00e4nde immer so weh tun oder ihr Knie nicht so macht wie es soll etc. und damit hausiert und das ohne Diagnose behauptet, w\u00fcrde ich mich als echte Rheumatikerin verarscht f\u00fchlen und meine Schwierigkeiten w\u00fcrden so relativiert und heruntergespielt werden, weil die Freundin dann ein Bild von Rheumatikern in die Welt setzt (was sehr verzerrt ist), was nicht stimmt. Und wenn jetzt alle mit nem Gelenkproblem behaupten sie sein Rheumatiker, sie aber ganz normal belastbar sind, nimmt man die Krankheit und Belastbarkeitsgrenze vlt nicht mehr ernst und tut den echten Erkrankten damit keinen Gefallen!", "like_count": 1, "author_id": "UCksN-QyNL8wpSK-i-ywl4wg", "author": "@miriem6038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6ead5y80CybOvKfhoujjHKGf-F0B1xKkxgwUV2Cc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miriem6038", "is_favorited": false, "_time_text": "6 days ago", "timestamp": 1736640000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqxIiMML4fBxhi8D14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ole Nymoen vom Wirtschaftspodcast \nWohlstand f\u00fcr Alle \u2764", "like_count": 4, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcD60fx_zPxB733aF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ole ist so eine s\u00fc\u00dfmaus", "like_count": 0, "author_id": "UC15ej5agWNDEj9fIIX4KvTA", "author": "@Thatswhytheycallmelantia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xt3_FbLDErmO5e06r3ZqoGaO10bSWXIf6-_LZjMPO_IZrDzFsUigaLru6cKrVNeoP8Q6QCQX-dI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thatswhytheycallmelantia", "is_favorited": false, "_time_text": "9 days ago", "timestamp": 1736380800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk20IgTceKwezLTf54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sehr spannendes und angenehmes Gespr\u00e4ch. Aber man merkt sehr deutlich, dass Ole nicht selbst betroffen ist und sich einiges deutlich einfacher vorstellt, als es f\u00fcr Betroffene ist, bzw. er nicht versteht, wie viel Positives Betroffene aus der Social Media Community ziehen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3iofeK3qI75ngf7c54L8oA", "author": "@FraukeBitomsky", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loQM8t__yBrOeCRw6UP5gjQFlZ2iVuS8yfT-tL6Ia1V30=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FraukeBitomsky", "is_favorited": false, "_time_text": "11 days ago", "timestamp": 1736208000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMqXH-dGLwjPWsyZF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Welche Expertise hat der Typ nun eigentlich? Schade, dass keine Expertin im Feld ADHS oder Autismus und Social Media dabei war.", "like_count": 0, "author_id": "UCUOMf6bDFi2xy2Z06kTiVXA", "author": "@wowow2057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nNwN3M1NRuI8VqJJoeYZGsBzTA-eRrybR_bgLae8t4q9uss4ZmbKr0OLmr82Sk_0zgHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wowow2057", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMqXH-dGLwjPWsyZF4AaABAg.ACvRtMS788SAD5-p-31uCN", "parent": "UgyMqXH-dGLwjPWsyZF4AaABAg", "text": "Das ist Ole Nymoen vom Wirtschaftspodcast Wohlstand f\u00fcr Alle.\nEr hat mit Wolfgang M Schmitt ein Buch \u00fcber Influencer geschrieben.\n\"Influencer Ideologie der Werbek\u00f6rper\"", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzWp5BcfoUfzJpkft4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin behindert.", "like_count": 0, "author_id": "UCoJUr6RjmeA7KjkPukmwyQw", "author": "@panzerknackerolaf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/X9OTz8MmM-BD2PnEFIbNAKYa8klYLWEhxqZ1pqj0JVT7SeQzvfmuouaq-I0yjL9zGrXh8FO7Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@panzerknackerolaf", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbSFrtdAkeYpmfEqx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin bei diesem Thema so so ambivalent unterwegs. Auf der einen Seite finde ich die Aufkl\u00e4rung und die Zug\u00e4nglichkeit zu Wissen extrem wertvoll. Jeder erh\u00e4lt damit die M\u00f6glichkeit sich zu reflektieren. Hoffentlich hilft es sogar Menschen, die evtl. keinen Therapieplatz bekommen haben.\n\nAuf der anderen Seite sehe ich, dass in der Gesellschaft immer weniger ausgehalten wird. Eine schlechte Laune wird gef\u00fchlt vorschnell als Depression betitelt. Pl\u00f6tzlich \u00fcberlegt jemand, der einen schlechten Tag hat, ob er ggf am Anfang einer Depression steht. Je \u00f6fter ich das sehe, desto mehr glaube ich das auch. Ich sehe das Risiko da in einen Kreislauf zu geraten.\n\nGenerell kennt sich jeder selbst am Besten und sollte selbst entscheiden, wie gro\u00df der eigenen Leidensdruck ist und wenn man Unterst\u00fctzung m\u00f6chte, dann sollte man diese auf jeden Fall erhalten. Dass es zu wenig Angebot gibt, ist nochmal ein anderes Thema. Ich sehe bei Social Media einfach beides... Das Potenzial zur Aufkl\u00e4rung und das Potenzial den Leidensdruck zu verst\u00e4rken.", "like_count": 0, "author_id": "UCB41699qHkQ5XCD_3IBhMAA", "author": "@maike_maya", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k18TQOefWzLa5SvdJmEE0dDZLfk4am4CaTqv-UUpCP4ll3lucs6Ttsxlbnh6UOy4Y8dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maike_maya", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsh1NByWPz1a5BZxJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fand es super anstrengend Ole zuzuh\u00f6ren, weil er f\u00fcr mich super priviligiert und engstirnig r\u00fcberkommt und es meinem Gef\u00fchl nach extrem schwer hat oder einfach nicht so interessiert daran ist, sich in andere Lebensrealit\u00e4ten reinzuversetzen. Vanessas Aussagen fand ich top und sehr reflektiert! Danke Vanessa \u263a\ud83d\ude4f", "like_count": 0, "author_id": "UCoJWdFeJ9TY_Dib5Dc4pyiQ", "author": "@Lilly-c6h3f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDSJSDjAUAtuef0JTtAFXzaAujtvgNy8NZpTO3bv855fKQsLRkeAc5pd5228DEub_8fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lilly-c6h3f", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsh1NByWPz1a5BZxJ4AaABAg.ACpfd_Gmt9ZAD50-FBvQmG", "parent": "Ugxsh1NByWPz1a5BZxJ4AaABAg", "text": "Du hast keine Ahnung von ihm.", "like_count": 1, "author_id": "UCkLUy_vRzIQps90OkXTbpBg", "author": "@DieReichenklauenvondenArmen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ7YY9gD56tQ5c8MqrP8ub0RUx4M9EzVriX24qpui56M6pGED8cObO5qyc4mJ2S4VYaeJCbrJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieReichenklauenvondenArmen.", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxl6bzfb8VhhX2bELp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Achja, schade dass ihr \"Sag's mir\" eingestampft habt.", "like_count": 0, "author_id": "UCayPtmcRit0ZaJgrhx870Lw", "author": "@tarmorion8733", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SGVt8yDdhiKe3i9FsOJAIXESsrhyOy2IG2LJkqsdBqYCgecLrtXsPfE0cqqgJ2IP-IStdJqauA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tarmorion8733", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHP6CdCzQ9WsvJkNt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei mir war es tats\u00e4chlich ein Mix. Es gab im Bekanntenkreis- als auch in der Familie in den letzten Jahren den Verdacht, dass ich autistische Z\u00fcge habe, die im Kindesalter nicht diagnostiziert worden sind. Allerdings hatte ich im Verlauf des Lebens immer mit gewissen Problemen zu k\u00e4mpfen.\n\nNat\u00fcrlich informiert man sich im Zeitalter des Internets auch mal \u00fcber den ein oder anderen (seri\u00f6sen) Youtuber/Influencer (die gibt es schon auch), ob man sich irgendwo wiedererkennt. Auch meine Psychiaterin war sich nicht sicher, riet mir aber dazu mich an der Psychiatrischen Klinik diagnostizieren zu lassen. \n\nErgebnis: Asperger-Syndrom/Autismus-Spektrum und (zu dem Zeitpunkt) mittelschwere Depression. \nIch wei\u00df nicht ob ich ohne Eigenrecherche den Schritt gewagt h\u00e4tte die Diagnose machen zu lassen. Nat\u00fcrlich wollte ich keine reine \"Eigendiagnose\", sondern mich durch Fach\u00e4rzte \"absichern\" lassen. \n\nInteressant war aber f\u00fcr mich wirklich, dass verschiedene Leute aus unterschiedlichsten Bereichen des Lebens immer wieder diese Verdacht \u00e4u\u00dferten, dass da bei mir \"irgendwas in der Richtung\" w\u00e4re. \nAls ich die Diagnose bekam war es ein gemischtes Gef\u00fchl aus Erleichterung und Traurigkeit. Einerseits fiel ein gewisser Druck von mir ab, gleichzeitig kam eben das Gef\u00fchl hoch: \"Was w\u00e4re, wenn ich das fr\u00fcher gewusst h\u00e4tte.\" Da ich keine - ich nenne es mal - extreme Form von Autismus habe, wei\u00df ich nat\u00fcrlich, dass ich mein Leben irgendwie bestreiten kann, aber nun wei\u00df, warum ich in manchen Dingen immer wieder Probleme habe. Seit dem f\u00e4llt es mir tats\u00e4chlich leichter auch gewisse Dinge anzugehen, die Angst ist weggefallen. Meine an mich zu hoch gesteckten Erwartungen (schwarz-wei\u00df-Denken) sind zur\u00fcckgegangen. Ich wei\u00df zwar, dass ich meine Neurosen niemals ganz wegbekommen werde (die meisten schaden auch nicht), aber ich hab mir einige Hilfen antrainieren k\u00f6nnen, um innerlich entspannter durch's Leben zu kommen. Nat\u00fcrlich funktioniert das nach 1 1/2 Jahren bei weitem noch nicht perfekt. \nIch bin jedenfalls froh, dass man heutzutage auch gerade im Internet, offen \u00fcber solche Themen sprechen und sich informieren kann. Allerdings w\u00fcrde ich immer dazu raten sich zus\u00e4tzlich fach\u00e4rztliche Hilfe zu Rate zu ziehen. \n\nIch kann nur darauf hinweisen, dass sich die wenigsten Menschen aus Spa\u00df, Langeweile, aus Verantwortungslosigkeit irgendeine Krankheit, St\u00f6rung etc. einreden, Niemand hat Bock das Gef\u00fchl von Unf\u00e4higkeit und andauernder Angst zu durchleben. Man sollte die Probleme der Leute ernst nehmen. Und es ist gut, dass es Leute gibt, die solche Themen behandeln. Aber verlasst euch nicht allein auf Influencer usw...", "like_count": 0, "author_id": "UCayPtmcRit0ZaJgrhx870Lw", "author": "@tarmorion8733", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SGVt8yDdhiKe3i9FsOJAIXESsrhyOy2IG2LJkqsdBqYCgecLrtXsPfE0cqqgJ2IP-IStdJqauA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tarmorion8733", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwh633Oue065nyjPKd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum pfuscht eine Mutter in die Lerndokumente des Kindes rein. V\u00f5llig unverst\u00e4ndlich.Meine Kinder haben beide ADHS, die Grosse zus\u00e4tzlich ASS und die Diagnosen geh\u00f6ren in Fachh\u00e4nde und sind mit langen Abkl\u00e4rungen, Tests und Beobachtungen verbunden und nachher mit einer angepassten Therapie, ein Choacing f\u00fcr die Eltern und Anpassungen im Allteg.Nur damit man sich ein Etikett \"Adhs\" hinh\u00e4ngen kann, sollte man keine Fachleute bel\u00e4stigen und denen Zeit stehlen. Neurodiversit\u00e4t ist kein Statussymbol.", "like_count": 0, "author_id": "UCfRvh9v9CX5fb13-otpbwiQ", "author": "@borstigerWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ez7ISQ6XAkCTv2ZNKthcXl4Brd-9sR71h5g9AExq_CM2Q_h4M4uKOkYvFxRwFyr2lxUWB09lsZM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@borstigerWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJWZhAn8RBT2OxnpV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr zuzuh\u00f6ren ist echt anstrengend. Bei ihr musste ich die Geschwindigkeit senken", "like_count": 0, "author_id": "UC0tSJxGkMNyL1MRZBy22Eow", "author": "@SilencerONE1982", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhfe2agTlvVDZgsds_BbgJVLTJJ_ZKaoW3B8v2Cu4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SilencerONE1982", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXUc24SZpSLAi-P3Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sch\u00f6nes, anregendes Gespr\u00e4ch. Ich komm ja wegen Ole, habe mich aber auch selbst schon \u00fcber sozial media mit dem Thema besch\u00e4ftigt und f\u00fcr eine Diagnose angemeldet. Das liegt aber vor allem daran, dass Instagram ein Startpunkt war und ich danach immer mehr Hinweise gefunden habe, die passen.", "like_count": 0, "author_id": "UCybPQCDkxQYWkd28iS69MVA", "author": "@EmmaWitchBell", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/egTM8ph8BCqOrLMgfo6cLsNuatCguW3mZaHwK5XT4aCLc4aNk8w3g-TkLiy_nx0N3Yeij0u1diA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EmmaWitchBell", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzctBdyqnEWxjsQihJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin Nessa sehr dankbar f\u00fcr ihren Content. Nur dadurch hab ich \u00fcberhaupt erkannt dass ich ADHSler bin. Die \"richtige\" Diagnose war nur noch pro Forma und f\u00fcr die Medikamente. Seit dem f\u00fchre ich ein anderes Leben. Mir v\u00f6llig egal wer was von \"Selbsdiagnosen\" h\u00e4lt. F\u00fcr mich war es DER Gamechanger meines Lebens.", "like_count": 0, "author_id": "UCEG_kyagJ5wwVqjRdh_gTnQ", "author": "@chillie558", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFwh2IrAgSRZ0bfsBI6zmAunMhdQdLYWio4gGzQHiQAgS8RJeBxykBSv3CKlCmqo2Z-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chillie558", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4_yJAvdivUJNKXn94AaABAg", "parent": "root", "text": "Olegang!! Guter Typ :)", "like_count": 0, "author_id": "UCI5wHQD05-3IdQdV1JSWafA", "author": "@CoCreeed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRqtodaL1qIQ4xY1rk777dYLVtiaFZrUorcwGegg9-JqU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CoCreeed", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtEDCpYzqFX49fiRh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich mir selbst diagnostiziere das mein Verhalten eine Krankheit ist und ich nichts daf\u00fcr kann, verringert das gleich Von vornherein die M\u00f6glichkeit zur Hilfe/Besserung. Es gibt ja einen Grund warum echte Autisten Medikamente nehmen. Au\u00dferdem sorgt es daf\u00fcr das man an seine Probleme gleich anders (vielleicht mehr voreingenommen) ran geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCNs4QZ3W7ezCS2z05InpaCA", "author": "@hashiramasenju380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjTJDnzVajfE8Ha_VLhf9QymbrBHdH43hjjKHo1PuSWC_4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hashiramasenju380", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4wF_kTB9Iba7iSVF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n wie man merkt das Vanessa einfach auch viel schneller denkt als der junge Mann!", "like_count": 0, "author_id": "UCmFZpx18s3AvegeW-NG3iRQ", "author": "@susannkofa3857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQ3rNBUj9ffFCoAjyMs8UpdaXXdYJAMXZ88U6Q6EU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@susannkofa3857", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwN79DI5PzMPhJW76V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Autismus und adhs sind Modekrankheiten, genauso wie damals die borderline Diagnose bei jedem zweiten gestellt wurde.", "like_count": 0, "author_id": "UCUAYfNg1aCHCRL21eTVc84Q", "author": "@lefantomenoir_1996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSd8HSdFLMZ3dkBFvCqIIRVcKJToJ0ikGbftpj_T0bFSHn=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lefantomenoir_1996", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugysh0mzA5uCEmXuNfZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deshalb sucht man sich einen Privatarzt, da bekommt man schneller einen Platz.", "like_count": 0, "author_id": "UCt8l9bIuIHY2fHAkF0MKj_g", "author": "@redvienna", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ibBVcf07j3GMBQzpqwLaWn3sDRp_AeYoddeBF6NvcJMv6EN7WLbBvQ16JKo5C6YDVog-pLZN=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@redvienna", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyy778mmYglbe_3h0Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leider wirkt es im letzten Punkt so, als sei Social Media DER Ausl\u00f6ser oder auf jeden Fall ein Verst\u00e4rker von mentalen Problemen. Ohne die negativen Aspekte kleinereden zu wollen, kann man das si nicht verallgemeinern.", "like_count": 0, "author_id": "UCGrR35Zlub4BwGk4UqE_JNw", "author": "@rebekkawilling2187", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sZlMX5KO_RoNRfydImm2XpUpuaigjzVfeFzvUywbuyKtIj2_OlJ8t2QhE4I81lwZbUOWV5_8kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rebekkawilling2187", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxnvurn44hCZTybOH94AaABAg", "parent": "root", "text": "Zugegeben: diese ganzen sp\u00e4t diagnostizierten Autist*innen oder falsch diagnostizierte , die sich dann auch nicht mit dem Thema Autismus richtig auseinander setzen wollen, mit den autistischen Leuten nichts zutun haben wollen und meinen m\u00fcssen, das ihre Verwandten jede Autismus -Selbsthilfegruppe und jeden Autismuschat zu st\u00f6ren, nerven einfach nur. Autismus sollte keine Trenddiagnose oder Beleidigung sein. Gr\u00fc\u00dfe, ein im Alter von vier Jahren diagnostizierter Autist", "like_count": 0, "author_id": "UCgc70fii7fzcR7jy7_1iuHg", "author": "@SylasDhailan-ye5ue", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlK0XZCHPihWVQ4ZXtf5b8YpsaViKGdlcNQOujPdbuOV75OJmCMvjy0UMhDlldDDfeTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SylasDhailan-ye5ue", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5P3AMKspipBwFfJt4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich hab den eindruck, ole kann sich nicht darein versetzen was es hei\u00dft, sich als neurodivergente person jahrelang am neurotypischen standard zu messen und dabei die ganze zeit die eigenen \"unzul\u00e4nglichkeiten\" zu bemerken. eine selbstdiagnose kann so unfassbar viel erleichterung bringen, weil man sich selbst besser kennenlernt, sein leben kontextualisieren, sich mit anderen betroffenen austauschen und sich verstanden f\u00fchlen und sich konkrete hilfsma\u00dfnahmen holen kann. und dabei nehme ich niemandem was weg. das system ist ressourcentechnisch nicht auf die f\u00e4lle ausgelegt die wir haben, wir leben immer noch in einem sehr ableistischen gesundheitssystem, das teilweise immer noch kein verst\u00e4ndnis daf\u00fcr hat, wie sich verschiedene st\u00f6rungen bei verschiedenen personengruppen \u00e4u\u00dfern (wir haben zb immer noch den stereotyp vom offensichtlich autistischen jungen, der z\u00fcge mag. wie sich autismus bei m\u00e4dchen, besonders high masking, \u00e4u\u00dfert, erkennen selbst fachleute oft nicht). das system ist zudem immer noch nachteilig f\u00fcr andere marginalisierte personengruppen und die wartezeiten sind teilweise enorm. es wirkt, als w\u00fcrden diganosen regelrecht gegatekeept werden. unter diesen umst\u00e4nden ist eine selbstdiagnose absolut valide, und ich denke die menge an menschen, denen sie hilft, \u00fcbersteigt die jener, die sich falsch diagnostizieren und dann - ja, was eigentlich? ich wiederhole gerne vanessas frage, auf die sie keine antwort bekommen hat: was ist das schlimmste, was passiert, wenn jemand sich falsch selbst diagnostiziert? er nimmt damit ressourcentechnisch niemandem was weg. und da wir wissen, dass zb. autismus ein spektrum ist und sich so individuell zeigt, wie es eben autistische menschen gibt, sollte doch hoffentlich niemand denken, dass das bild von autist*innen verf\u00e4lscht wird, wenn sich zb eine high masking person selbst identifiziert - wir sollten eher daran arbeiten, dass sich gesellschaftlich die vorstellung dessen, wie bestimmte st\u00f6rungen aussehen, an die realit\u00e4t anpasst und die vielfalt gesehen wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCpwhh7bNigEiAVF7UxSFJsw", "author": "@justadream6650", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPxj3oy_y9oMzGG4z1NUvM_3j0_Iw4KrADFyk_EGiCQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justadream6650", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyaa6UK6jY9NadQncF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow endlich habe ich mit Ole jemanden gefunden, der genau meine Meinung vertritt. Ich bin damit oft sehr unbeliebt, aber stehe dazu. Er hat super sachliche und wissenschaftliche Argumente, wohingegen die Dame nur emotional argumentiert.", "like_count": 2, "author_id": "UC9pwVlbmTLloAdCcAGrHqPw", "author": "@GrowlsandGrunts", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qV_zD_ltzggQW93bi7i4n1drxXGaNmxdiuWqmj4N_oqkoGBndu1YISPOS4Ord6rs26h-0ezFUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GrowlsandGrunts", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyaa6UK6jY9NadQncF4AaABAg.ACHdZnW0MDLACM5FvBpGIh", "parent": "Ugyaa6UK6jY9NadQncF4AaABAg", "text": "\u00c4h nein, Ole hat eine Ansicht die davon zeugt, dass er sich wenig damit auskennt.", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFSFNWwyBSjQhxBtt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fakt ist einfach, dass Deutschland nicht genug Psychologen hat und diese auch nicht immer korrekt ausgebildet sind bzw. Nicht auf dem aktuellen Stand der Forschung sind. Psychologie ist doch, wie wir alle wissen ein Teilbereich im Gesundheitswesen, der im Vergleich immernoch recht neu ist und st\u00e4ndig Neues liefert. Ich habe selbst erlebt, wie wenig man ernst genommen wird, wie schnell einem irgendeine zwangsst\u00f6rung diagnostiziert wird. Nach einer halben Stunde konzentriert sich der Psychologe direkt auf die Zwangsst\u00f6rung. Dass diese nur eine von mehreren Erkrankungen sein kann, darauf kommen die gar nicht. Halbe std reden, \"diagnose\" und \"achja...warteliste 3 jahre\" und tsch\u00fcss next.... was ist das? Ich habe das Gef\u00fchl Autist zu sein, nur bin ich jemand der mittlerweile 30 Jahre alt ist und sich angepasst hat. Bzw. Anpassen musste. Allein aufgrund dieser Anpassung ist die Diagnose sehr schwer und da es eben keine Kapazit\u00e4ten gibt und es mur ja \"gut\" geht, habe ich das thema begraben. Man muss sich selbst fragen ob es einem das wert ist. Im schlimmsten Fall wird dir eine falsche diagnose gestellt, was Konsequenzen haben kann, ob nun beim Abschluss neuer Versicherungen oder wo auch immer.\n\nEine Selbstdiagnose schadet erstmal niemandem. Es ist gut die Dinge f\u00fcr sich einordnen zu k\u00f6nnen.\nMan sollte nat\u00fcrlich nicht rumrennen und erz\u00e4hlen man hat dies oder jenes. Wenn man sich daran h\u00e4lt, wem schadet man?", "like_count": 0, "author_id": "UCsqLpRVsO5KpR4whav2CETg", "author": "@jan_unterwasser", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZU3PsyjHu50ewB2JNnKxRr50HuVIksquePepgHOgcRY0Cwx5CjgVlIYo_B6BBesHJUUD5pDf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jan_unterwasser", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago (edited)", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzcxrk26OPDICL-Td4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Format", "like_count": 0, "author_id": "UCRaNV2qqZflSPsfKrB0JFMg", "author": "@Lisaa-1994", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aPP4-wik477VwvODQFmaFcVT68rSnk1ccD6G8papr5PvFxy3xqhNu7k9h0GZ-EYCzJ_T3E6kwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lisaa-1994", "is_favorited": true, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgywX7R2-NnDuKUrk9N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso bek\u00e4mpfen sich Leute wieder wegen einem Thema, was eigentlich in die Verantwortung des Landes f\u00e4llt?\nMan br\u00e4uchte keine Selbst-Diagnosen, wenn genug und fr\u00fch \u00fcber alles aufgekl\u00e4rt wird. Und w\u00e4ren einige unserer \"Experten\" (einige Psychologen und Neurologen in diesen Bereichen haben ein Wissensstand von vor \u00fcber 20 Jahren) auch wirklich wissen, wovon sie reden, m\u00fcsste man sich auch nicht st\u00e4ndig selbst informieren, um sich seine Diagnose zu \"erk\u00e4mpfen\" (plus die lange Wartezeit der Diagnostiken).", "like_count": 1, "author_id": "UC_rUpMvMTzc-0z-KJlgfLqg", "author": "@zarynaryaz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XCFhMysowbuVh350x2jQ69mnUH7Hqvc6V5ZJ9Ky0Zy45RJpmB90SQPcQ9wBZkUZ3f3gYsWPvTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zarynaryaz", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgywX7R2-NnDuKUrk9N4AaABAg.ACClmJPgggPACGgeaS6RWe", "parent": "UgywX7R2-NnDuKUrk9N4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Input.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyINJVUhr4CxZBx-7p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwierig finde ich, dass gerade ADHS und Autismus Diagnosen zu einem Krankheitsgewinn f\u00fchren k\u00f6nnen. Ich habe selbst ADHS und arbeite im therapeutischen Kontext. Manche meiner Patientin mit ADHS oder ASS leben nach dem Motto: Ich habe halt XY und das ist jetzt mal so. Dadurch wird Therapie erschwert, denn schlie\u00dflich geht es ja gerade im therapeutischen Kontext darum, dass die Patient'innen Muster, die ihnen schaden \u00fcberdenken und ver\u00e4ndern. Oftmals ist aber eher der Wunsch, dass sich das Umfeld zu Gunsten der Patient'innen ver\u00e4ndert, sodass sie selbst keinerlei Ver\u00e4nderungsmotivation zeigen m\u00fcssen. Und genau das sollte nicht sein. Da habe ich als ADHS'ler einen klaren Vorteil, denn ich kann eher ansprechen, dass ein Krankheitsgewinn durch eine Diagnose nicht von Vorteil ist. Vor allem, da ich es trotzdem schaffe, 40 Std. zu arbeiten. Das muss nicht auf jeden zutreffen, denn Diagnosen haben unterschiedliche Auspr\u00e4gungen und wenn Komorbidit\u00e4ten anfallen, sieht es auch nochmal anders aus. Wichtig ist in meinen Augen, dass eine Diagnose gestellt werden sollte, wenn ein Leidensdruck besteht, damit danach geschaut werden kann, wie mit der Diagnose und vor allem mit dem Symptomen umgegangen werden kann. Ergotherapie kann sehr viel leisten, wenn es um Verbesserung der Konzentration geht, Psychotherapie kann mit den Symptomen verbundene zwischenmenschliche Konflikte bearbeiten, genauso wie eine speziell auf ASS ausgerichtete Therapie (Achtung: bezahlen die Landschaftsverb\u00e4nde, nicht die Krankenkassen) und Soziotherapie kann im Alltag und im h\u00e4uslichen Umfeld unterst\u00fctzen durch das Schaffen einer Struktur. Ich selbst meide Social Media, vor allem was St\u00f6rungen und Krankheiten anbetrifft, denn leider ist sehr viel Content sehr positiv ausgelegt und zeigt diese St\u00f6rungen als \"Superpower\", die es nur dann ist, wenn man sein Leben genau darauf ausrichten kann. Die Realit\u00e4t f\u00fcr die meisten Betroffenen sieht allerdings anders aus. Die m\u00fcssen sich dann mit den erschwerenden Auswirkungen abplagen. Das f\u00fchrt zu Frustration, da Versprechen, die Influencer durch ihren sehr positiven Lifestyle machen einfach nicht aufgehen k\u00f6nnen, da die Lebensrealit\u00e4t einfach eine Andere ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCfhCH19o6lLazMfDs057Dpg", "author": "@Swimmy82", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7vo94J05yrxF61ND1Q-u93cqW1d9I_y8APMaSedY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Swimmy82", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvxRQVgJg_XISGyG14AaABAg", "parent": "root", "text": "Mega, dass ihr die beiden eingeladen habt. Folge beiden schon ewig und finde sie beide super. War ein spannendes Gespr\u00e4ch. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "like_count": 2, "author_id": "UCKAsLSEFSDsPPQ3e-_noQSw", "author": "@rdioactivegirl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XVTAvUy5zNJWtMlJj-2z0FukCRRhxVgkWlX8w-lVhLSKgT1G9fTGwNM1NWZMUc6cly9sgrqAFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rdioactivegirl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2SR-_8yXVhdVkZCd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er: Danke, dass du das ansprichst! Das Leben mit ADHS ist wirklich ein t\u00e4glicher Kampf. Seit meiner Kindheit (7)  musste ich mir m\u00fchsam Strategien erarbeiten, um mit den Herausforderungen klarzukommen, die ADHS mit sich bringt.\n\nSie: Wegen Menschen wie dir \u2013 \"ADHS-Influencern\" und diesem ganzen \"Mental-Health-Hype\" \u2013 glaubt jeder Vierte, der mal seine Schl\u00fcssel verlegt oder Stimmungsschwankungen hat, dass er ADHS hat. Dadurch wird das Thema nicht ernst genommen.\nZum Beispiel: Wenn man ADHS in einem gespr\u00e4ch anspricht, wird man mittlerweile sehr oft bel\u00e4chelt, weil die Leute eure oberfl\u00e4chlichen Videos gesehen haben und denken, ADHS sei ein Witz. Diese Videos zeigen nicht einmal ansatzweise, wie komplex das Thema wirklich ist, sondern verallgemeinern alles. Vielleicht trifft das nicht direkt auf dich zu, aber du unterst\u00fctzt diese Inhalte.\nWer wirklich Hilfe f\u00fcr seine mentale Gesundheit braucht, sollte sich an qualifizierte Fachleute wenden \u2013 Menschen mit einer fundierten Ausbildung und Erfahrung. Nicht an selbsternannte Experten wie dich.\nH\u00f6r einfach auf!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCS03hocOfsE4wNiEW-0RxoA", "author": "@ElronMcBong88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LgjDUNSPNqWwO6TiUJDDMkNen7deuITuAUvLdazzF3FsIxAo48NAGtRurbF_ri_t5L_gMm8Mwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ElronMcBong88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwHum05l0Q5KkOarR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich selbst (25) habe dieses Jahr meine Autismus und ADHS Diagnose bekommen, nachdem ich u.a. durch social media nach und nach vorerst zur Selbstdiagnose kam. \n\n!!!!!!!Die beste Hilfe, die ich bisher bekommen habe, kam nicht von den 7 Jahren Therapie vor der Diagnose (voll mit Falschdiagnosen), sondern von Tips und Tricks die ich mir bei Influencern abgeschaut habe!!!!!!!!!! Mitlerweile bin ich wieder auf der Suche nach einem Therapieplatz, jedoch gibt es in meinem ganzen Bundesland maximal 5 Therapeuten f\u00fcr Erwachsene, die sich mit diesem Thema auskennen...\n\nIch finde aber auch den Ansatz gut als er meinte, es m\u00fcsste einfach allgemein okay sein zu sagen \"ey ich habe dieses und jenes problem und muss damit so und so umgehen\" und alles ist in Ordnung!", "like_count": 4, "author_id": "UCF9WhrmTrf3UX4MYxYdxs0Q", "author": "@Chloe-de8bj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klexQluiXMkenBpuYkaRAkSfxnaGD-AG4KaNh5vkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chloe-de8bj", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzpphI9rM7Zwynmcl4AaABAg", "parent": "root", "text": "So gut wie jeder Mensch in der heutigen Gesellschaft ist psychisch krank. Das hat die Coronazeit gezeigt. Ganz normale Menschen sagten pl\u00f6tzlich Dinge und nicht nur einer sondern viele, Nichtgeimpfte sollen nicht im Krankenhaus behandelt werden. Oder Nichtgeimpfte sind Morder. \nWas sagt man dann zu den Leuten die Zigaretten rauschen, Auto fahren ect Das eine ist selbstsch\u00e4digend, das andere verursacht Feinstaub. \nUnd sonst wird das ja auch nicht gesagt, trotzdem es noch viel wahrscheinlicher ist dass Menschen auf qualvolle Weise zu Tode kommen wie z.B beim RS-Virus.", "like_count": 1, "author_id": "UCByo-TZ2Xh8FknjpThG_J0w", "author": "@FranzVaterlowe-vn7wp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dIHe9XjLDnFdnezba0GWyAAIhEgyNksjXRDwQ9VD69dzwJDseZCePasKKXiKwo9FuHaAo16hFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FranzVaterlowe-vn7wp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3O3bsITOBtlCX7zl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schwierig als Influencerin so unreflektiert zu reden. Voll traurig. :-(", "like_count": 0, "author_id": "UCiZ90fb-N-UovxPJPVYqi0g", "author": "@julittajasmina52", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mP0GAefgblrOJ1narIh_431pq8-lFzVUg3K--BMUiTd2M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@julittajasmina52", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFCS-ilCWDBFDHs414AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh no, das war eines meiner Lieblingsformate \ud83d\ude22 Sehr schade, hoffe noch auf ein Comeback \u2764\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCXFTFedrOhIhg3Z94qtR-xg", "author": "@CaroSmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n902ilMakpvJCCxhpXaNXL928QrbxeAX43yTzc_oj0iHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CaroSmy", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFCS-ilCWDBFDHs414AaABAg.AC68USb7OStAC6C8FVQN5-", "parent": "UgxFCS-ilCWDBFDHs414AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein positives Feedback. \u263a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVMT7CQsCF0iFFZ8d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine beste Freundin hat seit einigen Monaten (sie ist 24) eine Autismus-Diagnose und vermutet schon, dass sie autistisch ist, seit sie 16 ist. EIN Grund, warum sie sich so lange keine Diagnose gesucht hat, war, dass sie damals so oft im Internet gelesen hat \"Ihr seid doch gar nicht wirklich autistisch, ihr seid doch nur snowflakes\" (nat\u00fcrlich kamen noch andere Gr\u00fcnde hinzu, zum Beispiel keine Unterst\u00fctzung von ihren Eltern und Depressionen). Seit ihr Autismus diagnostiziert wurde und sie in ihrem Umfeld dar\u00fcber spricht, merkt man erst, WIE SEHR das ihren Alltag eigentlich beeinflusst, dass eigentlich alle Aktivit\u00e4ten au\u00dferhalb des Hauses anstrengend f\u00fcr sie sind, und das war etwas, was sie fr\u00fcher immer verheimlicht und unterdr\u00fcckt hat, wodurch eben u.A. ihre Depressionen entstanden sind. Also aus heutiger Sicht kommt es mir absurd vor, dass sie mal dachte, dass sie nicht autistisch sei, weil man es ihr jetzt, wo sie es nicht mehr unterdr\u00fcckt und verheimlicht, eben so stark anmerkt.\n\nIch habe einen anderen Freund, der mal dachte, dass er autistisch sei, weil er ein paar starke Interessen hat, dann ist er aber zu einer Psychologin gegangen und auch selbst von der Theorie abgekommen, dass er autistisch sein k\u00f6nnte.\nAus meiner Sicht richtet dieses Narrativ, dass viele Leute behaupten w\u00fcrden, dass sie Autismus h\u00e4tten, obwohl sie es nicht haben, also nur Schaden an. Weil es meine Freundin davon abgehalten hat, sich eine Diagnose zu suchen, und weil es in dem Fall meines Freundes \u00fcberhaupt niemandem geschadet hat, dass er mal eine Zeit lang dachte, er sei autistisch.\n\nWorin ich Ole zustimme, ist, dass Autismus oder ADHS eben keine Identit\u00e4ten sind wie jetzt Geschlechtsidentit\u00e4t oder so etwas, dass es also schon objektive Kriterien gibt, denen man entsprechen muss, und dass \u00c4rzte feststellen sollten, ob man das tut. Aber dieses Narrativ, dass es ganz viele falsche Selbstdiagnose g\u00e4be und dass das ein Problem w\u00e4re, ist einfach so sch\u00e4dlich f\u00fcr alle Menschen, die diese Neurodivergenz wirklich haben.\n\nZu diesem Artikel aus den USA, den er erw\u00e4hnt hat: Meinen diese Psychiater, dass die Leute gar nicht autistisch seien oder dass sie nur leicht autistisch seien oder dass sie genau so autistisch wie andere seien, aber sich durch ihre Bildung besser ausdr\u00fccken k\u00f6nnten?\nFalls letzteres oder zweiteres: So ist unsere Welt doch in ganz vieler anderer Hinsicht auch. Gebildete Menschen bekommen eher ihre Depressionen behandelt, weil in ihrem Umfeld mehr dar\u00fcber gesprochen wird, gebildete Menschen haben ansonsten total viele Vorteile in der Welt. Das haben Ole und diese Psychiater und ich selbst auch, aber nat\u00fcrlich machen wir trotzdem das beste aus unserer Situation und nehmen Hilfe in Anspruch, wenn wir wissen, dass wir sie brauchen. Es sind nicht st\u00e4rker autistische, weniger gebildete Menschen, die die Hilfe EIGENTLICH brauchen. Sondern gebildete, (schw\u00e4cher autistische) Menschen brauchen diese Hilfe GENAU SO. (Wobei ich hinterfragen w\u00fcrde, am Beispiel meiner Freundin, ob Menschen, denen man den Autismus nicht gleich anmerkt, immer unbedingt schw\u00e4cher autistisch sind, oder ob sie es eben nur unterdr\u00fccken und verheimlichen. Um nochmal auf meine Freundin zur\u00fcckzukommen: Sie hat mir jetzt auch gesagt, dass es ihr in manchen Situationen schwer f\u00e4llt zu sprechen und dass sie schriftliche Kommunikation \u00fcber Textnachrichten dann bevorzugt. Genau wie Menschen, die man sich beim Stichwort \"extremer Autismus\" vorstellt. Und bei ihr ist das fr\u00fcher aber einfach nicht zu Vorschein getreten, weil sie es verheimlicht hat oder sich zum Sprechen gezwungen hat.)\nDie Diskriminierung von weniger gebildeten Menschen muss aufh\u00f6ren, aber es liegt doch nicht in der Verantwortung von autistischen Menschen, das zu tun, und erst recht nicht, indem sie sich dann nicht die Diagnose und die entsprechende Hilfe holen. Weil jetzt mehr \u00fcber Autismus und ADHS gesprochen wird, bemerken mehr Menschen, dass sie das haben, und das ist was GUTES. Schlecht ist, dass das Gesundheitssystem nicht darauf ausgerichtet ist.", "like_count": 4, "author_id": "UCOfIsuIfT87YFe1Z7u4yqLQ", "author": "@diehuldige4732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5gC08BvaMj4wEglA6wyl6D56PfPdMiwp7Z9hvhW5t6KU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@diehuldige4732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVMT7CQsCF0iFFZ8d4AaABAg.AC66tCHE0q-AC6CFNsqcT3", "parent": "UgzVMT7CQsCF0iFFZ8d4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Input und dass du deine Meinung mit uns teilst.\u263a", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVMT7CQsCF0iFFZ8d4AaABAg.AC66tCHE0q-ACGdZDpM4Sr", "parent": "UgzVMT7CQsCF0iFFZ8d4AaABAg", "text": "Ich bin ganz deiner Meinung bzw. erlebte ich das selbst auch. Ich hatte so lange Angst, dass ich mir nur einreden/einbilden w\u00fcrde, ich k\u00f6nnte ADHS haben und zwar wegen genau solchen Leuten wie Ole Nymon.", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVMT7CQsCF0iFFZ8d4AaABAg.AC66tCHE0q-ACGdnbW9dxg", "parent": "UgzVMT7CQsCF0iFFZ8d4AaABAg", "text": "Und ich erlebe das bei fast allen anderen Menschen mit der Vermutung auf ADHS/Autismus dass sie sich nicht trauen Hilfe zu suchen. Am Ende kam immer heraus dass sie Recht hatten mit ihrer Vermutung.", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtU0R3GJgV9MMorSZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die ersten 10 minuten haben gar nichts mit dem thema zu tun. Diese gescripteten Fragen auch problematisch: die Frau wird nach Missgeschicken gefragt, der Mann nach seinen Erfolgen....was haben die ersten 10 Minuten f\u00fcr einen Wert f\u00fcr das angek\u00fcndigte Thema? \nUns sehr unangenehm der Satz bei 13.10 \" ich will jetzt nicht wie so n Boomer klingen\" Wie klingt denn ein Boomer???? \nWas f\u00fcr eine unreflektierte und diskriminierende Aussage!\nDie Ganze Sendung kam mir sehr oberfl\u00e4chlich und schnell zusammengeschustert vor. Da helfen auch die gr\u00fcnen Overalls nicht wirklich....ich kannte das Format nicht, bin aber von dieser Foge sehr entt\u00e4uscht, da ich mir unter dem Titel Gehaltvolleres vorgestellt hatte.", "like_count": 0, "author_id": "UCxnAJ4Zq8z9OQtzliSDs5Mw", "author": "@annettemariagronewaller2837", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lE-2v4pt1Am5Vt4Pedf4xjFjaVCExlg_cJVl7OY2xcwvV1BhXRzUSHIHLwFa5dONFuTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annettemariagronewaller2837", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtU0R3GJgV9MMorSZ4AaABAg.AC5tgM05LMOAC5z7_5H312", "parent": "UgxtU0R3GJgV9MMorSZ4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Kritik! Was h\u00e4ttest du dir konkret von unserem Format gew\u00fcnscht? \u263a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi6cUpBaDybpXT1mB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Gesellschaft verweichlicht einfach immer mehr!\n\nEs gibt einfach keine Leute denen es einfach nur schlecht geht, es steht immer ne Krankheit dahinter und oft ist diese meiner Meinung nach erfunden oder wird viel dramatischer dargestellt als sie wirklich ist!", "like_count": 0, "author_id": "UCmTcK44EkQ3GLfvCCpg4Tig", "author": "@paulhoffmann4332", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mT7WbkrMc-k21u2fOb3HinZnApdZPqeaObHs0ceksgcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulhoffmann4332", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi6cUpBaDybpXT1mB4AaABAg.AC5qfBLapKrAC6Muw9EuDR", "parent": "Ugwi6cUpBaDybpXT1mB4AaABAg", "text": "Wenn aber jemand sein ganzes Leben mit bestimmten Symptomen zu tun hat, sich also sehr h\u00e4ufig schlecht f\u00fchlt, dann steckt da eben etwas hinter. ADHS und Autismus hat man z.B. von der Geburt bis zum Tod.", "like_count": 1, "author_id": "UC3swWZ3YR_rpclaFIJHgDng", "author": "@Bobbolon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpoVoR9JYgNyCKeFdDBTqPznGV8CVrPVOUdtI-nw62JQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bobbolon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi6cUpBaDybpXT1mB4AaABAg.AC5qfBLapKrAC7BrQu-4nf", "parent": "Ugwi6cUpBaDybpXT1mB4AaABAg", "text": "Wenn dich deine Behinderung in allen Lebenssituationen einschr\u00e4nkt und du Selbstmordgedanken bekommst, weil du dir einfach keinen Reim darauf machen kannst, dann ist das definitiv schwerwiegend. Ich denke, du kannst es dir nicht ansatzweise vorstellen, wie das ist", "like_count": 2, "author_id": "UCkwvseu77YP0oOsN_Ykc2uw", "author": "@user-gv2sc8vf8p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kx1S6OCnuVxADs8_eeF8cmwtZB-2mv9KkoBLbifF3_VKFhmKemilEL1SeVcrFS-c7LGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-gv2sc8vf8p", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQvVkq-zKCF2AGRi14AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese \ud83d\ude0d-Brille \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d", "like_count": 1, "author_id": "UCOQs4DdpFwQ17ONfvXY-j_w", "author": "@jakob1658", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7nLUBUlle4Nodaa-xsuhki5yy9S2Lv0Aq4ttLhsM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jakob1658", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySXcmXN634jdcm_Dd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man w\u00fcrde doch bei etwas physischem auch nicht hingehen und sich selber diagnostizieren und dann angefangen sich selber zu behandeln. Wtf.", "like_count": 0, "author_id": "UC5jG31PBYcGQqc-WClLMkGQ", "author": "@samthesomniator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/NqOwswEKOdZlZpXyjZMwuItLNXAOwJJK0Lbolf4f2Xw3kSbvWYVelIrhmmG6hYDcaBdYMG29iQU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samthesomniator", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs8a259AHoee-KjcZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab das Gef\u00fchl, dass vanessa die strukturelle kritik von Ole \u00fcberhaupt nicht verstanden hat. Dass es einen gro\u00dfen Widerspruch gibt zwischen den Interessen Werbemaskottchen (was Influencer*innen ja im wesentlichen sind) bzw den Unternehmen, f\u00fcr die sie arbeiten und den Interessen einer Person, die gerne Wissen verbreiten, aufkl\u00e4ren und awareness schaffen will. Und dass es eben f\u00fcr tats\u00e4chliche Aufkl\u00e4rung mehr braucht, als Betroffenheit, da sonst gro\u00dfer schaden angerichtet wird. Nurbum mal kurz auf die Frage einzugehen, was denn schlimmstenfalls passiert wenn jemand eine falsche Selbstdiagnose stellt: die Person kriegt keine passende Hilfe und verschwendet Zeit und nicht zuletzt auch knappe Ressourcen (die ein Problem sind, das an anderer Stelle gel\u00f6st werden muss, aber was ja nunmal gerade der faktische Zustand ist), die vielleicht andere ben\u00f6tigen w\u00fcrden (immerhin sind gerade bei Autismus und ADHS die Pl\u00e4tze f\u00fcr Diagnose und Behandlung rar). Das alleine ist ja schon schaden genug, wenn man tats\u00e4chlich die Probleme der Leute ernst nimmt. Aber das war ja noch nichtmal alles: ich habe wirklich vielen Leute in den letzten Jahren im Internet dabei zuschauen k\u00f6nnen, wie Personen, die zuvor nie \u00fcber solche Themen gesprochen haben und auch keinen fachlichen Background haben, sich pl\u00f6tzlich eine Selbstdiagnose stellen, von da an \u00fcber nichts anderes mehr sprechen und ihre Erfahrungen und ihr Empfinden als universell g\u00fcltig zu verkaufen und nicht mehr als pers\u00f6nliche Erfahrung einer Person mit (vielleicht) ADHS, sondern als \"bei ADHSler*innen ist es so und so\" (gerne auch genutzt als Ausrede f\u00fcr arschiges Verhalten und als Freifahrtschein f\u00fcr alles weil man ist ja das Opfer) und dann zum Teil fatale Falschinformationen in die welt gesetzt werden die leute zu falschen Selbstdiagnosen veranlassen k\u00f6nnen. Ist ja selbst in diesem Video geschehen: zu behaupten, mit ADHS w\u00fcrde man sich keine zwei stunden Vortrag geben ist totaler Quatsch. Ich hab ADHS und kann sogar 6 stunden vortrag so konzetriert zuh\u00f6ren, dass ich dabei vergesse, zu trinken und zu essen und zu rauchen, sofern mich das Thema interessiert. Stichwort hyperfokus. Das so in die welt zu setzen kann ja schon Leute die vielleicht tats\u00e4chlich ADHS haben davon abhalten, dem nachzugehen, weil sie sich bei monotonen Vortr\u00e4gen \u00fcber ihr Lieblingsthema richtig gut konzentrieren k\u00f6nnen. \nMich nervt auch diese gerne gebrachte Argumentation, dass man ja die Sprache der leute sprechen m\u00fcsse und blablabla. Das klingt immer so nett nach barrierenabbau und so aber eigentlich ist damit immer nur gemeint, oberfl\u00e4chlich zu bleiben und nicht wirklich wissen zu vermitteln sondern Gef\u00fchle oder Binsenweisheiten, glaubenss\u00e4tze und irgendwelche immergleichen mantren wie \"xy is valid\" und \"you are enough\", die schon zu \"live love laugh\"-wandtattoospr\u00fcchen geworden sind. Wenn wir aufh\u00f6ren w\u00fcrden, den leuten so wenig zuzutrauen, dann w\u00fcrden die vielleicht auch irgendwann tats\u00e4chlich ihren Horizont erweitern statt nur inhalte zu konsumieren ohne Mehrwert, ohne learning, ohne Nachhaltigkeit (denn wer kann sich ne halbe stunde sp\u00e4ter noch daran erinnern was f\u00fcr ein ~ inspirierendes ~ reel man zuvor geschaut hat?). Weil \u00fcber memes und reels gehen die inhalte nunmal nicht hinaus und man kann so komplexe themen nicht so krass runterbrechen, dass es in diese Formate passt. Ich f\u00e4nd mental health-content auf social media super wichtig, aber halt als Ansto\u00df zum selbst informieren. Aber ich hab nicht den Eindruck, dass es so genutzt wird, sondern dass die leute sich danach gut informiert f\u00fchlen und zum teil dann darauf basierend ihren eigenen content machen. Und ich sehe nicht, dass man dahingehend integer bleiben kann und gleichzeitig Werbung machen kann. Denn dann kommt man sofort in unl\u00f6sbare Interessenkonflikte.\nIch lehne Selbstdiagnose nicht grunds\u00e4tzlich ab, aber so wie es gerade l\u00e4uft ist das nicht sehr zielf\u00fchrend f\u00fcr irgendwen. Wir brauchen einfach dringend mehr Diagnosepl\u00e4tze und bessere Zug\u00e4nge und vielleicht auch screenings als teil der fr\u00fchkindlichen Untersuchungen, um Betroffene fr\u00fch zu erkennen. Wir sollten wirklich versuchen, Selbstdiagnose \u00fcberfl\u00fcssig zu machen aber das geht nur, wenn Leute sich nicht damit zufrieden geben und aufh\u00f6ren das als gleichwertig mit einer nach aufw\u00e4ndigen Testungen gestellten Diagnose sehen. Ich wei\u00df, bei den meisten ist es so, dass sie verzweifelt auf der Suche sind, gerade wenns wie bei ADHS um medikament\u00f6se Unterst\u00fctzung geht. Aber bei vielen ist es halt auch so, dass sie irgendeine Selbstdiagnose als identit\u00e4tsstiftendes Label tragen und gar keinen Bedarf an Unterst\u00fctzung haben und daher auch gar kein Interesse an einer richtigen Diagnostik und Therapie haben. Und ich hab das Gef\u00fchl, dass es auch viele ansonsten sehr privilegierte leute sind, die unbedingt irgendwas suchen, weswegen auch sie marginalisiert sind weil sie das Gef\u00fchl haben, dass sie dann nicht kritisiert werden d\u00fcrfen.\nIch bin in den letzten Jahren mehrmals umgezogen und musste mir daher immer vor Ort neue \u00c4rzt*innen suchen f\u00fcr meine ADHS-Medikamente und ich hab das Gef\u00fchl, dass es immer schwieriger wird, \u00c4rzt*innen zu finden, die bereit sind, mir zu helfen, weil wenn ich sag ich hab ADHS werd ich mittlerweile einfach nicht mehr ernst genommen, bis ich den Bericht aus der Fachambulanz vorzeige. Und mein Therapeut sagte mir, dass es in den Kliniken ein riesen Problem sei, dass da mittlerweile bei jeder Vergesslichkeit und zerstreutheit in die Ambulanz gerannt wird f\u00fcr eine Diagnostik. Und viele \u00c4rzt*innen bereichern sich an der not indem sie zwielichtige angebote f\u00fcr Selbstzahlende machen, bei denen nach 45 Minuten Gespr\u00e4ch die Diagnose gestellt wird. Nur mal so als Vergleich: in der Fachambulanz musste ich zuerst alle m\u00f6glichen k\u00f6rperlichen Untersuchungen machen, um organische ursachen auszuschlie\u00dfen, denn es gibt sehr viele M\u00f6glichkeiten, woher ADHS-symptome kommen. Also erstmal Blutuntersuchung und EEG und eine kleine allgemeinmedizinische und neurologische Bestandsaufnahme. Dann Anamnese anhand Eigenauskunft, Gespr\u00e4che mit meinen Eltern (auch als Erwachsene), Informationen aus den Zeugnissen werden ausgewertet, IQ-Test, exploration der vorliegenden komorbidit\u00e4ten, um auszuschlie\u00dfen, dass die Symptome durch die Depressionen o.\u00e4. hervorgerufen werden und dann ein computergest\u00fctzter, mehrst\u00fcndiger Aufmerksamkeitstest. Zu denken man kann ohne \u00e4rztliche Hilfe andere Ursachen wie Schilddr\u00fcsenunterfunktion, Depressionen, Mangelern\u00e4hrung pipapo ausschlie\u00dfen ist ein bisschen albern und nicht zu sehen, dass es sehr gef\u00e4hrlich sein kann, wenn dadurch beispielsweise ein vitamin B12-Mangel unerkannt bleibt weil man denkt die Symptome w\u00e4ren ADHS-bedingt und w\u00fcrden nunmal zu einem selbst geh\u00f6ren, ist schon auch wirklich bedenklich. Wer so wenig Weitsicht und Verantwortungsgef\u00fchl hat, sollte dann vielleicht lieber nicht solchen mental health content machen.\nIch w\u00fcrde ihr au\u00dferdem ans herz legen, sich mehr auf das gesagte des Gegen\u00fcbers einzulassen und zuzuh\u00f6ren. Ich hab das Gef\u00fchl gehabt dass sie ole nicht richtig zuh\u00f6rt und statt auf das zu antworten was ole gesagt hat lieber auf irgendwelche nie gesagten dinge antwortet, die sie vielleicht sonst oft von anderen zu h\u00f6ren bekommt. Etwas weniger senden und mehr empfangen h\u00e4tte ich von ihrer seite sch\u00f6n gefunden.", "like_count": 3, "author_id": "UC31e5JvDWr9CRwVSeiVa18w", "author": "@saeurehexe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le6rgZgRLP-6SnTVATpumDO1XPQ35ohexqcmTIngnflrk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@saeurehexe", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs8a259AHoee-KjcZ4AaABAg.AC4PY2a3wpcACM6_rLSO17", "parent": "Ugxs8a259AHoee-KjcZ4AaABAg", "text": "Die Frage war, was das schlimmste ist, was passieren k\u00f6nnte, wenn sich jemand selbstdiagnostiziert und die Antwort ist: f\u00fcr eine Selbstdiagnose bekommst du nichts, keine Medikamente und keine Therapien, keinen Behindertenausweis ergo nimmst du niemandem etwas weg. \n\nWenn du dich erst selbst erkennst und dann die professionelle Diagnostik machen willst, stellst du schnell fest, dass es fast unm\u00f6glich ist, jemanden zu finden, der dich diagnostiziert. Es ist eine totale Herausforderung \u00fcberhaupt auf eine Warteliste zu kommen. Du musst das wirklich wollen. Du kannst auch hier quasi niemandem etwas wegnehmen. \n\nMenschen denen die Selbstdiagnose ausreicht nehmen niemandem etwas weg. Vielleicht ist ihre Diagnose falsch und sie haben etwas ganz anderes aber wenn Leidensdruck besteht, dann sucht Mensch auch nach Hilfe und die gibt es erst nach einer richtigen Diagnose. \n\nWenn Leidensdruck besteht und es ist am Ende doch nicht das, was die Person dachte, was es sein k\u00f6nnte, dann hat sich die Person in der Regel aber doch schon intensiv mit dem Thema besch\u00e4ftigt und es ist richtig, dass sie es abkl\u00e4rt. Die Leiden sind valide und es gilt herauszufinden woher sie kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHgHVatzSK3Jfhvlt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin selber Autist. Social Media als Aufkl\u00e4rung und Hilfe f\u00fcr \"Betroffene\" ist extrem gut aber nur ein Arzt/Psychologe kann Gewissheit bringen, Klarheit bringen daher sind offizielle Diagnose enorm wichtig. Jeder Autist hat meiner Meinung nach ein Recht auf einen Behinderten Ausweis verdient. Und Ich glaube das diese \"Autismus, ADHS etc. Social media Mental Health Trend\" vielleicht auf Tik Tok in geringen Ma\u00dfen existiert und ich bin klar gegen sowas. Ich will meine Autismus nicht missen aber ich hab mir das nicht ausgesucht und besonders den Ableismus und die Schwierigkeiten die ich habe (brauche Unterst\u00fctzung in Beh\u00f6rden Kram, gro\u00dfe Schwierigkeiten in Soziale Interaktion etc.) hab ich mir nicht ausgesucht. Ich bin Neurodivergent ja aber ich bin auch verdammt noch mal Behindert 50% mindestens (es ist keine Krankheit liebes ZDF Team!). Allerdings hab ich auch das Gef\u00fchl das dieses \"TikTok Mental Health Trend\" Ph\u00e4nomen sehr aufgeblasen wird und alle Autisten etc unter einen Kam geschert werden (Ich bin nicht mal auf TikTok und der Verdacht lag schon in klein Kind Jahren). Wieso wird nicht \u00fcber Inklusion geredet statt \u00fcber irgendwelche bescheuerten TikTok Trends.", "like_count": 0, "author_id": "UCvK1HuzplIi4o4Q8N3Z1aWw", "author": "@IrynaSvenSchlabach161", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vWXxS4xASObsZ1AXQ5Tx8r1_l5i8quwcQsNFqbnDSzu3SSvfhBVJeMHwCVRX2acO2Lyln5wB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@IrynaSvenSchlabach161", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhMyfiv8eQylJEo0x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab ne diagnose f\u00fcr AD(H)S und Autismus und viele glauben mir trotzdem nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UCK6wO1mbLT_JIDoUPor5LAg", "author": "@kaitowaranyaphilippjonatha5793", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXw_OuufK545GxSkckV8hKQeDUpZP0wNbwESsmE2_D-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaitowaranyaphilippjonatha5793", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbXayu4TGVY007d-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke, da haben wirklich beide Seiten recht. Und auch bei Menschen, bei denen keine Diagnose vorliegt, k\u00f6nnen Verhaltensweisen der Spektrumsst\u00f6rungen zeigen. Aber die Frage ist: Wie sehr beeintr\u00e4chtigt das Verhalten im Alltag? \n\nDanke f\u00fcr 2 Jahre unbubble, das war schon guter content.", "like_count": 1, "author_id": "UCsfLTU2YV6qMqEvXr69aP_Q", "author": "@justahuman350", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGc-eV0KcRpDsWYNfKIhkbC1FexmTMG485D6acUwY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justahuman350", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD2zTxjehu92GgVQZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer sich gerne etwas besser \u00fcber das Thema informieren m\u00f6chte kann gerne den Beitrag von Dr. Mark Benecke, Autismus, Alles nur Einbildung anschauen. Seine Vortr\u00e4ge sind Fachlich sehr fundiert aber nachvollziehbar. Kann ich nur empfehlen wenn man vielleicht am gr\u00fcbeln ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXx56OvMLmNibHhPl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vanessa ist cool!\ud83d\ude0d", "like_count": 0, "author_id": "UC1GkLDdgQETy6SJsybG2Oaw", "author": "@juli30607", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juli30607", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9U5fJppZzS9hhPsR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein Punkt der mir noch einf\u00e4llt und den ich sehr kritisch im Bezug auf mental health influenzer sehe ist, dass sich Stereotype verfestigen. Verfestigste Stereotype f\u00fchren wiederum zu mehr Stigmatisierung und erreichen genau das gegenteil, dass eig.  erreicht werden soll.\n\nEiner ihrer Punkte ist ja auch, dass der mental health content gegen Isolationsgef\u00fchle hilft, dennoch f\u00fchlen sie junge Menschen so einsam wie nie. \nZu sehen, dass  so viele andere \"genau die gleichen\" probleme haben kann auch dazu f\u00fchren, dass man um sein Leid zu verdeutlichen in immer extremere verhaltensmuster verf\u00e4llt, was dann bspw. zum faken bestimmter Symptome f\u00fchrt oder gar eine art \"Wettbewerb\" ausl\u00f6st, wer am schlimmsten dran ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCso5lkc9Qw9awxHiqVSou9w", "author": "@xyaobitsss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mx2zESXgHeDlxFxoCcQdPJHoJpT-FotLHTmaVa4s0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xyaobitsss", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9U5fJppZzS9hhPsR4AaABAg.AC3TcCecSYUACCXWq5P5po", "parent": "Ugy9U5fJppZzS9hhPsR4AaABAg", "text": "YOU SAY IT!\ud83d\ude4f\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCHKSKYqAY0vr9V7vzbprQ0A", "author": "@suckerpuncch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/s3Q5KJbAp71nCk1Q8WmrhvS7CPDg9M0cJe4_qqVi71icKpkw3xKs1NJElaQwPV2AEcahSySI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suckerpuncch", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh5zUPnixDOp7K-0R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Liebe Community, leider mussten wir beleidigende Kommentare entfernen, da sie Streitereien provozieren. Bitte haltet Euch an unsere Netiquette, damit wir alle sachlich diskutieren k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh5zUPnixDOp7K-0R4AaABAg.AC3OLWpYqmmAC3gzXSG8hG", "parent": "Ugzh5zUPnixDOp7K-0R4AaABAg", "text": "Komisch ihr l\u00f6scht nie Kommentare die andere als Nazi bezeichnen, nur weil man ne andere Meinung hat. Auch linke Gewaltfantasien werden nie gel\u00f6scht.", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLahr0wNwk9Kq4PLN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann den Satz: ...den werden die Ressourcen zugeteilt, die andere br\u00e4uchten\"  nicht nachvollziehen. Ja es gibt Menschen, die im Endeffekt zum Arzt oder Psychologen gehen und danach keine Diagnose bekommen. Aber daf\u00fcr sind doch \u00c4rzte und Psychologen auch da. Den verunsicherten Menschen Aufkl\u00e4rung zu schaffen und diese zu beruhigen. Oder die\u00a0Person hat vielleicht kein ADHS aber eine Konzentrationsschw\u00e4che, die durch eine behandlungsbed\u00fcrftige Depression verursacht wird.\nEigentlich m\u00fcsste es doch immer genug Ressourcen geben damit jeder Mensch die M\u00f6glichkeit bekommen sollte wenigstens mit Fachpersonal sprechen zu k\u00f6nnen. \nDas ist leider nicht die Realit\u00e4t. Das zeigt wieder, wie viel Fachpersonal fehlt und man immer einer von vielen ist. Da sollte man nicht die Schuld bei den verunsicherten Personen suchen, sondern ehr an unserem Fachkr\u00e4ftemangel.", "like_count": 1, "author_id": "UCUOOoPpNbXKWu4RmbYNUDAw", "author": "@Mariemachtaudios", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAvXwKhF9W-758960a9XjLrXxvSdrZkX4XZl0vZ0CotMcCwuJe0HKveyMX8NMWQ9UFfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mariemachtaudios", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-gn_6zrnggBpbMbB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein 'kapitalismuskritisches Kinderbuch' \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCHyo4g8NviHmbL5iTwXk2bQ", "author": "@WenckeWolak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WenckeWolak", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-gn_6zrnggBpbMbB4AaABAg.AC1slMpgwh6AC3p91P0q-y", "parent": "Ugz-gn_6zrnggBpbMbB4AaABAg", "text": "Ist doch gut, wenn es wirklich auf p\u00e4dagogischen Konzepten fundiert. Besonders Jugendliche sind in Trends integriert wo gewisse Marken zb. Daf\u00fcr sorgen dass man dazu geh\u00f6rt und eine fr\u00fche Aufkl\u00e4rung empfinde ich pers\u00f6nlich als sehr sinnvoll", "like_count": 0, "author_id": "UCVIxQwISVxSFOUjqVxcmssw", "author": "@sibirienboy7685", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ydHL9uCiLXx7CkjJqOA09e1wliaxKwPCz4Txc0-7NUAwkz_XVi4w1xrEDJJqh2yVQ6dyEPrIVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sibirienboy7685", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwLaK_yLy-gam5Lud4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unfassbar belangloses Gespr\u00e4ch", "like_count": 0, "author_id": "UC_2yKrwk_dQvBzEfFgG55pQ", "author": "@Eklat-o6t", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Y28HqL0IW7ZF5hySZ-bcW5faq-y-GPOqX5gAxES2YAtyJK_XvIvIZygpvK7bPaAW8bqiAWntMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eklat-o6t", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAgvoZSEYN9_Vx-rx4AaABAg", "parent": "root", "text": "starke letzte folge. schade, dass das format geht!", "like_count": 0, "author_id": "UC1MG_Z45hn0ZYHcRoqI_YWw", "author": "@Nirax3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXFBmGk_rqZJkCYn7FjqahTIA-BXewafMchoLjNxiMiXc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nirax3", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlAnf77nCQtBpKqzJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "podcaster .. mental health influencer .. das sind alles Leute, ohne die die Probleme, die sie verbalisieren, die Leute gar nicht h\u00e4tten.", "like_count": 1, "author_id": "UCQbOnGKJ-vPQRzpQ_EKK_SQ", "author": "@chunkrecords", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqQCclVfb4_CzkwQy2fkwExX-eBlKgRGbtccx-vOv5nQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chunkrecords", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgSJV2m9fxNjsjQVF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hab nen crush auf ihn.", "like_count": 0, "author_id": "UCAKJYnyig0BMUQz_5qp3o2w", "author": "@pastelqueenwudel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CGSrLbc3VY7k30h3QTVQN79KM0lj_fHGI50sFN43_7n_ckXWnqihgUZ7pbhZjGxRl3Z6cO24kQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pastelqueenwudel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8BOT9TiMq7aDIB-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die letzte Folge? Sehr schade !", "like_count": 0, "author_id": "UCKvydTZ8QULldXitcyyfMag", "author": "@GamingGelehrter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Y0zDfkscttVk9N_U7La_UrnBkHYQVx38hoFnTRVvmEAVmYXU8ZMbHwRcXxpDCc07aXHL2mmv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GamingGelehrter", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxac0yhi31nG5SrnMt4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eIch habe das Problem\u201c \u201ehab ich den Eindruck\u201c \u201ewenn aber\u2026 irgendwie scheint er weder einsichtig noch kompromissbereit zu sein, teilt aber absurde Horrorszenarien, f\u00fcr die ein jeder Pers\u00f6nlich verantwortlich ist und m\u00f6chte diese umw\u00e4lzen auf die Gesellschaft. Wenn jemand glaubt, er h\u00e4tte ADHS und ist durch sozial Media drauf gekommen, dann ist es seine Entscheidung das diagnostizieren zu lassen oder nicht, genauso, wenn jemand ADHS hat und getriggert werden k\u00f6nnte im Internet. Digga, dann schau anderen Kontent! Er macht Probleme, wo keine sind.", "like_count": 2, "author_id": "UCLDx6oZFIAJxbbHopf2ZwmA", "author": "@Infinvita", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/S8t2jcMCooTbUaz5k-56aLl-oC0I0BpYX-DThcoSX5E657rfhFF3jc2ndpWpqtmmKvtx3Qv9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Infinvita", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDxrjQC4FGVTCF5bd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir sind gesellschaftlich an einem Wendepunkt. Es wird ENDLICH normaler, \u00fcber die Psyche zu sprechen, gleichzeitig zeigt sich umso mehr, dass professionelle Anlaufstellen fehlen. Es ist nur logisch, dass daraus resultiert, dass Menschen anfangen, sich selbst zu diagnostizieren, wenn sie nicht wissen, wohin mit sich. Hier mangelt es an Hilfsangeboten, an Verst\u00e4ndnis und Menschen suchen sich ihren Weg. \n\nMeine pers\u00f6nliche Meinung ist, dass es immer noch besser ist, sich (erstmal) falsch zu diagnostizieren, als sich seiner eigenen Psyche gar nicht bewusst zu sein und alles zu verdr\u00e4ngen und einen auf \"stark\" zu machen, obwohl man das nicht ist. Ich finde es gut, dass das Bewusstsein f\u00fcr diese Themen steigt. Aber wir sind noch ganz am Anfang, mentale Gesundheit als Teil unseres Lebens zu verstehen. Ich sehe da aber schon eine positive Entwicklung. Gleichzeitig tr\u00e4gt insbesondere Social Media auch viel negatives bei und kreiert vielleicht sogar erst gewisse psychische Probleme (Internetsucht, das Gef\u00fchl nicht gut genug zu sein, Cyber Mobbing, Verschw\u00f6rungsglaube,...).\n\nIch hoffe, wir entwickeln uns zusammen weiter und lernen, dass wir gesamtgesellschaftlich in einer enormen Findungsphase sind seit der Digitalisierung. Das ist f\u00fcr uns alle nicht leicht.", "like_count": 47, "author_id": "UCM9p3HeByu8PpnwW-6mgmvA", "author": "@Kressestulle-em2fe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzTtI6dXn-Cu4_vvTKcrP230DTqZvqC3fSmF5X7oUDAJmoMTco-_b3LV3y5NsoSbrKww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kressestulle-em2fe", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDxrjQC4FGVTCF5bd4AaABAg.AC-iQVXfTmoAC7ADnOGeVi", "parent": "UgyDxrjQC4FGVTCF5bd4AaABAg", "text": "Genau das!!!", "like_count": 1, "author_id": "UCF9WhrmTrf3UX4MYxYdxs0Q", "author": "@Chloe-de8bj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klexQluiXMkenBpuYkaRAkSfxnaGD-AG4KaNh5vkg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chloe-de8bj", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDxrjQC4FGVTCF5bd4AaABAg.AC-iQVXfTmoACfCAAloqPG", "parent": "UgyDxrjQC4FGVTCF5bd4AaABAg", "text": "Wollte wirklich genau das grade schreiben. Danke f\u00fcr deinen Kommentar!!", "like_count": 3, "author_id": "UCqaZ7pYq-K_gzjULLSuZlNQ", "author": "@roseskyewakefield5880", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbkaQlQrdbP5jTMK2_S14-UJLDOKMwhwohaG2iPPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@roseskyewakefield5880", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_VhgCTWf3QKA2yE14AaABAg", "parent": "root", "text": "1:16 er hat so einen leeren Blick und ist gegen Aufkl\u00e4rung. Bildung ist wichtig und richtig!", "like_count": 2, "author_id": "UCLDx6oZFIAJxbbHopf2ZwmA", "author": "@Infinvita", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/S8t2jcMCooTbUaz5k-56aLl-oC0I0BpYX-DThcoSX5E657rfhFF3jc2ndpWpqtmmKvtx3Qv9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Infinvita", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_VhgCTWf3QKA2yE14AaABAg.AC-huaLy0ZIAC3pOPDBKBP", "parent": "Ugz_VhgCTWf3QKA2yE14AaABAg", "text": "Ja, es kommt jedoch darauf an wie, sachliche Aufkl\u00e4rung ist immer gut und wichtig aber ich selbst habe auch den Eindruck dass es im Internet romantisiert wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCVIxQwISVxSFOUjqVxcmssw", "author": "@sibirienboy7685", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ydHL9uCiLXx7CkjJqOA09e1wliaxKwPCz4Txc0-7NUAwkz_XVi4w1xrEDJJqh2yVQ6dyEPrIVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sibirienboy7685", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdT89EBGwT3Y6VgiJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hallo Ole, HalloVannessa.", "like_count": 1, "author_id": "UCBttVaHrNXYlPlj-WaCLQNA", "author": "@brandbusters183", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4aKkhiobpGjA17HdzUBCJ_Oekb--2-qaceavFtwS7pg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brandbusters183", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder ist heutzutage auf der Suche nach einer besonderen Identit\u00e4t, einer dazugeh\u00f6rigen bubble\u2026schwerwiegende Krankheiten werden bei TikTok bagatellisiert und als Pers\u00f6nlichskeitsmerkmal getrendet. Als Heilerziehungspflegerin mit jahrzehntelanger Berufserfahrung mit autistischen Menschen, empfinde ich diese Entwicklung sehr kritisch. Es gibt eine Bezeichnung f\u00fcr dieses Ph\u00e4nomen, \u201eMunchhausen by internet\u201c. Wer nicht selbst postet geht zumindest zum Arzt und erz\u00e4hlt ihm/ihr welche Krankheit man hat, die n\u00f6tigen Symptome wurden medial erlernt bzw vorhandene \u00fcberbewertet. Bei ADHS Medikamenten geht es dann schnell auch um Sucht, weil zb Ritalin in der Anlage nahe an Kokain ist und s\u00fcchtig macht. Zudem gibt die Diagnose eine ultimative Entschuldigung f\u00fcr mangelnde soziale Kompetenz und Anpassungswillen. Ich bin 100% auf seiner \u201eSeite\u201c.", "like_count": 1, "author_id": "UCj6p-ml8lUJ3KU0kyIqmIvw", "author": "@mellidekelly6624", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEBT6ZX-c9tHFIXyMccpjhi8SWvr7HQlAj3KKWZRs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellidekelly6624", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg.AC-Pkfx-RQaAC-cZLEFkg2", "parent": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg", "text": "Als Mensch mit ADHS und Autismus finde ich deinen Kommentar anma\u00dfend. Ritalin macht nicht abh\u00e4ngig. Das ist belegt. Und wenn ich Ritalin nehme, dann funktionieren meine exekutiven Funktionen. Ich kann planen und mich f\u00fcr Alltagsaufgaben aufraffen. Ich bin in der Lage, meine W\u00e4sche zu machen, ohne dass es sich anf\u00fchlt als m\u00fcsste ich den Mount Everest bezwingen. Einen Rausch gibt es dabei nicht. Zu null Prozent. Und du bist hier nicht die Expertin f\u00fcr den einzig wahren Autismus. Es geht bei uns nicht um Labels. Das projizierst du, weil es dir im Leben oft um Labels ging. Ich habe meine Diagnosen, weil ich mein Leben lang gelitten habe und absolut verzweifelt nach Antworten gesucht habe. Nichts hat Sinn ergeben, wodurch ich suizidal und depressiv war. Durch dein sogenanntes \"Label\" konnte ich Hilfe bekommen und beantragen. Endlich habe ich keine schwarzen Gedanken oder Depressionen mehr. Du wei\u00dft zu null Prozent, wie es ist, autistisch zu sein. Und \u00fcbrigens kann ich seit meiner Diagnose endlich an mir korrekt arbeiten. Endlich kann ich sozial Fortschritte machen. Dein letzter Satz ist der letzte respektloseste Mist", "like_count": 2, "author_id": "UCkwvseu77YP0oOsN_Ykc2uw", "author": "@user-gv2sc8vf8p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kx1S6OCnuVxADs8_eeF8cmwtZB-2mv9KkoBLbifF3_VKFhmKemilEL1SeVcrFS-c7LGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-gv2sc8vf8p", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg.AC-Pkfx-RQaAC-fB50GuPd", "parent": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg", "text": "1) Heutzutage erhalten Erwachsene meist Elvanse, ein Pr\u00e4parat, was man anders als MPH/Medikinet/Ritalin nicht missbrauchen kann, da es sich um eine Prodrug handelt, die vom K\u00f6rper erst umgewandelt werden muss. \n\n2) Ritalin ist nicht mit Kokain vergleichbar, sondern eher mit Amphetaminen (Elvanse geh\u00f6rt auch zu den Amphetaminen). Richtig ist, dass Ritalin und Kokain beides Stimulanzien sind, genauso wie z.B. Koffein und Nikotin.\n\n3)  \"jahrzehntelanger Berufserfahrung mit autistischen Menschen\"\nFr\u00fcher wurden Asperger-Autismus und Kanner-Autismus getrennt, vermutlich hattest du als Heilerziehungspflegerin eher mit den geistig eingeschr\u00e4nkten \"Kanner-Autisten\" zu tun als mit hochfunktionalen Autisten. Heutzutage gibt es aber nur noch das Autismusspektrum. \n\n4) \"ultimative Entschuldigung f\u00fcr mangelnde soziale Kompetenz \"\nNaja, irgendeinen Grund muss mangelnde soziale Kompetenz ja haben...? \ud83e\udd14 Wenn man unter fehlenden sozialen Kompetenzen leidet, ist ein Psychiater definitiv der richtige Ansprechpartner. Das ist ja nicht nur f\u00fcr einen selbst, sondern auch f\u00fcr die Mitmenschen sehr belastend. \n\nDu tust grad so, als wenn man sich fehlende Sozialkompetenz aussuchen w\u00fcrde.... sch\u00f6n w\u00e4r's...", "like_count": 2, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg.AC-Pkfx-RQaAC-t3nqUP5Y", "parent": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg", "text": "@ Deine ausf\u00fchrliche, und sehr strukturierte Antwort sagt mir das du dich von meinen Worten vollends getriggert f\u00fchlst und das ist total ok, aber spiegel das mal (nach C.G. Jung). Frag dich selbst warum es so ist, und ob es nicht auch etwas von deiner pers\u00f6nlichen Wahrheit inne h\u00e4lt.\nIdentit\u00e4t bildet sich aus Lebensantworten und kontinuierlichen Erfahrungen, aber wer macht die heutzutage noch real und konsequent? Mit dem richtigen Label hat man Frage, Antwort und Community im Gep\u00e4ck\u2026ein bisschen autistisch und ein bisschen ads ist eben dann jenes. Ein Schutzkleid.\nMangelnde soziale Kompetenz ist das Ergebnis von Monate langen lockdown und der allgemeinen \u201eim Netz lebenden\u201c-Gesellschaft! Sag\u2019 nicht nur ich oder er da im Video, es gibt Artikel im Netz von genervten Psychiatern dazu, ganz besonders zum Autismus/Adhs Thema.\nWo und mit wem ich gearbeitet hab wei\u00dft du nicht. Muss ich dir auch nicht \u201ebeweisen\u201c. Aber vielleicht mach ich dir irgendwann mal ein TikTok Dance dazu, wer wei\u00df, vielleicht f\u00e4llt es dir dann leichter Dinge einfach mal anzunehmen zu bedenken anstatt mit copy Paste bubble Defense zu reagieren.\n-> Amphetamin ist Amphetamin ;/", "like_count": 0, "author_id": "UCj6p-ml8lUJ3KU0kyIqmIvw", "author": "@mellidekelly6624", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEBT6ZX-c9tHFIXyMccpjhi8SWvr7HQlAj3KKWZRs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellidekelly6624", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg.AC-Pkfx-RQaAC-tyAqqkRW", "parent": "Ugzio4ROgNxnkDFsUxZ4AaABAg", "text": "\u00a0@mellidekelly6624\u00a0 Das ist mal wieder ein klassische Beleg daf\u00fcr, dass Menschen in sozialen Berufen abstumpfen und ihre Patienten, Bewohner etc. entmenschlichen. Ein Mensch mit Empathie h\u00e4tte sowas nicht geschrieben. Ich w\u00fcnsche dir f\u00fcr dein Leben, dass du das bekommst, was du verdienst.", "like_count": 2, "author_id": "UCkwvseu77YP0oOsN_Ykc2uw", "author": "@user-gv2sc8vf8p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kx1S6OCnuVxADs8_eeF8cmwtZB-2mv9KkoBLbifF3_VKFhmKemilEL1SeVcrFS-c7LGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-gv2sc8vf8p", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2yaIr-8uGmTnyLJ54AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide haben ein St\u00fcck weit recht. Letztlich kommt es halt auf den einzelnen an, wie er mit Informationen umgeht. F\u00fcr viele Betroffene sind videos auf tiktok sicher ein erster Einstieg um sich mit Gesundheitsthemen zu besch\u00e4ftigen. Wer glaubt, sich ausschlie\u00dflich auf tiktok umfassend informieren zu k\u00f6nnen, ist halt grunds\u00e4tzlich auf dem holzweg, egal bei welchem thema. Mir als sehr sp\u00e4t diagnostizierter adhslerin haben neben vielen anderen informationsquellen auch manche tiktok videos weitergeholfen. Und oft war es auch einfach sehr beruhigend, dass es andere Menschen mit \u00e4hnlichen Schwierigkeiten gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UC57Cr6GmqI0pGb6pFbourZw", "author": "@karenschnebeck5145", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlsP3ymctNqfwEsAwnMVbruyZPzv1gyT3BJ5fdYJI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karenschnebeck5145", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzitxbo4nu9ApOCJN14AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh mein Gott, sie ist super s\u00fc\u00df\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCMQbYR_8VJ1HI2F24yt4aqQ", "author": "@Random-un8zo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Random-un8zo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf3iHq9qayXTA8Fkd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leute sagen ernsthaft ADHS w\u00e4re ne superkraft", "like_count": 2, "author_id": "UCztCmehVS-2BfxIOa90B47w", "author": "@derfrank2298", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GvVmLu7xku_M8MKk72dxzxlMmdo9JKTjmroIrzIg-LMRkv0TeiNf0TLPHW8twHtVW6G-V--9dQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derfrank2298", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy354pPF9clTbqTvoF4AaABAg", "parent": "root", "text": "beide haben recht, ich frag mich halt was so schlimm an ner fehldiagnose ist. fr\u00fcher oder sp\u00e4ter merkt man es doch und dann passts wieder", "like_count": 2, "author_id": "UC3DIEmDLPp_3vtuziF8l2jQ", "author": "@quackquark777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/43qGDru2Zcn1V2D-1n1J9QTqYV9RmGREUGNkkgcy7LxO4tAzu2faRFpcgAe2i_lNZ39kwHfT=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quackquark777", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyizydXZw1aYvg4fv94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich h\u00e4tte nicht gedacht, dass mir diese Diskussion so Nahe geht.\nNachdem mich ab und an Bekannte gefragt haben ob ich ADHS habe hnd ich das immer weggewischt habe, weil ich auch nur den klassischen \"Zappelphilipp\" kannt hat mich auch social media drauf gebracht. \nNat\u00fcrlich habe ich auch andere mentale Baustellen, aber wenn die Methoden (und Medikamente) mit auch helfen, wieso kann ich denn nicht davon profitieren?\nIch sehe das Problem auch beim System. Auch f\u00fcr Psychotherapie gibt es kaum Unterst\u00fctzung, lange Wartezeiten und wenn der Therapeut nicht ein Debakel wegen dem Gutachten. Aber da fragt auch Niemand wieso das alles bisher nicht geholfen hat, stattdessen kann man das Ganze noch mal machen... Und ich w\u00fcrde gerne einen anderen Weg versuchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCiv5a6tGqXDnJjx16rSF8mw", "author": "@mxnhelikopter4203", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naGSQH3Xac1TbpUBxuZtGaYQ1nhnD3_mlOtKZCWd8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mxnhelikopter4203", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyizydXZw1aYvg4fv94AaABAg.AC-1_A1eN_CAC-3ji11GiQ", "parent": "UgyizydXZw1aYvg4fv94AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Erfahrungen mit uns teilst \u263a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTNF57d3HOLdQnWB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vanessa macht wirklich so wertvollen und tollen Content! <3", "like_count": 79, "author_id": "UCIfSPW7b-HBzMoeAa2OOdzg", "author": "@SilviCarlsson", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fIZsODmRKWvT0gGRmBZD29LNUS0M8V1IACMzKhW1nCXvA09yUWToW2BfNQVG7tmew-WJLK7I3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@SilviCarlsson", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtxM9vzbvc7ii6TnB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Milliarden Menschen leben einfach vor sich hin. Ich glaube das die Spezies Mensch ihre Wirklichkeit durch Kummer und Leid definiert. Der H\u00f6hepunkt eurer Zivilisation, Evolution, wie die Dinosaurier. Eure Zeit ist abgelaufen.", "like_count": 2, "author_id": "UCDSWc3ogBu4MvJNxd4gMEMg", "author": "@peterhassan7002", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhGdoWpWVVYyxL5Zm4zem0CHHgl9OiMpgsWEy4DbuldYiozl4RBuMXZCnp4QWk06cKVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterhassan7002", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4Xrga5JPTegv3MRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Gespr\u00e4ch. Jetzt muss ich mich auch noch selbst hinterfragen nach den Argumenten von den Beiden xD\nSchade, dass es die letzte Folge war.", "like_count": 0, "author_id": "UCiq2fGnWNI9Bw4qpE5FC_Dw", "author": "@Kyra161o7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lry5t2S9CBkuXn7Kq1b9WOi6QeOlVNz7kq18pNWnkNZ_GIVopzjXPkqp_Y2rf2p4WTSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kyra161o7", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4Xrga5JPTegv3MRR4AaABAg.ABzo53m2N1hABzpUvZC7At", "parent": "Ugy4Xrga5JPTegv3MRR4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzimsU5eCsVy13x3Kp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich zweifle daran, dass es hilfreich ist eine potenziell eh schon k\u00fcrzere Aufmerksamkeitsspanne durch ADHS noch weiter zu f\u00fcttern durch das Konsumieren von TikTok Videos.", "like_count": 5, "author_id": "UCuKVsHSdreKqJ4X0lTJYJ7g", "author": "@Unsichtbarer90", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNsDRJeEn1aismmEIXmmUzKx0GqB6pOPUN8ARywEVUJ3yh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Unsichtbarer90", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzimsU5eCsVy13x3Kp4AaABAg.ABzmJJPM2nIACJkjSfuLS1", "parent": "UgzimsU5eCsVy13x3Kp4AaABAg", "text": "ADHS geht nicht mit einer k\u00fcrzeren Aufmerksamkeitsspanne einher (Stichwort: Hyperfokus), sondern die Aufmerksamkeitssteuerung und Motivation funktionieren anders als bei neurotypischen Menschen. \n\nDavon abgesehen denke ich auch, dass TikTok extrem sch\u00e4dlich ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRYYCEpbjY3sFhNWR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zum gl\u00fcck war das die letzte folge den ihr habt  false balance nicht verstanden und euren anteil an der hss gesellschaft ordentlich mitgetragen", "like_count": 0, "author_id": "UCOKC0wOpqFOqKZG-5FoIg7A", "author": "@helenafightstheagency4508", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lxneu6QTpdfbBcSiEMFPdAoW_OliYTrCzqESpQhAM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helenafightstheagency4508", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWhoM2srKA0nOjM2V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hey, eine Diskussion mit einem NT'ler und einer Neurodivergenten. Ich h\u00f6re ADHS und dann jemanden, der \u00fcber psychische Erkrankungen redet. Es handelt sich bei ADHS nicht um eine Erkrankung, sondern um eine Entwicklungsst\u00f6rung. Grundlegend verschieden. Einfach zum kotzen. Bin hier 2:11 und versuche, weiter zu folgen. Updates folgen", "like_count": 1, "author_id": "UCVZf1aldkLrvBYHIdvdLL9g", "author": "@nosarcasm1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkwyjNjXiTbomljA7uogixZrzODDBJARZoRWe5u8Oz1e7OolmJA7H9ZsVkbBDlarhMIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nosarcasm1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQt1ozZN8oqIwsgVl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso wird das Format abgeschafft? Es war eines der besten auf Unbubble.", "like_count": 0, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaWM9_LJkwDIiXbzd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwei sympathische Leute, aber h\u00e4tte meiner Meinung nach noch tiefer in die Materie reingehen k\u00f6nnen. Also sehr angenehm anzuschauen, aber der inhaltlichen Diskussion hat es an Substanz gefehlt.", "like_count": 0, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTONHUou9QwoCVfZZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde beide haben Recht. Auch das geht. \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCMFFzyFL4OIV9BKcjOpG2Jg", "author": "@AndreaHausberg-yt5qx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meYAh6NPkc3qZ9RQbztfozX2jknUqc69hcasQTLZa7CCWY6MHmzRI1I6I59gYFhEiQXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreaHausberg-yt5qx", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLp3phfhLUlIfaqNt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin ebenfalls von ADHS betroffen, und mir haben derartige Stimmen schon geholfen...aber das auch mit fundierter Diagnose. \ud83d\ude43", "like_count": 1, "author_id": "UCAZ90dKemOHuF3CrgDwhSAw", "author": "@Gothead420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQq6SGfA1oZqWPOfiz4s68qeOe1yTefHoGGJLpC41tQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gothead420", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLp3phfhLUlIfaqNt4AaABAg.ABzU7mATFW8ABzlKVcpuEZ", "parent": "UgxLp3phfhLUlIfaqNt4AaABAg", "text": "Danke, dass du das mit uns teilst.", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxgodDhFvsYyYZw8XR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich seh Social Media Content \u00fcber Mentale Krankheiten und Psychische Diagnosen auch eher kritisch. Einerseits ist die Aufkl\u00e4rung wichtig und Leuten das Gef\u00fchl zu vermitteln, sie sind nicht alleine oder falsch so wie sie sind, aber ich empfinde die meisten Inhalte online eher als Sch\u00e4digend f\u00fcr Betroffene und die die denken, das sie Betroffen sind. Oft wird vieles als so \"quirky und fun\" dargestellt und dadurch verharmloset. Nicht, das es z.B. Betroffenen von ADHS, Autismus etc. NUR immer schlecht geht, aber mich nerven viele Inhalte und vor allem die Kommentare sowie Ferndiagnosen nur wenn jemand erw\u00e4hnt, das er sich z.B. schlecht konzentrieren kann oder nicht so sozial ist. Ich habe auch schon oft mitbekommen, das Leute eine nicht vorhandene Diagnose als Rechtfertigung f\u00fcr ihr Verhalten nehmen. Es ist schwierig. Einerseits wie gesagt wichtig aber ich w\u00fcrde schon auch sagen, dass wenn man sich entscheidet Content \u00fcber solche Themen zu machen, man auch viel Verantwortung mit sich tr\u00e4gt", "like_count": 1, "author_id": "UC_tHNKJK2wBOjtyJVDAFvVQ", "author": "@LittleRosesart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZoNAQle09m-0jewANp0A7_lBhwYGPAVJKn_XYvG1PXiehPGBxRf6NppHlYYzRON73aGj6m-0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LittleRosesart", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxgodDhFvsYyYZw8XR4AaABAg.ABzOm_yFUb6ABzlRy20vmJ", "parent": "UgxgodDhFvsYyYZw8XR4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Meinung mit uns teilst.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm3OX45sifCNErohB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit dem Begriff der Selbstdiagnose wird hier total undifferenziert, undefiniert und auch stigmatisierend umgegangen. Ohne wirklich dar\u00fcber zu sprechen was damit gemeint ist und was nicht kann man doch so eine Diskussion absolut nicht seri\u00f6s abhalten .. finde ich unglaublich schwierig ..", "like_count": 14, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm3OX45sifCNErohB4AaABAg.ABzNPf3mH_NAC4NgIQfo7k", "parent": "Ugzm3OX45sifCNErohB4AaABAg", "text": "Noch dazu scheint Ole so weit ich es recherchieren kann eigentlich nichts mit Themen der der Neurodivergenz zu verbinden - also er hat keinerlei Expertise in diesem Bereich und wird eingeladen nur weil er sich prinzipiell mit Medien besch\u00e4ftigt? Das finde ich total schwierig - man kann ein sehr aufmerksamer Medientheoretiker sein und dennoch von dem Komplex der Neurodivergenz nichts verstehen und sein Sprechen \u00fcber Selbstdiagnosen wirkt halt auch so als g\u00e4be es da absolut kein fundiertes Wissen bei ihm an der Stelle. Dass dann mit einer studierten, eingelesen und betroffenen Person gegen\u00fcber zu stellen ist wohl wirklich die Definition von false balancing ..", "like_count": 0, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLHwixHGRnBR1Xrel4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ole hat mir am besten gefallen \ud83d\ude0a", "like_count": 3, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkZrR8U2NR5cPDIEp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe zwei bzw drei Probleme: Zum einen dass gesunde Leute mit ein paar kleinen Imperfektionen die manchmal st\u00f6ren sich krank denken und entweder sich darauf ausruhen statt an sich zu arbeiten was sie sehr wohl k\u00f6nnten oder sich sogar in eine echte St\u00f6rung hineinsteigern. \nDer andere echt nervige Effekt ist immer \u00f6fter zu h\u00f6ren \"Ach das hab ich auch, einfach xy tun, ist halt schon Einstellungssache man muss halt auch wollen \". Sag zu einem Rollstuhlfahrer, \"kenn ich ich sitze auch st\u00e4ndig, aber dann denk ich mir einfach hey krieg den Arsch hoch und ich steh einfach auf. Musst echt mal probieren, klappt super ist nur Einstellungssache\"\nGut ist es wenn Leute sich denken \"Hm das w\u00fcrde erkl\u00e4ren warum ich es obwohl ich mich st\u00e4ndig extrem bem\u00fche st\u00e4ndig nicht schaffe zu tun was ich wirklich unbedingt tun will weil es mir wirklich sehr wichtig ist\" und dann zum Arzt gehen. Aber es ist nur dann hilfreich wenn man ehrlich zu sich ist, ob man sich nicht vielleicht doch einfach zusammenrei\u00dfen k\u00f6nnte, erst dann zum Arzt geht und auch akzeptiert was dann rauskommt.", "like_count": 0, "author_id": "UCa9oTmSkVmCXrCfChhcJDyw", "author": "@evastern231", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7o6KuemnfocAFaVKGOO0G8E2eQbMjcjXSttDxqTRWE1zv-z3-5uaDYxqQtOPRSSj_KA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@evastern231", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOYMF0OLbMKM84emx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja, liebes Unbubble Team. Und IHR tragt dazu bei indem Ihr behauptet, das es mehr als 2 Geschlechter beim Menschen gibt und das man sein biologisches Geschlecht \u00e4ndern k\u00f6nnte!\nDas ist faktisch komplett falsch und nachweislich gelogen!!!", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOYMF0OLbMKM84emx4AaABAg.ABz7K6udNqpABziIQa9DaD", "parent": "UgxOYMF0OLbMKM84emx4AaABAg", "text": "Die moderne Biologie hat nachgewiesen dass es durch Intersex Auspr\u00e4gungen ein Spektrum an Geschlechtern gibt z.B das Kinefelter Syndrom (XXY Chromosomen-Satz)\n\nDeine Aussage ist faktisch falsch und nachweislich gelogen.", "like_count": 1, "author_id": "UC1r8wulw6qIf-i6EfyxRy-A", "author": "@hawkblood_art", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GuD2gQJtGt9ZR6RCnS-kdEg3ps1l_f0EEY03cKPy-9bvyzsPSC-s8iiTnke0Kb9xzT7hC2WwQE0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkblood_art", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFbHJ0iftstj2uT-h4AaABAg", "parent": "root", "text": "All influencer are subhuman", "like_count": 1, "author_id": "UC-_HMR_kshM9LVLKAOWu7Qw", "author": "@maniman2409", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9h3RTBH3FP2EuLPksJ8CGxlBwlRhRmwWJJFj-cp-7BuMusopU1gMa4bt8uTOeoRtFVOpkLNQeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maniman2409", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxg9wXkXQuwFWCzRXR4AaABAg", "parent": "root", "text": "das war interessant zuzuh\u00f6ren", "like_count": 0, "author_id": "UC_Ke0iWqoW3MMyyqC3jQl0w", "author": "@littylisa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMXsXfJrluYmhiwFlXVvB8U0uRmLHhmtdMa1RjCAIRm_k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@littylisa", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4EHSzRzkRwB7JCmp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die pers\u00f6nlichen Sachen am Anfang dauern viel zu lange.", "like_count": 0, "author_id": "UCBD661tJ1n6d-doIP1qm7Qw", "author": "@nerevarinho5212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQ8jdLyIaSdVH30rQzrBhbWZqWUi0SWnjzm_Yy3c9DfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nerevarinho5212", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzW96MVX19sXc5PFMJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube \"Opfer-Mentalit\u00e4t\" ist ein gro\u00dfes Problem in unserer Gesellschaft. Und das sieht man leider, unabh\u00e4ngig vom alter, auf allen Seiten des politischen Spektrums. Ich denke diese Selbstdiagnosen sind eng damit verbunden. \n\nWieso an dem eigenen Charakter oder Pers\u00f6nlichkeit arbeiten wenn sich einfach mit ADHS oder Autismus selbst diagnostizieren kann, und dies quasi als Freifahrtschein f\u00fcr schlechtes benehmen verwenden kann. Das nimmt leider Personen die wirklichen von diesen Verhaltensst\u00f6rungen/Leiden betroffen sind die Ernstigkeit und verzerrt generell das Bild das die Gesellschaft davon hat. Wenn es auf Social Media wirklich um Aufkl\u00e4rung geht, m\u00fcssen diese schwarzen Schafe st\u00e4rker in den Pranger genommen werden.\n\nIch habe das Gef\u00fchl, ein viele der Betroffenen auf Social Media hat kein ADHS oder Autismus sondern M\u00fcnchhausen-Syndrom oder Hypochondrie.", "like_count": 2, "author_id": "UCIsep6v5MgC_Hajf9wDSYTA", "author": "@paranoid_android8470", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPzli4dJG5cLnw96ruYoBNm3_5_eD8i8XDpv7ulgomHNDYGeHCJcNCTE1xkfCyWJwrCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paranoid_android8470", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzK5G1u3hG6g0GoEtx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin v\u00f6llig bei Ole. Er spricht quasi meine Gedanken aus. \nVanessa braucht ehr eine Selbsthilfegruppe. Da ist sozial-Media sicher nicht der richtige Ort. Denn da fehlt einfach der Dumm-filter.", "like_count": 4, "author_id": "UCggf5oWlSXHF0NsCx_5qysg", "author": "@rumpelstilz941", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3d_Ner87eGpteJOmi7e2qTPf2ScLCyFiIxckE3nf50GinXGoF28HMBLjbQt2JJknud2SagRfUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rumpelstilz941", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzK5G1u3hG6g0GoEtx4AaABAg.ABxswqBEY3WAC-ky5Bm5yL", "parent": "UgzK5G1u3hG6g0GoEtx4AaABAg", "text": "Dann solltest du und Ole aber ganz schnell sozial Media verlassen und sich hier nicht mehr blicken lassen", "like_count": 0, "author_id": "UCLDx6oZFIAJxbbHopf2ZwmA", "author": "@Infinvita", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/S8t2jcMCooTbUaz5k-56aLl-oC0I0BpYX-DThcoSX5E657rfhFF3jc2ndpWpqtmmKvtx3Qv9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Infinvita", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bez\u00fcglich: \u201eden schweren F\u00e4llen den Platz wegnehmen\u201c das halte ich f\u00fcr eine ganz problematische Aussage.\n\n1. Holt man sich erst Hilfe, wenn ein gewisser Leidensdruck besteht. \n\n2. Krebs wird auch am besten fr\u00fch erkannt und behandelt, bevor er sich im ganzen K\u00f6rper verteilt hat. Du musst nicht warten, bis deine Depression \u201eschlimm genug\u201c ist.\n\n3. Lass dir kein schlechtes Gewissen einreden und hol dir Hilfe bei Depressionen und bei ADHS, wenn du sie brauchst. Such die Diagnostik, wenn du dir sicher bist, oder wenn du das brauchst, um dich sicher zu f\u00fchlen. \n\nMedikamente, Therapie und den Behindertenausweis gibt\u2019s auch erst, wenn du eine Diagnose hast.", "like_count": 77, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg.ABxrhlLyX1QAC-jX4hwfZk", "parent": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg", "text": "Ja, das ist genau die \u00c4rztemeinung: warten Sie, bis sie zu einem schweren Fall werden, dann k\u00fcmmern wir uns drum!", "like_count": 5, "author_id": "UCLDx6oZFIAJxbbHopf2ZwmA", "author": "@Infinvita", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/S8t2jcMCooTbUaz5k-56aLl-oC0I0BpYX-DThcoSX5E657rfhFF3jc2ndpWpqtmmKvtx3Qv9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Infinvita", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg.ABxrhlLyX1QAC-yPpyXCqu", "parent": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg", "text": "\u00a0@Infinvita\u00a0ja und bei meinem Vater wurde gesagt \u201esie sind doch so alt, da brauchen sie keine Diagnose mehr\u201c und meiner Oma wird quasi gesagt dass die mit 80 ja eh bald stirbt\u2026", "like_count": 5, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg.ABxrhlLyX1QAC37gBK-Mb-", "parent": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg", "text": "\u00a0@c.j.4507\u00a0 Dann sollte man wenn es geht den Arzt wechseln. Meine Psychiaterin meint es nimmt sie immer sehr mit wenn sie \u00e4ltere Patienten mit ADHS diagnostiziert. Weil ihr der Lebenslagen Leidensdruck und die Folgeerkrankungen leid tun die h\u00e4tten verhindert werden k\u00f6nnten.", "like_count": 4, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg.ABxrhlLyX1QAC7EEK1k-xB", "parent": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg", "text": "Das ist es was diese ach so tollen Menschen beabsichtigen, ein schlechtes Gewissen zu machen, weil man den schweren F\u00e4llen den Platz wegnehmen w\u00fcrde. So ist eben das ZDF.", "like_count": 0, "author_id": "UCByo-TZ2Xh8FknjpThG_J0w", "author": "@FranzVaterlowe-vn7wp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dIHe9XjLDnFdnezba0GWyAAIhEgyNksjXRDwQ9VD69dzwJDseZCePasKKXiKwo9FuHaAo16hFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FranzVaterlowe-vn7wp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg.ABxrhlLyX1QACGccJ2q3M7", "parent": "UgyL8I3N1rVi9WYtW1J4AaABAg", "text": "\u00a0@Introvertierchen\u00a0 ja, mein Vater hat auch einen anderen Psychater gefunden und dann wurde er mit ADHS diagnostiziert.", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpcI-wgknsToiwnZl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe mich vor fast Drei Jahren selbstdiagnostiziert mit ADHS und Autismus. Und Anfang des Jahres habe ich durch viel Gl\u00fcck endlich einen Termin zur Diagnostik bekommen, und mir wurde beides best\u00e4tigt.\n\nIch habe viele Freunde, die sich ebenfalls selbst erkannt haben und alle haben sp\u00e4ter die Diagnose bekommen.\n\nBesonders bez\u00fcglich Depressionen m\u00f6chte ich sagen: wenn dein Leidensdruck nicht gro\u00df genug ist, suchst du dir auch keine Hilfe. Du nimmst da niemandem etwas weg. Man sollte da auch nicht warten, bis man schon auf der Br\u00fccke steht. Wenn du Krebs hast, l\u00e4sst du den auch am besten fr\u00fch behandeln und nicht erst, wenn er sich schon im ganzen K\u00f6rper verteilt hat. Leichte Depressionen sind leichter zu heilen und schwere Depressionen sind oft ne Lebensaufgabe. Du musst nicht die leichte Depression erst zu einer schweren Depression heran wachsen lassen.", "like_count": 3, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWrz7nltgpCvSs5-h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Prosit!", "like_count": 0, "author_id": "UCHTBeo9MW0C68X654EZLchA", "author": "@nureinmenschlein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6DdpdtV4VduuNI0Lm5H990f-QRxT9jDBfC1Ycl0iNEJA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nureinmenschlein", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvxfVuuIFXAd-iXQp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso h\u00f6rt das Format auf?? Es war das beste!", "like_count": 0, "author_id": "UC0n8xFI4cumZMPlp2tTK5lA", "author": "@underthesignofthemoon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsfE1B34P5UUfkVJG8WycL-DSethDkdFNr2EURWrTRFoo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@underthesignofthemoon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTD244h284dq--zfV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab noch nie jemanden getroffen, der \"etwas\" autistisch war... wir brauchen einfach mehr Ressourcen und Infos, denn aktueller Stand der Wissenschaft ist ja auch, das 10-20% aller Menschen von solchen Ph\u00e4nomenen, nicht Krankheiten, betroffen sind. \n\nNicht jeder hat die selben Supportbed\u00fcrfnisse, aber Leidensdruck sieht man von au\u00dfen nicht. Vernetzen hilft, Aufkl\u00e4rung auch, generell. Diese absurde Kacke mit \"oh diese (am besten noch Asperger) Autisten mit geringen Supportneeds nehmen uns die Therapiepl\u00e4tze weg\" muss wirklich aufh\u00f6ren. Das ist genau der selbe Mist wie \"die klaun unsere Jobs\"...", "like_count": 0, "author_id": "UCXYdQXyhifNuFUjLkGeFJMw", "author": "@FwyonaWuzzel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zR5HMm4huLMnGF72PWVTOKbY0yrn469HX3tkXTlZav-ygiDZ2He5NUkKSglMLo533M-43Vmysw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FwyonaWuzzel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin weiblich, 23 und schon mein ganzes Leben lang frage ich mich was falsch mit mir ist. Damals hatte meine Grundschullehrerin den Verdacht auf ADS bei mir, wurde aber, laut meinen Eltern, sofort vom Arzt abgewimmelt. Und so folgten viele Jahre in denen ich immer wieder in Therapie war, bei Psychiatern, station\u00e4r in der Psychiatrie, tagesklinisch in der Psychiatrie und mir wurden einige Diagnosen gestellt: Depressionen, Sozialphobie, Agoraphobie, generalisierte Angstst\u00f6rung und Geschlechtsdysphorie. Aber ich fand nie, dass diese Diagnosen so richtig passten (au\u00dfer Depressionen vielleicht, welche aber wegen dem unbehandelten Leidensdruck entstanden sind). Ich bin dann durch Socialmedia auf Autismus und ADHS aufmerksam geworden, habe mich sehr in das Thema reingefuchst und endlich hat alles Sinn ergeben.\nIch w\u00fcnschte mir wirklich einfach, dass ich \"normal\" w\u00e4re, nicht diesen Leidensdruck h\u00e4tte, mich nicht mit \u00c4rzten rumschlagen m\u00fcsste die mich nicht ernst nehmen, Arbeiten gehen k\u00f6nnte, mein Abi h\u00e4tte machen k\u00f6nnen, F\u00fchrerschein machen k\u00f6nnte, ohne Begleitung einkaufen k\u00f6nnte, Freundschaften aufbauen k\u00f6nnte, etc., aber so sieht meine Realit\u00e4t leider nicht aus.\nOhne Menschen wie Vanessa w\u00fcrde ich immer noch im Dunkeln tappen und ich glaube so geht es sehr vielen anderen Frauen auch, die einfach durchs Raster gefallen sind.", "like_count": 50, "author_id": "UCe3hXPesTF88Y45bfFd9hOg", "author": "@momopon_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0Z9ydF9Cq5YiMmYF3DKqT1pECBMyTO9SXqK-FY9zUjDWD02hzhwqHwR7QCCauSm8fBE9bMSp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@momopon_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg.ABxXzbEFIIJAC-SrIxxZ3j", "parent": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg", "text": "\u00a0@momopon_\u00a0  hast du das schon von einem arzt diagnostizieren lassen oder denkst du nur autist zu sein?\nWenn letzteres nur aus neugierde. Hast du dich auch mit den diversen differentialdiagnosen auseinandergesetzt?also kl\u00e4rt nessa auch dr\u00fcber aif dass es gabz viele heilbare andere sachen sein k\u00f6nnen und dasa das letztlich nur ein experte auseinaderkriegen kann?", "like_count": 2, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg.ABxXzbEFIIJAC-vj6DbU8Z", "parent": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg", "text": "\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0 also ich habe eine offizielle Diagnose und habe vor meiner Diagnostik wie eine Irre jede m\u00f6gliche Differentialdiagnose \u00fcber Wochen und Monate recherchiert, weil ich mir ganz sicher sein musste, dass ich nichts \u00fcbersehen habe und ich wirklich die unausgesprochene \"Erlaubnis\" habe, das in Betracht zu ziehen. Ich denke auch, dass es wichtig ist, zu erw\u00e4hnen, dass ich nicht versucht habe, in eine Diagnose zu passen, sondern ich habe jede Kleinigkeit hinterfragt. Ich habe versucht, 100% ehrlich zu mir zu sein. Ich wollte endlich Antworten und Hilfe und nicht irgendein Label. Beim Ersttermin wurde dann geschaut, ob es \u00fcberhaupt in Frage kommt. Und so war es. Ich glaube, ihr denkt oft, wir w\u00fcrden zwei TikToks sehen, zwei Online Tests machen und dann ist die Sache geritzt. So ist das bei Leuten, die keinen Autismus haben und es sich einbilden. Autisten machen das in der Regel nicht. Da gibt es intensive Recherche. Ich habe 5 Jahre gebraucht, bis ich mich endlich zu einer Diagnostik getraut habe.", "like_count": 0, "author_id": "UCkwvseu77YP0oOsN_Ykc2uw", "author": "@user-gv2sc8vf8p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kx1S6OCnuVxADs8_eeF8cmwtZB-2mv9KkoBLbifF3_VKFhmKemilEL1SeVcrFS-c7LGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-gv2sc8vf8p", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg.ABxXzbEFIIJAC04GniXv0H", "parent": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg", "text": "\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0 Die Frage ist dabei ja auch: Wer ist denn wirklich der Experte? Es gibt viele Psychotherapeut*innen/ Psychiater*innen, die einfach nicht auf ADHS oder Autismus spezialisiert sind bzw. einfach nicht \u00fcber genug Fachwissen und Erfahrung verf\u00fcgen, um das zuverl\u00e4ssig zu diagnostizieren oder auszuschlie\u00dfen. Und beim eigenen Leben, Alltag, Leidensdruck, Empfinden ist meiner Meinung nach die betroffene Person selbst die beste Expert*in.", "like_count": 10, "author_id": "UCcL_YDcDkcQw7DPyT9oycLQ", "author": "@charliecharlietou4178", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLe4tJTSdeq6AMpRL-fyJFw6kV1u8fS4aMc2DUkwI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@charliecharlietou4178", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg.ABxXzbEFIIJAC34upwvdSD", "parent": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg", "text": "\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0 Sicherlich ist @momopon_ dir hier keine Antwort schuldig. Der Kommentar ist nur ein winziges St\u00fcck aus dem Leben einer Person die anscheinend viel hinter sich hat. Anstatt anzufangen zuzuh\u00f6ren und zu lernen wird immer infrage gestellt. Und heilbar klingt als ob Autismus eine grauenhafte Krankheiten w\u00e4re. Selbst mit Diagnose wird man nicht ernst genommen weil der/die Arzt*inn ja es * falsch* gemacht haben kann. Zum Gl\u00fcck muss mir niemand meine Sexualit\u00e4t und Geschlechtdysphorie bescheinigen.  lassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg.ABxXzbEFIIJAC4OGMT-z9O", "parent": "UgwC_V3xbC-YQ8PP2gx4AaABAg", "text": "\u200b@charliecharlietou4178this!!", "like_count": 0, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_U_VFfaE70DSohnF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, dass das die letzte Folge ist \ud83d\udc96 Danke f\u00fcr eure Arbeit!", "like_count": 2, "author_id": "UCU-fP7f5NojLmjMV196g7KQ", "author": "@DasletzteGespraech", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KX9C1FZFTdzbacG0__0ZGB0p3YG7_9fSvyxvQnti2g7mUhIQEM4zrwDUYWjJ--hDqNzvbxGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasletzteGespraech", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_U_VFfaE70DSohnF4AaABAg.ABxTMCw7ZyhABxWey4zLV3", "parent": "Ugz_U_VFfaE70DSohnF4AaABAg", "text": "\ud83d\udc9e", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyknuXGtsIjS8V8B9h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man sein Geschlecht selbst bestimmen kann, warum nicht auch Selbstdiagnose?\nDie Diagnose unserer Zeit lautet Profilneurose. First world problems.", "like_count": 0, "author_id": "UCL2zvSjhA4v93kXJck-vWmg", "author": "@philippa.6605", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FvJ3xwyCzU17TbutgJcMmn8I-n8g4dcpXk-tOPGU5t81hdr9uJlQ3x02d8XUYbvXvbLtPNPL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philippa.6605", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxoWj2W-LBf31BV-tZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "wohlstand f\u00fcr alle h\u00f6rer*innen kennen die urlaubsgeschichte :D", "like_count": 3, "author_id": "UCpK6FD1qh4nW3uIWQhBQBPg", "author": "@lilliwillswissen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8QsPf0AV9FhZFcrIEzXefCIUhhFNQzYLypxBy_j5skrcpnLAOuwGPUpuTyQFWEZIiUIHX3nlQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lilliwillswissen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxoWj2W-LBf31BV-tZ4AaABAg.ABxIsvhzlgPACZBbOi8ftn", "parent": "UgxoWj2W-LBf31BV-tZ4AaABAg", "text": "Die wurde in Oles anderem Podcast \"Das gute Leben\" auch noch mal genauer ausf\u00fchrt XD.", "like_count": 0, "author_id": "UCppAs6Xcs4UVt3_E2CealWA", "author": "@superzocki4433", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-RkUnzw1jAUQwcNhKs3mkh9i8U1nzSWeKNemtHMTnfImuJhUrje_LfMOJxHpbNb4Bf-ISkPEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@superzocki4433", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLruTbXr8tr95aP8h4AaABAg", "parent": "root", "text": "als ob beide sich nicht kennen w\u00fcrden xD. Save kennen sie sich", "like_count": 0, "author_id": "UCT_72wF9TAjBe6673nRHsQA", "author": "@Gemeinsam_lernen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/e60GiUc7lansrSbqtCMkwFLLwUQHgQ2kRVp1_UJh1jacHVhDxTcKIjK4C_yddF3V43jICrPGJXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gemeinsam_lernen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbsvn7FEsVXi57Pl54AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessantes Gespr\u00e4ch, wobei ich durchaus verstehe was Ole meint. Aber gerade diese Haltung macht es Betroffenen oft extrem schwer \u00fcber ihren Verdacht zu sprechen. Ich habe dank Nessa und anderen Content Creator:innen seit letztem Jahr eine ADHS Diagnose. ( vielen dank im \u00fcbrigen daf\u00fcr) \nDabei habe ich aber nicht zuf\u00e4llig ein Video gesehen und dachte, haha wie lustig ich habe ADHS. Erst dachte ich, witzig das mache ich auch, beim n\u00e4chsten Video irgendwann, huch das auch aber kann eigentlich nicht sein das ich ADHS habe. Irgendwann habe ich quasi aus trotz einen Online Test gemacht und dann noch einen bis ich quasi alle Online Selbsteinsch\u00e4tzungstest in deutsch und englisch abgegrast hatte. Vielen Betroffenen geht es im \u00fcbrigen ganz \u00e4hnlich. \nDabei habe ich schon etliche Gespr\u00e4che mit \u00c4rzten, Psychologen und Psychiatern w\u00e4hrend meines ganzen Leben ( 37) hinter mir. Niemand h\u00e4tte auch nur ansatzwei\u00dfe ADHS vermutet, was auch daran liegt das selbst Psychologen in ihrem Studium das Thema ADHS und Autismus nur ganz kurz anrei\u00dfen und da oft noch sehr veraltete Ansichten weiter gegeben wurden. Selbst mit meiner Diagnose wurde ich seit dem von manchen Psychologen/ \u00c4rzten nicht ernst genommen. \nSeit einigen Monaten kommt jetzt noch der Verdacht von Autismus dazu und ich habe mich unglaublich Tief in die Thematik eingearbeitet, inklusive St\u00f6rungen welche mit Autismus verwechselt  werden k\u00f6nnten. Ich habe Stundenlange Fachtagungen angeschaut und Podcasts von f\u00fchrenden \u00c4rzten geh\u00f6rt( in deutsch und englisch). Wer sich so tief in die Thematik einarbeitet hat anscheinend einen gro\u00dfen Leidensdruck der immer abgetan wurde. \nIch w\u00e4re nie im Leben auf die Idee gekommen Autist zu sein, wenn ich nicht Videos gesehen h\u00e4tte mit Menschen die beide Diagnosen ( AuDHD) haben ...auf Instagram. F\u00fcr mich ist das aber unglaublich befreiend eine Antwort nach all den Jahren zu haben. Vielleicht w\u00e4re es hilfreicher wie Dr. Mark Benecke meint, das \u00c4rzte genauer Hinh\u00f6ren und eventuell auch Selbsteinsch\u00e4tzungstests in der Praxis haben und auch hier besser ausgebildet werden. Gerade als Autist ist es so unglaublich frustrierend meinem Gegen\u00fcber mitzuteilen was mein Problem ist, wenn mir \u00fcberhaupt bewusst ist was das Problem ist. Durch mein untypisches Verhalten gegen\u00fcber neurotypischen Menschen werde ich nicht ernst genommen und das nicht nur Ausnahmsweise sondern immer. Nach Lebenslangen Abweisungen und Abwertungen und diversen Fehldiagnosen versucht man es irgendwann auch nicht mehr. Nicht umsonst ist die Mortalit\u00e4tsrate so gering bei Autist*innen. Was w\u00e4re den jetzt bitte so schlimm, dem Menschen der da Hilfesuchend kommt einfach mal zuzuh\u00f6ren und ihn ernst zu nehmen. Im schlimmsten Fall stellt sich raus das die Person doch kein ADHS oder Autismus hat, aber man hat zumindest versucht dem anderen Empathie gegen\u00fcber zu zeigen. Das ganze abzutun mit: Ist doch nur ein Trend ist unglaublich verletzend f\u00fcr eine Person die ihr ganzes Leben verzweifelt versucht wie alle anderen zu sein.", "like_count": 60, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbsvn7FEsVXi57Pl54AaABAg.ABxCxmyH9BQABxJdS5ArT0", "parent": "Ugxbsvn7FEsVXi57Pl54AaABAg", "text": "Danke, dass du deine pers\u00f6nliche Erfahrung mit uns teilst.\ud83e\udde1", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbsvn7FEsVXi57Pl54AaABAg.ABxCxmyH9BQAC-NSgNOie-", "parent": "Ugxbsvn7FEsVXi57Pl54AaABAg", "text": "Das hast du super beschrieben. Mir ging es \u00e4hnlich,  allerdings mit \"nur\" adhs, ohne Autismus.", "like_count": 7, "author_id": "UC57Cr6GmqI0pGb6pFbourZw", "author": "@karenschnebeck5145", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlsP3ymctNqfwEsAwnMVbruyZPzv1gyT3BJ5fdYJI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karenschnebeck5145", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbsvn7FEsVXi57Pl54AaABAg.ABxCxmyH9BQAC35RPNBe3a", "parent": "Ugxbsvn7FEsVXi57Pl54AaABAg", "text": "@karenschnebeck5145\u00a0 Es ist furchtbar das so viele Geschichten sich gleichen, vor allem in dem Hinblick auf nicht ernst genommen werden. Ich w\u00fcnschte ich h\u00e4tte eher davon gewusst. H\u00e4tte mir eine Menge an sinnlosen Arztterminen und Folgeerkrankungen erspart.", "like_count": 6, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2Kqpy60-zTcqQEuN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meiner Meinung nach die beste Folge die ich gesehen hab! War super, dass mal nicht so extrem allumfassend unterschiedliche Meinungen aufeinander trafen, so ist ne angenehmere und konstruktivere Diskussion m\u00f6glich\ud83d\ude0d", "like_count": 1, "author_id": "UC9EZf_R9F_GpEwWZlJ3wDbw", "author": "@fruchtchen6273", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcXEOu6k8h4vhd7TDiBQEyGlFlZxCRHzbQX8RkSVGKqSDE8MJMACx0THsWFFcXjtrIGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fruchtchen6273", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2Kqpy60-zTcqQEuN4AaABAg.ABxCvXG4pp6ABxJQ2LgX8E", "parent": "Ugw2Kqpy60-zTcqQEuN4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein positives Feedback! \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCyqdq15WJuJETGFp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich begr\u00fc\u00dfe die Aufkl\u00e4rung durch Betroffene auf Social Media und im Internet allgemein. Wie Vanessa sagte- das hilft gegen Gef\u00fchle von Isolation und demokratisiert den Aufkl\u00e4rungsprozess auch ein St\u00fcck (weg von reiner medizinischer Pathologisierung zu st\u00e4rkerer Ressourcenorientiertheit)", "like_count": 3, "author_id": "UCRDlhErissdQFMxu785Z2Lg", "author": "@blueberrydragon5160", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjF9n-BzsBRkWKKEB85TkbpDJvTbs3u5_L-NdvJeM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blueberrydragon5160", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFPeQsz_ufSTZ61oN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Autismus ist keine psychische Krankheit \ud83d\ude43", "like_count": 1, "author_id": "UCXLTWmvp_iirKdOim0nhw1g", "author": "@shiraxmoon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8dYl6zoZeDDKQrq9F_cm_9nwA18rbLhMcUFHbyRU0qrEM5kmchkrD4Ak9wkFtqvdkYSCUVGp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shiraxmoon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBp8Dtl3_fFNLptAV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr viele Fehlinformationen \u00fcber Autismus. Es hei\u00dft nicht umsonst jetzt Autismus Spektrum St\u00f6rung und soll nicht mehr nach fr\u00fchkindlichem, Asperger und atypischen eingeordnet werden.", "like_count": 3, "author_id": "UCYl_ILf8pBefKhljHO5gd3A", "author": "@princessl000l", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxg05ADHhCL6hpwFXyQiWnEGnqDKhcyNR6oQHMUCgKqE4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@princessl000l", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHeP2gOQ0vYnmulCJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz wichtig Punkt der hier ein bisschen rausf\u00e4llt. Wer an Psychischen Erkrankungen leider muss selbst mit viel Unterst\u00fctzung extrem hart Abrieten um seine Behinderung in den Griff zu bekommen. Eine Diagnose ist immer nur der erste (und oft leichteste) Teil der Erkrankung auch wenn es den Leuten anders vorkommt. Sein Leben mit der Erkrankung optimal zu meistern ist deutlich schwieriger. Au\u00dferdem wird leider auf (Social) Media nur die leichten Versionen der Erkrankungen repr\u00e4sentiert und nicht die schlimmsten Verl\u00e4ufe. Depressionen k\u00f6nnen das Erinnerungsverm\u00f6gen so massiv beeintr\u00e4chtigen dass man seine eigenen Familienmitglieder nicht erkennt. ADHS-ler k\u00f6nnen im schlimmsten Fall nicht alleine Leben weil sie nicht einmal einen Herd ausschalten und die schlimmsten Autisten sind Menschen die nicht einmal den Entwicklungsstand von Kleinkindern erreichen. Diese Erkrankungen sind weder \"quirky\" noch \"lustig\" und wenn Sie nur in einem Ma\u00dfe auftreten in dem man als \"exzentrisch\" gilt aber zum Beispiel noch einen Beruf nachgehen kann, sollte man sich gl\u00fccklich sch\u00e4tzen, den vielen anderen die schwerer erkrankt sind, haben ein deutlich beschisseneres Leben. Es ist so ein bisschen wie mit Sehschw\u00e4che. Es gibt einen Haufen Leute die eine Brille brauchen, aber Blinde habens deutlich schwerer. Und nur weil beide eine Sehschw\u00e4che haben, ist es kein vergleichbares Krankheitsbild. Und nur weil man sieht dass Leute die eine Lesebrille brauchen gut klar kommen, hei\u00dft das nicht dass es f\u00fcr Blinde auch alles chilly ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCd4-aEs7VQyNBf1LqvCVZIw", "author": "@katinkaraab1964", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m64qu-3JPUmLXuHNtg165prjpSo-_nz0ss5Hh-l5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katinkaraab1964", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL6yYF9mWlwNn_hEp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sein Gerede ergibt so viel Sinn wie ein \"kapitalismuskritisches\" Kinderbuch.", "like_count": 0, "author_id": "UCzPc5VTMmAfkA29wULpfzOQ", "author": "@Nikolai973", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1LWy2-ZaCt94WtaY4PUNFE_nUp-XVIvsg9jCs2tC1GNY_tKwPcAude-AKcSa6CckaqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nikolai973", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL6yYF9mWlwNn_hEp4AaABAg.ABx2TBPYlPpABzMTEhJEPz", "parent": "UgxL6yYF9mWlwNn_hEp4AaABAg", "text": "Maul halten", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_zld7vaiPGn-1nHR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\udc9c", "like_count": 0, "author_id": "UCuWvxtChq0VDYHaSULOClbg", "author": "@Googldoogl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/NGWCxeLyF1p9RVUmz0ZdXgSp0Yd6osy-L1IsiJRLYRpB8T8smtScAiteZfAQ-1rc3zE11MJYnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Googldoogl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzwy4BBtF6KLzfgPPZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie realistisch ist es, das die beiden sich nicht kennen?", "like_count": 1, "author_id": "UC_KwPPi_rbsoCoLyQG6lpVQ", "author": "@jennyveridis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kM1IefrTr-ShIWO5dVvTtWFDJHhbKYOeZ-vvVp_-cP3bI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennyveridis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaRBduTtRaLdw-Yox4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war einst kein Problem. Das wurde einfach rausgepr\u00fcgelt", "like_count": 1, "author_id": "UCESSBeobFwPhYbm_vJcg5aA", "author": "@juliusronellenfitsch717", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliusronellenfitsch717", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaRBduTtRaLdw-Yox4AaABAg.ABwyXg0nSTPABzMVC9V8nv", "parent": "UgwaRBduTtRaLdw-Yox4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02 Deutsche halt", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDs4TKcnl4JAEoPDV4AaABAg", "parent": "root", "text": "50 folgen um am schluss es auf eine stabile zu bringen \u270c", "like_count": 0, "author_id": "UCBhkfiyUs51J4UKWLsrOLsQ", "author": "@ML-yh4mv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kykM79q3w1DrkPg3BTZ6AJFCrh0GRZTutypmm6tvGXBNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ML-yh4mv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0ZWKASPJg3lhWlJx4AaABAg", "parent": "root", "text": "In meinen Augen ist Social Media ein zweischneidiges Schwert. Es bringt Aufmerksamkeit auf wichtige Themen wie psychische Erkrankungen. Aber das Problem ist, dass es auch schnell in eine falsche Richtung geht, weil es auch nie authentisch gezeigt werden kann. Au\u00dfer man filmt sich jeden Tag. Denn Videos sind ja immer nur ein ganz kleiner Ausschnitt und k\u00f6nnen Krankheiten nicht richtig oder gut zeigen. Dazu kommt, dass dann auch noch eben Menschen denken, man h\u00e4tte selbst so Probleme. ADHS als Krankheit finde ich schon etwas schwierig z. B. da man selten ganz klar sagen kann, ob es jemand hat oder nicht. Bei Extremf\u00e4llen ja, ansonsten nein und so denken Menschen, sie h\u00e4tten vielleicht ADHS, haben sie aber gar nicht, sondern vllt nur Kozentrationsprobleme, oder sind generell sehr extrovertiert. Man verh\u00e4lt sich dadurch dann auch anders, wenn man denkt, man h\u00e4tte eine gewisse Krankheit. Deswegen sollten psychische Probleme nur in nem gewissen Rahmen angesprochen werden und schon gar nicht ne Minute auf Tiktok.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0ZWKASPJg3lhWlJx4AaABAg.ABwsEDgqtuaABwvVJuoicJ", "parent": "Ugy0ZWKASPJg3lhWlJx4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Gedanken mit uns und der Community geteilt hast! \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe durch Social Media erst bemerkt, dass bei mir eine ADHS Diagnose vorliegen k\u00f6nnte und wurde vor kurzem auch richtig in einer Klinik diagnostiziert. Ohne Social Media w\u00e4re ich vermutlich nicht darauf aufmerksam geworden.", "like_count": 103, "author_id": "UCly5wTyGooimR4zKq932f2w", "author": "@Elli.hb1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQWtDjnkGaIYmOsk65bxLAmt6sDD9KGCnr9j4CzKha7Ht707dqW4PbsI-coFFXsWHIFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Elli.hb1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg.ABws0nWwG8uAC7C0ov__CD", "parent": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg", "text": "Dito. Bei mir war es ein l\u00e4ngerer Weg, weil ich bei manchen ADHS-Symptomen erst durch die Erfahrungsberichte anderer verstanden habe, wie sie aussehen k\u00f6nnen und auf mich zutreffen.\nZur Validit\u00e4t der Selbstdiagnose: ADHS wird \u00fcber mehrere Frageb\u00f6gen \u00fcber die Kindheit und das gegenw\u00e4rtige Erleben diagnostiziert. D.h. sie basieren auf der eigenen Selbsteinsch\u00e4tzung und eigenen Erinnerungen sowie den Erinnerungen der Eltern. In meiner Erfahrung sind sie nicht so gut, dass sie die Ungenauigkeiten durch Schwierigkeiten bei der Selbsteinsch\u00e4tzung oder Sch\u00f6nf\u00e4rbung von Erinnerungen restlos ausgleichen k\u00f6nnen. Wenn man sich zus\u00e4tzlich zu Social Media \u00fcber andere Medien \u00fcber das Thema informiert und einen wirklichen Leidensdruck versp\u00fcrt, finde ich eine Selbstdiagnose f\u00fcr den eigenen Seelenfrieden sehr valide.\nZum Thema Ressourcen denen wegnehmen, die es vielleicht n\u00f6tiger haben: Super, wie Vanessa das eigentliche Problem benennt. Dass man anderen Ressourcen wegnehmen k\u00f6nnte, sollte nie ein Gedanke sein, der einen davon abh\u00e4lt, sich die Hilfe zu holen, die man braucht.", "like_count": 0, "author_id": "UCghVjIK4m0Mcpko3Gjqp-pQ", "author": "@leckerdruppels1718", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDvr3uJPLBuOiKSknBGkdmACl3Y8OvnX3RsGuQAow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leckerdruppels1718", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg.ABws0nWwG8uAChYLus-W62", "parent": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg", "text": "Same here, und ich denke das ist nicht selten der Fall", "like_count": 5, "author_id": "UCiBba6VNEWhP2vlp7J75lbg", "author": "@KookieKat_37", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3Uj98NXbkVdT_8NBl8-xyo_6GOGggHuqlTBhRCFll3O7ebUx3TA2UIOiS--bGrjiboA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KookieKat_37", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg.ABws0nWwG8uAD230dYHXPO", "parent": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg", "text": "Same, gestern meine ADHS Diagnose offiziell bekommen und werde jetzt medikament\u00f6s eingestellt \ud83d\ude0a", "like_count": 4, "author_id": "UCzmVxTT1HGRPYxnl6GAy_Mg", "author": "@jul3z499", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc8mQllvXe757FOcsjqFu5VOV8_plzgLpPyPGkRBGys1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jul3z499", "is_favorited": false, "_time_text": "9 days ago", "timestamp": 1736380800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg.ABws0nWwG8uAD28Z8X5TWF", "parent": "UgxJByNFwvga5JRZ7ed4AaABAg", "text": "Ja, bei mir war es gemischt. Zum einen war Sozial Media ein Ansto\u00df mich um eine Diagnose, zum anderen habe ich bei meinen Kindern zunehmend gesehen wie ADHS im Jugendalter aussieht. Nachdem ich keine Lust hatte im Burn out zu landen, bin ich zum Arzt und habe um eine \u00dcberweisung zum Neurologen gebeten. Kein Problem gewesen, hat nur 6 Monate gedauert.", "like_count": 1, "author_id": "UCLoifksd8qCdVkr_NAb7ahA", "author": "@mmopsieii9132", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/W-T2VQboPvFuuAmf5k580PuPdwdTdOOqtmrKvkGUzemQC4CTJZJZtGorF58ephsSOvaLcsdE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mmopsieii9132", "is_favorited": false, "_time_text": "9 days ago", "timestamp": 1736380800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKrw8qH2z-KZZXZ9x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zum Formatende. War bssl abzusehen leider. Es hatte doch immer mal wieder einige Schwachstellen. Die Idee an sich war nicht schlecht und manche Folgen haben auch gut funktioniert, andere hingegen aber nicht. Ich glaube auch, dass es schwierig ist, sehr viele damit zu erreichen, wenn da manchmal sehr harte Positionen gegen\u00fcber sitzen.\nDie letzte Folge hier war hingegen sehr gut.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKrw8qH2z-KZZXZ9x4AaABAg.ABwrYPY95Q1ABwxEMZOv5N", "parent": "UgzKrw8qH2z-KZZXZ9x4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr dein Feedback! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG3YJtKSUlHuBSsVZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Letzte Folge \ud83d\ude22 schaaaaade! Wird es etwas anderes \"neues\" geben?", "like_count": 0, "author_id": "UCgGGfUaMbVcBYTFa_bI6IHg", "author": "@davidwill9064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6dOyyMSk3PFKC-md4MWrXEhQB3_cbnigdUpO6VCdCejBl-0yLlkUJxPyfOTZ7kPgf7_cdsIMnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidwill9064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydecL63MI4f8ciigp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin kein fan von diagnosen in sozialen Medien, aber sie hat adhs \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCL_gx7Ukf0wE8Z_tQpqDtzg", "author": "@nikanika4199", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JYwPzd0CyCD5FD6aUl5W-ID3qB_sovAgL6em5HpqzWI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nikanika4199", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydecL63MI4f8ciigp4AaABAg.ABwqhXB8EgbAD-VP_ee68f", "parent": "UgydecL63MI4f8ciigp4AaABAg", "text": "Was hat der erste Teil deiner Aussage mit dem zweiten Teil zu tun?\n\nDer Satz ist so wie \"Ich esse heute Spaghetti und du schreibst Kommentare auf YouTube\".", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgydecL63MI4f8ciigp4AaABAg.ABwqhXB8EgbAD-Vy8i0nJ2", "parent": "UgydecL63MI4f8ciigp4AaABAg", "text": "@antigone5520\u00a0 blickst du wirklich nicht, wo der Zusammenhang ist? Ich habe gesagt, ich bin zwar kein Fan von Diagnosen im Internet, doch im Zusatz sag ich, dass sie ADHS hat. Damit will ich verdeutlichen, wie sehr  es bei ihr auff\u00e4llt.", "like_count": 0, "author_id": "UCL_gx7Ukf0wE8Z_tQpqDtzg", "author": "@nikanika4199", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JYwPzd0CyCD5FD6aUl5W-ID3qB_sovAgL6em5HpqzWI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nikanika4199", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago (edited)", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgydecL63MI4f8ciigp4AaABAg.ABwqhXB8EgbAD-a5_STxRO", "parent": "UgydecL63MI4f8ciigp4AaABAg", "text": "\u00a0@nikanika4199\u00a0 Ah, ok.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBejQ8gkFK_XfCnLx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde das Thema echt sehr spannend und finde es gut, dass hier unterschiedliche Punkte abgeklopft werden. Einerseits merke ich in meinem Umfeld, dass \"ich habe ADHS\" meist nicht einfach dahergesagt ist, sondern mit vielen \u00c4ngsten besetzt ist, das Warten auf Termine, die richtige Diagnose zu bekommen etc. Der Prozess dauert meist Jahre, ist zerm\u00fcrbend und belastend. Ich denke schon, dass Social Media an das Thema heranf\u00fchren kann. Leider sehe ich auch diese Tendenz zur Pathologisierung, das wir nicht mehr sehr gut damit zurechtkommen, dass niemand von uns perfekt ist und wir nicht jede Macke pathologisieren m\u00fcssen - und das sage ich nach vielen vielen Jahren Therapie. Das hat auch etwas mit diesem \u00dcberanalysieren zu tun, wir reden zu viel und handeln zu wenig, meiner Meinung nach. Im Endeffekt ist es nat\u00fcrlich gut und wichtig zu kommunizieren, aber wir sollten v.a. auch umsetzen. Ich denke, das ist ein Thema mit vielen Facetten. Was ich v.a. auch als ein gro\u00dfes Problem sehe, ist das Social Media auf das Individuum zugeschnitten ist. Das hei\u00dft, Betroffene kriegen nur die Betroffenenperspektive. Das ist aber nicht grunds\u00e4tzlich immer hilfreich. Gerade deswegen geh\u00f6rt immer die ganze Familie und der Freund:innenkreis in Therapie, weil so etwas schnell genug eine Eigendynamik annehmen kann, in der entschuldigt und relativiert wird und das reale Leben meist komplizierter ist als die vom Algorithmus zugeschnittene Perspektive", "like_count": 1, "author_id": "UCe5EpSkQD2mCXW5mWQjkRMg", "author": "@ES-dj9lh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmf657JkgTuel9nr-ZKVlL3zuROQfdJlg2EloinzFdmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ES-dj9lh", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycEyHWsIpt1gzfVRF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein nicht zu untersch\u00e4tzendes Problem des \"Betroffenen-Influencings\" ist, dass Leute, egal, welche Krankheit oder St\u00f6rung bei ihnen diagnostiziert wurde, nicht darauf reduziert werden k\u00f6nnen. Es gibt also ein Abgrenzungsproblem: Was geh\u00f6rt zur St\u00f6rung, was nicht? Wer \u00c4hnlichkeiten mit einem von einer St\u00f6rung betroffenen Influencer feststellt und deshalb auf das Vorliegen der selben Krankheit bei sich schlie\u00dft, k\u00f6nnte einen Attributionsfehler begehen. (Dem steht das v\u00f6llig gegens\u00e4tzliche Problem gegen\u00fcber, dass die Kernsymptomatik in den Diagnosemanualen keine ersch\u00f6pfende Beschreibung der m\u00f6glichen Krankheitssymptome ist.)", "like_count": 0, "author_id": "UCLkuSFTd4y7R-lx1kUkkOhg", "author": "@KommentarSpaltenKrieger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktA1S7itc3ybo4D1T0_0mytZoBX5m2tj8cSksZUFLYhA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KommentarSpaltenKrieger", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYBG3LomG-yT3rQCt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist leider nicht nur dass Ressourcen \u201egeblockt\u201c werden, sondern dass die Menschen, die sich selbst diagnostizieren und keine Diagnose bekommen oft nicht damit umgehen k\u00f6nnen, dass sie die nicht kriegen. Man wird w\u00fctend, aufbrausend gegen\u00fcber medizinischem Fachpersonal (\u00c4rztInnen und PsychotherapeutInnen), weil diese Diagnose sicher vermeintlich vieles erkl\u00e4rt h\u00e4tte, was man an sich selbst beobachtet, was nicht rundl\u00e4uft oder wo man aneckt. Und das hei\u00dft nicht, dass diese Leute nicht andere \u201epsychische Diagnosen\u201c bekommen k\u00f6nnten, sondern, dass sie ADHS nicht haben oder nicht auf dem Autismus-Spektrum liegen. Das w\u00e4re aber vielleicht die einfachste L\u00f6sung gewesen und ach ja manchmal bin ich ja unkonzentriert oder von vielen Menschen \u00fcberfordert. Das ist eine Herausforderung f\u00fcr Diagnostizierende und sorgt daf\u00fcr, dass die Menschen, die real diese Diagnosen bekommen haben in diese Schublade gesteckt werden, dass das ja \u201eTrenddiagnosen\u201c w\u00e4ren. Das invalidiert das Erleben dieser \u201eechten\u201c diagnostizierten total und kann f\u00fcr diese Menschen im Alltag ein wirkliches Problem darstellen", "like_count": 0, "author_id": "UCsHrkyG_-jv55YcWjLpIYpw", "author": "@Nes2080", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSNiYSvPvCCpOaA3XQDR5Z1JbETTCUrC0epju2BYRcUAhWBpYB6ETxcv4epfmtCNjofw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nes2080", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZLSN2azecEbgbNIl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es muss auf jeden Fall weitergehen mit der Forschung zum Thema Autistischer Biomarker. Das macht die Validierung der TikTok Diagnosen so viel einfacher.", "like_count": 0, "author_id": "UCB9sdmI_ifxoBkHgZ-Nue3A", "author": "@ronjaswelt6485", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myJCSB9P1E2h_HG-XAeaouzC168eghRQRM9vAqIts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ronjaswelt6485", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe Nessa und ihren Kontent und schaue den auch gerne. Aber \u00fcberraschenderweise stimme ich Ole in den meisten Punkten zu. Es gibt Menschen, die leiden stark unter ihrer Psyche. Die Normalisierung und Banalisierung einiger Begriffe und Diagnosen (ich sag mal nur \"Trigger\" oder \"Trauma\" oder auch ADHS) kann dazu f\u00fchren, dass Menschen, die wirklich richtig drunter leiden, nicht mehr ernstgenommen werden. Wenn ich z.B. einer Person in einer Beziehung sage, dass mich Verhaltensmuster X triggert, also im psychologischen Sinne einen Zustand in mir ausl\u00f6st, in dem ich Flashbacks bekomme von einer Situation Y, dann sage ich das so, weil ich in manchen Punkten einfach ein bisschen Unterst\u00fctzung brauche. Trauma ist keine Ausrede, aber f\u00fcr manche Menschen ist dieses Wort ein wichtiges Mittel, um diese Unterst\u00fctzung zu bekommen. Und das l\u00e4sst sich auch auf Neurodivergenz ausweiten (aus meiner Sicht). Auf die Frage von Nessa, was das schlimmste w\u00e4re, was dann passieren k\u00f6nnte, ist die Antwort f\u00fcr mich genau das. Und ich kann da aus eigener Erfahrung reden, wenn selbst \u00c4rzte usw. diese Diagnosen nicht (mehr) ernstnehmen und die Hilfe verweigert wird.\nTrotzdem sehe ich auch den Punkt von Nessa, dass besonders f\u00fcr Menschen, die gerade aus verschiedenen Gr\u00fcnden keinen Zugang zu dieser Hilfe haben durch Social Media einen Ort bekommen k\u00f6nnen (wenn es gut gemacht wird ;)), sich nicht alleine zu f\u00fchlen.\n\nDanke also f\u00fcr dieses Video und die gute Debatte \ud83d\ude0a", "like_count": 49, "author_id": "UCJdapOalFia7XMeUsLTK4jA", "author": "@lulostcontrol", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kvy56sBJLOQbp1tqdpu1HDfs94fzwiUAKO0Y7a4qeqTgdaw0uwlU84F2tPjHueRZLAzfyL82nQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lulostcontrol", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvABwzSHg-qtA", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein ausf\u00fchrliches Feedback. Sch\u00f6n, dass dir die Folge so gut gefallen hat! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvABx9bELqnWN", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "Gerade auch so etwas wie \"Trigger\" wird mittlerweile echt inflation\u00e4r benutzt. Das ist auch komplett \u00fcbertrieben was f\u00fcr Warnungen da vor Filmen eingeblendet werden. \u00dcberspitzt formuliert steht da schon \"Gewalt\" weil jemand einen anderen anrempelt. Das wird Leuten mit echtem Trauma nicht gerecht.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvAC-SZfBkEy7", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "\u00a0@lulostcontrol\u00a0 bis auf den letzten teil gehe ich da total mit. Wenn ich mit ptbs sage dass mich etwas triggert dann denken menschen mich mervt etwas.\nWeil das einfach zubsehr bagatellisiert wurde. Bei menschen mit selbstdiagnose sehe ich das pendel zwsr in beide extreme ausschwingen aber bin auch der meinung dass das betroffenen langfristig sehr schaden wird", "like_count": 1, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvAC4O5SFPLk4", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "Aber die bagatellisierung solcher Begriffe passiert doch durch mangelnde Aufkl\u00e4rung und nicht durch zu viel davon!!! Also wo ist das bitte in Gegenargument zu dem content um den es geht? Oder gar ein Gegenargument gegen Selbstdiagnosen/-identifikation bez\u00fcglich Neurodivergenz?", "like_count": 2, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvAC4ThzbcvNk", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "@carak1359\u00a0 doch klar. Man kann nicht als betroffener \u00fcber etwas aufkl\u00e4ren dass man gar nicht hat. Wenn man unter diesem deckmantel falsche Fakten verbreitet richtet das massiv schaden an vorallem langfristig. Da gibt es auch nicts weg zu gaslihten wie du es oben versucht hast.", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvAC4TpwK4OA1", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "@carak1359\u00a0 nochmal in einem satz zusammengefasst: ich bin autist aber habe keine diagnose  sondern zw\u00f6lf b\u00fccher gelesen weil ich wei\u00df das besser als die experten=/ aufkl\u00e4rung", "like_count": 1, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvAC4qBTv1Lvs", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "@coralinejones-ef3fi\u00a0 Klingt nicht als h\u00e4ttest du dich mit diesem komplexen Thema befasst.", "like_count": 0, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvAC4xn4tq35M", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "@carak1359\u00a0 doch sehr viel sogar nach meiner diagnose  :) in verschiedensten selbsthilfegruppen kriegt man ja mit was die auswirkungen wirklich sind.", "like_count": 1, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvAC5h0aoAihk", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "@coralinejones-ef3fi\u00a0 Die Auswirkungen wovon? Von Selbstdiagnosen? Und mit den Problematiken von vielen formalen Diagnosen und dem Unwissen vieler Fachpersonen bist du vertraut? Wie kann man sich denn dann bitte so dispektierlich \u00fcber Selbstidentifikation \u00e4u\u00dfern? Verstehe ich nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvACfr-OsBFDl", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "\u00a0@carak1359\u00a0 Beides kann eintreten. Das bestimmte Fachtermina ihre Wirkkraft verlieren, weil zunehmend \u00fcber stigmatisierte Themen diskutiert wird und sie damit in den Mainstream eintreten f\u00fchrt dazu, dass Begriffe wie 'Trigger' zu Slang werden. Es ist ja auch schwierig, in jeder Situation genau darauf einzugehen/das Konzept zu erkl\u00e4ren - gerade, wenn es in kurzweiligen Formaten passiert.\n\nLeute verlassen sich in Gespr\u00e4chen gerne auf den Vibe des Wortes, weil (mittlerweile) ein Konsens herrscht was damit gemeint ist. Trotzdem verw\u00e4ssert es mit der Zeit die Schwere, die dem eigentlich zugrunde liegt. Ist ja irgendwie auch wie eine Inflation, wenn es durch die vermeintliche Aufkl\u00e4rung so oft benutzt wird - Narzissmus ist da auch ein gutes Beispiel f\u00fcr.\n\nEs muss ja dr\u00fcber gesprochen werden und ich pers\u00f6nlich freue mich auch \u00fcber diese Entwicklung. Trotzdem ich den meisten Menschen keine B\u00f6swilligkeit unterstelle, wenn sie sich auch dieser Begriffe bedienen um ihre Erlebnisrealit\u00e4t zu teilen, w\u00e4re es mir mittlerweile lieber, sie mit Bedacht zu benutzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDLB4k2RLr1OyPAV67XqBBg", "author": "@MysteriousTourniquet", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO-CfwofKRgdfhRzuImYodrgdHuMm7njyhGhGbqR7sZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MysteriousTourniquet", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvACgi7Ci51O-", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "@MysteriousTourniquet\u00a0 Was hat das mit dem Thema swlbstdiagnosen zu tun? Menschen mit Selbstdiagnose/-identifikation w\u00e4hlen diese meist extrem bedacht und nach sehr langen Prozessen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvACi3QvBt8aQ", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "\u00a0@carak1359\u00a0 Oh, ich meinte eigentlich die \u00fcberm\u00e4\u00dfige Benutzung bestimmter Fachtermina, die damit einhergehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDLB4k2RLr1OyPAV67XqBBg", "author": "@MysteriousTourniquet", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO-CfwofKRgdfhRzuImYodrgdHuMm7njyhGhGbqR7sZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MysteriousTourniquet", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvACiMIgDTc3G", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "@MysteriousTourniquet\u00a0 Aber die gehen mit Selbstdiagnose und Selbstidentifikation ja nicht automatisch einher. Also es ist unklar woher du diesen Zusammenhang nimmst und stigmatisiert Selbstdiagnose und -identifikation unn\u00f6tig. Dass inflation\u00e4rer Gebrauch bestimmter Begriffe nicht gut ist, da stimme ich ja total zu, aber wozu das als Gegenargument zu swlbstdiagnosen ins Feld f\u00fchren? Das finde ich problematisch.", "like_count": 0, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg.ABwcTVSXUdvACnp4kfSj5e", "parent": "UgwW0h5d8TPfTqJiz_l4AaABAg", "text": "\u00a0@carak1359\u00a0 Ohman, ich hab gerade meine Antwort geschrieben und das Fenster geschlossen. Jedenfalls meine ich schon, dass es da einen Zusammenhang gibt, dabei liegt die Verantwortung aber bei den Leuten, die Inhalte erstellen und reproduzieren. Sich diagnostizieren zu wollen ist v\u00f6llig legitim, das wollte ich damit nicht ausdr\u00fccken, obwohl ich dem kritisch gegen\u00fcberstehe. Dabei bin ich auch kein Unterst\u00fctzer des derzeitigen Psychiatriesystems.\n\nWas ich aber wollte, ist ein Video zu empfehlen, was mich lange besch\u00e4ftigt hat:\n\nAlexander Avila - TikTok Gave Me Autism\n\nAlso falls du das noch liest, schau mal rein, es ist grandios.", "like_count": 0, "author_id": "UCDLB4k2RLr1OyPAV67XqBBg", "author": "@MysteriousTourniquet", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO-CfwofKRgdfhRzuImYodrgdHuMm7njyhGhGbqR7sZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MysteriousTourniquet", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgylGUZB4hSJN2xf7Xd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vanessa, das war toll! \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCAvQ8tKxi2nE5-ImsXWbwKw", "author": "@miamarley5816", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Izv6o17ayTI3G3BmvSTCJmkT0q5WEJfPd9xy0OibQwkN40v4QTs4hJPzkL9YqZvS8-if_kle=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miamarley5816", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVEhfkkePXM5AeLsJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Ende kam v\u00f6llig \u00fcberraschend und auch echt kurz gehalten - wieso endet dieses tolle Format denn? Ich danke euch sehr, habe mir jede eurer Folgen gerne angeguckt. Auch an diese Folge: super angenehme Menschen, tolles Gespr\u00e4ch \u2764", "like_count": 7, "author_id": "UCiVT4ay4JS5BJzZP_MztqeA", "author": "@juli8918", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPpPsjOG7p2lS6Zg2nU14RAd5jX6hyBA0XVuFZMfsA8ac=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juli8918", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCX4LFi_gRdk1QHVR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist eigentlich mit dem Skandal um den Th\u00fcringer Verfassungsschutz?", "like_count": 2, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "parent": "root", "text": "kein Mensch behauptet dass seine Selbstdiagnose valide ist JEDER sucht doch direkt nach einem Arzt, aber was will man denn machen wenn es teilweise 5+ Jahre Wartezeiten gibt?? Ich ignoriere doch nicht bis dahin meine Probleme sondern forsche weiter", "like_count": 38, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg.ABwW9KPVEdHABzN9ISIDjU", "parent": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "text": "Doch, es gibt sehr wohl Bewegungen zur Akzeptanz von Selbstdiagnose und Selbstidentifikation \ud83d\udc9b Das beruht vor allem auf einem tiefsinnig gemeinten Verwendung von dem Begriff - also dass Menschen sich sehr tiefgreifend bspw mit Autismus besch\u00e4ftigen \u00fcber Jahre und einfach wissen: This is me \u2665\ufe0f", "like_count": 2, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg.ABwW9KPVEdHABzNtcmKlux", "parent": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "text": "\u00a0@carak1359\u00a0 so ging es mir mit ADHS, ich war mir zu 100% sicher, aber ich habe das trotzdem best\u00e4tigen lassen weil ich ja ein Laie bin? Nur weil ich mir sicher bin hei\u00dft das ja nicht dass ich unter die klinische Diagnose in so einem Verfahren falle. \nOhne Diagnose bekommt man ja auch gar keine Hilfe in Form von angepasster Therapie. Gerade bei Autismus kann man zB in der Verhaltenstherapie wenn es nicht auf Autismus abgestimmt ist extrem viel falsch machen", "like_count": 0, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg.ABwW9KPVEdHAC3gdleaR4J", "parent": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "text": "Das stimmt. Das Problem sehe ich aber darin, dass man sich dann sehr auf etwas einsteifen kann. Du denkst also du 2 Jahre lang du bist Autist. Hast viel gelesen, schon Gleichgesinnte/Freunde in Foren oder auch IRL getroffen. Und dann stellt dir ein Arzt eine andere Diagnose. Das zu glauben oder gar anzunehmen wird deutlich schwerer Fallen.\n\nEs f\u00e4llt vielen ja schon bei anderen Krankheiten schwer, wenn sie Mr Google fragen. Da wird dann gerne so lange nach einem Arzt gesucht, der best\u00e4tigt was man h\u00f6ren will.", "like_count": 0, "author_id": "UC0qU16VYC8Iu4C91qxI3k2w", "author": "@StrengthAnimeGirl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mO15l5NRVwsvBJ1lcgUwUftvHrHUMM1t0WKaxm_rs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StrengthAnimeGirl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg.ABwW9KPVEdHAC479VPB8uI", "parent": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "text": "Hey ich verstehe deinen Punkt total. Trotzdem, auch wenn man zum Arzt geht, beeinflusst einen die eigen Diagnose sehr. Wenn du \u00fcberzeugt davon bist eine Diagnose zu haben, wirst du beim Artzt fragen die auf die Symptome abzielen viel voreingenommener beantworten. Man ist also schon vor dem Artzt besuch Biased.\nLg", "like_count": 3, "author_id": "UCRKcdk3Ja99WfOmh8Q5JycQ", "author": "@josefinechristmas4039", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5BFaLaGUkZrQnpXV5gyqCbfjYM07Jyb0sjN3UA1s1LA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@josefinechristmas4039", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg.ABwW9KPVEdHAC4936elau6", "parent": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "text": "@josefinechristmas4039\u00a0 und was soll man sonst tun wenn man keine Hilfe bekommt? Man hat keine andere Wahl als selbst zu forschen, sonst sitzt man n\u00e4mlich weiter in seinem Sumpf. \nEinem wird nicht geholfen, man muss sich selbst helfen, das habe ich bei diesem Prozess gelernt. Es gibt niemanden der das f\u00fcr einen tut.\nUnd normalerweise guckt man ja auch welche St\u00f6rungen \u00e4hnlich sind und ob die auch zutreffend sein k\u00f6nnen, ich habe immer daran gezweifelt, aber alleine schon bei meiner Lebensgeschichte war bei der Diagnose ziemlich sicher dass eine ADHS vorliegen kann. Ich habe jahrelang gebraucht um alle St\u00f6rungsbilder zu vergleichen und bin immer wieder zum selben Ergebnis gekommen. \n\nEin guter Arzt schlie\u00dft au\u00dferdem mit Kontrollfragen genau solche Dinge aus.\n\nAu\u00dferdem kann man bei ADHS die Konzentrationstests gar nicht beeinflussen, weil man nicht weiss, was die genau sehen wollen. Ich habe stundenlang solche Tests machen m\u00fcssen und hatte keine Ahnung, ob ich gut oder schlecht abschneide, weil man das \u00fcberhaupt nicht mitbekommen hat.\n\nDesweiteren muss man seine Zeugnisse aller Jahrgangsstufen abgeben. Die ich nat\u00fcrlich nicht mehr hatte und neu anfordern musste, aber auch das kann man nicht beeinflussen, das haben ja die Lehrer geschrieben. Ebenso wenig kann man die Fragen und Antworten an die Angeh\u00f6rigen wie Partner und Eltern beeinflussen. Das geh\u00f6rt ja alles zur Diagnostik um eben nicht nur den Betroffenen an sich zu h\u00f6ren und andere St\u00f6rungen auszuschlie\u00dfen.", "like_count": 1, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg.ABwW9KPVEdHACzkPudxjzY", "parent": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "text": "Glaube nicht dass JEDER direkt nen Arzt sucht. Ich zum Beispiel kenne direkt mehrere Leute die nen Verdacht haben aber nicht zu. Arzt gehen aus diversen Gr\u00fcnden", "like_count": 1, "author_id": "UC3cKkXy1iJWMUlEJswePCLA", "author": "@derpizzabacker3133", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMWiPbVgY4OSSejIlS41PTXlNn7v13u6T3-o3gUdpwCCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derpizzabacker3133", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg.ABwW9KPVEdHACzoXh2ezu-", "parent": "UgykUK38yvOPsrgWIqF4AaABAg", "text": "@derpizzabacker3133\u00a0 dann behauptet man auch nicht dass man eine Diagnose hat sondern eine Verdacht", "like_count": 0, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgBXk-8FamBzMjc_h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es furchtbar, dass man komplett nachvollziehbares/\"normales\" Verhalten oder Pers\u00f6nlichkeitsmerkmale auf Social media mittlerweile pathologisiert. Vielen wird eingeredet, dass latente \u00dcberforderung in manchen Situationen, Prokrastination, \u00c4ngste oder introvertiertes Verhalten adhs oder Autismus sein MUSS, anstatt es als normale Varianz in der Pers\u00f6nlichkeitsstruktur anzunehmen. Ein anderer Weg des gesunden Umgangs w\u00e4re es nat\u00fcrlich auch, an seinen eigenen Schw\u00e4chen oder seinem Verhalten zu arbeiten. Stattdessen erkl\u00e4ren mir j\u00fcngere (aber auch einige \u00e4ltere) Kollegen mittlerweile, wir m\u00fcssten mit ihrer Unp\u00fcnktlichkeit und vers\u00e4umten Deadlines rechnen und umgehen, weil sie ADHS haben, anstatt um Unterst\u00fctzung zu bitten, wie man in Zukunft p\u00fcnktlicher und zuverl\u00e4ssiger werden kann. So etwas trifft nat\u00fcrlich nicht auf alle zu, die von sich sagen, diese Neurodivergenzen zu haben.\nBei Erwachsenen finde ich solches Verhalten mittlerweile einfach schade und manchmal unangenehm, schlimm wird es aber bei Kindern. Ich bin sehr f\u00fcr fr\u00fche Diagnosen, aber ich muss Kleinkinder nicht mit irgendwelchen Neurodivergenzen diagnostizieren, weil sie im Spiel oft abgelenkt sind oder einem selten in die Augen schauen. Das findet auf instagram und tiktok allerdings statt. So verpasst man schon Kleinstkindern irgendeinen Stempel, bevor sie \u00fcberhaupt die Chance zum heranreifen hatten, den sie so schnell auch nicht mehr los werden. Jedes Problen in ihrem Leben wird auf so etwas wie Autismus zur\u00fcckgef\u00fchrt werden. Anscheinend f\u00e4llt es Eltern heute leichter, ihr Kind als \"krank\"/neuronal abweichend anzuerkennen, als die individuelle Pers\u00f6nlichkeit des Kindes zu akzeptieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCzY9VUwYHgPc46Kf_8nO3fQ", "author": "@nadjak3410", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJlwwq0TYimXf8Binj4FoUcbsEh0m3vZaMm8JKoE4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadjak3410", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgBXk-8FamBzMjc_h4AaABAg.ABwVSr9y90rABwYswaI9i4", "parent": "UgzgBXk-8FamBzMjc_h4AaABAg", "text": "sorry aber das tut doch niemand. Meine Mutter hat seit ich klein bin vermutet dass ich ADHS habe, meine Zeugnisse sagen ADHS und ich leide mittlerweile, weil ich 25 Jahre nicht behandelt wurde unter Sucht, Angsterkrankung und Depressionen. Meine Wohnung sah lange aus wie ein Messiehaus, ich wurde psychisch missbraucht und habe - nicht auf Tiktok - gesucht wieso ich so falsch bin und was mit mir nicht stimmt (Wieso mache ich st\u00e4ndig Fl\u00fcchtigkeitsfehler auf der Arbeit und andere nicht, wieso ecke ich \u00fcberall an, wieso kann ich keine Ordnung halten, wieso schaffe ich es nach der Arbeit nicht mehr zu tun als da zu sitzen, wieso kann ich mir einfache Dinge nicht merken, daf\u00fcr aber sehr komplexe Themen aufsaugen wie ein Schwamm, wieso schaffe ich den Haushalt nicht, wieso verliere ich regelm\u00e4\u00dfig meine Sachen, wieso bin ich so ein schlimmer Mensch)\nIch habe sehr sehr lange geforscht und bin irgendwann auf ADHS gesto\u00dfen, da hat jeder einzelne Punkt wie die Faust aufs Auge gepasst, meine Mutter (Erzieherin)  war sich sowieso immer ziemlich sicher dass ich ADHS habe, hat das aber nie verfolgt, weil sie nicht wollte dass ich mich \"anders\" f\u00fchle, aber ich habe mich sowieso immer anders gef\u00fchlt. Ich habe dann einen Termin bei einer Diagnostik gemacht - siehe da 3 Jahre und 4 Termine und diverse Tests sp\u00e4ter entpuppt sich: wir hatten Recht. \nKein Mensch behauptet er h\u00e4tte ADHS nur weil er sich nur ein bisschen konzentrieren kann. Das ist meist ein extrem langer Prozess bis man das auch f\u00fcr sich akzeptiert. Ich wollte nie ADHS ich will eigentlich nur durchs Raster fallen. Ich habe keine Lust mir st\u00e4ndig anzuh\u00f6ren dass ich unsauber arbeite, dass ich unkonzentriert bin und hier mal wieder einen Fehler gemacht habe usw. Am liebsten w\u00fcrde ich rausrennen und nie wieder kommen, weil mir das so unangenehm ist.  Ich sch\u00e4me mich f\u00fcr mich, weil ich intelligent bin aber nicht so wirke. Am liebsten w\u00fcrde ich nie wieder das Haus verlassen damit kein Mensch sieht was f\u00fcr ein Versager ich bin und was ich alles falsch mache. Das ist uA die Folge davon dass ich so sp\u00e4t diagnostiziert wurde und vom psychischen Missbrauch meines Expartners der mich f\u00fcr meine Symptome fertig gemacht hat und mir damit gedroht hat meine Katzen zu t\u00f6ten wenn ich den Haushalt nicht schaffe \nIch w\u00e4re froh gewesen wenn meine Mom ihren Verdacht schon zu meiner Kindheit ge\u00e4u\u00dfert h\u00e4tte und wir da in die Diagnostik gegangen w\u00e4ren, weil einfach extrem viel Schlechtes in meinem Leben vermeidbar gewesen w\u00e4re.", "like_count": 3, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgBXk-8FamBzMjc_h4AaABAg.ABwVSr9y90rABwb8OjZ2Ge", "parent": "UgzgBXk-8FamBzMjc_h4AaABAg", "text": "\u00a0@JasManie1995\u00a0 \ud83e\udec2 Kenn ich alles, dein Kommentar ist zwar schmerzhaft zu lesen aber auch unfassbar wichtig, gerade weil ich das so in den meisten Punkten 1 zu 1 selbst erlebt habe.", "like_count": 1, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "parent": "root", "text": "ich musste mich selbst diagnostizieren sonst h\u00e4tte mir niemand geholfen und sonst h\u00e4tte ich niemals eine richtige Diagnose erhalten. Wie h\u00e4tte ich mich ohne Vorahnung an die richtigen Stellen wenden k\u00f6nnen?", "like_count": 3, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgABwjj0J1AIi", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "Hausarzt und Gl\u00fcck haben, Ernst genommen zu werden. Kannst genauso falsch abbiegen, wenn Du so ein \"wenn Du eins von diesen drei Symptomen...\"-Reels geschaut hast. Die Erleichterung, nach einer Diagnose Gewissheit zu haben, kann genauso umgekehrt zum Problem werden, wenn man sich selbst falsch diagnostiziert.", "like_count": 1, "author_id": "UCr1KPsLt1nn0M_m6gUzZ_1Q", "author": "@Hosenanzugtasche", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IwMMmdvKeQHkfzHS2qh9XKvGzIz4JV5Kvv6DadqFumPrhjQHYrDRTh_lQbpiuzhSwvdE25NDCyU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hosenanzugtasche", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgABwmcVd7hX5", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@Hosenanzugtasche\u00a0 solange der nicht in einer Gro\u00dfstadt ist wird das auch nichts, weil die meisten keine Ahnung haben. Das merke ich ja schon bei meiner Refluxkrankheit. Da wird man eher gefragt ob man seit mehreren Jahren am St\u00fcck schwanger ist. Von der Psyche oder Neurodiversit\u00e4t haben die gar keine Ahnung, sonst w\u00e4re das ja auch schon aufgefallen als ich ein Kind war.\n\nKein Mensch guckt ein paar Videos und diagnostiziert sich selber. Das ist meist Jahre an Recherche, weil man ja auch Jahre auf den Listen zur Diagnostik steht. Bei mir waren es 3 Jahre. \n\nNe falsche Diagnose gibt es ja meistens wenn es ein Akutfall ist der eingeliefert wird o.\u00e4 aber nicht wenn sich jemand mit einem expliziten Verdacht an die Stelle wendet es sei denn er hat das m\u00fcnchhausen syndrom oder eine Pers\u00f6nlichkeitss\u00f6rung aber sowas wird ja normalerweise ausgeschlossen bevor es eine Diagnose gibt", "like_count": 1, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgABxDy3xCazl", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@Hosenanzugtasche\u00a0 Durch so ein \"Hast du eins dieser Anzeichen\" Sachen findet man das auch nicht heraus. Da geh\u00f6rt schon mehr dazu. Man muss da schon auch ein Gef\u00fchl haben, dass man schon immer etwas anders war weil ja Vergleiche zu neurotypischen Menschen oft gar nicht m\u00f6glich sind.", "like_count": 2, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgABxskvnS_8G", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@Hosenanzugtasche\u00a0der hausarzt stellt keine ADHS oder Depression Diagnosen\u2026", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgABxsvsWms1K", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@Hosenanzugtasche\u00a0 Menschen, die eine Diagnose suchen, Menschen, die Hilfe suchen und Erkl\u00e4rungen, haben einen gewissen Leidensdruck, und dieser ist valide, egal, welche Diagnose am Ende rauskommt.", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgABxtSl_Nkn_", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@c.j.4507\u00a0 Der Punkt war ja, an eine richtige Diagnose zu kommen. Da wei\u00df man ja nicht wohin, also erstmal zum HA f\u00fcr eine Peilung.", "like_count": 0, "author_id": "UCr1KPsLt1nn0M_m6gUzZ_1Q", "author": "@Hosenanzugtasche", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IwMMmdvKeQHkfzHS2qh9XKvGzIz4JV5Kvv6DadqFumPrhjQHYrDRTh_lQbpiuzhSwvdE25NDCyU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hosenanzugtasche", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgABzOB_n64so", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@Hosenanzugtasche\u00a0 mein Hausarzt hat sich f\u00fcr sowas nicht interessiert. Das w\u00e4re ihm dann ja auch schon aufgefallen als ich ein kleines Kind war.\nIch musste mir selbst Hilfe suchen und auch selber forschen, sonst h\u00e4tte mir kein Mensch geholfen.\nGerade bei ADHS wird oft auch erst mal mit Angstst\u00f6rung und Depression als Haupterkrankung fehldiagnostiziert obwohl es nur eine Komorbidit\u00e4t ist, oft auch Borderline, wieso sollte ich das erst alles durchmachen, anstatt gleich in eine ADHS Ambulanz zu gehen, wenn ich einen klaren Verdacht habe, den auch meine Eltern \u00e4u\u00dfern? Ergibt ja keinen Sinn.", "like_count": 1, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgACJjqr893jA", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@Hosenanzugtasche\u00a0 Die Wahrscheinlichkeit, vom Hausarzt eine Verdachtsdiagnose Autismus/ADHS zu erhalten, liegt vermutlich aktuell bei 1% und vor ein paar Jahren eher bei 0,001%.\n\n\u00c4hnliches Thema wie bei Vulvodynie oder Fibromyalgie.", "like_count": 1, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg.ABwUZMn9imgACJkVSIwRSj", "parent": "UgxYMO2zXZCijv05MN54AaABAg", "text": "\u00a0@Hosenanzugtasche\u00a0 Du hast wirklich keine Erfahrung mit dem Thema, oder? Nicht b\u00f6se gemeint. Aber selbst normale Feld-Wald-Wiesen-Psychiater haben zumindest bis vor kurzem ADHS und Autismus gerade bei erwachsenen Frauen gar nicht auf dem Schirm gehabt und stattdessen Boderline oder Depressionen diagnostiziert. \n\nAllgemein\u00e4rzte, die \u00fcberhaupt nicht auf klinische Psychologie spezialisiert sind, sind nun wirklich die allerletzten, die ich zu diesem Thema befragen w\u00fcrde. Das k\u00f6nnen die auch schlichtweg nicht leisten. Das w\u00e4re so, als m\u00fcsste ich zu JEDEM IT-Thema viel Ahnung haben, nur weil ich Informatik studiert habe und in dem Bereich arbeite; nein, nat\u00fcrlich nicht, das meiste, was ich gefragt werde, muss ich selbst erst mal googeln, weil sonst gr\u00f6\u00dftenteils Unsinn herauskommt :D\n\nDas einzige, was noch vorstellbar w\u00e4re, ist, dass der Hausarzt dich an einen Psychiater \u00fcberweist. Da muss man dann aber eben Gl\u00fcck haben, dass der ausreichend Ahnung von Autismus und ADHS hat (um dich dann wiederum an spezialisierte \u00c4rzte oder Diagnosestellen zu verweisen). \n\nAber ich beneide dich (kein Sarkasmus), weil du sicherlich ein gro\u00dfartiges Leben hast, ohne chronische Schmerzen (die von \u00c4rzten nicht ernst genommen werden), ohne Autismus oder ADHS, ohne sonstige Krankheiten, die eine Vielzahl von Fehldiagnosen und \u00c4rzteodysseen nach sich ziehen.. Bleib gesund!", "like_count": 1, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznU-sVHs0szYWRCZB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was viele nicht bedenken ist, dass Selbstdiagnosen ja nicht nur einen Leidensdruck lindern k\u00f6nnen, zB f\u00fcr Leute die tats\u00e4chlich ADHS/Autismus etc haben, und sich dadurch selbst helfen k\u00f6nnen, sondern dass solche Selbstdiagnosen auch erst einen Leidensdruck verursachen k\u00f6nnen. In meinem Fall beispielsweise habe ich mich f\u00e4lschlicherweise durch Social Media mit Autismus diagnostiziert, ohne vorher \u00fcberhaupt Probleme mit autistischen Verhaltensweisen gehabt zu haben. Aber durch diese vagen Informationen auf Insta & Tiktok kann so gut wie jeder sich etwas mit solchen St\u00f6rungen identifizieren, und das war auch bei mir der Fall. Dadurch habe ich mich komplett in diese vermeintliche Autismus-Diagnose reingesteigert, und Probleme gemacht, wo vorher keine waren. In Psychotherapie wurde meine Verdachtsdiagnose dann aber verworfen, wor\u00fcber ich sehr froh bin. Das vielleicht noch zu der Frage der Frau \"was w\u00e4re das schlimmste, wenn jemand sich f\u00e4lschlicherweise mit Autismus diagnostiziert?\"", "like_count": 0, "author_id": "UCw3nE6hY0CoddZil_JGY7lQ", "author": "@melissabrandt9901", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6wWYs4vRs_82fM6p2REUzVS7pl1qNRfZD4Smy6_N0J3oqVtR8FVIK74c__MlnPcjeGO2EAuDOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melissabrandt9901", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznU-sVHs0szYWRCZB4AaABAg.ABwJQb8XtbOABx6H0ON-J5", "parent": "UgznU-sVHs0szYWRCZB4AaABAg", "text": "Danke @melissabrandt9901, dass du deine Erfahrungen mit uns und der Community geteilt hast! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtzNBA1ObVXl22ptN4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich bin knapp 40 und hab gro\u00dfe Probleme im Leben. Depressionen, seit 5 Jahren Arbeitsunf\u00e4hig, und ich wei\u00df heute, dass sowohl ADHS als auch Autismus bei mir vorliegen und grundlegende Ursache meiner Beschwerden sind. Ohne socialmedia, ohne B\u00d6SE Selbstdiagnostik, w\u00fcrde ich heute noch vergeblich mit Antidepressiva behandelt werden. Der Typ da ist jung und ignoriert wohl ein wenig wie z\u00e4h und tr\u00e4ge unser uraltes Gesundheitssystem ist. F\u00fcr die Mehrheit der \u00c4rzte passt ADHS und ein alter depressiver Mann einfach nicht zusammen, weil es nicht die Klischees erf\u00fcllt, obwohl ich ein Paradebeispiel daf\u00fcr bin. ein paar Jahrzehnte durchs Leben gequ\u00e4lt, immer in der Annahme ich muss alles genauso k\u00f6nnen wie die anderen, und eigentlich sogar gern etwas besser, das kostet so unglaublich viel Energie wenn man diese Beeintr\u00e4chtigungen hat, da ist der Burnout einfach vorprogrammiert. Ich w\u00e4r echt froh wenn ich nochmal 10Jahre fr\u00fcher im Internet \u00fcber diese Themen aufgekl\u00e4rt worden w\u00e4re - die Schule die Gesellschaft das Gesundheitssystem hat das n\u00e4mlich nicht geleistet, sie haben alle versagt. Ich war extrem auff\u00e4llig als Kind Jugendlicher und auch Erwachsener, es ist ein Wunder, dass ich noch Lebe so viele Unf\u00e4lle und brutales Chaos hab ich in meinem Leben hinter mir. Alkohol als Selbstmedikation hat es mir erm\u00f6glicht mich so durch Leben zu boxen, eine Schnei\u00dfe der Zerst\u00f6rung, viel Gewalt und Leid musste ich und mein Umfeld ertragen, nur weil ich meine SELBSTDIAGNOSTIK erst so sp\u00e4t begonnen hab.", "like_count": 2, "author_id": "UCqitDauEZd5utnp9dTOGmmw", "author": "@OiDepp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kR9cVY5qhXTweI5TI-JjCjp4EindBpHI0BcQE4pbAP99s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OiDepp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtzNBA1ObVXl22ptN4AaABAg.ABw2CHkT_NKABw_2PqUTde", "parent": "UgwtzNBA1ObVXl22ptN4AaABAg", "text": "sehe ich auch so. Bei mir stand der Verdacht seitens meiner Mutter zwar immer im Raum, aber meine Lehrer haben ihr das ausgeredet (aber in meine Zeugnisse haben sie geschrieben wie unkonzentriert, impulsiv und ablenkbar ich bin und dass ich intelligenter bin als das was meine Leistungen ausdr\u00fccken, das muss man auch nicht verstehen) und ich bin dann selbst durch Recherche drauf gesto\u00dfen. Ich wollte das nicht haben, aber es passt jeder einzelne Punkt. Und das habe ich ja auch nicht leichtfertig beschlossen sondern ich habe mich jahrelang damit besch\u00e4ftigt und letztendlich auch eine Diagnose erhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtzNBA1ObVXl22ptN4AaABAg.ABw2CHkT_NKABx6e-ZgqMk", "parent": "UgwtzNBA1ObVXl22ptN4AaABAg", "text": "Das klingt wirklich anstrengend. Wir w\u00fcnschen dir alles Liebe f\u00fcr die Zukunft!\u2764\u200d\ud83e\ude79", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwS25CLPx1mEl0_htR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Gespr\u00e4ch mit zwei angenehmen Leuten \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCurXYB9DZI-AoTQgB6X4FZA", "author": "@Dana-sn4js", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQEHeFdit8DCqFxmJdNxieUdmln03KSeGvb-KPkxKUOaJ1ItZl4CLGlAugfCE-iXUMWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dana-sn4js", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwS25CLPx1mEl0_htR4AaABAg.ABw0T82JmzNABx6TgInw3I", "parent": "UgwS25CLPx1mEl0_htR4AaABAg", "text": "Das freut uns zu h\u00f6ren!\ud83d\udc9d", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg", "parent": "root", "text": "ole nymeon, den ich aus seinen vielen formaten sch\u00e4tze, scheint in diesem fall haupts\u00e4chlich seinen kapitalismus-kritischen kulturpessimismus, obzwar er in einigen punkten sachlich recht hat, auf ein positives beispiel zu projizieren, eine influencerin, die aufgekl\u00e4rt ist und sich viele gedanken macht. dadurch scheint es, als argumentierte er in einigen teilen an der realit\u00e4t vorbei, anstatt objektiv \u00fcber das tats\u00e4chliche problem zu sprechen: das system.", "like_count": 30, "author_id": "UCk3KCF1JCAE2DyL6snNGZWA", "author": "@laurenzquarz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ncbfiua3IuZFAr5_zuy-ZCueLQbpABwt3xFlJGzuZN7DEPUVMePaUCBzIPKh7Kx8pnTHFFzMYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laurenzquarz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg.ABvsl_QiLz4ABzR5CeNivf", "parent": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg", "text": "Ich denke, dass sich beide beim Systemproblem sehr einig sind und es daher deutlich interessanter war \u00fcber die Uneinigkeiten zu sprechen", "like_count": 2, "author_id": "UC0vOsM9bQv5mqrwesYsKzmg", "author": "@herrkapilz7459", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMxMMUcq8RgaGX98OWqtPPIHGTdarumxTu2y4RIWjFnnc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@herrkapilz7459", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg.ABvsl_QiLz4AC3eWAnC5oo", "parent": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg", "text": "Finde deine Analyse voll on point!", "like_count": 0, "author_id": "UCunfq0Gs12R_Af6phmSMPqg", "author": "@user-jc6vh8ck1f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meCGqS2zr0ixNbMG7OERrERFheS1mcVeN_ygF_8U8HqeM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-jc6vh8ck1f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg.ABvsl_QiLz4AC4OYpFdQ8d", "parent": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg", "text": "Ich glaube du formulierst es sogar etwas zu freundlich: er ist unqualifiziert und ungeeignet \u00fcber das Thema zu sprechen. Das geht nicht gegen ihn als Person, aber er hat zu Neurodivergenz absolut nicht gearbeitet und man merkt das. Er h\u00e4tte weder eingeladen werden noch diese Einladung annehmen sollen!! Das ist total gef\u00e4hrlich und anma\u00dfend bei einem solchen Thema ohne jede Kompetenz speziell zu Neurodivergenz zu sprechen nur weil man sich - und das stelle ich ihm kein bisschen in Abrede - prinzipiell differenziert mit Medien besch\u00e4ftigt!!", "like_count": 4, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg.ABvsl_QiLz4AC6F1JpHJT8", "parent": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg", "text": "\u00a0@carak1359\u00a0 Welche Aussagen von ihm w\u00fcrdest du denn als gef\u00e4hrlich oder anma\u00dfend einordnen?", "like_count": 0, "author_id": "UC0vOsM9bQv5mqrwesYsKzmg", "author": "@herrkapilz7459", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMxMMUcq8RgaGX98OWqtPPIHGTdarumxTu2y4RIWjFnnc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@herrkapilz7459", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg.ABvsl_QiLz4AC6Fw8uaDak", "parent": "UgxDx-J4XwNcqJBIDC14AaABAg", "text": "@herrkapilz7459\u00a0 Die undifferenzierte und stigmatisierende Verwendung von dem Begriff der Selbstdiagnose ist extrem gef\u00e4hrlich. Und anma\u00dfend ist seine ganze Pr\u00e4senz dort: er kennt sich mit dem Thema neurodiversit\u00e4t nicht aus und ist kein bisschen eingearbeitet (soweit ich erkennen kann). Nur weil er generell Medientheoretiker ist hat er hier f\u00fcr absolut keine Expertise.", "like_count": 1, "author_id": "UCwdHrnB8NHZ6J8nasZmH8hQ", "author": "@carak1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwX0gmJpiXGN0pdQeMPcfUc3iG8V7lsRsuF81Y8tTWkfEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carak1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs3r9uLWf_eg0gbfB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ole hat mich sehr \u00fcberrascht als ich aufs Video geklickt habe", "like_count": 1, "author_id": "UCqnIyJUz9kqTWmrwS-oEuWg", "author": "@yisafps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/piHRDT-UE05pWxVrJvPgAxyDIE4nAbBTY-DrOTd1L4yb-mHXgqX1cIZIcaw3U8llcPdHyyX3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yisafps", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs3r9uLWf_eg0gbfB4AaABAg.ABviREu925mABx6YVEAc3N", "parent": "Ugxs3r9uLWf_eg0gbfB4AaABAg", "text": "Inwiefern hat er das? :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbf4PouuJItVujNrJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Autismus ist ein Spektrum, es gibt nicht nur fr\u00fchkindliche Autisten! Blo\u00df weil er einen solchen betreut hat, ist das jetzt sein Bild von allen Autisten?", "like_count": 4, "author_id": "UCVNVLNzidAt7iGStzr6kE8Q", "author": "@katze_ksb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcqxRsiBIQIv1HhuTPAa6jP8FXw6TybEZ9xlGx4oQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katze_ksb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbf4PouuJItVujNrJ4AaABAg.ABvhmZXkHp_ABvk_lIByN6", "parent": "Ugxbf4PouuJItVujNrJ4AaABAg", "text": "Erinnert mich an meine Mutter als ich ihr von meinem zus\u00e4tzlichen Verdacht erz\u00e4hlt hatte, Sie hatte mal einen autistischen Arbeitskollegen, dessen BIld hat sie komplett gepr\u00e4gt passt aber halt nicht auf das was man heute alles wei\u00df.", "like_count": 1, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeLGXeS_XY8ciiMEZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich habe die Diagnosen nicht von Social Media sondern nach mehreren Terminen mit fach\u00e4rztlicher Begutachtung. Social Media hilft nur, zu konkretisieren, was vielleicht in die Richtung vorliegt, un es dann \u00e4rztlich checken zu lassen, mehr aber sicher auch nicht. Da man Monate und Jahre auf die Diagnostiktermine wartet, helfen alle Informationen, die man kriegen kann, sowohl Fachliteratur als auch pers\u00f6nliche Erfahrungsberichte.", "like_count": 5, "author_id": "UCVNVLNzidAt7iGStzr6kE8Q", "author": "@katze_ksb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcqxRsiBIQIv1HhuTPAa6jP8FXw6TybEZ9xlGx4oQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katze_ksb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCMMyENZMYQCqQHrB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese ganze Diskussion beweist eigentlich dass psychische Erkrankungen in unserer Gesellschaft immer noch nicht ernst genomen werden. Bei einer schweren k\u00f6rperlichen Erkrankung w\u00fcrde jeder verstehen dass es respektlos Gegen\u00fcber betroffenen ist, sich als jemand auszugeben der an besagter Erkrankung leidet obwohl dies nicht der Fall ist. Und dass mir als Betroffenen(Autismus) in den Kommentaren hier das Recht abgesprochen wird, mich \u00fcber den Missbrauch meiner Diagnose aufzuregen, zeugt von einer Empathielosigkeit wie sie normalerweise meinesgleichen nachgesagt wird.", "like_count": 2, "author_id": "UCqWE4ZH739fghyL6yQXk2ag", "author": "@dextermoser1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YtAsGUZE4GIlVZCSpuu1KiWyNSMXTgtrIWpOqZTJkYCqcmDjuJeXd5Zkedks_YpJiR6wPxqzAL4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dextermoser1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyCMMyENZMYQCqQHrB4AaABAg.ABvcKF8eDdqABvgc2ttSyp", "parent": "UgyCMMyENZMYQCqQHrB4AaABAg", "text": "Verstehe dein Problem ehrlich gesagt nicht, als ich vor 13 jahren mit ADHS diagnostiziert wurde hie\u00df es das sich ADHS und Autismus gegenseitig ausschlie\u00dfen w\u00fcrden, erst seit der ICD 11 langsam durchsickert wird bekannt das beides sehr oft in Kombination vorkommt. genauso wie das Autismus ein Spektrum ist und die alten drei Untergruppen nicht mehr Zeitgem\u00e4\u00df sind, was zu deutlich mehr Diagnosen und Variationen gef\u00fchrt hat. Bei mir steht eine Autismus Diagnose auch noch aus und trotzdem hab ich den Verdacht (auch durch familiere Auff\u00e4lligkeiten). Willst du Leuten wie mir ernsthaft das zum Vorwurf machen ?", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwizmnDLwGrztLTQ4J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessant und respektvoll. Cool! \u263a\ufe0f\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UC1NWIKkHMROSoSDBfcl7m7w", "author": "@tigerwidow3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/evx6Rg_erPfTVAHuNBs6cf-woKhF1sCjLhJweaezO-1dn8XBtW2h_Y_zJXwXP4bJ0sS4-EYGDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tigerwidow3", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwizmnDLwGrztLTQ4J4AaABAg.ABvboV9uQbkABx6iB7czSK", "parent": "UgwizmnDLwGrztLTQ4J4AaABAg", "text": "Freut uns sehr, dass dir die Ausgabe so gut gefallen hat. Welche Position h\u00e4ttest du in der Diskussion eingenommen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEO_-GudJ_qKyrny14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ole \u2764", "like_count": 3, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzR8KBj4JCvwnb57vN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also Personen, die keine Diagnose haben bekommen Resourcen als h\u00e4tten sie eine Diagnose? Das stimmt doch \u00fcberhaupt nicht, was dieser Herr behauptet. Ohne Diagnose bekommt man keine Medikamente und ohne Notwendigkeit auch keine Therapie. Dann auch die allgemeine Kritik an Influenzer hat auch nichts mit der Thematik Selbstdiagnose im Video zu tun. Merkw\u00fcrdiges Format", "like_count": 5, "author_id": "UCfz2_UszW-6K4iMvRePp7Cw", "author": "@ferndorx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/45cdi_oJg2tM_8sP_BnSSFv9nWWo0D1BiDcem_QjZuEIjh8t6aA_WAlPm507VhIy6SvKOHpi3c8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ferndorx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyo_Xm-GvDCx2yQQ-p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow, da schaut man 1x vorher nicht in die Kommentare rein und h\u00f6rt zum Schluss, dass es eure letzte Folge ist. :(\nVielen Dank f\u00fcr eure Zahlreichen Beitr\u00e4ge!", "like_count": 1, "author_id": "UCtovVPsytXMz8AtyJ8qoH6Q", "author": "@vroni_r", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/347daLd6oZlanNPbThtGYSNwPMJpRdLzLbJ_G5ZWyjnHSKKS431rDY8s3zDrnq-cJiexwKv6GA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vroni_r", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyo_Xm-GvDCx2yQQ-p4AaABAg.ABvaGgHc4y-ABx6nyQevY1", "parent": "Ugyo_Xm-GvDCx2yQQ-p4AaABAg", "text": "\ud83e\udd72\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin sehr beeindruckt, wie Nessa argumentiert hat. Ich finde es schade, dass er ihrer Frage mit \u201ewas w\u00e4re das schlimmste das passieren kann, wenn jemand im privaten Umfeld f\u00e4lschlicherweise behauptet Autismus zu haben?\u201c so ausgewichen ist. Meine ADHS Diagnose habe ich erst seit ein paar Wochen und tats\u00e4chlich kam der Stein durch Insta ins Rollen. Durch entsprechend humorvoll gestaltete Videos bin ich auf das Thema aufmerksam geworden, habe es erst abgetan und dann angefangen, mich n\u00e4chtelang einzulesen. Ich habe Online Tests gemacht, mich mit Betroffenen ausgetauscht. Gerade wegen recht undifferenzierten Aussagen wie von ihm im Video ist eine gewisse Scham da, wenn man eben \u00fcber Social Media auf das Thema gekommen ist. Es verging \u00fcber ein Jahr, bis ich mich getraut habe, einen Termin auszumachen. Dann kam die Wartezeit auf diesen. Die Zeit war schlimm, begleitet von Angstzust\u00e4nden bis hin zu Panikattacken und so vielen Selbstzweifeln. Videos von Nessa haben mir geholfen das durchzustehen und helfen mir auch jetzt sehr, damit umzugehen. Ich war unendlich erleichtert, als diese Tortur ein Ende hatte. Zum Spa\u00df macht das keiner durch. Ich verstehe seine Kritik, einfach hinnehmen und sagen \u201ejoa dann hab ich das wohl auch haha\u201c ist Mist. Tut aber wenn wir ehrlich sind niemandem weh. Auch hier wieder klasse argumentiert von Nessa. Das Problem sind nicht die Leute, die Klarheit wollen. Das Problem sind die fehlenden Ressourcen.", "like_count": 83, "author_id": "UC6vTJSMLv2f-4TccOWOsmqA", "author": "@paulakirschbaum5701", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvuPim4yHlOhAgK_bU-i7p596wqFMpkcAGMO9VRCcRWn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulakirschbaum5701", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABvf7iXYREz", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "\u00a0@paulakirschbaum5701\u00a0 Es ist ja auch nicht so als ob jeder automatisch einen staatlich finanzierten Test auf s\u00e4mtliche psychische Probleme bekommt. Man muss ja in jedem Fall selbst t\u00e4tig werden und einen Facharzt f\u00fcr eine bestimmte Kondition wie ADHS aufsuchen. Und wie genau soll man denn auf die Idee kommen zum Beispiel einen Facharzt f\u00fcr ADHS aufzusuchen wenn man keine Ahnung von dem Traits hat? Also ist ja sowieso die einzige M\u00f6glichkeit sich zun\u00e4chst (egal wie, aber Social Media ist in der heutigen Zeit einfach extrem im Vordergrund) selbst zu informieren. Erst danach kann man ja \u00fcberhaupt zu einem Profi gehen. Die wirklich einzige Ausnahme ist halt wenn man schon als Kind in der Schule so gro\u00dfe Probleme hatte, dass ein Test zum dem Zeitpunkt beispielsweise von Lehrern vorgeschlagen wurde", "like_count": 1, "author_id": "UCzn9RCK3NDVRH4cJee2Ml7g", "author": "@darkfire2703", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKnx_cbcJ-dZq1iaXAc8O4TWfQo0KEwoJJp-gdxOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkfire2703", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABvkNnkAURA", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "Ich kann deinen Aussagen nur beipflichten. Ichbin selber viele Jahre undiagnostiziert durch die Welt geloffen. Es war der Horror. Abgeschnitten von jeglicher Hilfe(ohne Diagnose gibt es keine Hilfe), dann die Selbstzweifel: Habe ich wirklich ADHS/Autismus, m\u00fcsste ich mich nicht einfach nur mehr anstrengen?, blablabla...\nIch habe um eine Diagnose schon fast gebettelt, aber ich musste ab Beginn der Selbstdiagnose 5-7 Jahre warten um meine beiden Diagnosen zu erhalten. Vor 3 Monaten war es soweit. Ich bin jetzt offiziell auch Autist... \nEs war ein langer Kampf und nochmal k\u00f6nnte ich meinen Weg nicht beschreiten. Daf\u00fcr fehlt mir die Kraft. Aber eins ist klar ohne die Community h\u00e4tte ich es wohl auch nie durchgezogen und st\u00fcnde noch heute mit leeren H\u00e4nden da. Vielleicht haben meine Selbstdiagnosen sogar mein Leben gerettet, wer wei\u00df?\n\nWir sollten uns nicht fragen, ob Selbstdiagnosen gef\u00e4hrlich sind, viel wichtiger ist doch, wieso so viele Menschen keine andere M\u00f6glichkeit sehen als zur Selbstdiagnose zu greifen.\n\nEin letztes Beispiel: Meine Partnerperson hat ADHS und sehr offensichtlich auch Autismus. Sie ist sogar meine Referenz f\u00fcr Autismus.\nNur wartet sie sogar schon l\u00e4nger Diagnose - bis jetzt wurde ihr der Test verweigert. Begr\u00fcndung: Sie ist eine Frau und das haben ja eh praktisch nur M\u00e4nner... \nUm dem ganzen Nachdruck zu verleihen - anstatt einen Test zu machen um Autismus auszuschlie\u00dfen, weigerten sich ihre \u00c4rzte \u00fcberhaupt zu testen! \nEine fehlende Diagnose kann Leben kosten. Die Begr\u00fcndung es sei ja so selten ist nicht hinnehmbar und diese Erfahrung haben mir nicht nur einige betroffenen (insb. weiblich gelesene Personen) als auch aus erster Hand von Therapeuten geh\u00f6rt.\nB\u00f6se formuliert: Wo nicht getestet wird, gibt es keine Diagnosen und wo ein Mangel an Diagnosen herrscht sind die Verzweifelten die sich selbst behelfen auch nicht weit.", "like_count": 17, "author_id": "UCTj4UYJvfc0LhJIRkF0I0Ww", "author": "@andresperrle7984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9krrsktt48QvpOT83tjlNaxgIv-r-Kqw6FS3lH7ueRIXB04v9HJ5pE8ZYvDtWqEeHRcKfxD47Vk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andresperrle7984", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABw1bBjwNGy", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "Naja ich habe schon oft erlebt dass leute sich dann besonders extrem darstellen oder ganz stark \u00fcber das neu gewonne wissen der eigenrecherche \"profilieren\".\n\nDas tr\u00e4gt leider ein falsches bild von autismus in die welt was betroffenen dann wirklich schadet.\n\nAu\u00dferdem schadet es denen die sich selbst diagnostizieren auch massiv selbst. Autismustherapie ist ja schon recht spezifisch und wird denen die eigentlich eine der differentialdiagnosen haben nicht helfen.\n\nObendraif kommt das \"verschwenden\" der ressourcen die ohnehin schon sehr knapp sind.", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABwVJzPtjVr", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "Da hast du einen absolut validen Punkt. Wir sollten niemandem etwas wegnehmen k\u00f6nnen. Dass m\u00f6glicherweise Therapiepl\u00e4tze durch Selbstdiagnosen blockiert werden k\u00f6nnen, ist nicht die Verantwortung der Betroffenen sondern die der Krankenkassen, die mit Kassensitzen sparsamer umgehen als Dagobert Duck mit seinen Talern.", "like_count": 0, "author_id": "UC5wlLNS8rqGGq1aVPGIPiIQ", "author": "@GerritADHS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Grb41yahd6R04TEjkcx8SSqheVG-88raOMXmZA4lhGN1KFbizBeUQTWY0hlg99yuGL8cf60KUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GerritADHS", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABx1KheebEo", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "Naja ich w\u00e4re allgemein ein bisschen vorsichtig, wenn Influencer \u00fcber die Probleme/Gefahren von Social Media diskutieren. Die Hand die einen F\u00fcttert bei\u00dft man bekanntlich nicht. Aber nat\u00fcrlich verstehe ich wieso sie dort sitzt, letztendlich geht es ja im weitesten Sinne um das Thema Social Media.\nUm deine/ihre Frage zu beantworten. Es geht nicht darum, dass es \"jemand\" macht. Es wird zu einem Trend und dadurch machen es sehr viele!\nUnd was dann im schlimmsten Fall passieren kann? Das die Menschen, die Tats\u00e4chlich unter solch einer Diagnose bzw Krankheit leiden, nicht mehr ernst genommen werden und ggf (und das hat Ole 1 Minute vorher angesprochen) die knappen Ressourcen (Termine beim entsprechenden Arzt / Therapeuten /Therapiepl\u00e4tze usw.) noch knapper werden.", "like_count": 8, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABx3OYJ6bj5", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcrde sagen: Die Wahrheit liegt irgendwo dazwischen. Das schlimmste, was passieren kann, ist meiner Meinung nach eine starke \u00c4nderung der Gesellschaft zum Negativen. Ich bin selbst seit vielen Jahren mit psychischen Erkrankungen konfrontiert. Es gibt meiner Erfahrung nach in dieser Hinsicht zwei Typen von Menschen: a) Diejenigen, die sich auf eine bestimmte Diagnose st\u00fcrzen und sie als Rechtfertigung daf\u00fcr nehmen, dass sie sich nichtmal M\u00fche geben, an ihren Problemen zu arbeiten. Und b) diejenigen, die zwar eine Diagnose haben, aber kontinuierlich versuchen, ihre Situation zu verbessern. \nIch erlebe zunehmend h\u00e4ufiger, dass Menschen zu Gruppe a) geh\u00f6ren und ich denke, dass das auch mit zahlreichen falschen Selbstdiagnosen zusammenh\u00e4ngt.\n\nSicherlich gibt es Menschen, denen Social Media hilft, um \u00fcberhaupt mit einem Thema in Ber\u00fchrung zu kommen. Dennoch gibt es unter den Konsumenten gen\u00fcgend Leute, die sich eben nicht in das Thema einlesen, sondern unreflektiert Content aufnehmen. Mal abgesehen davon, dass man einige psychische Erkrankungen bei Jugendlichen nur in begrenztem Ma\u00dfe sicher diagnostizieren kann und es eine Gratwanderung zwischen \"psychisch auff\u00e4llig\" und \"Pubert\u00e4t/Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung\" gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCnzSz8WMYhswWKG-CiZYn3Q", "author": "@_lepidolith", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRVX3EkBg-3YdeRRpVTYjGSHWSy7WFYTFC3A578nU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_lepidolith", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABxA9YH63AL", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "\u00a0@kcirtap00\u00a0 Genau das ist es. Wenn etwas zur Modediagnose kommt werden die Probleme nicht ernst genommen. Menschen, die wirklich tagt\u00e4glich mit ihren zwischenmenschlichen Problemen zu k\u00e4mpfen haben werden es dadurch nicht wirklich leichter haben weil ein Haufen mehr Leute diese Diagnose jetzt auch hat.", "like_count": 9, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABxQajVRnh1", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Warum muss man gleich so abwertend sein? Ich habe ehrlich gesagt noch niemanden gesehen der sich nur aus Spa\u00df selbst diagnostiziert hat. Dagegen habe ich eine Menge \u00c4rzte kennen lernen m\u00fcssen die mir nach nicht mal 1 minute zuh\u00f6ren sagten das ich gar kein ADHS haben kann. Obwohl ich eine offizielle Diagnose habe.", "like_count": 11, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABxZtOqDllK", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "\u00a0@Introvertierchen\u00a0 Ich habe es auf beiden Seiten schon oft genug erlebt.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABxcqhVQ06P", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Wie gesagt ich kenne da niemanden. Im Gegenteil ich kenne ich es eher das Leute falsch diagnostiziert werden und dann darunter leiden weil sie nicht die richtige Hilfe erhalten. Ich will ja auch nicht behaupten dass jeder sich mal eben ein Label zuschreiben kann oder sollte. Die Diagnose ist sehr vielschichtig und hat viele \u00dcberschneidungen mit anderen psychischen Krankheiten. Trotzdem finde ich es gut, wenn auch mal ein anderes Bild in den Medien gezeigt wird als das Stereo-typische.", "like_count": 0, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABxicauW5RS", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Ich kenne leider nur Fehldiagnosen, die ADHS und Autismus nicht beachtet haben. Dadurch konnte einigen meiner Familienmitglieder nicht geholfen werden. Meine Psychologin meinte das in ihrer Ausbildung nicht gro\u00df auf das Thema ADHS und Autismus eingegangen wurde. Deshalb kann sie das auch nicht bei ihren Patienten erkennen. Die Diagnose ist schwierig und Autismus und ADHS teilen viele Symptome mit anderen psychischen St\u00f6rungen. Es w\u00e4re sch\u00f6n wenn hier \u00c4rzte sensibilisiert werden k\u00f6nnten und auch n\u00e4her hinschauen wenn die konventionelle Therapie keinen Erfolg zeigt.", "like_count": 0, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABxj7gGuwgf", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "Hey \ud83d\udc4b\ud83c\udffb \n\u201eFreue\u201c mich sehr f\u00fcr dich \u00fcber deine Diagnose bzw. die Erleichterung, die dadurch entstanden ist! \nHabe seit nicht ganz einem Jahr ebenfalls meine ADHS-Diagnose, die allerdings zuf\u00e4llig w\u00e4hrend eines Aufenthaltes in einer Tagesklinik zustande kam. Die Videos von z.B. Nessa helfen mir schon echt mich an vielen Stellen zu verstehen und auch mich nicht mehr so ganz allein zu f\u00fchlen.  Leider habe ich noch keinen Therapieplatz, kenne im realen Leben niemanden mit dieser Diagnose und kann mit meinem Umfeld auch kaum bis garnicht dar\u00fcber quatschten.\n\nLange Rede, kurzer Sinn: Kannst du mir sagen wie bzw. wodurch du in Kontakt mit anderen Betroffenen gekommen bist? \ud83d\ude48", "like_count": 5, "author_id": "UC0ZWz9slzmyBrIChn6UaU-g", "author": "@madi7475", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/L9Vj1vBy2qZ5yYO3RSL8STtbUf6S_ej6yZQo_WvIaFNqUA2vZPZ_VK9FsIp_YAuswZxT9xPe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@madi7475", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg.ABva0YnbM1-ABzRvesV1g1", "parent": "Ugw2zLYP4sY4n8rFPMp4AaABAg", "text": "Also ein ehemaliger Kumpel der stalking-\u00e4hnliches verhalten am ende gezeigt hat, hat autismus als ausrede genutzt.. es ist f\u00fcr manche einfach eine Entschuldigung f\u00fcr schlechtes Verhalten, und sie geben sich keine M\u00fche mehr den gegen\u00fcber zu verstehen... ob sie jetzt autismus als ausrede nutzen oder nicht \u00e4ndert nichts an deren Verhalten, ich glaube sie w\u00fcrden auch andere ausreden finden/leben in ihrer welt. Aber f\u00fcr Mitmenschen kann es daf\u00fcr sorgen, dass noch MEHR versuchen R\u00fccksicht zu nehmen und Dinge durchgehen lassen, was ja genau das ist was von dem anderen, der ganz andere mentale probleme hat, ausgenutzt wird...  \nDas kommt zwar nicht st\u00e4ndig vor, aber witziger Weise ist paar Monate nachdem mir das passiert ist die ani Thematik rausbekommen und sie hat genau das selbe gemacht.. also leute die um youtube universum sind w\u00fcrden das bestimmt gerne als \"tut mir voll leid aber ich bin halt soooo\" nutzen :D \n\nDennoch finde ich mehr Bewusstsein f\u00fcr die \"Guten\" unter uns wichtig, und die diagnosen von Leuten die wirklich drunter gelitten haben, nicht zu wissen was stimmt sind denke ich mehr als die von denen die es als ausrede nutzen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3ydqOutEd283yhoNlY715Q", "author": "@maliniatb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maliniatb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOxof3b8PJ9roMZN94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ohne das Video vorerst gesehen zu haben:\n\nAusschlie\u00dflich wegen social media sagen Ich habe xy, Nein. Aber, wenn man durch social media auf das Thema aufmerksam wird und dann zu einem Facharzt geht (auch wenn die Termine rar sind) und es abchecken lassen, daf\u00fcr finde ich es gut. Bin selber Autistin und wurde mit 18 vor 4 Jahren diagnostiziert. Bei mir war kein Social media im spiel sondern meine Psychotherapeutin ist auf die Vermutung gekommen die sich best\u00e4tigt hat. Ich h\u00e4tte gerne fr\u00fcher von Social media zb videos dazu gesehen um mit einer Vermutung diesbez\u00fcglich zu meiner therapeutin zu gehen. F\u00fcr sowas finde ich es praktisch. Aber nur wenn die person dann auch zum Arzt geht und es nachpr\u00fcfen l\u00e4sst.", "like_count": 14, "author_id": "UCTiUJU7_8qLGc9vASGBxvqg", "author": "@minamiiyahh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQEarKqNn9cyZTse4d3U-f5epeTnDOeu1OCrSjbQPRO5M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@minamiiyahh", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOxof3b8PJ9roMZN94AaABAg.ABv_199A8cYABzSYUDUCns", "parent": "UgyOxof3b8PJ9roMZN94AaABAg", "text": "Selbst ohne Diagnose finde ich, dass Tips f\u00fcr Leute zb mit adhs oder autismus auch hilfreich sein k\u00f6nnen f\u00fcr jene ohne Diagnose, die eben ein bisschen Probleme in manchen Bereichen haben, aber nicht genug f\u00fcr eine Diagnose...\nIch finde die Diagnose ist vor allem so ein \"okay ich bin nicht einfach nur faul/kacke\".. hab zwar jetzt eine Diagnose, aber die kam eben auch vor allem weil ich ein 2. Mal zu einem Psychiater gegangen bin, der da offener war, und es war ganz knapp.. Deshalb habe ich I das Gef\u00fchl ich bin faul \ud83d\ude0a aber Therapie hilft da wenigstens zu erkennen, dass es nicht hilft den Fokus darauf zu legen :')", "like_count": 1, "author_id": "UC3ydqOutEd283yhoNlY715Q", "author": "@maliniatb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maliniatb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYChtkh6jXBA-aj7B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr eine wunderbare Folge! Das war eine Diskussion, wie ich sie mir w\u00fcnsche! Ich hab mir bei den letzten Folgen \u00f6fters die Frage gestellt, wo sie denn diese Kombination an Menschen gefunden haben, aber diese Folge war das absolute Gegenteil! Das sind zwei hochintelligente, respektvolle Menschen, die wertsch\u00e4tzend \u00fcber relevante Unterschiede in einer Fragestellung diskutieren. Und das ist mitunter genau das, wof\u00fcr ich sags mir sehr sch\u00e4tze! \n\nNat\u00fcrlich, viele Themen, die diskutiert wurden, sind absolut unvers\u00f6hnlich (Wir denken an die Israelin und die Pal\u00e4stinenserin, an den Transman und die Transphobe \"\u00c4rztin\") und dementsprechend kann ein Aufeinandertreffen, obwohl im Ton unaufgeregt, doch nur eine inhaltliche Vollkatastrophe werden. Nat\u00fcrlich, es transportiert eine sehr deutliche Nachricht (z.B. Transphobe Menschen k\u00f6nnen nur transhob sein, indem sie erhebliche Empathiedefizite haben). Vielleicht war das auch der Sinn der Sache. Grundst\u00e4tzlich sehe ich aber meine bisherigen Urteile eher best\u00e4tigt. \n\nIch finde es ultraschade, dass \"sags mir\" aufh\u00f6rt, denn es war eine sehr wertvolle Sendung mit gro\u00dfen, wertvollen Anspr\u00fcchen. Und diesen Anspr\u00fcchen ist die Sendung, ist die Redaktion (vielleicht nicht immer, aber doch die meiste Zeit) gerecht geworden. Diese Sendung war definitiv unter den oberen 10% der guten/wertvollen Sendungen. Kathi und Katta geb\u00fchrt f\u00fcr ihre Umsetzung, ihre Idee und ihre Arbeit mein voller menschlicher und journalistischer Respekt! Vielen Dank f\u00fcr all diese Folgen! Ich glaube, das war genau der richtige Impuls zur richtigen Zeit und ich w\u00fcnsche mir, \"Sags mir\" w\u00fcrde nicht enden. Der Bedarf wird nicht vergehen. Ehrliche, wertsch\u00e4tzende Diskussion wird auf absehbare Zeit nicht weniger gef\u00e4hrdet werden.", "like_count": 4, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYChtkh6jXBA-aj7B4AaABAg.ABv_-iq1YTsABx6zhRCpKb", "parent": "UgxYChtkh6jXBA-aj7B4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr dein Feedback! Freut uns sehr, dass dir die Folge gefallen hat. Wer hat deine Position am besten vertreten?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYChtkh6jXBA-aj7B4AaABAg.ABv_-iq1YTsABxDPzzND0A", "parent": "UgxYChtkh6jXBA-aj7B4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ich tu mir schwer mit einer Abwegung, wer die Position besser vertreten hat. Beide haben das absolut valide und hervorragend vertreten. \n\nEmotional bin ich n\u00e4her an Vanessa und Aufkl\u00e4rung ist wichtig. Ich wei\u00df aber auch um die Problematik der falschen Diagnose (Und dazu verf\u00fchrt z.B. der \"Jeder ist ein bisschen ADHS-Autisus-Schusselig-Ansatz\" meiner Meinung nach. Es hat seinen Grund, dass psychische Diagnosen kein 10-Minuten-R\u00f6ntgenbild sind, sondern von Fachleuten langwierig getestet werden. \nAuf die Frage nach der Konseqenz der Laien-Diagnose: 1. Pathologisiert es auch normale Verhaltensweisen und es verstopft ohnehin zu wenig vorhandene Diagnose-M\u00f6glichkeiten. Anderseits: Damit sich jemand auf eine Diagnose testen l\u00e4sst, muss er auf die Idee kommen, dass es ein Problem ist. Daf\u00fcr muss Awareness bestehen. \n\nEs l\u00e4uft darauf hinaus, dass die Aufkl\u00e4rung professionallisiert werden m\u00fcsste. Social Media lebt von kurzen Punchlines. Wissenschaft ist allergisch auf Verk\u00fcrzungen. Ergo: Man muss schon echt gut sein, um wissenschaftliche Inhalte f\u00fcr SM aufzubereiten. (Eigentlich muss man sehr gut sein, um Wissenschaft grunds\u00e4tzlich aufzubereiten, aber daf\u00fcr haben wir ja eigentlich so eine Berufsgruppe namens Journalisten. [Die muss man halt auch einstellen #Jobsuche Gr\u00fc\u00dfe an den \u00d6RR].)\nVanessa macht das (Soweit ich das sehe) sehr gut. Aber es gibt viele, die das echt schlecht machen. \n\nErgo: Beide haben sehr valide Punkte, die im Einzelfall abgew\u00e4gt werden m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYChtkh6jXBA-aj7B4AaABAg.ABv_-iq1YTsABxJJzctWN7", "parent": "UgxYChtkh6jXBA-aj7B4AaABAg", "text": "\u00a0@steffenrobens7310\u00a0 vielen Dank f\u00fcr den Einblick! :)", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw06Qx7iEPD3QSkrwJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr schade, dass das Format nicht mehr weitergef\u00fchrt wird.", "like_count": 2, "author_id": "UCjWW4jJNso-yWEOLeq_t4nQ", "author": "@deratu5517", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m66ZASWcaqp10_8Rj3csm6-3FknrNNcVuuVRH0fMbU4LA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deratu5517", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJSpSqE6GKjCH9Syx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie toll seid ihr denn.", "like_count": 2, "author_id": "UCjLu-5oiKACp6RAocOm8SBQ", "author": "@f-oreverfaster", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FpLRkV_MRdpW28qZFGXLO6Ttcyb7paWOMViL9DzwH7CNXYO8IBu_C9F5EoYaTxDayTYIyhiQPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f-oreverfaster", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwki_DmHlM8yeBU4a14AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war \u00fcbrigens eine richtig gute Folge. Hab das Format aber generell sehr gerne geschaut.", "like_count": 5, "author_id": "UCRE3C2xkUGlyYos8AbCgr7w", "author": "@carma3444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1cGS27Tbzk5BsJ-mdsN9mb1tFvLqRiJBjKHaRFZs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carma3444", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwki_DmHlM8yeBU4a14AaABAg.ABvYTNUKOo5ABx73miK-Fg", "parent": "Ugwki_DmHlM8yeBU4a14AaABAg", "text": "Awww, vielen lieben Dank!\ud83e\udd17", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFkjzvdt4kYIBqTNN4AaABAg", "parent": "root", "text": "WAAAS? Warum h\u00f6rt ihr auf? Sehr schade, da entsteht eine gro\u00dfe L\u00fccke \ud83d\ude1f", "like_count": 1, "author_id": "UCRE3C2xkUGlyYos8AbCgr7w", "author": "@carma3444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1cGS27Tbzk5BsJ-mdsN9mb1tFvLqRiJBjKHaRFZs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carma3444", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwx6EuT676g0OMBf_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hatte einen Ex mit ADHD, furchtbar anstrengend. Ab einen gewissen Punkt habe ich angefangen zu recherchieren und bin immer mehr Verweisen begegnet, dass irgendwie doch NPD/Narzismus auch mit reinspielen. Wenn man \"ADHD\" und \"NPD\" googelt kommen abertausende hits, wo es in Fachartikel angegeben wird, dass Kinder mit ADHD anscheinend anf\u00e4lliger sind eine NPD zu entwickeln, dass die Symptomatik der reinen ADHD \u00e4u\u00dferlich mit NPD verwechselt werden kann, dass es aber auch ADHDler gibt die Fragmete von NPD haben.\n\nVersuche das mal sachlich zu diskutieren, dass in einigen F\u00e4llen ADHD einige sehr unsch\u00f6ne Effeke f\u00fcr Beteiligte in sich birgt. Man wird angegangen. ADHDler wollen - im Gegensatz zu Autisten - irgendwie keine Konsequenz ihrer eigenen Disposition reflektieren. Auch wenn sie nur theoretisch ist. Manchmal hat man auf Social Media das Gef\u00fchl es ist sogar cool um voll der schussellige over-energyful undergog zu sein.\nWenn man wirklich Social Media \u00fcber eine Neurodivergenz machen will, geh\u00f6rt es auch dazu die eher unsch\u00f6nen Sachen anzusprechen.", "like_count": 0, "author_id": "UCu4sphWYc-wmjh6c-ru5ZzA", "author": "@sinocam", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBXW_6WA3-wie2aQmXiSZdZJCafHe5uz96glwEblM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sinocam", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwx6EuT676g0OMBf_14AaABAg.ABvXU5E37pnABvce8guAJe", "parent": "Ugwx6EuT676g0OMBf_14AaABAg", "text": "Wenn neurotypische Personen wie du versuchen uns unsere Existenz zu erkl\u00e4ren wird es fast immer schr\u00e4g aber du schl\u00e4gst dem fass den Boden aus ! Personen mit ADHS quasi eine potenzielle narzisstische Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung anzudichten ist Diskriminierung auf h\u00f6chsten Niveau ! Da musst du dich nicht wundern wenn man auf Angriff geht. Du hast absolut keine Ahnung was gerade Sp\u00e4tdiagnostizierte im Leben vor der Diagnose oft durchmachen und noch viel weniger Ahnung von Narzissmus! Was du hier verbreitest ist gef\u00e4hrliches Halbwissen , eigentlich sogar Falschinformationen die zu noch mehr Stigmatisierung f\u00fchren als wir ohnehin ertragen m\u00fcssen !", "like_count": 1, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwx6EuT676g0OMBf_14AaABAg.ABvXU5E37pnABwUlCMEmMU", "parent": "Ugwx6EuT676g0OMBf_14AaABAg", "text": "adhs hat so gut wie zu jeder erkrankung/st\u00f6rung eine erh\u00f6hte komorbidit\u00e4t. du bist auch wahrscheinlicher an schizophrenie erkrankt, finde das bisschen komisch wie du das formulierst.", "like_count": 0, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwD1pqCob_olFhSm_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Unabh\u00e4ngig von diesem Video, finde ich es wirklich schade, dass das Format abgesetzt wird.\nEine ernsthafte Frage an das unbubble-Team: Warum wird ein Format abgesetzt, dass es endlich geschafft hat, in der Welt von haufenweisen floppenden Funkformaten, positives Feedback zu erhalten? Will man Follower verlieren? Ist es einem egal, wie die Formate ankommen? Finden sich keine G\u00e4ste mehr? Keine Themen?\nW\u00fcrde mich wirklich interessieren, was die Gr\u00fcnde sind.", "like_count": 3, "author_id": "UC1ldkHP4blsUHq2W0nCruMg", "author": "@melona1001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HFH0Faxnz_RtiN_f951XwFJCR8pJ1c-Z9dKOWZNVn3psGWvFiB8SL_X8ZnHNx4ve3Lqv2eAlDJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melona1001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwD1pqCob_olFhSm_14AaABAg.ABvWt3ygtmSABvclNI4fjI", "parent": "UgwD1pqCob_olFhSm_14AaABAg", "text": "positiv, nach der Folge zum Selbstbestimmungsgesetz ? Oh jeeeeee", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwD1pqCob_olFhSm_14AaABAg.ABvWt3ygtmSABxGvhJ8ErN", "parent": "UgwD1pqCob_olFhSm_14AaABAg", "text": "Leider gab es da einige negative Folgen. Ich denke nach der Kritik wollen sie es wohl lieber jetzt einstellen.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann beide Seiten nachvollziehen. Einmal die Seite von Ole Nymoen, dass man auch die Arbeitsbedingungen und das Wirtschaftssystem kritisch betrachten sollte, wenn immer mehr Menschen nicht mehr zurecht kommen. Das ist ein wichtiger Punkt, der oft vergessen wird und stattdessen werden immer mehr Diagnosen gestellt. F\u00fcr die andere Seite spricht, dass es auch viele Mental-Health-Kan\u00e4le gibt, die wirklich umfangreichen und hochwertigen Kontent liefern mit \u00fcberpr\u00fcfbaren wissenschaftlichen Quellen und dieser Inhalt auf andere Weise kaum zug\u00e4nglich ist.", "like_count": 7, "author_id": "UCKZszYmydUn6uvXOF26wrgg", "author": "@NatAlia-pt9iu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kha02_9Ul-0i7-bVviA0vGlId-liZzPVQMGzeLqnUygpGthuE1DCRL-f9hmm6Y1aUYKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NatAlia-pt9iu", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg.ABvWVkpEIKPABxqV2bbGUz", "parent": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg", "text": "H\u00e4, aber die Diagnose zu haben, hilft dem Menschen. Ich kann ja auch nicht mit einem gebrochenen Bein rumlaufen\u2026 die Diagnose \u201eBein ist gebrochen\u201c ist halt nur einfacher zu stellen, aber stell dir mal vor, das w\u00e4r nicht so offensichtlich, und man w\u00fcrde sich immer fragen, warum man nicht laufen kann, obwohl eigentlich alles von au\u00dfen tipptopp aussieht. Das Bein ist ja auch schon vor der Diagnose gebrochen. Und wenn du ADHS als Diagnose bekommst, dann kriegst du dadurch jetzt auch keine beruflichen Vorteile, wenn du das bei der Arbeit erw\u00e4hnst\u2026 die Wirtschaft hat damit erst mal nichts zu tun.", "like_count": 4, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg.ABvWVkpEIKPABxus3SS8RC", "parent": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg", "text": "@c.j.4507\u00a0 Das stimmt nicht. Wer eine Diagnose erh\u00e4lt, kann dadurch Nachteilsausgleiche, Steuererleichterungen oder spezielle Unterst\u00fctzung im Beruf bekommen.\n\nEine Diagnose wie ADHS oder Autismus ist nicht etwas eindeutiges, wie ein gebrochenes Bein, sondern ein Spektrum.\nEs m\u00fcssen bestimmte Diagnosekriterien erf\u00fcllt sein und ein Leidensdruck vorhanden sein. \n\nWodurch aber definiert sich der Leidensdruck? Unter anderem durch Schwierigkeiten im Beruf. Mit anderen Worten, je komplexer die Arbeit wird, immer mehr T\u00e4tigkeiten in immer k\u00fcrzerer Zeit geschafft werden m\u00fcssen, immer mehr Dinge beachtet werden m\u00fcssen, desto mehr Menschen k\u00f6nnen dies nicht bew\u00e4ltigen und gehen zu einem Therapeuten oder einer Diagnosestelle, um Hilfe zu erhalten. Dadurch steigen die Diagnosen, nicht nur f\u00fcr Autismus und ADHS sondern auch f\u00fcr andere Diagnosen wie Depressionen, Angstst\u00f6rungen Burnout usw.", "like_count": 0, "author_id": "UCKZszYmydUn6uvXOF26wrgg", "author": "@NatAlia-pt9iu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kha02_9Ul-0i7-bVviA0vGlId-liZzPVQMGzeLqnUygpGthuE1DCRL-f9hmm6Y1aUYKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NatAlia-pt9iu", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg.ABvWVkpEIKPABzQggVQrWo", "parent": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg", "text": "Zus\u00e4tzlich, dadurch dass es im Bereich der Neurodivergenz viele neue wissenschaftliche Erkenntnisse gab in den letzten Jahrzehnten, waren und sind noch viele Therapeuten und \u00c4rzte nicht besonders kompetent in dem Thema. Was bedeuted, dass Patienten die nicht proaktiv werden oder geholfen kriegen in ihrer Neurodivergenzdiagnose oft andere Fehldiagnosen im psychologischen Bereich oder falsch betonte Therapien durchlaufen und noch zus\u00e4tzlich anders psychodynamisch belastet sind was auch zur Entwicklung von tats\u00e4chlichen Zusatzdiagnosen und Lebenskrisen f\u00fchren kann. Insofern hilft ja die richtige Diagnose und die Aufkl\u00e4rung auch erst ein sinnvoll ineinandergreifendes Gesundheitssystem zu schaffen.", "like_count": 0, "author_id": "UCtL_BHMFj7J5vezcfsndpZA", "author": "@Colibrienvol", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTymn5dUH3T6BZl0qmzkRbs8kKie1Qd2mKo-sTuPLenNptfnxwVTMJzgNGmWXaMrvhGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Colibrienvol", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg.ABvWVkpEIKPABzSyyRYcvu", "parent": "UgwzBxfBKjGTrgg2NO54AaABAg", "text": "Also glaube viele die jetzt zb. Auf der Stra\u00dfe sind, oder abh\u00e4ngig von irgendwas h\u00e4tte eine Diagnose geholfen.. habe jemanden nahestehenden, dem es zwar gut geht, aber.. ich mag \u00fcber die person nichts schlechtes sagen :/ aber ich denke ihr h\u00e4tte es auch geholfen manche dinge besser hinzubekommen und jetzt nicht.. naja so zu sein.. \nOhne Familie w\u00e4re ich denke ich auf der Stra\u00dfe.. wer kein Support hat und nicht \"funktioniert\" wegen fehlender Diagnose oder trauma hat es auf jeden Fall nicht so gut..", "like_count": 3, "author_id": "UC3ydqOutEd283yhoNlY715Q", "author": "@maliniatb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maliniatb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9DIO7LEA-kZ4srmp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem sind nicht Influencer wie Vanessa, sondern Influencer, die nicht so selbstreflektiert sind. Es gibt leider unz\u00e4hlige TikToks, in denen psychische Erkrankungen extrem glorifiziert werden und da wird keine Aufkl\u00e4rung oder irgendwas betrieben. Ein Beispiel: Ein Video \u00fcber Selbstverletzung, in dem sinngem\u00e4\u00df geschrieben steht, dass man sich gerade selbst verletzt hat und im Hintergrund eine fr\u00f6hliche Musik hinterlegt ist. DAS ist doch das Problematische.\nUnd der zweite Kritikpunkt: Videos, die aufkl\u00e4ren, k\u00f6nnen auch gleichzeitig extrem triggern. Wieder ein Beispiel, was ich meine: Jemand l\u00e4dt ein Video \u00fcber seine Essst\u00f6rung hoch, \u00fcber was er sich alles Gedanken macht. Ein Nutzer mit Essst\u00f6rung sieht dieses Video und denkt bei einem Punkt \"hm, diesen negativen Gedanken hab ich gar nicht. - aber sollte ich den nicht haben?\" und beginnt dann auch diesen negativen Gedanken zu haben.", "like_count": 17, "author_id": "UC1ldkHP4blsUHq2W0nCruMg", "author": "@melona1001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HFH0Faxnz_RtiN_f951XwFJCR8pJ1c-Z9dKOWZNVn3psGWvFiB8SL_X8ZnHNx4ve3Lqv2eAlDJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melona1001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9DIO7LEA-kZ4srmp4AaABAg.ABvWTcdBUVmABva6jG-RO9", "parent": "Ugy9DIO7LEA-kZ4srmp4AaABAg", "text": "True ;) Aber das k\u00f6nnte man ja nur diskutieren, wenn man sich permanent von seinem eigenen hohen Standard wegbewegt. Und ich mochte diesen hohen Standard sehr gerne! Das war sachlich, wertsch\u00e4tzend, gut informiert. Aber ohne Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLLRdGt1-TinzWr5V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Grunds\u00e4tzlich muss man zu dem Vorwurf \u201cjeder hat heutzutage ADHS\u201d sagen muss, dass die Diagnose bis vor einigen Jahren nur bei Kindern, vor allem Jungs gestellt wurde. Nach neuster Erkenntnis sind aber auch Frauen und Erwachsene genauso betroffen. Nat\u00fcrlich gibt es einen Boom von ADHS. Au\u00dferdem scheint beides ein Spektrum zu sein, Stichwort Neurodiversit\u00e4t. Das unterscheidet sie von anderen psychischen/neurologischen Erkrankungen wie Schizophrenie. Wie Ole richtig gesagt hat, kann man ja durchaus autistische Z\u00fcge haben, ohne den Schwellenwert f\u00fcr die Diagnose zu erreichen. Ich arbeite im Bereich Gesundheit & meine pers\u00f6nliche Einsch\u00e4tzung ist, dass die Pr\u00e4valenz f\u00fcr neurodiverse \u201cSyndrome\u201d  Tendenzen in der Gesellschaft sehr hoch ist. Die Frage ist viel mehr, ob ein Leidensdruck / Behandlungsbedarf vorhanden ist. Stichwort Gesundheits-Krankheits-Kontinuum \ud83d\udc81\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 2, "author_id": "UC--8B741kUA9_Cg4_ZUyDSA", "author": "@annaederer8473", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ny9o09wuM--2e5oybWyMNcpnyGAl5CEDIULAei4mk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaederer8473", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLLRdGt1-TinzWr5V4AaABAg.ABvTu9doidlABvd5d3q3YG", "parent": "UgxLLRdGt1-TinzWr5V4AaABAg", "text": "Es ist KEINE Erkrankung ! Bei uns neurodivergenten Menschen ist das Gehirn schlicht anders vernetzt und funktioniert anders, es ist aber nicht heilbar und selbst mit Medikamenten lassen sich Symptome nur unzuverl\u00e4ssig und nicht vollst\u00e4ndig beseitigen.", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwiyGJaaRWW4lkxNUF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum war das die letzte Folge :( \ud83d\ude13", "like_count": 2, "author_id": "UCUqa22KjHChh26D2pPFYGdw", "author": "@peterlelke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CdPtfAe2MQU5ARJ1eGLOZWFbUen8JzB8qmltawnGr0xCP4qGvwyRAHYxtNm5B8DNyazdDnxYorw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlelke", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcMY9JPG3pwAXeHQN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war eine der angenehmsten Diskussionen in diesem Format. Echt sehr sch\u00f6n.\nInteressant finde ich, viele Argumente f\u00fcr etwas, dass schon richtig problematisch sein kann, werden immer aus der eigenen Handhabung gezogen. Was ich damit meine: In dieser Folge ist Vanessa, die reflektiert an die Sache rangeht und Aufkl\u00e4rung betreibt. Dieses Positivbeispiel von ihr wird dann als allgemein gegenw\u00e4rtig dargestellt. \u201eDas ist gut, weil ich das reflektiert mache\u201c. Diese Menschen sind nie das Problem und leider nicht die Norm. Ich w\u00fcrde behaupten die meisten machen das nicht und die Aufkl\u00e4rung geht unter. F\u00fcr mich bedeutet das es schadet insgesamt mehr als es hilft.", "like_count": 15, "author_id": "UCcj7-sGTMQDtVVEaoblh5GQ", "author": "@Chamim4theWin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lj1i8mdFJhHR8SgS-uvVp2cK3DbriCkHEPEExFOak=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chamim4theWin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8hNRFD-j9lD3hmGB4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Aus einem Bauchgef\u00fchl heraus, f\u00fcr sich entscheiden, ich habe diese und jene Erkrankung\".\n\n\nWas f\u00fcr ein Satz!!!!\nNa klar, just for fun rennt jemand zu ner Diagnostik.\n\nIch wurde vor \u00fcber 10 Jahren auch abgeschmettert, obwohl es schin ein Verdacht war, der da \u00fc 10 Jahre loderte.\n\nEs gibt Wege zu erfragen, warum man mehr als nur nach unreflektierten Bauchgef\u00fchl glaubt autistisch zu sein, als solch eine Behauptung. \n\nMasking solltest du dann mal erforschen, dann sueht man mehr, als die alte ICD 10 (klo)Brille. \n\nDie die Diagnose brauchen, weil sie autistisch sind und dann so abgeschmettett wird,kann das sehr traumatisierend sein.\n\nVon daher.\n\nAuf ganz d\u00fcnnem Eis, diese Suggestion ala Bauchgef\u00fchl.", "like_count": 2, "author_id": "UC2jBioqXPwXlDanT7uwhwyA", "author": "@pfuffel7693", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pfuffel7693", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzrz0eN7OL98NWHi5B4AaABAg", "parent": "root", "text": "18:15\nAber die Frage l\u00e4sst sich doch beantworten und gibt es doch sicherlich Studien zu. Es ist eine interessante Frage, aber das und das zu glauben bringt einem ja nichts, also aus Vermutungen braucht man ja keine Konsequenzen ziehen", "like_count": 0, "author_id": "UCrkHZAJbG75n5YNeGuUZocw", "author": "@_meinkanal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-wvAwKyNneCMdoErnw329VPrjfATdBmyawkiFTmB0Tmcb0mbPWFH98RzurWL1m0u29A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_meinkanal", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtV9MXFxubsmyZvM54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso gibts das Format nicht l\u00e4nger? \ud83d\ude22 ich fand das immer super!", "like_count": 30, "author_id": "UC9TDF8UDJOOxswv9IWQkGfQ", "author": "@Emvonemp\u00f6ringen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_lui30_R4aFboFtgT_VxYjD4iTGYWon2fteKOKgKDhtSlE3mEcaX1nF_zJZGiJY87Og=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emvonemp%C3%B6ringen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3BNLLzkHB672CVPJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aufh\u00f6ren, wieso denn das? Das Format war meistens sehr gut.", "like_count": 2, "author_id": "UCDcpVJJL43ukP31SpjUnnXg", "author": "@Arcadia174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGzDfRo5o-CukVyNBknQ6wZeyYg_NyRTYtokJlOGe5p8j8XXJmm8MUKJPUpopODiXTSTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Arcadia174", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjzkmGL0j8UYnABdJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es kommt darauf an wie der Influencer damit umgeht, man sollte immer darauf hinweisen, dass man \u00fcber social media keine professionelle diagnose stellen kann schon garnicht selbst. Es gibt viele Krankheitsbilder die an der oberfl\u00e4che gleich aussehen, aber komplett unterschiedlich zustande kommen und dementsprechend auch anders behandelt werden m\u00fcssen. Gerade bei falschen adhs/autismus Diagnosen sehe ich die Gefahr, dass man dazu neigt zu sagen naja das liegt halt an meiner Diagnose und dann eben nicht nochmal ein Arzt oder Therapeut aufgesucht wird und damit die eigentliche St\u00f6rung auch unbehandelt bleibt oder die Behandlung  hinausgez\u00f6gert wird", "like_count": 0, "author_id": "UCeZwiqpSCPF2CaUedWrvalw", "author": "@MyuChan1997", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhJDuvqMd7R7xwoqHGcg0w9Yaq75yL5ve_OqMFkXU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MyuChan1997", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJglqSsb1Ksp_ocLB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sp\u00e4testens nach dem Video mit der TERF muss man sagen, dass es nicht ansatzweise genug Feingef\u00fchl in der Redaktion gab um sensible Themen in dem Format zu behandeln; ganz im Gegenteil sogar! Daher nur gut, dass diese Farce ein Ende hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCFwnw3epcJSuokTsM_8Wt7A", "author": "@mopshops", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ea3_VeB02MM1vej6NSwPs_icwRDktmO9LkvBR7d1O7MO3dBPhcpUb3fJLFpeZEXetaOT5p3_hg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mopshops", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI872Vei9QHZLMuQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr sch\u00f6nes Video! Schade, dass es das letzte dieser Art ist. Bin sehr begeistert!", "like_count": 1, "author_id": "UCIOJsd_URVLc5FiLeqWOGUQ", "author": "@PanicatsPhantasie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOwVM8QLmOj0vjNnYF4zpyBx-974yGTT11Tkhjw1X0kRE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PanicatsPhantasie", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3hNnXy8wPq92G8y14AaABAg", "parent": "root", "text": "Nessa \u2764\u2764\u2764\u2764", "like_count": 3, "author_id": "UCaSUCT-urUg_6xZ1Ts9D66A", "author": "@antonia7665", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbF_aJAB2gJ0gjJR7WsCTyALjSv2YU5O59XusbojA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antonia7665", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyO-UU2puT2Zn4lcFB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jo. ADHS und Autismus unterscheiden sich von \"psychischen Erkrankungen\" wie Depressionen oder Angstst\u00f6rungen, die oft mit Leidensdruck und Behandlungsbedarf (!) einhergehen. ADHS und Autismus sind neurologische Variationen \u2013 also einfach eine andere Art, die Welt wahrzunehmen, zu denken und zu handeln. Wenn Menschen mit ADHS oder Autismus in einem unterst\u00fctzenden Umfeld leben und Zugang zu Informationen haben, die ihnen helfen, sich selbst besser zu verstehen, dann k\u00f6nnen sie ihre St\u00e4rken erkennen und diese gezielt nutzen. Viele Schwierigkeiten, die Menschen mit ADHS oder Autismus erleben, entstehen nicht durch ihre Neurodivergenz selbst, sondern durch gesellschaftliche Normen und Erwartungen, die oft nicht auf ihre Bed\u00fcrfnisse abgestimmt sind.", "like_count": 2, "author_id": "UCzm0HbOs1CUkXduITvP7idQ", "author": "@carthago85", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_HEzDbIwnBkqsGwC2bNH7ncOSrO4YpdMt3FTbJEG3lUHlmb2W9FiTBGx4fy6MPrgWlWU7dy-kok=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carthago85", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf2QSL1q88NlBVGx54AaABAg", "parent": "root", "text": "Was mich am aller meisten ankotzt, ohne wirklich ohne jemanden kritisieren zu wollen, der den sau schwierigen Schritt wagt und sich hilfe sucht: Termine f\u00fcr die, die sie wirklich brauchen sind NOCH unerreichbarer geworden.. und ja, vor allem ADHS wird neuerdings als Superkraft verkauft. So. ein. Rotz.", "like_count": 1, "author_id": "UCjQvlhOq2qeosh3WHb6MUIg", "author": "@ThrashingBasskill", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ln_m8tV8kk9K8RRySXDGM3FCWu9P6Sp3KIVvufGDo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThrashingBasskill", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVRYvFe0RVil6V0ZR4AaABAg", "parent": "root", "text": "ole im Video mit nem Ruhepuls von nem Faultier", "like_count": 7, "author_id": "UCCEo4Qtp591qe1tBLvDZdtA", "author": "@NickName-ei9pg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lHg7D-cqgGXO8LFPUrra21j3yEv42iHot35J2f7wMY1aU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NickName-ei9pg", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxmqcVrey4kEYostB4AaABAg", "parent": "root", "text": "1:08 - wow, besser h\u00e4tte ich es nicht auf den Punkt bringen k\u00f6nnen. Man hat echt das Gef\u00fchl, immer mehr Leute schnappen auf Social Media irgendwelche Diagnosen auf, die gerade passend klingen ohne je einen Arzt oder Psychotherapeuten gesehen zu haben. So werden Menschen, die wirklich erkrankt sind, marginalisiert und sogar Mythen in der Gesellschaft geschaffen.", "like_count": 0, "author_id": "UC4iBC-RQ3-08djHUKgxkCIw", "author": "@PM-vv3uc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9uOfCUSZS0uVXK4qK7MObQCj21Oo23GbnN70ipMTlA2o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PM-vv3uc", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-bj3bB_ZE7iEvsDR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Ding ist halt auch, dass  niemand sich leichtfertig eine Diagnose verpasst. Ich pers\u00f6nlich versp\u00fcre eher Scham, wenn ich sage, dass ich autistisch bin und so geht es sicher vielen. Wer sich selbst einen Stempel aufdr\u00fcckt, macht das nicht einfach so mal eben an einem Nachmittag. Das braucht Zeit und Recherche. Und sehr sehr oft sind Betroffene sogar sehr viel geschulter darin, als Fachpersonal, welches Informationen aus den 90ern weiter tr\u00e4gt und zB behauptet, Leute k\u00f6nnten kein ADHS haben, wenn sie gut in der Schule waren oder weil sie Freunde haben...\nUnd was man an der Stelle auch nicht vergessen darf ist, dass es kaum Diagnosestellen f\u00fcr Erwachsene gint. Ich musste jetzt zB 8 Jahre auf einen Diagnoseplatz warten und hab mir einen Wolf gesucht. Klar, ich h\u00e4tte schon vor Jahren eine Diagnose haben k\u00f6nnen, aber da h\u00e4tte ich auch 1000\u20ac auf den Tisch knallen m\u00fcssen.\nIch hab jetzt im Januar endlich meine Diagnose und nach allem was ich \u00fcber das Thema wei\u00df ist es aus meiner Sicht auch nur eine Formsache. Und ja, ich wurde auch schon mehrfach (auch von Psychologen) darauf angesprochen, ob ich autischtisch w\u00e4re. Ich bin der lebende Beweis daf\u00fcr, dass Selbsteinsch\u00e4tzungen durchaus valide sind. Und vor allem befreiend und unglaublich wichtig f\u00fcr den eigenen Heilungsprozess. Und wenn Leute erstmal auf ihre Diagnose warten sollen und solange die H\u00e4nde in den Scho\u00df legen, wie furchtbar w\u00e4re das?! Wie gesagt: 8 Jahre!", "like_count": 1, "author_id": "UCb4uuqj4ENrmayhZYLZzziQ", "author": "@fayeluna8613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/W6hOHs2YEDfbth0SGNkXC5KIWb3JcEEFJGPA7BmIKqvi5m82s9OK1rRDoqjmtMC06RdhsVIVgzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fayeluna8613", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwtz5AtpVx9eqROEdt4AaABAg", "parent": "root", "text": "man, das war wirklich eins meiner lieblingsformate \ud83e\udd72 ihr werdet mir fehlen, hoffe euer neues projekt wird genauso gut!", "like_count": 73, "author_id": "UC12jE0i5uEi_hqVqHKjBRJg", "author": "@artemis2897", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbv7jZssY1r536vB-4RPLyXKJeE_tZ3KTpQv6g1gnt1P_M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@artemis2897", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwtz5AtpVx9eqROEdt4AaABAg.ABvCxONyUqJABvEccPF87k", "parent": "Ugwtz5AtpVx9eqROEdt4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein positives Feedback! \u263a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwtz5AtpVx9eqROEdt4AaABAg.ABvCxONyUqJAByqFfBXARJ", "parent": "Ugwtz5AtpVx9eqROEdt4AaABAg", "text": "Lol \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UC-_HMR_kshM9LVLKAOWu7Qw", "author": "@maniman2409", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9h3RTBH3FP2EuLPksJ8CGxlBwlRhRmwWJJFj-cp-7BuMusopU1gMa4bt8uTOeoRtFVOpkLNQeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maniman2409", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbcLWm6b6vWm3pOTR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Werbung ist Folter", "like_count": 0, "author_id": "UC1QHtPs52XN5e_9EZ9-291A", "author": "@snobhobbitmarx1767", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzZ6QngJvTjLLEA3BmVZCLbhsPxEhQh9e9PdaSfw8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snobhobbitmarx1767", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvSjYctr43HJHrd9N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ole bester Mann.", "like_count": 63, "author_id": "UCcUOhBlBba0-Wmj6Cmv9Lcg", "author": "@hermannmann3875", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8b_-NUwcvFIrBLmSqemlnN70AZEBPi1iUJfKLTWqEbTU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hermannmann3875", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvSjYctr43HJHrd9N4AaABAg.ABvCO7dD1QFACHe6DY7MUW", "parent": "UgzvSjYctr43HJHrd9N4AaABAg", "text": "Aber sowas von", "like_count": 2, "author_id": "UC9pwVlbmTLloAdCcAGrHqPw", "author": "@GrowlsandGrunts", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qV_zD_ltzggQW93bi7i4n1drxXGaNmxdiuWqmj4N_oqkoGBndu1YISPOS4Ord6rs26h-0ezFUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GrowlsandGrunts", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQD1tS5cXeU9KHhPF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Omg Ole", "like_count": 2, "author_id": "UCIrbZ-NV-rQqXjcBvuKZJgQ", "author": "@sophiesonozaki5886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXgefwBNu7foMAoXTTaThFVJbalfBCkGF7MhDrKXwVIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiesonozaki5886", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTPXyu32fioavyVwF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sp\u00e4t diagnostizierte Autistin mit ADHS hier: Dass das Ganze auf Social Media Raum hat, ist unendlich wichtig! Und aus meiner Sicht sind auch (gut recherchierte!) Selbstdiagnosen valide, da es ewig lange Wartelisten und auch nach wie vor Problematiken bei Diagnostik gibt, gerade f\u00fcr Frauen und nichtbin\u00e4re Menschen.", "like_count": 3, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird das Format eingestellt? Sehr schade, war ein super wertvolles Format", "like_count": 4, "author_id": "UCv_rvgYf_J1DBGq4pJOQNog", "author": "@seniri610", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5ZTaCUpgqNgmrpme3VcSRGagBGZFlt3Ql6yywtL4inC4f2GvMMb55XfXJq0BDpZBhH0Kk8Lb=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seniri610", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg.ABvBCCCuuyHABvCIWO68nc", "parent": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "text": "Weil Pensionen bezahlt werden m\u00fcssen, die \u00d6RR den Beitrag nicht weiter erh\u00f6hen durften und daher jetzt sparen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbyoCqaeYbWhQIb4AMgUCkQ", "author": "@CoffeeAddict436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CoffeeAddict436", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg.ABvBCCCuuyHABvFPoYOCOW", "parent": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@CoffeeAddict436\u00a0 Nein, wahrscheinlich weil der Shitstorm f\u00fcr die Folge Transmann vs Feministin so hart eingeschlagen ist. Das war eine Shitshow sondergleichen. Transfeindlicher als das Video von Leeroy wills wissen .", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg.ABvBCCCuuyHABvHUobf1PK", "parent": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0 naja ok, aber so oder so w\u00e4re ne Erkl\u00e4rung cool. Ich bin absoluter Funk-Fan, hab selbst Kommunikationswissenschaft an der LMU studiert und wei\u00df das \u00f6ffentlich-rechtliche Angebot (dadurch) sehr zu sch\u00e4tzen - umso entt\u00e4uschter bin ich, dass bei vielen Funk-Kan\u00e4len Dinge wegignoriert werden und die Community nicht abgeholt wird. Es ist doch ganz klar, dass Leute fragen, wieso etwas eingestellt wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCv_rvgYf_J1DBGq4pJOQNog", "author": "@seniri610", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5ZTaCUpgqNgmrpme3VcSRGagBGZFlt3Ql6yywtL4inC4f2GvMMb55XfXJq0BDpZBhH0Kk8Lb=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seniri610", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg.ABvBCCCuuyHABv_lwwPYw1", "parent": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0 Nicht ganz ausgeschlossen. Aber nur wegen zwei Sendungen mit vorhersehbarem Ausgang die ganze Sendung kippen? So wankelm\u00fctig ist der schwerf\u00e4llige \u00d6ffentlich-Rechtliche eigentlich nicht. Au\u00dferdem w\u00e4re das eine relativ dumme Idee. Und obwohl nicht jede \u00d6RR-Idee gut und durchdacht ist, sind sie doch oft nicht so dumm, eine Sendung mit vorhersehbarem Ausgang trotzdem zu senden und sich dann \u00fcber besagtes vorhersehbares Ergebnis zu wundern. Bedenkt den langen Produktionsweg beim \u00d6RR, Abnahmen hier, Juristische Absicherung dort, Bedenkentr\u00e4gersitzung davor. Das w\u00e4re ein besonderer Denkunfall. \nIch halte rein spekulativ pers\u00f6nliche oder dritte Gr\u00fcnde f\u00fcr m\u00f6glich.", "like_count": 0, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg.ABvBCCCuuyHABvaCcdvZLZ", "parent": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "text": "Hauptsache die liken aber erkl\u00e4ren es nicht ? Mag Funk aber das ist so typisch wieder", "like_count": 0, "author_id": "UCzD10Ly_a9zYwZfqAFxbzxw", "author": "@muersy6919", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dn8R49iFmrHNgMqd_felzaohZq6pmzcBsVz33oyjczbUKhBMFTA9ygyspCN2DY7mPWOiWT22=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muersy6919", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg.ABvBCCCuuyHABvaQwSSKQb", "parent": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0welche Folge ist das und wo findet man die ?", "like_count": 0, "author_id": "UCzD10Ly_a9zYwZfqAFxbzxw", "author": "@muersy6919", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dn8R49iFmrHNgMqd_felzaohZq6pmzcBsVz33oyjczbUKhBMFTA9ygyspCN2DY7mPWOiWT22=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muersy6919", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg.ABvBCCCuuyHABvbRh1Jkkg", "parent": "Ugw6LemXtp-tD14qFqJ4AaABAg", "text": "\u00a0@muersy6919\u00a0 die Folge heisst : Selbstbestimmungsgesetz: \"Die Missbrauchsm\u00f6glichkeiten sind unendlich.\" | Sag's mir | unbubble", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwU31j-fGSNdVrN9x4AaABAg", "parent": "root", "text": "oh man echt schade, dass das format endet, habs gerade erst entdeckt :(", "like_count": 6, "author_id": "UC5bdJ7HKR6MZC2W6dTmcPqA", "author": "@CuongKingPhu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ka9G90ufuPAC-YLEmpMN9laek6GZ2fnpjwq2ggV7pVfk8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CuongKingPhu", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5ugXSUVuWUJPO7QJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "wie hei\u00dft sein buch? \ud83d\ude0d finde beide \u00fcbrigens toll :) solche diskusionen mag ich wirklich sehr", "like_count": 5, "author_id": "UC12jE0i5uEi_hqVqHKjBRJg", "author": "@artemis2897", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbv7jZssY1r536vB-4RPLyXKJeE_tZ3KTpQv6g1gnt1P_M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@artemis2897", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5ugXSUVuWUJPO7QJ4AaABAg.ABvAdrXIhJNABvKBo4LFgm", "parent": "Ugx5ugXSUVuWUJPO7QJ4AaABAg", "text": "Die kleinen Holzdiebe und das R\u00e4tsel des Juggernaut, kann ich nur empfehlen", "like_count": 2, "author_id": "UCIqWkFKFWJ-Rd_2mHPgI4_w", "author": "@venividdivici0", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xt2vVC_qCFb4eySVfQ9eStynDtodVS2YNOwYH6xpWSHEOG84JY6Xnq7DZ2Glw3Qnaq7b47tQTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@venividdivici0", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5ugXSUVuWUJPO7QJ4AaABAg.ABvAdrXIhJNABvNL40AkVZ", "parent": "Ugx5ugXSUVuWUJPO7QJ4AaABAg", "text": "Das Buch was er am Anfang meint ist \"Influencer: Die Ideologie der Werbek\u00f6rper\". Kann ich auch nur empfehlen, habe Teile davon f\u00fcr eine Hausarbeit gelesen und es ist sehr interessant :)", "like_count": 5, "author_id": "UCxqnBO3TbeFLCFRefaVuTFw", "author": "@Jana_254", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVtnJg2Vr9sGoBKKMop1zo-zn3N-TcTG1rH3wLo1in7kM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jana_254", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxApQWwxx496G9Xgsh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das sollte als beginn einer Pipeline behandelt werden. Einfach um erstmal zu erfahren, dass es sowas wie Neurodiversit\u00e4t gibt und wie sich das \u00e4u\u00dfern kann. Wenn man da nicht stehen bleibt, kann man dar\u00fcber hinaus ganz gro\u00dfartige ausf\u00fchrliche Inhalte finden. Das Meiste leider nur im englischsprachigen Raum. Von daher d\u00fcrfte es ruhig auch eher noch mehr auf deutsch geben.", "like_count": 1, "author_id": "UCmsa999hQMIEPUbJjsD6oeA", "author": "@SW-pv8zi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leKHu4YBHl-HbkYqLBenjs8oh-5RDRp2HeStiYbbY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SW-pv8zi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kenne eine Person, die als Autist diagnostiziert wurde, nachdem sie sich durch Tik Tok selbst diagnostiziert hat. Diese Person braucht offensichtlich kaum bis gar keine Unterst\u00fctzung und hat ohne Probleme ein Studium geschafft und arbeitet normal, aber hat trotzdem einen Schwerbehindertenausweis bekommen. Dann kenne ich Leute die wirklich gar nicht in ihrem Leben klar kommen und den gleichen Behinderungsgrad haben. Das finde ich schon extrem merkw\u00fcrdig. Mich l\u00e4sst das Gef\u00fchl nicht los, dass diese Person nur Steuererleichterung etc. haben wollte.", "like_count": 1, "author_id": "UC1qBN_e4nTC5n7mS9MKHTVQ", "author": "@impepenane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4mvQFe1egEirWXkh8fxnDQnvGoTsePRug7iGNDq3qSBucZYuTNeBBxQzlqS33CPDeEXySLOX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@impepenane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg.ABv9U2oLG98ABvA3pbbAjE", "parent": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg", "text": "KEIN AUTIST macht das ohne Probleme, der Stress ist meist riesig und sehr viele leiden dadurch unter Depressionen, autistischem Burnout und haben reihenweise Melt und Shutdowns. Du kannst den Menschen nur vor nicht in den Kopf schauen, du siehst vielen ihren Leidensdruck nicht an.", "like_count": 2, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg.ABv9U2oLG98ABvAlld1y4D", "parent": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0wie gesagt ich kenne diese Person sehr gut und habe selten Meltdowns oder \u00e4hnliches mitbekommen, aber kenne zb. jemanden der schizophren ist und nicht mal rausgehen kann. Wie kann diese Person den gleichen Behinderungsgrad haben?", "like_count": 0, "author_id": "UC1qBN_e4nTC5n7mS9MKHTVQ", "author": "@impepenane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4mvQFe1egEirWXkh8fxnDQnvGoTsePRug7iGNDq3qSBucZYuTNeBBxQzlqS33CPDeEXySLOX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@impepenane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg.ABv9U2oLG98ABvETvdg1mr", "parent": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg", "text": "\u00a0@impepenane\u00a0 Dann begib dich mal etwas tiefer in die Community rein und frag die Betroffenen direkt, aus eigener Erfahrung versichere ich dir das fast jede Person im Spektrum mit ihren eigenen Problemen zu k\u00e4mpfen hat. Ich habe viele Freunde im Leben gehabt oder nur gute Bekannte die mich mit Erstaunen angeschaut haben als ich von der Diagnose erz\u00e4hlt habe. Ich habe einfach nie dar\u00fcber gesprochen wo die Probleme waren weil ich angst hatte nicht ernst genommen zu werden. Ein Beispiel unter vielen war meine Probleme mit Pr\u00fcfungen. Mit vielen Menschen in einem raum zu sitzen, der Zeitdruck, die Zwischenfragen anderer, das Aufstehen wenn Leute fertig gewesen sind. All das hat regelm\u00e4\u00dfig dazu gef\u00fchrt das ich v\u00f6llig \u00fcberlastet war und mein Kopf dicht machte. es war der pure Horror !", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg.ABv9U2oLG98ABwV9cL7kh_", "parent": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg", "text": "\u00a0@impepenane\u00a0 mein Freund ist schizophren und geht arbeiten. Jeder steht halt vor anderen Poblemen, du kannst das doch nicht alles gleichsetzen", "like_count": 1, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg.ABv9U2oLG98ABwzl61B3QX", "parent": "UgwjQEq49DUuK9p0HIJ4AaABAg", "text": "\u00a0@JasManie1995\u00a0 es geht wie gesagt um den grad der Behinderung. Der ist davon abh\u00e4ngig, wieviel Unterst\u00fctzung man braucht und nicht davon, wie es intern aussieht\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UC1qBN_e4nTC5n7mS9MKHTVQ", "author": "@impepenane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4mvQFe1egEirWXkh8fxnDQnvGoTsePRug7iGNDq3qSBucZYuTNeBBxQzlqS33CPDeEXySLOX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@impepenane", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was mich besonders st\u00f6rt, sind Personen ohne entsprechende Ausbildung sich als Expert:innen f\u00fcr mentale Erkrankungen darstellen. F\u00fcr Laien ist es super schwer den Unterschied zwischen Fachpersonal wie Psychiater:innen, Psycholog:innen sowie Psychotherapeut:innen und Heilpraktiker:innen f\u00fcr Psychotherapie oder Coaches zu kennen.\u00a0Auf Social Media verschwimmen die Grenzen da schnell und Leute stellen Qualifikation absichtlich gr\u00f6\u00dfer dar als sie sind. \nIch habe schon viele tolle Profile von Psycholog:innen gesehen, die sch\u00f6ne und informative Beitr\u00e4ge bereit stellen und angemessen die Grenzen von Social Media betonen. Aber auch dort gibt es immer wieder schwarze Schafe, die in einer Reihe mit Heilpraktiker:innen und Coaches stehen k\u00f6nnten und eher den eigenen Profit im Auge haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCvPA1gdvPip5lGt_ZgBrOOQ", "author": "@inas7765", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDMleolhYTOtMiwyLsUoOi-3qlv4zxoTVcVHAToW5F4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@inas7765", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg.ABv8YDWQDvcABvAJt5OiQD", "parent": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg", "text": "Betroffene k\u00f6nnen sowas sehr oft gut bei anderen erkennen. Als neurodivergente Person sage ich dir, man merkt es Menschen an wenn da was ist, die Art der Kommunikation zwischen zwei betroffenen ist echt anders als mit neurotypischen personen.", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg.ABv8YDWQDvcABvA_Gg3Op_", "parent": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Meinung mit uns teilst!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg.ABv8YDWQDvcABvAmxBCXY3", "parent": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0 Ich meine damit nicht Personen, die selbst von Erkrankungen betroffen sind und ihren Umgang damit zeigen, sondern \"Expert:innen\", die selbst Psychologieaccounts betreiben. Das war hier nicht das Kernthema, aber ist aus meiner Sicht auch super wichtig zu hinterfragen.", "like_count": 1, "author_id": "UCvPA1gdvPip5lGt_ZgBrOOQ", "author": "@inas7765", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDMleolhYTOtMiwyLsUoOi-3qlv4zxoTVcVHAToW5F4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@inas7765", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg.ABv8YDWQDvcABvDl4-Cx5Q", "parent": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg", "text": "\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0  Ich habe nicht von Betroffenenaccounts gesprochen, die in dem Format haupts\u00e4chlich besprochen wurden, sondern von \"Expert:innen\", die ohne entsprechend Fachkenntnisse psychologische und psychotherapeutische Inhalte teilen. Deswegen bin ich etwas vom Hauptthema abgeweicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCvPA1gdvPip5lGt_ZgBrOOQ", "author": "@inas7765", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDMleolhYTOtMiwyLsUoOi-3qlv4zxoTVcVHAToW5F4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@inas7765", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg.ABv8YDWQDvcABvEsr8MFuv", "parent": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg", "text": "\u00a0@inas7765\u00a0 Sehr viele Studierte und erfahrene Psychiater und Psychoterapeut*innen kennen sich ja nicht mal ausreichend aus, das ist ja der Witz. Ich hatte Anfang des Jahres einen Psychiater der mir eine Depression andichten wollte weil ich wider mit Medikamenten anfangen wollte da sich meine Probleme geh\u00e4uft hatten. Das ich bereits eine Diagnose hatte hat den gar nicht interessiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg.ABv8YDWQDvcABvExkcxW4U", "parent": "UgwLzPF01CzejZRREnx4AaABAg", "text": "\u00a0@inas7765\u00a0 Alles gut \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIXKBm5M2ry6vVQ5N4AaABAg", "parent": "root", "text": "mich w\u00fcrde das Thema mal aus einer anderen Perspektive interessieren. n\u00e4mlich wie nachhaltig sind diagnosen aus socialmedia bzw. vom H\u00f6rensagen von anderen.\n\nGibt's keine Aussagekr\u00e4ftigen Studien?", "like_count": 1, "author_id": "UCiAakj9vd7YCGDidxe0zDPA", "author": "@gryfidxx7343", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6-0OL-M5TsV5483Boq4CwGINeaGwkgTvIazNSz-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gryfidxx7343", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIXKBm5M2ry6vVQ5N4AaABAg.ABv6aWSz91dABv8Cfh0bIx", "parent": "UgwIXKBm5M2ry6vVQ5N4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Frage \ud83d\ude42Forschende der Drexel University untersuchten in einem 2023 ver\u00f6ffentlichtem Forschungspapier die Reichweite und Genauigkeit von Informationen \u00fcber Autismus auf der Social-Media-Plattform \u201cTikTok\u201d. Die Ergebnisse der Studie konnten zeigen, dass 27 Prozent der Autismus-TikToks inhaltlich korrekt waren. Laut der Studie wurde ein Gro\u00dfteil dieser Videos von medizinischen Fachleuten ver\u00f6ffentlicht. 41 Prozent der TikToks wurden von den Forschenden als ungenau eingeordnet. Wiederum weitere 32 Prozent wurden als \u00fcberm\u00e4\u00dfig verallgemeinert eingestuft.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIXKBm5M2ry6vVQ5N4AaABAg.ABv6aWSz91dABvAQIyBTwF", "parent": "UgwIXKBm5M2ry6vVQ5N4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 TicToc ist auch nur eine Plattform und sicher die schlechteste f\u00fcr den Kontent.", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt nicht wirklich Ressourcen f\u00fcr ADHS/Autismus bei Erwachsenen. Also kann da niemand was wegnehmen/ klauen. Selbstdiagnosen k\u00f6nnen auch Leben retten. Liebe geht raus an alle \u2764", "like_count": 34, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg.ABv6a3XkuN4ABv8Imt2if6", "parent": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Input!", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg.ABv6a3XkuN4ABv8_plkaYj", "parent": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "text": "@unbubble\u00a0 Danke f\u00fcr das Video!", "like_count": 1, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg.ABv6a3XkuN4ABvChbwmVJx", "parent": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "text": "This!! \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg.ABv6a3XkuN4ABvc5k9iH_C", "parent": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "text": "Das Argument das Ressourcen weggenommen w\u00fcrden ist wirklich bullshit. Bekommt man Medikamente vom Facharzt, wenn man sich selbst Diagnostiziert? Nein. Bekommt man Therapie? Nein. Die anderen Aussagen und Argumenten des Herrn sind \u00e4hnlich am Thema vorbei.", "like_count": 5, "author_id": "UCfz2_UszW-6K4iMvRePp7Cw", "author": "@ferndorx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/45cdi_oJg2tM_8sP_BnSSFv9nWWo0D1BiDcem_QjZuEIjh8t6aA_WAlPm507VhIy6SvKOHpi3c8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ferndorx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg.ABv6a3XkuN4ABxsdXDEbaq", "parent": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "text": "\u00a0@ferndorx\u00a0 ganz genau. Danke!", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg.ABv6a3XkuN4AC-aN_fIMd4", "parent": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "text": "genau das!!! in meiner stadt (und das ist ne gro\u00dfstadt!) gibt es eigentlich kein therapeutisches angebot, was auf erwachsene spezialisiert ist, nur 3 therapeut:innen f\u00fcr kinder", "like_count": 2, "author_id": "UC2rb3g0pmSfwssn0L8fwQRQ", "author": "@jl.1538", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m70tb_FSSy1ggw0MIupLyhik--q97ffTK9harmk1MRucc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jl.1538", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg.ABv6a3XkuN4ACE8rTMwoh3", "parent": "Ugxx2trnIRpy9fKxYyt4AaABAg", "text": "Ich bin zwar in \u00d6sterreich aber ich denke da ist nicht viel Unterschied: ich habe eine Autismus- Diagnose und damit hat sichs. Ich habe davon keinerlei Vorteile und wie schon geschrieben wurde, Therapie oder Hilfe gibts nur f\u00fcr Kinder und Jugendliche, als Erwachsener ist man da v\u00f6llig alleingelassen, da gibts keine Ressourcen die mir jemand wegnehmen k\u00f6nnten. Meine Diagnose war zeitlich und finanziell sehr aufwendig,  das kann sich bestimmt nicht jeder leisten, daher kann ich Selbstdiagnosen schon verstehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCc4Re42luKMdyZXx0EC6-QQ", "author": "@birgittnlilli9726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2bbauyjTIUlZ15fdN2wDUX5m71CT2Twxyb54VcAE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@birgittnlilli9726", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz073raR8q8wRE61dF4AaABAg", "parent": "root", "text": "endlich mal nicht zu starke diskrepanzen, wo aufgrund der natur des castings direkt schlammschlachten folgen. auch, wenn die adhs influencerin berechtigterma\u00dfen meiner meinung nach v\u00f6llig rasiert, w\u00e4hrend halt der etwas social media \"fremdere\" mensch, nicht unbedingt die aller st\u00e4rksten argumente vortr\u00e4gt. aber wie denn auch, mit dieser position, denn es geht um die inhalte, nicht um die plattform.", "like_count": 4, "author_id": "UCkxDskkODMiRZ231JVy-FXw", "author": "@acriby", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@acriby", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzReiRene1cnEvc6h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tats\u00e4chlich mal ein aufschlussreiches und cooles Gespr\u00e4ch mit einer sachlichen Debatte von zwei sympathischen und unterschiedlichen Menschen", "like_count": 60, "author_id": "UCf1AdR0ZJGR9GLsG__rbLpg", "author": "@ManchesterUnited1602", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFasgzEEgQ_RHwkyGQYoiwirT7YCyrI0huyYsaPgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManchesterUnited1602", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXhZWr7q-tMgvwsP54AaABAg", "parent": "root", "text": "Konsumiere schon lange Inhalte von beiden. Bin gl\u00fccklich, dass sie sich gut verstanden und sachlich ausgetauscht haben. Bin vor kurzem selbst mit AuDHS diagnostiziert worden. Habe von dem Thema auf Youtube erfahren und mich identifiziert, wurde lange nicht ernst genommen, nur meine Depression wurde anerkannt und therapiert. Musste immer wieder gegen riesige (soziale und mentale) H\u00fcrden ank\u00e4mpfen um schlussendlich meine Diagnostik zu bekommen. Und siehe da.\nDen Leidensdruck hatte ich schon Jahre bevor ich das erste ADHS Video gesehen habe, aber seit dem kann ich es benennen. Dann f\u00e4llt eben ein liegen gelassener Gegenstand unter \"ADHD-Tax\" anstatt tagelangem \"Ich bin unf\u00e4hig und dumm und muss noch viel mehr aufpassen.\"\nDas hilft schon enorm.\nUnd Vanessa und co haben mir auf dem Weg zur Diagnose geholfen indem sie mich (ja, parasozial) verstanden haben, wenn sonst niemand da war.\nSelbstidentifikation w\u00fcrde ich das nennen, eine Diagnose muss eben ein Arzt stellen, auf den wartet man aber nun eben im Zweifel mehrere Jahre.\n\"Diagnosed by Peer Review\" ist ein lustiges Konzept, das einem auff\u00e4llt, wenn man mit dem Thema mehr vertraut wird... Wir Neurodivergenten rotten uns n\u00e4mlich zusammen. :)", "like_count": 3, "author_id": "UCfYqlifz2uAKXkP8aYHBYHQ", "author": "@FruchtcocktailUndCo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lydlJlpxjspNKWkHp23Br_Ckc1JY9JZAX1lSua5mFHAIM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FruchtcocktailUndCo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jetzt muss ich mal kommentieren. Sehr schade, dass es dieses tolle Format in Zukunft nicht mehr geben wird! Ich fand die Themen, wie auch die G\u00e4ste immer sehr spannend und bereichernd. An dieser Stelle einmal ein gro\u00dfes Dankesch\u00f6n an die Redaktion!!", "like_count": 175, "author_id": "UC1gTJfOhwQ26c5tDW358A-A", "author": "@tealerch2584", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nA-UMOHnHZ1G8qwd-oyIJhdGS-WI5tUQ6omL9Km6xfFhU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tealerch2584", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg.ABv3C1AsqXgABv3ec3UfFL", "parent": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr dein positives Feedback! \u263a", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg.ABv3C1AsqXgABv9EshAqPn", "parent": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg", "text": "Nach dem Video mit der Terf und dem jungen Mann war das Ende nur folgerichtig. Mehr Transfeindlichkeit ging einfach nicht mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg.ABv3C1AsqXgABxNzbG7UBh", "parent": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg", "text": "Waaas, die Sendung muss bleiben\ud83d\ude22", "like_count": 6, "author_id": "UCVnQ3vHnoDklBlh3UoAnCTw", "author": "@the_modest_genius", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cLSGRWfzNrqqd3aFut91v2VS7GWq4Wk75s3M6KJ8QgEYwB_VJnA2K4TMlWSl0KFiwkAuv3w_AOE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@the_modest_genius", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg.ABv3C1AsqXgABzVSWSWH2k", "parent": "Ugx4rCnPvBrOghuzcPl4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr den Kommentar, ich wollte auch was in der Richtung schreiben... Schade, aber vielleicht kommt ja was \u00e4hnliches oder das gleiche Format irgendwann in Zukunft wieder. \ud83d\ude01", "like_count": 1, "author_id": "UC-elXzN9dYHVXMvhGi2WY0A", "author": "@DiabolosSt4nge", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntqqCvTrwyoPfSwObhRwfEYV6YRiy7WZKQdWTQlXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DiabolosSt4nge", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgziKLANjbmeeAphynZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Am schlimmsten ist diese Narzissten Diagnose, Bro du bist kein Narzisst, wenn deine Beziehung nicht funktioniert. Als ob jeder Ex Bez Partner Narzisst ist. Narzissten durchlaufen krasse psychische Probleme, dass hat nichts mit irgendwelchen zwischenmenschlichen Problemen zu tun. Zu Beziehungen geh\u00f6ren immer zwei und nat\u00fcrlich ist man nie selbst schuld am versagen, wer gibt das auch gerne zu", "like_count": 0, "author_id": "UC3OhqGWe9R0qu4q_WUlpylw", "author": "@dennizmonologue4172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kabK6f6FyqDqES0g13hOSj_LOPpe-Tw5fg5LyvYGQ9siQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dennizmonologue4172", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTmOg6lAFBWoBRB354AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie jetzt die letzte Folge \ud83d\ude22", "like_count": 3, "author_id": "UCjDPmYBc7bnJH4OaA0WPVtw", "author": "@Sazicu-yg5mi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlBilyjMA1U52oKK26XZ_UcnniCFBmVBEaZcWRZocnDN18ZKMnESUSGCHsm8S0Thv9RQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sazicu-yg5mi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das wichtige Wort ist \"K\u00d6NNTE\". Sobald man sich denkt \"hey das k\u00f6nnte ich auch sein/haben\", dann sollte man sich Gedanken dar\u00fcber machen und ggf. professionelle Hilfe aufsuchen. Ich finde es extrem wichtig, auf viele Dinge aufmerksam zu machen, die viel zu selten in der Gesellschaft thematisiert werden oder nicht normalisiert sind.\n\nDie Schuld sollte am Ende nicht bei denen liegen, die ihre Diagnose nutzen um dar\u00fcber aufzukl\u00e4ren, sondern bei einem selbst wenn man sich selbst diagnostiziert und anschlie\u00dfend einfach sagt \"ich hab das\".", "like_count": 34, "author_id": "UCnBBEb1lnUPlOGzPHHjRoVg", "author": "@DarkKnight_theWhite", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ST34PetYOtWwO3cjqcog3zyzzPzDYCKi_BE3AXqlAYyjwv3_DHURwiBb42TF6f3LgmrCKqFiMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarkKnight_theWhite", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABv6oOfe1JN", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "Es ist wirklich nicht leicht, diese \"professionelle Hilfe\" zu finden. Ich habe bei solchen Diskussionen oft den Eindruck, dass Menschen denken, man k\u00f6nnte mit Verdacht xy  schnell zu Arzt xy gehen und das einfach kl\u00e4ren lassen. So funktioniert das leider nicht, schon gar nicht bei Sachen wie Adhs oder Autismus, wobei ich letzteres bei mir vermute.\n\nDie Diagnosem\u00f6glichkeiten sind r\u00e4umlich und zeitlich sehr beschr\u00e4nkt. In der Stadt, in der ich wohnte gibt es keinen (kompetenten) Arzt der eine Diagnostik f\u00fcr Autismus durchf\u00fchren kann. KEIN Therapeut mit dem ich dar\u00fcber gesprochen hatte konnte mir diesbez\u00fcglich weiterhelfen. Die Diagnoseanlaufstellen der umliegenden St\u00e4dte lassen einen nicht mal mehr auf die Warteliste, weil es so viele Anfragen gibt. Das medizinische System dahinter ist ohnehin sehr zweifelhaft. Ich z.b. bin weiblich. Bei weiblichen Personen \u00e4u\u00dfert sich Autismus gravierend anders, als bei m\u00e4nnlichen. Das haben viele \"Professionelle\" aber gar nicht auf dem Schirm und behandeln einem dementsprechend falsch. Als Patient hat da letztendlich wenig Mitspracherecht. \nIch habe einen enormen Leidensdruck und auch ohne Diagnose verdiene ich es, dass dieser Leidensdruck anerkannt und richtig(!) behandelt wird, von mir selbst und von anderen. Sollte das System versagen, kann es  deshalb durchaus gerechtfertigt  sein, sich in einem gewissen Rahmen \"selbst zu diagnostizieren\".", "like_count": 9, "author_id": "UC8-mmZxVQzLfHciV0wjdZGA", "author": "@madspaghetti", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hQ8h5YwaU_HOLhYfjqgQ_FVYgi-SDq5iolm9-cYgozaMZsSifymhja9bDSnKI7R2LDbRd63p=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@madspaghetti", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABv86Xw64D4", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@madspaghetti\u00a0 Das hast du sehr gut beschrieben \u2764", "like_count": 1, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABv9nTb3QK-", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "Dem liegt ein grundlegender Fehler zu Grunde, da man nirgends zu diesen Themen fachlich aufgekl\u00e4rt wird sind diese Influencer, wichtig zu betonen, diejenigen die fachlich sauber arbeiten, oft die einzigen die einen auf eine solche Spur bringen. Aus eigener Erfahrung heraus ist das Ergebnis sonst ein ramponiertes Selbstwertgef\u00fchl, Stress zu hause und in der Schule, fr\u00fches Scheitern und nicht selten Drogenkonsum als Selbstmedikation. Zumal sehr oft gleich ein ganzer Teil einer Familie mit betroffen ist weil der Gro\u00dfteil Vererbung ist.", "like_count": 4, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABvA9fDuG50", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0 Danke!", "like_count": 1, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABvBGl57aH4", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@nordderby7675\u00a0 da sind wir dann einfach bei zwei verschiedenen Themen. \n\nWie im Video extrem gut beschrieben wird keine Person, der es extrem toll geht sowas vermuten und dann zum Arzt rennen. Selbst wenn jemand dann sich selbst fehldiagnostiziert, wird wahrscheinlich oft trotzdem eine Diagnose dabei heraus kommen. Zudem fehlt es grunds\u00e4tzlich an Sichtbarkeit und Info zu vielem Themen. Wenn jemand mit Diagnose Aufkl\u00e4rung betreibt ist das eine massive Bereicherung.\n\nZweitens ist es ein Fakt, dass unser System im Vergleich zu anderen eigentlich besser als andere ist, aber trotzdem noch extrem schlecht und immer schlechter werdend ist. Das liegt aber nicht an denen die es nutzen wollen, es liegt an der Gier. Das System setzt auf Profit und sorgt somit daf\u00fcr, dass viele aus Profitgier in diese Sparte gehen oder gezwungen sind profitorientiert zu handeln. \n\nHier muss eine Reform her. Denn die Gesundheit ist eines der wichtigsten G\u00fcter, die wir haben und hier darf einfach ausschlie\u00dflich nur f\u00fcr das Ziel Gesundheit gehandelt und gef\u00f6rdert werden.", "like_count": 5, "author_id": "UCnBBEb1lnUPlOGzPHHjRoVg", "author": "@DarkKnight_theWhite", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ST34PetYOtWwO3cjqcog3zyzzPzDYCKi_BE3AXqlAYyjwv3_DHURwiBb42TF6f3LgmrCKqFiMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarkKnight_theWhite", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABvD7JrfzHA", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@nordderby7675\u00a0Hast du eine Quelle daf\u00fcr, dass ein gro\u00dfteil der Selbstdiagnosen nicht von Fach\u00e4rzten best\u00e4tigt werden? Das h\u00f6rt und liest man andauernd aber aber eine qualitative Studie zu dem Thema habe ich noch nicht gefunden. Noch dazu sind die Leute die das berichten in der Regel nicht mal die Fachkr\u00e4fte selbst sondern, wie auch hier im Video, einfach Personen die eigentlich nichts mit dem Thema am Hut haben", "like_count": 4, "author_id": "UCzn9RCK3NDVRH4cJee2Ml7g", "author": "@darkfire2703", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKnx_cbcJ-dZq1iaXAc8O4TWfQo0KEwoJJp-gdxOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkfire2703", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABvEf0CJHzU", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "Das Ding ist doch aber, dass Leute die sich einfach nur selbst diagnostizieren, ohne es weiter best\u00e4tigen zu lassen, \u00fcberhaupt keinen negativen Einfluss haben auf das Gesundheitssystem. Ohne offizielle Diagnosen k\u00f6nnen weder Therapie-Pl\u00e4tze, noch Medikamente oder \u00e4hnliches blockiert werden. Wenn sich dann die \"selbstdiagnostizierten\" Personen z.B. Tipps und Tricks von anderen Betroffenen holen, die ihnen tats\u00e4chlich im Leben weiter helfen, dann ist die b\u00f6se Selbstdiagnose ja durchaus hilfreich. \nUnd wie auch schon in dem Video gesagt wurde: Jemand dem es mental gut geht wird sich nicht mit einer psychischen St\u00f6rung identifizieren. Noch dazu gibt es die offensichtlich falsche Narrative von einigen Bubbles, dass es irgendwie bei jungen Leuten neuerdings cool w\u00e4re z.B. ADHS zu haben oder autistisch zu sein. In Onlinespielen ist \"autistic\" immer noch eine super h\u00e4ufig verwendete Bekleidung", "like_count": 0, "author_id": "UCzn9RCK3NDVRH4cJee2Ml7g", "author": "@darkfire2703", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKnx_cbcJ-dZq1iaXAc8O4TWfQo0KEwoJJp-gdxOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkfire2703", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABvePPYx2-W", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@darkfire2703\u00a0 Ich war an der Fachhochschule in Osnabr\u00fcck bei einem Vortrag zu ADHS und der Leiter der auch Experte auf dem gebiet ist und diagnostiziert sagte was von \u00fcber 80% Trefferquote bei Verdachtsf\u00e4llen in seiner Station. Das sagt denke ich einiges. Der Arzt war Martin K\u00e4ller, Arzt der Psychiatrischen Institutsambulanz AMEOS Klinikum Osnabr\u00fcck", "like_count": 1, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABwVXy11TOw", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@nordderby7675\u00a0Wer sich selbst mit ADHS/Autismus/Borderline o.\u00e4. diagnostiziert und zum Therapeuten geht, dem geht\u2019s nicht gut.", "like_count": 6, "author_id": "UC5wlLNS8rqGGq1aVPGIPiIQ", "author": "@GerritADHS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Grb41yahd6R04TEjkcx8SSqheVG-88raOMXmZA4lhGN1KFbizBeUQTWY0hlg99yuGL8cf60KUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GerritADHS", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABwVog3CSKy", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "Ne, selbst das finde ich grenzwertig. Erst so werden manchmal Probleme aufgemacht, wo keine sind. Es ist normal, nach einer Party mal einen Tag ersch\u00f6pft zu sein. Da habe ich keinen Leidensdruck. Erz\u00e4hlt mir aber ein Influencer, dass das Adhs sein k\u00f6nnte, stelle ich alles in Frage.", "like_count": 0, "author_id": "UCzY9VUwYHgPc46Kf_8nO3fQ", "author": "@nadjak3410", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJlwwq0TYimXf8Binj4FoUcbsEh0m3vZaMm8JKoE4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadjak3410", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABwW9SEYykB", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "@ Nicht wenn du psychisch stabil bist.", "like_count": 3, "author_id": "UC5wlLNS8rqGGq1aVPGIPiIQ", "author": "@GerritADHS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Grb41yahd6R04TEjkcx8SSqheVG-88raOMXmZA4lhGN1KFbizBeUQTWY0hlg99yuGL8cf60KUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GerritADHS", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABwWkWVK725", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@nadjak3410\u00a0 das ist schlicht und einfach zu unterkomplex gedacht. Gerade auf Youtube gibt es viele sehr gute Kan\u00e4le und podcasts die sehr tief in die Thematik eingehen und selbst wenn jemand der es nicht haben sollte so den Verdacht bekommt, sollten gerade wirklich Betroffene wissen das ein echtes, tiefes Interesse und das Durchhalteverm\u00f6gen \u00fcber Monate und l\u00e4nger nichts ist, das man mal eben entwickelt. Die einzigen die evtl hier falsche Annahmen treffen k\u00f6nnten sind Menschen mit beispielsweise Depressionen, da die Symptome stark \u00fcberschneudend sind.", "like_count": 3, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABwZlaiunZp", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@nordderby7675\u00a0 das was du betreibst ist klassisches Gatekeeping, entscheidest denn du wer eine berechtigte Vermutung hat und wer nicht? Gerade viele aus finanziell schwachen Schichten mit schlechter Bildung profitieren von einer gute Aufkl\u00e4rung durch sozial Media und auch wenn ein paar schwarze Schafe dabei sein d\u00fcrften wiegt das nicht das positive Potenzial auf, im Gegenteil es best\u00e4rkt sich immer wider wie oft solche ersten Selbsteinsch\u00e4tzungen am Ende zutreffen. Ein Facharzt aus dem Ameos Klinikum bei uns in Osnabr\u00fcck hatte in einem Vortrag zu adhs erz\u00e4hlt das \u00fcber 80% der \"selbstdiagnosen\" die zu ihnen k\u00e4men am Ende mit einer Diagnose gingen.", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABx5dOX6lCQ", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@nadjak3410\u00a0 woher kommt denn die Annahme, das k\u00e4me alles von \"mal zu viel gefeiert\"?? Wer hat das bitte je gesagt?", "like_count": 1, "author_id": "UC8-mmZxVQzLfHciV0wjdZGA", "author": "@madspaghetti", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hQ8h5YwaU_HOLhYfjqgQ_FVYgi-SDq5iolm9-cYgozaMZsSifymhja9bDSnKI7R2LDbRd63p=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@madspaghetti", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABxCTtwPiGt", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0 Richtig. Wirklich Betroffene empfinden Reiz\u00fcberflutung oder zwischenmenschliche Schwierigkeiten v\u00f6llig anders. Das ist nichts was man sich freiwillig aussucht. Die Probleme sind einfach da und wenn die Au\u00dfenwelt sie nicht merkt dann oft weil man durch \"Maskierung\" unauff\u00e4llig wirkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABxsGvZ9_jR", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "Was ist das schlimmste, was passiert, wenn eine Person einfach sagt: \u201e ich hab das\u201c ohne diagnostiziert zu sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABxsJ_hAf0b", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u00a0@nordderby7675\u00a0 hast du dazu ne Statistik?", "like_count": 0, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvABzTh4TySA8", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@GerritADHS\u00a0finde selbstdiagnose erstmal auch nicht schlimm, das Problem ist doch nur wenn man sich darauf ausruht und als Entschuldigung nutzt. Dementsprechend sind die, die sogar noch eine Therapie suchen, um mit den Problemen, egal ob sie genug sind f\u00fcr eine Diagnose oder nicht, klar zu kommen \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UC3ydqOutEd283yhoNlY715Q", "author": "@maliniatb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maliniatb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg.ABv2ExNqVnvAC7EU9iYTt3", "parent": "UgwDwI1MQooaNgN3v_p4AaABAg", "text": "Sehr richtig erkannt!\n\nEs gibt so viele Menschen mit Depressionen, denen es gar nicht bewusst ist, dass sie Depressionen haben weil der Zustand f\u00fcr sie normal ist! Erst wenn sich das Problem gelichtet hat , erkennt man wie es ist ohne", "like_count": 0, "author_id": "UCByo-TZ2Xh8FknjpThG_J0w", "author": "@FranzVaterlowe-vn7wp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dIHe9XjLDnFdnezba0GWyAAIhEgyNksjXRDwQ9VD69dzwJDseZCePasKKXiKwo9FuHaAo16hFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FranzVaterlowe-vn7wp", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCWOLM0lqgTWfSiYJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde nicht sagen, dass ich mich durch die ADHS Videos Selbstdiagnostiziert habe. Ich habe eher endlich die Antworten auf die Fragen gefunden, die ich mir mein lebenlang stelle. Es ist der erste Ber\u00fchrungspunkt zum Thema ADHS gewesen und ist erstmal ein Verdacht. Ich f\u00fchle mich trotzdem sehr gut repr\u00e4sentiert und bin sogar fast schon \u00fcberzeugt ADHS zu haben. Da sehr viel Nachfrage herrscht, bekommt man sp\u00e4t bis keine Termine. Ich meine, JA, die Symptome die beschrieben werden haben alle Menschen MAL, aber doch nicht IMMER! Kann aber auch den Punkt verstehen, dass man Gefahr l\u00e4uft, zu unreflektiert \u00fcber ein so schwieriges Thema zu urteilen.\n\n\nPeace&Love", "like_count": 3, "author_id": "UCa_aQ6St0kqklRsIu3WJnxA", "author": "@fucitv4457", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mU1gUpnF4qqw8n-JdhHECt2o8vmHj6TJUKFBvD-Q8d9Fo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fucitv4457", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCWOLM0lqgTWfSiYJ4AaABAg.ABv1S8kvN4YABv2qGwntUq", "parent": "UgxCWOLM0lqgTWfSiYJ4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Meinung mit uns teilst.", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry, aber eine Diagnose, ob man an ADHS oder Autismus oder sonst was leidet, sollte man doch bitte den Fach\u00e4rzten und Psychologen \u00fcberlassen und nicht irgendwelchen Influencern. Und nein, nur weil man selbst betroffen ist, macht einen dies nicht zum Experten auf dem Gebiet.", "like_count": 476, "author_id": "UCCdTS1eFfF_b9dklM-3YMDA", "author": "@maikgiese1883", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr5xyxQgSYZw-si7ZD005ORP0wbGQeJpu8pa58CX1pfj0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maikgiese1883", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABv5sWXmRh9", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Sehe ich genauso. Man sollte auch nicht zu einem zb. Psychiater gehen und sagen \"ich habe ADHS, diagnostizieren Sie mich\". Der Arzt kann ja auch nur mit dem arbeiten, was man ihm sagt. Also sollte man eher genau gucken, wie sind die eigenen Symptome und diese dann ohne Diagnoseverdacht \u00e4u\u00dfern. So hat der Arzt die beste Chance, eine genaue Diagnose zu stellen. Ein Beispiel: eine ehemalige bekannte von mir war fest \u00fcberzeugt davon, Borderline zu haben. Sie war impulsiv und ziemlich ambivalent. . Ich habe ihr gesagt, dass sie bitte zum Arzt gehen soll und dass sie sich nicht selber mit einer Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung diagnostizieren kann. Aber sie war fest davon \u00fcberzeugt. Ende vom Lied war, sie hatte ADS. Als sie die Diagnose dann hatte, meinte sie \"ne, ich hab Borderline, ich wechsel den Arzt, irgendeiner wird mir das schon diagnostizieren\". Habe den Kontakt dann abgebrochen. Und durch social media wird sowas noch verst\u00e4rkt. Zb durch Videos wie \"10 Anzeichen, dass du dies und das hast\" und in den Kommentaren sich dann vor allem Minderj\u00e4hrige selber diagnostizieren, obwohl die meisten Dinge anteilig auf jeden Menschen zutreffen.", "like_count": 26, "author_id": "UCbZtoUZw2TFM0hZN6sHXYQg", "author": "@Kunst_Geschwister", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KKfqmPLizL_2B6PlGxGsmOKoIXomMhBCopUonVPJsCBP4RKEvqvC8AMRi3gs9ZlSYXs-oD9YKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kunst_Geschwister", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvBXDU6nnv", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Ich bin offiziell diagnostiziert und sehe es anders. Gerade bei Autismus sind die Wartezeiten unfassbar lange und Selbstidentifikation ist aus meiner Sicht sehr valide, gerade weil es auch Gr\u00fcnde gibt, die gegen eine offizielle Diagnose sprechen k\u00f6nnen.\nMeine offizielle Diagnostik war gut, aber meine eigene jahrelange Recherche ersetzt das nicht.", "like_count": 138, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvKE9trC8j", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0\nHast du auch schonmal dar\u00fcber nachgedacht welche negativen Folgen solche Selbstdiagnosen f\u00fcr offiziell Diagnostizierte haben kann?", "like_count": 24, "author_id": "UCqWE4ZH739fghyL6yQXk2ag", "author": "@dextermoser1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YtAsGUZE4GIlVZCSpuu1KiWyNSMXTgtrIWpOqZTJkYCqcmDjuJeXd5Zkedks_YpJiR6wPxqzAL4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dextermoser1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvL8X7q_Ok", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@ Ja klar, sonst w\u00fcrde ich das hier nicht so schreiben.", "like_count": 26, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvPdRPh-vx", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@dextermoser1995\u00a0 Da du sowas ja sicher nicht fragen w\u00fcrdest, ohne selbst dr\u00fcber nachgedacht und dich informiert zu haben, wirst du ja sicher mal ein paar dieser negativen Folgen mit Quellen nennen k\u00f6nnen, oder?", "like_count": 14, "author_id": "UCzn9RCK3NDVRH4cJee2Ml7g", "author": "@darkfire2703", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKnx_cbcJ-dZq1iaXAc8O4TWfQo0KEwoJJp-gdxOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkfire2703", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvPh84P0OL", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Hab komplexe PTBS, Depressionen, Verdacht auf emotional instabile Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rung schriftlich! Geh damit sehr offen um. Versteh aber nicht den unsagbaren Trend auf Social Media. W\u00fcrde alles daf\u00fcr tun psychisch gesund zu sein!", "like_count": 9, "author_id": "UCvr-uRLHOe3XnESVsSCS-6A", "author": "@XhellbroX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_baWBn0FOr4WO-SHJKVMoP4XIN3gRna1PNnl3GY0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XhellbroX", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvTkNuVM4Q", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 die wartezeiten sind unter anderem deshalb so lange, weil aufgrund von social media trends jeder denkt er h\u00e4tte irgendwas und sich diagnostizieren lassen m\u00f6chte, zum leidwesen tats\u00e4chlich betroffener die lange auf eine diagnose warten m\u00fcssen", "like_count": 0, "author_id": "UCfgmyaA91O6fzpN_3LW2FTQ", "author": "@ralle3447", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8ErsRYfbTeSfN6FaqfCzThu0LSL8ifRic6AGOFPdVK1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralle3447", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvWRKeZw3B", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@XhellbroX\u00a0 Wie genau kommst du denn eigentlich darauf, dass es sich hier wirklich um einen \"Trend\" handelt, also in dem Sinne, dass eine steigende Anzahl von Leuten sich f\u00e4lschlicherweise selbst mit psychischen Konditionen diagnostiziert. Ich habe bisher noch keine fundierte Studie zu dem Thema gesehen die \u00fcber \"ja also ich pers\u00f6nlich sehe das dauernd auf TikTok\" hinausgeht. Das Ding ist doch, dass Social Media Plattformen extreme Bubbles erzeugen und du so immer mehr von dem Zeug siehst sobald du ein Video dieser Art angeschaut hast. Also die subjektive Wahrnehmung von Leuten die sowieso schonmal Videos dieser Art angeschaut haben ist durch die Algorithmen komplett verzerrt. Dazu kommt noch der Fakt, dass sehr viele psychische Konditionen mittlerweile einfach viel besser diagnostiziert werden und auch (unter anderem durch Soziale Medien) viel bekannter sind. Zum Beispiel waren ADHS und Autismus Diagnosen bei Frauen und anderen Ethnien  historisch (f\u00e4lschlicherweise) extrem niedrig, da die Diagnosekriterien einfach komplett auf wei\u00dfe Jungs ausgelegt waren. Es ist also nicht unbedingt so, dass immer mehr Leute ADHS haben / autistisch sind, sondern die Anzahl ist potentiell \u00e4hnlich oder gleichbleibend aber fr\u00fcher w\u00e4re entweder keine Diagnose gestellt worden oder die Betroffenen / Personen aus deren Umfeld w\u00e4ren gar nicht auf die Idee gekommen, dass ein solches Problem vorliegen k\u00f6nnte. Die M\u00f6glichkeit sich im Internet und mit Social Media (zumindst als ersten Kontaktpunkt) so einfach \u00fcber die Themen zu informieren sorgt logischerweise also daf\u00fcr, dass mehr Menschen die entsprechenden Traits bei sich selbst entdecken und dann potentiell (korrekt) diagnostiziert werden. Ohne diese M\u00f6glichkeit h\u00e4tten diese Menschen vielleicht ihr gesamtes Leben weiter mit den Problemen gek\u00e4mpft, ohne die M\u00f6glichkeit von Behandlungen (z.B. bei ADHS) oder Therapien & Coping Strategien (z.B. bei Autismus) jemals zu kennen", "like_count": 1, "author_id": "UCzn9RCK3NDVRH4cJee2Ml7g", "author": "@darkfire2703", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKnx_cbcJ-dZq1iaXAc8O4TWfQo0KEwoJJp-gdxOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkfire2703", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvY7sjtFj9", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "diesen anspruch hat auch niemensch", "like_count": 1, "author_id": "UCPs6F7afb7QYK_WbGDevDfw", "author": "@hausofdavid_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rPgWpnsfkbtc9fTX-PgzqyEEMLx7g3l9XqFwKjdQ78b9JX6DLtzmhiiewGnHqqaJh3bpaeWnow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hausofdavid_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvYIt4_gzs", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Meine Freundin hat vor 3 Jahren einen einzigen Fragebogen ausgef\u00fcllt bei ihrem Psychiater. Laut dem war sie genau auf der Mitte zu ADHS. Der Arzt hat vor ein paar Wochen auf Wunsch, nochmal einen Test gemacht, weil sie f\u00fcr ihre anderen Probleme in 2 Jahren Therapie (Einzel, dann Gruppentherapie) immer noch keine Fortschritte gemacht hat. Nun hatte sie starke Symptome. Der Arzt hat ihr direkt Medikinet verschrieben, zu ihren Antidepressiva, die sie sein 2 Jahren nimmt.\n\r\nMeine Psychiaterin hingegen hat mich, meine Schwestern, meinen Schwager, meinen Partner, meine Mutter und sogar meine Freundinnen einen Fragebogen ausf\u00fcllen lassen. Ich musste mehrere Konzentrationstest machen, meine Zeugnisse mitbringen, alte Familienvideos zeigen. Paar Wochen sp\u00e4ter hat sie mit mir die Tests wiederholt und nach paar Monaten nochmal. Ich hab auch die Diagnose ADHS, hatte die im Gegensatz zu meiner Freundin auch schon mal im Kindheitsalter beil\u00e4ufig bekommen. Meine Psychiaterin verschreibt kein Medikinet oder sonst was, sondern schickt mich zur Ergotherapie. \n\nNat\u00fcrlich kann ich nicht wissen, ob meine Freundin vielleicht wirklich ADHS hat, aber ich arbeite selber im Gesundheitswesen und \u00c4rzte kennen sich nicht automatisch besser aus, als jeder Betroffene, wenn manche noch nicht mal richtige Tests durchf\u00fchren. \nIch hatte bei mir schon selber so viele Patienten sitzen, die sich sicher waren, dass sie eine Erkrankung haben, w\u00e4hrend ein paar unserer \u00c4rzte es gerne auch auf die Psyche geschoben haben. Und am Ende hatte der Patient doch Recht, weil er seinen K\u00f6rper besser kennt und niemand so sorgf\u00e4ltig mit dir umgeht, wie man selbst.", "like_count": 46, "author_id": "UCnPLk2ZZ5HNyWY7kbqLlRFA", "author": "@mezzomix8618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sz_EN5j0UmoSV7LnvjaNuJgBdWnk-C6kb-f8li9SsFTjsWvtWJtjqjfhxFnQtW6rzpkqYJfRvEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mezzomix8618", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABva5IiiuUX", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0ja vor allem als Frau. Da sieht vieles n\u00e4mlich anders aus und wird \u00fcbersehen oder es wird gesagt man hat Borderline. Man muss daf\u00fcr leider oft \u201ck\u00e4mpfen\u201d", "like_count": 29, "author_id": "UCzD10Ly_a9zYwZfqAFxbzxw", "author": "@muersy6919", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dn8R49iFmrHNgMqd_felzaohZq6pmzcBsVz33oyjczbUKhBMFTA9ygyspCN2DY7mPWOiWT22=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muersy6919", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvapwF-eC2", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@XhellbroX\u00a0 \nEben diese ganzen Selbstdiagnosen sind Gegen\u00fcber echten wahnsinnig respektlos!", "like_count": 8, "author_id": "UCqWE4ZH739fghyL6yQXk2ag", "author": "@dextermoser1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YtAsGUZE4GIlVZCSpuu1KiWyNSMXTgtrIWpOqZTJkYCqcmDjuJeXd5Zkedks_YpJiR6wPxqzAL4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dextermoser1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvbfBJG-NG", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 \nIch finde es zum einen sehr verletzend wenn aus meiner Diagnose ein Tik-Tok-Trend gemacht wird. Was im \u00fcbrigen dazu f\u00fchrt dass Betroffene generell weniger ernst genommen werden( den Spruch ,,Autismus ist eine Modediagnose\" kennst du bestimmt auch. Woher kommt der wohl?)\nAu\u00dferdem kenne ich auch die Situation dass gesagt wird ,,Warum kannst du das denn nicht? XY ist auch Autist und kann das auch, also stell dich nicht so an!\" und die angeblich autistische Person mit der man verglichen wird ist dann jemand der ein paar Videos gesehen oder etwas im Internet gelesen hat und jetzt glaubt Autismus zu haben. Ich bin der Meinung echten Betroffenen machen solche Menschen das Leben schwerer als es ohnehin schon ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCqWE4ZH739fghyL6yQXk2ag", "author": "@dextermoser1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YtAsGUZE4GIlVZCSpuu1KiWyNSMXTgtrIWpOqZTJkYCqcmDjuJeXd5Zkedks_YpJiR6wPxqzAL4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dextermoser1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvbgzrHgLr", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Warum geht man zum Arzt? Weil man eine Vermutung hat, ein Problem X zu haben. Das man nur zum Arzt darf, wenn schon eine Diagnose gestellt wurde schlie\u00dft sich doch selbst aus. Au\u00dferdem geht es nicht darum, dass Influenzer Diagnosen stellen w\u00fcrden.", "like_count": 0, "author_id": "UCfz2_UszW-6K4iMvRePp7Cw", "author": "@ferndorx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/45cdi_oJg2tM_8sP_BnSSFv9nWWo0D1BiDcem_QjZuEIjh8t6aA_WAlPm507VhIy6SvKOHpi3c8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ferndorx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvcjC9oUF4", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@dextermoser1995\u00a0 so ein Quatsch.", "like_count": 13, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvdFQntD0m", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@ Ja genau. Das wird zwar allm\u00e4hlich besser, Masking wird bekannter etc, aber teilweise sind auch Ambulanzen etwas dem Stand hinterher. Andere sind super, das h\u00e4ngt sehr von den Leuten dort ab", "like_count": 18, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABveIDrOOOI", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@TheLottaLewis\u00a0 Was ist Quatsch?", "like_count": 2, "author_id": "UCqWE4ZH739fghyL6yQXk2ag", "author": "@dextermoser1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YtAsGUZE4GIlVZCSpuu1KiWyNSMXTgtrIWpOqZTJkYCqcmDjuJeXd5Zkedks_YpJiR6wPxqzAL4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dextermoser1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABveSxq9itZ", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@muersy6919\u00a0 Mein anderer Kommentar ist scheinbar abhanden gekommen, aber exakt das ist ein riesiger Punkt der auch f\u00fcr den wahrgenommenen Anstieg an Diagnosen sorgt. Besonders bei ADHS und Autismus sind die gesamten Diagnosekriterien auf m\u00e4nnliche wei\u00dfe Kinder mit westlichem kulturellem Hintergrund ausgelegt. Daher waren M\u00e4dchen und Personen anderer Hintergr\u00fcnde historisch extrem unterdiagnostiziert, was gerade besser wird. Es ist also auch kein Anstieg, sondern einfach viel mehr Leute die es immer schon hatten aber bei denen es fr\u00fcher nicht erkannt wurde. Und die Diagnostik im Erwachsenenalter ist sowieso super schwierig. Sowohl \u00fcberhaupt die Chance darauf zu bekommen, als auch die Diagnostik selbst, da ADHS und Autismus Entwicklungsst\u00f6rungen sind die also in der Kindheit auftreten und im sp\u00e4teren Alter durch Masking unauff\u00e4llig werden k\u00f6nnen (das bedeutet nicht, dass sie weg sind oder keine Probleme mehr bereiten, sondern nur, dass es nach au\u00dfen hin nicht so leicht auff\u00e4llt)", "like_count": 0, "author_id": "UCzn9RCK3NDVRH4cJee2Ml7g", "author": "@darkfire2703", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKnx_cbcJ-dZq1iaXAc8O4TWfQo0KEwoJJp-gdxOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkfire2703", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABveVpD2B7I", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@TheLottaLewis\u00a0 Schon klar, ich habe als Betroffener die Klappe zu halten und mich nicht dr\u00fcber aufzuregen. Empathie ist f\u00fcr dich auch ein Fremdwort was?", "like_count": 5, "author_id": "UCqWE4ZH739fghyL6yQXk2ag", "author": "@dextermoser1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YtAsGUZE4GIlVZCSpuu1KiWyNSMXTgtrIWpOqZTJkYCqcmDjuJeXd5Zkedks_YpJiR6wPxqzAL4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dextermoser1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABveqJhzI9Q", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@dextermoser1995\u00a0 Ich kann daran nichts respektloses finden und gerade die Autistische Community ist f\u00fcr Selbstdiagnosen verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig sehr offen.", "like_count": 20, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvnT3LGKaP", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Im Prinzip hast du recht. G\u00e4be es genug niederschwellige Angebote, dann w\u00e4re es eine absolute Katastrophe wenn sich Menschen reihenweise selbst-diagnostizieren w\u00fcrden ohne Experten zu Rate zu ziehen.\nLeider ist dein Argument aber ein Strohmann. Betroffene wollen zu Experten, k\u00f6nnen aber nicht. Sie wollen Hilfe annehmen, sie betteln geradezu um Hilfe, erhalten aber keine.\n\nAls diagnostizierter Betroffener wei\u00df ich das nur allzu gut: Ich habe viele Jahre keine Diagnose bekommen und ohne Diagnose habe ich auch keinerlei Hilfe erhalten. Egal wie schwer mein Leben auch war.\n\nStell dir mal vor du brichst dir das Bein und der n\u00e4chste Arzttermin ist in 3 Jahren (oder l\u00e4nger) - So genau kann dir das leider auch keiner sagen...\nNiemand w\u00fcrde sich da aufregen, wenn du irgendwann Tape nimmst, dein Fu\u00df irgendwie fixt um zumindest durch den Alltag zu kommen und dich dann mit anderen aus dem Internet in Selbsthilfegruppen triffst.\nDas ist die Lebensrealit\u00e4t vieler ADHSler und Autisten.\n\nWarum ich das wei\u00df? Naja ich habe beide Diagnosen erst k\u00fcrzlich erhalten und das mit 26 Jahren. Autismus wurde mir vor 3 Monaten diagnostiziert (Therapiezugang habe ich leider immer noch nicht) und ADHS vor 1 1/2 Jahren. Die 3 Jahre sind auch nicht frei erfunden. So etwas \u00e4hnliches ist mir so passiert. \nDenn in den letzten 5-7 Jahren habe ich um meine Diagnosen gerungen. Wohlgemerkt kein Arzt oder Lehrer oder irgendjemand anderes hat mich darauf hingewiesen. Das war mein soziales Umfeld und das b\u00f6se Internet. Ohne meine Initiative, ohne mein beharren und ohne die Unterst\u00fctzung meines Umfelds h\u00e4tte ich bis heute keine der Diagnosen.\n\n\nMeiner Freundin habe ich vieles zu verdanken. Sie ist f\u00fcr mich das Referenzbild f\u00fcr Autismus (mit ADHS). Von ihr habe ich mehr gelernt als von allen \u00c4rzten \u00fcber Autismus. Nach meiner Diagnose habe ich ca 3 Seiten doppelt bedrucktes Papier in die Hand bekommen. Da stand noch nichtmal was drauf das ich nicht schon wusste und das wars auch schon. \nWas hat sich ge\u00e4ndert mit der Diagnose? Ich bekomme von Therapeuten nun reihenweise Absagen, weil sich die mit Autismus nicht auskennen w\u00fcrden.\nMitterweile wei\u00df ich das es in meiner Stadt (mit knapp 300.000 Einwoher) 2 \u00c4rzte mit Spezialisierung auf Autimus gibt. Nur leider kann man da nicht einfach vorbeispazieren. Man muss diese auf \u00f6ffentlichem Wege beantragen und das braucht vieeeeeel Zeit. Achja und ohne Diagnose wird einem das Angebot direkt verweigert. \n\nDer Witz kommt aber erst. Meine Freundin hat selber noch keine Autismusdiagnose - dabei kenne ich niemanden der mir so \u00e4hnlich ist wie sie. Die \u00c4rzte weigern sich einfach zu testen. Wieso? Weil sie eine Frau sei und Frauen haben das eigentlich eh nicht (stimmt nicht) oder so. Sie wurde nie getestet und sucht l\u00e4nger als ich nach einem Arzt der ihr zuh\u00f6ren m\u00f6chte.\n\nWillst du noch einen Witz h\u00f6ren? Zu meiner gro\u00dfen \u00dcberraschung wurde ich vor 3 Monaten mit Aspergerautismus diagnostiziert. Aber die gilt seit vielen Jahren als total veraltet und ist abgeschafft. Man spricht von Autismus-Spektrum-St\u00f6rung.\nAls Referenz es gibt 2 Standartwerke den DCM5 (in Kraft seit 2013) und der ICD11 (2019 ver\u00f6ffentlicht und in Kraft seit 2022). Beide haben die Diagnose \"Asperger\" gestrichen. Nur liegt letzterer aus lizenrechtlichen Gr\u00fcnden nicht in Deutscher Fassung vor.\nIch wurde also von den Experten mit etwas diagnostiziert, das laut ihrem eigenen Regelwerk in der Form als \u00fcberholt gilt.", "like_count": 1, "author_id": "UCTj4UYJvfc0LhJIRkF0I0Ww", "author": "@andresperrle7984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9krrsktt48QvpOT83tjlNaxgIv-r-Kqw6FS3lH7ueRIXB04v9HJ5pE8ZYvDtWqEeHRcKfxD47Vk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andresperrle7984", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABvnq6tbRFe", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@mezzomix8618\u00a0 Das ist mir so \u00e4hnlich auch passiert. Ich wurde als Kind mit ADHS diagnostiziert. Der Hausarzt meiner Mutter hat es ihr aber wieder ausgeredet mit der Begr\u00fcndung \"das w\u00e4chst sich raus\".\n\nDa so eine Diagnose ung\u00fcltig wird wenn man nichts tut (wieso auch immer?) musste ich Jahre sp\u00e4ter sehr lange darum k\u00e4mpfen eine neue Diagnose zu erhalten. Das war kein Spa\u00df.", "like_count": 17, "author_id": "UCTj4UYJvfc0LhJIRkF0I0Ww", "author": "@andresperrle7984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9krrsktt48QvpOT83tjlNaxgIv-r-Kqw6FS3lH7ueRIXB04v9HJ5pE8ZYvDtWqEeHRcKfxD47Vk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andresperrle7984", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABw0XKGSU3r", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Ich bin auch diagnostiziert autististisch und finde den trend und das best\u00e4rken von selbstdiagnosen auch ganz schlimm. Ich habe oft erlebt dass leute dann tonnen von b\u00fcchern zu autismus lesen und sich total darauf feststeifen. \nDas schwierige ist in die ganzen differentialdiagnosen die mit ausgeschlossen werden in der testung versteift man sich nicht. \n\nOft erlebe ich im verlauf der recherche auch einen anstieg der symptomatik.\n\nJa die Wartezeiten sind lang. Weil autismus schwierig zu diagnostizieren ist und das zertifizierte stellen nach definiergen dtandrds tun und das ist auch gut damit niemand f\u00e4lschlich denkt unheilbar behindert zu sein.", "like_count": 11, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABw0hq4vJnU", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheLottaLewis\u00a0das stimmt nicht. Die meinungen zu selbstdiagnosen sind sehr geteilt innerhalb der \"community\"", "like_count": 8, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABw81G33hVN", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0 Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig. International zumindest. Vielleicht ist Deutschland da anders.", "like_count": 5, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwVMJ8mzIG", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Als Erg\u00e4nzung kann es aber entlastend wirken. Jedoch aufgekl\u00e4rt und nicht als \"so ist es\" Haltung. Das gilt allerdings f\u00fcr beides, Psychologinnen als auch influencerinnen....", "like_count": 4, "author_id": "UCL-G-pE9uLJBArEFRTg_IUQ", "author": "@dominiklorenz3443", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfSppLCD_p_SuXDmSdAE7-9-LGLur8qLGgVYoVEvclLtz-hcyf1aFDVF51ZCP_GaEGag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dominiklorenz3443", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwVRNuQybZ", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "also als ich auf ADHS im Internet gesto\u00dfen bin (ist schon l\u00e4nger her, mir hat man t\u00e4glich gesagt was f\u00fcr ein schlimmer mensch ich bin und ich wollte wissen wieso) habe ich noch 3 Jahre auf einer Liste stehen m\u00fcssen bis ich eine echte Diagnose bekommen habe, so leicht ist das halt auch nicht, weil es viel zu wenig \u00c4rzte gibt. Ohne eine Selbsteinsch\u00e4tzung h\u00e4tte ich mich aber niemals auf diese Liste schreiben lassen und ich w\u00fcrde heute evtl. noch im M\u00fcll leben.", "like_count": 0, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwVX0ptG_W", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@XhellbroX\u00a0 ich auch, trotzdem bin ich froh leute zu sehen denen es auch so geht weil es sehr isolierend ist psychisch krank zu sein", "like_count": 5, "author_id": "UCSej8l8Zi297AbaKXVDMSzw", "author": "@JasManie1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YB6Pk6TaBS4UALGJkKRq84Fb0MPlsA5uc1Yyjqb1BhshzHqZgFDIqAjIZOluw9xwHGbpn3GP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JasManie1995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwVsoIqQhZ", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Es geht vor allem darum sich \u00fcber die Symptome als solche bewusst zu werden um eine offizielle Diagnostik \u00fcberhaupt in Betracht zu ziehen.", "like_count": 18, "author_id": "UCm_aaei26ywBOMelc6Gvx8Q", "author": "@dannysteinbeck", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNoO_AaG3bG6NTbcvmW9KbLFK3PwTm6v4BLHm12-w7tGc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dannysteinbeck", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwWBheGjry", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0also w\u00fcrdest du wenn du Krebs hast andere \u00fcber Krebsbehandlungen beraten? Dass dein Narzissmus dich davon abh\u00e4lt mal zu \u00fcberlegen, was der Kommentar meint und du wieder nur ich ich ich kennst, ist erschreckend.", "like_count": 5, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwWWCebpLk", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@NrMl1402\u00a0 Wow, richtig unangebracht und nicht zielf\u00fchrend.", "like_count": 14, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABw_nZpIKLE", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Ich bin auch auf dem Autismus-Spektrum, habe kPTBS, rezidivierende Depressionen und vielleicht noch Angstst\u00f6rungen, je nach \u00c4rztlicher Diagnose. \nIch habe ein akademisches Grundwissen auf Basis meines psychoanalytischen Schwerpunkts und Wahlfach p\u00e4dagogische Psychologie im Studium, w\u00fcrde aber dennoch nie mir selbst zutrauen mich zu diagnostizieren. Ich k\u00f6nnte theoretisch die Diagnoseb\u00f6gen auswerten. Das kann so ziemlich jeder, aber das ersetzt keine psychologische Diagnostik. Zum einen dauert ein Studium nicht umsonst Jahre. Mir f\u00e4llt also das vertiefende Fachwissen. Zum anderen braucht man immer auch ein diagnostisches Stetting. Daf\u00fcr ben\u00f6tigt man eine Person die in der analytischen reflexiven Beobachtung (bsp.: \u00dcbertrags- Gegen\u00fcbertragungsmechanismen, szenischen Verstehen, etc.) geschult ist. Das ersetzt auch keine KI oder App. Die Interaktion zwischen Patient und Psychologe, die eben von letzten reflexiv analysiert wird, ist mit entscheidend um keine Fehldiagnosen zu liefern. Allerdings gebe ich auch zu bedenken, dass m.E. Diagnosen h\u00e4ufig zu hoch gewichtet und Symptome vernachl\u00e4ssigt werden.", "like_count": 6, "author_id": "UCpU0sZHCVoRu2hyxKtj0L3w", "author": "@fan1985ful", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlK0XZCHPihWVQ4ZXtf5b8YpsaViKGdlcNQOujPdbuOV75OJmCMvjy0UMhDlldDDfeTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fan1985ful", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwa8ANjnK7", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Es ist befreiend und man ist dankbar, wenn man wei\u00df, dass man nicht alleine damit ist. Damit nicht einsam und verlassen zu sein, dem ausgeliefert und dem nicht entkommen zu k\u00f6nnen. Das ist n\u00e4mlich einer der Punkte die zu Selbstmord f\u00fchren! \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCjgWdpldHV4saZnQ9qwYdVw", "author": "@Flummikopf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MVlevkf1QIDBSzuzmWEzrJ_5hVlMCWGNpamb467WQtbePy6kaqRomn9w5G4KQnxVk9gZxFGmYfo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Flummikopf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwhPSsp0Ki", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Find die beiden schon seltsam ausgew\u00e4hlt. Da diskutieren wieder Blinde \u00fcber Farben.", "like_count": 0, "author_id": "UCr1KPsLt1nn0M_m6gUzZ_1Q", "author": "@Hosenanzugtasche", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IwMMmdvKeQHkfzHS2qh9XKvGzIz4JV5Kvv6DadqFumPrhjQHYrDRTh_lQbpiuzhSwvdE25NDCyU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hosenanzugtasche", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwqOAxW4ez", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0 Ich finde du sprichst einige gute Punkte an. Zum Beispiel das es viele Menschen gibt die sich \u00fcber kurz oder lang auf ihre Diagnose versteifen und das sehr gef\u00e4hrlich werden kann wenn sie falsch liegen. \n\nAber in deinem letzten und zentralen Punkt m\u00f6chte ich dir widersprechen. Ja die Diagnostik dauert lange, aber nicht so lange. In einer Tagesklinik mit 2 Monaten Aufenthalt wurde ich diagnostiziert und der Schwerpunkt lag nicht auf der Diagnose.\n\nNicht die Diagnostik dauert viele Jahre, sondern die Wartezeiten haben mich Jahre gekostet. Ich habe mich nicht w\u00e4hrend der Diagnostik als Autist bezeichnet, sondern nur vor der Diagnostik. Quasi als \u00dcberbr\u00fcckung.\n\nUnd klar, Menschen die Jahre um einen einzigen Test k\u00e4mpfen m\u00fcssen, tendieren darauf auf ihrer Position zu verharren. Ja eben weil sie sich jahrelang gegen alle Widerst\u00e4nde durchsetzen mussten.\n\nMeiner Meinung nach sind Selbstdiagnosen nur ein Symptom, nicht das Problem.", "like_count": 9, "author_id": "UCTj4UYJvfc0LhJIRkF0I0Ww", "author": "@andresperrle7984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9krrsktt48QvpOT83tjlNaxgIv-r-Kqw6FS3lH7ueRIXB04v9HJ5pE8ZYvDtWqEeHRcKfxD47Vk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andresperrle7984", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwshQ4q1Ol", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Man sollte dies bei Verdacht auf jeden Fall offiziell diagnostizieren lassen. Ich musste zu einer speziellen ADHS Sprechstunde in einer Klinik f\u00fcr spezielle Psychotherapie weil anscheinend nicht jeder Psychologe oder Psychiater das diagnostizieren darf, weil es daf\u00fcr ein l\u00e4ngeres Diagnostikverfahren gibt. Bei mir dauerte das Verfahren drei Monate mit seeehr vielen Frageb\u00f6gen, die ich, meine Eltern und die zust\u00e4ndige Psychiaterin ausf\u00fcllen mussten. Zeugnisse, fr\u00fchere Befunde und aktuelle  Blutwerte wurden auch angeschaut.", "like_count": 4, "author_id": "UCly5wTyGooimR4zKq932f2w", "author": "@Elli.hb1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQWtDjnkGaIYmOsk65bxLAmt6sDD9KGCnr9j4CzKha7Ht707dqW4PbsI-coFFXsWHIFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Elli.hb1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwutl_G9zr", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dextermoser1995\u00a0Du hast gar nichts mehr dazu geschrieben, welche negativen Folgen f\u00fcr \"offiziziell Diagnostizierte\" durch \"Selbstdiagnosen\" deiner Ansicht nach (und am besten mit nem Beleg) entstehen. \n\nIch glaube. dass hier ein Denkfehler bei den Leuten liegt, die hier Kritik \u00fcben. Wenn sich jemand nur \"selbst diagnostiziert\" und dann keine offizielle Diagnose anstrebt, nimmt die Person erstmal auch niemanden Ressourcen weg. Trotzdem wird auch im Video das Argument gebracht. \nWas ist denn wenn ich das Wort Selbstdiagnose durch Verdacht ersetze? Ich nehme jetzt mein pers\u00f6nliches Beispiel: Eine gute Freundin wurde mit ADHS diagnostiziert. Ich habe mit ihr dar\u00fcber geredet, weil mich interessiert hat was das f\u00fcr sie bedeutet, etc. Dabei habe ich festgestellt, dass es viele Parallelen bei mir gab und ich habe mich danach (auch online) mit dem Thema besch\u00e4ftigt. Ich hatte dann den Verdacht, dass ich vllt auch ADHS haben k\u00f6nnte. Die Diagnose wurde mir dann ein halbes Jahr sp\u00e4ter auch gestellt. \nSollen stattdessen alle Leute die so einen \"Verdacht\" haben Zuhause bleiben, weil sie k\u00f6nnten jemandem Ressourcen wegnehmen? Dann wird wieder keiner mehr von den Leuten diagnostiziert, die viel masking betreiben, gut kompensieren k\u00f6nnen oder keine besonders starke Auspr\u00e4gung haben. \nDie Komorbidit\u00e4ten sind bei Undiagnostizierten deutlich h\u00f6her. Viele bei denen es erst sp\u00e4t erkannt wird haben Depressionen, Angstst\u00f6rungen, etc. Auch die Zahl derer, die ihr Leben nicht mehr weiterleben wollen und das auch umsetzen, ist bei dieser Gruppe deutlich h\u00f6her und bei Autismus zb ist sie sowieso schon ein Vielfaches h\u00f6her als bei anderen Gruppen. \n\nDaher mein Kompromiss: Vielleicht sollten wir uns weniger \u00fcber den aufgeheizten Begriff \"Selbstdiagnose\" streiten und daf\u00fcr argumentieren, dass  wir mehr Ressourcen f\u00fcr \"offiziell Diagnostizierte\", aber auch all die noch nicht Diagnostizierten brauchen.", "like_count": 18, "author_id": "UC4xEtmxX5Twu0e_L9SOJVzg", "author": "@YaTurnUpTheMusic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kTlOULzrkU2PFS-lMVJE_Pqk9bKPjax4uya-dDLow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@YaTurnUpTheMusic", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABwwzlzrcQ7", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@hausofdavid_\u00a0ist \u201eniemand\u201c jetzt auch schon offensive oder wie soll man \u201eniemensch\u201c verstehen lmao", "like_count": 0, "author_id": "UCVZ2JsHbBhw6TZPpC4cGTDQ", "author": "@ibb33", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndd2J5h55KZ2QipmK6R6dzfHr0O0xheprTmEfs5ztiCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ibb33", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABx2tuQ9Xxb", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheLottaLewis\u00a0international sind die besingungen ja auch ganz anders als in dach raum.", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABx3CtqtpqJ", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@andresperrle7984\u00a0 da kann ich mitgehen.\nMeine testung ging \u00fcber 6 termine a 4h mit 5 verschiedenen testern. das ist such eig. Der standard. Da muss man halt lange wsrten weil es viel zeit kostet meinte ich damit", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABxAA1ouUJ2", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@ Ich habe nicht \u00fcber Krebs geredet, daher weise ich diese unn\u00f6tigen Beleidigungen von mir", "like_count": 6, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABxAO-EAQaC", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0 Es gibt keinen Trend!", "like_count": 2, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABxBatOYahP", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@YaTurnUpTheMusic\u00a0 Schwieriges Thema. Das ist eine ist ob sich jemand nur durch lesen in etwas hineinsteigert aber das andere ist wenn jemand wirklich im Alltag immer wieder erlebt, dass er mit dem m\u00f6glichen Autismus Schwierigkeiten hat. Bei dem Thema Diagnose kommt eben noch hinzu, dass nicht jeder diesen Stempel aufgedr\u00fcckt haben will. Autistische Z\u00fcge oder im autistischen Spektrum zu sein l\u00e4sst einem immer auch noch eine T\u00fcr offen. Eine Diagnose kann eben auch zu Nachteilen f\u00fchren.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABxGxAL9T8E", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@YaTurnUpTheMusic\u00a0\nIch habe da im Rahmen meiner Betrachtung vom Wort \"Neurodiversit\u00e4t\" recht lange dr\u00fcber nachgedacht und kann folgendes sagen:\n\nich glaube nicht, dass Selbstdiagnosen direkt schaden. Viele Menschen brauchen diese \u00dcbergangszeit, bis sie einen Therapieplatz wollen oder bekommen k\u00f6nnen.\n\nTrotzdem: Im Internet tauchen immer mehr Menschen auf, die die eigene (Selbst-)Diagnose (oder sogar eine andere, aber dank Neurodiversit\u00e4t ist einem das auch nicht immer gleich klar) haben, und das sind in der Masse nicht die, mit den anhaltenden Problemen. Man sieht keine Nicht-Sprechenden Autisten online und keine Adhs-ler, denen das Leben v\u00f6llig \u00fcber den Kopf gewachsen ist. \n\nEs sind die, die funktionieren k\u00f6nnen, die sich ein Leben und eine Social-Media-Pr\u00e4senz aufbauen. Und bei den Selbstdiagnosen ist es \u00e4hnlich - wer nicht gut Maskiert oder zeitweise klar kommt hat seine Diagnose zu allermeist, oder besorgt sie sich schnell.\nDas baut ziemlich Druck auf. - da sind tausend Leute online, die haben (vielleicht) das selbe wie du, aber die kommen klar. Und du kennst duzende, die sagen, sie haben deine Diagnose, aber die klingen so gl\u00fccklich damit? Warum geht es jedem gut, au\u00dfer dir? \n\nInfluencer und Selbstdiagnosen schaffen auf der einen Seite awareness und entstigmatisieren, normalisieren. \n\nAllerdings wird es immer auch die F\u00e4lle geben, die viel Unterst\u00fctzung brauchen, und ich sehe ein echtes Risiko, dass diese Menschen nicht mehr auf die selbe Weise ernst genommen werden. Es ist sch\u00f6n, wenn man h\u00f6ren kann das jemand ADHS hat und nicht gleich annimmt er w\u00e4re ein St\u00f6renfried ohne Impulskontrolle. \nWenn jetzt nun aber davon nicht mehr ausgegangen wird, und dann kommt jemand, und sie hat wirklich keine Impulskontrolle dann hat diese Person es hier schwerer: Es reicht nicht mehr zu sagen \"ich hab ADHS\", jetzt muss man sagen \"ich hab ADHS, und das ziemlich doll\". \n\nIch glaube, Normalisierung ist hier ein zweischneidiges Schwert, ehrlich gesagt. \n\n\nAll das ist nicht die Schuld eines Influencers. Das Bild ist nur vielleicht etwas unausgewogen, und das wird grade eher schlimmer als besser.", "like_count": 6, "author_id": "UCPItuy0-x9pjo89e1iAy_tA", "author": "@sini234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPQk5sx2JcVDgaJiSj2KFTr09YxMOmNGlTw5m5tcI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sini234", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABxejK3ykPJ", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Es geht doch einfach um Informationen, die einen vermuten lassen, ob man neurodivergent ist. Eine Diagnose bleibt eine Diagnose. Aber Adhs ist auch keine rocket science, die man als Laie heutzutage nicht einigerma\u00dfen zu verstehen lernen k\u00f6nnte. \nIch hab eher die Vermutung, die Leute die Adhs Selbstdiagnostiker \u00fcberall zu sehen glauben, sind selbst soviel auf social media unterwegs, dass sie ein unrepr\u00e4sentatives Bild entwickeln. Auf der anderen Seite sehe ich viele Influencer \u00fcber komplexere Themen wie psychische St\u00f6rungen viel eher kritisch. Auch manche adhs influencer wie Gabor mate sehe ich extrem Kritisch. Aber die Nessa ist eine Gute. Ist halt nicht schwarz weiss das Thema.", "like_count": 0, "author_id": "UCtL_BHMFj7J5vezcfsndpZA", "author": "@Colibrienvol", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTymn5dUH3T6BZl0qmzkRbs8kKie1Qd2mKo-sTuPLenNptfnxwVTMJzgNGmWXaMrvhGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Colibrienvol", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABxl1ebW4tM", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Du argumentierst gegen einen Strohmann. Sie findet offizielle Diagnosen doch auch gut und m\u00f6chte dass es gepr\u00fcft wird. Aber sie meint halt dass es erstmal wichtig ist, sich selbst zu erkennen, sonst begibt man sich ja auch nicht in Diagnostik. Es dauert halt auch und erfordert viel Geduld und Aufwand einen Termin zu bekommen\u2026 wenn man sich selbst erkennt, dann ist das der erste und wichtigste Schritt, weil niemand sich sonst zur Diagnose stellen w\u00fcrde\u2026 besonders bei sp\u00e4tdiagnostizierten ist es ja schwer zu erkennen von au\u00dfen.", "like_count": 10, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABy3bcrRnwV", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Wow so viel \"facharzt\" h\u00f6rigkeit. Euch ist aber schon klar dass diese Fach\u00e4rzte vor allem Medikamente verschreiben m\u00fcssen und die Betroffenen m\u00f6glichst schnell abgehandelt werden. Die Selbstdiagnose hingegen unterliegt keinem Zeitdruck. Sie ist viel eher Selbsterm\u00e4chtigung und Eigenversntwortung. Kommt mir hier so bisschen wie ein Kindergarten vor, wo sich gestritten wird wer einen Stempel von der Obrigkeit bekommen hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCJWOZ63HGamwAtueFnOUVmA", "author": "@Lute23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH1zJmlsA1WqGJZyMpgTbIfXRnmiC714MlofQqnMaTuRgkpG4o42a60HhOGPyJpAPAuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lute23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAByHAsIHyc8", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@XhellbroX\u00a0wieso muss alles ein \u201eTrend\u201c sein? Es wird hoffentlich keiner sein & es wird hoffentlich k\u00fcnftig immer offen dar\u00fcber gesprochen werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCmV1D8T_sY7EGrY-pxsQYqA", "author": "@majaboeoeoe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nO5_AnrR5wC3yikrkeRVMEqqK2JYLnvMQub5cKxd-mCQNDacSpJv5wGRkTMh4pgO6TqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@majaboeoeoe", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABzXB67i2rF", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Naja es w\u00e4re immer w\u00fcnschenswert, wenn man schnell und einfach einen Termin bekommt und das abkl\u00e4ren k\u00f6nnte. Aber sobald man als Erwachsener den Verdacht auf ADHS hat, zahlen das manche Kassen auch nicht mehr. Und wenn man ein Diagnose hat helfen dir auch nicht diese Leute im Alltagsfragen, wie man mit gewissen Situation umgehen k\u00f6nnte. Oder sich einfach nicht alleine zu f\u00fchlen.", "like_count": 4, "author_id": "UCtxKVWpP0N_i20yEvZ4Nlrg", "author": "@oliverloos957", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXa9Q68-GkMmZDXOzw3QWE1mb3wqB0cxIaLIFFUX4iJZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oliverloos957", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABzXd1jOcZq", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@dextermoser1995\u00a0 Deswegen ist der Punkt die einfache Verf\u00fcgbarkeit von \u00c4rztlichen Beratungen zu erh\u00f6hen, um sich da nicht reinzusteigern. Und nat\u00fcrlich die Sichtbarkeit das Leute mit diesen Krankheiten oder unterschiedlichen auch ein gl\u00fcckliches Leben f\u00fchren k\u00f6nnen. Weil am Anfang ist es ja nur ein Verdacht.", "like_count": 1, "author_id": "UCtxKVWpP0N_i20yEvZ4Nlrg", "author": "@oliverloos957", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXa9Q68-GkMmZDXOzw3QWE1mb3wqB0cxIaLIFFUX4iJZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oliverloos957", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABzj3e4a3_d", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@andresperrle7984\u00a0 kann mir vorstellen, dass dann bei dir auch andere (psychische) Probleme dazu kamen, weil du eben nicht direkt mit ADHS diagnostiziert und wurdest und damit auch nicht die Hilfe/Unterst\u00fctzung bekommen hast, die es gebraucht h\u00e4tte. \nUnd dich vielleicht auch oft fragst, ob der Lebensweg nicht viel einfacher und man vor allem auch netter zu sich selber gewesen w\u00e4re.", "like_count": 3, "author_id": "UCnPLk2ZZ5HNyWY7kbqLlRFA", "author": "@mezzomix8618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sz_EN5j0UmoSV7LnvjaNuJgBdWnk-C6kb-f8li9SsFTjsWvtWJtjqjfhxFnQtW6rzpkqYJfRvEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mezzomix8618", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABzls_cT-6T", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Das Problem ist dabei allerdings, dass es jedenfalls f\u00fcr Erwachsene unglaublich schwierig und zeitaufwendig ist, einen Termin f\u00fcr die Diagnose zu erhalten.", "like_count": 6, "author_id": "UCeHqZFVM1ZWUE5OseEh1G6A", "author": "@geezhey6124", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvN2zNOYhgG_a3Twycs53FGAX5xRkh6PJgMTE39-I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geezhey6124", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oABzmBxeRBUb", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0\nSehe ich auch so, zumal \"Asperger-Autist:innen\" oftmals durchaus \u00fcber Kenntnisse in wissenschaftlicher Recherche verf\u00fcgen und Informationen wie Diagnosekriterien verstehen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCeHqZFVM1ZWUE5OseEh1G6A", "author": "@geezhey6124", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvN2zNOYhgG_a3Twycs53FGAX5xRkh6PJgMTE39-I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geezhey6124", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-RcQwNfj6", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@YaTurnUpTheMusic\u00a0 wenn du magst kannst du mal hochscrollen. Aber gerade f\u00fcr leute mit diagnpse ist es ein schaden wenn autismus nach au\u00dfen von selbstdiagnostizierten so fa\u00f6sch pr\u00e4sebtiert wird wie ich es schon oft gesehen habe. Wenn es doch ein verdacht ist warum nicht bei den Fakten bleinen. Person x ist vllt reizempfindlich, person x hat vllt schlechte impulskontrolle etc. Wsrum muss man sich unbesingt das wprt autismus dsf\u00fcr nehmen wenn man doch gar keine diagnose m\u00f6chte.\n\nAllein der wualit\u00f6tsstabdard der diagnostik gibt es nicht her dass jemand sich selbst diagnostizieren kann", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-RiLAhgul", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0  doch, ich erlebe auf den selbsthilfeservern und gruppen immer mehr menschen die 12 b\u00fccher \u00fcber autismus gelesen haben und deswegen keinen arzt mehr brauchen weil der k\u00f6nnte das ja anders sehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-Rovrq6Zu", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 naja aber wenn man keine diagnose will muss man ja der welt nicht sagen man sei autistisch. Sonst gibt man sich den stwm9el ja selbst...", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-SGINGCEh", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@geezhey6124\u00a0 naja man l\u00e4sst sich halt einfach bei allen ambulanzen im umkreis auf die liste setzen und wartet bisbdie anruft. \n\nIch hab zwei dieser testungen gemacht in verschiedenen testungszentren und das war nie schwierig. Man l\u00e4sst sich auf die liste setzen und wartet.  Bis dahin \u00e4u\u00dfert man mitmenschen gegen\u00fcber einfach ned\u00fcrfnisse statt zu behaupten man h\u00e4tte eine behinderung", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-YqXJc_1d", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Es ist doch auch beides m\u00f6glich. Klar, Selbstdiagnose alleine reicht nicht aus, aber mir hat die Recherche vorher dabei geholfen, den Schritt zu gehen und mich diagnostizieren zu lassen. Und ja, ich bin zum Arzt und habe gesagt, dass ich glaube, dass ich ADHS habe. Er hat das ernst genommen aber nat\u00fcrlich trotzdem genau hingeschaut.", "like_count": 5, "author_id": "UCObatVGY01sBrI60w-_HXoQ", "author": "@LaraLiina", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY_v46lMOSxZ1I_lcdGYhOVBUmYo5s1jfi36KGw7vsG8o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LaraLiina", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-awtFOSa3", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@LaraLiina\u00a0 letztlich schreibst du ja aber selbst dass du dir validierenden rat eingeholt hast. Was ja richtig ubd l\u00f6blich ist aber es geht halt nicht beides. Ich denke man kann nur charakterz\u00fcge an sich selbst feststellen keine entwicklungsst\u00f6rung wie autismus. Vorallem wird in der diagnostik ja auch mit gutem grund auf die fr\u00fchkindliche  Zeitspanne geschaut die man selbst einfach nicht bewerten kann. Um eben zu \u00fcberpr\u00fcfen ob die f\u00fcr autismus gehalteben Charaktereigenschaften nicht im laufe des Lebens durch irgendetwas \"erworben\" wurden", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-b4fqci78", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Geht so. Es kann extrem bei der Diagnostik helfen, wenn man sich in Erz\u00e4hlungen wiederfindet. F\u00fcr mich war es so, dass mir mein Leben lang die Vokabeln und Erkl\u00e4rungsm\u00f6glichkeiten gefehlt haben. Es war unm\u00f6glich, zu beschreiben, wie ich empfinde, weil ich nicht einen einzigen Menschen getroffen habe, der \u00e4hnlich gef\u00fchlt hat.  Die Beschreibung im ICD ist sehr abstrakt und unverst\u00e4ndlich f\u00fcr Laien. Vor allem, wenn man keine Vorstellung davon hat, was eigentlich \"normal\" ist. Deswegen finde ich es gut, dass es solche Accounts gibt. Ich habe \u00fcbrigens schon lange vor Social Media den Verdacht gehabt und habe mich nie getraut, zur Diagnostik zu gehen. Unter anderem genau deshalb, weil ich nicht in der Lage war, meine Gef\u00fchle zu beschreiben. Als ich dann endlich die Diagnostik angegangen bin, haben mir solche Videos geholfen, um mir Listen zu machen, die ich dann mitgenommen habe. Kein Arzt der Welt h\u00e4tte mich vom blo\u00dfen Ansehen mit Autismus diagnostiziert. Weil ich maskiert habe und versuchte, blo\u00df nicht aus der Reihe zu tanzen. Ich denke, wenn man es nicht erlebt hat, dann kann man nicht ansatzweise nachvollziehen, wie es wirklich ist. Ich habe \u00fcbrigens meine Diagnose und seitdem habe ich keine Depressionen oder Suizidgedanken mehr. Es geht nicht um ein Label, sondern darum, sich endlich zu verstehen und akzeptieren zu lernen", "like_count": 7, "author_id": "UCkwvseu77YP0oOsN_Ykc2uw", "author": "@user-gv2sc8vf8p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kx1S6OCnuVxADs8_eeF8cmwtZB-2mv9KkoBLbifF3_VKFhmKemilEL1SeVcrFS-c7LGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-gv2sc8vf8p", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC-bVzLex9-", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@user-gv2sc8vf8p\u00a0 aber die frageb\u00f6gen und tests fragen die problematiken doch sehr gezielt ab. Ich hab nie den drang zur recherche vor der diagnose verstanden. \n\nIchbpers\u00f6nlich hatze da immer sorge mich falsch positiv zu verrennen. So selffullfilling prophecy m\u00e4\u00dfig.", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC037OuHhQs", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@Kunst_Geschwister\u00a0Kenne so einen Fall aber genau andersrum mit den Diagnosen. Verstehe wirklich nicht wieso Leute so auf bestimmte Diagnosen regelrecht pochen.. es sollte doch nichts \u00e4ndern, denn Verantwortung muss man dennoch f\u00fcr sein Verhalten tragen.", "like_count": 1, "author_id": "UCDC2pSEzGY0SF2m3aQqZyag", "author": "@Psychedella", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-T4r2jMtILPZvjHDfy4kVZn3ftugi7CKFWXvMiWNblrO5lrCtSlJSjgNuxwNE8O1-hGAtnzH-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Psychedella", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1AGqTWn0q", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheLottaLewis\u00a0 Hey, als Teil der Autismus Commuity wollte ich mich bez\u00fcglich deiner aussage zu Selbstdiagnosen \u00e4u\u00dfern. Ich pers\u00f6hnlich finde es zwar gut wenn Menschen mit Autismus ihre Symptome durch Rescherschen erkennen und daraufhin einer Diagnose nachgehen, finde von sich zu sagen \"Ich habe Autismus\" ohne Diagnose aber schwierig.\n\nOft spielen Leute meinen Leidensdruck runter und sagen, ach ich bin auch ein bisschen Autistisch oder sagen (undiagnostiziert) ja also ich hab das ja auch und z\u00e4hlen dann ganz viele dinge auf die nichts damit zu tun haben. \n\nEine selbstdiagnose kann ein Falsches Bild in die Welt setzen und daf\u00fcr sorgen das leute mir meinen (diagnostizierten) Autismus \"kleiner machen\".", "like_count": 0, "author_id": "UCGj4gnZmzanQYjhcXweua6w", "author": "@annaliaperez2823", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7SnXsF1BWLTz182AmempxzdD5dloLzDA1jVpWv2H0RKU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaliaperez2823", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1BGf5Eh2Y", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Dazu br\u00e4uchte es aber erst mal genug Fach\u00e4rzte und bis dahin ist eine Selbsteinsch\u00e4tzung lebensrettend", "like_count": 4, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1BZZ_OAun", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dextermoser1995\u00a0die negativen Folgen f\u00fcr Leute, die keine Diagnose haben ist ja klar. Reicht von Depressionen zu Selbstmord. Welche krassen Folgen gibt's denn f\u00fcr die offiziell diagnostizierten, wenn selbstevaluation ernst genommen wird?", "like_count": 0, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1CbZP9czn", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mezzomix8618\u00a0wirken die Medikinet? Dann hat sie bestimmt ADHS, wirken sie nicht, kann sie trotzdem adhs haben. Aber find das interessant, dass er die in kombi mit den Antidepressiva verschrieben hat", "like_count": 0, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1Cpu58Hkf", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dextermoser1995\u00a0bin selbst betroffen und finde selbstevaluation wichtig und richtig. Was nimmt dir jemand weg, der aktiv versucht sich selbst zu helfen? Sei einfach froh, dass du selbst deine offizielle Diagnose hast", "like_count": 0, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1D4Nn69Od", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0ja, aber wo betrifft es dich negativ, wenn ein Sebastian das Gef\u00fchl hat, Autist zu sein?", "like_count": 1, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1DNdrtEHJ", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@NrMl1402\u00a0hat die Person dir erz\u00e4hlt, dass sie eine narzistische Pers\u00f6nlichkeitst\u00f6rung hat? Wenn nicht... \u00fcbergriffig von dir", "like_count": 0, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1HH0nJC1F", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@jathinkarineJazz\u00a0  wenn du m\u00f6chtest scrolle etwas hoch die negativen auswirkungen auf andere habe ich schon beschrieben", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1HZsYKFQR", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@jathinkarineJazz\u00a0 der sebastian kann ja auch nur charakterz\u00fcge an aich feststellen und keine entwicklungsst\u00f6rung. Warum beschreibt er nicht seine beobachteten charakterz\u00fcge sondern setzt da einen stempel drauf den er allein gar nicht drauf setzen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1IMasKChm", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@coralinejones-ef3fi\u00a0 selbst wenn er es macht, wo beeinflusst dich das negativ, wenn du eine gesicherte Diagnose hast? Denn, Hilfen bekommt man eh nur mit gesicherter Diagnose und was ist eigentlich, wenn Sebastian eben nicht nur Verhaltensregeln hat, sondern seit seiner Kindheit darunter leidet?", "like_count": 4, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1IbKvm8by", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@coralinejones-ef3fi\u00a0 zudem es eine \"selbstdiagnose\" eh nicht gibt sondern nur eine selbstevaluation und die macht jeder im Alltag. Wenn mir die Nase l\u00e4uft sag ich auch, dass ich nen schnupfen habe und das ganz ohne beim \"Experten\" gewesen zu sein.", "like_count": 3, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC1s69CRurh", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hausofdavid_\u00a0 wer ist das denn?", "like_count": 0, "author_id": "UCHyo4g8NviHmbL5iTwXk2bQ", "author": "@WenckeWolak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WenckeWolak", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC377FR-O0c", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@user-gv2sc8vf8p\u00a0 Ich f\u00fchle mich in deinem Text total wieder. Wenn ich nicht einmal Nacht's im Halbschlaf meine Symptome von meltdowns gegoogelt h\u00e4tte w\u00fcrde ich immer noch denken das sind blo\u00df Panikattacken. Zum ersten mal habe ich verstanden warum mich kein Arzt ernst nimmt. Weil ich mich nicht \"normal\" verhalte aber normal genug um zu denken ich l\u00fcge. Ich bin froh das das Thema mehr in den Medien ist. Das ich endlich Menschen sehe denen ganz genau wie mir geht. Alles gute dir weiterhin. <3", "like_count": 4, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC3A_ukoWsN", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@Kunst_Geschwister\u00a0das ding ist deine bekannte lag gar nicht so falsch da borderline und adhs(Ads) sich super identisch ist und nur in 3 Symptomen unterscheidet n\u00e4mlich der Hyperaktivit\u00e4t, zeitblindheit, Aufmerksamkeit. Deshalb werden vor allem Frauen und die hypoaktive Form des adhs oft falsch als borderline diagnostiziert. Und ja ich war/bin selbst betroffen mit 16 Verdacht borderline, mit18 Diagnose inkl Therapie usw, welche nicht viel gebracht hat zu den Zeitpunkt. Und ende 2022 (da war ich 27) endlich adhs Diagnose (auch dank tiktok) nachdem ich mit 4 und auch mit 12 durchs Raster gefallen bin. \n\nViele Fachleute kennen sich damit auch h\u00e4ufig gar nicht aus, und/oder geben lieber Diagnose borderline als adhs, weil esweniger aufwendig ist (vor allem Thema medikamente) oder weil eben das neue aktuelle Wissen \u00fcber adhs gar nicht vorhanden ist. \n\nUnd grade w\u00e4hrend corona und dem wegfallen der Strategien wie Sport, raus gehen, Freunde usw. Sind viele mit den sonst maskierten Symptomen konfrontiert wurden, was eben auch zu genau diesem \"trend\" gef\u00fchrt hat. Und doch gab es bei vielen in meinem Umfeld die jetzt seitdem ihre neurodiverse Diagnose haben, eine Sache... sie haben sich alle inkl mir vorher eingelesen und wirklich abgew\u00e4gt ob sie es wirklich haben (vor allem diese die schon test hinter sich haben und durchs Raster gerutscht sind durch die fehlende forschung) \nBei mir z.b. hat es vom Verdacht bis zum anmelden zur Diagnose 1 Jahr gebraucht. Ich habe alles vorbereitet, selbst Zeugnisse usw nach \"anzeichen\"  begutachtet(als nicht adhs befunden f\u00fcr mich) test gemacht zu Symptomen im Abstand von 3 Monaten, hab von Papa direkt ne einsch\u00e4tzungsbogen \u00fcber mein Leben usw mitgebracht. \n\nIch denke je nachdem wie der Leidensdruck aussieht macht die Aufkl\u00e4rung \u00fcber sozial media schon Sinn, grade aus betroffener Sicht. Vor allem solange Forschung und \u00c4rzte nicht auf dem heutigen Stand sind, einen ernst nehmen oder sich allgemein mehr mit solchen Dingen auseinandersetzen, werden wir meiner Meinung nach weiterhin die selbstbeobachtung brauchen, welche aber in meinen Augen nur stattfinden kann wenn auch die Aufkl\u00e4rung endlich durch die \u00c4rzte usw vern\u00fcnftig gemacht wird. Denn das was ich mittlerweile wei\u00df \u00fcber meine Erkrankungen (die zum Teil eine Folge vom undiagnostizierte  adhs sind, psychisch wie k\u00f6rperlich) musste ich mir selbst recherchieren, erarbeiten und werde zum Teil trotz vorlegen der schriftlichen Quelle als unwissend abgestempelt, selbst dann wenn ich auf eigene Faust das umsetze (grade Thema Ern\u00e4hrung) u d es mir hilft/besser geht, habe ich es erlebt das ich von \u00c4rzten nur bel\u00e4chelt und als hypochonder abgestempelt wurde. Gleiches Familie, Bekannte usw die mir heute 2 Jahre nach der Diagnose durch den Arzt nicht abnehmen das ich adhs habe oder mich/meine Symptome als \"nicht so schlimm/belastend\" betrachten. Grade weil das alte Bild noch in der Gesellschaft verankert ist. \n\nW\u00fcrde das gesundheitssystem mehr Kapazit\u00e4t haben usw und auch die Aufkl\u00e4rung durch die \u00c4rzte endlich vern\u00fcnftig stattfinden sowie vorallem an den fehlenden Punkten geforscht werden (z.b. die fehlende Forschung in jeglichen Themen zu uns Frauen), w\u00fcrden wir solche Diskussionen gar nicht f\u00fchren. \n\nInfluenzer si d f\u00fcr mich ein 3ntscheidender Punkt in der heutigen zeit f\u00fcr Aufkl\u00e4rung (da z\u00e4hle ich z.b. vor allem nessi aus dem video dazu) zu solchen Themen. Jedoch springen zu viele auch auf die sich Klicks und likes durch den \"trend\" erhoffen. Und das ist neben allem anderen das gro\u00dfe Problem wenn man denn mal auf die influenzer schaut \ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCGoUwULRAr5Bo3dVB9DgMYw", "author": "@cindyvoigt3481", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llbKEyDOyIdV-WrTlTgv9JM_Y00TB1QHv96x9ckZ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cindyvoigt3481", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC3rOLQ9_uA", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Bei jahrelangen Wartezeiten und nach wie vor hohen Hemmschwellen, \u00fcberhaupt psychologische Unterst\u00fctzung zu suchen, ist das f\u00fcr viele keine zufriedenstellende Option. Ich denke, dass der Goldstandard nat\u00fcrlich die offizielle Diagnose ist, ABER wenn vorab Strategien und Tipps anderer Betroffener helfen, mindert das den Leidensdruck extrem.", "like_count": 4, "author_id": "UC4cqnCHDxjJJAiFwyEekU-A", "author": "@Annielee825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nmtHOIwBzmTKDUEX11ya68ATl-F-5xQ9xEk6wKbn9o6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Annielee825", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC4IGcJHRL5", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Beim ersten stimme ich dir klar zu. Haste wirklich nen Verdacht dann geh zum Arzt aber zweitens w\u00fcrde ich differenzierter sehen. Nat\u00fcrlich hab ich Psychologie mit Schwerpunkt Autismus nicht Studiert und dementsprechend ist auch mein Wissen aber als (Diagnostizierter) Autist wei\u00df man wohl am besten wie ist Autismus zu haben.", "like_count": 2, "author_id": "UCvK1HuzplIi4o4Q8N3Z1aWw", "author": "@IrynaSvenSchlabach161", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vWXxS4xASObsZ1AXQ5Tx8r1_l5i8quwcQsNFqbnDSzu3SSvfhBVJeMHwCVRX2acO2Lyln5wB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@IrynaSvenSchlabach161", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC4Q7-RARI0", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@IrynaSvenSchlabach161\u00a0 Das problem ist das man ja erst zum Hausarzt muss f\u00fcr eine \u00dcberweisung. Schon oft scheitert es dort, weil \u00c4rzte eben nicht gut genug geschult sind und zum Beispiel Autisten oft Alexithymia haben und nicht gut beschreiben k\u00f6nnen was los ist. Frauen werden auch gerne abgestempelt mit Hormonschwankungen und geht allen so.", "like_count": 0, "author_id": "UCAKTB9IWS-GiXaiqYQoFBSA", "author": "@Introvertierchen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTCRmCpUsgUhrwCn3NSgcQUa2ZB0rACom422HYHb0rOVNHIMzfwDs398hR5zZDBa50vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Introvertierchen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC6YTixJ__f", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@darkfire2703\u00a0 negative Folgen von Leuten, die sich selbst \"diagnostizieren\", ohne zumindest als Folgeschritt eine tats\u00e4chliche Diagnose anzustreben, k\u00f6nnen sowohl sie selbst als auch andere betreffen. Sie selbst, indem sie keine Differentialdiagnostik erhalten und somit ggf eine andere St\u00f6rung (oder \u00fcberhaupt keine St\u00f6rung vorliegt) und auch keine ad\u00e4quate Therapie erfolgen kann. Anderen (vor allem betroffenen), wenn diese selbst \"diagnostizierten\" Personen ihren \"St\u00f6rung\" in die \u00d6ffentlichkeit tragen/sich auf social media als Teil dieser Gruppe inszenieren und ggf Fehlinformationen verbreiten.\n\nSelbstdiagnosen sind generell kritisch, da Laien idR kein umfassendes Verst\u00e4ndnis von Krankheitsbildern haben, andere Krankheitsbilder \u00fcbersehen k\u00f6nnen und einer selektiven Wahrnehmung unterliegen. Seri\u00f6se Diagnosen erfordern standardisierte Verfahren wie psycgologische Frageb\u00f6gen & Tests (nein, ein Schnelltest in der Bravo geh\u00f6rt nicht dazu), sowie die Einsch\u00e4tzung eines Arztes oder klinischen Psychologen, um das Vorhandensein und Ausma\u00df einer St\u00f6rung ermitteln k\u00f6nnen und andere St\u00f6rungsbilder ausschlie\u00dflichen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC7DXOG4pFo", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u200b\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Es geht um das veralgemeinern. Es gibt so viele facetten. Ein erfahrungsbericht von l\u00e4ngerer Dauer auf YouTube ist ok. Aber diese nutzlosen TicToc Videos! Was soll das? Ausser um klicks zu generieren ist das f\u00fcr nichts gut. Was willst du in ein 2 Minuten r\u00fcberbringen? Und dann sehen das Leute die an zeitungs horoskope glauben \ud83e\udd26\ud83c\udffb und da es verallgemeinernd ist spricht es auf jeden dritten zu und die glauben das dann. Und einreden kann man sich alles auch wenn es einem nicht gut tut.\nWo siehst du in solchen Videos wie sehr man darunter leidet wenn die Eltern deiner Freunde als Kind nicht mit dir klarkommen und dir Kontakt untersagen, wo siehst du wie jeder Lehrer auf dich verbal losgeht weil sie absolut keine Ahnung von irgendetwas haben.Oder so wie sie sagt wo siehst du das du verd\u00e4chtigt wirst, weil du so bist wie du bist?? Wo siehst du wie viel Energie Kraft und Zeit es braucht um sich strategien zu erarbeiten damit man z.b einem mensch bei einem Gespr\u00e4ch folgen kann. Wo siehst du wieviel \u00fcber Windung es kostet einem Menschen zu sagen da\u00df er langsamer reden soll oder du eine Pause brauchst nach 5-10 Minuten damit du dir das auch merkst um was es geht in diesem Gespr\u00e4ch oder das du eine Antwort findest? Und da kann ich dir unendlich viele beispiele geben. Alles was du siehst ist sich l\u00e4cherlich dar\u00fcber zu machen weil es ja spa\u00df macht schwere Depressionen zu haben weil es eh danach ein super up gibt, nicht aus dem Bett zu kommen vor \u00fcberforderung, bein einkaufen schwei\u00dfausbr\u00fcche zu bekommen weil das Sortiment einen f\u00f6rmlich erschl\u00e4gt usw. usw.... \n\nDu hast dich also selbst informiert. Wo? bei Influencern? Ist das dein ernst? Das alles in dem absatz w\u00fcrde mich wirklich sehr interessieren? Bitte antworte.\nOder doch bei seri\u00f6sen Seiten und Blogs oder Videos mit erfahrungsberichten? Und was hast du damit erreicht? \nDas ist n\u00e4mlich absolut nicht das wovon hier gesprochen wird!", "like_count": 0, "author_id": "UCS03hocOfsE4wNiEW-0RxoA", "author": "@ElronMcBong88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LgjDUNSPNqWwO6TiUJDDMkNen7deuITuAUvLdazzF3FsIxAo48NAGtRurbF_ri_t5L_gMm8Mwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ElronMcBong88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC7FUJD_3uV", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Und wegen solchen Influencern dauert die Wartezeit auch so lange dank der Zeitungs horoskop lesern und glaubern die bei denen Schlange stehen..", "like_count": 0, "author_id": "UCS03hocOfsE4wNiEW-0RxoA", "author": "@ElronMcBong88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LgjDUNSPNqWwO6TiUJDDMkNen7deuITuAUvLdazzF3FsIxAo48NAGtRurbF_ri_t5L_gMm8Mwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ElronMcBong88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC7Ipi6RfOx", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@quarkonia_autismus_adhs \u200b\u00a0@darkfire2703\u00a0 negative Folgen von Leuten, die sich selbst \"diagnostizieren\", ohne zumindest als Folgeschritt eine tats\u00e4chliche Diagnose anzustreben, k\u00f6nnen sowohl sie selbst als auch andere betreffen. Sie selbst, indem sie keine Differentialdiagnostik erhalten und somit ggf eine andere St\u00f6rung (oder \u00fcberhaupt keine St\u00f6rung vorliegt) und auch keine ad\u00e4quate Therapie erfolgen kann. Anderen (vor allem betroffenen), wenn diese selbst \"diagnostizierten\" Personen ihren \"St\u00f6rung\" in die \u00d6ffentlichkeit tragen/sich auf social media als Teil dieser Gruppe inszenieren und ggf Fehlinformationen verbreiten.\n\nSelbstdiagnosen sind generell kritisch, da Laien idR kein umfassendes Verst\u00e4ndnis von Krankheitsbildern haben, andere Krankheitsbilder \u00fcbersehen k\u00f6nnen und einer selektiven Wahrnehmung unterliegen. Seri\u00f6se Diagnosen erfordern standardisierte Verfahren wie psycgologische Frageb\u00f6gen & Tests (nein, ein Schnelltest in der Bravo geh\u00f6rt nicht dazu), sowie die Einsch\u00e4tzung eines Arztes oder klinischen Psychologen, um das Vorhandensein und Ausma\u00df einer St\u00f6rung ermitteln k\u00f6nnen und andere St\u00f6rungsbilder ausschlie\u00dflichen k\u00f6nnen.\nWas kann man daraus ziehen? Personen, die vermuten an einer St\u00f6rung zu leiden, k\u00f6nnen sich gerne durch seri\u00f6se Quellen zur St\u00f6rung informieren, sollten im n\u00e4chsten Schritt jedoch definitiv einen Arzt oder Therapeuten aufsuchen. Aufkl\u00e4rungsarbeit kann gerne durch Betroffene stattfinden, solange diese evidenzbasiert ist und darauf verweist, bei\u00a0 Verdacht einer St\u00f6rung eine klinische Diagnose einzuholen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC7nCd8I8se", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "es geht in Deutschland ganz und gar nicht leicht und man leidet einfach drunter. Tief im Inneren wei\u00df man es wenn man betroffen ist", "like_count": 1, "author_id": "UCit0YEOYz0_pBk8LB_gx-IQ", "author": "@stellameii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9K5OkB8wiRvKE93GQ6bOyctzOMtxxoDIywVOozW_Y1MY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stellameii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC9XzAt0XQ0", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Auch da sind Ergebnisse nicht immer eindeutig. Hinzukommt das wir uns alle auf einem Spektrum befinden und eine Diagnose besagt nur ob man sich \u00fcber einen speziellen Schwellenwert befindet. Im \u00fcbrigen sind diese Tests auch je nach Land komplett unterschiedlich. Manchmal treffen einige der Aspekte auch ziemlich stark zu , w\u00e4hrend andere gar nicht bis kaum vorhanden sind, was zu negativen Tests f\u00fchrt, aber den Leidensdruck nicht nimmt. Zus\u00e4tzlich kann social Media helfen Tipps zu bekommen wie man mit seinen Symptomen klar kommt. Au\u00dferdem habe ich pers\u00f6nlich festgestellt, dass h\u00e4ufig Personen gar nicht wissen da\u00df es an einer Krankheit liegen kann und sich noch mehr Stress machen. Erst durch Gespr\u00e4che haben sie sich in der Krankheit wieder erkannt und wurden sp\u00e4ter auch diagnostiziert.", "like_count": 2, "author_id": "UCfWVnWvxU4jg9ZIzq43C5Kg", "author": "@dajo1373", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VKZC2L4g2NBJq6s6yYGnx7yCEir-oM61ITQT5ni25BUXrv73nsrCVNXmJ6vWgb-oY6FtzR-WKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dajo1373", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oAC9Z6G42IYh", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@muersy6919\u00a0Die Aussage \"vor allem als Frau\" kann ich nicht unterschreiben. Ich kenne genug M\u00e4nner mit psychischen Problemen und gerade die Dunkelziffer unter M\u00e4nnern ist viel h\u00f6her. Das gesellschaftliche Stigma f\u00fcr M\u00e4nner ist h\u00f6her sich in Therapie zu begeben und viele der Betroffenen die ich kenne konnten mit herk\u00f6mmlichen Therapie Methoden nichts anfangen. Die Aussage kommt ja vor allem aus der ADHS Diagnostik wo Frauen oft beklagen unzureichend diagnostiziert zu werden, da bei ihnen h\u00e4ufig die Hyperaktivit\u00e4tskomponente fehlt. Dies hat aber eher mit unzureichender ADS Diagnostik zu tun und f\u00fcr M\u00e4nner mit ADS ist es sogar schwieriger da ADS als ADHS f\u00fcr Frauen gesehen wird und h\u00e4ufig als Krankheit beim Mann ausgeschlossen wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCfWVnWvxU4jg9ZIzq43C5Kg", "author": "@dajo1373", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VKZC2L4g2NBJq6s6yYGnx7yCEir-oM61ITQT5ni25BUXrv73nsrCVNXmJ6vWgb-oY6FtzR-WKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dajo1373", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBQHFzmCGC", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@darkfire2703\u00a0 Folgen durch Leute, die sich selbst \"diagnostizieren\", ohne zumindest als Folgeschritt eine tats\u00e4chliche Diagnose anzustreben, k\u00f6nnen sowohl sie selbst als auch andere betreffen. Sie selbst, indem sie keine Differentialdiagnostik erhalten und somit ggf eine andere St\u00f6rung (oder \u00fcberhaupt keine St\u00f6rung) vorliegt und auch keine ad\u00e4quate Therapie erfolgen kann. Anderen (vor allem Betroffenen), wenn diese selbst \"diagnostizierten\" Personen ihre \"St\u00f6rung\" in die \u00d6ffentlichkeit tragen/sich auf social media als Teil dieser Gruppe inszenieren und ggf Fehlinformationen verbreiten.\n\nSelbstdiagnosen sind generell kritisch, da Laien idR kein umfassendes Verst\u00e4ndnis von Krankheitsbildern haben, andere Krankheitsbilder \u00fcbersehen k\u00f6nnen und einer selektiven Wahrnehmung unterliegen. Seri\u00f6se Diagnosen erfordern standardisierte Verfahren wie psychologische Frageb\u00f6gen & Tests, sowie die Einsch\u00e4tzung eines Arztes oder klinischen Psychologen, um das Vorhandensein und Ausma\u00df einer St\u00f6rung ermitteln zu k\u00f6nnen und andere St\u00f6rungsbilder ausschlie\u00dflichen zu k\u00f6nnen.\nWas kann man daraus ziehen? Personen, die vermuten an einer St\u00f6rung zu leiden, k\u00f6nnen sich gerne durch seri\u00f6se Quellen zur St\u00f6rung informieren, sollten im n\u00e4chsten Schritt jedoch definitiv einen Arzt oder Therapeuten aufsuchen. Aufkl\u00e4rungsarbeit kann gerne durch Betroffene stattfinden, solange diese evidenzbasiert ist und darauf verweist, bei\u00a0 Verdacht einer St\u00f6rung eine klinische Diagnose einzuholen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBQrwXHPNv", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jathinkarineJazz\u00a0 die Tragweite und Implikationen sind aber deutlich andere ob man einen Schnupfen hat oder an einer psychischen Erkrankung leidet. Um das ad absurdum zu treiben - wenn dir jemand sagt, dass er \u00f6fter mal Kopfschmerzen hat, hat sich jetzt mal im Netz schlau gemacht hat und der \u00dcberzeugung ist einen Hirntumor zu haben, w\u00fcrdest du vielleicht auch erstmal sagen, dass er nen Arzt aufsuchen soll um seinen Verdacht zu best\u00e4tigen/entkr\u00e4ften.", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBRr20dQmr", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@lennstar98\u00a0 gut nehmen wir Schmerzen in der Brust. Gehst du dann auch erst man gechillt zum Hausarzt oder w\u00fcrdest du eher mit Verdacht auf Herzinfarkt den Krankenwagen rufen? Und nein ADHS ist nicht wirklich eine Krankheit und gerade bei adhs und Autismus kann man schon ohne Diagnose echt viel machen und das ist auch wichtig, denn die Wartezeit bis zur Diagnose ist halt ewig", "like_count": 1, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBS-XmEd-2", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@lennstar98\u00a0 Fakt ist, wenn man sich selbst nicht im Netz schlau macht, wird man nie eine effektive L\u00f6sung f\u00fcr seine Kopfschmerzen finden. \u00c4rzte sind eben auch nicht alleswisser genau so wenig wie Neurologen und Psychiater", "like_count": 0, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBSphVCSzx", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jathinkarineJazz\u00a0 ohne Diagnose viel machen ist in der Analogie nicht den Krankenwagen rufen, sondern sich selbst irgendwelche Herzinfarkt Medikamente zu ballern, ohne zu wissen, ob man \u00fcberhaupt einen Herzinfarkt hat.\nEs spricht nichts dagegen sich evidenzbasiert zu informieren, wenn man den Verdacht hat, an einer St\u00f6rung zu leiden. Der n\u00e4chste Schritt sollte aber das Aufsuchen eines Arztes/klinischen Psychologen sein, damit Differentialdiagnostik betrieben werden kann und somit Gewissheit besteht welche St\u00f6rung vorliegt oder ob \u00fcberhaupt eine vorliegt, damit eine ad\u00e4quate Therapie erfolgen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBUA2NWLTr", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jathinkarineJazz\u00a0 In der Brustschmerz-Analogie ist selbstst\u00e4ndig Dinge zu machen nicht den Krankenwagen zu rufen, sondern selbst Herzinfarkt Medikamente zu nehmen, ohne zu wissen, ob man einen Herzinfarkt hat.\nEs spricht nichts dagegen sich bei einem Verdacht evidenzbasiert zu informieren und ggf. Dinge auszuprobieren. Der n\u00e4chste Schritt sollte aber sein einen Arzt oder Therapeuten aufzusuchen, der durch Differentialdiagnostik andere Krankheitsbilder ausschlie\u00dfen kann/feststellen ob \u00fcberhaupt ein klinisches Thema vorhanden ist. Darauf aufbauend k\u00f6nnen dann ad\u00e4quate therapeutische Schritte erfolgen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBV-g6MdXF", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@coralinejones-ef3fi\u00a0 die einzigen negativen Auswirkungen, die du erw\u00e4hnst, sind die langen Wartezeiten. Ja sorry, das ist das Problem unseres Gesundheitssystems und nicht die Schuld der Menschen die ihre Rechte auf diagnostik wahrnehmen. Der Weg zur diagnostik ist nervenaufreibend, schwierig und lang. NIEMAND ohne Leidensdruck unterzieht sich einer Diagnostik und wenn du den Leidensdruck dieser Personen nicht ernst nehmen kannst, ist das traurig. \n\nIch hab mit 30 eine ADHS diagnostik durchlaufen. 3 Jahre hats gebraucht  bis ich mich dazu \u00fcberwunden habe, den Spezialisten anzuschreiben. 1,5 Jahre hats gedauert, dann hatte ich den Termin. Dann noch mal 2 Jahre bis ich endlich einen Psychiater gefunden hab, der mir die Diagnose nicht absprechen wollte, weil ich kein 10 j\u00e4hriger zappephillip bin. Jetzt nehme ich seit 4 Monaten elvanse und ich bekomme endlich meinen Alltag so halbwegs hin.\n\nDer adhs spezialist hat mit zudem einen begr\u00fcndeten Verdacht auf autismus \"diagnostiziert\". Die Diagnose h\u00e4tte ich mal zur Schulzeit gebraucht, als es immer hie\u00df, ich solle mich halt nicht so anstellen. Aktuell hab ich mich noch nicht entschieden mich dahingehend diagnostizieren zu lassen, einfach weil es aktuell funktioniert und eben auch weil es entsprechende Literatur und sehr viel Material online gibt, dass ich die M\u00f6glichkeit hab, mir entsprechende Dinge anzueignen, um zurecht zu komme und weil ich immer noch die Unterst\u00fctzung von meinen Eltern hab. \n\nUnd solche Lebenswege sind leider nicht selten und oft noch viel schlimmer, da bei vielen der famili\u00e4re R\u00fcckhalt fehlt. Jeder Weg zu egal welcher psychologischen  Diagnose kostet Kraft, die viele Menschen nicht haben. Deswegen finde ich es dann ganz schwierig, wenn Leute, die selbst betroffen sind, solche Argumente bringen.\nUnd deswegen finde ich die Bewegung in den sozialen Medien so wichtig, dass eben Menschen auch ohne gesicherte Diagnose trotzdem Raum haben, Hilfe zu finden", "like_count": 0, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBWTRJCtl2", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jathinkarineJazz\u00a0 In der Brustschmerz-Analogie ist selbstst\u00e4ndig Dinge zu machen nicht den Krankenwagen zu rufen, sondern selbst Herzinfarkt Medikamente zu nehmen, ohne zu wissen, ob man einen Herzinfarkt hat.\nEs spricht nichts dagegen sich beim Verdacht einer psychischen Erkrankung evidenzbasiert zu informieren und ggf. Dinge auszuprobieren. Der n\u00e4chste Schritt sollte aber sein einen Arzt oder Therapeuten aufzusuchen, der durch Differentialdiagnostik andere Krankheitsbilder ausschlie\u00dfen kann/feststellen ob \u00fcberhaupt ein klinisches Thema vorhanden ist. Darauf aufbauend k\u00f6nnen dann ad\u00e4quate therapeutische Schritte erfolgen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBXnhncI8b", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jathinkarineJazz\u00a0In der Brustschmerz-Analogie ist selbstst\u00e4ndig Dinge zu machen nicht den Krankenwagen zu rufen, sondern selbst Herzinfarkt Medikamente zu nehmen, ohne zu wissen, ob man einen Herzinfarkt hat. Differentialdiagnostik ist unabdingbar", "like_count": 0, "author_id": "UCkb41TcjTnvOoI6bA1czFTA", "author": "@lennstar98", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpAmDAb6q5imFwT5KJ4ifDCz4X_Irb6_9EAc7oBED3hw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennstar98", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACBYWUF9JjN", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "@lennstar98\u00a0 man bekommt keine Medikament gegen adhs ohne die gesicherte Diagnose und sich Verhaltensweisen anzugeh\u00f6ren, die Autisten oder adhs lern helfen, ihren Alltag zu bew\u00e4ltigen, ohne eine Gesichter Diagnose zu haben, hat keine Nebenwirkungen. Ich versteh nicht, worauf du hinaus willst", "like_count": 0, "author_id": "UCxlI71EOw83qmfynhWHGl9Q", "author": "@jathinkarineJazz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1JxT8dtAAeDfzqRhenX6E2HL4_ih7ipE2RvHEmaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jathinkarineJazz", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACEcskMBK4B", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@stellameii\u00a0 Das sehe ich \u00e4hnlich \u2764\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACJ3_Ps3yQM", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@user-gv2sc8vf8p\u00a0f\u00fchl ich komplett! Diese Vokabeln sind enorm hilfreich, wenn man sein ganzes Leben lang falsch wahrgenommen und falsch diagnostiziert wird.\nMit Kindern ist es als Erwachsene Person noch schlimmer einen Platz zu bekommen, weil die Kinder untergebracht sein m\u00fcssen, w\u00e4hrend man f\u00fcr eine Diagnostik f\u00fcr eine l\u00e4ngere Zeit oder \u00f6fter weit weg sein muss. Autismus werde ich also erst abkl\u00e4ren k\u00f6nnen, wenn meine 2 M\u00e4dels alt genug sind. Adhs haben wir alle 3 und es ist furchtbar anstrengend, Hilfen zu bekommen.\nSocial Media k\u00f6nnte ich im Leben nicht machen, bekomme ja schon oft einfachste Dinge nicht hin, trotz Anstrengungen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkuIhpXcmlrVbBdAJlEDFCQ", "author": "@TheaGHG", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5hbu8Hl_AT6sdrKFtzIyQD1JmzqLM260Vh1PmREzuI8UGtOHZ2xavcdhGATVJo2J2ddKZ06fDjc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheaGHG", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACYQKAiUWT_", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@dextermoser1995\u00a0also sehr nur positive aktuell, das Thema wird endlich publik und selbst \u00e4ltere Personen in meinem Umfeld verstehen es langsam bzw akzeptieren es\n\nim \u00dcbrigen sollte es grunds\u00e4tzlich viel mehr Psychologen geben, bzw. alles daf\u00fcr gef\u00f6rdert und getan werden um dies zu erreichen. Gerade nach 2020 und 2021 haben viele Menschen Depressionen bekommen.\n\nIch habe im \u00fcbrigen bis heute keinen Ergotherapeuten gefunden der Zeit hatte. Im Endeffekt ging es nur \u00fcber eigene Therapie und Elvanse. Von der Psychologin kann man zeitlich nicht verlangen dass sie einem st\u00e4ndig ber\u00e4t. Ich bin ja froh das es \u00fcberhaupt geklappt hat mit den Terminen.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzr4ed45k49lH6ji34bPXQ", "author": "@SchlaWiener123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Vf28gdVbQtMSOZUFiDukrnWohqatQ_F4dYzvEEIcMOz-_ms1UHCx70pxdsXu2vgBBaydxk0KAso=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SchlaWiener123", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACZhO2hYNd1", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Sehe ich \u00e4hnlich jedoch bin ich durch genau ihre Videos \u00fcberhaubt richtig auf das Thema ADHS aufmerksam geworden einiges hat auf mich zugetroffen und ich habe tats\u00e4chlich ADS und leider erst in der 10. Klasse diagnostiziert bekommen ihre Videos haben mir pers\u00f6nlich also sehr geholfen  aber ich finde auch das solche Videos gef\u00e4hrlich sind 0:44", "like_count": 0, "author_id": "UCujMuQS64cx9SWEJJl5D-Zg", "author": "@franziskakoch4877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsfGFsbaHSbTLifCZmZLSQh4d3zAo1XgmnUx_83QntWXFEjGEIgc2HdDAASDqDN5QGQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@franziskakoch4877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACcTS6Y9b9H", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Ich stimme da vollkommen zu, jedoch ist mir aufgefallen dass altmodische \u00c4rzte mir die Diagnose streitig machen wollten und aufgeschlossenere eher meine Probleme verstanden. Man muss wirklich einen guten und aufgekl\u00e4rtem Arzt finden. Bei ADHS und wahrscheinlich auch anderen Krankheiten steckt auch bei Profis noch viel Stigmatisierung und deshalb finde ich eine \u00f6ffentliche Aussprache nicht verkehrt.", "like_count": 0, "author_id": "UCA3I3c65N6yAcB8VF9r0JJw", "author": "@kabeljaufilet3508", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QMyehdHmGVwESU0cWKC7dFV1xzTP8iwTw1TUkeQVl1tByK2Wa-bXSmHbUzs8ocHFpWbgRhrCaQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kabeljaufilet3508", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oACfPWMzXcaK", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "\u00a0@Kunst_Geschwister\u00a0diagnosen k\u00f6nnen viele nachteile mit sich bringen zb keine Berufsunf\u00e4higkeitsversicherung oder besmtenstatus", "like_count": 0, "author_id": "UCq0rgWzhQDxOLxP_470P1uQ", "author": "@tuanayanak5345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsAYYvHdcXeEsaOO6YefQwjB7sACgAcFn7eV70nCo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tuanayanak5345", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg.ABv1Qhc961oADFk4wNiKX_", "parent": "UgxVNUm2xaXxJxzSuf14AaABAg", "text": "Ohne speziell diese Influencerin h\u00e4tte ich meine Diagnose wohl nie bekommen. Ich hatte sie \u00fcber mehrere Wochen ummer wieder in Clips gesehen und hatte immer mehr Parallelen zu mir gesehen. \n\nIch bin 40 Jahre alt und seither nie auf die Idee gekommen, \u00fcber diese doch gro\u00dfen Probleme zu sprechen. Ich dachte immer, jeder f\u00fchlt das so. Das Einzige, was ich wusste, war dass ich Panikattacken und ne Angsterkrankung habe. \n\nMit meinem ADHS Verdacht bin ich dann zu einer Therapeutin, die einige Tests gemacht hat. Und siehe da: ich hab zu 100 Prozent ADHS. \n\nDiagnose mit 40 ist schon \u00fcbelst sp\u00e4t, aber ohne diese Influencer:innen allgemein w\u00fcrde ich noch jetzt falsch behandelt werden!", "like_count": 0, "author_id": "UCL7E4jTdtePG7bboC2ERCHw", "author": "@nordseeliebe8472", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVQ2tGeaPwjaWqGQWVYmpAHOcq7HuIepT2xLBwx1LAmq4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nordseeliebe8472", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg", "parent": "root", "text": "da wurden zwei super angenehme Menschen rausgesucht, die super angenehm miteinander reden. tolles Video!", "like_count": 316, "author_id": "UCuOF-Ww8B0So_oM_G7FsVzA", "author": "@annaxmoon1228", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSV-M9cuCrhVhaN8E-AdsT9w-tCjs8tSsaKnxG33oyRL-V=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaxmoon1228", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg.ABv13_8BkGlABv1R045Adf", "parent": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein positives Feedback \u263a", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg.ABv13_8BkGlABwV44c85k0", "parent": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg", "text": "Absolut. War ein sehr respektvolles Gespr\u00e4ch. \ud83d\udc4c", "like_count": 1, "author_id": "UC5wlLNS8rqGGq1aVPGIPiIQ", "author": "@GerritADHS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Grb41yahd6R04TEjkcx8SSqheVG-88raOMXmZA4lhGN1KFbizBeUQTWY0hlg99yuGL8cf60KUw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GerritADHS", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg.ABv13_8BkGlABwnGTZumPW", "parent": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg", "text": "\u00a0@GerritADHS\u00a0 dankesch\u00f6n! Freut uns, dass dir die Folge gef\u00e4llt. \ud83d\ude43", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg.ABv13_8BkGlAByqDG1yFu6", "parent": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg", "text": "Richtiges Schmutzformat \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC-_HMR_kshM9LVLKAOWu7Qw", "author": "@maniman2409", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9h3RTBH3FP2EuLPksJ8CGxlBwlRhRmwWJJFj-cp-7BuMusopU1gMa4bt8uTOeoRtFVOpkLNQeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maniman2409", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg.ABv13_8BkGlABz7L_-zPxV", "parent": "UgwEyneWMLDBSg9_B7l4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ja, liebes Unbubble Team. Und IHR tragt dazu bei indem Ihr behauptet, das es mehr als 2 Geschlechter beim Menschen gibt und das man sein biologisches Geschlecht \u00e4ndern k\u00f6nnte!\r\nDas ist faktisch komplett falsch und nachweislich gelogen!!!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmVvPcivOUahDgTNZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man nun den Verdacht hat, von einer Neurodivergenz betroffen zu sein, wie ist denn dann der richtige Weg? Man holt sich keine Diagnose, weil es Menschen mit weit h\u00f6herem Leidensdruck gibt, aber eine Selbstdiagnose ist auch verkehrt? Dann schl\u00fcsselt man es ja nie f\u00fcr sich auf. \nMein Freund \u00e4u\u00dferte den Verdacht, ich k\u00f6nnte Autismus haben und ich erz\u00e4hlte das meiner Mutter. Sie sagte, sie habe sich nie getraut, das zu sagen, vermute es aber auch schon immer. Seit ich selber mit autistischen Jugendlichen arbeite, merke ich die \u00c4hnlichkeit und die Geduld, die ich ohne Anstrengung aufbringe, ich habe den Eindruck, ich kann aufzeigen, wie man sich in dieser Welt zurecht finden kann und bekomme sehr gute Resonanz und Entwicklungsergebnisse von den Jugendlichen. Ich bin dabei vorsichtig, die Arbeit nicht zum Selbsterfahrungstrip werden zu lassen - mein Mangel an Klarheit und Diagnose ist mein Problem. Ich w\u00fcrde mir allerdings Besserung auf dem Gebiet w\u00fcnschen. \nBin \u00fcbrigens gro\u00dfer Fan von Ole, beide Gespr\u00e4chsteilnehmer haben mir hier sehr gut gefallen!", "like_count": 3, "author_id": "UCcq_TZrJuM-_1qZ5nmQjsiw", "author": "@ellixrose2650", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pOHrOtbvkwjvxGTWaUFb-VSviYz15d_ujuj9F780Gkz0zB-AjalWF71PtOzI84t4LNhifj4-Xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellixrose2650", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmVvPcivOUahDgTNZ4AaABAg.ABv0k0Pjv4hABv1XH7Et6i", "parent": "UgwmVvPcivOUahDgTNZ4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deinen Input!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "f\u00fcr leute, die ein bisschen geschult sind/folgerichtig denken k\u00f6nnen, ist das eigentlich eine klare sache.", "like_count": 4, "author_id": "UCeWqF9dxzPjX-FMe12qcqsA", "author": "@starstenaal527", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiocD_OaC05o7x-HRRAkIS9gbXpOcFcjQv9ww99yRzcH8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@starstenaal527", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg.ABv06N7Qw-UABv4fRcRkjN", "parent": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg", "text": "Viel gesagt und gleichzeitig nichts gesagt. Kannst du klar sagen, was du meinst? Worin muss ich geschult sein um zu verstehen, dass was eine klare Sache ist?", "like_count": 14, "author_id": "UCf1AdR0ZJGR9GLsG__rbLpg", "author": "@ManchesterUnited1602", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFasgzEEgQ_RHwkyGQYoiwirT7YCyrI0huyYsaPgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManchesterUnited1602", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg.ABv06N7Qw-UABv7veHzQ29", "parent": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ManchesterUnited1602\u00a0 Ich bin genauso ratlos gerade.", "like_count": 7, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg.ABv06N7Qw-UABvT8ng6AIM", "parent": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg", "text": "\u00a0@ManchesterUnited1602\u00a0  ich dachte es w\u00e4re offensichtlich. dass man sich \u00fcber Schilderungen aus social media nicht zuverl\u00e4ssig psychische St\u00f6rungen diagnostizieren kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCeWqF9dxzPjX-FMe12qcqsA", "author": "@starstenaal527", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiocD_OaC05o7x-HRRAkIS9gbXpOcFcjQv9ww99yRzcH8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@starstenaal527", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg.ABv06N7Qw-UABxHOZoW6VX", "parent": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg", "text": "So klar ist es einfach nicht. Gerade das Autismusspektrum ist riesig. Es gibt Autisten, die sich nicht aus dem Haus trauen und extreme Probleme haben \u00fcberhaupt ein Gespr\u00e4ch mit einer anderen Person zu f\u00fchren bis hin zu Autisten mit Partnerschaft, Job, Kinder durch hohe Anpassung und dem Lernen von zwischenmenschlichen Dingen.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg.ABv06N7Qw-UAC-giqYIYsX", "parent": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg", "text": "F\u00fcr Leute, die sehr im Thema drin sind und sich schon Jahrzehnte lang mit Autismus und ADHS besch\u00e4ftigt haben, ist das Thema sehr komplex und ambivalent und sicherlich keine klare Sache.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg.ABv06N7Qw-UAC-kiArIK3d", "parent": "Ugw3g-0hBYsIV33gvFJ4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 Dann gibst du mir indirekt recht. Denn umso klarer ist es, dass es sich nicht verl\u00e4sslich ohne professionelle Unterst\u00fctzung selbst diagnostizieren l\u00e4sst.", "like_count": 2, "author_id": "UCeWqF9dxzPjX-FMe12qcqsA", "author": "@starstenaal527", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiocD_OaC05o7x-HRRAkIS9gbXpOcFcjQv9ww99yRzcH8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@starstenaal527", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzibxiVREY6D4XWChp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sehr informatives Gespr\u00e4ch! Hat uns Spa\u00df gemacht zuzuh\u00f6ren \ud83d\ude42", "like_count": 13, "author_id": "UCbLg0N7R6yzlvj-opejaCxw", "author": "@diespur", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aySi_H5IKS9THqpoIXJWYVGm9oONxfz9Epa5Omqnn7vVBDKwIFn9gySkTJBglOJ-enAL8uwW=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@diespur", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "parent": "root", "text": "hab das Video noch nicht geguckt, bin aber sehr gespannt drauf.\ntats\u00e4chlich bin ich durch social media vor \u00fcber einem Jahr auf Autismus gesto\u00dfen, bin dann dran h\u00e4ngen geblieben und hab mir seitdem alles mir zug\u00e4ngliche Wissen dazu angeeignet, weil ich eben auch nicht 20 reels sehen und denken wollte ,,jap, das isses''. \n bald habe ich einen Diagnostiktermin und ich bin dankbar, das Internet als eine Informationsquelle zu haben.\nwichtig ist denke ich immer, sich zu informieren, keine vorschnelle Selbstdiagnose zu machen, sondern mit einem Verdacht dann eine Fachperson aufzusuchen. selbst die k\u00f6nnen sich irren, wie viel mehr dann also ein Laie.\nviel Gl\u00fcck und Geduld an alle, die mehr \u00fcber sich lernen wollen<3", "like_count": 8, "author_id": "UCuOF-Ww8B0So_oM_G7FsVzA", "author": "@annaxmoon1228", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSV-M9cuCrhVhaN8E-AdsT9w-tCjs8tSsaKnxG33oyRL-V=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaxmoon1228", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABv-j7nNIWq", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr deinen Input \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABv2FAT6WBz", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "In wie fern hilft dir das wissen \u00fcber Autismus im Alltag weiter?", "like_count": 2, "author_id": "UCDuEJHUwi27rq-N3S8waLdg", "author": "@dannyocean6041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llzFvg1bOrVMtyWEKfRc5eR4PfUnqi8OSCZaoiBZk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dannyocean6041", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABv5m9U7GRD", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dannyocean6041\u00a0 zum einen hilft es mir nat\u00fcrlich, Menschen mit Autismus zu verstehen und einen Blick f\u00fcr ihre eventuellen allt\u00e4glichen Schwierigkeiten zu haben. und im Bezug auf mich f\u00fchle ich mich sehr gesehen und verstanden mit eigenen Problemen. selbst wenn ich nicht autistisch sein sollte, bin ich mit meinem Empfinden in vielerlei Hinsicht nicht allein, und es tut gut, sich dessen bewusst zu werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCuOF-Ww8B0So_oM_G7FsVzA", "author": "@annaxmoon1228", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSV-M9cuCrhVhaN8E-AdsT9w-tCjs8tSsaKnxG33oyRL-V=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaxmoon1228", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABv6C9OXlPy", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "\u00a0@dannyocean6041\u00a0  Ich kann nur f\u00fcr mich sprechen. Die Diagnose hat mir im Alltag Hilfen gegeben, die man ohne nicht bekommt. Das kann ambulant betreutes wohnen sein oder eine Integrationshilfe. Manchmal auch etwas Zus\u00e4tzliches zum SBA oder der EU Rente. Selbstreflektion hilft auch so oft ungemein weiter. Man lernt sich endlich kennen und stellt fest, wie viel man eigentlich maskiert hat. Wer ist man eigentlich? Was tut mir selbst gut und was brauche ich? Und es hilft auch, andere Menschen mit dieser Behinderung (f\u00fcr mich ist es das) kennenzulernen.", "like_count": 0, "author_id": "UCuWfNrB7L0HwdZXqNYqDqhA", "author": "@Haihapp3n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IxNXn1e7DFoPcs91cjyJiIchZQeLcgsnutQQfrqfpiY_ISB3j1fE-ptaewwW0_b5hRKeawN_Mg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Haihapp3n", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABvCft5DyZY", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "Das sehe ich ganz genauso! Die wenigsten sehen ein paar Reels und denken \u201eich bin autistisch\u201c", "like_count": 4, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABvFAjn7YgJ", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "\u00a0@quarkonia_autismus_adhs\u00a0 Das ist immer ein l\u00e4ngerer Prozess aber wir kennen uns ja schon etwas \ud83d\ude42.", "like_count": 1, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABvK2vpIJh-", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "\u00a0@dannyocean6041\u00a0 zum einen hilft es mir nat\u00fcrlich, autistische Menschen und ihre eventuellen allt\u00e4glichen Schwierigkeiten zu verstehen.\nund auf mich bezogen, ich f\u00fchle mich sehr gesehen und verstanden. selbst wenn ich nicht autistisch sein sollte, werde ich mir zunehmend dar\u00fcber bewusst, dass ich mit meinen Problemen nicht allein bin. und das sorgt, finde ich, auch f\u00fcr mehr Selbstakzeptanz.", "like_count": 1, "author_id": "UCuOF-Ww8B0So_oM_G7FsVzA", "author": "@annaxmoon1228", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSV-M9cuCrhVhaN8E-AdsT9w-tCjs8tSsaKnxG33oyRL-V=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annaxmoon1228", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg.ABuzbUVueumABw2B26ratC", "parent": "Ugy3vUJMLLysAizaTvd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@dannyocean6041\u00a0valide frage. Die testung ist ja keine pr\u00fcfubg die man bestehen muss. \nIch bekomme aber oft mit dass leute schon weit vor der diagnose lernen als m\u00fcsste man die testung \"bestehen\". \nIch hab mal in einem vortrag geh\u00f6rt in der testung geht es darum rauszufinsen ist es autismus oder etwas anderes? \nAuf mich wirkt es als d\u00fcrfte es oft nicht etwas anderes sein.", "like_count": 2, "author_id": "UC-A2gMPDloirxbYakBIdX0Q", "author": "@coralinejones-ef3fi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdmKINR7I-4w4BXC-QV8BwiUVjieydfNwnHOCnB3X-BvB1a65uj6-MCBrt-45-DV-Ttw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@coralinejones-ef3fi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube, man muss differenzieren. Selbst\"diagnosen\" sehe ich, als diagnostizierter AuDHSler, auch problematisch. Was man denke ich aber tun kann, ist, wenn man ADHS oder Autismus vermutet, und noch keinen Zugang zu einer Diagnose hat, die jeweiligen \"self accommodations\", also Anpassungen zu nutzen, da diese auch f\u00fcr Neurotypische Menschen von Vorteil sind. Dazu geh\u00f6ren Dinge wie Earplugs in lauten Umgebungen, oder bewusste Freizeit, um sich mit eigenen (Spezial-)interessen auseinanderzusetzen. Selbstidentifizierung gibt es, Selbstdiagnosen nicht. Es gibt einen Grund, wieso ein Hauptteil der Autismusdiagnose die Befragung von Au\u00dfenstehenden ist.", "like_count": 25, "author_id": "UC72N0ox-7e0WOxlmUZMe8oQ", "author": "@Emily-vj1yz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4D8NF17szuo0KQEWREbvELJZSKGqIk9Cn3D3FGw8CFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-vj1yz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABv0Bs7PDud", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "W\u00fcrde ich auch so sehen, wenn wir nicht das Problem h\u00e4tten dass die meisten Menschen einfach keinen Zugang zu einer Diagnostik bekommen und wir immer noch das Problem haben, dass sehr viele Frauen durchs Raster fallen. Vor allem bei ADHS und Autismus. Erst Recht wenn sie erwachsen sind. \nWas ich bei meiner Diagnostik noch bemerkt habe (bin gerade noch dabei, ADHS ist schon best\u00e4tigt, Autismus steht noch aus) ist, wie sehr man darauf angewiesen ist, dass die Eltern einen kennen und sich auch ordentlich erinnern. Ich habe zb sehr oft das gef\u00fchl, dass sie mich \u00fcberhaupt nicht einsch\u00e4tzen k\u00f6nnen (wir haben deshalb auch kein gutes Verh\u00e4ltnis bzw eine Zeit lang keinen Kontakt gehabt) und mich \u00fcberhaupt nicht verstehen..sei es auf fr\u00fcher und die Gegenwart bezogen.", "like_count": 15, "author_id": "UC7D27tubpmp2nBgL7q0Aw8g", "author": "@naaakleee3314", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-B4vsFTEsQMsZziEjgrfO6ILi4_Ne99IOblI4eKk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@naaakleee3314", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABv1Io_YY_J", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "\u00a0@naaakleee3314\u00a0 Ja, ich w\u00fcrde da auch ansetzen. Professionelle Hilfe muss viel zug\u00e4nglicher und erreichbarer gemacht werden, und vor allem auch im Kontext Autismus muss es m\u00f6glich sein, nicht-verbal Termine beim Arzt vereinbaren zu k\u00f6nnen. Ich w\u00fcrde da ansetzen, anstatt Konzepte, die den Transport von Information und die Kommunikation \u00fcber so essenzielle Themen per se zu verteufeln.", "like_count": 6, "author_id": "UC72N0ox-7e0WOxlmUZMe8oQ", "author": "@Emily-vj1yz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4D8NF17szuo0KQEWREbvELJZSKGqIk9Cn3D3FGw8CFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-vj1yz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABv8IVZvVAV", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "Ich hatte keine Befragung von Au\u00dfenstehenden. Also nix mit Hauptteil.", "like_count": 1, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABvQccPX7Rr", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheLottaLewis\u00a0\nJa\nWer wirklich Ahnung hat  wird mittels Testsituation und Interview genug herausfragen, dass man sich ein Bild machen kann.\nWer aber nur beschr\u00e4nkt Ahnung hat, wird bspw die Frauen lieber mit Pers\u00f6nlichkeitsst\u00f6rungen etikettieren, soblad die einen Meltdown pr\u00e4sentieren. \n\nM\u00f6glicherweise gibt es in der Branche zu viele Karrieristen. Nicht zu vergessen!", "like_count": 0, "author_id": "UC2jBioqXPwXlDanT7uwhwyA", "author": "@pfuffel7693", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pfuffel7693", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABvTxUDo0zQ", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "\u00a0@TheLottaLewis\u00a0 Komisch. Bei mir wurden die Eltern gefragt, bei nem Freund aus England war das auch so. Im ADOS-2 ist das soweit ich wei\u00df der Standard.", "like_count": 0, "author_id": "UC72N0ox-7e0WOxlmUZMe8oQ", "author": "@Emily-vj1yz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4D8NF17szuo0KQEWREbvELJZSKGqIk9Cn3D3FGw8CFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-vj1yz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABvUcSnsvWq", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "@Emily-vj1yz Ich wurde nur kurz nach meinen Eltern gefragt, m\u00f6chte da aber keinen Kontakt. Damit war das Thema schon abgehakt. Also auch Partner oder Freunde  wurden nicht befragt. Wild. Vielleicht war Autismus einfach so offensichtlich, dass es auch so gereicht hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABxDBNT7Ebr", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "\u00a0@naaakleee3314\u00a0 Das richtige Einordnen der Eltern ist da auch wichtig. Ich habe da ebenfalls das Gef\u00fchl meine Eltern w\u00fcrden mich immer noch nicht so kennen wie ich bin. Hinter meinem Verhalten sehen sie v\u00f6llig andere Dinge. Es kommt nicht selten vor, dass Autisten kein so harmonisches Verhalten zu ihren Eltern haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABxLKRvQFBL", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheLottaLewis\u00a0 Ah, I see, ich wurde mit 16 diagnostiziert, vielleicht macht Vollj\u00e4hrigkeit auch noch einen Unterschied, weil die verschiedenen ADOS-2 Tests je nach Alter und Verbalit\u00e4t etwas unterschiedlich sind.", "like_count": 0, "author_id": "UC72N0ox-7e0WOxlmUZMe8oQ", "author": "@Emily-vj1yz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4D8NF17szuo0KQEWREbvELJZSKGqIk9Cn3D3FGw8CFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emily-vj1yz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABxLsQ9yIip", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "@Emily-vj1yz Ich mit 34, da gibt es tats\u00e4chlich Unterschiede \ud83d\ude00", "like_count": 0, "author_id": "UCytKYYAvnNqM7Cus12YrWJQ", "author": "@TheLottaLewis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSgnHc_QLlWw-dfyM7OFojJM5uYuU-0mmLItWuCIY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheLottaLewis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg.ABuyrsF4WpLABzTKSPLgld", "parent": "UgwA91D50LNwgxgD2uh4AaABAg", "text": "Bei mir wurden f\u00fcr adhs nur meine Eltern gefragt, bzw. Nur meine Mama hat geantwortet.. ich w\u00e4re dem nie mehr nach gegangen wenn ich nicht Geschichten geh\u00f6rt h\u00e4tte die darauf hindeuten, aber ist ja immer die frage wie \"normal\" ist das? Jedenfalls meinte sie im Gespr\u00e4ch auf einmal nee v\u00f6llig normales Kind \ud83d\ude2e.. und letztens dann wieder \"haha hast schon mehr als ein mal vergessen nach der Toilette zu sp\u00fclen\" :( w\u00fcnschte h\u00e4tte was bei dem diagnose Gespr\u00e4ch gesagt ...", "like_count": 0, "author_id": "UC3ydqOutEd283yhoNlY715Q", "author": "@maliniatb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFJtBwqtipbI8n9jD6eUj1kgb61C1LOvDNnMEGQK1tJkGVm5JMsves7uYeZFZLGyYHbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maliniatb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGWwPgMmoKjRY1KAZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "dachte gerade: woher kenne ich diese Stimme. Cool auch mal ein Gesicht zu Ole Nymoen zu haben.", "like_count": 10, "author_id": "UCxba1Gf5VD1Nwc7efvDy_Pw", "author": "@ben_philo6583", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5O2GWeNYh8geDxa67pw89wGALM2anfCPHLRr_pegOX0-VLw5BzmE5pW9Th8lrRvAMvO5USvB3uA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ben_philo6583", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGWwPgMmoKjRY1KAZ4AaABAg.ABuyI19vZXoABv6YNS8ruZ", "parent": "UgwGWwPgMmoKjRY1KAZ4AaABAg", "text": "Wohlstand f\u00fcr alle gibt es auch im Video format", "like_count": 4, "author_id": "UCHYw08uviqycrTCYWIug-Ow", "author": "@Tiomond", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqZgvE3a9TIt3Vcbte2X1RU6jlkIaVnJz6hKIL6mL9WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tiomond", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiswCZo_T2-Z1QnSt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diagnose durch Social Media? Und ich dachte es kann nicht verr\u00fcckter werden \ud83e\udd23", "like_count": 6, "author_id": "UCrfY5dO5R4xmQKDe8BV7U0w", "author": "@mooopmoop4104", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m1EEJmb4AB8E_nD2eq-iMSjmxR3lNZovQx_YA7vAqDi3v7-00Cbm8bWsbU_5uzAC5PLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mooopmoop4104", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiswCZo_T2-Z1QnSt4AaABAg.ABuy81I1ALZAD-VR8MrxBA", "parent": "UgxiswCZo_T2-Z1QnSt4AaABAg", "text": "Das wurde ja auch nie behauptet.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsnuS8W4w41LemQq14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ach verr\u00fcckt, Vanessa war auf demselben Gymnasium wie ich. So ein witziger Zufall sie hier pl\u00f6tzlich zu sehen :) Sehr gutes und wichtiges Thema!", "like_count": 17, "author_id": "UCjElupwAMFEvBD-cV0aOT9Q", "author": "@ardillanueveocho5770", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFH2EPWNpPdQuPTRvsZ7Y3w4JllKGvmZinOiwDlSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ardillanueveocho5770", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsnuS8W4w41LemQq14AaABAg.ABux9-D4FX3ABuxmmVkovv", "parent": "UgwsnuS8W4w41LemQq14AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein Feedback! \ud83d\ude42", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsnuS8W4w41LemQq14AaABAg.ABux9-D4FX3ABwOriT-3Ou", "parent": "UgwsnuS8W4w41LemQq14AaABAg", "text": "Auf welchem Gymnasium f\u00e4llt es nicht auf, wenn jemand einen eigenen Block beim Abitur auf dem Schreibtisch hat?\nDie Abiturauflagen werden eigentlich akribisch eingehalten. Nur zu essen, zu trinken, Papierb\u00f6gen (mit Chiffre f\u00fcr jeden Sch\u00fcler) von der Schulleitung und die Aufgabenbl\u00e4tter d\u00fcrfen am Tisch sein. \nEs gibt zwei Aufsichten pro Raum. \nIch zweifle die Geschichte echt an.", "like_count": 1, "author_id": "UC4TMk9st0bip5V7_zagXd0w", "author": "@herminehaller4139", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwBu6xaDnidKlM1beD3cMXJancKXu79r_PAekJeqU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@herminehaller4139", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsnuS8W4w41LemQq14AaABAg.ABux9-D4FX3ABy3gVpClHN", "parent": "UgwsnuS8W4w41LemQq14AaABAg", "text": "\u00a0@herminehaller4139\u00a0 Stimmt, jetzt wo du es sagst \ud83d\ude05 Ich war in einem anderen Jahrgang und die schriftlichen Abipr\u00fcfungen waren in der gro\u00dfen Aula, da lagen tats\u00e4chlich nur die vorgegebenen Bl\u00e4tter auf dem Tisch oder man musste leise um weitere bitten. \n\nAndererseits hatte sie die Anekdote ja direkt parat, also vielleicht erfahren sie die Fragen vorher schon & die war tats\u00e4chlich daf\u00fcr ausgedacht \ud83e\uddd0 Aber dann h\u00e4tte man ja lieber eine andere ausw\u00e4hlen k\u00f6nnen... Naja, wer wei\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UCjElupwAMFEvBD-cV0aOT9Q", "author": "@ardillanueveocho5770", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFH2EPWNpPdQuPTRvsZ7Y3w4JllKGvmZinOiwDlSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ardillanueveocho5770", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymXvS2k9RxXVNYt2p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr Infos zum Thema findet ihr hier: \nSocial Media und psychische Gesundheit \n\nhttps://www.zdf.de/show/mai-think-x-die-show/maithink-x-folge-23-100.html \n\nhttps://www.aerzteblatt.de/nachrichten/154530/WHO-Daten-zeigen-Anstieg-problematischer-Social-Media-Nutzung-bei-Jugendlichen \n\nhttps://www.zdf.de/nachrichten/politik/ausland/social-media-sucht-kinder-jugendliche-new-york-100.html \n\nhttps://www.tagesschau.de/wissen/gesundheit/social-media-frauen-100.html \n\nhttps://www.mdr.de/wissen/medizin-gesundheit/social-media-auswirkungen-psyche-kinder-jugendliche-100.html \n\nhttps://www.watson.ch/leben/social-media/544329999-psychische-stoerungen-wegen-social-media-nehmen-zu-experten-fordern-regeln \n\n \n\nTherapiepl\u00e4tze in Deutschland \n\nhttps://www.ndr.de/nachrichten/niedersachsen/Fehlende-Psycho-Therapieplaetze-Lange-Wartezeiten-belasten-Betroffene,psychotherapeuten104.html \n\nhttps://www.tagesschau.de/wissen/technologie/ki-psychotherapie-102.html \n\nhttps://www1.wdr.de/nachrichten/zu-wenig-therapieplaetze-trotz-genuegend-therapeuten-100.html \n\nhttps://www.deutschlandfunknova.de/beitrag/psychotherapie-koennen-online-angebote-die-normale-therapie-ersetzen", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBjeEQPSJ7x60yyUt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zdf beste dokus \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCV0LEdJqwswcIqjKQFogbow", "author": "@DerStinkende-y1d", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rKOgKsQHN7D4zyMZxPjVsDJ1PlggPWYWPWm16-j8FMT0Kd3JK_0NznhRBR2ROxGiBssaYHZ4-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerStinkende-y1d", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}]
