[{"id": "UgwFVbDC2l1dpFWm0xJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr zum Thema findet ihr hier:   \n\nUnterschiede Ost/West \nOstdeutsche und Westdeutsche \u2013 Warum sie Demokratie verschieden verstehen (2023)  \nhttps://www.zdf.de/nachrichten/politik/politbarometer-deutschland-demokratie-wahlen-100.html   \nWird der Osten unterdr\u00fcckt? \nhttps://www.bpb.de/themen/deutschlandarchiv/519878/wird-der-osten-unterdrueckt/  \n\nOstdeutsche Identit\u00e4t\nhttps://www.dezim-institut.de/fileadmin/user_upload/DeZIM/Grafiken/Publikationen/DeZIM-Research-Note-15_Ostdeutsch/ResearchNotes_15_231013_final_Web.p \nIdentifikation mit Deutschland im Osten (2023) \nUmfrage f\u00fcr ARD-Reportage: Viele Ostdeutsche f\u00fchlen sich als \"B\u00fcrger zweiter Klasse\" | rbb24 \n\u00dcberlegungen zu einem neuen Ost-Selbstbewusstsein (2021) \nhttps://www.fluter.de/ostdeutsche-benachteiligung-selbstbewusstsein \n\nWie steht es aktuell um die Deutsche Einheit?   \nAktueller Bericht zum Stand der Deutschen Einheit der Bundesregierung (2023)  \nhttps://www.bundesregierung.de/breg-de/themen/deutsche-einheit/bericht-stand-der-einheit-2023-2225844  \nDie gro\u00dfe Ost-Bilanz \u2013 30 Jahre nach der Einheit | ZDFzeit (2020)  \nhttps://zdfheute-stories-scroll.zdf.de/ost-bilanz-einheit/index.html   \nDer lange Weg der Deutschen Einheit | Dossier der bpb (2020)  \nhttps://www.bpb.de/themen/deutsche-einheit/lange-wege-der-deutschen-einheit/  \n\nMehr zur Geschichte der Wiedervereinigung:  \nDeutsche Teilung \u2013 Deutsche Einheit | Dossier der bpb  \nhttps://www.bpb.de/themen/deutsche-einheit/deutsche-teilung-deutsche-einheit/  \nAusf\u00fchrliche Chronik der Bundesregierung zu den wichtigsten Ereignissen in 1989 und 1990:  \nhttps://www.bundesregierung.de/breg-de/themen/deutsche-einheit/chronik-der-ereignisse-1989-1990", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": true}, {"id": "UgwFVbDC2l1dpFWm0xJ4AaABAg.9wrYR38vKzB9x6Jfwj77Em", "parent": "UgwFVbDC2l1dpFWm0xJ4AaABAg", "text": "Versteht mich bitte nicht falsch. An sich finde ich das neue Format echt gut und eben innovativ. Allerdings hei\u00dft euer Kanal \"unbubble\" ich wei\u00df also nicht ob es viel bringt eine \"bubble\" zu spalten wenn man 3x Ostdeutsche nimmt. die Varianz ist zu gering und in 99% sind sie ja einer Meinung wenn es um ernste Punkte geht. Das verst\u00e4rkt bubbles eher. Setzt bitte bei solchen Diskussionen auch sowas wie westdeutsche dazu", "like_count": 0, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEL-m_BANrYdew3jd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man sollte einfach die Mauer wieder aufbauen. Dann kann der goldene Westen ohne st\u00f6rende Ossis den ganzen Tag in seiner \"Demokratie\" tanzen und der Osten hat seine Ruhe. \n\nMelde mich auch freiwilig f\u00fcr den Mauerbau.", "like_count": 1, "author_id": "UCRR7_uIee1h04y_2c8afjzQ", "author": "@horsthacker6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgvActe496Rt9MvdG1QS5_to1J3-Nkaz3lBoBw4xVSd-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horsthacker6355", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvdN3DVsV6Z5H-SqJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "ossis sind arm", "like_count": 1, "author_id": "UCgmrh42RWt66QSHZxFfY1Qg", "author": "@tabbycat8760", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loZy5SNI90xSB78BxODjzi00wP-Ac1Z0D7mKC97w5wRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tabbycat8760", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZWSsW53xE_cbf6zJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der gesamte Osten hat mich noch nie als Urlaubsland gereizt. Das war mir immer zu fremd. Au\u00dfer vielleicht Ungarn.", "like_count": 0, "author_id": "UC-VkWXehx439i2Ah1XWEAgQ", "author": "@Tanja_Summer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQtEEA2ttarbb9z0BiRGgUobTY9AZCQMTSxP5oHcZdlg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tanja_Summer", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyT_-t1hJkfhFR00kV4AaABAg", "parent": "root", "text": "rechtsextremismus w\u00fcrd ich ihnen nicht zuschreiben, aber absolute arbeitsunwilligkeit seh ich bei den kollegen, da wird mehr so getan als ob statt wirklich die zeit zu investieren was zu tun", "like_count": 0, "author_id": "UCFygAY5rHpcG5yEnqKD2EWg", "author": "@MutsuKazuma", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQQj_XwVsbM0ArOjVPgTpEAxmND0Mi8hnQp0KC-N8aqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MutsuKazuma", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwW3uSO_eYeO4HKnPJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann das mit den ganzen Vorurteilen nicht verstehen. Ich habe keine und wenn dann vllt noch eher positive \u00fcber Ostdeutschland. Au\u00dfer im oft ziemlich hohlen Internet h\u00f6re ich auch nie welche. F\u00fcr mich aus Westdeutschland gab es sehr lange auch nur 16 Bundesl\u00e4nder. Bis ich halt mehr \u00fcber die DDR gelernt hab, und weil es medial so oft erw\u00e4hnt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCCvWr9uMcSUk0k0T6QyzdWA", "author": "@p.r.6628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEGS5h3sFmxfruBzMDJnAyrlT4VBHogIVXIZ6ibKY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@p.r.6628", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzINklrhTafVySHUeJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder hasst die Ossis \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83d\udca9", "like_count": 6, "author_id": "UC-Z16FDGUQDRlxSQDZqAAdw", "author": "@GenThomasSPower", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Clm1FeH2FmjI9IdZ5x32iF8u66frXbgolYnfq6tf5e2qMedYJJ5zFvU-Yw_R1qG5ClXJVBBW=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GenThomasSPower", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEf_vprVGB3DUh_Q94AaABAg", "parent": "root", "text": "OSTDEUTSCHLAND \u2764 vs. WESTKALIFATSCHLAND \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCmNXwx1CfW8nnbL2Z4gUNYQ", "author": "@Technics-zq4hf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mB0AEzuPBnHUnbJ05Kn6OFC0GWil99rk2mq0C8tMcOp8jSTPBxtIYFzdnOER1R9KYpvA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Technics-zq4hf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_WXGDJHheXESJQQt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ostdeutsche wir nicht gegender? :-)", "like_count": 0, "author_id": "UCASClvg-hVQggjJz-Fy_wtA", "author": "@budget_jesus_6939", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuNmY493v56RPq-3bVabW42rRSJ3REcFqO6EpQiD6WB2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@budget_jesus_6939", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPYTkSieXkskIEJF14AaABAg", "parent": "root", "text": "das Thema is spannend das Format find ich aber komplett Banane.", "like_count": 2, "author_id": "UCTtdhnYKH-bAvU5_9b7fHaw", "author": "@DerRydiger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngUX5VWjNUhuBioS7M3OQTGU5o9wa6-UEcm2YScUdcZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerRydiger", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLxz_V3cONeYQdYsR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die zwei eklatantesten Unterschiede (nebst den \u00f6konomischen), gern hier zusammengefasst:\n(1) Die Freiheit von Religion. Mehr als 8 von 10 Personen im Osten der Republik geh\u00f6ren gar keiner Denomination mehr an, gleichwohl m\u00fcssen sie als de jure und de facto wehrlose B\u00fcrger den tagt\u00e4glichen Glockenterror beider Gro\u00dfkirchen ertragen; ihren Einfluss auf Politik und Gesellschaft, Krankenh\u00e4user in kirchlicher Tr\u00e4gerschaft, kirchliche Paralleljustiz, etc. etc.\n(2) Die Emanzipation der Frau und Selbstverst\u00e4ndlichkeit einer ad\u00e4quaten Kinderbetreuung (egal ob Krippen, KITAs, Ganztagsschulen, warmes Essen in der Schule etc.) durch den Staat.\nFertig.", "like_count": 0, "author_id": "UCDVGvrZIq0K1dnlTOOYq3Tw", "author": "@active285", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkUJI8JJYGyRHjQV_l0RRIXGlBqkbFEJBLDjoPA4tsvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@active285", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzwXXCZHo3hrXpRi14AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt halt einfach dass Ossis geiler drauf sind als wessis, nicht so verkopft und halt einfach direkter.", "like_count": 1, "author_id": "UCacZ498m-jDCVFTBWhuO42g", "author": "@michaoutside", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/85OmHZDU5sByIY5VWZI04fp_DVVL9fqT1vaY82dvMwxTLeVU3VD4VS1F-NNKCxGYhGaNCYxNfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaoutside", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxoy_rNpq3qjRGmXEh4AaABAg", "parent": "root", "text": "bitte nennt es doch m\u00fctter*innen !!!!! DANGEEEEEE", "like_count": 0, "author_id": "UC503zdc12xyUThppEDzsadA", "author": "@soberika", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ziq6HPVH1CFKfPb04WJmlaidG5QQ9oPEX7Zi3kVe88Mb3HvmajlqZ78n8t9rmtEHnWojrSw9Tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@soberika", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwL1syUFbs3EgqvtM94AaABAg", "parent": "root", "text": "1990/91 kamen Westdeutsche Leute zu uns hier her und sollten uns Handwerker das arbeiten beibringen ( was ich schon sehr erniedrigend fand). Der absolute Hammer war aber das wir (Ossis) als Affen behandelt wurden. Denn die Westdeutschen sagten uns das sie hier arbeiten weil sie in dem Affenstall eine sehr gute BUSCHZULAGE bekommen wenn sie hier arbeiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCUZNXoO1nx0VAuyRua1I2gg", "author": "@Harry-ti5nh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzV2t6MHTea0c5KWsalp3QhKqylYANPsDRao8d_YBCo4s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Harry-ti5nh", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw53FhE7i6PzODgX0F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hahaha,\n\nErste Herausforderung*innen an das #ZDF*innen Team*innen: Redet normal, h\u00f6rt mit dem Genderquatsch auf.", "like_count": 0, "author_id": "UCWNSL9IccXbC0gvmAI9ETPw", "author": "@demil3618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8skg-BYGRJeIPj565KhBEABHBsFQTwfy8HqfJRKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@demil3618", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8k5k5Y-G3zrehPQN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ehrlich : Ich hab kein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Ossis und ihr rechtsradikales Wahlverhalten. \ud83d\ude21\ud83d\ude21", "like_count": 9, "author_id": "UCgohPVcg0vLmnwImcecIqCQ", "author": "@Schwarzbar-Ritter01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VXP15BKuvdEtNYtn7cRY2jaVWpVZrBRF5S84fWMkckwxAkENIzfzWeQ3LuuiZ6XP4tUXN5cRIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schwarzbar-Ritter01", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGjs24yyVBK-Gu6pF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es m\u00fcsste JETZT radikale Ma\u00dfnahmen ergriffen werden bevor der Osten endg\u00fcltig braun wird. Alle staatliche Unterst\u00fctzung f\u00fcr Ossis ist komplett zu streichen bis sich der Osten selbst entnazifiziert hat.", "like_count": 9, "author_id": "UCgohPVcg0vLmnwImcecIqCQ", "author": "@Schwarzbar-Ritter01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VXP15BKuvdEtNYtn7cRY2jaVWpVZrBRF5S84fWMkckwxAkENIzfzWeQ3LuuiZ6XP4tUXN5cRIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schwarzbar-Ritter01", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGjs24yyVBK-Gu6pF4AaABAg.9wySV_iYwXN9zB_PKow3IN", "parent": "UgyGjs24yyVBK-Gu6pF4AaABAg", "text": "Bist du behindert oder hast du einfach nur Probleme beim denken?", "like_count": 0, "author_id": "UCpvBAxqLPrdC3-zl4WBXndA", "author": "@thdkb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncxqnW1eelgBiy2ldC3gVXZ-qhBnLpF3wCykcG35FzDBYI8bx_s6y4jEHMv17QNAbqcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thdkb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzELKVbGvYXUrbxWm14AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Osten sollte eine ,,Ukraine-Steuer\u2018\u2018 eingef\u00fchrt werden, die nur die Ossis zahlen m\u00fcssen. Als Kompensation f\u00fcr ihre pro-russische Haltung. Das Steuergeld sollte dann f\u00fcr Waffen f\u00fcr die Ukraine ausgegeben werden.", "like_count": 10, "author_id": "UCNsEHgHFbX-qf6C2rnEkalg", "author": "@jpeterson303", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltIu98QW9aVmbqVxBW_IQi0xR-vFgzH-Rl4Tsb2VD6G1NqCdIv6pqabuAAW4pBrhtoAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jpeterson303", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5OCD5pyQvtJsxgNJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass im Osten viele die NATO als den eigentlichen Aggressor im Ukraine-Krieg sehen, sollte nicht verschwiegen werden.", "like_count": 10, "author_id": "UCNsEHgHFbX-qf6C2rnEkalg", "author": "@jpeterson303", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltIu98QW9aVmbqVxBW_IQi0xR-vFgzH-Rl4Tsb2VD6G1NqCdIv6pqabuAAW4pBrhtoAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jpeterson303", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwG_pga_ZWD0RxRpCd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Ossis sind in der MEHRHEIT v\u00f6llig demokratieunf\u00e4hig und sind daher f\u00fcr mich auch keine Deutschen.", "like_count": 9, "author_id": "UClKDJlgR5xIXoMuii-fFvsA", "author": "@asgard13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HBfmWMC_Kx30HK9AeZzFyJExq_1W6G5kONIQpvxC88BPbGK_jiYTNPTelFjAbF4NdyUjVUcUGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@asgard13", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznfSZ4Y611QTVVgDd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade dass wir nicht einfach einen von den faulen Ossis gegen einen Ukrainer tauschen k\u00f6nnen. Ich w\u00fcrde sonst n\u00e4mlich alle Ossis wegschicken und daf\u00fcr Ukrainer in Ostdeutschland ansiedeln.", "like_count": 9, "author_id": "UCDHQRmfAczMSkoGr4myDt8g", "author": "@killerbeat2003", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njGmxKfoPrBMaI_BcpyasarYRb-fAoAoQbz4AUVTUbPx-Uvg-WVnjh5erCqOgSOACzYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@killerbeat2003", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTXIQ129STvHBtUkB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer wie die Ossis mehrheitlich F\u00dcR Putin ist und nach 33 Jahren immer noch mit der parlamentarischen Demokratie und ihren Institutionen fremdelt, ist f\u00fcr mich kein Deutscher !!!", "like_count": 10, "author_id": "UCNFkXnmSyQ4AeMBzPK_p2Iw", "author": "@KingLeopoldII.ofBelgium", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLbRM6yXMCzn45RREWZJFd15cfOv9qucOMLnqKY0Qc3LkcVjDJmKrFQ_Mb8LWjPPVfA6IJUfiY0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingLeopoldII.ofBelgium", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy74j4ZMJXgdpND5md4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Ossis haben es nicht verdient Teil dieses Landes zu sein wenn ihr mich fragt. Ich kenne viele Ossis und sie sind alle GEGEN die USA und F\u00dcR Russland. Die meisten von ihnen w\u00e4hlen AfD\u2026.", "like_count": 10, "author_id": "UCNFkXnmSyQ4AeMBzPK_p2Iw", "author": "@KingLeopoldII.ofBelgium", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLbRM6yXMCzn45RREWZJFd15cfOv9qucOMLnqKY0Qc3LkcVjDJmKrFQ_Mb8LWjPPVfA6IJUfiY0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingLeopoldII.ofBelgium", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy74j4ZMJXgdpND5md4AaABAg.9wyQ9RxHFIV9zB_drm77Lc", "parent": "Ugy74j4ZMJXgdpND5md4AaABAg", "text": "Was ist das f\u00fcr Nazisprech? Nur weil du die Meinung anderer nicht teilst willst du sie ausgrenzen.Das sagt mehr \u00fcber dich aus als \u00fcber Ossis", "like_count": 1, "author_id": "UCpvBAxqLPrdC3-zl4WBXndA", "author": "@thdkb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncxqnW1eelgBiy2ldC3gVXZ-qhBnLpF3wCykcG35FzDBYI8bx_s6y4jEHMv17QNAbqcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thdkb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx17eNR4UTSubit_VJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wanderwitz hatte Recht gehabt!!!", "like_count": 12, "author_id": "UCsRLNOGI41BF1ku_WQ9W9Vw", "author": "@CarolinFreitag", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CarolinFreitag", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugya6BLmuji2NcmjEKZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin sicher dass man bei den kranken Ansichten und Positionen der Ossis sehr wohl konstatieren darf dass die Ossi (nicht alle!) nicht in der Demokratie angekommen sind und wahrscheinlich auch nie Demokraten werden.", "like_count": 12, "author_id": "UCsRLNOGI41BF1ku_WQ9W9Vw", "author": "@CarolinFreitag", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CarolinFreitag", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynMk1q4Qng-lAcARx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Ossis sollten f\u00fcr ihre kranken Ansichten jetzt endlich mal zur Kasse gebeten werden. 2 Billionen Euro die wir erarbeitet haben und dann in den Osten flossen, sind zur\u00fcckzuzahlen. Die Ossis sollen die Bedeutung des Wortes Arbeit kennenlernen.", "like_count": 10, "author_id": "UC2NB95J23l14UkIQn0vA0sA", "author": "@Papa-dx5mi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3K4wNf3R6il9nPbVeqjtIkpG6rF47Zhcn2T5PVjZ3Zt3I8ExbCUIMhg3zGtoc9yslR6my3Kj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Papa-dx5mi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2r5QoddGlt6ppnGh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verabscheue die Ossis aus tiefstem Herzen. Sie k\u00f6nnen nur fordern, sind arbeitslose, faule Rechtsradikale und Anti-Demokraten, USA-Hasser und fordernde kleine Tyrannen.", "like_count": 10, "author_id": "UC2NB95J23l14UkIQn0vA0sA", "author": "@Papa-dx5mi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3K4wNf3R6il9nPbVeqjtIkpG6rF47Zhcn2T5PVjZ3Zt3I8ExbCUIMhg3zGtoc9yslR6my3Kj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Papa-dx5mi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2r5QoddGlt6ppnGh4AaABAg.9wyOmVOzZLLA36xBDB0GGh", "parent": "Ugx2r5QoddGlt6ppnGh4AaABAg", "text": "Wenn es keinen Gott/Sch\u00f6pfer Allm\u00e4chtigen gibt dann macht es auch keinen Sinn sich als Humanist zu bezeichnen, denn was ist denn human oder nicht human ? Was ist schon Moral ? Gesetz ? Liebe ? Usw\n\nWas ist denn der Sinn meines Lebens ? Wenn alles nur Produkt des zuffals ist kann man sich auch gleich den Schuss geben...\n\nEine nicht Existenz eines Gottes bedeutet somit das es nichts objektives gibt, sondern alles ist nur noch subjektiv und somit verliert alles jeglichen Wert.\n\nT\u00f6ten, Blutvergie\u00dfen, Sexueller Missbrauch und alles andere k\u00f6nnen wir nicht mehr als Unmoralisch gelten lassen. Weil es doch nur ein Sozialkonstrukt ist wie alles andere auch... \n\nAlso fatalle Konsequenzen bringt es mit sich.\n\nJohannes 3:36: \"36 Wer an den Sohn glaubt, der hat ewiges Leben; wer aber dem Sohn ungehorsam ist, der wird das Leben nicht sehen, sondern der Zorn GOTTES bleibt auf ihm.\u201c\"", "like_count": 0, "author_id": "UCMy-p1jm1t4MO_Q9b3Y_1Dg", "author": "@JESUS_Saves3747", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iNYMwEk4vwEP5sZtVMVkoPwULXhC2_o4ctncpVp2l31fx6Rjl83WceFQlLVJBPizsKsrza5njw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JESUS_Saves3747", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrMnsFlUkauTS4gt94AaABAg", "parent": "root", "text": "Man h\u00e4tte direkt nach der Wiedervereinigung ein gro\u00dfes Umerziehungs-Programm f\u00fcr den Osten starten m\u00fcssen. Mit dem Bau von Umerziehungszentren in denen den Ossis die Demokratie gelehrt wird, h\u00e4tte man sofort beginnen m\u00fcssen.", "like_count": 9, "author_id": "UCfOOCtYiZgJ8sCdbjnSXPUA", "author": "@seppstalin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/P6KjdiYlq_t8hh97ZPJhQR3j6o2ZiFWc5ppTzW7aPAk9BZgiO4OivhKGBZ78d4nxYos-pSpgAnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seppstalin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrMnsFlUkauTS4gt94AaABAg.9wyO0XD6lWF9xB533ZVOnY", "parent": "UgxrMnsFlUkauTS4gt94AaABAg", "text": "Ah Umerziehungslager, da ist wohl einer ein gro\u00dfer Fan von China.", "like_count": 2, "author_id": "UCwtfyQaRmWTtRokDvPaxCgQ", "author": "@goodbro2046", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nB-hz9sGIft7M70Mu55HLpQeVpjmDz3niJXDaxWuQ1fQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@goodbro2046", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrMnsFlUkauTS4gt94AaABAg.9wyO0XD6lWF9xR7_M-r9MJ", "parent": "UgxrMnsFlUkauTS4gt94AaABAg", "text": "Da spricht der lupenreine Demokrat! Was glaubst du, welche Menschen mit Demokratiedefizit(deine Meinung) in der DDR Umweltgruppen, Gespr\u00e4chskreise, Neues Forum und andere Diskussionsforen gebildet haben.", "like_count": 2, "author_id": "UC8HzibzEAB2k5JL68-5lzEA", "author": "@hannahohn8314", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBuzunOON4ki5Hlr2yfm5Zgu8_78Vf6x0-QMquxAo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hannahohn8314", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJ6hCtWitqknVqnXl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Ossis sollen uns einfach die 2 Billionen Euro Aufbau-Hilfen zur\u00fcckzahlen und dann k\u00f6nnen sie von mir aus machen was sie wollen.", "like_count": 11, "author_id": "UCfOOCtYiZgJ8sCdbjnSXPUA", "author": "@seppstalin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/P6KjdiYlq_t8hh97ZPJhQR3j6o2ZiFWc5ppTzW7aPAk9BZgiO4OivhKGBZ78d4nxYos-pSpgAnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seppstalin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJ6hCtWitqknVqnXl4AaABAg.9wyO-jb7olM9x3gT6Ni6YR", "parent": "UgxJ6hCtWitqknVqnXl4AaABAg", "text": "Der Osten hat so gut wie kein Geld gesehen, sondern mit dem Soli wurden westdeutsche Investoren und Halsabschneider gepampert.", "like_count": 1, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBj9WAYKWO133UtOF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man bedenkt das die Ostdeutschen \u00fcberwiegend die AfD w\u00e4hlen, weil sie gegen Ausl\u00e4nder sind w\u00fcnscht man sich das ganz Deutschland aus Ostdeutsche besteht.\n#NurnochAfD", "like_count": 7, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-VFxHkmhPLoswqAN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leute, Leute, Leute xD Valerie soll bis zum Ende nur noch Ossis und wessis bis zum Ende des Themas sagen, hat aber doch schon direkt am Anfang westdeutsche gesagt.", "like_count": 2, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-VFxHkmhPLoswqAN4AaABAg.9wvow9JT0C69wvw7d19Zgd", "parent": "Ugw-VFxHkmhPLoswqAN4AaABAg", "text": "Du Fuchs! \ud83e\udd8a\ud83e\udd13", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgSVHWKEL75_JZYVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Thema ist eigentlich mega spannend, aber leider hat mich das Spiel auch echt rausgeworfen. Insbesondere die Challenges haben irgendwie von der eigentlichen Diskussion abgelenkt. Eigentlich schaue ich die Folgen sehr gerne, aber mit dem Spiel holt es mich leider gar nicht mehr ab. Das vorherige Format hat mir da deutlich besser gefallen und ich habe fast jede Folge geschaut. Aktuell bin ich da leider raus :)", "like_count": 7, "author_id": "UCmOo4bvyF8r-g2IQhiP5oIw", "author": "@muzumy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nDyM5_tZX5uT5MIMmVjC8z9PGANomTGyDc-MA-dNsdQm8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muzumy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgSVHWKEL75_JZYVN4AaABAg.9wubLUkBeY-9wvuiMnfzOe", "parent": "UgwgSVHWKEL75_JZYVN4AaABAg", "text": "Schade, dass dir unser neues Spielprinzip nicht gef\u00e4llt, @BadMuffinman. Die Challenges sollen die oft verh\u00e4rteten Fronten beim Diskutieren aufbrechen und Spa\u00df machen \u2013 dich rauswerfen sollen sie aber nat\u00fcrlich nicht. Wir nehmen deine Kritik ernst und besprechen das in unserer n\u00e4chsten Redaktionskonferenz!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9VipZI56XaBcOUiV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde das Thema interessant. Meine Familie kommt aus Ost-Berlin & Brandenburg und ich war au\u00dfer ein mal noch nie in Westdeutschland, deshalb habe ich auch keinen Vergleich.", "like_count": 1, "author_id": "UCLO8GbiQAwe76i4vSqEzkIg", "author": "@mariexx5762", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyDnWPjF0yZbC8h1Ymrtzdnc-80hdHH6HyhWP1WrwZqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariexx5762", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9VipZI56XaBcOUiV4AaABAg.9wuMf4Af9aX9wuRbnoNPx9", "parent": "Ugx9VipZI56XaBcOUiV4AaABAg", "text": "Hi Marie,\n\ndanke f\u00fcr Deine R\u00fcckmeldung! \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbiqKjk3vDbH-uOtl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fands echt interessant, hier drei unterschiedliche ostdeutsche Perspektiven zu sehen, anstatt eine klassische Ost-West-Konfrontation, die man oft genug sieht.\nLeider muss ich auch sagen, dass mich die Challenges der letzten beiden Folgen nicht wirklich abgeholt haben. Die Quizfragen finde ich super, denn sie helfen dabei, die Diskussion auf eine Faktenbasis zur\u00fcckzuholen und wie im Video auch gesagt wurde, sind die Zahlen ja oftmals etwas anti-intuitiv. Sie belohnen auch diejenigen Teilnehmenden, die sich tats\u00e4chlich mit der Faktenlage zum behandelten Thema besch\u00e4ftigt haben. Dagegen verstehe ich allerdings nicht, warum jemand mit Punkten und damit zus\u00e4tzlicher Redezeit belohnt werden sollte, der es vielleicht durch Charisma und Rhetorik geschafft h\u00e4tte, die anderen von irgendwelchen Stereotypen zu \u00fcberzeugen. Ich mag es aber, dass die Teilnehmenden im neuen Format f\u00fcr den Gro\u00dfteil der Zeit authentisch ihre eigene Position vertreten d\u00fcrfen und es dann aber am Ende noch einmal die Runde gibt, in der man sich in die Position der anderen hineinversetzen soll. Das halte ich f\u00fcr einen sinnvolleren Perspektivwechsel als fr\u00fcher, vor jeglicher Diskussion. Ich finde es super, dass ihr das Format weiterentwickelt und bin gespannt, wie es damit weitergeht!", "like_count": 18, "author_id": "UCIgIwoHD8meUkHkuwha7yjg", "author": "@GoethesGroupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2iT7BG-M05URtLEmrdlmvlp0pWRj6TBUUOqQw1f4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoethesGroupie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbiqKjk3vDbH-uOtl4AaABAg.9wtW52WXcaH9wtYUCm0ZaM", "parent": "UgxbiqKjk3vDbH-uOtl4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein differenziertes Feedback, @GoethesGroupie. Die Challenges sollen die oft verh\u00e4rteten Fronten beim Diskutieren aufbrechen und Spa\u00df machen - schade, dass sie dich nicht abgeholt haben. Umso sch\u00f6ner, dass dir die Quizfragen und der Perspektivwechsel am Ende gefallen haben. \u263a", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbiqKjk3vDbH-uOtl4AaABAg.9wtW52WXcaH9wuarRrCZax", "parent": "UgxbiqKjk3vDbH-uOtl4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ach, mein Feedback war euch wohl keinen Kommentar wert?!", "like_count": 0, "author_id": "UC9HFw1q3rbz7FABxlvoyOcg", "author": "@sakura44553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbwcG5DSk2NAPy-0TzjI3eMoth25VQlpA4PtmRAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sakura44553", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbiqKjk3vDbH-uOtl4AaABAg.9wtW52WXcaH9x69mhxyW8U", "parent": "UgxbiqKjk3vDbH-uOtl4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Danke f\u00fcr die Antwort und dass ihr auf die Kritik eingeht! Ich kann das Ziel der Challenges total verstehen, aber ich denke, dass sie daf\u00fcr auch extrem gut durchdacht sein m\u00fcssen (und deswegen echt schwer im Voraus zu entwerfen sind, wo die Gespr\u00e4chsdynamik noch gar nicht abgesch\u00e4tzt werden kann) und sie sonst schnell an diesem Ziel vorbeischie\u00dfen. In diesem Video zum Beispiel ging es einmal um die Reproduktion von Stereotypen und einmal um die Verwendung von Begrifflichkeiten, die eine negative Konnotation besitzen k\u00f6nnen. Meiner Meinung nach verh\u00e4rtet sowas doch eher die Fronten und macht die Diskussion emotionaler, weil sich die anderen davon zum Beispiel beleidigt f\u00fchlen k\u00f6nnen und in diesem Moment ja noch unklar ist, dass das gar nicht die authentische Meinung/Wortwahl des anderen ist, sondern nur durch die Challenge kommt. Au\u00dferdem habe ich bei eurer bisherigen Auswahl an Leuten stets den Eindruck gehabt, dass sich trotz Meinungsverschiedenheiten immer auf Augenh\u00f6he und mit Respekt begegnet wurde. Ihr habt es also gar nicht so \"n\u00f6tig\", mit solch einschneidenden Ma\u00dfnahmen die Diskussionskultur in der Show zu ver\u00e4ndern. Deswegen f\u00e4nd ich es sch\u00f6n, wenn ihr die Quiz-Elemente und Perspektivwechsel beibehaltet, aber Challenges in der Art dieser und der letzten Folge nochmal \u00fcberdenkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCIgIwoHD8meUkHkuwha7yjg", "author": "@GoethesGroupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2iT7BG-M05URtLEmrdlmvlp0pWRj6TBUUOqQw1f4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoethesGroupie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZMVO_J-0INJtUs8d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bitte das Thema nochmal bei 13 Fragen :)", "like_count": 5, "author_id": "UCJJ09NObyyUkJab9WGRffkw", "author": "@nadinchen1313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyEOjfyoAmkNH3DhhKcIdsQBWNLDwoAdPBjyAOHqGnNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadinchen1313", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZMVO_J-0INJtUs8d4AaABAg.9wtLgcaela29wtQP_HLFAv", "parent": "UgxZMVO_J-0INJtUs8d4AaABAg", "text": "Hi @nadinchen1313, wir hatten das Thema bereits in \u00e4hnlicher Form bei \"13 Fragen\": \"Deutsche Wiedervereinigung: Muss der Westen mehr f\u00fcr den Osten tun?\". Hier findest du die Folge: https://www.youtube.com/watch?v=aAI1iAsD_5A \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZMVO_J-0INJtUs8d4AaABAg.9wtLgcaela29wtTpZKYHqd", "parent": "UgxZMVO_J-0INJtUs8d4AaABAg", "text": "danke :) \u00a0@unbubble\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCJJ09NObyyUkJab9WGRffkw", "author": "@nadinchen1313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyEOjfyoAmkNH3DhhKcIdsQBWNLDwoAdPBjyAOHqGnNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadinchen1313", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyrU55qwxT_za_eNpZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fand es gut, dass hier 3 Ostdeutsche sitzen, denn genau solche runden vermitteln den Westdeutschen, dass es dort nicht nur die alten Menschen gibt, die AFD w\u00e4hlen.\nEs schafft Sichtbarkeit und aus diesem Aspekt heraus finde ich das sehr gut.\n\nIch bin Anfang 20 und bin in Bayern aufgewachsen und dort wird eben auch dieses typische Bild von den \"Ossis\" vermittelt. \nDurch solche Runden werden Klischees \u00fcber das Anders sein der Ostdeutschen verringert.\n\nDie Aufgaben in den Argumentationsrunden finde ich teilweise jedoch etwas st\u00f6rend, da sie den fokus zu sehr darauf lenken anstatt auf das eigentliche Thema", "like_count": 1, "author_id": "UCoT5l_1Akw7KpFZiy_hx15A", "author": "@Animelover-kd5gg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_MBMIJhtgBlEYyootGOn_FeyBqEwc7YA6xhV2VJl5PQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Animelover-kd5gg", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8ItjKuut8dQDRzB54AaABAg", "parent": "root", "text": "Immer mehr Unterschiede.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8ItjKuut8dQDRzB54AaABAg.9wt4EACfhsg9wtN_goBmMC", "parent": "Ugz8ItjKuut8dQDRzB54AaABAg", "text": "Welche Unterschiede w\u00fcrdest du noch aufz\u00e4hlen, @SagiAnit ?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum nimmt man nicht einen Westdeutschen mit in die Runde?", "like_count": 4, "author_id": "UC6k41Tqf1a5rLIBZz4ShuNA", "author": "@MCCredibility", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnFuTMmu9jNQjHKaPhBK-5SBH0xeUZV__TzuMm8xdpAQo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MCCredibility", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg.9wsr07S-9im9wt4gI0Izsl", "parent": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "text": "W\u00e4re cool gewesen den vorzuf\u00fchren, du hast recht.", "like_count": 2, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg.9wsr07S-9im9wt9VZemw1p", "parent": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Sevanit\u00a0 Es geht nicht um vorzuf\u00fchren. Es geht darum beide Seiten zu beleuchten", "like_count": 0, "author_id": "UC6k41Tqf1a5rLIBZz4ShuNA", "author": "@MCCredibility", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnFuTMmu9jNQjHKaPhBK-5SBH0xeUZV__TzuMm8xdpAQo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MCCredibility", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg.9wsr07S-9im9wtNJOoUNFt", "parent": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "text": "Hi \u00a0@MCCredibility\u00a0, danke f\u00fcr deine Frage. Wir finden, dass ganz sch\u00f6n oft \u00fcber den Osten gesprochen wird \u2013 und eher selten mit Menschen aus Ostdeutschland. Deshalb war es uns wichtig, hier die ostdeutsche Perspektive auf das Thema abzubilden. Marlen, Valerie und Max bringen ganz unterschiedliche Erfahrungen und Meinungen zum Thema mit und wir freuen uns, dass sie bei \u201cUnter Anderen\u201d dabei waren.\ud83d\ude0a", "like_count": 8, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg.9wsr07S-9im9wtWcZEM1Y8", "parent": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "text": "\u00a0@MCCredibility\u00a0hier geht\u2019s doch aber eigentlich um die ostdeutsche Identit\u00e4t und die gesellschaftliche Akzeptanz in Deutschland bzw. Diskriminierungserfahrungen (aus Ost-Perspektive). Der Titel des Videos ist zwar irref\u00fchrend, aber ich finde es zur Abwechslung mal gut, dass hier nur Ostdeutsche zur Sprache kommen, weil das bei solchen Debatten immer zu kurz kommt, gerade weil wir als Ostdeutsche unterrepr\u00e4sentiert sind und mehr \u00fcber uns gesprochen wird, als das man uns zuh\u00f6rt/ernst nimmt", "like_count": 1, "author_id": "UCi5xC9Hwz2R_ylaM8j3GSvQ", "author": "@Juleray", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzvzEkeG5oAB7dAxtwodIuhQFVR52rWRYZDdKS0LicXd0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Juleray", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg.9wsr07S-9im9wuQVnGR9Sa", "parent": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "text": "\u00a0@MCCredibility\u00a0 Muss man es st\u00e4ndig erw\u00e4hnen, wenn man einen Witz macht? ACHTUNG WITZ, ich bin nicht v\u00f6llig bescheuert", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg.9wsr07S-9im9wuQvr8zWaR", "parent": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Wie sch\u00f6n sich das auch liest, aber folgendes: Ich m\u00f6chte das weniger \u00dcBEReinander sondern mehr MITeinander gesprochen wird. Ich weis wie ihr dsa gemeint habt, aber ich denke es ist wichtig auf das Miteinander Fokus zulegen. Danke tzrotzdem.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg.9wsr07S-9im9xoma03sx02", "parent": "UgyYeT23kvUMkNj_puZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Sevanit\u00a0 Wie sch\u00f6n sich das auch liest, aber Folgendes: Westdeutsche, die \"mit\" Ostdeutschen reden, driften h\u00e4ufig dazu ab, \u00dcBER Ostdeutsche zu reden. Wir brauchen keine f\u00fcnfzigste Perspektive auf Ostdeutschland von Leuten, die Ostdeutschland \u00fcberhaupt nicht erleben. Und nein, Berichte \u00fcber die ganzen Nazis in Sachsen geben einem keinen Einblick in die allgemeine ostdeutsche Lebensrealit\u00e4t.\nEine Diskussion von Betroffenen mit verschiedenen Perspektiven erlaubt Leuten, die mit der Thematik erstmal nichts zu tun haben, ausnahmsweise mal zuzuh\u00f6ren, ohne in Verteidigungsreflexe oder Lagerdenken zu verfallen.", "like_count": 0, "author_id": "UC96ttfXxm3Rx_BzX3YvQtIA", "author": "@BlommaBaumbart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMDWRWfTvS366m-iLtr3sTSKdrK-HIcDkM4j2p9YDUwH4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlommaBaumbart", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtR1yDBldOJPQtESZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie extrem das rechte Gedankengut hier im Osten ist, wird immer noch runtergespielt. Ich lebe seit 9 Jahren in Leipzig und man begegnet hier t\u00e4glich Hass und Intoleranz. So lange man so tut, als w\u00e4re das nur unfaire Meinungsmache der Medien, wird sich auch nicht um das Problem gek\u00fcmmert. Es fehlt unwahrscheinlich viel politische Bildung und Realismus, die Menschen hier reden so als w\u00e4ren sie Teil einer fast ausgestorbenen Minderheit, des \"Deutschen\", dabei gibt es hier so wenige Ausl\u00e4nder wie nirgends im Westen. \nDer Osten ist rechts und es hilft nichts, dass immer wieder in Frage zu stellen.", "like_count": 3, "author_id": "UC2xH_yD1aFi2HKwc76Cw0xg", "author": "@Dazecore", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZNQLXtsl5aIlZGOGCvTqD8HObcKcNDCLE5fMI5Wo45C8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dazecore", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtR1yDBldOJPQtESZ4AaABAg.9wsJy4DKWx29wtPTXTZizR", "parent": "UgwtR1yDBldOJPQtESZ4AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Sicht der Dinge mit uns geteilt hast, @Dazecore. Laut einer repr\u00e4sentativen Befragung der Universit\u00e4t Leipzig von 2023 haben sieben Prozent der Menschen in Ostdeutschland ein geschlossen rechtsextremes Weltbild. Ein Viertel der Ostdeutschen seien ausl\u00e4nderfeindlich eingestellt und ein F\u00fcnftel geschlossen chauvinistisch. Der hohe Anteil auch in den anderen Bundesl\u00e4ndern sollte dabei aber nicht vergessen werden. In Westdeutschland sind der Studie zufolge im Jahr 2022 um die zwei Prozent \u201cvon einer antidemokratischen Weltsicht gepr\u00e4gt\u201d.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxH7IbWDOCuPeKf5Tt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es f\u00e4llt auf, dass die Medien dieses Thema in hohem Ma\u00dfe pr\u00e4sentieren. Ich bin entt\u00e4uscht, dass scheinbar wichtigere Themen vernachl\u00e4ssigt werden.", "like_count": 2, "author_id": "UCeYGr6VhDID_7AqnnbcZYSQ", "author": "@airisakura1119", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6YtG9vF2diwoD63UxUyAyFEWySS-6B67Hh8XNxpYtHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@airisakura1119", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxH7IbWDOCuPeKf5Tt4AaABAg.9wsAj7AVJKo9wvwK_PIFhi", "parent": "UgxH7IbWDOCuPeKf5Tt4AaABAg", "text": "Welche Themen w\u00fcrdest du denn gern mehr repr\u00e4sentiert sehen, @airisakura1119? Wir sind immer offen f\u00fcr Themenvorschl\u00e4ge. \ud83d\ude0a\u270d", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCdlnrMlAKTaAgzjp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Boar, der Typ mit diesem OLiBa...\ud83d\ude35\u200d\ud83d\udcab", "like_count": 0, "author_id": "UCHyo4g8NviHmbL5iTwXk2bQ", "author": "@WenckeWolak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WenckeWolak", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugza1ojPkqQOeykDbGh4AaABAg", "parent": "root", "text": "13 Fragen h\u00e4tte besser gepasst glaube ich\ud83e\udd14", "like_count": 2, "author_id": "UCZ3yCjBVoExaMsS6HthKOmA", "author": "@ellME91", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/D3i3X_U_y3YRvgKnZN8bjVKnFcDG9dJ4yedbwduHvUJkvPQVr0ugnKMRdJZSBDaqwzxGmg-m7NM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellME91", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugza1ojPkqQOeykDbGh4AaABAg.9ws7D0Q68F19wtOOi3mjF0", "parent": "Ugza1ojPkqQOeykDbGh4AaABAg", "text": "Hi @ellME91, bei 13 Fragen hatten wir das Thema auch schon behandelt, schau mal hier vorbei: https://www.youtube.com/watch?v=aAI1iAsD_5A", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxb1m_w97jSGjll9Mt4AaABAg", "parent": "root", "text": "K\u00f6nnt ihr auch mal Leute zu Themen einladen, wo sich die Menschen nicht gerade politisch in einem Lager befinden?\ud83d\ude02 war eher ein Video wie, \"joa finde du hast recht\" und sonst nix", "like_count": 8, "author_id": "UCrabkxpbAk1I6M2P1NKhELw", "author": "@luxerw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA5sjv7ne3Kq-eBL-adcvpDLVFZ9916iBZ6_AK7RCx_Yw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luxerw", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLPol75h7LRkDVzZx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich war jetzt nicht der beste in Mathe, aber ich habe das Gef\u00fchl es hat sich bei Valerie nach Runde 1 ein Punkt mehr verirrt als geplant, ist diese annahme korrekt? :3", "like_count": 0, "author_id": "UCM-eNSek6thOKcv_CpA957A", "author": "@MrFlippi2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2g-ZXeFaA9PtlTPnPesOgmhWx5syBswfdQWCGF_JG2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFlippi2000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLPol75h7LRkDVzZx4AaABAg.9wrzbNpdS5h9wtIJdvytRx", "parent": "UgwLPol75h7LRkDVzZx4AaABAg", "text": "1 punkt f\u00fcr die aufgabe, 1 punkt f\u00fcrs quiz oder?", "like_count": 0, "author_id": "UCQEZKcuVIKC2rk34OhQxqkg", "author": "@peo2697", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0lq1-D6A3BvnoypMrXWNMGdp2sXe2pp9u31OulR4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peo2697", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLPol75h7LRkDVzZx4AaABAg.9wrzbNpdS5h9wtQo03q_N9", "parent": "UgwLPol75h7LRkDVzZx4AaABAg", "text": "1:0 f\u00fcr \u00a0@peo2697\u00a0, gut aufgepasst! \ud83e\udd13", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKybUaZn7y5PvfpeV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nach Dunkeldeutschland will ich nicht \ud83d\ude02", "like_count": 3, "author_id": "UCshoa8Vj1mBIqNALv4Pxfzw", "author": "@lawamba95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p9V4t_kgdnrLgpyExrJBNwhxW4KeGfIlGXCbpgEyVzRjVdlaCg2lBUThw8zxi2Gv-ED3CiAQFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lawamba95", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxV3keIGDYkQPvJLpl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Naja, Merkel war ja nun wirklich lange als F\u00fchrunsposition vertreten. So hoch hat es vorher und nachher noch keine Frau geschafft.", "like_count": 0, "author_id": "UCFu9UBdTrwGICco9_rVc5mQ", "author": "@anhe3409", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maXC2LJ4A2vvH_5Gbxyw11AQ_FM5CbHBufzLMV8rUhhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anhe3409", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvYlzqzy6rQtiFL9B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finds eigentlich interessant mal unterschiedliche Meinungen zu dem Thema zu h\u00f6ren, aber ich find diese Spiele so d\u00e4mlich, dass ich mir das nicht zu Ende angucke.", "like_count": 37, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvYlzqzy6rQtiFL9B4AaABAg.9wrt__5tI719wvrYdwSxaw", "parent": "UgwvYlzqzy6rQtiFL9B4AaABAg", "text": "Hey @Deutungshoheit, schade, dass du dir die Folge nicht zu Ende angeguckt hast, weil dir unser neues Spielprinzip nicht gef\u00e4llt. Die Aufgaben und Quizrunden sollen die oft verh\u00e4rteten Fronten beim Diskutieren aufbrechen und Spa\u00df machen \u2013 vom Thema ablenken sollen sie aber nat\u00fcrlich nicht. Wir nehmen deine Kritik ernst und besprechen das in unserer n\u00e4chsten Redaktionskonferenz.\ud83e\udd1e", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwvYlzqzy6rQtiFL9B4AaABAg.9wrt__5tI719wvzIjGEQHG", "parent": "UgwvYlzqzy6rQtiFL9B4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 die Aufgabe sind halt eher kontraproduktiv f\u00fcr das Gespr\u00e4ch und damit werden Dinge meistens nur ins l\u00e4cherliche gezogen oder vom Thema abgelenkt. Da die Aufgaben geheim sind sehe ich auch keinen Mehrwert f\u00fcr die Diskussion. Das Rad zu drehen und beantworten von Quizfragen finde ich als Spiele schon gut, dazu k\u00f6nnte ich mir h\u00f6chstens noch R\u00e4tsel vorstellen die in der Gruppe gel\u00f6st werden oder eine Frage die wie bei dem Spiel Tabu beantwortet wird.", "like_count": 2, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymlQEiD-QPWIYR9zt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hoffe der Titel ist ne rhetorische Frage \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCYJTk1sYXEFhSiv3h27iatQ", "author": "@eisteezitrone_851", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-CnXfd71y_sZBIAE50uby-KOvdU6TFFYdH6C26ihz0UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eisteezitrone_851", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymlQEiD-QPWIYR9zt4AaABAg.9wrs6U5M9Rj9ws-Vy6Qope", "parent": "UgymlQEiD-QPWIYR9zt4AaABAg", "text": "O=\u00d6", "like_count": 0, "author_id": "UCC2U_P5n8KRXnG7vjKGZwow", "author": "@DomenikF", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fynOhmRi7HXB5nFqRP1SFTVJL7CYObGRlZMDc0KZPKMN3w7yPtTb50w7TmAP0WU5mBdz64MS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DomenikF", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymlQEiD-QPWIYR9zt4AaABAg.9wrs6U5M9Rj9wtMy9wEW4u", "parent": "UgymlQEiD-QPWIYR9zt4AaABAg", "text": "@eisteezitrone_851 Vielleicht? \ud83d\ude0f Welche Unterschiede stellst du fest?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwV_syxKgDDaHLqN4J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Ossi in der Arbeiterschicht sehe ich die gr\u00f6\u00dfte Mauer bei dem Finanziellen. Ich habe viele westdeutsche Freunde und wenn die dann erz\u00e4hlen dass die f\u00fcr den selben Beruf f\u00fcr die exakt selbe Arbeit 6\u20ac-8\u20ac mehr bekommen dann merkt man doch irgendwie wie in einem der Neid w\u00e4chst. \nEin anderer Freund hat fr\u00fcher in Brandenburg gearbeitet nach Osttarif als Hausmeister, sp\u00e4ter hat er dann bei einer anderen Firma ebenfalls als Hausmeister angefangen diesmal aber im 50km entfernten Berlin, jetzt wird er nach Westtarif bezahlt.\n\nLange Rede kurzer Sinn, die gr\u00f6\u00dfte Frustquelle und die gr\u00f6\u00dfte Baustelle ist meiner Meinung nach wirklich der Lohn, dieser entscheidet \u00fcber Soziale Teilhabe und Lebensqualit\u00e4t.", "like_count": 0, "author_id": "UCwPKo61cxiGB_4JuZKAQc1Q", "author": "@captaincaptain3098", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNYspcY8-wwYvn3LDtohWZxDoCYPHh6aRd47CJiW-qQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@captaincaptain3098", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFX-1ezXD5ENgIiFF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Marlen Hobrack kopiert Roland Jahn (Leiter Stasi-Unterlagenbeh\u00f6rde) und hat offenbar keine eigenen Gedanken zur DDR-Geschichte. Sie hat mich \"aufgeregt\". Zum Gl\u00fcck gab es die beiden anderen Gespr\u00e4chspartner. Max Reschke ist offenbar durch die Wendeerlebnisse in seiner Familie gut sozialisiert worden und braucht deshalb keinen \"Jahn-Sprech\".  Er denkt erfrischend selbst und ich w\u00fcrde mich freuen, wenn er das in seiner politischen Arbeit beibeh\u00e4lt. \nAllerdings sollte jemand diesem jungen Menschen mal erkl\u00e4ren, wie \"Identit\u00e4t\" entsteht. Ja, auch durch Zuschreibung anderer. Aber vor allem ist es eigene Identit\u00e4tsarbeit - lebenslang. Als \"Ossi\" ziehe ich mir die Jacke \"alle Ossis sind Nazis\" gar nicht an. Was uns die West-Journaille da einreden will, k\u00f6nnen sie verdummten \"Wessis\" erz\u00e4hlen. Bei gut geschulten \"Ossis\" (mein Staatsb\u00fcrgerkundeunterricht war exzellent) verf\u00e4ngt das nicht. Das Format sollte \u00fcberarbeitet werden, denn Klarheit in der Diskussion ist etwas anderes. Mich w\u00fcrde interessieren, ob man so junge Menschen hinter Ofen hervorlocken kann/will oder nur zur allgemeinen Verwirrung in der politischen Bildung beitragen m\u00f6chte.", "like_count": 1, "author_id": "UC9HFw1q3rbz7FABxlvoyOcg", "author": "@sakura44553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbwcG5DSk2NAPy-0TzjI3eMoth25VQlpA4PtmRAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sakura44553", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzyJ-REwE0mv-ypKN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Viele Westdeutsche interessieren sich aber auch sehr oft nicht f\u00fcr den Osten und waren dementsprechend auch nie dort. Da liegt der Hase im Pfeffer.", "like_count": 6, "author_id": "UCn-lxWA3mnucX0qj5FhEufQ", "author": "@Caro-wl7qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Caro-wl7qy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzyJ-REwE0mv-ypKN4AaABAg.9wro3QcOiwk9ws9cyWj4wz", "parent": "UgwzyJ-REwE0mv-ypKN4AaABAg", "text": "Ich habs in diesem Sommer nochmal mit R\u00fcgen probiert... n\u00e4\u00e4\u00e4, lass mal.", "like_count": 0, "author_id": "UCHyo4g8NviHmbL5iTwXk2bQ", "author": "@WenckeWolak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WenckeWolak", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzyJ-REwE0mv-ypKN4AaABAg.9wro3QcOiwk9wvwO9T7Pom", "parent": "UgwzyJ-REwE0mv-ypKN4AaABAg", "text": "Wo sollte man im \"Osten\" unbedingt gewesen sein, um die Menschen dort besser zu verstehen, @Caro-wl7qy?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzyJ-REwE0mv-ypKN4AaABAg.9wro3QcOiwk9wzXedDtvbd", "parent": "UgwzyJ-REwE0mv-ypKN4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Es geht erstmal \u00fcberhaupt darum, Interesse an Menschen aus dem Osten zu haben. Daran mangelt es ja schon.", "like_count": 2, "author_id": "UCn-lxWA3mnucX0qj5FhEufQ", "author": "@Caro-wl7qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Caro-wl7qy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry, aber die \"Gamification\" verdirbt eine ausgewogene Diskussion. Konnte das Video nicht bis zum Ende anschauen. War mir zu cringe.", "like_count": 63, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg.9wrl_iEBZhw9wrnRdRKu0Y", "parent": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg", "text": "Hey lemac3200, schade, dass dir unser neues Spielprinzip nicht gef\u00e4llt. Die Aufgaben und Quizrunden sollen die oft verh\u00e4rteten Fronten beim Diskutieren aufbrechen und Spa\u00df machen \u2013 vom Thema ablenken sollen sie aber nat\u00fcrlich nicht. Wir nehmen deine Kritik ernst und besprechen das in unserer n\u00e4chsten Redaktionskonferenz.", "like_count": 7, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg.9wrl_iEBZhw9wroFHW-MZ0", "parent": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg", "text": "Ging mir \u00e4hnlich... Siehe Kommentar oben.", "like_count": 7, "author_id": "UC9HFw1q3rbz7FABxlvoyOcg", "author": "@sakura44553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbwcG5DSk2NAPy-0TzjI3eMoth25VQlpA4PtmRAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sakura44553", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg.9wrl_iEBZhw9wtOnaySe69", "parent": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0Ich bin zwar pers\u00f6nlich auch kein Fan des Gamification Ansatzes, verstehe aber auch, dass ihr damit wahrscheinlich vor allem Menschen ansprechen wollt, die vielleicht von der Diskussion alleine eher gelangweilt w\u00e4ren(?). F\u00fcr diejenigen, die davon eher abgeschreckt sind gibt es ja auch noch viele andere Formate. \n\nDen Gedanken, dadurch die Diskussion abzuk\u00fchlen verstehe ich auch grunds\u00e4tzlich, aber a) bin ich nicht ganz sicher, wie gut die gestellten Aufgaben das tats\u00e4chlich erf\u00fcllen & b) sehe ich bei diesem Thema unter den Teilnehmenden sehr wenig Potential f\u00fcr allzu hitzige Debatten sondern eher weitgehende Einigkeit.", "like_count": 2, "author_id": "UCMMo0jF_AbQ60NfBPXw-SaQ", "author": "@Ano_Nymus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnMtuGACOeSipHx7p3cwjncZa_mDxYkX34k47PyYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ano_Nymus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg.9wrl_iEBZhw9wuXz0OKC2B", "parent": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg", "text": "Ja, ich sehe das so wie @Ano_Nymus das dann die Fronten verh\u00e4rtet sind, ist bei einer vern\u00fcnftigen Diskussionskultur \u00fcberhaupt kein Problem, wie w\u00e4rs statt Spielen, bei Sachfragen Experten dabei zu haben, die die Diskussionspartner dann konsultieren k\u00f6nnen, dann ist es kein R\u00e4tselraten und die Diskussion wird auch nicht so hitzig, weil die Experten Falschaussagen den Wind aus den Segeln nehmen.", "like_count": 3, "author_id": "UCeXX31vjFl_cPBx6VVCbUbQ", "author": "@peterpaul477", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbrndFdrGY5dXO5L36DPzXH3K0amqyNbsA9i9R0Uc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterpaul477", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg.9wrl_iEBZhw9wvtn4I8OQx", "parent": "UgxxjQDpJvSczxhS2sd4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr euer differenziertes Feedback, \u00a0@Ano_Nymus\u00a0 und @peterpaul477, wir nehmen das mit in die n\u00e4chste Redaktionssitzung. \u270d", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin 25 und bin in Leipzig aufgewachsen und wohne ich bis heute. Habe jedoch Freund:innen in meinem alter im die im \"Westen\" wohnen, diese glauben mir einfach nicht  das man im Osten deutlich weniger verdient... hab das Gef\u00fchl es wird 0 aufgekl\u00e4rt.", "like_count": 15, "author_id": "UCJJ09NObyyUkJab9WGRffkw", "author": "@nadinchen1313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyEOjfyoAmkNH3DhhKcIdsQBWNLDwoAdPBjyAOHqGnNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadinchen1313", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg.9wrhisACFx29wrsZjk4hRg", "parent": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr diesen Einblick, Nadine! Vielleicht glauben sie es dir, wenn sie die Folge gesehen haben? \ud83d\ude0f", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg.9wrhisACFx29ws8XY_bTQM", "parent": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg", "text": "Leipzig und Dresden sind jetzt aber auch keine typisch ostdeutschen St\u00e4dte.", "like_count": 2, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg.9wrhisACFx29ws8sgJGVVA", "parent": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg", "text": "\u00f6hm was sind sie dann :D? \u00a0@kevinglucose4057\u00a0", "like_count": 1, "author_id": "UCJJ09NObyyUkJab9WGRffkw", "author": "@nadinchen1313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyEOjfyoAmkNH3DhhKcIdsQBWNLDwoAdPBjyAOHqGnNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nadinchen1313", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg.9wrhisACFx29wt4OODV3tk", "parent": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg", "text": "Gr\u00fc\u00dfe aus deiner Stadt, geht mir genauso.", "like_count": 1, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg.9wrhisACFx29wtW2UJCwZh", "parent": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg", "text": "H\u00e4tte echt gedacht, dass das Allgemeinbildung ist :D", "like_count": 2, "author_id": "UCi5xC9Hwz2R_ylaM8j3GSvQ", "author": "@Juleray", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzvzEkeG5oAB7dAxtwodIuhQFVR52rWRYZDdKS0LicXd0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Juleray", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg.9wrhisACFx29ynppm0UlA4", "parent": "UgwID4so3lFI1oWf3Lx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 inwiefern ? Meinst du sie w\u00e4ren extremer und eher weniger ,,ostdeutsch\" ?", "like_count": 0, "author_id": "UCbnAPVOtrlNn0waHKxUHgsA", "author": "@tonitime398", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vgF829-AQHTk3B717f8q7YwYRSVO_W0KwdWD5PbUP4WV_gILxv8y5wCGtXPcibfoIOUDiihKLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tonitime398", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIx1J2Vap8sig3QsB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das format hei\u00dft \u201eunter anderen\u201c und eingeladen wurden 3 personen, die alle Ossis sind (glaube ich) und in der Streitfrage alle auf der selben Seite stehen. Wow starke Leistung", "like_count": 1, "author_id": "UC-Z7lFVMkP4JOiXLPGKGtTg", "author": "@babuuu1337", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ae98XfeZ13b8IkCXlhie6-iHDvmZfJqeO2IOvCpuE3NMz1vp3vIdznH6mIx_vVeYnW8tiTLB-pk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@babuuu1337", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIx1J2Vap8sig3QsB4AaABAg.9wrdld5EKcz9wrf0zA5Y7f", "parent": "UgzIx1J2Vap8sig3QsB4AaABAg", "text": "Hallo @babuuu1337! Wir finden, dass ganz sch\u00f6n oft \u00fcber den Osten gesprochen wird \u2013 und eher selten mit Menschen aus Ostdeutschland. Deshalb war es uns wichtig, hier die ostdeutsche Perspektive auf das Thema abzubilden. Marlen, Valerie und Max bringen ganz unterschiedliche Erfahrungen und Meinungen zum Thema mit und wir freuen uns, dass sie bei \u201cUnter Anderen\u201d dabei waren.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGMqWouGt1tvhPt2p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Osten leben auch nur noch ca.13 Millionen Menschen das sind nicht mal 20% der Einwohner Deutschlands.", "like_count": 0, "author_id": "UCyKa5Eg8Yk5EOwyLIbVW2GQ", "author": "@williamblack6912", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lS4rTS_NUWN9GQsoRf_gUsflV7YbmKryNGqK5J7xWOIt3AtHQVn0Ahc6cAWoAyQVqJvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@williamblack6912", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyyzs-EJ_--pNwx8Vp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Themenfeld ist etwas zu komplex, als es in Ossis und Wessis einzuteilen.\nIn Westdeutschland gibt es teilweise so strukturschwache Regionen, denen bringt es auch nichts, dass das mittlere Einkommen in Hamburg 30% h\u00f6her ist als ihrs.\nWenn man es vereinfacht diskutieren will, dann w\u00e4re Stadt vs. Land zielgerichteter.", "like_count": 4, "author_id": "UCruOq2G00DMv3cuHMHC66IA", "author": "@nERDANZIEHUNG", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpjP1G2GJOfCWCq_irYiNU4qQ_5RAeQ3h6SrlpfcCJ7Wre=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nERDANZIEHUNG", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyyzs-EJ_--pNwx8Vp4AaABAg.9wrarKB9BxK9wrg1ePgnjN", "parent": "Ugyyzs-EJ_--pNwx8Vp4AaABAg", "text": "Hallo nERDANZIEHUNG! Stadt- und Land-Vergleiche sind hier sicher auch sinnvoll. Und wie du schreibst: es geht um strukturschwache Regionen. Rund 40 Prozent der Menschen in Deutschland leben in einer. Dazu z\u00e4hlen k\u00fcstennahe Gegenden, l\u00e4ndliche R\u00e4ume und altindustrielle Gebiete; die ostdeutschen Fl\u00e4chenl\u00e4nder sind in G\u00e4nze als strukturschwach eingestuft. Die Wirtschaftskraft dieser Regionen lag \u2013 gemessen am Bruttoinlandsprodukt pro Kopf \u2013 in den letzten zehn Jahren bei etwa 80 Prozent des Bundesdurchschnitts. Auch die Einkommens- und Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeiten fallen gegen\u00fcber den starken Wirtschaftsr\u00e4umen deutlich ab. Hier findet du die Karte mit den Regionen, die ab 2022 als strukturschwach eingestuft wurden: https://www.innovation-strukturwandel.de/strukturwandel/shareddocs/downloads/files/karte_foerdergebiete_is_2022-2027_aktuell.pdf?__blob=publicationFile&v=2", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyyzs-EJ_--pNwx8Vp4AaABAg.9wrarKB9BxK9yP0j4Jte_B", "parent": "Ugyyzs-EJ_--pNwx8Vp4AaABAg", "text": "Unabh\u00e4ngig der \u00f6konomischen und rechten Narrative gibt es zwei eklatante Unterschiede. Neben den angesprochenen: Freiheit von Religion und die Emanzipation der Frau incl. ad\u00e4quater Kinderbetreuung.", "like_count": 0, "author_id": "UCDVGvrZIq0K1dnlTOOYq3Tw", "author": "@active285", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkUJI8JJYGyRHjQV_l0RRIXGlBqkbFEJBLDjoPA4tsvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@active285", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyyzs-EJ_--pNwx8Vp4AaABAg.9wrarKB9BxKA0R5BJT44JU", "parent": "Ugyyzs-EJ_--pNwx8Vp4AaABAg", "text": "Nein durch die Bank weg ist das BIP pro Kopf in den ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern am niedrigsten.", "like_count": 0, "author_id": "UC32-smYIv3htNdd6Ce1CiWQ", "author": "@BA-ho7dw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGvYD-BQnuKbQHYH1D1Ih20KpzuSAGbgU15zokT2l0s26rpuJIce6yQZNjaBP_bLcvpmI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BA-ho7dw", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "parent": "root", "text": "12.200 Euro weniger jedes Jahr ist schon heftig. \u00dcber ein Arbeitsleben gerechnet ein Unterschied von einer halben Million ...", "like_count": 41, "author_id": "UCuRurGtHZjH5XkdLDGtjr3w", "author": "@maximilianmellenthin9307", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8HHpWcjGNn5zvMujpWUMQPNBVPiZTog-vczm9C-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilianmellenthin9307", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wroBfVcHps", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "Und als \"Dank\" d\u00fcrfen Ossis auch noch mehr arbeiten. Ab in den Westen...", "like_count": 1, "author_id": "UC9HFw1q3rbz7FABxlvoyOcg", "author": "@sakura44553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbwcG5DSk2NAPy-0TzjI3eMoth25VQlpA4PtmRAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sakura44553", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wruOC4DWpb", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "Wenige Geld und oft auch noch l\u00e4ngere Arbeitszeiten.\nBei einem Ehepaar und 2 Einkommen sind es fast 25.000\u20ac!", "like_count": 5, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wtDhTo1K__", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "Es handelt sich dabei allerdings um einen Durchschnittswert und nicht um das Medianeinkommen, was deutlich aussagekr\u00e4ftiger ist. Beim Medianeinkommen liegt die j\u00e4hrliche Lohnl\u00fccke zwischen West und Ost bei 7.440\u20ac. Dabei handelt es sich allerdings um einen unbereinigten Wert - sprich Unterschiede wie etwa die geringeren Lebenshaltungskosten im Osten sowie anderer Faktoren bleiben unber\u00fccksichtigt. Die bereinigte Lohnl\u00fccke liegt laut Statista bei 3.553\u20ac.", "like_count": 9, "author_id": "UCu1SdTOyjak8E0YxBN8I5CQ", "author": "@user-tn5uf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Qzo_3pEKLqDNUiqVbE3GJd6RGJJg3NpN-ImhBPK9tJ-UPcW9ggwjmtfX1T6Sz9E-BrhM4_NM0Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-tn5uf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wtEKaTvqyL", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@user-tn5uf\u00a0 Benenne deine Quelle!", "like_count": 1, "author_id": "UC9HFw1q3rbz7FABxlvoyOcg", "author": "@sakura44553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbwcG5DSk2NAPy-0TzjI3eMoth25VQlpA4PtmRAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sakura44553", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wtH1rgkMFL", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@user-tn5uf\u00a0 \n\nMan kann es auch sch\u00f6n reden.\nDer Osten hat beim Aldi keinen Osttarif, die Mitteldeutschen Energieversorger haben die h\u00f6chsten Energiepreise. Auch die GEZ Geb\u00fchren sind nicht niedriger, auch nicht irgendwelche Versicherungen oder Kitas! \nUnd die Mieten sind relativ. In Leipzig sind die Mieten nicht g\u00fcnstiger als in Duisburg, ganz im Gegenteil. Es n\u00fctzt da gar nichts, dem Leipziger aufzuzeigen, dass in der Pampa die Mieten doch g\u00fcnstiger sind. \nIhre Zahlen sind die Zahlen, die immer wieder gerne herangezogen werden. Und sie stimmen nicht. \n\nWestdeutschland w\u00fcrde aufschreien, w\u00e4re es umgedreht!", "like_count": 9, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wtVu1AqSjn", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "Diese Zahl hat mich auch ganz sch\u00f6n erschreckt, zumal jede Menge Westdeutsche Wohnungen im Osten vermieten und allgemein sehr viel vom Osten eingenommen haben.", "like_count": 4, "author_id": "UCi5xC9Hwz2R_ylaM8j3GSvQ", "author": "@Juleray", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzvzEkeG5oAB7dAxtwodIuhQFVR52rWRYZDdKS0LicXd0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Juleray", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wtYumEIpB3", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@Juleray\u00a0 Das stimmt, in Dresden z. B. sind zumindest die Grundst\u00fccke zu 38 % in westdeutscher Hand. Mehr zum Thema findest du hier: https://www.mdr.de/wgdo/wgdo-die-stadt-100.html", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wta_QAGhkk", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@h.b.1323\u00a0 Man kann nat\u00fcrlich auch statistische Fakten ignorieren und die Tatsache leugnen, dass die meisten der genannten Punkte bereits im Punkt Lebenshaltungskosten eingepreist sind. Die Argumentation mit den hohen Mieten in Gro\u00dfst\u00e4dten hinkt grunds\u00e4tzlich, da es ein deutschlandweites Ph\u00e4nomen ist und sich nicht auf Ostdeutschland beschr\u00e4nkt oder dort besonders stark ausgepr\u00e4gt ist. Wohnraum in Ballungsr\u00e4umen ist grunds\u00e4tzlich knapp, und durch den kontinuierlichen Zuzug in Gro\u00dfst\u00e4dte steigen entsprechend auch die Angebotsmieten. In einer Gro\u00dfstadt zu leben ist eben eine Form von Luxus, und je nachdem muss man sich dann ggf. anderweitig einschr\u00e4nken (z.B. kein eigenes Auto). Ein deutlicher Unterschied besteht aber insbesondere darin, dass die Angebotsmieten in Ostdeutschland in vielen angrenzenden Landkreisen von Gro\u00dfst\u00e4dten deutlich g\u00fcnstiger sind als dies z.B. in S\u00fcddeutschland der Fall ist. Wenn man sich den Mietatlas in Deutschland ansieht, zeigt sich z.B. im Fall von Baden-W\u00fcrttemberg, dass es dort lediglich 3 Landkreise gibt, in denen die Mietpreise zwischen 7,50-8,00\u20ac je m\u00b2 liegen, w\u00e4hrend in der \u00fcberwiegenden Zahl der Kreise die Mieten zwischen 8,50-11,50\u20ac liegen. In vereinzelten Stadtkreisen auch oft \u00fcber 11,50\u20ac je m\u00b2. Ein \u00e4hnliches Bild zeichnet sich z.B. auch im S\u00fcden Bayerns ab, wo wie in Baden-W\u00fcrttemberg die L\u00f6hne deutlich besser sind, aber daf\u00fcr die Angebotsmieten fl\u00e4chendeckend deutlich h\u00f6her liegen als etwa in Ostdeutschland (mit der Ausnahme von Brandenburg), wo der \u00fcberwiegende Teil der Landkreise eine Angebotsmiete von 5,50-7,00\u20ac aufweist. Womit ich darauf hinauswill, ist, dass die Problematik deutlich komplexer ist und die regionalen Unterschiede jeweils ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen. Ich m\u00f6chte die bereinigte Lohnl\u00fccke von 3.553\u20ac damit auch nicht kleinreden. Aber man sollte die Dinge auch mal in einen Kontext setzen und nicht alles immer nur schlecht reden.", "like_count": 1, "author_id": "UCu1SdTOyjak8E0YxBN8I5CQ", "author": "@user-tn5uf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Qzo_3pEKLqDNUiqVbE3GJd6RGJJg3NpN-ImhBPK9tJ-UPcW9ggwjmtfX1T6Sz9E-BrhM4_NM0Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-tn5uf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9wuaz1dTGqS", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Und was sagt ihr zu den anderen Zahlen. Habt ihr wenigstens dazu Quellen?", "like_count": 0, "author_id": "UC9HFw1q3rbz7FABxlvoyOcg", "author": "@sakura44553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbwcG5DSk2NAPy-0TzjI3eMoth25VQlpA4PtmRAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sakura44553", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9x3GiyV-kJc", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@user-tn5uf\u00a0 Was schreiben sie den da f\u00fcr einen Quatsch. Bei uns in Pritzwalk zahlen wir die h\u00f6chsten Strompreise seit 15 Jahren. Da kommt kein anderes Bundesland ran. Und f\u00fcr Gartenland sollen wir 98,50 Euro f\u00fcr einen Quadratmeter l\u00f6hnen, so sieht es aus!", "like_count": 1, "author_id": "UCUZNXoO1nx0VAuyRua1I2gg", "author": "@Harry-ti5nh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzV2t6MHTea0c5KWsalp3QhKqylYANPsDRao8d_YBCo4s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Harry-ti5nh", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9x3GuaeTzdf", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@h.b.1323\u00a0 Ich habe den Herrn auch schon geschrieben was er da f\u00fcr einen Quatsch schreibt.", "like_count": 1, "author_id": "UCUZNXoO1nx0VAuyRua1I2gg", "author": "@Harry-ti5nh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzV2t6MHTea0c5KWsalp3QhKqylYANPsDRao8d_YBCo4s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Harry-ti5nh", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9x3K4EWVhcN", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@Harry-ti5nh\u00a0 \n\nNat\u00fcrlich ist es Quatsch. \nEs gibt nichts, wo die Lebenshaltungskosten angeblich billiger sind. Bei Wasser und Energie sogar im Gegenteil. Da kommt dann immer noch die Miete. Auch das stimmt nicht! Man kann nicht die Miete in einem Dorf in MV mit M\u00fcnchen vergleichen. Vergleicht man aber Leipzig und Duisburg (\u00e4hnliche Einwohnerzahl), dann k\u00f6nnte man zu dem Ergebnis kommen, dass Leipzig sogar teurer ist. Okay, das \"Ghetto\" Gr\u00fcnau mal ausgenommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9x3KagB74qv", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@Harry-ti5nh\u00a0 Es geht hier aber nicht um anekdotische Evidenz sondern um die Gesamtbetrachtung der Lebenshaltungskosten.und Statistisch sind diese in Ostdeutschland einfach niedriger als im Westdeutschland.", "like_count": 2, "author_id": "UCu1SdTOyjak8E0YxBN8I5CQ", "author": "@user-tn5uf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Qzo_3pEKLqDNUiqVbE3GJd6RGJJg3NpN-ImhBPK9tJ-UPcW9ggwjmtfX1T6Sz9E-BrhM4_NM0Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-tn5uf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4f9x3V5DcslF4", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "\u00a0@user-tn5uf\u00a0 \n\nWorauf bezieht sich die Statistik? Was konkret ist wirklich billiger? Was soll das sein? Sprit, Aldi, Versicherung, Energie? Das ist Schwachsinn. Lediglich in der Gesamtschau liegt die Miete im Westen (inklusive M\u00fcnchen und Hamburg) f\u00fcr eine Familie um 200\u20ac pro Monat h\u00f6her. Wenn Sie jetzt noch M\u00fcnchen, Hamburg und die Pampa in MV raus nehmen, bleibt da null! \nUnd wenn Sie sich trotzdem weiter an den 200\u20ac festkrallen wollen, dann rechtfertigt das in keinster Weise einen Unterschied von 25.000\u20ac pro Familie (wenn beide berufst\u00e4tig sind). Und dieser Vergleich ist realistisch, da einzelne Berufe und Regionen gegen\u00fcber gestellt wurden.\nUnd der Abstand wird noch gr\u00f6\u00dfer, beim Blick auf die Arbeitszeiten. Der Ostbayern Kurier vom 7.4.21 beschreibt eine Wochenarbeitszeit von 35 Stunden bei BMW in Regensburg. In Leipzig sind 38 Stunden! Das sind in 10 Jahren 1200 Stunden! Das gleiche zwischen VW Hannover und Zwickau, bis 2027 soll das nun ge\u00e4ndert werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg.9wr_p3iEa4fA0R52vHhXJo", "parent": "UgxFnAqmHqcOY2EG9ll4AaABAg", "text": "das BIP pro Kopf in ostdeutschen Bundesl\u00e4ndern liegt bei 30-35k/Jahr und im Westen je nach Region 40-80k", "like_count": 1, "author_id": "UC32-smYIv3htNdd6Ce1CiWQ", "author": "@BA-ho7dw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGvYD-BQnuKbQHYH1D1Ih20KpzuSAGbgU15zokT2l0s26rpuJIce6yQZNjaBP_bLcvpmI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BA-ho7dw", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hier wird das Einkommen zwischen Ost und West verglichen.....vergleicht doch bitte mal Wilhelmshaven mit M\u00fcnchen oder Stuttgart....\nIch finde, die Ost-West-Unterschiede sind nicht gr\u00f6\u00dfer zu bewerten als z.B. auch die in Nord-S\u00fcd, in Stadt-Land, in Mann-Frau ...\nWir sind seit 33 Jahren ein gemeinsames Land. Warum gucken wir nicht gemeinsam nach VORN, gestalten ein gemeinsames Deutschland und bewahren das Zur\u00fcckliegende als Erinnerungen, die sich nicht  mehr \u00e4ndern lassen....", "like_count": 5, "author_id": "UCdxgZTNfiBS_iqHpDelo3ag", "author": "@yaellevondrauen4009", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMfhj8BVbh7TGzNptxl7xRbMmY-EK23I8ATo-ZiKGwNiM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yaellevondrauen4009", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg.9wr_ERIDfrA9wr_YL9d3XO", "parent": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "text": "Ach ja: Ich bin ein Kind aus einem Arbeiterhaushalt im Ruhrgebiet und glaube nicht, dass es hier \"bessere\" Entwicklungsm\u00f6glichkeiten gab und gibt als im \"Osten\"", "like_count": 0, "author_id": "UCdxgZTNfiBS_iqHpDelo3ag", "author": "@yaellevondrauen4009", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMfhj8BVbh7TGzNptxl7xRbMmY-EK23I8ATo-ZiKGwNiM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yaellevondrauen4009", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg.9wr_ERIDfrA9wrk6HTh3yP", "parent": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Erg\u00e4nzungen zum Thema, Claudia! Die Faktoren, die du nennst, haben alle einen Einfluss auf Entwicklungsm\u00f6glichkeiten und soziale Ungleichheiten. Eine Gemeinsamkeit des Ruhrgebiets und vieler ostdeutschen Regionen ist, dass sie starke wirtschaftliche Umbr\u00fcche und Deindustrialisierung hinter sich haben und nach wie vor als strukturschwach eingeordnet werden. Hier findest du eine Karte, auf der die Gebiete zu finden sind, die von 2022 bis 2027 mit verschiedenen Programmen vom Bund gef\u00f6rdert werden: https://www.innovation-strukturwandel.de/strukturwandel/shareddocs/downloads/files/karte_foerdergebiete_is_2022-2027_aktuell.pdf?__blob=publicationFile&v=2", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg.9wr_ERIDfrA9wru3ZISaGR", "parent": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0DANKE", "like_count": 1, "author_id": "UCdxgZTNfiBS_iqHpDelo3ag", "author": "@yaellevondrauen4009", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMfhj8BVbh7TGzNptxl7xRbMmY-EK23I8ATo-ZiKGwNiM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yaellevondrauen4009", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg.9wr_ERIDfrA9wsOoUB0qGP", "parent": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "text": "Ich wohne als westdeutsche in Leipzig und ein Bekannter von mir hat es mal auf den Punkt gebracht: bevor ich nach Sachsen gezogen bin, wusste ich eigentlich nicht mal, dass ich Westdeutscher bin. Und so ist es (zumindest in meiner Bubble) auch (und in der 1. Quizfrage wurde es ja auch so beantwortet). Bei uns hat es nie einen Unterschied gemacht ob die Person aus der ehemaligen DDR oder BRD kommt bzw die Eltern. Shame on us aber \u00fcber Leute mit bayrischem Dialekt h\u00e4tten wir uns genauso lustig gemacht wie \u00fcber die mit s\u00e4chsischem. Ja, es gibt die Klischees bzgl Nazi etc.. Aber wenn ich mit den Leuten hier rede trifft vieles auch zu. \nHier in Sachsen zu leben ist auch ehrlich gesagt g\u00fcnstiger als im Westen. Also ja, es gibt einen Unterschied im Gehalt. Aber eben auch in den Kosten.", "like_count": 3, "author_id": "UCN92IpBmPhuNLXCz-l_TFNA", "author": "@felicitashahn4750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nczPictqmgqPPOYCh5fn8rzzz-JpjGoyNCmQyN6wk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felicitashahn4750", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg.9wr_ERIDfrA9wt4qzc01DS", "parent": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "text": "Wir werden ja aktuell verarscht und du redest was von nach vorn.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg.9wr_ERIDfrA9wtLHtiTUMt", "parent": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "text": "Hi \u00a0@felicitashahn4750\u00a0, danke, dass du deine pers\u00f6nliche Erfahrung als \"Zugezogene\" mit uns teilst! Welche Klischees stimmen deiner Meinung nach noch zu? Und kannst du dir vorstellen, wieder zur\u00fcck in \"den Westen\" zu ziehen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg.9wr_ERIDfrAA8WuPpWl-1V", "parent": "Ugw2l5E-rsiuCeQBR1B4AaABAg", "text": "Kein Vergessen und erst Recht kein Vergeben. \n\nSolange der Osten permanent als schlecht dargestellt wird bleibt die Mauer im Kopf. \n\nDieses \"h\u00f6rt auf \u00fcber damals zu jqmmern und seid so wie wir\" ist widerlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCRR7_uIee1h04y_2c8afjzQ", "author": "@horsthacker6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgvActe496Rt9MvdG1QS5_to1J3-Nkaz3lBoBw4xVSd-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horsthacker6355", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWF_4gECFcgaMcovJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon von Anfang an komische Ausgangssituation, da nur Ossis am Start sind.", "like_count": 3, "author_id": "UCuRurGtHZjH5XkdLDGtjr3w", "author": "@maximilianmellenthin9307", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8HHpWcjGNn5zvMujpWUMQPNBVPiZTog-vczm9C-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilianmellenthin9307", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
