[{"id": "UgwGxf9ipcxQd1SOywV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr Journalisten seit Selbst schuld", "like_count": 0, "author_id": "UC1J5Hew4RV2y20p_J4V37lQ", "author": "@borisreidelbach1679", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRca2_1obvi35GP-L5rguWe5su8r8SZwJjf0aabws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@borisreidelbach1679", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxELVqJs3nnZ2rKjAB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was erwartet man wenn man trusted flagger einstellt und Zensur von Meinungen f\u00f6rdert? So radikalisieren sich Leute und spaltet", "like_count": 0, "author_id": "UCssiMyUPO_Rcfhb5DS_qNhw", "author": "@antiantifa1313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lO1bg78qyz0HR_ZIH8s5qeSfzYr9fVSd1DukOaqgMnQ42rwYpPYWufcdbL9Z9Zby0O7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antiantifa1313", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd9R1ceIIc-su_vhJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "ok, aber warum tr\u00e4gt sie bowlingschuhe?", "like_count": 0, "author_id": "UC0ccfA0VtAbjbiUvFsdPzew", "author": "@bimjean1053", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWIg__LpIbHX49NQWyBMXkNBITpk2D6Q3b8U_zfe3N_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bimjean1053", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXc3kwxJcVToBQEBp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie das passiert ist? Ihr wart das!\nIhr - das bedeutet viele Redaktionen des \u00d6RR habt seit Jahren dazu beigetragen, den Schuss zu \u00fcberh\u00f6ren, dass Viele in unserer Gesellschaft offenbar schon l\u00e4nger nicht mehr weiter nach Links wollen. \nAber das hat keinen interessiert.\nSo konnte sich v.a. im Oste eine gewaltige Rechtsextreme Blase bilden.\nSich jetzt dar\u00fcber zu wundern, bringt nichts.\n\nVor 7-8 Jahren h\u00e4tte man mit der AfD vielleicht noch \u201ereden\u201c k\u00f6nnen - oder man h\u00e4tte einfach normale gem\u00e4\u00dfigt-Konservative mehr zuh\u00f6ren k\u00f6nnen. Stattdessen war aber schnell alles, was nicht progressiv war ganz schnell nicht rechts- sondern Rechst-Au\u00dfen.\n\nJetzt haben wir ein rechts-extremes Problem und zwar mit einer Partei, die schon l\u00e4ngst ihr wahres Gesicht gezeigt hat.\n\nDie Progressiven haben den politischen Diskurs (v.a. Den intellektuellen Diskurs) seit Jahren dominiert - und was haben sie daraus gemacht?\nSie haben die Situation erschaffen, die wir heute haben. Das war unklug.\n\nUnd Gott bewahre: wir d\u00fcrfen alle beten, dass die Gesellschaft daran nicht zerbricht & wieder zueinander findet.", "like_count": 0, "author_id": "UCjbl5s6KJlr4yb9xFm8RJHA", "author": "@florianlion8215", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Cij_O7HcjHChS-Pzbga14O7JPlyaCPr1mdnFTCnLPk7sjrD7KfivXn_JTZ4avaFu6RLoN1_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianlion8215", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago (edited)", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaC43Q6YlrkGI7COZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hmmm.. wie ist das passiert. Vielleicht hat ja das ZDF und die \u00d6ffentlich Rechtlichen einen nicht unwesentlich Anteil daran, dass die Diskussionskultur derart im Keller ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNNtbgwyslNc3n4xN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Klima zerst\u00f6rt die Ampel selbst, diese Hetzerei auf anders denkende ist zum kotzen, sowie auch die meisten Dummdeutschen wo brav ihren alten Dreck w\u00e4hlen", "like_count": 0, "author_id": "UC9d493PHv8J_tCWyHJ8OS1g", "author": "@berndhepp9121", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lrHWTbFqZoDU9M3ff8W1iLLWIXHPXeSom1GjKU4xvUrnPxLAvT-ZnE0hGd6wW5uxS3EA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndhepp9121", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0jRZWVneae6b5I2l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stellen Sie doch diese Frage an die richtigen Menschen. N\u00e4mlich an die Ampelregierung \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCwCTiqZrxLs7n8ZN-TmJC1w", "author": "@mak9013", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn2mlrgejW-FeVV-fJLvE27ZpO_X2ZbFDJz7mc7Uc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mak9013", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxC8w1g6tR9EkeVedp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon wieder eine \"Wie ist das passiert/wieso w\u00e4hlen die Menschen AFD\" Doku. Hat das \u00d6RR das nicht schon genug durchgekaut?!", "like_count": 0, "author_id": "UCKEXvpbUAg0JOut-Fr5AnsQ", "author": "@stefangostynski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefangostynski", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSzSAw-fNsRE3Zlih4AaABAg", "parent": "root", "text": "Heyy Eva, tolle Doku-Reihe. Nur, wenn in Fredersdorf, wo ja alles so wundersch\u00f6n funktioniert u. die Gemeinschaft so herrlich ist, wieso erw\u00e4hnst Du nicht, dass die AfD dort st\u00e4rkste Kraft ist, u. in diese sog. Gemeinschaft wohl kaum jede:r Zugang hat??? Es ist ein rechtsextremes Dorf. Punkt. Warum Faschisten w\u00e4hlen, wenn alles rosig ist. Vielleicht, weil es Faschisten sind?", "like_count": 1, "author_id": "UCE0uOYUD_zdRSI-Pw3FJpDQ", "author": "@peinliche_Befragung", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bzOq5Rgbv7msjgucxVbbnRQXx2mFkIxvGqG296vrJUZQ6ika33Pjc8YZQMDC-_P3uUZJCNAJFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peinliche_Befragung", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa8CDLKs6DLIneDzJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Linken nehmen einfach kein Blatt mehr vor dem Mund und es ist mittlerweile normal geworden jeden der weitere Recht als die CDU ist, als Nazi zu beschimpfen und offen zur Gewalt aufzurufen. Und das ist von einem Gro\u00dfteil der Medien so selbstverst\u00e4ndlich akzeptiert. Und ich denke, dass genau das dazu f\u00fchrt, dass all diese Leute, die nicht mit dem linken einer Meinung sind oder sich in vielen dieser Diskussion \u00fcberhaupt nicht wieder finden, gleich an den rechtsextremen Rand eingeordnet werden und beschimpft werden und so eine Ann\u00e4herung oder offene Diskussion mit der Gegenseite wirklich schwierig wird Und das f\u00fchrt dann zu immer mehr Extremismus auf allen Seiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCiRzBcc3VN2Tm00_65SPQPg", "author": "@dereineda5300", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lExscxOMIc4GnWa8TEDdznhywrY7jlH2xlu1dXnlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dereineda5300", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEuf1MzsVNIFUtSn14AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Auf gehts liebe Freunde\" was f\u00fcr eine schlimme, \" raue\" Aussage.", "like_count": 2, "author_id": "UC-wo7R7lwCO2Rh7I3PxC2ng", "author": "@bubgarumbinonvarz1677", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWSkDYU3Pd8x2zvdRrED0_5hoimLnkjzKeX4OOow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bubgarumbinonvarz1677", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEuf1MzsVNIFUtSn14AaABAg.A71M5VHURytA74AbJjxLiU", "parent": "UgyEuf1MzsVNIFUtSn14AaABAg", "text": "Vorallem,dass so nach dem Satz \" Immer h\u00e4ufiger Angriffe auf Wahlhelfer\" reinzuschneiden ist so eklig manipulativ", "like_count": 0, "author_id": "UCVwiQZJMTf7TNWWwTg-yAzw", "author": "@recha9848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lApLoQIGgum_UEPLM1blnOyqQ3L6psGmbsHIYCyME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@recha9848", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAfV2yDZbBsXz4F914AaABAg", "parent": "root", "text": "Regenbogen\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCUCE5Edv8ZKPHh1bQfPh87A", "author": "@m8zz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w5icZNYGWxUsS0vrgyN5wWc1LzBenTChSuxY12jGdDheG3Dl4FFlbsDgeUcdtJMa8Pmc9shHnKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m8zz", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQlrh7bxdBrGvaDBt4AaABAg", "parent": "root", "text": "H\u00e4ngt einfach damit zusammen dass die Folgen des Kapitalismus deutlicher werden. Eine Krise nach der anderen, Krieg, soziale Schere, unbewohnbares Land, Klimawandel. Wake Up. System change.", "like_count": 0, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzhd2YHYQAyCVNdhKR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Geht ja schon in Kommentarspalten los, auch zu positivsten Nachrichten (aktuell z.B. zu olympischen Spielen) liest man sehr schnell Meckerei, Missgunst, Neid, Hass, Rassismus, Misogynie... soziale Medien machen weniger und weniger Spa\u00df.\nUnd auf Vernunft oder Argumente wird nur selten angemessen reagiert, es kommen Schlagworte, Parolen, Platit\u00fcden, nur sehr selten ein: \"So habe ich das noch nicht betrachtet, ich denke mal dr\u00fcber nach, danke f\u00fcr die Anregung\" (o.\u00e4.).", "like_count": 0, "author_id": "UCrvjwFFQuFVh7mC0-9S_AgQ", "author": "@thorstensyring4756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKC5K6Yepvkz5IVllU7hHXhpfFW222jzNmVtJgNzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thorstensyring4756", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3oU6GyMwL-OD-mpZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine sehenswerte Doku-Serie mit nahbaren Einblicken. Leider best\u00e4tigt sich hier mein Eindruck, dass viele Menschen bis heute ein mangelndes Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr haben, wie Demokratie eigentilch funktioniert. \n\nIch finde gerade den Teil mit dem Dorf in Brandenburg hier als Gegen\u00fcberstellung interessant, weil dieser zeigt, wie wichtig individuelle Teilhabe ist. Es ist leicht, der Politik die Schuld f\u00fcr alles zu geben, etwa daf\u00fcr, dass es kein Kino oder keine Gastst\u00e4tten mehr im Ort gibt, aber es ist auch sehr bequem. \n\nPolitik kann die Rahmenmbedingungen gestalten, aber am Ende braucht es auch Leute, die Lust dazu haben, mit anzupacken und ein Kino oder eine Gastst\u00e4tte zu betreiben. Wenn also eine Gemeinschaft in ihrer grenzenlosen Wut oder ihrem Streben nach Homogenit\u00e4t alle talentierten und engagierten Menschen vergrault, dann tr\u00e4gt sie auch eine eigene Mitverantwortung daf\u00fcr, dass Regionen aussterben.", "like_count": 5, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3oU6GyMwL-OD-mpZ4AaABAg.A6yR6HTcp2TAACoeOZSdAo", "parent": "Ugz3oU6GyMwL-OD-mpZ4AaABAg", "text": "\u00a0@fractalcore7691\u00a0 Homogenit\u00e4t ist ein Garant f\u00fcr Stabilit\u00e4t. Das l\u00e4sst sich aus der Geschichte zweifellos erkennen. Diese Erkenntnis hat nichts mit Ha** zu tun.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5JoLyHUP8AWi4-3d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder Wahlhelfer der Gr\u00fcnen wei\u00df wovon sie redet. Es ist unvorstellbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCq9WuGx-ScUa0MDk4a2hDoQ", "author": "@Gustelline22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxD7eTXBA5iUaLZmCQrPDXyKw9eMZ7JKRriegncRoCnn_XRrAEQ7ckpgil4YDZdF1_DQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gustelline22", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9nnHgU_mWgFGey5B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir sind einfach zu Bl\u00f6d zum Streiten? Ich glaub die Frau lebt auf einen anderen Planeten. Seit Jahrzehnten wird nur gelabert und Diskutiert und was Passiert? ABSOLUT NICHTS! Mit den streiten ist man fertig, das einzige das noch z\u00e4hlt (Ganz besonders f\u00fcr die Politik) sind Taten oder weg vom Fenster!", "like_count": 0, "author_id": "UC57tcvJU1q2ZXz5gL7jrIVw", "author": "@ProScenery", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkOtGZ2ivwL4CHUik25jhDmfa1vsw0zdJlpI4TAzFf6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ProScenery", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0iI-Mtp-e_rZK72N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Gewalt liegt in der Natur des Menschen es ist unmenschlich wenn du Sie unterdr\u00fccken willst", "like_count": 0, "author_id": "UC317mo1hRTsrHbjEQ0uyucw", "author": "@benjyfour", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QOuyQEkizwX1eFWnA9RwX7zdQoP6y6pjPpAOvvDwqw-bzGASf_aKLG6N9bTI7guc1pPFZ0WtYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benjyfour", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr eine schwache Reportage mit einer Reporterin, die keine Neutralit\u00e4t wahren kann.", "like_count": 12, "author_id": "UC2MEIxrfmPmFjxUrJITvJqQ", "author": "@Libertasphere", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Q6ujCi4HQa_00C8KkC4EIhBfIhxuQThvO3iesrnxgZTyJ927OzZpzI5S6t-bA37_j59sD_zS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Libertasphere", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA6wGZ8Aky0K", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "Wo war sie denn nicht neutral?", "like_count": 7, "author_id": "UCRUkVGj73fpfQ7u52TxnksA", "author": "@patrikn8667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG9zEZv42iZ8fsCBP2fGhCSC8PGO4W0wyH7QVGK3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn8667", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA6wK_27OkTx", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@patrikn8667\u00a0 Den Besuchern des Rockfestivals stellt sie keine kritischen Fragen, zum Beispiel zu Themen wie Linksradikalismus. Auch bei der Anti-AfD Kundgebung wirkt sie auch sehr viel gl\u00fccklicher und unkritischer als bei der AfD-Veranstaltung.", "like_count": 2, "author_id": "UC2MEIxrfmPmFjxUrJITvJqQ", "author": "@Libertasphere", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Q6ujCi4HQa_00C8KkC4EIhBfIhxuQThvO3iesrnxgZTyJ927OzZpzI5S6t-bA37_j59sD_zS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Libertasphere", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA6x3UQqhDP8", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "Verr\u00fcckt! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\u200b\u00a0@Libertasphere\u00a0", "like_count": 4, "author_id": "UCOl_ObRW90MOk0DxX42nlrQ", "author": "@chelseasmile7720", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mC5Ig92SPpLcZHfrP1WDMgtjN5nRpjSl1uYtFGgwm9q5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chelseasmile7720", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA6yOxpxnOiw", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@Libertasphere\u00a0 Irgendwie logisch, dass man sich dort wohler f\u00fchlt, wo Menschen einen erstens nicht mit Hass und Missgunst empfangen und zweitens bereit sind, einen offenen Dialog zu f\u00fchren. \n\nAnsonsten kann man es nur immer wieder erw\u00e4hnen, weil es leider ein beliebter Irrglaube ist: Es gibt keine \"Neutralit\u00e4tspflicht\" f\u00fcr journalistisch t\u00e4tige Personen, auch im \u00d6ffentlich-Rechtlichen Rundfunkt nicht. Es ist insbesondere nicht die Aufgabe des \u00d6ffentlich-Rechtlichen Rundfunks, Rechtsextremismus und Anti-Extremismus \"neutral\" als gleichwertig einander gegen\u00fcberstehende Positionen zu betrachten, denn das w\u00fcrde dem Anspruch entgegenstehen, im Sinne der Prinzipien der freiheitlich-demokratischen Grundordnung aufzukl\u00e4ren und zur politischen Willensbildung beizutragen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA6zqkutU37f", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Libertasphere\u00a0wie soll man denn auf einer Veranstaltung der rechtsextremen AfD \"gl\u00fccklich\" sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCrvjwFFQuFVh7mC0-9S_AgQ", "author": "@thorstensyring4756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKC5K6Yepvkz5IVllU7hHXhpfFW222jzNmVtJgNzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thorstensyring4756", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA74z9MErqe4", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Libertasphere\u00a0es w\u00e4re fast so als w\u00fcrden nazis einem ein sehr viel unwohleres gef\u00fchl geben", "like_count": 2, "author_id": "UCR0_IqNAfXUypiD1-hEfy-Q", "author": "@fresch4395", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nd9crmcDYRhaezQwwkokBIvwIyd0x_4RDPcsGoMlzM_04=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fresch4395", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA75HGcFEpG6", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@fresch4395\u00a0 Ich dachte in der Reportage geht es darum herauszufinden, warum Leute AfD w\u00e4hlen und das nicht alle Nazis sind die das machen. Thema Differenzieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC2MEIxrfmPmFjxUrJITvJqQ", "author": "@Libertasphere", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Q6ujCi4HQa_00C8KkC4EIhBfIhxuQThvO3iesrnxgZTyJ927OzZpzI5S6t-bA37_j59sD_zS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Libertasphere", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeA8AW1d4cylm", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Libertasphere\u00a0Es ging darum herauszufinden was die Menschen dazu treibt die Nazis zu w\u00e4hlen.\n\nOb die AfD voller Nazis ist steht hier nicht zur Debatte und ist l\u00e4ngst gekl\u00e4rt.", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAA6frT3qhbN", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jasonkruger5278\u00a0na das hat die Aktivistin, die sich f\u00fcr eine Journalistin h\u00e4lt, ja prima hingekriegt. Nicht.\n\n\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAA7_ctYMPOE", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Also ich konnte da schon 1-2 Gr\u00fcnde erkennen und h\u00f6ren. Was denkst du denn was die Gr\u00fcnde sind, dass du sie nicht geh\u00f6rt/gesehen hast?", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAA8oHkAupgP", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 was meinst du sind wohl die Gr\u00fcnde, dass du Sinn zu erkennen glaubst, wo kein Sinn ist?", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAA95bNX_KYa", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Ich frage dich konkret nach deiner Meinung zu der Ursache und es kommt soein Stuss als Antwort? Wirklich bahnbrechend...", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAABPe2idoT", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 wieso Stuss? Ich habe exakt die selbe Frage gestellt, die du formuliert hast. Nur anders herum.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAABxyG8o2L", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Und in welcher Welt antwortet man auf Fragen mit Gegenfragen?\n\nMal abseits davon hast du die These aufgestellt, dass sie in der Reportage versagt h\u00e4tte. Die gilt es zu beweisen und nicht blo\u00df zu drucksen.", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAACsNALlTh", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 das passiert in genau der Welt, in der man jemandem eine absurde Frage verdeutlichen muss. \n\nDie Doku ist nun ganz offensichtlich an Einseitigkeit kaum zu \u00fcberbieten. Dass sowas kein guter Journalismus ist, sollte klar.", "like_count": 1, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAEOD50IKF", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Und ich frage dich Wieso.\n\nDie Frage ist recht simpel.\nWas genau findest du einseitig.\nUnd welche Gr\u00fcnde siehst du f\u00fcr das erstarken der Rechtsextremen in unserer politischen Welt?", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAdXvfQDFc", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 wieso die Dame einseitig berichtet? Woher soll ich das wissen. Wom\u00f6glich deshalb, weil sie mehr politischer Aktivist als Journalist ist.\n\nIm ganzen Bericht werden nur \"Rechte\" vorgef\u00fchrt und du fragst mich, wo ich Einseitigkeit sehe? \n\nWie kommst du auf die absurde Idee, Rechtsextremismus w\u00e4re erstarkt? Was es gibt, ist ein wachsender Gegenpol zum Linksextremismus, der sich seit Jahren in D und Europa ausbreitet.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAfCKclAlQ", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0im ganzen film werden am St\u00fcck \"Rechte\" vorgef\u00fchrt\u00a0und du fragst mich, wieso die Dame einseitig berichtet? Woher soll ich das wissen. Wom\u00f6glich deshalb, weil sie mehr politischer Aktivist als Journalist ist.\n\nEs gibt keine Erstarkung des \"Rechtsextremismus\". Was es gibt, ist ein wachsener, reaktion\u00e4r konservativer Gegenpol zum Erstarken des Linksextremismus, der seit Jahren D und Europa pr\u00e4gt.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAfNpCSeEN", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0im ganzen film werden am St\u00fcck \"Rechte\" vorgef\u00fchrt\u00a0und du fragst mich, wieso die Dame einseitig berichtet? Woher soll ich das wissen. Wom\u00f6glich deshalb, weil sie mehr politischer Aktivist als Journalist ist.\n\nEs gibt keine Erstarkung des \"Rechtsex.\". Was es gibt, ist ein wachsener, reaktion\u00e4r konservativer Gegenpol zum Erstarken des Linksex., der seit Jahren D und Europa pr\u00e4gt.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAfl0KRg6_", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0im ganzen film wird am St\u00fcck eine bestimmte Klientel vorgef\u00fchrt\u00a0und du fragst mich, wieso die Dame einseitig berichtet? Woher soll ich das wissen. Wom\u00f6glich deshalb, weil sie mehr politischer Aktivist als Journalist ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAg2BzgwJd", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \n\nWie kommst du auf die absurde Idee, es g\u00e4be eine Erstarkung des R.E.? Was es gibt, ist ein wachsener, reaktion\u00e4r konservativer Gegenpol zum Erstarken des L.E., der seit Jahren D und Europa pr\u00e4gt.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAgBdfpQoP", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0\u00a0 \n\nWie kommst du auf die absurde Idee, es g\u00e4be ein Wachsen des R.E.? Was es gibt, ist ein wachsener, reaktion\u00e4r konservativer Gegenpol zum Erstarken des L.E., der seit Jahren D und Europa pr\u00e4gt.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAgX1MiD9W", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Was f\u00fcr ein Klientel denn?\n\nUnd immernoch hast du nicht beantwortet wo du die Gr\u00fcnde siehst...\n\nWerd doch mal konkret, oder bist du blo\u00df ne Luftpumpe?", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAgor2saPW", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0 \n\nWie kommst du auf die merk\u00fcrdige Idee, es g\u00e4be ein Wachsen des RE? Was es gibt, ist ein wachsener, reaktion\u00e4r konservativer Gegenpol zum Erstarken des LE, der seit Jahren D und Europa pr\u00e4gt.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAhGk_esfV", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0 \n\nWie kommst du auf die merk\u00fcrdige Idee, es g\u00e4be ein Wachsen des RE? Was es gibt, ist ein wachsener, reaktion\u00e4r konservativer Gegenpol zum Erstarken des LE.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAAhQObtKPR", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0  \u00a0 \n\nWie kommst du auf die merk\u00fcrdige Idee, es g\u00e4be ein Wachsen des RE?", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAB0Aac8fCG", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Gut. Hier ist bislang nicht au\u00dfer rumdrucksen und Gegenfrage gekommen anstatt tats\u00e4chlich einen Dialog zu f\u00fchren.\n\nDa du nun anscheinend auch den Zusammenhang zwischen AfD und Rechtsextremismus entweder leugnest oder nicht verstehst er\u00fcbrigt sich ohnehin deine Meinung zu dem Bericht.\n\nSch\u00f6nen Tag noch.", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAAB8OPgHm_4", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Nein. Ich habe dir klar aufgezeigt, wo das Problem ist. Du ignorierst es - aus ideologischer Ignoranz oder willentlich. Genau wie die Dame des Videos. Deine Reaktion ist das perfekte Beispiel daf\u00fcr. Du r\u00e4umst noch nicht mal die M\u00f6glichkeit ein, dass es an etwas anderem liegen k\u00f6nnte als das, was du glauben m\u00f6chtest. \n\nUnd nein, selbstverst\u00e4ndlich gibt es keinen Zusammenhang zw AfD und einer allgemeinen St\u00e4rkung des RE. Zu glauben, pl\u00f6tzlich seien tausende von Menschen rechtsextrem geworden ist absurd. Das klappt nur dann, wenn man das Wort \"Rechtsextrem\" umdeutet, um das zu beschreiben, was man fr\u00fcher als konservativ oder rechts beschrieb. \n\nWas wir sehen ist eine konservative Reaktion auf den Anstieg des Linksextremismus in D bzw Europa, der seit Jahren stattfindet.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABWa7neg6z", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0 Nein. Ich habe dir klar aufgezeigt, wo das Problem ist. Du ignorierst es - aus ideologischer Ignoranz oder willentlich. Genau wie die Dame des Videos. Deine Reaktion ist das perfekte Beispiel daf\u00fcr. Du r\u00e4umst noch nicht mal die M\u00f6glichkeit ein, dass es an etwas anderem liegen k\u00f6nnte als das, was du glauben m\u00f6chtest.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABX5y5qd40", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0\n\nUnd nein, selbstverst\u00e4ndlich gibt es keinen Zusammenhang zw AfD und einer allgemeinen St\u00e4rkung des RE. Zu glauben, pl\u00f6tzlich seien tausende von Menschen rechtsextrem geworden ist absurd.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABXbSXBO6_", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0\n\nWas wir sehen ist eine konservative Reaktion auf den Anstieg des LE in D bzw Europa, der seit Jahren stattfindet und die daraus resultierende Polarisierung.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABY6tyi-84", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 \u00a0\n\nWas wir sehen ist eine rechts/konservative Reaktion auf einen seit Jahren um sich greifenden LE in D bzw Europa.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABYFcCw3qv", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Was wir sehen ist eine rechts/konservative Reaktion auf einen seit Jahren um sich greifenden LE.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABZhygLCjR", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Wenn seit Jahren ein LE gepflegt wird, braucht man sich nicht wundern, dass es Gegenreaktionen gibt. Das w\u00e4re in etwa so bescheuert, wie ein Haus am Vulkanhang zu bauen, und sich dann zu wundern, warum da pl\u00f6tzlich Lava durchs Wohnzimmer fliesst.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABaTeU9ALO", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 zu fragen, was die Ursache ist, ist in etwa so bescheuert, wie ein Haus am Vulkanhang zu bauen, und sich dann zu wundern, warum da pl\u00f6tzlich Lava durchs Wohnzimmer fliesst.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABfazJBZjP", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Wenn seit Jahren eine realit\u00e4tsferne Politk gepflegt wird, braucht man sich nicht wundern, dass es Gegenreaktionen gibt. Das w\u00e4re in etwa so benebelt, wie ein Haus am Vulkanhang zu bauen, und sich dann zu wundern, warum da pl\u00f6tzlich Lava durchs Wohnzimmer fliesst.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg.A6vva29wKmeAABgMKIfypA", "parent": "UgxiEl-QpDicYPozabd4AaABAg", "text": "\u00a0@jasonkruger5278\u00a0 Und zur deiner merkw\u00fcrdigen Frage nach der Ursache: kennst du das Prinzip eines Pendels? Wenn es stark nach links ausschl\u00e4gt, schwenkt es anschliessend auch stark nach rechts.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaR5oLgf2FwL-yGWR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke, vieles h\u00e4ngt mit der wachsenden sozialen Ungleichheit und korrupter Politik zusammen.", "like_count": 14, "author_id": "UCejCgL_BzEmKMGCPvgB9Mpw", "author": "@Emmy0610", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4aEfh_jJF9zK20QQIgQQyFIda2bzJeFkhVjY6Xs0BwI1bV9Y4Il7Wvg0pj_SFi1Uq-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Emmy0610", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaR5oLgf2FwL-yGWR4AaABAg.A6vm3LaIZttA6w1e6zoLWW", "parent": "UgwaR5oLgf2FwL-yGWR4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcrde nicht mal sagen, dass die wachsende soziale Ungleichheit das Problem ist. Ich sehe einen gro\u00dfen Reibungspunkt in der bevormundenden Politik und gesellschaftliche Eliten, die das als Stellvertreter noch mehr befeuern. \nHeute darfst du eine Meinung haben, die muss aber deckungsgleich mit der Mainstreammeinung sein, denn ansonsten bist du halt rechts.\nReal existierende Probleme werden als Unsinn abgestempelt, wo Menschen einfach nicht reflektiert genug sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago (edited)", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaR5oLgf2FwL-yGWR4AaABAg.A6vm3LaIZttA74WopFyB0i", "parent": "UgwaR5oLgf2FwL-yGWR4AaABAg", "text": "Ich denke Social Media ist hier auch nicht zu untersch\u00e4tzen. \nBeliebige Dinge k\u00f6nnen als \"Wahrheit\" verkauft werden, die es nicht sind, weil einfach jeder die M\u00f6glichkeit hat, zu einer breiten Masse zu sprechen. Und diese breite Masse wiederum kann ungefiltert in Kommentarspalten die Sau raus lassen und Sachen von sich geben, die sie vielleicht sonst nie laut aussprechen w\u00fcrde. \nAggressive Rhetorik von links wie rechts (siehe El hotzo), wachsende soziale Ungleichheit und Inflation sind eine explosive Mischung.\n\nWas mich immer wieder aus den Socken haut, ist die Behauptung, nur die GR\u00dcNEN w\u00e4ren Schuld an dieser Entwicklung (Inflation etc) obwohl das gerade auf der ganzen Welt passiert...", "like_count": 0, "author_id": "UCJjbmxOX8tXgQgM4Ey5WCQQ", "author": "@nanamuskuri6630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kyVvDCkwsgS_EuWWK8crZJvfZJQp63Ub-NU70gteQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanamuskuri6630", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaR5oLgf2FwL-yGWR4AaABAg.A6vm3LaIZttA7FUn11JZD-", "parent": "UgwaR5oLgf2FwL-yGWR4AaABAg", "text": "Du hast die gescheiterte Migrationspolitik vergessen.", "like_count": 1, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2HNQBV0g6tlfbyTl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist ja nicht nur auf politischer ebene rauer geworden.", "like_count": 3, "author_id": "UCSUQiqE-C6SaHYEDZPw5aFg", "author": "@Insanity-Te4cher", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldnRaMXo3Xbz4m16flfWdwc-2kFbIWdt-Bidg_Wmqk8lgn08iWiJ8zzWKtP_mN96n1pQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Insanity-Te4cher", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2HNQBV0g6tlfbyTl4AaABAg.A6vlmQJaoGJA8Hi5So5Cbq", "parent": "Ugx2HNQBV0g6tlfbyTl4AaABAg", "text": "Die Menschen werden weicher. Generation Schneeflocke h\u00e4lt nichts mehr aus.", "like_count": 0, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzleQTZ7mQfQ1X5P4N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hey gutes Thema. Hoffe es werden linke und rechte Themen beleuchtet sowie den libert\u00e4ren Ansatz. Vielen Dank!", "like_count": 6, "author_id": "UC7w7mbGLn8MUa1DndbBmD8w", "author": "@Philip_Landleben", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3dO3Sv98HIeBhutjBTvW_AkNLDLpWuECSLrJBAbQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philip_Landleben", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6SCKF5BfzIVHtOkR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der typ im gr\u00fcnen T-Shirt\nDie Wahrheit sind zwei W\u00f6rter", "like_count": 20, "author_id": "UCFMj2zEtXaTBeVwyZjdRuDQ", "author": "@fabianschulze4835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12xpCxqB7HZLn7sy5rm4dEcBhpIgocPVUtx28lDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianschulze4835", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyTNOwJZ1_RvNB19N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt nur eine Antwort auf ihr warum frage\nafd sei dank", "like_count": 5, "author_id": "UCFMj2zEtXaTBeVwyZjdRuDQ", "author": "@fabianschulze4835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12xpCxqB7HZLn7sy5rm4dEcBhpIgocPVUtx28lDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianschulze4835", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir fehlt hier stark, dass es in ALLE richtungen rauer geworden ist. Auch gegen konservativ rechte positionen ist der Umgang deutlich aggressiver und ferner von argumentativen Pfaden geworden. Das Thema sollte also hoffentlich nicht sein, warum Rechte die gesellschaft agitieren, sondern wie der ganzheitliche gesellschaftliche Trend zustande kommt ohne sich \u00fcber die Rechten rauszureden, denn die zwingen die Mitte und Rechts nicht zu wesentlich populistischerer Rhetorik", "like_count": 26, "author_id": "UCnPb1XRp5eFfk7LbRVofP2w", "author": "@KaliumKraehe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAwPfFadsRdj0x-3BL1PwEo0mbHhg-Bmmcu2dleJ0Yono=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KaliumKraehe", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A6vjJHh_RDE", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "Die rethorik bekommen die rechten selbst gut hin leider verstehen viele rethorik als Angriff gegen andere (was bei rechter rethorik so gemeint ist", "like_count": 0, "author_id": "UCFMj2zEtXaTBeVwyZjdRuDQ", "author": "@fabianschulze4835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12xpCxqB7HZLn7sy5rm4dEcBhpIgocPVUtx28lDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianschulze4835", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A6x79OEWqye", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "Naja wer Wind s\u00e4t\u2026", "like_count": 4, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A6xB01BV4Wx", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 dann kann man sich aber nicht hinstellen und sich als den retter der Demokratie feiern lassen", "like_count": 1, "author_id": "UCnPb1XRp5eFfk7LbRVofP2w", "author": "@KaliumKraehe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAwPfFadsRdj0x-3BL1PwEo0mbHhg-Bmmcu2dleJ0Yono=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KaliumKraehe", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A6xXYQNsek-", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "Ich habe den letzten Satz nicht ganz verstanden. Ich finde schon, dass \"die neue Rechte\" mit ihrer Metapolitik die anderen dazu bringt populistischer zu werden. Aber wenn wirs uns mal anschauen, dann war die MItte schon immer populistisch bzw. populistischer als der Rest. Neu ist, dass die Rechte herausgefunden hat, dass es funktioniert und keine scheu hegt dies zu instrumentalisieren. W\u00e4hrend die eher linken parteien versuchen nicht so arg populistisch zu sein. \n\nAber mal zu deinem Thema. Ich glaube nicht , dass die Situation so analysiert wird wie ich das sehe. Ich glaube, dass lobbyismus ganz ganz stark untersch\u00e4tzt wird. Gerade wenn es so knappe mehrheiten gibt, dann ist oft der lobbyismus der entscheidet wo es hingeht. In den USA haben sie das mmn schon entdeckt und streben deswegen an, dass es nur knappe siege gibt. So m\u00fcssen sie immer nur einige wenige delegierte bestechen, die gegen die interessen der Partei w\u00e4hlen. So k\u00f6nnen die Demokraten weiterhin so tun als w\u00e4ren sie progressiv ohne auch nur eine stark progressive AKtion zu machen. \n\nDamit l\u00e4sst sich nat\u00fcrlich ncith alles erkl\u00e4ren aber Ja... Ich sag mal so. Der \"heizhammer\" und das trouble darum l\u00e4sst sich damit erkl\u00e4ren. Das war ja sowas von insziniert von der AUto und \u00d6L lobby. Nicht zu schweigen davon, welche connections der eine dude von der FDP hat der da so stark dagegen war....", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A6z90U2G-ZS", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 die meinung kann man so halten, aber nur wenn man nicht gleichzeitig sich als den besseren darstellen will", "like_count": 2, "author_id": "UCnPb1XRp5eFfk7LbRVofP2w", "author": "@KaliumKraehe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAwPfFadsRdj0x-3BL1PwEo0mbHhg-Bmmcu2dleJ0Yono=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KaliumKraehe", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A6zqdwHIGG-", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "Es waren nun mal prim\u00e4r die Rechtsextremen, die mit \"das wird man wohl noch sagen d\u00fcrfen\" die Grenzen des Sagbaren verschoben und verbale Aggression wieder mehr in den Alltag geholt haben.\nUnd gerade die Union beteiligt sich verst\u00e4rkt an dieser Entwicklung.\nAnfeindungen und Alltagsrassismus treten wieder deutlich mehr auf, im Internet sowie im echten Leben.\n\nAllerdings sollte man rechts und rechtsextrem nat\u00fcrlich auch nicht in einen Topf werfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrvjwFFQuFVh7mC0-9S_AgQ", "author": "@thorstensyring4756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKC5K6Yepvkz5IVllU7hHXhpfFW222jzNmVtJgNzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thorstensyring4756", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A7-W0ZhqWuR", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "\u00a0@KaliumKraehe\u00a0 Naja wenn wir jahrzehntelang gut auskommen und auf einmal eine AfD Angela Merkel jagen will und auf Ausl\u00e4nder schie\u00dfen und dann pl\u00f6tzlich die Stimmung im Land rauer geworden ist, dann ist es eindeutig, wer den Wind ges\u00e4t hat. Warum nicht die Wahrheit so offen aussprechen? Ja ich wei\u00df bli bla blub Kapitalismus, aber den Aufstieg des Faschismus und des Hasses haben seine W\u00e4hler m\u00f6glich gemacht, nicht ich.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A74yy1T8asi", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "Tut mir leid aber der raue Ton kommt halt von der rechten. Ich habe Jahre lang versucht vern\u00fcnftig zu argumentieren und egal ob privat oder online immer h\u00f6rt man nur \"schlafschaf\", \"systemling\" oder \"linksgr\u00fcn versifft\". Irgendwann hat man keinen bock mehr und mittlerweile kann ich auch nicht mehr sagen als \"ok nazi\"", "like_count": 0, "author_id": "UCR0_IqNAfXUypiD1-hEfy-Q", "author": "@fresch4395", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nd9crmcDYRhaezQwwkokBIvwIyd0x_4RDPcsGoMlzM_04=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fresch4395", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6A7523hLWG9y", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "Naja rechts ist oft gewalt gegen menschen. Links ist im Schlimmsten Falle Gewalt gegen Dinge.", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6AACou-Nmq0L", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "\u00a0@walterpost9073\u00a0 nein. Den Wind ges\u00e4t hat nun eindeutig die linke Seite.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOZlVxbh0Qt4h4UMyEa8yA", "author": "@juanzulu1318", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ArEKaZApTeashhTjl20Ngg9FPddg_VU6oz5wH6c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juanzulu1318", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg.A6vhqnLgbY6AADO1qTphu3", "parent": "UgznHU7SknsiDuyKc0h4AaABAg", "text": "\u00a0@juanzulu1318\u00a0 Ach? Sorgen die Linken f\u00fcr zu hohe Mieten oder die Rechten? Sorgen die Linken f\u00fcr Zerst\u00f6rung durch Klimawandel oder die Rechten? Sorgen die Linken daf\u00fcr, dass die finanzielle Ungleichheit in diesem Land immer weiter w\u00e4chst oder die Rechten? Bombardieren die Linken das Sozialsystem oder die Rechten? Im ernst, was machen die Linken denn? Gerndern. Toll. Ist ja so wichtig.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxf4UwYVi32iaJ8fVB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Falsche schwachsinnige Gesetze, Unn\u00f6tige steuern die die untere Gesellschaft betreffen, kein Nutzen mehr f\u00fcr Firmen , vor allem wenn man sich anguckt wie viele Grade platt machen.... Reicht das f\u00fcr den Anfang?", "like_count": 0, "author_id": "UCev8l0vu0z7fCOueOg4GHOg", "author": "@SILE141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7tQr9rGBqeZVIwykAATEHHTiWbs5JuhITb7kH1tmkM4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SILE141", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxk5HqZ22rGOZb69yp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcrde eher sagen, das politische Klima ist in den letzten Jahren scholzich rauer geworden.", "like_count": 3, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxk5HqZ22rGOZb69yp4AaABAg.A6vgAbfuDeIA752DZJuuPE", "parent": "Ugxk5HqZ22rGOZb69yp4AaABAg", "text": "Ach quatsch. Der traut sich ja kaum. Es scheint als tr\u00e4fen die entscheidungen vorrangig die gelben, aber die gr\u00fcnen sind immer an allem schuld.", "like_count": 0, "author_id": "UCPFxOsjAcmJOgXwmK0g29gA", "author": "@lisa.a1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisa.a1987", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2Xbi86pyMgZkS3aZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Bruch kommt von beiden extremen Seiten. Der woken Linken, die alles ausgrenzt was nicht genauso ist. Und der extremen Rechten, die wir und Missgunst sch\u00fcrt. F\u00fcr mich aus der Mitte ist beides schwer zu ertragen. Ich kann aber mit allen reden, nur je extremer das Gegen\u00fcber ist desto weniger macht es Sinn.", "like_count": 1, "author_id": "UCHPxzSIDG_BolpgVnPx6DfA", "author": "@Eric-tg1qw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdWaUnoFRH37kEmvehwzUW2pSVWEb-RWOX5bin11Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eric-tg1qw", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzxzKT9v6sj9sS9oKp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sich sein Leben lang verarscht f\u00fchlen, die AfD w\u00e4hlen, den Rest seines Lebens weiter verarscht werden \ud83e\udd37", "like_count": 1, "author_id": "UC2MHtBfw4DJN-phARSJCx9A", "author": "@creedreaming", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbHohdlhl53uVMlOJL9Vwjy_DSsEmFxP0zQ0nKlDxOY74=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@creedreaming", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJBxuMN99EWLQsl8l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also spannend zusammen geschnitten. Besonders im\nKontext das Politiker der AfD mit deutlicher Mehrheit Opfer von k\u00f6rperlicher Gewalt werden. Muss diese rechte politische hetze und Gewalt sein\u2026.", "like_count": 0, "author_id": "UC3ysOdI2LjQV41aGf4Pbu2Q", "author": "@imperatordessozialismus5942", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLEChNwe_lx5IJHHpTTyeQDZF6dqNzqdv0qIYwxwOIZFEIqKZ4yJI21xrQfhWDIZaP-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@imperatordessozialismus5942", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHpVU9yesimaHyzrx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie hier eiskalt das Wort \u201eFl\u00fccht\u2026\u201c geblockt wird. Unglaublich, dass man hier nicht die Wahrheit ansprechen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCGr6uA6bapKd8i6uIeGq30g", "author": "@410_D", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb8d9MQcHiggmCBAHVEPHRB94fVm1iFLop1vtYP3Gy7YGzDIs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@410_D", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHpVU9yesimaHyzrx4AaABAg.A6vdfoF7W35ACnIBmnF6a1", "parent": "UgzHpVU9yesimaHyzrx4AaABAg", "text": "Hallo, @410_D. Hiermit verwarnen wir dich f\u00fcr einen deiner anderen Kommentare. Derartige Beitr\u00e4ge haben auf unserer Seite nichts zu suchen. Sollten wir noch einmal so etwas von dir lesen, wirst du f\u00fcr unsere Seite gesperrt. Halte dich bitte an unsere Netiquette.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}]
