[{"id": "Ugy-sgrs5RbpZ5Dd1FJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hinweis zur Bauchbinde bei 00:46: Ye\u015fil \u00c7ember war zu Beginn eine Umweltgruppe beim BUND Berlin e. V., heute ist sie eine eigenst\u00e4ndige Umweltorganisation, deren CEO G\u00fclcan Nitsch ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "9 days ago", "timestamp": 1736380800, "is_pinned": true}, {"id": "UgxodDk4pmrWPmGBUnR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessant auch wie viele das Thema Klimaschutz hier wohl wichtig scheint. Ich glaube hier in den Kommentaren sind viele, die dennoch am Ende des Tages auf den Preis schauen, und selber nicht verzichten wollen, aber es von anderen erwarten\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05 Linke Doppelmoral eben\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCUaAA2m3WIA-kO3jUJNp3NQ", "author": "@abdullahmujaddidy8444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lUmXs9EfYVZcFzRNlmywnBvR9t2QfxJbrcxzFbigUqlIP0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abdullahmujaddidy8444", "is_favorited": false, "_time_text": "4 hours ago", "timestamp": 1737133200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYCMe0TEqWZ2icdZt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Klimawandel, so wie er von 99,5% aller sogenannten seri\u00f6sen Wissenschaftler benannt wird, gibt es so nicht. Deshalb werde ich auf einen Schei\u00dfdreck verzichten", "like_count": 0, "author_id": "UCUaAA2m3WIA-kO3jUJNp3NQ", "author": "@abdullahmujaddidy8444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lUmXs9EfYVZcFzRNlmywnBvR9t2QfxJbrcxzFbigUqlIP0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abdullahmujaddidy8444", "is_favorited": false, "_time_text": "4 hours ago", "timestamp": 1737133200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhCwsnANoj8IazZIZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer Klimaschutz will und Gr\u00fcne w\u00e4hlt,\nhat Anspruch auf ein Krankengeld.", "like_count": 0, "author_id": "UC58mxTAyFbo42zH9NKdsZow", "author": "@tomschmidt4355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCkz6ZxV2Nqoba4fZI8-hOMFeASgKefb_lFouUtuM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomschmidt4355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 day ago", "timestamp": 1737072000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsN6eCTF94oWqj_gl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke, dass die Frage, ob der Kampf gegen den Klimawandel echt ist oder nur ein Scam, mit einer einfachen anderen Frage beantwortet werden kann, n\u00e4mlich \u201emachen die Reichen dabei mit?\u201c \nWenn die mitmachen, ihren eigenen CO2-Aussto\u00df reduzieren, weniger mit dem Privatjet fliegen, usw., dann ist die Bedrohung echt und gro\u00df genug. Wenn die das alles nicht mitmachen, dann ist der Kampf gegen den Klimawandel nur eine Astroturfing-Kampagne, und Nichts weiter als ein weiterer Scam, mit dem sie uns nur noch mehr Geld aus der Tasche ziehen wollen, um selbst noch reicher zu werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC6H34xXJFsglcyaCZc7J-aA", "author": "@peterp5099", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kumUAO-vDqQ2LEQWnE98-Xq0zXVpU65GxPkF_IPO9-vNgWNB8GdeOI-ErUh6jDMTWOLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterp5099", "is_favorited": false, "_time_text": "2 days ago (edited)", "timestamp": 1736985600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsN6eCTF94oWqj_gl4AaABAg.ADJ-ILuxh_xADP3VvY_jtf", "parent": "UgxsN6eCTF94oWqj_gl4AaABAg", "text": "Klar. Liegt an den reichen Privatpersonen und deren Privatjets. Nicht etwa an den bekannten gro\u00dfen Industriestaaten.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsN6eCTF94oWqj_gl4AaABAg.ADJ-ILuxh_xADPAs34L19R", "parent": "UgxsN6eCTF94oWqj_gl4AaABAg", "text": "@ die reichen 10% der Bev\u00f6lkerung sind nun mal f\u00fcr die H\u00e4lfte der Klimagase verantwortlich, egal in welchen L\u00e4ndern sie leben. Und die H\u00e4lfte der Klimagase ist nicht etwas, was Du einfach abtun kannst, indem Du versuchst, es l\u00e4cherlich zu machen. Es bleibt trotzdem die H\u00e4lfte der Klimagase. Und wenn die nicht ernsthaft versuchen, das zu reduzieren, dann ist das Ganze h\u00f6chstwahrscheinlich nur ein Scam, und die Klimaerw\u00e4rmung ist halb so schlimm. Denn wenn sie ernsthaft das Potential h\u00e4tte, unsere Zivilisation zu beenden, dann w\u00e4re das auch f\u00fcr die Reichen eine Gefahr, und dann w\u00fcrden sie sich ernsthaft M\u00fche geben, und nicht nur versuchen, die Klimaerw\u00e4rmung als Vorwand zu nutzen, um die 90% mit der anderen H\u00e4lfte der Klimagase auszusaugen.", "like_count": 0, "author_id": "UC6H34xXJFsglcyaCZc7J-aA", "author": "@peterp5099", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kumUAO-vDqQ2LEQWnE98-Xq0zXVpU65GxPkF_IPO9-vNgWNB8GdeOI-ErUh6jDMTWOLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterp5099", "is_favorited": false, "_time_text": "5 hours ago", "timestamp": 1737129600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxp2RosjG9l7d4-VHZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das was diese \"Klimaaktivisten\" wollen, ist einen neuen Sozialismus. Quasi eine DDR 2.0 mit gr\u00fcnen Anstrich.", "like_count": 0, "author_id": "UCCEtwP5NTbgwkyIM7z07bfQ", "author": "@GrafZeppelin1981", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UB9VZ0EkkSta9KTkmkbqR2hjSRyBdoDUaz7u11yCbBvH-BD27Zf9-PA84GzmtsMHA1FflHO_Z2U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GrafZeppelin1981", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxp2RosjG9l7d4-VHZ4AaABAg.ADHU_2JzRepADP3dJ5kXXC", "parent": "Ugxp2RosjG9l7d4-VHZ4AaABAg", "text": "DDR 2.0 sicher nicht. Was sie genau wollen, wissen sie ja nicht mal selbst. Nur was sie eben nicht wollen. Keinen Kapitalismus, keine Institutionen, sprich keine Polizei, keine Ehe....etc. pp.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3GuRYZxBWBfkV5cV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die derzeitigen Ma\u00dfnahmen haben das Klima nicht ver\u00e4ndert. Daher k\u00f6nnen sie so nicht weiter verfolgt werden. Alle Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen \u00fcberdacht werden. \nAnfang 1970 hie\u00df es noch: Die Welt k\u00fchlt sich seit etwa 20 Jahren stark ab. Wenn sich dieser Trend fortsetzt wird die Welt im Jahr 1990 um etwa 4 Grad k\u00e4lter sein. In 10 bis 15 Jahren gibt es kein Erd\u00f6l mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCPBqu-Ywpz3t6OnmEfBZFlw", "author": "@HerbertSchwarzmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krOvw37jTzdXxKx9LLxqthA0TYsfEMIBqW17GhNiJZj6fAXWZX5VrvzLyMIgKzxEDtDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerbertSchwarzmann", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3GuRYZxBWBfkV5cV4AaABAg.ADEgbZfyewOADP3pOg8NiO", "parent": "Ugw3GuRYZxBWBfkV5cV4AaABAg", "text": "Ja. Und wen interessiert was gesagt wurde. Was aktuell passiert ist belegt. Kannst Du denn Deine Behauptung belegen, dass die derzeitigen Ma\u00dfnahmen das Klima nicht ver\u00e4ndert haben? Quelle? Also seri\u00f6se, nicht vom rechten Stammtisch.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgH2coChwMLjJbuvR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es hei\u00dft immer alle m\u00fcssen verzichten\nNur komisch dee arme will nicht verzichten zu heizen der reiche nicht auf seine drei yachten\nDa fragt man sich schon wer kann ehr verzichten und lebt trotzdem gut ?", "like_count": 0, "author_id": "UCFMj2zEtXaTBeVwyZjdRuDQ", "author": "@fabianschulze4835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12xpCxqB7HZLn7sy5rm4dEcBhpIgocPVUtx28lDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianschulze4835", "is_favorited": false, "_time_text": "5 days ago", "timestamp": 1736726400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgH2coChwMLjJbuvR4AaABAg.ADCmhc3AqUhADP3xe3GzEo", "parent": "UgwgH2coChwMLjJbuvR4AaABAg", "text": "Was denkst Du? Wie viele der 85 Mio. Deutschen besitzen drei Yachten? Vielleicht einfach mal vorher das Gehirn einschalten und dann was schreiben.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-Z8eR8omkpkLspQV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr Klimawandel?", "like_count": 0, "author_id": "UCAcjeeHw05h4LThLsJCnxHQ", "author": "@santoscasino613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QoJC4Tbr9U0xi6vD3-A4bu5MIH97QTvWexOno7414ajLOre_7ehysVORHKVzmcZFBdv0oSpjVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@santoscasino613", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzSy_OvC37ixI14-mF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im ernst \ud83d\ude22\ud83d\ude22 man Brauch auch Zeit um sich zu besch\u00e4ftigen was Klima neutral ist ,, Dan gibt es noch die Klima l\u00fcgen. Die auf Papier schreiben sind Gewohnheit s Tiere ....nja reden ist einfach .", "like_count": 0, "author_id": "UCXdmRqWrarjNVpDfmHSql5w", "author": "@andrem835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mD34xufMZLHvRotTLLlCQ-SQN2c_HSwhgJb51xQe5CtDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andrem835", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6FL2ZLksEtLE32mJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin gelernter Maler und Bio Wandfarbe taugt nichts.", "like_count": 0, "author_id": "UCXdmRqWrarjNVpDfmHSql5w", "author": "@andrem835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mD34xufMZLHvRotTLLlCQ-SQN2c_HSwhgJb51xQe5CtDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andrem835", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsuFjpuDodRQS46N94AaABAg", "parent": "root", "text": "weshalb es niemals gemeinsam funktionieren kann als moralische vorgabe: weil die lebensrealit\u00e4ten, die lebenswelten und die individuellen pers\u00f6nlichkeiten der menschen derartig unterschiedlich sind. ich bem\u00fche nur ein mini-beispiel: wer in einer kleinen wohnung lebt und wenig geld hat, f\u00fcr den sind mobilit\u00e4ts-einschr\u00e4nkungen usw. viel gravierender als f\u00fcr jemanden, der in einem haus lebt, einen guten job hat und sich sogar 2 autos (eines davon e, photovoltaik-anlage am dach) leisten kann. das betrifft ausfl\u00fcge, urlaube, einfach alles. selbstverst\u00e4ndlich sag ich dann als armer: wie komme ich dazu, f\u00fcr mich ist es essentiell, f\u00fcr den gutverdiener wom\u00f6glich nicht und deshalb geht sowas nie, ging es auch nie und hat immer uzu diktaturen gef\u00fchrt, weil menschen eben nicht gleich sind und auch nicht die gleiche gewichtung von themen vornehmen. alle menschen sehen die welt und die probleml\u00f6sungen der welt anders. das ist vielfalt, das ist gut so. alles andere f\u00fchrt in autorit\u00e4re, anti-demokratische staatsformen, leider gibt es fanatisierte klientels, die so weit gehen, der demokratie, wie wir sie kennen, eine abfuhr zu erteilen. auf diese weise geht das alles nicht, das ist ein faktum, weil menschen menschen sind!", "like_count": 0, "author_id": "UCNXuyS8XhUAItf08iH5Okcg", "author": "@anikisyl-tg7rj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2eb9oV8G-YA6VttHN0PiM_uPr8-4kahYpx09bJtiDBy65S7trQajlMrRLltIOo8nSyrAubDy=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anikisyl-tg7rj", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgynPe73-C4b4HRS7jt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Film \u201eDon\u2019t look up\u201c stellt hervorragend dar, wie das mit dem Klimawandel auf unserer Erde laufen wird. \nInhalt: Es wird vor einem Asteroid gewarnt der die Erde zerst\u00f6rt, niemand tut etwas, Wissenschaftlern wird nicht geglaubt und dann sitzen sie am Esstisch und warten auf den Untergang bis der Asteroid einschl\u00e4gt und alle t\u00f6tet. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCvlMrd1GvgM-uHK1JZbvmNg", "author": "@juliam816", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOLm-ghLUyNeR63dHQLSJT7oFA7-F0BvqAJOjYEsiDZh4OjaFpfbdHReaGhCF6aq9AXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliam816", "is_favorited": false, "_time_text": "10 days ago", "timestamp": 1736294400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdmPndiXdAAUzRUHB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Aartal hatte \u00fcberhaupt nichts mit Klimawandel zu tun, sondern mit dem Versagen, v\u00f6llig inkompetenter Politiker und draus folgend einem mehr als schlecht funktionierenden Katastrophenschutz.", "like_count": 0, "author_id": "UCwz4F-MEZesqm224MrN_1Ag", "author": "@CaptainHero1976", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmtzuaPLp--FzHE4w4ik0ba60HPSnIRZVKW7h3xcE6s9o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CaptainHero1976", "is_favorited": false, "_time_text": "11 days ago", "timestamp": 1736208000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIeg0B8CqqWLOngI14AaABAg", "parent": "root", "text": "Also, das hier als Entweder-Oder Position zu debattieren ist ein richtiges Problem.\r\nDer Hauptverursacher der Klimakrise sind Unternehmen die klimasch\u00e4dliche Dienstleistungen anbieten, klimasch\u00e4dlich produzieren und transportieren. Das ist so. \r\nWie kann man das also regulieren? Mit Politik UND Konsumentscheidungen. \r\nMan muss immer beides Fordern, weil eines f\u00fcr sich nichts bewirken wird. \r\nNiemals wird die Politik sich entscheiden einen Wirtschaftszweig abzus\u00e4gen, wenn wir als Konsumenten diesem Wirtschaftszweig Unmengen an Geld zuschieben. \r\nWenn man will das die Politik sich gegen Verbrenner und Flugverkehr stellt, gegen billig Fleisch Produktion etc. Dann muss es in der Bev\u00f6lkerung auch eine Akzeptanz daf\u00fcr geben. \r\nWenn man selbst aber solche Dinge weiter kauft, kann Politik und Wirtschaft gut f\u00fcr sich argumentieren, warum die Ver\u00e4nderungen in diesen Bereichen nicht gemacht werden sollten. \r\nEs wird das eine nicht ohne das andere funktionieren.\r\nUnternehmen werden sich nach unserer Nachfrage umstrukturieren. Man muss dabei nat\u00fcrlich Greenwashing im Auge behalten. \r\nAber jede Ver\u00e4nderung muss erstmal bei einem selbst anfangen, bevor man irgendwas von anderen verlangen und fordern kann!\r\n\r\nSich bequem aus der Verantwortung zu ziehen und die komplett auf andere zu schieben ist ebenfalls eine Kampagne der \u00d6l und Gas-Produzenten. \r\nDie haben 4D Schach gespielt indem sie offen f\u00fcr einen C02 Fu\u00dfabdruck geworben haben, wohlwissend der Reaktionen die daraufhin entstehen werden und die daraufhin entstandene Verdrossenheit gegen\u00fcber klimabewussten Konsumverhalten. \r\nFallt also bitte nicht darauf hinein.", "like_count": 1, "author_id": "UCNjTwqaP0DNRcm0D0CsPVvA", "author": "@CLONisKING", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYUg-SkkSvnz0FRchVLakpg0pz1zNtBsIoTP7F4tmGuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CLONisKING", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeMOzRh0GfCOtJOwF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ob wir heute und zuk\u00fcnftig verzichten m\u00fcssen, bestimmen wir durch unser Handeln und durch unsere Bereitschaft, den Klimawandel abzuwenden. \n\nWir k\u00f6nnen noch so viel reden, diskutieren, kritisieren oder fordern.\r\n\r\nDas EINZIGE was wirklich HILFT und WIRKT ist...\r\n\r\n\u201eAKTIVES MACHEN\u201c\r\n\r\n\r\nBeim Klimaschutz haben wir nicht mehr die Auswahlm\u00f6glichkeiten...\r\n\r\nK\u00d6NNEN WIR\r\n\r\nD\u00dcRFEN WIR\r\n\r\nSOLLEN WIR\r\n\r\nWOLLEN WIR\r\n\r\n\r\nWIR M\u00dcSSEN HANDELN !\r\n\r\nHEUTE & JETZT & SOFORT !", "like_count": 0, "author_id": "UCW5xgdmBTKtoA3E52Ja94Qw", "author": "@onemilliontrees4live", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l66oB7brhY376NVPbKwI1o_wNoHY2wi36MIkekVIjFeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@onemilliontrees4live", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeMOzRh0GfCOtJOwF4AaABAg.ACqFCb8fwdUADP5GMT4jk5", "parent": "UgzeMOzRh0GfCOtJOwF4AaABAg", "text": "M\u00fcssen wir nicht. Siehst Du doch. Ich handele nicht. Warum sollte ich? Wir werden schon ohne jede Notwendigkeit \u00fcber die Ma\u00dfen beansprucht. F\u00fcr die deutsche Geltungssucht und f\u00fcr eine hysterische Politik...", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwO0fRgkZ2Jc8Wk9SF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Priviligierten m\u00fcssen verzichten. Nicht WIR.", "like_count": 0, "author_id": "UCSW7FEz2zTRhaLt5J6JuN4Q", "author": "@nestorjin4355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ni7hNQWU3e4v_mVwhPoaX4A_64dGt-HMb1GASbvwk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nestorjin4355", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgytzcvkrQfevnrIHXV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Morten Freidel finde ich vertritt ganz gut die FDP in der jetzigen Regierungsarbeit. Man ist eigentlich zu keinem Kompromiss bereit, m\u00f6chte dass sich m\u00f6glichst wenig \u00e4ndert und der Markt regelt schon alles. Ich glaube man kann auf diese 5-10% ganz gut verzichten bei der Debatte, damit endlich mal was voran geht und dann kommen die Bremser schon sp\u00e4ter dazu. Man muss sich nicht andauernd von einer kleinen skeptischen Klientelpartei ausbremsen lassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCzzTZ34Oz29j12o_oD7IJhA", "author": "@Florian30", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1UKC1gAN-YFZhCUog2kUuCJSGEwpbZCeeUyGChCtqFwdMgMoUCpJptjOM5HdMhNgHCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Florian30", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwm7RL8dnDSw0UoMwh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Gr\u00fcnen fliegen am meisten.", "like_count": 1, "author_id": "UCPbwml0g2IY5NbpH82q7s7w", "author": "@upnorthinthewild", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lstB3YH641mvD7c0F5CsIK1VohS5sGjDHznzqAxeFzDrKoh35mwiEQPb1tQwNdxYWaWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@upnorthinthewild", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwm7RL8dnDSw0UoMwh4AaABAg.ACoJICY0WEzADP5LH3-h7V", "parent": "Ugwm7RL8dnDSw0UoMwh4AaABAg", "text": "Das ist ja egal. Das sind ja die Guten ;-).", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmDM8L2hEqur7ia854AaABAg", "parent": "root", "text": "Jemand der fordert, dass die Politik und die Industrie mehr gegen den Klimawandel tun sollen, muss dies auch von jedem einzelnen Menschen fordern. Politik und Industrie bestehen auch Individuen die Kinder der jeweiligen Gesellschaft sind. Wenn die Gesellschaft sich nicht \u00e4ndert, dann wird es auch keine Politiker oder CEOs geben, die etwas \u00e4ndern wollen oder k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwlCjndsG63CknzvvEq31Fw", "author": "@tomponstone", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lx77onW_yDn1-gr3JY0bQcoOxos5rDBSkUWFg3-r4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomponstone", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmDM8L2hEqur7ia854AaABAg.ACnGQH7Q7LYADP5cplyC0H", "parent": "UgwmDM8L2hEqur7ia854AaABAg", "text": "Dann wende Dich doch mal vertrauensvoll an die chinesische Bev\u00f6lkerung. Immerhin ist China das einzige Land, das wirklich etwas ver\u00e4ndern kann. Dann kannst Du mal nach Indien gehen und dort aufkl\u00e4ren und bitte auch Trump im n\u00e4chsten Monat besuchen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhetquaRhQoakcjxB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die NZZ?! WTF?!", "like_count": 0, "author_id": "UCwlCjndsG63CknzvvEq31Fw", "author": "@tomponstone", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lx77onW_yDn1-gr3JY0bQcoOxos5rDBSkUWFg3-r4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomponstone", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbQpJsRz6QhnESdep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte nochmal klarstellen, dass \"Klimaneutralit\u00e4t\" und CO2-Zertifikate nicht zusammenzuwerfen sind, da das von Rafid Kabir etwas falsch dargestellt wurde. Mit \"Klimaneutralit\u00e4t\" kann man werben, indem man Projekte, die angeblich mindestens die gleiche Menge an CO2 aus der Atmosph\u00e4re entfernen, wie selbst emittiert wird, finanziell in entsprechendem Umfang unterst\u00fctzt. \"Klimaneutralit\u00e4t\" ist jedoch freiwillig, w\u00e4hrend es bei Co2-Zertifikaten f\u00fcr beschr\u00e4nkte Sektoren Gesetz ist, nicht mehr CO2 zu emittieren, als man durch seine Zertifikate dazu berechtigt ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCXNsekhNaPLuCm_oUEvilXg", "author": "@Nils_01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngQCEMFnvVjPSHUiuDdNwhm82A8z6KlHdgEV_LkOHPXhg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nils_01", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5DNqIAdW6oBIID-x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss einen Scheiss. Ich Schei\u00dfe auf euren KlimaDreck.", "like_count": 1, "author_id": "UCGKGGxvSxjvSqS9mYgfhDFA", "author": "@OHNOESWHERE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEUS2FK8aw3nPMOkHQLqWF5jHreqiuNMQxB3lASBU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OHNOESWHERE", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8ZiF-2jGZb1FuPBh4AaABAg", "parent": "root", "text": "70% des co2 wird von Konzernen ausgesto\u00dfen. Enough said.", "like_count": 0, "author_id": "UCE518GOC5DNB_4LbF_PQ_5Q", "author": "@paddyfe456", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkhVLjXd7ZCiTRQJ1S3IKeD_f1asIW0UL0CXyDTZU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paddyfe456", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNfMqONDCUBI370a54AaABAg", "parent": "root", "text": "diese Folge ist vom Prinzip, die erste richtige Folge des Formats (die ich mitbekommen habe, schaue nicht alle). Bei allen anderen Folgen waren sich die Diskutanten im Kern uneins, hier sind sich beide Seiten im Kern einig, dass etwas passieren muss, aber uneins in der Frage wie das zu bewerkstelligen ist und das macht diese Folge erst interessant f\u00fcr mich", "like_count": 0, "author_id": "UCBcw9yvpGo0o8KHQYpbpCYA", "author": "@Necromantix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J7xLe8EWhK5hKC5QLOTciygyhq00O8ach8VmJLmgL_fbHQCXXT591_RoW5JwLHOSMsKzRNKDww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Necromantix", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwbm88SgKKqxOL7Rjp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alles wohlhabende Personen die eingeladen wurden. Wo ist der Lagerist, die Postbotin, die Reinigungskraft etc. Wo ist dort die \"untere\" Schicht vertreten?  \nMan merkt bei diesen Format, dass der \u00d6R das zuschauende  Publikum in eine politisch vorgegebene Richtung dr\u00e4ngen", "like_count": 0, "author_id": "UCxhuBxDh8PLzRNQk9DdhU-w", "author": "@Rumgeistern", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7LO0i6zaw7eop7zGrQFw5oToqFSBnSvndds82338oy24xcmepA6jMIyox_lMIoR51T_1bxLQnQk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rumgeistern", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNaRe3OTbcZfpBVb54AaABAg", "parent": "root", "text": "An die Eigenverantwortung kann man bei dem Thema nicht appellieren.\nDer Mensch ist fl\u00e4chendeckend einfach zu dumm und egoistisch um es alleine zu bew\u00e4ltigen.\nAlles muss \u00fcber Gesetze und Verbote geregelt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCLoMidQt-ynmEJg8zYqdnjw", "author": "@FRgvu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcuR9k9Tyq_NBpCNuJRBGUZK6F_6ZjEMGlBXeLq2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FRgvu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNaRe3OTbcZfpBVb54AaABAg.ACi00VhQirxADP5iZbFo4G", "parent": "UgxNaRe3OTbcZfpBVb54AaABAg", "text": "Und wer regelt das \u00fcber Gesetze und Verbote? Erkl\u00e4r mal.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 hours ago", "timestamp": 1737126000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNaRe3OTbcZfpBVb54AaABAg.ACi00VhQirxADPE993pQ6t", "parent": "UgxNaRe3OTbcZfpBVb54AaABAg", "text": "@ \nAktuell leider noch niemand so richtig.", "like_count": 0, "author_id": "UCLoMidQt-ynmEJg8zYqdnjw", "author": "@FRgvu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcuR9k9Tyq_NBpCNuJRBGUZK6F_6ZjEMGlBXeLq2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FRgvu", "is_favorited": false, "_time_text": "4 hours ago", "timestamp": 1737133200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxttc-HZzwGWtXu4Od4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke\nGibt es eine M\u00f6glichkeit, den Text als PDF zu erhalten", "like_count": 0, "author_id": "UCcPLzgGih8hnML_TNxRh8vg", "author": "@ZeinShahoud-t9z", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFYiPyeN9vQtmeZOV_BZxRckV4iAJkdNQU3mfdGbPUIopwy0IaDsVvOn9uYAGI4OAHew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ZeinShahoud-t9z", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsngV9OLYm8NMev9x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Overton Fenster l\u00e4sst gr\u00fc\u00dfen", "like_count": 0, "author_id": "UC5cNHTXGju1UM7XhqsBCAGA", "author": "@sirleopoldii.2886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJtmbkLSZ2xiRnwvwQnGC-eS-ezdXqGvWtphjtkwdZMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sirleopoldii.2886", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwPM20R9gwuIPYA7F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den A.... von der NZZ habt ihr ja gut ausgew\u00e4hlt. Der lebt mit seinem Blatt davon alles schlecht zu reden. Von ihm kam auch fas nur warum was angeblicht nicht ginge. NICHTS konstuktives.\nDoppelmoral eines Sehrgutverdieners.\nSind es doch genau solche F..... die dann bei jeder politischen Ma\u00dfnahme jammern als ginge es um den Verlust irgendwelcher Grundrechte. Einfach nur absto\u00dfend.", "like_count": 0, "author_id": "UCtUAJ1OLvzPtpioDy3Kz93A", "author": "@sportychris990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nntQAo9S1gP4CAr6uoOE7eo2y8nD57EPDJ-ea3vBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sportychris990", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKMLLKaNDwXZLio3R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meiner Meinung nach ist pers\u00f6nlicher Verzicht nicht der richtige Ansatz.\nJeder Kilo CO2 den wir nicht verbrauchen, wird in einem anderen Land verbraucht. Wir verbrauchen weniger \u00d6l, dann geht das \u00d6l nach Indien. Wir fliegen weniger, die Fluggesellschaften verlegen ihr Gesch\u00e4ft ins Ausland. Wir produzieren weniger, die Firmen gehen in die USA. Ich sehe nur 2 L\u00f6sungen f\u00fcr den Klimawandel, von denen wir leider weit entfernt sind. 1. Es gibt einen technologischen Durchbruch (wie z.B. die Kernfusion)\n2. Alle L\u00e4nder der Welt werden sich einig (leider auch noch lange hin, wie man auf den Klimakonferenzen sieht).\nDie Verantwortung sehe ich bei den Staatsoberh\u00e4uptern. Wenn man bedenkt, dass der Carbon Footprint von BP erfunden wurde, um den Einzelnen verantwortlich zu machen, damit niemand auf die Regierungen und Gro\u00dfkonzerne schaut.", "like_count": 0, "author_id": "UCbs4cz0nxvLWtHzufjig8bA", "author": "@ByronBay1674", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6E7UTsF655DeERRis1BYvl8uSsF973x_Fdovm3dYObcg6BnyGOi5TiYl_QS1VWQCHTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ByronBay1674", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKMLLKaNDwXZLio3R4AaABAg.ACdy9UUFO-9ADP6iXjIvxs", "parent": "UgwKMLLKaNDwXZLio3R4AaABAg", "text": "Beide Punkte 1 kann man wohl als unrealistisch ansehen. Auch die Kernfusion ist nicht der Gamechanger. Es wird als Punkt 3 greifen m\u00fcssen. Mit dem Klimawandel umgehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "5 hours ago", "timestamp": 1737129600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqTq3RmqIGRZN8qqR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist ein Graubereich, ja wir m\u00fcssen verzichten, doch das Ziel muss sein, den Verzicht so klein wie m\u00f6glich zu schrauben, durch eine effizientere Wirtschaft, durch ein wenn man so will gr\u00fcnes Wachstum, dies ist notwendig und zwingend erforderlich, auch kann es sein, dass wir irgendwann, div. Verbote aufheben k\u00f6nnen, weil wir \u00dcbersch\u00fcsse erwirtschaftet haben in der Energieversorgung, die dann in Produkte flie\u00dfen und so Klimaneutral werden.\n\nDoch die Verzichtsfrage, darf keine rein moralische nichtssagende sein, in der alle am Ende als Beispiel 30% zu verzichten haben, dies w\u00fcrde am Ende uns jede Demokratie kosten und jede Autokratie die daraus erw\u00e4chst, wird alles was wir erreichen wollen komplett umkehren.\n\nWir m\u00fcssen Anreize schaffen und Verbote aussprechen, wir m\u00fcssen daraus eine fundamentale Klassenfrage machen, anders werden wir es nicht l\u00f6sen k\u00f6nnen.\n\nUm es mal anhand konkreter Beispiele aufzuzeigen.\n\n- Flugverbot auf kurzen Strecken\n- Flugverbot ab zwei Fl\u00fcgen pro Person, welche auch nicht abgetreten werden k\u00f6nnen und ja ich spreche von ein Flug hin und ein Flug zur\u00fcck.\n- Ausbau der Bahn in einem Eiltempo, sowie auch die Verstaatlichung dessen, um die Profitlogik dort heraus zu holen.\n- Energieversorgung komplett gr\u00fcn gestalten und \u00dcbersch\u00fcsse produzieren lassen, Speicher und Netze ausbauen und alles was elektrifiziert werden kann auch elektrifizieren.\n- Klar die Position beziehen, entweder gr\u00fcner Strom oder Verbote, den Leuten klar machen, dass jede Kohle und jeder Uranstab der genutzt wird, am Ende deren Konsumfreiheit weiter einschr\u00e4nken wird.\n- Der Gasausstieg, welcher in der Elektrifizierung nach dem gesamten Ausbau zu einem europ\u00e4ischen Speicher, Erzeuger und Netz wird.\n- Lebensmittelpreise nicht k\u00fcnstlich verteuern mit Mehrwertsteuer oder anderen Produkten, daf\u00fcr die Subvention bei Fleischprodukten abschaffen, ich w\u00e4re auch bereit, diese generell abzuschaffen.\n- CO2-Steuer mit 70% R\u00fcckzahlungsmodalit\u00e4t, die jedoch pro Kopf bezahlt wird.\n- Kreuzfahrtschiffverbot\n- Privatjet-Verbot, um mal sehr aufzufallen, niemand w\u00fcrde lieber ne Flak aufstellen um den mit dem Privatjet illegal fliegenden Merz herunter zu holen. So der Skandal ist angerichtet, damit gibt es dann Aufmerksamkeit f\u00fcr die Sendung und evtl. all meine Argumente, ohne das mit der Flak jetzt ernst zu nehmen.\n- Kostenlosen und ausgebauten \u00d6PNV insbesondere auf dem Land, flankiert mit h\u00f6heren Geb\u00fchren f\u00fcr Autos, Parken und Stellpl\u00e4tze. Werben mit \"Oma hat ein Anrecht, ihre Kinder und Enkel zu sehen, daher kostenlosen \u00d6PNV.\n- Den gesamten Bausektor umkrempeln, mehr Umbau als Neubau schaffen, Spekulationen mit Wohnungen verbieten, Ferienwohnungen verbieten, solange es auch nur einen Obdachlosen gibt in der Kommune. \n- Ausbau des Internets und die Schaffung von Home-Office.\n- Ausbau von Pflege und Betreuungspl\u00e4tzen\n- Automatisierungen erm\u00f6glichen \n- Verbot von Verbrennern durchziehen und auch komplett auf Industriew\u00e4rme und oder die W\u00e4rmepumpe setzen.\n- Wasserstoff f\u00fcr die Industrie erzeugen und erzeugen lassen und ja, der Wasserstoff ist ausschlie\u00dflich daf\u00fcr vorgesehen. \n- Achja und zu den E-Fuels, steckt sie euch in den Arsch ihr E-Fools, das ist ein trojanisches Pferd, welches wir uns niemals herein holen lassen sollten.\n- Mehr Begr\u00fcnung in der Stadt, Abschaffung der Parkpl\u00e4tze und die Schaffung von Begegnungsst\u00e4tten. Ganz im Sinne von \"Hier alte Menschen, habt ihr ein Ruheort und Begegnungsst\u00e4tte, statt 30 Minuten von euch entfernt nur noch 10 Minuten entfernt. \n- Schaffung von Spielpl\u00e4tzen, Kinderg\u00e4rten, Schulen und Pflegeheime, ...", "like_count": 0, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6fiNk7CzcB3Dtn5V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gelb", "like_count": 0, "author_id": "UCf3XkUv_8r3P2te4X3ZiPVQ", "author": "@TheBabo321", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8uECLMmdzhkAEw7nuaoV-waJ7V2WIsCTQswa9Ac=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheBabo321", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solang das \u00f6l in den f\u00f6rderstaaten nicht im boden bleibt kann ganz europa in l\u00f6chern im boden leben und sich von beeren ern\u00e4hren der klimawandel wird trotzdem nicht aufgehalten... Andere regionen kaufen g\u00fcnstig dieses \u00f6l weil europa verzichtet. Ohne weltweite abkommen \u00f6l und gas im boden zu lassen wird der klimawandel nicht aufgehalten. Euer ganzer verzicht bringt \u00fcberhaupt garnichts.\n\n5 von 6 personen in dieser runde fordern einen systemwechsel in deutschland als l\u00f6sung f\u00fcr ein globales problem in einer globallsierten Weltwirtschaft. Deutschland ist leider vollkommen lost.", "like_count": 0, "author_id": "UCqRcjYvUCdZG2ELu4-NAvFw", "author": "@t.b.5806", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngRXhr4uzbvhDAy5ZYQQskM6oP1Me2_sn3g8A8Y28=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@t.b.5806", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg.ACUaoZxi4FyACYX6ZcbrRG", "parent": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg", "text": "Aha, und deine Antwort au\u00dfer Def\u00e4tismus ist...was? Nichts tun? Auf die Zukunft der eigenen Kinder nichts geben? Was?", "like_count": 0, "author_id": "UCDuI_ssNPbLEbF9hLxCD1ZA", "author": "@Ceasar178", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCYmdci79zprO7RsDh9_EGS5O53HZ1AazkFb2s_mazTYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ceasar178", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg.ACUaoZxi4FyACYb9UYtVxR", "parent": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg", "text": "@Ceasar178\u00a0 1. Kann meinem kommantar auch meine Antwort entnommen werden. Ohne weltweite abkommen zur Senkung der F\u00f6rdermenge von \u00d6l und gas geht es nicht.\n\n2. Bin ich gespannt was ihre Kinder sagen wenn sie ihnen eine ruinierte volkswirtschaft \u00fcberlassen und das nur weil sie Panik getrieben Dinge getan haben die gegen den GLOBALEN Klimawandel einfach nichts bringen. Anstatt aus einer globalen Logik heraus zu handeln.\n\nAber hey machen sie ruhig weiter so wenn sie sich damit gut f\u00fchlen. Nur den Klimawandel bek\u00e4mpfen sie damit eben nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCqRcjYvUCdZG2ELu4-NAvFw", "author": "@t.b.5806", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngRXhr4uzbvhDAy5ZYQQskM6oP1Me2_sn3g8A8Y28=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@t.b.5806", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg.ACUaoZxi4FyACaAUvqEWYR", "parent": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg", "text": "Du hast recht. Praktisch sind es aber gerade L\u00e4nder wie wir, die die ersten Schritte machen m\u00fcssen, weil wir die h\u00f6chsten pro-Kopf-Emissionen haben. Auch um ein Wirtschaftsmodell zu haben, mit dem gezeigt wird, wie das geht.\n\nDenn w\u00e4hrend wir unseren Lebensstandard auf ein vertr\u00e4gliches Ma\u00df senken m\u00fcssen, erreichen andere das selbe Niveau durch Aufstieg. Denen m\u00fcssen wir dazu die fossilen Ressourcen \u00fcberlassen, die noch verbrannt werden k\u00f6nnen.\n\nDu gibst hier vor, man m\u00fcsse die Sache global betrachten. Das tust du aber nicht. F\u00fcr dich ist das nur ein Vorwand f\u00fcr Nichtstun.\n\nUnd klar, dabei gibt es das Risiko, dass wir wegen der anderen trotzdem scheitern. Dieses Risiko m\u00fcssen wir allerdings eingehen. Das ist intelligenter als stumpf weiter auf die Wand zuzurasen, von der wir wissen, dass wir an ihr zerschellen werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg.ACUaoZxi4FyACaCERco-oA", "parent": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 habe nie gesagt dass wir nichts tun sollten. Aber eben nicht so planlos dass wir unsere volkswirtschaft ruinieren und somit eben gerade nicht das Vorbild darstellen von dem du sprichst. Und es ist eben gerade in Deutschland so dass viel gemacht wird dass sehr teuer ist aber kaum c02 einspart. Alles was ich fordere ist ein gewisser effiziensgedanke. Die eingespart tonne c02 darf nicht zu teuer sein", "like_count": 0, "author_id": "UCqRcjYvUCdZG2ELu4-NAvFw", "author": "@t.b.5806", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngRXhr4uzbvhDAy5ZYQQskM6oP1Me2_sn3g8A8Y28=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@t.b.5806", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg.ACUaoZxi4FyADP7QzQGfQK", "parent": "Ugy403a2Gi72stzJTSV4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Warum m\u00fcssen wir das? Wegen 2 % Emissionen? Bis 2050 wird der CO2 Aussto\u00df um 15 % ansteigen. Sorry, aber wir m\u00fcssen alles. Und lass einfach mal diesen Unsinn mit der Welt zeigen wie es geht. Diese westliche Arroganz geht nicht aus den K\u00f6pfen, oder? Mal davon ab, dass Trump einen Schei\u00df auf Klimaschutz geben wird, interessiert es in China und Indien niemanden, was Deutschland oder Europa machen. Sie lachen uns maximal aus. \nUnd wir m\u00fcssen unseren Lebensstandard senken, weil wir kaum CO2 produzieren? Junge, was stimmt bei Dir nicht? Beim letzten Intersektionalit\u00e4tskurs nicht richtig aufgepasst?", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "5 hours ago", "timestamp": 1737129600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuG1_pLExGjGjlvut4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Wachstum\" kam erst nach dem 2. WK auf. Das war vorher kein relevantes Thema im gesellschaftlichen Diskurs, also woher kommt dieser Mythos, das sei \"ein Recht\" und \"menschliche Natur\" und sowas?", "like_count": 0, "author_id": "UCr1KPsLt1nn0M_m6gUzZ_1Q", "author": "@Hosenanzugtasche", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IwMMmdvKeQHkfzHS2qh9XKvGzIz4JV5Kvv6DadqFumPrhjQHYrDRTh_lQbpiuzhSwvdE25NDCyU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hosenanzugtasche", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuG1_pLExGjGjlvut4AaABAg.ACTgG3Bi4k4ACaB9nFBvrk", "parent": "UgwuG1_pLExGjGjlvut4AaABAg", "text": "Wachstum ist ein Zwang unseres Wirtschaftssystem. Bereits bei Stagnation kollabiert die Verteilung und beim Schrumpfen bricht das System komplett zusammen.\n\nDass das Thema erst nach dem 2. WK aufkam, k\u00f6nnte daran gelegen haben, dass wir mit der Weltwirtschaftskrise ab 1929 einen solchen Zusammenbruch erlebt haben. Der 2. WK war die Folge daraus. Das wollte man nach diesem Krieg wohl nicht wiederholen.", "like_count": 0, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyK5ES6v48-CWppzG94AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange die \"Reichen\" nicht auf ihre Luxushachten und Privatjets verzichten werde ich nichts an meinem Konsumverhalten \u00e4ndern.\nIch habe nie ein Auto besessen, fahre nur mit den \u00d6ffis, kaufe in der Regel nichts was ich nicht wirklich brauche.", "like_count": 0, "author_id": "UCWjhiRBDmH-D-89YOMVNlKQ", "author": "@marcdududu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/m4cIXScVB5Yf9ac7z_lAu5mfu1zCCjnoazm1sK8iJS3B7t8D4CWIutCfiwTv7TdhWupOzlR4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcdududu", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2y_p1kmuJN7vRWY14AaABAg", "parent": "root", "text": "Konsum ist das Problem. Die Bereitschaft f\u00fcr billig billig nicht so kritisch zu sein ist das Problem. \u00dcber Jahrzehnte sind die m\u00b2 Wohnfl\u00e4che pro Kopf gestiegen. Die Anzahl und die gr\u00f6\u00dfe der Autos und auch der Spritverbrauch. Seit Jahrzehnten wollen immer mehr immer \u00f6fter fliegen. Gerade weils so sch** billig ist. Die Konzerne werden von Menschen geleitet die dasseleb widerspiegeln wie alle anderen auch. Ist wichtig, aber warum ich? Kostet mich soviel. Und wenn nicht genug Druck von unten kommt \u00e4ndert sich auch nix.", "like_count": 0, "author_id": "UCsrTEXzy9vMh4aw-KgsndUA", "author": "@frederikscharf4253", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjhavfivLj1BKMvtalpCohgVav_UKywIzEPzs9C-qDEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frederikscharf4253", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2y_p1kmuJN7vRWY14AaABAg.ACKaR7ZlUwUADP7cauRsPo", "parent": "Ugw2y_p1kmuJN7vRWY14AaABAg", "text": "Dann schreib Deinen Text bitte auf chinesisch, englisch und Hindi....", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "5 hours ago", "timestamp": 1737129600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcAEW-vB_XUVeMzU94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz ehrlich es wird alles versucht dem normalen B\u00fcrger aufzuzwingen. Wenn das Thema denen da oben so wichtig ist, dann geht das nur, indem in den Markt eingegriffen wird. Du kannst doch nicht bei jedem Produkt verlangen, dass wir von 20 artikeln nur den mit dem gr\u00fcnen Symbol kaufen. Wenn der staat die anderen Produkte verbietet...so be it. Dann kauft jeder das was er kriegt. Aber die ganze Debatte zielt immer auf Besch\u00e4ftigungstherapie der Menschen ab. 95% von uns haben andere Probleme. Komisch auch, dass die Diskussion immer von \u00d6komuttis und Menschen angeschoben wird, denen es gut geht. Wer keine Probleme hat, der schafft welche. Und wie gesagt ... Deutschland ist ein kleiner Fleck im Vergleich zu der Welt. Ohne china, Indien und den USA brauchen wir gar nicht anfangen.\nWer nicht dtei bis viertausend netto verdient, der fliegt auch nicht jedes Jahr in den Urlaub. Es wird immer so getan, als w\u00e4ren wir alle gleich reich und alle verhalten sich gleich. Darf ich mir jetzt nichtmal mehr den Urlaub g\u00f6nnen, auf den ich 5-10 Jahre sparen musste?....\n\nUnd Thema Lebensmittel Verschwendung ist eindeutig ein thema f\u00fcr die Politik, siehe Frankreich, wo es seit x Jahren ein Gesetz gibt. Das Vorbilddemokratieland Deutschland kennt keine Korruption und keine Lobbyarbeit...wir l\u00fcgen uns was in die Tasche", "like_count": 0, "author_id": "UCsqLpRVsO5KpR4whav2CETg", "author": "@jan_unterwasser", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZU3PsyjHu50ewB2JNnKxRr50HuVIksquePepgHOgcRY0Cwx5CjgVlIYo_B6BBesHJUUD5pDf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jan_unterwasser", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago (edited)", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcAEW-vB_XUVeMzU94AaABAg.ACGgqEMY3WYACaBqnXYzPC", "parent": "UgwcAEW-vB_XUVeMzU94AaABAg", "text": "Den normalen B\u00fcrger braucht es dabei. Den wird der Klimawandel auch am h\u00e4rtesten treffen. Denn der wird knallharte wirtschaftliche Folgen haben. Und die Normalos trifft das immer am h\u00e4rtesten.\n\nDaher ist das vor allem ein Problem, das dich betrifft.", "like_count": 0, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcAEW-vB_XUVeMzU94AaABAg.ACGgqEMY3WYADP7pXvz6GW", "parent": "UgwcAEW-vB_XUVeMzU94AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Wird es? Warte es doch einfach ab. Was passieren wird, ist noch gar nicht bekannt. Und ups. Du wirst es eh nicht wirklich erleben. Was auch immer passiert. Diese Hosenschei\u00dferei hat allerdings der Menschheit noch nie geholfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "5 hours ago", "timestamp": 1737129600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPim6b-LOq88rtSd94AaABAg", "parent": "root", "text": "Mhh, ich bef\u00fcrchte, das man die Verantwortung vereinzelt als die Verantwortung der gro\u00dfen Player zu betrachten. Denn am ende kann ich zwar eine Klimpositive Wandfarbe kaufen, die Frage sollte jedoch sein, warum kann ich noch eine Klimasch\u00e4dliche kaufen?\n\nSelbiges gilt f\u00fcr die Energie, ich habe keinen Einfluss auf den Zubau von Erneuerbaren und nur weil ich einen Teuren \u00d6kostromtarif habe, wird nicht mehr ausgebaut. Hier muss der Fokus ganz klar von der Politik gesetzt werden.\n\nApropos, die vereinzelung ist eine Strategie von BP, da hat der eine Redner recht. Das Ziel der Kampagne war und ist, von der Konzernverantwortung abzulenken. Das war schlussendlich sehr erfolgreich", "like_count": 0, "author_id": "UC1fBl4f1IaaBfAl4jnLP0eg", "author": "@matrix330", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n23sk5i4_3gnrpi9wnWAo1ULuPEU66vrOJzwMbI8s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@matrix330", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3SFFLHvue1GP66iN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir m\u00fcssen eigentlich nichts machen in Sachen Klimaschutz da Effizienzsteigerungen, Atomkraft, CCS Technologie, E-fuels und co uns schon retten werden.  Nur leider sind die Gr\u00fcnen gegen alle diese Technologien. Also sind die Gr\u00fcnen eigentlich die wahren Klima S\u00fcnder", "like_count": 0, "author_id": "UCcZ2pSQDvnFL4j2l0F6qVBw", "author": "@derlpbabo492", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ne0w41q3g57wLAgYTtGXk_O1K2eRRDWI3m4DuX62E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derlpbabo492", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3SFFLHvue1GP66iN4AaABAg.ACFuvw0YGvrACaEsYIMzQi", "parent": "Ugw3SFFLHvue1GP66iN4AaABAg", "text": "Dann hast du unser Wirtschaftssystem nicht verstanden. Es sind die Effizienzsteigerungen, die unsere Umweltprobleme \u00fcberhaupt erst verursachen und beschleunigen. Denn sie erlauben es uns, immer mehr Umwelt in immer weniger Zeit zu \"verwursten\". Wenn du effizientere Fleischw\u00f6lfe bauen kannst, kannst du in der selben Zeit mehr Tiere zu Hack verarbeiten. D.h. die Zahl der Tiere dezimiert sich so schneller. Bist du irgendwann schneller, als die sich reproduzieren k\u00f6nnen, gibt es dann irgendwann keine Tiere mehr. In etwa so musst du dir die Wirkung unseres Wirtschaftssystems auf die Umwelt vorstellen. Deswegen gibt es keine technische L\u00f6sung, die ein Weiterso erlauben w\u00fcrde.\n\nBei der Energienutzung steigern wir die Effizienz seit 200 Jahren. Da sind wir l\u00e4ngst bei den physikalischen Grenzen. Beim Verbrennungsmotor ist da nichts mehr zu holen. Die letzte Steigerung war der Hybrid. Nur wird beim Hybrid der Motor gar nicht mehr als Antrieb f\u00fcr das Auto genutzt.\n\nE-Fuels sind extrem ineffizient. Verbesserungen sind da keine zu erwarten, weil das physikalisch nicht geht.\n\nBei CCS ist die Speicherung das Problem. CO2 hat ein h\u00f6heres Volumen als der urspr\u00fcngliche Brennstoff. D.h. der passt nicht wieder da hinein, wo er herkommt. Oft l\u00e4sst sich dort auch kein Gas festhalten. Die Kohlegruben im Ruhrgebiet sind noch nicht einmal wasserdicht. Die Braunkohlegruben sind komplett offen. Und Gas wird durch Fracken gef\u00f6rdert, d.h. das Gestein wird aufgebrochen, damit das Gas entweichen kann. Damit eignen sich auch die nicht f\u00fcr eine dauerhafte Lagerung von CO2.\n\nMan k\u00f6nnte aber das CO2 passend umwandeln. Nur kostet das mehr Energie, als man durch Nutzung der fossilen Energie gewinnt.\n\nDu lebst in einer Traumwelt. Physik und Mathe sind machen dir einen Strich durch die Rechnung.", "like_count": 0, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3SFFLHvue1GP66iN4AaABAg.ACFuvw0YGvrADP8XzMOk0n", "parent": "Ugw3SFFLHvue1GP66iN4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Der Neo-Sozialist wieder...Du musst besser am linkswoken Stammtisch aufpassen. Und nat\u00fcrlich e-Fuels geht nicht. Technologie geht sowieso nicht. Wir m\u00fcssen den Kapitalismus abschaffen, Machtstrukturen beseitigen und endlich anerkennen, dass Mann und Frau soziale Konstrukte sind. Dann k\u00f6nnen wir auch endlich unsere Schuld gegen die Kolonisierten abgelten und der Sozialismus als woke kann endlich kommen. \nDu lebst in einer Traumwelt. Gl\u00fccklicherweise.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "5 hours ago", "timestamp": 1737129600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwT0PFjCnO9XwQrulN4AaABAg", "parent": "root", "text": "7:28 nat\u00fcrlich geht es auch um ein gutes Gef\u00fchl bei den Menschen! Nur so k\u00f6nnen wir sie mobilisieren mitzuhelfen.\nWir f\u00fchlen uns mit Anerkennung wohl, wenn wir also zeigen k\u00f6nnen wie \u201etoll\u201c wir sind. \nEs ist zwar nicht sch\u00f6n aber auf diese Art und Weise k\u00f6nnte man den Klimawandel instrumentalisieren um mehr Menschen zu erreichen.", "like_count": 0, "author_id": "UCivO7nKbFIM4M6jVLeQkfPA", "author": "@lenamayer2060", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tg72ZjoXdJP7PfXArDyLM8q0Q_VDBKYVvNETgRDfjV-_s-DtTO9aoOAdGNNZjq_K51A7GqXsAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenamayer2060", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc4ScWilUuxudy0wx4AaABAg", "parent": "root", "text": "irgendwie hab ich das Gef\u00fchl dass sie total aneinander vorbei reden. Im Grunde haben sie alle das gleiche Ziel - den Klimawandel stoppen bzw. regulieren. Es geht hier nur um den Weg dahin und da m\u00fcsste es doch ein \"Ja, und...\" sein anstatt ein \"entweder.. oder\". Man macht es sich doch so viel schwerer das Problem bei den Verbraucher*innen oder den Konzernen zu suchen. Es ist ein Puzzle, wir stecken da alle mit drin.\ud83e\udef1\ud83c\udffc\ud83e\udef2\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCRQAumFaRI18PQ9hxIKLliA", "author": "@crazyingreen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nWE0noq3TkbFYNnK6uwFudVv64R1KVbQ09sEg6AYf29kS7f_p8IWdW7oNxgRsUzV-p1nC0nZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crazyingreen", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHsF33pFcbS5TrSjh4AaABAg", "parent": "root", "text": ". . . der Mensch hat mit dem Wetter nichts zu tun! Das wechselnde Wetter gab es immer schon. Es gab immer schon Eiszeiten mit ganz wenig CO2, in denen es 6 Grad k\u00e4lter war als heute und Warmzeiten mit dem drei\u00dfigfachen CO2-Gehalt, in denen es 15 Grad w\u00e4rmer war. Das geschah vor 400 Millionen Jahren v\u00f6llig ohne Zutun auch nur eines Deutschen. Auch an dem Wechsel der H\u00f6he des Meeresspiegels von 130 Metern war Deutschland vor 400 Millionen Jahren ganz wenig beteiligt. All das hatte fr\u00fcher v\u00f6llig nat\u00fcrliche Ausl\u00f6ser. Und diese Ausl\u00f6ser bestimme auch heute noch den Klimawandel.\nWas also soll denn diesen v\u00f6llig nat\u00fcrlichen Vorgang der Vereisung der Pole und des Wegschmelzens der Pole beendet haben, damit man das jetzt den Deutschen anlasten kann? War es die Einf\u00fchrung der CO2-Steuer? War es die Energiewende der Gr\u00fcnen? War es die W\u00e4rmepumpe? War es die Verteuerung der Energiekosten um 400%. Waren es die Verbrechen der Gr\u00fcnen am Volk?", "like_count": 0, "author_id": "UC-zavoRqgXF_c6HzXtZqGdQ", "author": "@Manfred_Sommer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldH2SebQS_w0XDRInIa99imF2S8_NIiA_Ksm_iFXdhmV8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Manfred_Sommer", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHsF33pFcbS5TrSjh4AaABAg.AC96LK8yMO0ACaGt9hb7Hh", "parent": "UgzHsF33pFcbS5TrSjh4AaABAg", "text": "Niemand bestreitet, dass die Natur eine Eigendynamik hat. Die l\u00e4sst sich durch uns aber beeinflussen und wir tun das zu unserem Nachteil.\n\nDeine Argumentation ist in etwa so, wie wenn ich mich vor Gericht, nachdem ich dich ermordet habe, so verteidige: \"Seit Millionen Jahren sterben Menschen. Keiner \u00fcberlebt. Das ist der nat\u00fcrliche Lauf der Dinge und ich habe damit nichts zu tun.\"", "like_count": 0, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkdaoQ35sRJpVw2XZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin total bei Rafid\ud83d\udc4d\ud83c\udffc Er hat es sehr gut erkl\u00e4rt.", "like_count": 0, "author_id": "UCuYUpEtRNo2SA6t7cteBYyw", "author": "@burcu-deutsch253", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kx7LRXG9JxEQPwGG5Y-3-amHKIcX2nDJF5PElO758mf4e-_81WiP_1aIdW3MoO0j1Pgg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burcu-deutsch253", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkdaoQ35sRJpVw2XZ4AaABAg.AC8fkLj1fgzAC8n6c_1xZw", "parent": "UgwkdaoQ35sRJpVw2XZ4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr dein Feedback, @burcu-deutsch253! Welches Argument von Rafid hat dich besonders \u00fcberzeugt? \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBDMEEQH3LBb9kiyJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Ding ist mit \u201ewir\u201c ist ausschlie\u00dflich der kleine Mann gemeint. Die extrem reichen werden weiterhin Yachten und privat Jets haben und da sieht man wie naiv manche Menschen sind", "like_count": 0, "author_id": "UCH1GT85ayp-rwROcKPc-iPg", "author": "@ihavenoname5940", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldDtIyjZGUnM4XDJ3c2Y_Yd-TwQrW0wqw3GBmMHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ihavenoname5940", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBDMEEQH3LBb9kiyJ4AaABAg.AC8d92KKL_-ACaH6YnVBpn", "parent": "UgxBDMEEQH3LBb9kiyJ4AaABAg", "text": "Der \"kleine Mann\" ist in der weit \u00fcberwiegenden \u00dcberzahl und kann bestimmen, wer mit \"wir\" gemeint ist.\n\nNaiv ist es, das nicht zu sehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCS9OE3dGar4uoFeECIy_4jA", "author": "@ThomasVWorm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3Tib3VjFn_3Zun8ifkre80cuK2jvqXRZTe5MQb8-SpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThomasVWorm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdyZrQdBo_SuvceNR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz als Privatperson ist ein Privileg. Nicht jeder kann sich das leisten. :(", "like_count": 0, "author_id": "UCKI_4moDicBRfWxfFnAfXCg", "author": "@celina.malfoy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCitjDR3mx3IMC4k6CsBewjEeRDY42a3u2sDb70jz_Fgk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@celina.malfoy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrACoC79v55sZOXRN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz muss vor allem f\u00fcr Fabriken und Konzerne gelten. Grossteil von CO2 kommt nicht vom einzelnen Menschen. Wer als Konzern sich nicht daran h\u00e4lt muss verpflichtend ausreichend Steuern zahlen, damit das ausgeglichen werden kann.\n\nWas ich schwierig finde, ist, wenn beim einzelnen die Verantwortung gesucht und \u00fcbertragen wird. Das Hauptproblem kommt nicht vom einzelnen. Da ist dann auch der Kommentar, dass man sich ja mit Waschlappen waschen kann, absolut frech.\n\nFabriken sind das schwierige. Ich will damit nicht sagen, dass Fabriken grunds\u00e4tzlich schlecht sind, aber die Regelung vom co2 der Fabriken aktuell funktioniert nicht.\n\n\nDann auch \u00d6PNV. Alle sagen immer, nehmt die \u00d6ffis. Aber so unp\u00fcnktlich wie sie oft sind, auch die ausf\u00e4lle oder dass es \u00fcberhaupt nicht genug gibt\u2026.. so funktioniert das alles nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCKI_4moDicBRfWxfFnAfXCg", "author": "@celina.malfoy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCitjDR3mx3IMC4k6CsBewjEeRDY42a3u2sDb70jz_Fgk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@celina.malfoy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmZmcUznMTSV8cyxB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz muss vor allem f\u00fcr Fabriken und Konzerne gelten. Grossteil von CO2 kommt nicht vom einzelnen Menschen. Wer als Konzern sich nicht daran h\u00e4lt muss verpflichtend ausreichend Steuern zahlen, damit das ausgeglichen werden kann.\n\nWas ich schwierig finde, ist, wenn beim einzelnen die Verantwortung gesucht und \u00fcbertragen wird. Das Hauptproblem kommt nicht vom einzelnen. Da ist dann auch der Kommentar, dass man sich ja mit Waschlappen waschen kann, absolut frech.\n\nFabriken sind das schwierige. Ich will damit nicht sagen, dass Fabriken grunds\u00e4tzlich schlecht sind, aber die Regelung vom co2 der Fabriken aktuell funktioniert nicht.\n\n\nDann auch \u00d6PNV. Alle sagen immer, nehmt die \u00d6ffis. Aber so unp\u00fcnktlich wie sie oft sind, auch die ausf\u00e4lle oder dass es \u00fcberhaupt nicht genug gibt\u2026.. so funktioniert das alles nicht", "like_count": 1, "author_id": "UCKI_4moDicBRfWxfFnAfXCg", "author": "@celina.malfoy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCitjDR3mx3IMC4k6CsBewjEeRDY42a3u2sDb70jz_Fgk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@celina.malfoy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmZmcUznMTSV8cyxB4AaABAg.AC7XrZMg2i7ACnd5tBmM3A", "parent": "UgzmZmcUznMTSV8cyxB4AaABAg", "text": "Klimaschutz in der Industrie ist politisch nicht durchsetzbar. Wenn man deren CO2-Aussto\u00df verteuert oder gar verbietet, wandern diese in L\u00e4nder mit weniger Klimaschutz ab. Davon wird es noch sehr lange Zeit sehr viele geben. Zudem brauchen diese sehr viel W\u00e4rme, unter anderem auch viel Hochtemperaturprozessw\u00e4rme. Diese mit EEG-Strom zu produzieren ist eine extreme Verschwendung. \nDie sinnvollste L\u00f6sung w\u00e4re ein Wiedereinstig in die Kernenergie und die Versorgung der Industriebetriebe mit nuklearer Fernw\u00e4rme. So lange das aber politisch nicht gewollt ist, wird es nichts mit der Klimaneutralit\u00e4t.", "like_count": 1, "author_id": "UCBk7bGNM_DOCZVvasSY6spg", "author": "@hans_am_ende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/B6JrmMeri66ittnF1pI7V-xrd0AryWCQ9Ooe4rsUkjvVMkbRWbqS0MxxFML_0pxju_kSfjZD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hans_am_ende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYW8pKX3bTdxosl-54AaABAg", "parent": "root", "text": "4:00 nein nein nein. Genau das ist das Problem und die Moderatorin macht wieder 10 Schritte zur\u00fcck. Solange Unternehmen mit klimasch\u00e4dlichen Dingen Geld verdienen, wird sich nix \u00e4ndern. Es wird bewusst die Schuld auf die Einzelkonsumenten abgew\u00e4lzt. \u201eNimm doch einfach keine Plastikt\u00fcten mehr\u201c. Ich kann\u2019s nicht mehr h\u00f6ren\u2026.", "like_count": 0, "author_id": "UCM1EL4DD49zjXlFXKygWhzw", "author": "@paddehaush7405", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nlG5hVvtvNqKEGSbqt_uo9XdYTNbP4cboFlR08dYKV9dUc_HQizzoovGrnu3eYuvi6TXrrD9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paddehaush7405", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzNrcIcIFOgYhKkkR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht nur f\u00fcr den klima schutz, auch f\u00fcr die psyche des menschen sollte es weniger maschinen geben die einen die arbeit abnehmen, die gro\u00dfen supermarkt ketten wo man zu jeder zeit alles bekommt, fr\u00fcher hatte man keine zeit depressiv zu sein, drogen zu konsumieren oder so viele unwichtige gedanken zu haben, stunden vor den spiegel verbringen, geld (quasi lebenszeit) f\u00fcr unn\u00fctzen rotz auszugeben, weil alles mit der hand gemacht werden musste jeder hatte einen gem\u00fcse obst garten, viecher ect von morgens bis abends arbeit um einen warmen arsch und essen auf den tisch zu haben, selbstversorger dieses wissen stirbt komplett aus, aber dumme menschen lassen sich halt besser kontrollieren, und mit dumm meine ich nicht Allgemeinwissen oder so sondern wie kann ich \u00fcberleben, wenn bei uns der strom ausf\u00e4llt ist die h\u00f6lle los, da k\u00f6nnen die urv\u00f6lker nur lachen, da frag ich mich wer intelligenter ist, ein studierter oder meine uroma \ud83e\udd14\ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCu_WpNUSPuqkagL0ryjdkRA", "author": "@ZilliVanilli-k3o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mv0wPThKU39Zc43KZV8uQcZ9OT-QPLmv9W_CjeMtjmww6xglaaxRgmkSeZC-5Vovcb2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ZilliVanilli-k3o", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPczyOqLzW6dBFGVF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange der mensch denkt er kann und muss alles besser machen wird die natur darunter leiden, den die regelt sich von selber falls dass noch nicht bekannt ist\ud83d\ude02 jeder Fortschritt ist ein r\u00fcckschritt", "like_count": 0, "author_id": "UCu_WpNUSPuqkagL0ryjdkRA", "author": "@ZilliVanilli-k3o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mv0wPThKU39Zc43KZV8uQcZ9OT-QPLmv9W_CjeMtjmww6xglaaxRgmkSeZC-5Vovcb2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ZilliVanilli-k3o", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxy_cIR3V0M9qi8ubt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bill Gates sagte \u00e4hnliches. \"Sein\" Co2 Aussto\u00df sei Ok, weil er ein \"Vip\" sei, so die Redeart", "like_count": 1, "author_id": "UCnoqmC2P_03lemjhERWZJgg", "author": "@bla-t5f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u09LbcqlxTgSmQ7loCICtLhDugGjANIUXyYWfpQuQu05BHmeUxL1VKd83w01tjLDYB3zF-CoDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bla-t5f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEck6aNJWvR9CcKIp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Reinster Populismus", "like_count": 2, "author_id": "UCWiWXfWeDTX7fpdG5k024fg", "author": "@tobiaswalter8513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLv3iOHRco439Wapvqnba1InAqZFY1XimFJp5IuS14xw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaswalter8513", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0hu8l6LO5FKZTZxV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz: organisierte Schwindel.", "like_count": 1, "author_id": "UCxq7uslXnEj6gvekSwfWpPQ", "author": "@user-ww4od4jl1f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncMMyeQiF5-DRJrpZbxGp7KnRPxRr0b29rkQIBCjwFog=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-ww4od4jl1f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwVOkLA9ignUepxZt4AaABAg", "parent": "root", "text": "9:45 \"BP hat den Fu\u00dfabdruck erfunden, um Menschen dazu zu bringen, sich selbst die Schuld zu geben.\" Und weiter? Wenn er dazu dient, sich bewusst zu werden, dass im Winter Erdbeeren aus \u00c4gypten zu kaufen einfach kacke ist, dann ist das was Gutes. Das wird das Klima nicht unbedingt von heute auf morgen retten, hilft aber trotzdem, nachhaltigere Narrativen zu f\u00f6rdern.\r\n\r\nDer Typ is allgemein so: \"Das hat ein Konzern gesagt, das mag ich nicht hrmpf!\"", "like_count": 1, "author_id": "UCoIt9AcpRLVWQJyQ9Kjuouw", "author": "@HerryTCO", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEB7CDDc1R3bAkS6TuU-XZlpLP5ieZFzsr7IeBew8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HerryTCO", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRy04tRCvUNYnkT1V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es wird immer auf der Grundlage argumentiert, dass wir, die Menschheit, Schuld an der Erw\u00e4rmung ist. Das ist falsch und absurd.", "like_count": 0, "author_id": "UCpQPpp7Ny4U6Km31A8mt0cg", "author": "@Cpt_Dave", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbDqs3lP8qEEnoAaybc8pcueCUwUH13piSP-MXbvZqaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cpt_Dave", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRy04tRCvUNYnkT1V4AaABAg.ABwbPUsFW95AC2A520egQn", "parent": "UgzRy04tRCvUNYnkT1V4AaABAg", "text": "Das ist nicht falsch sondern Stoff im Physikstudium.", "like_count": 0, "author_id": "UCAd2SAWCKo2df7V8D2vwfgg", "author": "@seedex6730", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlcERXqmis2dEbr2Hp5nxWct3sJLXTfMSVIIgdi7N7nMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seedex6730", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBfV-F51DT6JzVaTZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was sollen Strohhalme aus Papier bringen, wenn Superreiche sich von Hamburg nach Sylt mit einem Privatjet fliegen lassen?", "like_count": 0, "author_id": "UCRcbiDPZ6xbQ_uUHIzqj9tg", "author": "@UnderTheSummerSun", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AikiRpt7qkKopbSK0erJFO6P0rXCuwuxzyg4BAdrtMm-CBU215UXWscn9s0_niuiURBwFlYMrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@UnderTheSummerSun", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhFJbSwN5PyqaQO-14AaABAg", "parent": "root", "text": "21:42 Wieso fehlt im Faktencheck die Info, dass das eigentlich ein Groko-Gesetz war, das durch die Ampel abgemildert wurde?", "like_count": 0, "author_id": "UCqBMz0E81Ea9-cOmOKOVU7g", "author": "@publicvoidmain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvFuA9vNqkiMhWYLyHnVwB9-L3Bajb56ZVAFWU3FeiCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@publicvoidmain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwS_z5HUQgYw_r7Z354AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Der Verzicht hat oft einen besseren Geschmack als das Verlangen. \" Dass (freiwilliger) Verzicht als etwas Negatives dargestellt wird, sagt eh alles \u00fcber unsere egoistische, verw\u00f6hnte und status-orientierte Gesellschaft aus. \"Vielleicht wollen die auch mal Mercedes fahren\" fasst das sch\u00f6n in einem Satz zusammen.", "like_count": 0, "author_id": "UCw13YK8vnAFrOmU198AETew", "author": "@celinepa8246", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6RUcB0WxVNMkEjC87yKGKmPazDn_NZj5GQ1WV7xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@celinepa8246", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxyz_FlUyEBSzkFXCd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das muss aber die Politik l\u00f6sen!!! Einzelne k\u00f6nnen das nicht l\u00f6sen. Aber die Politik l\u00f6st die Probleme nicht, weil die Politiker keinen Grund sehen und weil das Volk es auch nicht fordert. Insgesamt hat die Bev\u00f6lkerung einfach nichts begriffen. Der Rafid hat Ahnung.", "like_count": 0, "author_id": "UCwPCOl3oM-cKIC5bjmerhZQ", "author": "@SithNazgul", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZzGlCfQyenQ0QE8FW3EDIl_yyt8JBsBu0KTkd37M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SithNazgul", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCfsoIfaTtVS2S3gx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist ja kein Entweder-Oder. Ich bin dagegen, das Problem zu individualisieren, aber ich finde es auch nicht richtig das Gef\u00fchl zu vermitteln, dass Einzelne gar keinen Unterschied machen k\u00f6nnen (nicht nur mit ihrem Konsum sondern v.a. auch aktivistisch und multiplikatorisch). Ich finde es gut, dass zum Ende hin mehr auf die Verschr\u00e4nkungen der individuellen und systematischen Ebene eingegangen wurde.", "like_count": 0, "author_id": "UCg4SdvqyDypY2l9vcsX3D8A", "author": "@Hillivanillie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Emyo7s2ML1K-beMy4ZJTR-Zw7Gygh4Hh60YtUDFuo9vJHTxFHAXs0LpPbFEwu6OlLHC_OCXVRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hillivanillie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywpHE9aSU_Xpu1V5t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solang die Gro\u00dfen nicht mit machen, kannst du dich auf n Kopf stellen, die eigene Wirtschaft ruinieren und die Bev\u00f6lkerung in die Armut treiben, wird am Ende garnichts bringen, wir haben uns nur unn\u00f6tig fr\u00fcher gef***!", "like_count": 0, "author_id": "UCrr_sIM6W_KFHjAsa55mSzA", "author": "@RegisFiliusAgricula", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RegisFiliusAgricula", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4Qdni5kNM_Etl97V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz mu\u00df staatlich geregelt werden. Man kann nicht davon ausgehen,das jeder Mensch Interesse daran hat,nachhaltig zu leben. Wie sieht es mit den milionfachen Menschen aus,die keine Nachkommen in die Welt setzen k\u00f6nnen? Welches Interesse h\u00e4tten die,das sich die Welt nach ihrem Ableben noch weiter dreht?!", "like_count": 0, "author_id": "UCLi0mpGS_HMFlqVF8dH25lw", "author": "@distroyerm.9741", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVZNMqBp8A2bPqIBSSngG25XYZ-VrvYhPqhAy8A5Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@distroyerm.9741", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwzq94CKKTRPLDWeNd4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich das wichtigste Argument f\u00fcr die gr\u00fcne Seite:\nJe mehr Menschen pers\u00f6nlich auf Klima-/Umwelschutz achten, desto gr\u00f6\u00dfer ist der Druck dieser Menschen auf die Politik.\nje wichtiger der Gesellschaft ein politisches Ziel ist, desto wichtiger ist auch den Politikern dieses politische Ziel.", "like_count": 2, "author_id": "UC3EYmJ6HXbVdCFdU3AVqgCA", "author": "@Starwurst.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkapSb6_9uxrkNTlMglzQiklE4Vx8jMGSX1Ishj04_wbI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Starwurst.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhZEehxnaXtrtIKiF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr gutes Video, gut beide Seiten zu h\u00f6ren, bin mir aber auch echt sicher das jeder Mensch selber etwas tuen sollte das so die Masse aufmerksam auf der gro\u00dfen Konzerne und klimapolitik wird, was somit dann zur L\u00f6sung fr\u00fchren kann!", "like_count": 0, "author_id": "UCE_oUrybM8dTQ8M8PHp2e7g", "author": "@erikjhn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOWmk4TRTWd6M8HHTH57O_ox8NxYJuinng5hx7xxRgzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erikjhn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRNhIXfVPidHnh5J94AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimawandel ist Unsinn", "like_count": 0, "author_id": "UCRxj-oY2OuqNXe57bzS8Fkw", "author": "@reneikram", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAPaTUm0md3ntJgPhJo56MKc22h2-n7-XqWhTDMbVQIEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneikram", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIOUarTKJlivQCWJB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hab in meiner Kindheit und Jugend im Gegensatz zu der heutigen jungen Generation auf viel verzichtet....ich la\u00df es mir nicht nehmen das ich jetzt meinen Traum leben kann...hatte den schon immer.", "like_count": 1, "author_id": "UCz5jxPHQFgKRxT3tJI74KfA", "author": "@longlady4241", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxEnurRc4PslglCh_vQAN-1Ok8mYCbc_L0NoQiruU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@longlady4241", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyrL1N5uNkvewsjEkB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hahaha Deutschland diskutiert \u00fcber Klimaschutz w\u00e4hrend die Wirtschaft zusammenbricht und der Wohlstand abwandert. Keine Sorge, noch paar Jahre dann braucht sich in Deutschland niemand mehr mit dem Klimaschutz besch\u00e4ftigen weil dann wieder andere Sorgen herrschen.", "like_count": 1, "author_id": "UCNY8fDNM7AXybzX9Y50uQzg", "author": "@pieter2664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrLIDzH_2yTyHGOHBmVkQi-dAhzAurMJ8zy6v6Upb2cHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pieter2664", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyrL1N5uNkvewsjEkB4AaABAg.ABfNtJt78asABkfRJXrZAS", "parent": "UgyrL1N5uNkvewsjEkB4AaABAg", "text": "Kleine Anmerkung wenn wir nichts gegen den Klimawandel tun w\u00fcrden wir uns die aktuelle Situation w\u00fcnschen (nach einer Studie des Potsdamer Institut f\u00fcr Klimafolgenforschung wird die Wirtschaft nur bei +2\u00b0C um 20% schrumpfen und selbst wenns nur 10% werden sollten w\u00fcrde das die Wachstums orientiere Marktwirtschaft nicht gut verkraften)", "like_count": 0, "author_id": "UCCbgW841fPTW0ZL8UorwUCw", "author": "@itorge6524", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/if_1Gf51ve_sdEGlZbD-TBT0vrA0h8CoV_oVc-GACLRdCgrZ8viKhHK1Txq_mLqXgMRG59Dds3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@itorge6524", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwaxo6xFqovCGLnrnJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin mir nicht sicher, ob sich das so stark vereinfacht sagen l\u00e4sst, aber: Wenn wir jetzt nicht lernen, an gewissen Stellen etwas zu verzichten, dann k\u00f6nnen wir uns darauf einstellen, in Zukunft auf fast jeglichen Luxus zu verzichten.", "like_count": 0, "author_id": "UC02L7hfdFlghV-7iMqSmptQ", "author": "@macintoshesprit6119", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lS6LR4TU2YFEfRnkKIGNYdr7Rx75LgIWyTtK1hTZ3mqSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macintoshesprit6119", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwaxo6xFqovCGLnrnJ4AaABAg.ABeq1pHaxbyABezoQ-CyiY", "parent": "Ugwaxo6xFqovCGLnrnJ4AaABAg", "text": "Und wie kommst du auf diesen Quatsch?", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwaxo6xFqovCGLnrnJ4AaABAg.ABeq1pHaxbyABfAIKDX8X0", "parent": "Ugwaxo6xFqovCGLnrnJ4AaABAg", "text": "@ Sehr freundlich, so beginnt man doch gerne einen Dialog:) Gegenfrage: Warum ist das denn deiner Meinung nach Quatsch, Kumpel? Ist eigentlich relativ unmissverst\u00e4ndlich", "like_count": 0, "author_id": "UC02L7hfdFlghV-7iMqSmptQ", "author": "@macintoshesprit6119", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lS6LR4TU2YFEfRnkKIGNYdr7Rx75LgIWyTtK1hTZ3mqSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macintoshesprit6119", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwaxo6xFqovCGLnrnJ4AaABAg.ABeq1pHaxbyABfBLTOJiuz", "parent": "Ugwaxo6xFqovCGLnrnJ4AaABAg", "text": "\u00a0@macintoshesprit6119\u00a0 Welches H\u00f6llenszenario droht uns denn, wenn wir jetzt nicht verzichten? Du musst schon darlegen was deiner Meinung passiert, wenn ich nicht verzichte.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznkHteiC3dE5ZjLBl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Karim Benzema bei Unbubble vor GTA 6", "like_count": 0, "author_id": "UCKbkF0-d4bqzLpJnAIvUWGw", "author": "@nemobeats4965", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-0-rVa-2VR6MaNv5iP5fo1rsAewoYkzHNw_lIjQBp2UE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nemobeats4965", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3UkOcBz_TpInkRC14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, jeder der es sich leisten kann, sollte auch pers\u00f6nliche Verantwortung \u00fcbernehmen. Nicht weil er es muss, sondern einfach weil er es kann und es keine (gro\u00dfe) Einschr\u00e4nkung bedeutet.\nAls Beispiel, wir, als Familie, zahlen aufgrund des Einkommens meines Mannes und Immobilien den Spitzensteuersatz. Wir beziehen \u00d6kostrom seid \u00fcber 10 Jahren, haben eine Solaranlage auf dem Dach, fliegen nie, leben seit 4 Jahren vegan und kaufen second Hand Kleidung oder von, in Europa herstellenden Unternehmen. Trotzdem w\u00fcrde ich unseren Lebensstandard als hoch ansehen (obwohl wir nichts auf der hohen Kante haben und einen Kredit abzahlen m\u00fcssen) . In unserem Umfeld sehe ich so viele Menschen, die trotz geringerem Einkommen so viel mehr konsumieren (und reisen), vor allem in China produzierte Produkte. Wenn man sich dar\u00fcber beschwert, dass die deutsche Wirtschaft schw\u00e4chelt, finde ich dieses Verhalten einfach sehr unreflektiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCRE3C2xkUGlyYos8AbCgr7w", "author": "@carma3444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1cGS27Tbzk5BsJ-mdsN9mb1tFvLqRiJBjKHaRFZs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carma3444", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Ekn4jrUUfFKDxgx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich in ein Flugzeug steige, fick ich die Umwelt. \nWenn ich Fleisch esse, t\u00f6te ich Tiere. \nGanz einfach. \nJeder ist selbst verantwortlich \nund muss selbstst\u00e4ndig Handeln \nund entscheiden, welche Industrie er unterst\u00fctzt. \nDie eigene Verantwortung zu leugnen ist heuchlerisch.", "like_count": 1, "author_id": "UCi5OZAfcdQ37pFKFtNTSkjw", "author": "@karlkokett7473", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pLkOgM_oVXVyxa-id_hXgkiHPDjVeP6ANtr08K1t1kasiex3zTvp60sxQLhexffm1ySnVKln4A4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlkokett7473", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Ekn4jrUUfFKDxgx4AaABAg.ABd49NIwYKnABf-1_PQK46", "parent": "Ugz2Ekn4jrUUfFKDxgx4AaABAg", "text": "Okay, dann lebe du doch einfach in der Steinzeit und wir genie\u00dfen die Vorz\u00fcge des 21. Jahrhunderts. Problem gel\u00f6st. \ud83d\udc81\u200d\u2642", "like_count": 1, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Ekn4jrUUfFKDxgx4AaABAg.ABd49NIwYKnABf9Z0NyuYy", "parent": "Ugz2Ekn4jrUUfFKDxgx4AaABAg", "text": "\u00a0@lamour-toujours\u00a0 R\u00fccksichtsloser Egoismus.\nWortw\u00f6rtlich \u00fcber Leichen gehen, f\u00fcr ein kleines bisschen Luxus.\nIch empfehle dir einmal dar\u00fcber nachzudenken, ob du ein Mensch sein m\u00f6chtest der L\u00f6sungen oder Ausreden sucht, wenn es Probleme gibt.", "like_count": 1, "author_id": "UCi5OZAfcdQ37pFKFtNTSkjw", "author": "@karlkokett7473", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pLkOgM_oVXVyxa-id_hXgkiHPDjVeP6ANtr08K1t1kasiex3zTvp60sxQLhexffm1ySnVKln4A4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlkokett7473", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Ekn4jrUUfFKDxgx4AaABAg.ABd49NIwYKnABfBDNC13Cu", "parent": "Ugz2Ekn4jrUUfFKDxgx4AaABAg", "text": "\u00a0@karlkokett7473\u00a0 Welche Probleme? Wir haben Flugzeuge gebaut, damit wir nicht mehr mit Segelschiffen den Globus umsegeln m\u00fcssen. Also eine echte Probleml\u00f6sung, von klugen K\u00f6pfen. Ich lebe gerne im 21. Jahrhundert und ich freue mich \u00fcber technologischen Fortschritt. Deine Fantasieprobleme sind irrelevant. Ich werde sicher nicht den Abstieg feiern, um die Gef\u00fchle von Fantasten nicht zu verletzen.", "like_count": 1, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxafNIHTeHxub8NuN14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde das Thema sehr interessant und auch schwierig. Allerdings muss man nicht 150 Teile im Jahr kaufen und sich vorher \u00fcberlegen ob die Sachen wirklich braucht. Meistens braucht man es nicht \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCA6qT_cYj58_PwNghiJDclQ", "author": "@stellagerritsen620", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l--sRGrnAnY2dI0AMKEVyowHw1C1NNgWFrR4JrzCVbCS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stellagerritsen620", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hkKHXhePvGRM5oV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dem Rafid gebe ich v\u00f6llig recht, die Modeindustrie geh\u00f6rt nachhaltig zusammengestutzt, jeder B\u00fcrger sollte nur ein bestimmtes Kontingent f\u00fcr jedes Jahr beziehen d\u00fcrfen. Da k\u00f6nnte man sicher 50oder mehr % der Produktion in Bangladesh einsparen .  \nDas w\u00e4re klimatechnisch sehr sinnvoll, aber: Die Leute werden dann kein Einkommen mehr haben und nach dem alten wei\u00dfen Mann nach Essen schreien . \nBangladesh ist auch so ein Land mit v\u00f6llig ausufernder Bev\u00f6lkerungsexplsosion", "like_count": 0, "author_id": "UC7YIdHewDDe5aCB0UCzX2NA", "author": "@PaulHauser1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF2uep2u61Dwjh_fw7Stp1VIGdti4f2FLA4CZHwJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PaulHauser1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hkKHXhePvGRM5oV4AaABAg.ABcrS_Eh7t0ABf-78mLYnE", "parent": "Ugx-hkKHXhePvGRM5oV4AaABAg", "text": "Danke nein. Wir m\u00f6chten nicht im Kommunismus leben.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGms92qHvNa-k5tYt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Ahrtal darf nicht fehlen \n\n\"In einer umfassenden Zusammenstellung der Hochwasserereignisse an der Ahr von Karl August Seel[1] traten von 64 erfassten Hochw\u00e4ssern 31 in einem Sommerhalbjahr (Mai bis Oktober) und 33 in einem Winterhalbjahr (November bis April) auf. Von 9 Hochw\u00e4ssern mit besonders hohen Pegelst\u00e4nden sind 5 Sommerhochw\u00e4sser (1601, 1804, 1818, 1848, 1910) und 4 Winterhochw\u00e4sser (1687, 1739, 1795, 1880). Die folgenschwersten Hochw\u00e4sser sind aufgrund der \u00fcberlieferten Sch\u00e4den die von 1601, 1804 und 1910, allesamt durch Gewitter ausgel\u00f6ste Sommerhochw\u00e4sser. Das folgenschwerste aktuelle Hochwasser von 2021 war ebenfalls ein Sommerhochwasser, ausgel\u00f6st durch Dauerregen und Gewitter. Ursache war das aufgrund einer Trogwetterlage relativ ortsfeste Tiefdruckgebiet Bernd \u00fcber Mitteleuropa. \"\n\nDas Ahrtal geh\u00f6rt ger\u00e4umt und mit 2 Talsperren gesichert , das Tal ist enger und hat mehr H\u00f6henmeter als das Edertal", "like_count": 0, "author_id": "UC7YIdHewDDe5aCB0UCzX2NA", "author": "@PaulHauser1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF2uep2u61Dwjh_fw7Stp1VIGdti4f2FLA4CZHwJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PaulHauser1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpiW57iZ0dRfbprL54AaABAg", "parent": "root", "text": "Prob ist halt das gerade die Gr\u00fcnen W\u00e4hler statistisch die priviligiertesten Leute der Gesellschaft sind.\nIst halt easy als Akademiker oder mit wohlhabenden Eltern f\u00fcr Umwelt zu verzichten , als h4ler oder mindestlohn Arbeiter die am Ende des Monats oft eh kein Geld f\u00fcr Essen haben , noch zu verzichten zwingen , ist Arroganz purr und auch eine Art von Faschismus", "like_count": 2, "author_id": "UC3m9RNlIRapFriCnPkOPy2Q", "author": "@bronzeriven9724", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gviYtF3iFVyP3d1XuMnd-AXygc3dBC7xbst2YNMcpxuX7YJsbJnySkzuWobB292QutD4qkEn5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bronzeriven9724", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwii6QanIKpRKXo1F54AaABAg", "parent": "root", "text": "27:12 sehr wichtiger Punkt f\u00fcr alle die immer meinen China sei sowieso der gr\u00f6\u00dfte Klima-S\u00fcnder", "like_count": 0, "author_id": "UCjOeVxQ8xULDFF5OniEM6SA", "author": "@crestas9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_RMSUYRfES9CYHSyzq4TJVZM7pELGve0_IT9WvHI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crestas9", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-wcZsZJcoDurtojt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh geil! Eine neue Folge LINKS UND LINKER! Sozialistische Hirnw\u00e4sche vom \u00d6RR Pay TV. Mit Verbl\u00f6dungsgarantie.", "like_count": 3, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhXi43yfRpMbjbHVR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin seit 7 Jahren vegan, seit 5 Jahren ohne Auto und verzichte auf gar nichts, hab sogar Gewinn f\u00fcr Gesundheit und Geldbeutel \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCxaD2JRkl8D9SG5FvFjV2Mw", "author": "@Vaf20", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Fy6vopGS1YQjchQM9c4mdL3uh4wI1eN4XNmQ6QQeX3Eo_wZlnQipL7xVDe4_go7OS4FP7enYBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Vaf20", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhXi43yfRpMbjbHVR4AaABAg.ABcS5DE4NlAABcVEfCPvbp", "parent": "UgzhXi43yfRpMbjbHVR4AaABAg", "text": "Du verzichtest doch auf Auto und Nahrungsmittel...", "like_count": 2, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzhXi43yfRpMbjbHVR4AaABAg.ABcS5DE4NlAABciAmmnozU", "parent": "UgzhXi43yfRpMbjbHVR4AaABAg", "text": "Das ist deine Entscheidung,sobald du daraus Gesetze,Besteuerung,Micromanagement f\u00fcr andere beschliesst,bist du ein Diktator", "like_count": 2, "author_id": "UCgymZJBqfOoHgwilw4dC_ng", "author": "@giorgiotortellini8845", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mks-Fnuja9l6GjN2MrheIP-Dz_SI-GdU25S9jZG40=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@giorgiotortellini8845", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2UINgyRlu0WzQKCZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, dass die Politik und die Konzerne die Hauptverantwortung tragen. Allerdings dem Einzelnen die Verantwortung nehmen zu wollen finde ich falsch. Hier geht es auch nicht um finanziell schwache Menschen, sondern um die, die \u00fcber die n\u00f6tigen Ressourcen verf\u00fcgen, um eine Wahl zu haben. In der westlichen Welt leben wir im \u00dcberkonsum und damit m\u00fcssen wir uns auseinandersetzen. Wir m\u00fcssen die Wertsch\u00e4tzung f\u00fcr Ressourcen und die Natur wieder erlernen. Dann treffen wir Entscheidungen, die im Sinne der Umwelt sind, aus \u00dcberzeugung und nicht aus Zwang. Ich spaziere oder radle in die Arbeit, somit verzichte ich aufs Auto. (klar, ist ein Privileg) Ich betrachte es allerdings nicht als Verzicht. Ich entscheide mich bewusst f\u00fcr die frische Luft und Bewegung am Morgen, die Kita liegt zum Gl\u00fcck auch auf dem Weg. Ich verzichte auf einen Trockner, da es anders geht und ich viel Geld spare. Ich w\u00e4hle auch Parteien, die meine Werte vertreten. Ich finds fatal zu meinen, dass man keine Handlungsm\u00f6glichkeiten hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCuhbYKiPNpXP0LRzs-_ryOQ", "author": "@LucyWiggli", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_la-H9d58afKmA1gx1QVtyU-KPQL-P_-zFly6BX3pJlvct2ymNDOK1_281YXJGJXUfWug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LucyWiggli", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2UINgyRlu0WzQKCZ4AaABAg.ABcR_er4U4SABcVIwq_lkj", "parent": "Ugx2UINgyRlu0WzQKCZ4AaABAg", "text": "Was f\u00fcr ein Hippiegeschwurbel....", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyCXhHi486xC4arAJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Rafid ist extrem stark!", "like_count": 0, "author_id": "UCrHbbEivDgELhZASK6g2uPw", "author": "@dominik8782", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_no6MI50HEvCc9pwPIjd6_6TvoG0GKQ-Uy1qgghNSk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dominik8782", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwn8i2RUibBhsYLoDB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das die Verantwortung der reichen nur so kurz bis gar nicht angesprochen wurde ist befremdlich.", "like_count": 1, "author_id": "UCrijGAb_Cy8_3WZDF7LC0nA", "author": "@marcelkirchhoff6266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXA0fv69flhozWA8C4EM2z_3NUDlcoGTOKR0wfCuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelkirchhoff6266", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwn8i2RUibBhsYLoDB4AaABAg.ABcLD-vT4FJABcWMfDUYN_", "parent": "Ugwn8i2RUibBhsYLoDB4AaABAg", "text": "Warum sollten reiche Menschen eine Verantwortung haben, sich mit euren Hirngespinsten auseinander zu setzen? Diese Menschen sind idR deshalb reich weil sie viel leisten. Die haben keine Zeit f\u00fcr euren Doomsday-Kult.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0nX_g2nJ0T-CKALF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hier fehlt einfach rein Wirtschaftsverst\u00e4ndnis. Auf beiden Seiten. Unternehmen sind profitmaximierende Akteure, und nat\u00fcrlich k\u00f6nnen Ver\u00e4nderungen durch die Nachfrage der Konsumenten ausgel\u00f6st werden, weil dies literally den Profit beeinflusst. Wenn eine Gro\u00dfzahl der Konsumenten auf ein Produkt von einem unnachhaltigen Anbieter verzichtet, dann geht auch das Angebot von Gro\u00dfkonzernen organisch runter. Zu sagen, dass keine Verantwortung generell vom Konsumer ausgeht, ist ein Missverst\u00e4ndnis von unserem Wirtschaftssystem, weil das einzige was freie Marktwirtschaft organisch steuert, die Nachfrage ist. Das lernt man BWL, ohne Nachfrage keinen Markt.", "like_count": 0, "author_id": "UCnhdbJqWDK5CunchE1NgpSg", "author": "@BoredAndHrny", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/O_kksQ2AC1T7PTv1pYNPi2NAKHWLYRz609VjSIbGNdPn6wiOcrZLMpDLKBUnH2PCuKMH0yusdsw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BoredAndHrny", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0nX_g2nJ0T-CKALF4AaABAg.ABcHL50zBnEABpHKsCWl5i", "parent": "Ugy0nX_g2nJ0T-CKALF4AaABAg", "text": "Das sehe ich auch so. Wenn man bei dem Beispiel von BP bleibt hiesse das ja, dass BP morgen sein Kerngesch\u00e4ft beendet. Kann man sicher machen, aber die Menschen werden trotzdem Auto fahren wollen und die Nachfrage besteht damit weiter. Man m\u00fcsste doch aus beiden Seiten das Problem angehen, Prinzip von Angebot und Nachfrage eben, alles andere ist Planwirtschaft.", "like_count": 1, "author_id": "UCNgae98eihNhWGpdS63Hcvg", "author": "@znaideniron7791", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms6GCn2KDCC_RinZxFIFtkRRx0Y8TE5_f5zTbrxtI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@znaideniron7791", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNtPGQGXYE7uJ6t714AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Morten hatte einen sehr klaren und realistischen Blick", "like_count": 0, "author_id": "UCbzwvNfsEV7eHYJmFBmeOXw", "author": "@vortex5896", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keuhOuB24j3qzBuz4hRKoFud4A_c2dMtVrZSjWtoelJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vortex5896", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9_cMYCNAsblqA_hx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wei\u00df was du machen kannst um den Klimawandel zu stoppen, aufh\u00f6ren zu atmen.", "like_count": 2, "author_id": "UCCTsexIMUx1hodoeiV-u8wg", "author": "@pantap.9302", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nigd9yunGVR-AZf0dLxNwPp4621qAGyNZLVZGVXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pantap.9302", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9_cMYCNAsblqA_hx4AaABAg.ABaakYZup8yABcpTZgakvY", "parent": "Ugz9_cMYCNAsblqA_hx4AaABAg", "text": "sehr richtig , \u00fcber das Problem Bev\u00f6lkerungsexplosion will niemand reden", "like_count": 2, "author_id": "UC7YIdHewDDe5aCB0UCzX2NA", "author": "@PaulHauser1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF2uep2u61Dwjh_fw7Stp1VIGdti4f2FLA4CZHwJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PaulHauser1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9_cMYCNAsblqA_hx4AaABAg.ABaakYZup8yABctqZzOWk4", "parent": "Ugz9_cMYCNAsblqA_hx4AaABAg", "text": "@PaulHauser1\u00a0 es gibt L\u00f6sungen auf Probleme aber diese will man bekanntlich nicht h\u00f6ren, z.B. Selbsteinsch\u00e4tzung hilft vor zuk\u00fcnftigen Kriegen.\nWenn ich wei\u00df der Planet hat nur Platz, Fl\u00e4che und Ressourcen f\u00fcr z.B 6 Milliarden Menschen, kann ich nicht unendlich mehr machen.\nDas beinhaltet eigentlich einfach nur die Logik. \nUnd dass jeder Mensch Ressourcen ben\u00f6tigt um zu \u00fcberleben ist auch logisch. \n\nAlso m\u00fcsste man sich die Frage stellen ob der Mensch einfach nur dumm ist? Oder Ignorant?\nWeil theoretisch gesehen, muten wir unseren Kindern einen nicht zu vermeidenden Krieg zu, weil wir uns nicht einschr\u00e4nken wollten. \nUnd Einschr\u00e4nkung hei\u00dft hier ganz klar, keine weiteren Menschen auf die Welt setzen, wenn der Planet keinen Platz und keine Ressourcen f\u00fcr diese hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCCTsexIMUx1hodoeiV-u8wg", "author": "@pantap.9302", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nigd9yunGVR-AZf0dLxNwPp4621qAGyNZLVZGVXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pantap.9302", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZb5iINqWNmQ6bEIN4AaABAg", "parent": "root", "text": "3:00 Die normalen Leute, die nicht gut geerbt haben, haben meist kein Geld um sich die moralisch guten Dinge zu kaufen!!! Entweder \u00d6ko-Wandfarbe oder Essen auf dem Tisch!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynlJCZU5mKIXKfCeF4AaABAg", "parent": "root", "text": "vegan leben kann jede/r. keine Ausreden, au\u00dfer ihr foltert gerne Tiere, dann solltet ihr aber in die Psychatrie. #govegan", "like_count": 1, "author_id": "UClf09KOYm8qg7ROHWdO0iIg", "author": "@veganism_is_superior", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x6WugU805O_IBs7qMMbj9WOlqcZ8cWTZNnyrN2ldJ9xW0qHqwfR4dJuD9TgxO7JhzXnlqvILdNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@veganism_is_superior", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNPL1yUsveXlhRLFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss \u00fcberhaupt auf nix verzichten ihr Klima kaoten", "like_count": 2, "author_id": "UCZgYVfRHBfKbMvA2O7dx2xg", "author": "@Bettertimeswillcome", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IGQJtm0FiD5IQkUUJBsFQqzArZMyN-jmg6zG07Q0t18wcQ_COKS58zl6w93YdGxgsrg51Dst_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bettertimeswillcome", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8o9DaK7Mwf-aAmix4AaABAg", "parent": "root", "text": "zwischen einer erw\u00e4rmung und der antrhopogenen,digital-\u00fcberwachten klima-diktatur,wo nur noch die oberen 10000 zugang zu ressourcen,freier mobilit\u00e4t,fleisch,eigenheim,urlaub etc haben,und der arbeiter in einer verdichteten bauen ,15min stadt auf einem mehlwurm br\u00f6tchen kaut und urlaub im Nachbardorf geniesst,nehmen wir das erstere.\r\nVon rechts hatte der Arbeiter vielleicht nie viel zu erwarten..aber die linke, hat den arbeiter an die klimaagenda verraten .\r\nDie massive t\u00e4gliche klima-agenda  propaganda in fernsehen ,schulsytem und netz,schafft es sogar ,die direkte demokratie der schweiz zu unterh\u00f6hlen,manipulieren und   bringt die ahnungslosen,und gutmenschen dazu f\u00fcr ihre eigene enteignung,entrechtung ,verarmung und besteuerung zu w\u00e4hlen.\r\nIn der EU mit ihre als demokratie getarntem System ist der niedergang beschleunigt.\r\nRaus aus der klima-agenda.", "like_count": 0, "author_id": "UCgymZJBqfOoHgwilw4dC_ng", "author": "@giorgiotortellini8845", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mks-Fnuja9l6GjN2MrheIP-Dz_SI-GdU25S9jZG40=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@giorgiotortellini8845", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8o9DaK7Mwf-aAmix4AaABAg.AB_txySjXBhABcEWOMF-uf", "parent": "Ugz8o9DaK7Mwf-aAmix4AaABAg", "text": "Bro du bist aber GANZ tief in den Schwurbler Kaninchenbau gekrochen. Das is ja echt das volle Programm..", "like_count": 0, "author_id": "UChIAZCq-65XHQIN2pNU2nmA", "author": "@fabianelsen3716", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMy1qTxpwr_erXZYavgE1a4rHPve642iubZ-bV4_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianelsen3716", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8o9DaK7Mwf-aAmix4AaABAg.AB_txySjXBhABcjf2udxSX", "parent": "Ugz8o9DaK7Mwf-aAmix4AaABAg", "text": "\u00a0@fabianelsen3716\u00a0 Null Substanz,abgelutschte Diffamierungsversuche..wahrscheinlich bist 16 jahre alt..du hast noch Aluhut vergessen.\nFreu dich ein weiters Werkzeug zu sein.\nDu wirst die Medizin die du andern aufzwingen willst eines tages selbst essen m\u00fcssen", "like_count": 0, "author_id": "UCgymZJBqfOoHgwilw4dC_ng", "author": "@giorgiotortellini8845", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mks-Fnuja9l6GjN2MrheIP-Dz_SI-GdU25S9jZG40=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@giorgiotortellini8845", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHwDf58GrV3MoQUu54AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese \u00d6ko-Wandfarbe kann sich aber nicht jeder leisten! Die meisten Produkte mit \"Bio\" oder \"\u00d6ko\" drauf kosten deutlich mehr wie die normalen Produkte.", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_hf5v--rcZNnR3aF4AaABAg", "parent": "root", "text": "0:30 Das im Ahrtal liegt wohl eher daran, dass das Wasser kein Platz mehr hat, wo es hin kann, wenn Fl\u00fcsse begradigt  und Ufer zugebaut werden.\nAlles aufs Klima zu schieben ist einfach nur dumm.", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFgEFPKPiy85bPmDR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange China, USA, Indien und Russland sich nicht \u00e4ndern, ver\u00e4ndern WIR hier in Deutschland absolut 0! Deutschland st\u00f6\u00dft nicht mal 2% des weltweiten CO2 aus, wobei China 30% ausst\u00f6\u00dft!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzwf7yP9h-3RdH8xll4AaABAg", "parent": "root", "text": "K\u00f6nnt ihr dieses dumme Format mal abschaffen bitte? Danke!", "like_count": 1, "author_id": "UCqdDR-EU6wjBOKhGpi0FFbw", "author": "@Andrea-v7k", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Andrea-v7k", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywBv8ReI2yxaXq_Cx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wei\u00df nicht wieviel Wandfarbe man saufen muss, die big oil auf den Weltmeeren verteilt hat, damit man auf die komplett versoffene Idee kommt, dass die Klimakatastrophe auch nur halbwegs einged\u00e4mmt werden k\u00f6nnte, indem an auf Individualentscheidungen setzt,", "like_count": 2, "author_id": "UC3oahx-Z7m0hQjVaejcyE2Q", "author": "@MrWootaz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAxBD04bWG6xojlXNzmtGxo3ihYLkgqdTARbcXt3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrWootaz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywBv8ReI2yxaXq_Cx4AaABAg.ABZgSMKHzD2ABcVTis6iRU", "parent": "UgywBv8ReI2yxaXq_Cx4AaABAg", "text": "Welche Klimakatastrophe? Wo findet man diese Katastrophe?", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywBv8ReI2yxaXq_Cx4AaABAg.ABZgSMKHzD2ABfe0bBJ5HM", "parent": "UgywBv8ReI2yxaXq_Cx4AaABAg", "text": "\u00a0@lamour-toujours\u00a0 wenn du die Klimakatastrophe leugnest, dann ist deine mangelnde Bildung ein gr\u00f6\u00dferes Problem f\u00fcr dich pers\u00f6nlich als die Klimakatastrophe. Bilde du dich einfach. Dann hast du deinen Beitrag schon geleistet! \ud83e\udd17", "like_count": 0, "author_id": "UC3oahx-Z7m0hQjVaejcyE2Q", "author": "@MrWootaz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAxBD04bWG6xojlXNzmtGxo3ihYLkgqdTARbcXt3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrWootaz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg", "parent": "root", "text": "seit dem das mit dem klimawandel und der aufkommenden krise seit den 70ern 80ern war es doch klar, dass irgendeine zuk\u00fcnftige generation mehr verzichten muss. verstehe nicht warum man jetzt denkt: \"warum denn auf einmal?\" wenn nicht wir als lebende generation dann die n\u00e4chste. es verschiebt sich halt nur dann immer weiter bis es zu sp\u00e4t ist. man hat ja ca ausgerechnet, dass bis 2100 eigentlich alles daf\u00fcr getan werden sollte damit weitere generationen noch vern\u00fcnftig leben k\u00f6nnen.\n\nes war doch jedem klar, dass luxus nicht ewig h\u00e4lt", "like_count": 1, "author_id": "UCCpE0yWF2IwQ0bN3K2CntZA", "author": "@silentsnake820", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krMKq8N0oi8K_oQeRp9T_hywT0-AyV9hlCxyI5370SFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@silentsnake820", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg.ABZcIpzw7_IABay3A6jTtB", "parent": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg", "text": "Du bist ein UN Agenda 2030 J\u00fcnger. \nH\u00e4lst das ganze Theater tats\u00e4chlich f\u00fcr echt. Mein Beileid\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg.ABZcIpzw7_IABb-BLzN59E", "parent": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg", "text": "\u00a0@DrEcKiGeRDaN88\u00a0 welches theater? k\u00f6nntest du mir ein konkretes beispiel nennen?", "like_count": 1, "author_id": "UCCpE0yWF2IwQ0bN3K2CntZA", "author": "@silentsnake820", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krMKq8N0oi8K_oQeRp9T_hywT0-AyV9hlCxyI5370SFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@silentsnake820", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg.ABZcIpzw7_IABb43Hu9g6d", "parent": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg", "text": "@silentsnake820\u00a0 \nDie UN Agenda 2030 wurde im Januar 2015 ver\u00f6ffentlicht. \nDenk mal dar\u00fcber nach.", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg.ABZcIpzw7_IABcVexIM6Li", "parent": "UgxUk6lqGG7kiRizp-94AaABAg", "text": "Welche Krise? Sozialisten schei\u00dfen euch seit Jahrzehnten ins Hirn und ihr glaubt diesen Bullshit mittlerweile. Mehr ist nicht passiert. Werft den Schmutz aus dem Kopf und kommt wieder klar.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOqM6aFljwA7zlBRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde man sollte sich in der Diskussion nicht so auf da CO2 beschr\u00e4nken. Umweltschutz muss mehr sein als das. Es geht auch um die Verm\u00fcllung unseres Planeten. Haupts\u00e4chlich muss daf\u00fcr auch politisch etwas passieren, aber solange das nicht in einem umfangreichem Rahmen passiert ist es meiner Meinung nach angebracht sich zumindest mit dem Dreck und M\u00fcll den man selbst produziert zu besch\u00e4ftigen.", "like_count": 0, "author_id": "UCFeJ_3l95RNqMdw9OKVO9_A", "author": "@mitfuhlenderzuhorer5521", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w6QsZjpJLhRodtMo-c1H5NHitLNTsM1eG3Mab45KzL56me4CaF8NOOwlkWnacrmpZEZkusCuMe0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitfuhlenderzuhorer5521", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDcPAbwf0nnlbRs5l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \"Klimakrise\" wurde f\u00fcr den Wohlstandsabflusses aus dem Westen in Richtung \"\u00e4rmerer\" L\u00e4nder bei gleichzeitiger Zerst\u00f6rung der Wirtschaft erfunden. Sozialismus halt. Alle Ma\u00dfnahmen dienen einzig und allein diesem Zweck. Eine Senkung des Co2-Wertes hat dies nicht zur Folge. Komisch....aber gibt genug Menschen mit niederer Intelligenz oder einer krankhaften Hypermoral die drauf reinfallen.", "like_count": 0, "author_id": "UCplCdBEL8tm3UAqz8iGRSMQ", "author": "@justincredible2181", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3hW9ti1VvSos0jaPTZk8CCGlIHEXFdIG6NvEPQHs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justincredible2181", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRiBJzOvyf2a94pQB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alle die auf der Contraseite stehen sind ignorant gegen\u00fcber dem Thema der menschlichen Gier.", "like_count": 0, "author_id": "UC6eGRZ49113UXXgtnQsMGPw", "author": "@Ttangko_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jHEgI6jrhs6I6uo_1io2eDJGzXKFZEBCeJYmgvLNVATuk46WaBnk1n5MnBBmMSndHjpFnqiyDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ttangko_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOaO7xhnGK7ZB2knh4AaABAg", "parent": "root", "text": "11:15 Wie es nicht in seine Brine geht, dass dieser Mensch - der 1mio Jahre leben m\u00fcsste - gar nicht alleine auf der Erde ist, sondern 1mio andere Menschen auf dieser Erde sind... Warte 8,2 milliarden... das hei\u00dft ..... 8.200 mal mehr impact \n\nNUR ?????????? HALLO GUTEN MORGEN. Ich raste aus wirklich", "like_count": 0, "author_id": "UC6eGRZ49113UXXgtnQsMGPw", "author": "@Ttangko_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jHEgI6jrhs6I6uo_1io2eDJGzXKFZEBCeJYmgvLNVATuk46WaBnk1n5MnBBmMSndHjpFnqiyDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ttangko_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB_A7X02C2of_q5ox4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kompromissvorschlag: sozialistische Weltrevolution und Umstellung auf eine gemeinwohlorientierte Kreislaufwirtschaft. Also das was der IPCC seit Jahrzehnten fordert.", "like_count": 4, "author_id": "UCvmldv5D8OuKYnzdnd5mGbw", "author": "@Phlipster86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npt64WyZ0xvmT8xhH6Zp6sQF-2PQLr7qo9SmggnsQui_k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Phlipster86", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB_A7X02C2of_q5ox4AaABAg.ABYRc6eGyRuABayDSZYAs5", "parent": "UgwB_A7X02C2of_q5ox4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 3, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB_A7X02C2of_q5ox4AaABAg.ABYRc6eGyRuABcFGE3a61M", "parent": "UgwB_A7X02C2of_q5ox4AaABAg", "text": "Halte ich f\u00fcr einen sehr moderaten Entwurf.", "like_count": 0, "author_id": "UChIAZCq-65XHQIN2pNU2nmA", "author": "@fabianelsen3716", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMy1qTxpwr_erXZYavgE1a4rHPve642iubZ-bV4_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianelsen3716", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB_A7X02C2of_q5ox4AaABAg.ABYRc6eGyRuABd_8HE2b0v", "parent": "UgwB_A7X02C2of_q5ox4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@fabianelsen3716\u00a0 Na klar. Moderat im Sinne von ziemlich genau in der Mitte zwischen einem neoliberal-kapitalistischen \"weiter wie bisher\" und der pr\u00e4ventiven Ausl\u00f6schung der Menschlichen Spezies zur sofortigen Beendigung der Zerst\u00f6rung von Umwelt und Klima. Ich sagte ja: \"Kompromissvorschlag\" \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCvmldv5D8OuKYnzdnd5mGbw", "author": "@Phlipster86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npt64WyZ0xvmT8xhH6Zp6sQF-2PQLr7qo9SmggnsQui_k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Phlipster86", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyejRhkVWOw6MmU_Z54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ach, die Meisten haben doch eh keine Wahl, ob sie verzichten!\nIch kann eh nur an mir sparen. That\u2018s it!", "like_count": 0, "author_id": "UCtWkfxWeLkUn6gpxCahnsTw", "author": "@olivermaier-landshut3047", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lC94qx2MoN9x2O2o3VidtCh-hjtv5TQc730GsR4RA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivermaier-landshut3047", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQPWb5FHHx0qb4ogZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Burak war hier leider etwas entt\u00e4uschend, obwohl ich ihn sonst sch\u00e4tze. Ich habe seinen Punkt gar nicht verstanden, au\u00dfer nat\u00fcrlich, dass man das Problem nicht auf den armen Menschen abw\u00e4lzen sollte. Hat er mehr gesagt? Er fordert mehr Bildung in dem Thema, aber der Einzelne soll nicht in Haftung genommen werden. Gegen mehr Bildung hat ja niemand etwas, aber was hat das f\u00fcr einen Zweck, wenn man nicht von demjenigen dann fordert, mit dem Wissen etwas anzufangen?", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyi46hz4sGcWf6ddcl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube nicht, dass Einzelne wirklich etwas ver\u00e4ndern k\u00f6nnen, weil unser aktuelles Wirtschaftssystem darauf ausgelegt ist, wie produziert wird. Selbst wenn man \u00f6kologisch handelt, hat das wenig Effekt, solange hunderte Unternehmen weiterhin so produzieren, dass Produkte gezielt kurz nach Ablauf der Garantie kaputtgehen. Dadurch werden sie weggeworfen, und man muss Neues kaufen. \r\n\r\nMeiner Meinung nach muss sich die gesamte Produktionsweise \u00e4ndern. Produkte sollten deutlich besser recycelbar sein, und es braucht eine echte Kreislaufwirtschaft, die verbrauchte Rohstoffe wiederverwertet. Au\u00dferdem sollten Dinge so hergestellt werden, dass sie viele Jahre halten. Falls sich Technologien weiterentwickeln, m\u00fcssten Produkte modular aufgebaut sein, damit man nur einzelne Komponenten oder die Software aktualisieren muss, statt das ganze Produkt auszutauschen.\r\n\r\nLeider leben wir im Kapitalismus, einem Wirtschaftssystem, das all dem entgegensteht. Es setzt auf Profit statt Nachhaltigkeit und beg\u00fcnstigt Menschen, die vor allem Macht und Geld anstreben \u2013 oft auf Kosten anderer. Deshalb glaube ich, dass wir ein v\u00f6llig neues Wirtschaftssystem brauchen, eines ohne Geld und ohne Tauschlogik.", "like_count": 1, "author_id": "UCtITGckF0Z0kWhF7sjP-hig", "author": "@keksdose3967", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KjRVnlSFXK5ixq6ejb-TO2fXGdya5N_v25SnTR_KsSvD01sYmoIGXqoZGD-4wr1-qC9_wGEm9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@keksdose3967", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrKqK2P7ODeMV2ygZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimadividende w\u00e4re fair. auch f\u00fcr die Leute, die sich schon absichtlich oder unabsichtlich Klimasch\u00fctzend verhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCDG_Hzkln7jjJ_bizZU9_Xg", "author": "@dominikvennemann1299", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koRtQTuIwjQ4FP3RZVg1uE66PaOdUeqFgH8lWkw-1bt37GjlJuRBJ7yTL7l5mFm3VeNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dominikvennemann1299", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxhv8cuSlQEaCgnxBF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses Argument, zum Beispiel bei 14:40, dass wir nicht alle dazu bringen k\u00f6nnen zu verzichten und die Verantwortung auf den einzelnen zu schieben denkt einfach nicht weiter. Die Forderung, dass die Industrie da ran muss, l\u00e4uft auf das gleiche hinaus. Wenn wir Regelungen schaffen, die Flugreisen exorbitant teuer machen, die Fossile Brennstoffe besteuern etc. wird der einzelne eben so verzichten. Nur eben dass es von oben vorgeschrieben wird. Und genau dann wird das passieren, was der Diskutant bef\u00fcrchtet: \"Es werden Parteien gew\u00e4hlt, bei denen Klimaschutz nicht mehr wichtig ist.\"\nEs ist egal ob sich BP oder Greenpeace den CO2 Fu\u00dfabdruck ausdenkt. Fakt ist, es muss weniger konsumiert werden. Die gute und nachhaltige Variante w\u00e4re, dass die Zivilgesellschaft als gesamte das so anerkennt und dementsprechend handelt. Die Industrie muss dann automatisch umstellen, wenn die Ums\u00e4tze nicht mehr stimmen, weil deren Klimasch\u00e4dliches verhalten nicht mehr konsumiert wird. \nDie andere Alternative ist, dass es \"von oben\" vorgeschrieben wird und keinen R\u00fcckhalt in der Bev\u00f6lkerung hat. Wie das endet, kann sich wohl jeder denken.", "like_count": 4, "author_id": "UCmt-MA09CtKsDXEbYidup2Q", "author": "@peacem4ker518", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWwyeDPguPHpos8wx86M_Hu7UIn70Y8ZmtQwAeKWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peacem4ker518", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLOIy6OWNZZ0Dpz5B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Verzicht muss erstmal attraktiv gemacht werden oder besser gesagt die Alternativen. Ich bin \u00fcberzeugter Radfahrer aber trotzdem \u00fcberrede ich niemanden dazu es auch zu machen. Ich zwinge niemanden dazu auf engen Radwegen oder Radstreifen zwischen den Autos zu fahren. Erst muss sich die Infrastruktur verbessern. Sonst bleiben die Autofahrer die klare Mehrheit. Und da hilft es auch nicht hier und da einen guten Radweg zu bauen sondern fl\u00e4chendeckend. Dann erst wird die Zahl an Radfahrern wachsen.", "like_count": 0, "author_id": "UCMZUjH9AxGCXoi-4jZjWSdA", "author": "@Julianradelt-i7p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KuN-PdfLS-cgDz6pWQLL_wAI_3I_Q1exshHvI3RnpSclGM6AqKmkF4nCYROpih2rp1eQ8FcRrV4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Julianradelt-i7p", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWzdM30el2PTG_Yt14AaABAg", "parent": "root", "text": "Es stimmt nat\u00fcrlich, dass vorwiegend die Konzerne, Wirtschaft und Politik das gro\u00dfe Rad sind an dem gedreht werden muss! Aber was mich schon auch st\u00f6rt ist, dass alles so einseitig dann dargestellt wird. Nat\u00fcrlich hat der individuelle Konsum auch Auswirkungen darauf was verursacht wird! Und vor allem was angeboten und konsumiert wird! Und da ist von vielen Leuten  mit schon recht guter Bildung und auch recht guten finanziellen Lagen eine komplette Verlogenheit drinnen! Weil die handeln ja dann selber nicht danach, dass sich was \u00e4ndert! \nVerzicht muss man sich leisten k\u00f6nnen. Klar stimmt im gewissen Grad. jedoch gibt es gen\u00fcgend Leute die sich etwas mehr Verzicht leisten k\u00f6nnen und auch m\u00fcssen! Da tut man dann immer so als w\u00fcrde es nur die armen betreffen und w\u00e4re alles so teuer. Stimmt ja \u00fcberhaupt nicht!\nVor allem eine gut gebildete urbane Gesellschaftsschicht will sich \u00fcberhaupt nicht einschr\u00e4nken. Sehe das \u00fcberall in meinem Bekanntenkreis! Da kann man schon mal hinterfragen ob das alles n\u00f6tig ist was viele Leute machen! Auch jene mit weniger Geld die dann 5 mal im Jahr sinnfrei f\u00fcr ein Wochenende wo hin fliegen oder dauernd auto fahren usw... Ist dann halt auch verlogen wenn man das immer nur auf die Wirtschaft usw ab w\u00e4lzt! Man konsumiert ja das was produziert wird!", "like_count": 0, "author_id": "UCwbOmHGzflF2a8YcdFOIPvQ", "author": "@Wolloiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kC_Ao5g6eEM12MinzSiTxRIvwhT3lN9fh5cwrTw30=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wolloiz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeF9w9DrvRIJ_mBKp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich esse einmal die Woche vegan, laufe im Sommer oft die 1,5 Kilometer zur Arbeit und sp\u00fcle die Toilette erst nach dem dritten Gang \u2013 man will ja kein Wasser verschwenden. Duschen? Alle drei Tage, maximal f\u00fcnf Minuten \u2013 sauber genug! Statt die Wohnung zu heizen, decke ich mich dick zu, schlafe mit Socken und sehe es als Training f\u00fcr den Winter. Trinken? Wird \u00fcberbewertet. Ich kaue lieber Kaugummi mit Geschmack, spart auch Wasser. Solange die Sonne scheint, lese ich B\u00fccher, weil k\u00fcnstliches Licht ohnehin \u00fcbersch\u00e4tzt wird. Und alle drei Jahre g\u00f6nne ich mir eine Reise \u2013 nat\u00fcrlich mit dem Zug, wie neulich nach Hamburg. So schaffe ich meinen Beitrag, die Welt zu retten \u2013 Schritt f\u00fcr Schritt!", "like_count": 2, "author_id": "UCqbPSvBKAPYTfcQ9X1r6pUQ", "author": "@ronibi3398", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ronibi3398", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeF9w9DrvRIJ_mBKp4AaABAg.ABXXdSW8HtcABcVyh4LBB9", "parent": "UgzeF9w9DrvRIJ_mBKp4AaABAg", "text": "Ich hoffe inst\u00e4ndig dass es sich um Satire handelt...", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7dMkUbgGDYeLQAMd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz ist eine moralische obligation und jeder sollte etwas daf\u00fcr tun. Ich finde Rafid Kabirs Argument wirklich nicht gut. Er wirkt auf mich so als ob er einfach kein schlechtes Gewissen haben m\u00f6chte, f\u00fcr seinen Lebensstil und die Verantwortung von sich abweisen will. Er hat wahrscheinlich das erste mal \u00fcber die BP Klimafu\u00dfabdruck Thematik geh\u00f6rt und sich gedacht \"Jackpot damit kann ich jetzt alles Rechtfertigen und jedes Jahr mehrmals \u00fcberall hinfliegen wo ich will, schuld daran sind die anderen\".\n\nEr will das sich das System \u00e4ndert. Hmm.. egal ob er damit jetzt die Politik oder die Wirtschaft meint, beides richtet sich nach der Gesellschaft. Wenn wir also nicht anfangen uns zu \u00e4ndern, hat weder Politik noch die Unternehmen einen Grund das zu tun. Nur wenn man mit seinen Kaufentscheidungen klimasch\u00e4dliche Produkte vermeidet werden diese weniger produziert. \nIn der allermeisten F\u00e4llen ist klimafreundlich zu leben keine zus\u00e4tzliche finanzielle Belastung, sondern eine Entlastung. Das klimafreundlichste Produkt ist kein Produkt. Weswegen \u00e4rmere Leute sowieso kaum eine Rolle in der Debatte spielen und der Sozialarbeiter mit seinen F\u00e4llen nat\u00fcrlich v\u00f6llig Recht hat, aber um diese Menschen geht es nicht. \nKinder die sich kein Essen leisten k\u00f6nnen, sind wirklich die letzten die den Klimawandel vorantreiben und von denen sollte man auch nichts erwarten, au\u00dfer einfach ein Bewusstsein f\u00fcr die Umwelt zu haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCNjTwqaP0DNRcm0D0CsPVvA", "author": "@CLONisKING", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYUg-SkkSvnz0FRchVLakpg0pz1zNtBsIoTP7F4tmGuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CLONisKING", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5-8uFl6z1OPZlI9N4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Souver\u00e4n ist nicht wer viel hat, sondern wer wenig braucht\" -Niko Paech\n\nLeider wird uns von klein auf das Gegenteil eingeredet: Konsum ist geil, die coolen Kids sind die mit den neuesten Klamotten und der neuesten Technik.", "like_count": 6, "author_id": "UCFes0RVGFGU00OXCIftmFjg", "author": "@Hastax3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktdZeCF_TgXf5NqmK-2f4Y3Pbxr8-mGLpSNk28abYORA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hastax3", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztrW1Ztj8I_VYCCpN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klar wir sollten alle unseren Wohlstand aufgeben und Deutschland Klima neutral machen, w\u00e4hrend in den USA st\u00e4ndig Raketen ins All starten und ein Land wie Indien weiterhin Lkw weise M\u00fcll direkt ins Meer kippt.\nKlimaschutz ein sch\u00f6nes Ziel aber wenn dann m\u00fcssen schon alle mitmachen oder ?", "like_count": 0, "author_id": "UC_F2zODZmCvdW99Z46p7L7g", "author": "@Malakadermakka", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Jdb4CdSjSq9A_W-TdmWDUaG0mQO4xjF29G7tZ2LmNZz2P88zyb1rCCEwLxk3Nh97zq3P2lit=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Malakadermakka", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0ttwk9SeBeipK2YZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Supersuperreiche und gro\u00dfe Unternehmen in die Pflicht nehmen", "like_count": 0, "author_id": "UCicn8CWj6DepEH7JSkOhvgg", "author": "@MegaOtacon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nblJAjq56fKmEkJMEjc9D5_7kPTP9kUaRzAOfV34SreFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MegaOtacon", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0ttwk9SeBeipK2YZ4AaABAg.ABVEe4tqj2fABcW32440jp", "parent": "Ugz0ttwk9SeBeipK2YZ4AaABAg", "text": "Jaja... Danke nein! fck communism.", "like_count": 0, "author_id": "UCjzK4A_LDkx6xQEgkGuGAJg", "author": "@lamour-toujours", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/t4dGsiO47tsyCH0UiU6mcp9WJ52ffoVaMY3Yr_xroWJ_qAdvrKOGAkSCsMunCDjPZtnWYiuDdts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lamour-toujours", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJVDNxKYpFZ4eH1Kx4AaABAg", "parent": "root", "text": "PURE GEHIRNW\u00c4SCHE - oder zumindest der Versuch, denn Selbstdenker lassen sich von euch nicht mehr gehirnwaschen. Alle Teilnehmer sind Berufsplapperer und haben die gleiche Meinung, nur mit modifizierten Schwerpunkten, was die Wege der Probleml\u00f6sung angeht. Die Pr\u00e4misse wird AN KEINER STELLE infrage gestellt.\nDiese Sendung ist mit DAS \u00dcBELSTE, was ich in letzter Zeit gesehen habe - und das will was hei\u00dfen! Eine KOMPLETTE FARCE. Gut 2 Prozent Likes sprechen f\u00fcr sich.\n\nIch m\u00f6chte f\u00fcr solch einen \u00d6RR-Propagandadreck KEINEN CENT mehr bezahlen!\n\nNoch etwas: die ethnische Zusammensetzung der Teilnehmer ist EXTREM unrepr\u00e4sentativ und daher absolut unrealistisch - und ich meine jetzt nicht den \u00d6sterreicher. Fragt mal in Berlin-Neuk\u00f6lln, Duisburg-Marxloh oder in K\u00f6ln-Kalk nach, was der durchschnittliche Bewohner dazu zu sagen hat.\n\nFazit: ihr treibt es zu weit. Eure Zeit l\u00e4uft ab. Zu langsam, wie ich finde.\n\ud83e\udd22\ud83e\udd2e", "like_count": 2, "author_id": "UCOmpovdfSdRddYoPjXDkttQ", "author": "@geraldbroflovski6041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mc1UMriHLDLWtqcq0ynPYjpChzSKHrB5v66KZ8lJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geraldbroflovski6041", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSyUsr349l-fTRuR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der wahre Verbrauch beim Auto wird in Reifen pro angetriebene Achse gemessen", "like_count": 1, "author_id": "UCffuYUeqSrw7lVaQ5GSHV3w", "author": "@timosudberg934", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lobEygh6O_Bjl7h7mr4MTRESHAyLTBfmIrqCBX7xUBostd5FaRyhFqYGRxUGQnwchWjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timosudberg934", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSyUsr349l-fTRuR4AaABAg.ABUWk4ZrZW0ABYEekVFn0b", "parent": "UgyDSyUsr349l-fTRuR4AaABAg", "text": "Also 2?", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSyUsr349l-fTRuR4AaABAg.ABUWk4ZrZW0ABZE6j-HcK0", "parent": "UgyDSyUsr349l-fTRuR4AaABAg", "text": "@ RWD \ud83d\udc4d und am besten alle 100km nen Satz neue", "like_count": 0, "author_id": "UCffuYUeqSrw7lVaQ5GSHV3w", "author": "@timosudberg934", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lobEygh6O_Bjl7h7mr4MTRESHAyLTBfmIrqCBX7xUBostd5FaRyhFqYGRxUGQnwchWjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timosudberg934", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdur8Hb1oVeb7XaCB4AaABAg", "parent": "root", "text": ". . . was du machen kannst? Du kannst die AfD w\u00e4hlen, dann ist der Klimawandel sofort gestoppt! Und es kostet dich keine Zehntausende von Euro, wie dein Glaube an die Gr\u00fcnen, es kostet dich nur das Kreuz bei der AfD bei allen Wahlen!", "like_count": 0, "author_id": "UC-zavoRqgXF_c6HzXtZqGdQ", "author": "@Manfred_Sommer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldH2SebQS_w0XDRInIa99imF2S8_NIiA_Ksm_iFXdhmV8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Manfred_Sommer", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdur8Hb1oVeb7XaCB4AaABAg.ABUJsyLgeEpABZKXyDOiLm", "parent": "Ugxdur8Hb1oVeb7XaCB4AaABAg", "text": "Ahja. Also pure Ignoranz und Leugnung von wissenschaftlichen Fakten. Das hilft nat\u00fcrlich sehr.\n\nErkl\u00e4r dich mal, wie du es rechtfertigen kannst, wie deine Vorfahren vor 100 Jahren, eine demokratiefeindliche, rechtspopulistische und rechtsextreme Propagandapartei voller Faschisten, Nazis, Verbrecher und korrupter Hetzer zu w\u00e4hlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCNNqq_NZflbfSbNv2DMpFdQ", "author": "@CD-kg9by", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_kRrMH2GHkYwcRlFey461wosb9Hu-djMzRhYt9cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CD-kg9by", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdur8Hb1oVeb7XaCB4AaABAg.ABUJsyLgeEpABayb5e7Xxd", "parent": "Ugxdur8Hb1oVeb7XaCB4AaABAg", "text": "Wissenschaftliche \"Fakten\" die gekauft wurden damit man seine UN Agenda 2030 durchdr\u00fccken kann. \n\nDu hast keine Ahnung vom Konsens der Thematik Klimawandel.", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdur8Hb1oVeb7XaCB4AaABAg.ABUJsyLgeEpAC8laksjpME", "parent": "Ugxdur8Hb1oVeb7XaCB4AaABAg", "text": "Wir sollten uns an Manfred ein Beispiel nehmen.\nSo wie er auf Bildung verzichtet hat, kann das keiner!", "like_count": 0, "author_id": "UCHJjUvkzIDV5NZoiiERBluQ", "author": "@Karonar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpwcjow61B1jVUm_qCmzwuELcw3YQl-6X4Pho0ZRI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Karonar", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFessuP0m0WSwoMp54AaABAg", "parent": "root", "text": "Erstmal mit meinem privatjet nach Sylt weil der einzelne eh nix machen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCb8t3o9O10L57TJwosrJUjw", "author": "@snowbright6620", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zpMu01diJivgYrrfBudmZsQ0P-IeM9LLdp-oVLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snowbright6620", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-vX7SIMYtg3Rwnq14AaABAg", "parent": "root", "text": "Richtig gute Folge, man konnte alle Standpunkte nachvollziehen, alle waren sachlich und haben sich gegenseitig ausreden lassen. Sowas f\u00e4llt heutzutage positiv auf \ud83e\udd23\nAber wovon ich gar nichts halte, ist diese Aussage, dass Deutschland (oder egal welches Land) eine \"historische Verantwortung\" habe. Ein Land ist keine Person und hat keine Verantwortung. Und die Personen, die an der Macht sind und somit Verantwortung haben, haben nichts mit den Generationen vor uns zu tun. Jemandem eine Verantwortung, Schuld, Verpflichtung o. \u00e4. zuzuschieben, nur, weil er in einem bestimmten Land geboren ist, nennt sich genau genommen Rassismus.", "like_count": 0, "author_id": "UC9kYACcDrQ9SpoCGjpM1jqA", "author": "@Muehlenmaedel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRJXziG64r1Xf6X-KqQE888YJk_tMImtPDDLt211wSPxs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Muehlenmaedel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyeh4o8LV0ZWAvxbnh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie kann ich mir denn anma\u00dfen, mich so angegriffen zu f\u00fchlen, wenn es ein Problem gibt, an dem ich bzw. die Lebensweise der B\u00fcrger meines Landes ma\u00dfgeblich Schuld ist. Alter, jeder darf heute gleich beleidigt sein, weil er kurz mal f\u00fcr 5 min sein Spielzeug weglegen musste.", "like_count": 1, "author_id": "UCZpVDZ8yKAY0RJzFSkVD1tg", "author": "@suziezurfreiheit6825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZgO2qFQE9SIR1YYvMe6iDmfD3oLe-BW7wl6ZVvgfuw3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suziezurfreiheit6825", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxupbL7S6AZBMfsydJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den Punkt der \"Gegenseite\" finde ich ein bisschen zu massiv aufgelasen. Marisa z. B. kenne ich selbst von instagram und Menschen wie sie tragen dazu bei, dass wir lernen, bewusster zu konsumieren. Wenn ich jetzt z. B. eine Hose von H&M aus Polyester kaufen kann oder AUCH eine von Lenzing aus Tencel kaufen kann, dann muss ich davon doch erstmal wissen und an so kleinen Dingen wie dem Jutebeutel sieht man doch auch, dass pl\u00f6tzlich bestimmte Dinge nicht mehr so cool sind. Auch wenn nur ein paar V\u00f6gel weniger an Erstickung durch Plastikt\u00fcten sterben, soll es mir recht sein. \nDas andere ist: Der Punkt, dass Arme keinn Fokus darauf legen k\u00f6nnen, stimmt, allerdings ist das ein gro\u00dfer Punkt und wenn man den einmal verinnerlicht hat, dann kann ich meine Erwartungshaltung doch entsprechend anpassen.\nDes Weiteren arbeiten in Gro\u00dfkonzernen doch auch Menschne und wenn ich es schaffe, diese Menschen entsprechend zu beeinflussen, dass \u00f6kologisches Handeln sinnvoll ist, dann ist doch schon ein Stein gelegt.", "like_count": 0, "author_id": "UCZpVDZ8yKAY0RJzFSkVD1tg", "author": "@suziezurfreiheit6825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZgO2qFQE9SIR1YYvMe6iDmfD3oLe-BW7wl6ZVvgfuw3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suziezurfreiheit6825", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxADHnAXH3TUfN_O4l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gr\u00fcnes Wachstum ist eine Illusion, da jedes Wachstum mit zus\u00e4tzlichem Resourcenverbrauch verbunden ist. In einem begrenztem System, wie es der Planet Erde nun mal ist, ist unbegrenztes Wachstum unm\u00f6glich.", "like_count": 1, "author_id": "UCTye8lBzSLSkmY4xsICS7vg", "author": "@G\u00fcnterSchwab-j1h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kxKcpAmpqAzVRKeqXCsdk805Gr1kk3WYIoMGQ2-1v8z1r3YeMOa9PsH8iPqbDD5joqcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@G%C3%BCnterSchwab-j1h", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxADHnAXH3TUfN_O4l4AaABAg.ABU4-i_sx6QABXAQwcG85D", "parent": "UgxADHnAXH3TUfN_O4l4AaABAg", "text": "Genau das! Danke! \ud83d\udc9a", "like_count": 0, "author_id": "UCLcLH3PG4VUX9YKQwC6bXkw", "author": "@raptorrise8537", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz_UsWpLghdAWkrBe4bAJHe5_J146U1SkeejqhkbGB8l4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@raptorrise8537", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxADHnAXH3TUfN_O4l4AaABAg.ABU4-i_sx6QABaygs_u0P6", "parent": "UgxADHnAXH3TUfN_O4l4AaABAg", "text": "Und dennoch sind die meisten neoliberal eingestellt.", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQBgfwAQKW_U0tTLp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beim \"Heizungsgesetz\" handelt es sich nicht um ein Verbot von irgendwas, sondern um eine Kampagne der FDP im Zusammenspiel mit der Springerpresse (deren Hauptbesitzer in 2023 der US-Investor KKR (Kohlberg-Kravis-Roberts) war)! Mit keinem Wort waren irgendwelche Heizungsarten verboten oder nur noch W\u00e4rmepumpen erlaubt (obwohl die von der Physik her die Ideall\u00f6sung sind). Im Gegenteil: es durften sogar fossile Heizung repariert werden. Der US-Investor KKR verdient sein Geld \u00fcberwiegend mit Fossil-Projekten. Zum Beispiel Fl\u00fcssiggasfelder in USA, bei denen das Gas mit Fracking gewonnen wird. Die Kampagne war extrem erfolgreich, denn 1,3 Mio. Menschen haben sich von der Hetze Angst einfl\u00f6\u00dfen lassen und eine Gasheizung eingebaut. F\u00fcr KKR war der Invest in den Springer-Konzern eine hervorragende Investition (so sarkastisch man das sagen muss). Inzwischen hat KKR seine Anteile an Springer verkauft, denn die Menschen sind nun dank Gasheizungen zu deren Kunden geworden.", "like_count": 2, "author_id": "UCTye8lBzSLSkmY4xsICS7vg", "author": "@G\u00fcnterSchwab-j1h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kxKcpAmpqAzVRKeqXCsdk805Gr1kk3WYIoMGQ2-1v8z1r3YeMOa9PsH8iPqbDD5joqcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@G%C3%BCnterSchwab-j1h", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5fVVaMGOA_Ak3dNx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dann fang doch mal in der\u00a0B\u00fcrokratie an allein wie viel Papier man dort einsparen k\u00f6nnte sehen so viele B\u00e4ume die mehr w\u00e4ren und ins Sauerstoff umwandeln werden. Unterm Strich hat ja gar keiner was davon. Wenn ich mir Panama anschaue habe ich von von dem geh\u00f6rt irgendein St\u00fcck Papier bekommen nicht ein Fetzen. In der Deutschen Botschaft\u00a0in Panama City. Die wissen wie Digitalisierung funktioniert.", "like_count": 0, "author_id": "UCM85Z_u43Xwz-yn6KzkzmMQ", "author": "@Andy-H-S", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/P2rVruTmybVEkXgSOkNpbwAkUafKwkCCoHmBGk8SrrjFmtxEfADba_RZUAM9WVlGe-xRDCW4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Andy-H-S", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyqr5y42SaUPnu5Uu54AaABAg", "parent": "root", "text": "Man sieht an diesem Beispiel die Komplexit\u00e4t des Thema. Welche Kompetenzen braucht man, um diese Entwicklungen wahrzunehmen? \nGenau das ist BNE: Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung! Wie k\u00f6nnen Kompetenzen erworben werden, die f\u00fcr eine nachhaltige Gesellschaft f\u00fcr alle relevant sein k\u00f6nnen?\nDas h\u00e4tte hier gut aufgegriffen werden k\u00f6nnen. \nViele Einzelk\u00e4mpfer, obwohl es viele auch p\u00e4dagogische Anreize gibt", "like_count": 1, "author_id": "UCglnnbQqMv8tw49rLiVNIiA", "author": "@tammy129", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XVmSoZOyzlp3PMHsEXhcUWA4sht62K3i3nVma3dZzVzRjHVSvFMjxiGhthrM5EgX7wUhQu0CWsk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tammy129", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyqr5y42SaUPnu5Uu54AaABAg.ABTmIPJ4cXoABaykdjdApa", "parent": "Ugyqr5y42SaUPnu5Uu54AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlhyDZq5QX1QR4K314AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist doch schon bezeichnend das auf der Pro klimaschutz Seite sich Leute befinden die sich entweder beruflich mit dem Thema auseinander gesetzt haben oder es zu ihren Haupthobby gemacht haben, w\u00e4rend auf der anderen Seite vorallem Leute stehen die sich eher nebenbei damit besch\u00e4ftigt haben oder mal ihre Meinung kund tun m\u00f6chten.", "like_count": 2, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlhyDZq5QX1QR4K314AaABAg.ABThcOGmcv3ABXB1J3bWEw", "parent": "UgwlhyDZq5QX1QR4K314AaABAg", "text": "Was laberst du? Beide Seiten sind Pro Klimaschutz. Die eine Seite ist nur illusioniert im System gefangen und labert unbewusst die Argumente von \u00d6lkonzernen nach, anstatt das System zu hinterfragen. Und auf der anderen Seite stehen zwei stabile Atzen, die als einzige im Raum scheinbar den IPCC Bericht gelesen haben und verstanden haben, dass Individualkonsum keine Rolle spielt und es einen Systemwandel braucht (und ein FDP-Trottel, der in der Sendung eigentlich nichts zu suchen hatte).", "like_count": 0, "author_id": "UCLcLH3PG4VUX9YKQwC6bXkw", "author": "@raptorrise8537", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz_UsWpLghdAWkrBe4bAJHe5_J146U1SkeejqhkbGB8l4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@raptorrise8537", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzknaiT2yzSDeGwilt4AaABAg", "parent": "root", "text": "8:08 finde ich sehr unlogisch: einerseits m\u00f6chte er es den Menschen nicht vorgeben, womit sie sich zu besch\u00e4ftigen haben, gleichzeitig wird hier verkannt, dass anderswo in der Welt bereits heute (und zuk\u00fcnftig immer mehr) Menschen mit den Konsequenzen unseres heutigen Verhaltens konfrontiert sind. Da saufen Lebensr\u00e4ume ab. Die w\u00fcrden sich ihr \u201eMain Topic\u201c im Leben auch gerne mal selbst aussuchen \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCw1Q_3ek4QciB26x_Qip6cA", "author": "@user-ou3bi7nz1z", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPwK6VQ88s4a6YrfAhcsdiq21KEPZ32yiH2Q9BCCo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-ou3bi7nz1z", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwtr6c2T6BXG6darLl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die ganze Diskussion realit\u00e4tsfern.\n\nDer Klimawandel ist im vollen Gange und wir k\u00f6nnen nichts dagegen tun.\n\nDie Situation ist vergleichbar mit einem Damm der zu brechen droht ,der Damm ist 5 Millionen Kilometer breit und 100.000 Kilometer hoch. Selbst wenn sich die ganze Menschheit davor stellen w\u00fcrde ,wird der Damm brechen, nicht in 50 Jahren, aber in 52 Jahren. \nS\u00e4mtliche Ma\u00dfnahmen z\u00f6gern das unvermeidliche nur etwas hinaus. \nIn einer Zeit in der niemand von uns mehr am Leben ist ,f\u00e4hrt dieser Planet zur H\u00f6lle.\n\nAllersp\u00e4testens in 5 Milliarden Jahren wird die Sonne zu einem roten Riesen und das Leben in diesem Sonnensystem beenden.\n\n\nDeshalb: Nach mir die Sintflut.", "like_count": 0, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwtr6c2T6BXG6darLl4AaABAg.ABTaVEiAcmoABXBan2ikSZ", "parent": "Ugwtr6c2T6BXG6darLl4AaABAg", "text": "Wenn die Zahl in deinem Namen dein Geburtsjahr ist, dann hei\u00dft es sehr wahrscheinlich nicht \"Nach mir die Sintflut\". Wir stecken jetzt schon in der Klimakatastrophe haben jetzt schon jedes Jahr Milliardensch\u00e4den durch die Folgen des Klimawandels und die werden jetzt Jahr f\u00fcr Jahr exponentiell steigen. Die n\u00e4chsten 15-25 Jahren wird sich vieles auf einmal entladen. Biodiversit\u00e4tskrise, Ernteausf\u00e4lle, hunderte Millionen von Fl\u00fcchtlingen, Zerst\u00f6rung unserer B\u00f6den, Versauerung der Meere, Wetterextreme, etc.\nDas ist die Realit\u00e4t. Und wir m\u00fcssen jetzt so schnell und so viel wie m\u00f6glich machen, um noch so viel wie es geht davon aufzuhalten oder abzubremsen. Denn das t\u00f6dliche bei einem Klimawandel ist nicht der Wandel an sich, sondern wie schnell dieser geschieht und wie viel Zeit einem bleibt, sich daran anzupassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCLcLH3PG4VUX9YKQwC6bXkw", "author": "@raptorrise8537", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz_UsWpLghdAWkrBe4bAJHe5_J146U1SkeejqhkbGB8l4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@raptorrise8537", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwtr6c2T6BXG6darLl4AaABAg.ABTaVEiAcmoABZKlJBBQXH", "parent": "Ugwtr6c2T6BXG6darLl4AaABAg", "text": "Das ist nicht nur eine faktisch falsche, sondern auch eine extrem dumme Einstellung.", "like_count": 1, "author_id": "UCNNqq_NZflbfSbNv2DMpFdQ", "author": "@CD-kg9by", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_kRrMH2GHkYwcRlFey461wosb9Hu-djMzRhYt9cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CD-kg9by", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwtr6c2T6BXG6darLl4AaABAg.ABTaVEiAcmoABZNjzo0mqf", "parent": "Ugwtr6c2T6BXG6darLl4AaABAg", "text": "@CD-kg9by\u00a0 \n\nDas ist keineswegs faktisch falsch,  unsere Sonne wird sterben und mit ihr das Ganze System.  Alles was wir jetzt tun wird irgendwann umsonst gewesen sein.  Ich werde das Ende dieser Welt nicht mehr miterleben, auch Du nicht ,also schei\u00df drauf.", "like_count": 0, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuTz7aalw9WCDeAcp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schweres Thema. Fakt.\nWenn alle auf Fleischprodukte verzichten, dann verzichtet jeder individuell. Die Fleischproduktion geht gen null. Ergebnis: Systemische Ver\u00e4nderung durch individuellen Verzicht. M\u00fcssen wir alle verzichten? Ja!", "like_count": 0, "author_id": "UCvIZ9xa9jQunk1OF8bY0WQw", "author": "@zubunapy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RDLbgHjCvSUzaow_xXXaFl8T5ZltwXl-dyI8QCp3sainP8DTbiDOGXRSPje8VGDPbEmADDh_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zubunapy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHv3yubxlKO4LWXa14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin vor kurzem zum Stadtrand gezogen und fahre zwar noch ab und zu mit dem Auto (manchmal leider auch echt unn\u00f6tige Strecken damit ich Zeit spare, geb ich zu), aber vieeel weniger als ich noch auf einem Dorf bei meinen Eltern gewohnt habe. Die Infrastruktur muss auch einfach da sein. Ich finde jeder sollte etwas tun, aber die Hauptverantwortung liegt bei der Politik, weil wir viele Sachen nicht beeinflussen k\u00f6nnen", "like_count": 0, "author_id": "UCBVTeZykGXDhWgbOW64fEDw", "author": "@loniehab", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kG-z0yS9QpJwxdoivB5PBoX01cnNB4K70DwpCLwNdCMOs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loniehab", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzt_fdlqxz1yO8Jkj54AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr Krrrrieg ist Geld da ohne Ende, fragt mal eure\nintelligente Baerbock.\ud83d\udc9a\ud83c\udf08\ud83d\udc9a", "like_count": 1, "author_id": "UC36puqIVgn5FrMZLJVwWFqQ", "author": "@Schlaubischlau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meZQDvkVwIytlz05tUr4sKYRoxduo30MYm6fDWZDFwo5Dx5x44u4bpmQY2f_R4uW4yGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schlaubischlau", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzt_fdlqxz1yO8Jkj54AaABAg.ABTF3gD1eYIABZKqGDMPP_", "parent": "Ugzt_fdlqxz1yO8Jkj54AaABAg", "text": "Komplett hirnloses Geschwurbel. Typischer AfD Trollaccount.", "like_count": 1, "author_id": "UCNNqq_NZflbfSbNv2DMpFdQ", "author": "@CD-kg9by", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_kRrMH2GHkYwcRlFey461wosb9Hu-djMzRhYt9cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CD-kg9by", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzITWQyyr8UkVJaah94AaABAg", "parent": "root", "text": "Rot Gr\u00fcn hat vieles versucht in den letzten drei Jahren und ist auf viele Hindernisse gesto\u00dfen. Das wird jenen nun zum Vorwurf gemacht. Nat\u00fcrlich gab es diese Probleme bei der CDU nicht, denn wer nichts macht, macht auch nichts falsch. Zwei mal 16 Jahre CDU gef\u00fchrter Stillstand und wir gehen jetzt auf die n\u00e4chste Runde zu. In den letzten 3 Jahren haben CDU/CSU nichts getan, au\u00dfer alles, was die Regierung getan hat schlecht zureden oder zu boykottieren und haben das erfolgreich verkauft als \"Opposition muss so sein\". Solange der politische Kindergarten sich um die Macht pr\u00fcgelt und der durchschnitts Deutsche weiterhin so dumm ist zu glauben, dass jene, die am lautesten schreien, Recht haben, wird sich in diesem Land nichts ver\u00e4ndern. Sowieso nicht, da Ver\u00e4nderungen von der Masse pauschal als schlecht erachtet werden. Man will sich ja nicht sein Schnitzel, Auto oder sonst was wegnehmen lassen. Wir h\u00f6ren zu viel auf Lobbyisten und Populisten, als auf die Vernunft.", "like_count": 1, "author_id": "UCok4KRX7hbPLfNiC1KRfdCg", "author": "@Rhythmiker83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMtIKE_M36ueuPjbtO0f889zeVCtPA4QBALeFyJD0VDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rhythmiker83", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzITWQyyr8UkVJaah94AaABAg.ABTASz-sO5PABUFSJLUjJv", "parent": "UgzITWQyyr8UkVJaah94AaABAg", "text": "Word!!", "like_count": 0, "author_id": "UCZpVDZ8yKAY0RJzFSkVD1tg", "author": "@suziezurfreiheit6825", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZgO2qFQE9SIR1YYvMe6iDmfD3oLe-BW7wl6ZVvgfuw3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suziezurfreiheit6825", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdiN3sq8uNDLf-di14AaABAg", "parent": "root", "text": "Selbst wenn wir ab morgen alles in Deutschland so \u00e4ndern wie es perfekt w\u00e4re f\u00fcr den Klimaschutz w\u00e4re, dann h\u00e4tten wir so wenig bewegt, dass es kaum einen Unterschied bringt. Klar konnte man nun argumentieren, dass wir dadurch eine Art Trendsetter sein sollten. Nur ist das Problem, dass sich nicht jeder Trend durchsetzt oder andere L\u00e4nder unter Umst\u00e4nden keine kust darauf haben. \nIm Endeffekt w\u00fcrde es daraus hinaus laufen, dass wir hier in Deutschland sehr viel mehr Geld f\u00fcr Klimaschutz ausgeben und sch\u00f6n brav verzichten und der rest der welt sich denkt oh wie s\u00fc\u00df die arbeiten und am ende des Monats wenuger hsben und gleichzeitig auch noch verzichten", "like_count": 3, "author_id": "UC0-_gLEBGVYiVXrEfM1dCVg", "author": "@tjtufail409", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kU-ZLeb3Y94JbwD5zO_TrCdCImWC196YNuwjuhH8k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tjtufail409", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzp5lqlhvJnqyjEPFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den Gegensatz zwischen individuellem Umweltbewusstsein und daraus resultierendem Handeln und der gesamtgesellschaftlichen Verantwortung f\u00fcr Klimaschutz, f\u00fcr den es politischer Rahmenbedingungen bedarf, sehe ich nicht ganz.\nNat\u00fcrlich m\u00fcssen Unternehmen, die jeweils gro\u00dfe Verursacher von Klimawandel und Umweltzerst\u00f6rung sind, ihrer Verantwortung nachkommen, k\u00f6nnen dem aber auch nur im Rahmen ihrer M\u00f6glichkeiten folgen. Die Unternehmen stehen im globalen Wettbewerb und wollen darin bestehen, wobei sie h\u00f6here Aufwendungen f\u00fcr Umwelt- und Klimaschutz beschr\u00e4nken, weil dadurch Mittel gebunden werden, die nicht mehr f\u00fcr Investitionen bereitstehen oder auch Produkte teurer verkauft werden m\u00fcssen, was deren Wettbewerbsf\u00e4higkeit senkt. Auf einem Markt bedarf es daher gleicher Regeln f\u00fcr alle, damit alle die gleichen Chancen erhalten, was zu gew\u00e4hrleisten eine politische Aufgabe darstellt.\nZugleich braucht es jedoch den Druck aus der Gesellschaft, um die politischen Ma\u00dfnahmen voranzutreiben und zu st\u00e4rken. Politiker:innen treffen ungern unpopul\u00e4re Entscheidungen, deshalb braucht es den gesellschaftlichen R\u00fcckhalt f\u00fcr Klimaschutz. Um das zu erreichen, m\u00fcssen aber erstmal gen\u00fcgend Menschen f\u00fcr dieses Thema sensibilisiert werden. Jede:r kann auch selbst einen Beitrag leisten und das zu wissen kann auch motivieren und das Gef\u00fchl der Machtlosigkeit reduzieren. Das eigene Handeln hat eine Auswirkung und wenn man sein Verhalten ver\u00e4ndert, indem man regional einkauft, seinen Abfall konsequent trennt, weniger Verpackungsm\u00fcll produziert, Energie spart, die Bahn anstelle des Autos nutzt, sowie vieler weiterer Optionen, erf\u00e4hrt man auch die Selbstwirksamkeit dieser Entscheidungen.\nNun ist die Umwelt nicht das einzige Problem der meisten Menschen und um sein Verhalten anzupassen ben\u00f6tigt man meistens Zeit und finanzielle Mittel. Sensibilisierend und Aufkl\u00e4rung sind aber dennoch wichtig, um den Status Quo zu hinterfragen und bei den politischen Entscheidungstragenden Druck aufzubauen. Kaufen kann man nur, was angeboten wird und was man sich leisten kann, seinen Konsum einzuschr\u00e4nken kann aber jede:r. Zur gleichen Zeit aber m\u00fcssen Unternehmen dazu veranlasst werden, ihr klimasch\u00e4dliches Verhalten zu unterlassen und m\u00fcssen dabei politische Anreize erhalten. N\u00fctzliches Verhalten belohnen und sch\u00e4dliches Verhalten bestrafen - das erzeugt eine Lenkungswirkung, von allein wird sich nichts ver\u00e4ndern, da entsteht nur Frust.", "like_count": 0, "author_id": "UC-VRpe44kdisC9YC7jJGQLw", "author": "@RednaelET", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/G-6kaPGhGurgnYcA-n8BaANZuyehsi182OIw_UcE2f4APikNt93MI4wcMhXe6uyFwo2oKuGBO2I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RednaelET", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXVHZSfil9GZSrgNN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer kennt sie nicht, die angeblich hereinbrechende, CO2-bedingte \u00dcberhitzungsapokalypse auf erdgeschichtlichem CO2-Minimumniveau, inklusive der \u00dcbers\u00e4uerung der Weltmeere. Wenigstens l\u00e4sst sich damit ein neuer S\u00fcnde-/Schuld-/S\u00fchne-/Ablasskult zur \"Bepreisung der Luft zum Atmen\" etablieren sowie sich der l\u00e4stigen Demokratie durch den Klimastalinismus entledigen.", "like_count": 0, "author_id": "UCydo1rhdQUoHfQhNVFBSsyQ", "author": "@uwes.ausw.amrh.1340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UrRTkh42UatwbLcN6cOnotuFVHfPKKtmLE6rGo91HSR-QUqUKIVR9j37DAbKFWKdne_vLK1vDNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uwes.ausw.amrh.1340", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4jFJu3lv_eOEC-fp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den co2 Preis erh\u00f6hen, die co2 Pauschale Auszahlen (hilft besonders unter und Mittelschicht) und die Einnahmen direkt in regenerative Energie investieren. Keine Zertifikate, da wird nur betrogen", "like_count": 0, "author_id": "UC0EJ1P7XGb-cGZhYvWDwueQ", "author": "@sebastianstangl4726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcvtnurmy_dHv-tqTpjC8vdtIE06XPmf7hHvsVzpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianstangl4726", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFcAxxqZxBUNn4kGx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Rafid, die hast du vergessen \ud83d\udc51. Wirklich faktenbasierte Argumente gebracht und mit aktuellen Beispielen untermauert. Sehr stark! Sch\u00f6n das du Teil dieser Diskussion bist", "like_count": 12, "author_id": "UCOTY0e-fl5Q1vpa1uQ8a-8w", "author": "@exisgenesis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZUMXIye4alzsgYJ5mJ8ec77msM8tqujwQGV8jpsBi_BelbJto7mR_ymr2JZ_fA3ld6eofUKo7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@exisgenesis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyUAF9GR5cqfjwz_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00e4re daf\u00fcr, dass wir keine Tiere mehr in Gaskammern treten. Ah ne das ist zu radikal", "like_count": 0, "author_id": "UCEBEoK6YhynW_v0B-g_nd4A", "author": "@frechlp2113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kR48maVfQKeLRqFNlMYCeM71g9nfzk6Svd1MLQLcX1VKM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frechlp2113", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXaEbnVJvk9I3q3Zx4AaABAg", "parent": "root", "text": "19:24 \"Die Sprache so \u00e4ndern, dass wir alle dran teilhaben k\u00f6nnen.\" \nWo ist das nicht der Fall? \nIst sie zu wissenschaftlich? Ist mir bisher eher bei anderen Bereichen aufgefallen. Aber Wissenschaftler sprechen meistens in Fachbegriffen, weil diese pr\u00e4ziser sind. \nAus dem Appell die Sprache zu \u00e4ndern, frage ich mich: Ist die Sprache um das Problem zu beschreiben und zu kommunizieren nicht geeignet?\n\nDie Sprache muss ausreichend wissenschaftlich sein um das Problem korrekt zu beschreiben, aber auch nicht mehr. \nEin gewisses Grundwissen muss vorhanden sein um teilzuhaben, ansonsten kann kein konstruktiver Dialog stattfinden. Gibt es L\u00fccken in dieser Grundbildung, so sollten wir Angebote schaffen dort die L\u00fccken zu schlie\u00dfen. \nWir brauchen eine klare Separierung von Wissenschaft => Informationen, Fakten, Wissen liefern. Und politischen Ma\u00dfnahmen. Wir haben einen riesigen Topf an m\u00f6glichen Ma\u00dfnahmen und die Aufgabe der Politiker ist es auf Grund von wissenschaftlichen die geeigneten Ma\u00dfnahmen einzusetzen.", "like_count": 0, "author_id": "UC9-uf3oofuoxH2zzauqI0ZQ", "author": "@Bruellhusten123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Z4JvPXxS_3NOMZjaJ7_Iv4i5xduGYn90zjkKca7y6U_J5ZfBZl7DS9IFgx4qq-T_dUIpSOnlyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bruellhusten123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMRTzH8sl13FH5Beh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke langsam, der Klimawandel ist gewollt. Reiche k\u00f6nnen sich davor sch\u00fctzen und die Armen sterben.", "like_count": 0, "author_id": "UCveAoLCQEKcMqZdrsWF3kpw", "author": "@jennifersirtl3061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNEcrX2CmlA4X4PodJplR3lnx-QFZmnA1pn4iK6Jk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennifersirtl3061", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLryQ-I-jbDBoHLk94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn die Leute vom Ahrtal r\u00fcckblickend w\u00e4hlen k\u00f6nnten zwischen kein Haus mehr oder kein Fleisch mehr.. was w\u00fcrden sie w\u00e4hlen?", "like_count": 0, "author_id": "UC0EJ1P7XGb-cGZhYvWDwueQ", "author": "@sebastianstangl4726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcvtnurmy_dHv-tqTpjC8vdtIE06XPmf7hHvsVzpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianstangl4726", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLryQ-I-jbDBoHLk94AaABAg.ABRqs1hvw3AABT01vgiWzZ", "parent": "UgyLryQ-I-jbDBoHLk94AaABAg", "text": "Und was soll nun die Korrelation zwischen \"kein Haus mehr\" und \"kein Fleisch mehr\" sein, die dein post unterstellt?", "like_count": 0, "author_id": "UCydo1rhdQUoHfQhNVFBSsyQ", "author": "@uwes.ausw.amrh.1340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UrRTkh42UatwbLcN6cOnotuFVHfPKKtmLE6rGo91HSR-QUqUKIVR9j37DAbKFWKdne_vLK1vDNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uwes.ausw.amrh.1340", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMSpK-xsGGtCdxyV54AaABAg", "parent": "root", "text": "Der \"Wohlstand\" unserer Gesellschaft basiert auf der kapitalistischen Umverteilung von unten nach oben, was nur durch stetigen und nach M\u00f6glichkeit wachsenden (Ver-)Kauf von Produkten sichergestellt werden kann. Das ist das Problem Nr. 1. Wenn Wachstum und Gewinn bzw. Rentabilit\u00e4t die wichtigsten Kennzahlen der Konzerne sind, werden diese meist auf Kosten der Umwelt und Menschenrechte maximiert. Das ist das Problem Nr. 2. Das 3. Problem ist eines der Bildung, wie im Video schon richtig angesprochen. Wenn Menschen nicht wissen, wie das System funktioniert, haben sie auch keine M\u00f6glichkeit, eine fundierte Entscheidung zu treffen. \n\nDer n\u00e4chste Punkt sind reale Konsumpreise, die die Umweltfolgekosten bereits beinhalten. Das w\u00fcrde umweltfreundliche Lebensmittel wie regionales Obst und Gem\u00fcse deutlich erschwinglicher machen, w\u00e4hrend Qualprodukte quasi unbezahlbar werden w\u00fcrden. Hei\u00dft: Abschaffung jeglicher Subventionen f\u00fcr umweltsch\u00e4dliche Industriezweige und reale Umweltbepreisung von Konsumg\u00fctern. Das w\u00fcrde die Umweltbelastung rasch auf einen Bruchteil senken und die Erde k\u00f6nnte sich erholen. Debatten \u00fcber Energiepreise o.\u00e4. w\u00fcrden ebenfalls nichtig, weil einfach viel weniger Energie z.B. zur Nahrungserzeugung ben\u00f6tigt w\u00fcrde. Und hier greift wieder Problem Nr. 3: Die meisten wissen um diesen Zusammenhang nicht (oder wollen es nicht wissen ;-) ).", "like_count": 1, "author_id": "UC8plJi2FFqn8eDEHd1nCYcg", "author": "@ikanaria.....", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdnm3EYv0yWSUXdc4oa4qsv-ZR5by9m7uulhsIh97iVbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ikanaria.....", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMSpK-xsGGtCdxyV54AaABAg.ABRdtLCpm-cABT0WvRKSpL", "parent": "UgxMSpK-xsGGtCdxyV54AaABAg", "text": "Der typisch linke besserwisserische SIFF von Leuten, die nichts, aber auch wirklich nichts besser machen k\u00f6nnen. Die von den Fehlern anderer leben, w\u00e4hrend sie selbst jede Anstrengung scheuen.", "like_count": 0, "author_id": "UCydo1rhdQUoHfQhNVFBSsyQ", "author": "@uwes.ausw.amrh.1340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UrRTkh42UatwbLcN6cOnotuFVHfPKKtmLE6rGo91HSR-QUqUKIVR9j37DAbKFWKdne_vLK1vDNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uwes.ausw.amrh.1340", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHlnioq3DGbZW62eJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "6:41 es bringt nichts wenn der kleine Mann was macht wenn am Ende des Tisches Tonnenweise Chemikalien ins Meer geballert werden, Gro\u00dfkonzerne \u00fcber ihre klimaneutralit\u00e4t l\u00fcgen, wir holzen reihenweise die B\u00e4ume im Regenwald ab usw usw usw \n\nHabe das Gef\u00fchl das alle nur \u00fcber CO 2 reden aber die anderen Probleme selbstverst\u00e4ndlich sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCj6ddlITWmYCzT2JHrvmfpw", "author": "@DAM_CC", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dXnDFi3dS4kEENG6IDRnrCYOVrkzFaLOkCv4Gfrp77040IwHvvHECoqlI8ADzz0b4JGNXBCjXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DAM_CC", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyrzYB6e3Dxd_Ij-jt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Thema und gute Diskussion !  :)\nFrage die ich mir jetzt stelle : Wenn Konzerne den Klimawandel viel Ma\u00dfgeblicher beeinflussen, steuern wir durch unseren Konsum nicht die Konzerne? \n\nAlso wenn wir \"einfach\" Klimafreundliche Produkte bevorzugen, w\u00fcrden die Konzerne nicht ganz nat\u00fcrlich unserem Konsumverhalten entsprechend produzieren? Oder sind wir schon an dem Punkt und Firmen k\u00e4mpfen deshalb mit 1000 wertlosen greenwashing Ma\u00dfnahmen darum uns zum f\u00fcr sie Margenreicheren Umweltsch\u00e4dlicheren Konsum zu verleiten? M\u00fcsste da jetzt die Politik eingreifen? aber werden die nicht wiederum von gro\u00dfen Konzernen \"beeinflusst\"?\ud83e\udd72 Und was ist mit Leuten die sich das nicht leisten k\u00f6nnen? Muss jetzt jemand der mehr verdient pauschal mehr zahlen? Ist das dann nicht wieder unfair f\u00fcr Leute die einfach auch h\u00e4rter f\u00fcr Ihren Wohlstand arbeiten gg\u00fc. Menschen die z.B. schlicht viel Erben?\n\nAhhhh je mehr ich dr\u00fcber nachdenke desto frustrierender wird es - alleine sich ein Faires System vorzustellen scheint unm\u00f6glich wie will man da eins umsetzen mit dem zumindest mal eine Mehrheit zufrieden ist ? \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UC9UYdAwt3e8ildDfwWbaHyA", "author": "@elly-333", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2gSlRZ8pnKJyCcGdJLGFQ9gRQp0EvqSYZSulf8MYqwOgLgQf6khYraMqkL0JYWSFS6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elly-333", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz77dm5SM-jczKpvTZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mal im Ernst, der \"Klimawandel\" interessiert mich nicht die Bohne und habe nicht ein Hauch davon wahrgenommen. Davon abgesehen befinden wir uns aktuell in einer relativ k\u00fchlen Zeit \u00fcber mehrere 100.000 Jahre gedacht. Klar das es noch deutlich w\u00e4rmer wird, bevor es wieder k\u00e4lter wird. So ist es nunmal... Zu glauben man k\u00f6nnte Einfluss auf das Klima nehmen ist absolut vermessen. Davon abgesehen, geht Mal nach Asien in L\u00e4nder mit 40 Grad plus und erz\u00e4hlt denen vor unserer Panik es k\u00f6nnte 0,6 Grad w\u00e4rmer werden. Die lachen einen aus... \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UC3TTh-atrFqFqptcCBnVNQw", "author": "@Toeb01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA9wLQLvOr6i-UDjYQKy1xq6saeW3zowAxxEK3l8E4rlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Toeb01", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzSlut7DT7ABR01xF14AaABAg", "parent": "root", "text": "tolle folge. das tr\u00e4gt auch zur politischen bildung bei. vielen dank euch", "like_count": 0, "author_id": "UCqc7PZ2gcmE1_9z8FUlQTsg", "author": "@kap_cake", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nfdLiA1aUli8Y9c5H0kKNupce6TJxh2ReCgLkI05DQAfG0RGYBMd5mbsKXQ7VugRUQ01aolS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kap_cake", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzSlut7DT7ABR01xF14AaABAg.ABRJ0wzE2oKABT0f0ix9c4", "parent": "UgzSlut7DT7ABR01xF14AaABAg", "text": "Klar, tragen Propagandakan\u00e4le zur \"politischen Bildung\" bei, halt nur in einer Richtung", "like_count": 0, "author_id": "UCydo1rhdQUoHfQhNVFBSsyQ", "author": "@uwes.ausw.amrh.1340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UrRTkh42UatwbLcN6cOnotuFVHfPKKtmLE6rGo91HSR-QUqUKIVR9j37DAbKFWKdne_vLK1vDNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uwes.ausw.amrh.1340", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjAcy2G_lkvJk-cQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Darauf kommen manche nie: die L\u00f6sung ist Anarchie! \ud83c\udf89", "like_count": 0, "author_id": "UCAd-jtRDN19_cvtA8uggOOQ", "author": "@FeSchreier", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-epE0tJ-lHY5DJTr0h0HFidf6k4ppBDY5M5enPS6kZFsE81PwhfmZ89MiwCG3KOQOesoie94=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FeSchreier", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUX5rxMDix59HfOW54AaABAg", "parent": "root", "text": "Neues Feld f\u00fcr das Influencer-Kompromiss-Show-Bingo: Jemand schl\u00e4gt vor, man m\u00fcsse erst mal bilden und aufkl\u00e4ren. Ich kann das nicht mehr. Es ist so einfach wie schwer: Eine Demokratie muss die politische Vormachtstellung von Fossilkonzernen brechen und erneuerbare Energien \u00fcber kollektives Eigentum stemmen. Dann sind die Leute pl\u00f6tzlich f\u00fcr Windkraft- und Solaranlagen - wenn sie wissen, dass sie kommunal ihnen geh\u00f6ren und die Einnahmen Kinderg\u00e4rten, Schwimmb\u00e4der usw. finanzieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCFC4ZxI5MAB2XXSULIrhVOg", "author": "@kaptnstrumpfus6759", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0vfQLy7GDfko5MRuP_I7DneigZL2aGXkkfO9C_e3Q8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaptnstrumpfus6759", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfMYm-aTwzHoMsKTt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kommunisten gegen Sozialisten. Lol. Kauft Bitcoin und ... Sie alle", "like_count": 0, "author_id": "UChqiigu-oGk7HRpm2vFsB1Q", "author": "@Hans-iv7ot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDi0k5sA9N8V8vVc4bDq8CxvmKSWsNq7RPQmNsvTJ0WigjL7H14K80FAFwLRegWQRu5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hans-iv7ot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9n9llbEQ7pllxDRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jaja verzichten, sch\u00f6n allen vorschreiben, was, wer machen soll und selbst nicht danach leben, siehe die Linken/ Berbock etc. Nachtflugverbot l\u00e4sst gr\u00fcssen..\nHabeck stellt die Atomkraftwerke ab und bettelt jetzt bei den Franzosen, um Kraftwerkstrom. Die Linker leben in einer anderen Welt, wie die \u00e4ltere Dame im Beitrag...", "like_count": 0, "author_id": "UCYPimOHLVaCBp323AmeFCvQ", "author": "@freesurfer8862", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lziHycyh8NSZpgk-9BnembuSmGg7ufcwMBtBl1U-VI7U8Dbo9yF4kgdhowTJBLsuIz6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freesurfer8862", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUBbqH8YYKHe3ICoB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide Seiten haben Recht. Jeder sollte schauen, was braucht es wirklich zum Leben, damit ein gesamtgesellschaftliches Denken dar\u00fcber entsteht. Auf der anderen Seite m\u00fcssen die Gro\u00dfkonzerne genau dahin arbeiten, CO2 Aussto\u00df zu vermeiden. Die Politik muss die Weichen stellen und daf\u00fcr sorgen, dass Klimaschutz sozial vertr\u00e4glich ist und die Allgemeinbev\u00f6lkerung sch\u00fctzen/mehr in Katastrophenschutz investieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCOKEFP4Ob6gwAnbcInOYqjQ", "author": "@freigeistkunstilbildermach7600", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYNS625gt3d090SKMZD7XNbSpjgFkz-e1pzZMd01L-Fg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freigeistkunstilbildermach7600", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugys1jQR92ttIoesHlB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder Konsument kann was positives f\u00fcr den Planeten tun wenn er es m\u00f6chte! Ich bin kein Fan von Leuten die immer meinen das als erstes die Konzerne was \u00e4ndern m\u00fcssen und zwar durch Druck aus der Politik \u2764", "like_count": 4, "author_id": "UC9e-XqUhG6I-1zBam7TPtAw", "author": "@DuckHafermen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsY7Wz66Qkthpw8X7S-QjH6rLsZ8W4MCt8yLMHraVlOilDEr_euLO-DWFfReOv4gst5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DuckHafermen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugys1jQR92ttIoesHlB4AaABAg.ABQqWV-dlhMABTLvqPbVVM", "parent": "Ugys1jQR92ttIoesHlB4AaABAg", "text": "Deutsche Konzerne brechen zusammen und verschwinden in\u00b4s Ausland das bedeutet Massen Arbeitslosigkeit, dass Indien oder China einmal auf demselben Niveu arbeiten wie D-land ist ein l\u00e4cherlicher Traum dieses Landes hier.\nJedes land muss auf seine Weise \u00fcberleben - Hier in Schweden hat man Benzinsteuern abgeschafft so alles kostet nur noch halb soviel. Es ist eine weit wichtigere allgemeine Frage da der Norden aus Winterl\u00e4ndern besteht, doppelt so gross wie Deutschland bis in den Polarkreis hinein. Lebens notwendige Kilometerlange Transporte mit Lastw\u00e4gen sind ebenso n\u00f6tig wie mehrere private Autos um nur zur Schule, Kindergarten oder zur Arbeit zu kommen Zug  oder Bus kommen selten im Winter --- in jedem ihrer L\u00e4nder sind Menschen von dementsprechenden Lebensbedingungen abh\u00e4ngig die es schon immer gab nicht von modernen Sch\u00f6ntuereien wie Klimaver\u00e4nderung um Eisb\u00e4ren zu retten oder die Lebensverh\u00e4ltnisse f\u00fcr noch ungeborene Embryos zu verbessern --- viele Gr\u00fcsse aus Lappland \u2764\u2764\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UChegz_30QdIboBbBo0OCqhw", "author": "@Echnaton1954", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7EItcPezjeTnD-WDTR3pXVZd9DBIfkdnAXvOTs_0G4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Echnaton1954", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYO9ZdVP7fnQL10xV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieder eine schlechte Zusammensetzung: Ausnahmslos gr\u00fcnlinke Diskuteure die alle f\u00fcr das gleiche nur in unterschiedlichen Auspr\u00e4gungen. Keiner der 6 \u00fcbt einen produktiven Beruf und bewegt sich in der gleichen Bubble. 6 und setzen. Super gr\u00fcne Propaganda, gr\u00fcne B\u00fcrgerr\u00e4te die rein zuf\u00e4llig genau wie in dieser Sendung aus linksgr\u00fcnen Aktivisten bestehen w\u00fcrden. Da schein die Verrachtung der der Gr\u00fcnen gegen die Demokratie durch", "like_count": 1, "author_id": "UCClxRgTnVNwsne1dLJJmqCg", "author": "@TheCheesus1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npKyfxv9yWwNK1lL98rGXhurlU1i4A34yfPzqe5E7O=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheCheesus1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYO9ZdVP7fnQL10xV4AaABAg.ABQnyM1Vt7-ABT0kapBrUh", "parent": "UgyYO9ZdVP7fnQL10xV4AaABAg", "text": "BINGO", "like_count": 0, "author_id": "UCydo1rhdQUoHfQhNVFBSsyQ", "author": "@uwes.ausw.amrh.1340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UrRTkh42UatwbLcN6cOnotuFVHfPKKtmLE6rGo91HSR-QUqUKIVR9j37DAbKFWKdne_vLK1vDNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@uwes.ausw.amrh.1340", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL7-Pj1nnxlCX0kix4AaABAg", "parent": "root", "text": "In der Videobeschreibung ist der falsche Host angegeben.", "like_count": 0, "author_id": "UCmYxsqu2hbkBjJPL-yyBTgg", "author": "@oa8101", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiIvxE3cDNO332GqFUso_wpJqL-Lb74IePe6xULDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oa8101", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL7-Pj1nnxlCX0kix4AaABAg.ABQmboFoqYGABQtKnxo6Jb", "parent": "UgxL7-Pj1nnxlCX0kix4AaABAg", "text": "Hi @oa8101! Danke f\u00fcr den Hinweis! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgypgpbF4BYDeoBpjs94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke wir k\u00f6nnen auf unsere Zivilisation verzichten und deshalb kann uns der Klimaschutz egal sein.", "like_count": 0, "author_id": "UC0EJ1P7XGb-cGZhYvWDwueQ", "author": "@sebastianstangl4726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcvtnurmy_dHv-tqTpjC8vdtIE06XPmf7hHvsVzpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianstangl4726", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS_PmLkBNZXpqflTd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also solange Politiker Kriege f\u00fchren, sehe ich \u00fcberhaupt nicht ein, warum ich auf das ermorden von Menschen verzichten soll!\n\nEine vegane Ern\u00e4hrung reduziert im Schnitt den privaten co2 Abdruck um 40%, weltweit w\u00fcrde es den co2 Abdruck um 68% senken.\nDer Einfluss auf Lobbyisten, Markt und Politiker w\u00e4re enorm. Es w\u00fcrde eine landwirtschaftliche Fl\u00e4che frei werden, sie so gro\u00df ist wie Australien, USA, China und teile Europas zusammen. Wir f\u00fcttern lieber unsere Schweine als hungernde Kinder. 69% allengetreides ist Viehfutter.\nTk Gem\u00fcse, Bohnen, linsen, Erbsen kosten fast nix. Also wieso sollte vegan leben teurer sein? Geht mal in vegane Restaurants und lernt wie gut das schmecken kann.\nIhr habt Geld f\u00fcr Zigaretten, naschen, Cola, Cocktails, Gras, Dubai-Schokolade, Mode M\u00fcll, mc Donalds und Netflix, aber vegan ist zu teuer? Und ein co2 armen Konsum muss man sich leisten k\u00f6nnen? H\u00e4. Je weniger Geld jemand hat, um so geringer ist sein co2 Abdruck, ganz automatisch.\nIhr schei\u00dft einfach drauf, genauso wie sich jemand ne line koks g\u00f6nnt und darauf schei\u00dft wie viel Leute daf\u00fcr t\u00e4glich ihr blut lassen oder wie Leute nuxxen fixxen und ihnen egal ist wie es ihnen dabei geht und wer sie zwingt. \nSie haben halt bock drauf.", "like_count": 0, "author_id": "UC0EJ1P7XGb-cGZhYvWDwueQ", "author": "@sebastianstangl4726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcvtnurmy_dHv-tqTpjC8vdtIE06XPmf7hHvsVzpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianstangl4726", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS_PmLkBNZXpqflTd4AaABAg.ABQiWMXUIbPABRoWqPmzWk", "parent": "UgyS_PmLkBNZXpqflTd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0Liz-z1f1e\u00a0 danke das du reagierst und sch\u00f6n, das dir die zweite H\u00e4lfte zumindest in Teilen zusagt. Ich wollte halt provozieren. Aber Fakt ist, mangelnder Klimaschutz bringt Menschen um und unter anderem deshalb sollte man selbst in seinem Bereich damit anfangen und nicht warten, bis sich andere bewegen. Die bewegen sich, wenn wir uns bewegen.", "like_count": 0, "author_id": "UC0EJ1P7XGb-cGZhYvWDwueQ", "author": "@sebastianstangl4726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcvtnurmy_dHv-tqTpjC8vdtIE06XPmf7hHvsVzpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianstangl4726", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdhNGA9ETfPu_6luJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man sollte die \"Eigenverantwortung\" aller eher als \"Offenheit zum Umdenken\" betrachten. Wir alle m\u00fcssen anfangen dieses Thema zu verstehen und uns zu \u00f6ffnen f\u00fcr neue Wege, weil wir sonst anf\u00e4lliger f\u00fcr Ideologische M\u00e4rchen von Politikern- oder PR Kampagnen von umweltsch\u00e4dlichen Konzernen werden. Denn die Hauptverantwortung liegt gerade bei denen (+ Suppe-Reiche)", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y6ABzkUPg6Lajr7AuW90Q", "author": "@majorguitar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLy1VUeObNBhd55Du6H4c_msK0-t_qqekhiEhtO_Mqkw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@majorguitar", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx05mkoJfjg1Mu1Zit4AaABAg", "parent": "root", "text": "Verzichts- und Verbotskultur wird in einer Demokratie nicht funktionieren. Entweder es gelingt der Politik, die Menschen beim Klimaschutz mitzunehmen, indem sie den Wohlstand, Arbeitspl\u00e4tze und finanzielle Sicherheit f\u00fcr die Menschen trotz Klimaschutzma\u00dfnahmen gew\u00e4hrleistet. ODER wir haben halt irgendwann Parteien in der Regierung, bei denen das Thema Klimaschutz halt gar keine Rolle mehr spielt, Stichwort AFD.", "like_count": 0, "author_id": "UCC-oDkrlGp_9UUX5rhF-Mrg", "author": "@KYoung-kj7hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7vVn-hR0bEXtFnFW1TUOBs1kXtyl-IprqW0WClkxjaOOXOaLw_WCchLXE136f2aNavDoYyDff6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KYoung-kj7hr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylHZDM5KT1ZxnHd-J4AaABAg", "parent": "root", "text": "In Sachen CO2-Zertifikate wurden hier zwei Sachen zusammengeworfen:\n\nKompensationszertifikate (hiervon hat Rafid Kabir gesprochen) und\nEmissionszertifikate (hiervon hat Morten Freidel gesprochen)\n\nKompensationszertifikate funktionieren in der Tat als Ablasshandel und sind in meinen Augen regulatorisch gewolltes Green Washing. Man kann als Unternehmen mit dem Kauf eines Zertifikats Umweltprojekte unterst\u00fctzen und somit die eigenen Emissionen \"ausgleichen\". Ein absurdes Konzept, wie ich finde, dass keinen wirklichen Beitrag zur Dekarbonisierung leistet.\nEmissionszertifikate beziehen sich auf Emissionshandelssysteme wie das EU-ETS. Hier werden in regelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden Emissionsberechtigungen an teilnehmende Unternehmen versteigert, die dann nur in H\u00f6he ihrer erworbenen  Zertifikatemenge emittieren d\u00fcrfen. Diese Zertifikate sind im Anschluss untereinander handelbar, sodass da Emissionen vermieden werden, wo die Kosten der Vermeidung am niedrigsten sind. \u00dcber die Jahre wird die ausgegebene Menge an Zertifikaten reduziert, sodass die Emissionen sinken. Problematisch an diesem System ist, dass nicht alle mitmachen. Nur 60% der EU-weiten Emissionen werden abgedeckt und vom Rest der Welt kann noch garkeine Rede sein.\n\nIm Hinblick auf die Diskussion sehe ich ganz eindeutig das @unbubble Team in der Verantwortung: Warum wei\u00df eure Moderatorin sowas nicht?! In meinen Augen muss eine gr\u00fcndliche Recherche zum Thema zur Vorbereitung der Moderatorin geh\u00f6ren, sodass sie faktengest\u00fctzt sprechf\u00e4hig ist. Sie muss erkennen k\u00f6nnen, wenn offensichtliche Falschinformation verbreitet werden oder wie in diesem Fall Sachverhalte falsch dargestellt werden. Die Moderatorin sollte direkt im Gespr\u00e4ch korrigierend einschreiten! Eine nachtr\u00e4gliche Einblendung f\u00fcr den Zuschauer reicht nicht aus!", "like_count": 6, "author_id": "UCGXiywWYztFb9sCHy8F2wtg", "author": "@tb2915", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laowbR60Lv85DaL-1gkW1CI1Ge8ed3cejEr3plrfWmaFd8UJx0FOv7bqO0B0l7qqkXLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tb2915", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylHZDM5KT1ZxnHd-J4AaABAg.ABQVQNLwSgJADDQsRE8I1-", "parent": "UgylHZDM5KT1ZxnHd-J4AaABAg", "text": "Danke! \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCbd5gpiWfYAquY8WHNSyY1Q", "author": "@HanneLoreundHerrBert", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loOhpa8HP937SjGfTvGiQxci8lzsu6XiwesXYsjbI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HanneLoreundHerrBert", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5SBYv7R6Sx5HsL9V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe das auch etwas als Teufelskreislauf: Der gr\u00f6\u00dfere Teil der Menschen zweifelt den Klimawandel zwar nicht an, aber \u00e4ndert (vermutlich) sein Verhalten nicht so stark. Firmen sind oft starr, konservativ (als Firmen, die schon l\u00e4nger existieren) und nat\u00fcrlich gewinn-, nicht umweltorientiert. Und in diesen Firmen arbeiten ebenjene Menschen.\n\nWenn in den einzelnen Menschen nicht der Gedanke st\u00e4rker wird, dass wir sowohl als Individuum als auch als Firmen, in der Politik und weiteres mehr f\u00fcr die Umwelt tun m\u00fcssen, dann wird es auch nur extrem langsam voranschreiten. \n\nIch glaube also schon, dass die Auseinandersetzung mit dem eigenen Fu\u00dfabdruck sinnvoll ist, um sich (wie erw\u00e4hnt wurde) der Relation bewusst zu werden, aber dann muss genau deshalb danach auch definitiv der Gedanke auch in die Firmen und die Politik st\u00e4rker denn je \u00fcberschwappen. Und mit unseren aktuell leider starken, konservativen Parteien und Gro\u00dffirmen wird das leider nichts.", "like_count": 0, "author_id": "UCG7ZY3---mJ6aV3jsm2bswA", "author": "@cubexBeats", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9m0ULDmVuA3By9zJaJUfPVUOImflGoXrpr_c3tFyP2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cubexBeats", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMZTnTmh9gd8kahXZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke rund um Minute 20:00 redet ihr \u00fcber verschiedene Themen bez\u00fcglich CO2-Zertifikate und Emissionshandel.", "like_count": 0, "author_id": "UC23KnKJGh-2wkaYYbA0aTxg", "author": "@fischflossn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noO-j7EtuAXtJMOy3f_iSX2DBBBo0aEeFTNTkoKBF3uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fischflossn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNRDRgsR38qRle1ZV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht sexy aber wichtig :-) \nStoppt das Verkehrsdesaster mit unserer BUNDESTAGS-PETITION!\n\nDie gesetzlich vorgeschriebene BP\u00dc (Bedarfsplan\u00fcberpr\u00fcfung der Pl\u00e4ne des Bundesverkehrswegeplans) ist alle 5 Jahre f\u00e4llig und aktuell seit 2021 \u00fcberf\u00e4llig . Bisher war die BP\u00dc nicht viel mehr als die Fortschreibung des uralten Planes (aus der Nachkriegszeit und  autobahnzenriert) mit Basisprognose f\u00fcr die n\u00e4chsten 5 Jahre. Traditionell ohne gro\u00dfe Diskussion durchgewunken vom Parlament. \nWas wir brauchen ist aber eine qualifizierte BP\u00dc, die ihren Namen auch verdient und die Klimaziele nicht nur ber\u00fccksichtigt, sondern sie als Grundlage aller Planungen betrachtet.\nDeshalb: Bundestagspetition bis 13.12.24 unterschreiben. Infos findet ihr unter\nparentsforfuture. de/bvwp\n\nBittstellungen, offene Briefe, Demonstrationen usw. haben nichts bewirkt, aber die jahrzehntelange Autobahnzentierte Verkehrspolitik hat ihren Kipppunkt erreicht!\n\nBitte helft mit, mit dem Quorum (30.000 Unterschriften) die Debatte zum BVWP2030 dahin zu bringen wo sie hingeh\u00f6rt: direkt ins Parlament!", "like_count": 0, "author_id": "UCdqMdQsCelKj5wfD49FQgNA", "author": "@alicew6137", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mye0dPz8yZnpA-YZF47kxpLvVU33eaNsr6FUz3R1o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alicew6137", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBIWrefbZse5AFn-N4AaABAg", "parent": "root", "text": "In den ersten 8 Minuten habe ich das Gef\u00fchl dass die Nein Seite es es unfair findet verzichten zu m\u00fcssen\n\nDabei ist der Verzicht selbstverst\u00e4ndlich auch wichtig\n\nDas Argument mit der allein erziehenden Mutter passt da nicht ganz rein denn Menschen mit wenig Kapital konsumieren in der Regel auch weniger was dem Klima eigentlich zugute kommt\n\nTrotzdem geht es ja darum dass wir in der Gesellschaft weiter optimieren um in eine ges\u00fcndere Zukunft zu gehen und Verhaltens\u00e4nderungen bzw verhaltensentwicklungen geh\u00f6ren definitiv dazu\nMeistens sind die Leute die schreien Verzicht ist schlecht auch die sind die das Gef\u00fchl haben etwas zu verlieren/unterlassen zu m\u00fcssen\n\nDas Problem ist dass Menschen sich nicht gerne ver\u00e4ndern gerade wenn es um die eigene Komfortzone geht\n\n\n1. Edit.:\nDas Argument dass BP mit dem Klima Fu\u00dfabdruck die Schuld zu den Konsumenten schiebt sehe ich nicht.\nDie Idee dahinter ist eher greenwashing zu betreiben um weiter ihre Umwelts\u00fcnden betreiben zu k\u00f6nnen weil sie so tun k\u00f6nnen dass sie mit Bepflanzung anderer Gebiete ihre sauerei Reinwaschen k\u00f6nnen.\nErstmal macht\u2019s das nicht besser f\u00fcr die Region wo sie die Umwelt zerst\u00f6ren und weiter sind das nachweislich l\u00fcgen und es werden tausende Zertifikate f\u00fcr den gleichen Hektar an Wald vergeben usw.\n\nAber um nochmal auf die privaten zu kommen die eben nicht von BP oder einem Konzern beschuldigt werden sind doch selbst die die aufschreien\nIn der deutschen Gesellschaft wird mit dem ich will mir Nix vorschreiben lassen alles gerechtfertigt \nEnergiewende ? Nein ich will mein verbrenner Auto und \u00d6l/Gas Heizung behalten es bleibt alles wie es ist.\nWas massenhaft Fleisch zu essen schadet dem tierwohl und dem Klima ? Ist mir egal ich esse weiterhin 3 mal am Tag Fleisch\nWas ich kann meinen Alltag optimieren und Autofahrten oder Konsumverhalten  \u00e4ndern ?\nViel zu anstrengend es bleibt alles so wie es ist\n\nIch sehe auf jeden Fall viel Potential beim privaten wenn er endlich versteht dass die Optimierung seines Verhaltens kein Verlust ist sondern Entwicklung und Fortschritt\n\n2.Edit:\nDie AKWs die Energie produzieren und super dreckig sind haben doch die Energie unteranderem f\u00fcr den Kollegen produziert die der Kollege mit dem 4 Tonnen Fu\u00dfabdruck verbraucht\nMan stelle sich vor jeder Mensch in Deutschland verh\u00e4lt sich wie der 4 Tonnen co2 Kollege\nAuf einmal brauchen wir weniger akws oder andere Kraftwerke und sparen dadurch netto co2\n\nDas Problem was ich da eher sehen w\u00fcrde w\u00e4re der wirtschaftliche Aspekt \nDenn weniger Konsum bedeutet schrumpfende Wirtschaft bedeuten weniger Wohlstand\nDieses paradox Wohlstand x ges\u00fcndere Umwelt ist das viel gr\u00f6\u00dfere Problem\n\n3.Edit:\nKlar bekommt man keine Mehrheiten wenn man Verzicht propagiert oder Ver\u00e4nderung will weil die Bev\u00f6lkerung dann wie genannt die Parteien w\u00e4hlt die nichts \u00e4ndern wollen\nWas den Punkt unterstreicht dass die Ver\u00e4nderung in der Gesellschaft beim privaten anfangen muss\nDann haben auch die Parteien die Ver\u00e4nderung schaffen ihre Mehrheiten", "like_count": 0, "author_id": "UCERi6gl_X1jz0poYguZcb7Q", "author": "@HelpNickname", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n14VfaJx7-Nx-uYsNa_r4T2An9PFn1QfDDHBi3kZq9F5c2y6qSdYwkKa6AmV-YlsKZJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HelpNickname", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWB_sSSTZKRj12ik14AaABAg", "parent": "root", "text": "Meinungsvielfalt im \u00f6r: f\u00fcnf \u00f6kofaschisten und ein \"liberaler\" dem der Co2 Preis noch nicht hoch genug ist \ud83e\udd21", "like_count": 1, "author_id": "UCCRYgG6cQGNsUPviIQPN-yQ", "author": "@hanspeter2210", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_xKX2HFps09MMQgRPkgrdF8bxKIPzKwxZ1HBO6Qc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hanspeter2210", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjkmzayUTmYXiJoAx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Gr\u00fcne Sekte ist extrem gef\u00e4hrlich und radikal.", "like_count": 2, "author_id": "UCk0lyPChTkwbKq3eNp8uHvg", "author": "@HydrogenBass", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4tNh_ZQ7poWZImmP7h41XmkQtRmMCBpFIjMyww9sHVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HydrogenBass", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyjf0tWYsvdIQ5lH754AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe das Gef\u00fchl, dass die Frage des Titels nicht der Positionierung der Teilnehmer entspricht.\n\nJeder dort ist der Meinung, dass wir st\u00e4rker verzichten m\u00fcssen. Einzig, ob das vom Verbraucher, oder von Politik und Industrie angeschoben werden muss, wird hierbei diskutiert. Wobei sich das am Ende auch gegenseitig bedingt.", "like_count": 11, "author_id": "UCWz5Dut5H98glC8Syn6JGcg", "author": "@grieveromega6060", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzisI4QxQEWbstydYhyBqPH1iIzLkenUUqZ7-3obQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grieveromega6060", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyjf0tWYsvdIQ5lH754AaABAg.ABQ70MkkK7DAC7JV39x8mi", "parent": "Ugyjf0tWYsvdIQ5lH754AaABAg", "text": "Ja, aber dann ist es halt kein \"wir\" mehr", "like_count": 1, "author_id": "UC1L_DCp7_jEN9rh5SlrJ3xg", "author": "@JayCRossi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbdc5AzjivOkOVFs1t3A1g2QWi7OLsMZHV2ihZTqZmqltNd7G5En2x7TJbw2Ac3mb2Bw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JayCRossi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwffQh5rvYRy6kJH6B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum die Menschheit die Klimakrise nicht schaffen wird? Weil wir 50 Jahre nach dem Club of Rome Bericht immer noch diese Diskussionen f\u00fchren.", "like_count": 0, "author_id": "UCE1eDO-YFd3jqcESveC08Ag", "author": "@diesvenja9623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA6tAUjBMCCtu1SwnQdH-jpcFUYUFatlqFi_JwrnY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@diesvenja9623", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugye045Z-HztQEDeBNJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz ist leider ein Thema, dem man sich nur aus einer privilegierten Position aus widmen kann. \n\nIst die Wohnung unbeheizt und der Teller leer, wird sich ein Individuum immer direkt (privates Handeln) oder indirekt (z.B. Wahlverhalten) f\u00fcr die umweltsch\u00e4dliche Option entscheiden, die den Teller f\u00fcllt und die Wohnung beheizt. \n\nUmweltsch\u00fctzendes Handeln ist nur m\u00f6glich, wenn man sowohl mit der umweltfreundlichen als auch mit der umweltsch\u00e4dlichen Handlungsoption den Teller f\u00fcllen kann.", "like_count": 2, "author_id": "UCX94Kiao8f64PtLKlzXotwQ", "author": "@jasondouglas6873", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n9MpH1i6_XxKpRAzILuTmKKQmFtyZLslALlHX6CQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasondouglas6873", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbK3OeaIsucn236gR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei Netflix gibt es eine Doku zum Konsum von heute. Wenn ich das sehe, wird mir \u00fcbel.\n\nWir m\u00fcllen unsere Welt zu, schaden unserer Gesundheit und sind so abh\u00e4ngig von der Industrie....\n\nViele bauen Gem\u00fcse und Obst nicht mehr selbst an, Ger\u00e4te des Alltags haben immer k\u00fcrzere Laufzeiten, alles wird teurer, wir verlernen handwerkliche F\u00e4higkeiten und verseuechen alles mit Plastik, Pestiziden etc. \n\nEs ist wirklich schlimm....", "like_count": 0, "author_id": "UCFGanW-K-Mix8eOeYpTrk5w", "author": "@ElCin681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lb3v9XwJbntfxcXRhXe3Kn04BiPPObyHdMcDCLvkT1UflNBWVMXbiCh4qWga8o50d-Wg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ElCin681", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJOjnLMulGlODLuFZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei vielen Themen/ Beitr\u00e4gen in der letzten Zeit waren die Diskussionen entweder durch oberfl\u00e4chliche/ falsche/ irref\u00fchrende/ ablenkende Argumente gepr\u00e4gt und/oder so schlecht moderiert, dass h\u00e4ufig unterbrochen wurde und Falschaussagen unkommentiert stehen gelassen wurden. Von einigen Szenarien, als 5 Argumentierende + Moderatorin gegen eine Person standen, will ich gar nicht erst reden... \n\nDaher war diese Sendung erfrischend gut in ihrer Qualit\u00e4t. Bitte mehr davon!", "like_count": 0, "author_id": "UCegi73IDWWm5lf16MuEVPwA", "author": "@WalkingLISAsterArea", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_msthh0IY78KrXWbNBYOoqCtY2qsQPLupHid2zHflU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WalkingLISAsterArea", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxK5vMGM3pfdTCA_GV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Time is Up mit Mark Benecke auf YouTube gucken. Wir sind im 6.Artensterben.  100 Milliarden Landtiere sterben jedes Jahr und 2,5 Billionen Fische ( die es bald nicht mehr gibt ). Regenwald Abholzung, unsere B\u00f6den werden immer mehr zerst\u00f6rt. MRSA - Die Nutztiere bekommen mehr Antibiotika als wir Menschen.  70% von unserem Sauerstoff kommt aus den Ozeane die werden auch zerst\u00f6rt.  \ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCGJZdQ2D7XEBDKTPeB-nQpQ", "author": "@magicsven71", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHrs9M4ZYRhYs9Uy5FSd7cnqsr-HniMjKIihgt6jleFr0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@magicsven71", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1OaAfamCY7jIFl6h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde wichtig, dass wir die gro\u00dfen Brocken zuerst bek\u00e4mpfen. Damit meine ich, die von mir aus 10 gr\u00f6\u00dften Klimawandel Beschleuniger in unserem Land zu vermeiden oder zu reduzieren:\n\nDie 10 gr\u00f6\u00dften Klimawandel-Beschleuniger in Deutschland mit Prozentzahlen:\n\n1. Kohlekraftwerke (ca. 25%)\nStromerzeugung aus Kohle ist der gr\u00f6\u00dfte Einzelposten f\u00fcr CO\u2082-Emissionen. Der Kohleausstieg ist daher entscheidend.\n\n\n2. Verkehr (vor allem Individualverkehr) (ca. 20%)\nAutos mit Verbrennungsmotoren, Lkw und Lieferverkehr verursachen hohe Emissionen durch Diesel und Benzin.\n\n\n3. Industrielle Prozesse (ca. 19%)\nStahl-, Zement- und Chemieproduktion sto\u00dfen durch energieintensive Prozesse und fossile Brennstoffe gro\u00dfe Mengen CO\u2082 aus.\n\n\n4. Landwirtschaft (ca. 8%)\nHauptverursacher sind Methan (z. B. durch Rinderhaltung) und Lachgas aus D\u00fcngemitteln.\n\n\n5. Geb\u00e4udesektor (ca. 14%)\nHeizungen und unzureichend ged\u00e4mmte Geb\u00e4ude f\u00fchren zu hohen Energieverbr\u00e4uchen, oft aus fossilen Quellen.\n\n\n6. Flugverkehr (ca. 3%)\nTrotz geringerem Anteil hat der Flugverkehr durch die hohen CO\u2082-Emissionen pro Kopf eine gro\u00dfe Klimawirkung.\n\n\n7. Plastikproduktion und -entsorgung (ca. 2-3%)\nDie Herstellung und Entsorgung von Kunststoffen belasten die Umwelt zus\u00e4tzlich durch Abh\u00e4ngigkeit von fossilen Rohstoffen.\n\n\n8. Abholzung und Fl\u00e4chenversiegelung (ca. 2%)\nW\u00e4lder als CO\u2082-Speicher gehen verloren, w\u00e4hrend versiegelte Fl\u00e4chen W\u00e4rmeinseln schaffen und B\u00f6den sch\u00e4digen.\n\n\n9. Energieverschwendung (Unbekannt, indirekter Einfluss)\nVeraltete Technik und ineffiziente Nutzung von Energie erh\u00f6hen den Verbrauch unn\u00f6tig.\n\n\n10. Konsumverhalten (Lebensmittel, Kleidung, Elektronik) (ca. 7-8%)\nDer Ressourcenverbrauch und die Produktion von CO\u2082-intensiven G\u00fctern treiben indirekt die Emissionen.\n\n\n\nGesamtzusammenhang\n\nDie Zahlen sind Sch\u00e4tzungen und k\u00f6nnen variieren, aber sie decken zusammen fast 100% der j\u00e4hrlichen Emissionen ab. Es wird klar, dass die Bereiche Energie, Verkehr und Industrie die Hauptfaktoren sind. Eine \u00c4nderung in diesen Sektoren h\u00e4tte die gr\u00f6\u00dfte Wirkung.", "like_count": 0, "author_id": "UC-fL_Pm6eYb2Gfv3QrpSHUg", "author": "@manwithhat7471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZV_JmE6DrF--yqpmaNaznW_zijKnNZnciOdOORHnLHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manwithhat7471", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZlcfFuUcjt79Kh654AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6ne Diskussion! Tolle Meinungen und Themen! Danke. \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UC-fL_Pm6eYb2Gfv3QrpSHUg", "author": "@manwithhat7471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZV_JmE6DrF--yqpmaNaznW_zijKnNZnciOdOORHnLHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manwithhat7471", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycHjCl48UvLgTiIcl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Quatsch comedy club \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCL3-lGY6_aOIMJWPry6ODRQ", "author": "@freakattack69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LVX9FGZKcV_u7iwNVwBGQikcRkDepqCwZbH17E0ZWHPE2yogibr62CZwPeQWsZuNFKMZ7f0Dlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freakattack69", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-qRtryyVoOezVrW54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer denkt der Mensch w\u00fcrde mehr Zeit auf diesem Planeten verbringt als der Dinosaurier der tut mir leid.", "like_count": 1, "author_id": "UCHtUkmD9w-Cvp2SueJFiGvQ", "author": "@-XX-1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7GOzulmTaR3dTo5O0tsw1QzrSejZe88hBvc0nXrM7x8I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-XX-1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtvkK_yfRSb3H2b9Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein, so ein Schwachsinn! Es gibt nur einen einzigen globalen Klimaverursacher! Politiker die 1944 in Chicago eine Versicherung ICAO f\u00fcrs Kapital, f\u00fcr Juden ohne Legitimation + ohne den V\u00f6lkern! installiert haben! Keiner macht sich Gedanken warum Fliegen billiger = wie die \u00d6V-Mittel? Das Verh\u00e4ltnis = 40 zu 1.", "like_count": 1, "author_id": "UCbCdW_Ujp4O0xDVitxdALuA", "author": "@horstmesser3944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/agVmN_L4T9kzLwq0npIQNomLzuOq91nB-88kf7lSntK1_q63xjWFuat4HUorLVKxZ16XUb1GjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horstmesser3944", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzkCqqFBB6zvjF6nt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wage eine steile These: Morten ist Parteimitglied der FDP. schn\u00f6selig genug wirkt er daf\u00fcr.", "like_count": 0, "author_id": "UCEXTb3joBx4hUc0arQsABtg", "author": "@markusgraef5780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mesIryhfbajT_KCePPfqNaHjSI_SkEJ8vbHhPqqafc8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@markusgraef5780", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxULEy5l9FAT9kQL0J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein, so ein peinlicher Schwachsinn! Es gibt nur einen einzigen globale  Klimaverursacher! Politiker die 1944 in Chicago eine Versicherung ICAO f\u00fcrs Kapital ohne Legitimation + ohne den V\u00f6lkern! installiert haben! Keiner macht sich Gedanken warum Fliegen billiger = wie die \u00d6V-Mittel?", "like_count": 0, "author_id": "UCbCdW_Ujp4O0xDVitxdALuA", "author": "@horstmesser3944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/agVmN_L4T9kzLwq0npIQNomLzuOq91nB-88kf7lSntK1_q63xjWFuat4HUorLVKxZ16XUb1GjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horstmesser3944", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCxAozkZC8_ol3hbJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Immer wieder wird die Kernenergie aus der Mottenkisten gekramt. Die Technologie war nie klimaneutral und nie g\u00fcnstig. Zudem ist Uran nicht mal im Abbau umweltvertr\u00e4glich. Das Problem von nicht vom vorhandenen Endlager kommt auch noch dazu. Niemand will das vor der Haust\u00fcr haben.\nDie Kernenergie ist keine L\u00f6sung.", "like_count": 0, "author_id": "UCVrUAv9lkDJSJSyf-lFAr2g", "author": "@Zimtstern739", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mHrUmP3zG3HfjPvx3xCu7bp2Y9Ji1CRvLmeIJbtr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zimtstern739", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLtRsX1ue1Ii9USAZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n und wichtig das Thema hier mit kompetenten Menschen aus verschiedenen Lebensbereichen vorstellen und vortragen zu lassen, \u2014 das ist \n1. Hilfe als Bildung, Kompromiss sogar Kommunikationsangebot \"gezeiger\" B\u00fcrgerrat \u2764\n\nLeider erkenne ich im t\u00e4glichen Leben angefangen im Verhalten in Schulen, Universit\u00e4t, Fliegen als Klassenfahrt und Konsumieren von Kleidung, Schulessen, das alles noch nicht passend erkannt, entschieden und gelebt wird innerhalb der planetaren Grenzen als Gesellschaft und daher meistens unbewusst, emotional bis zu und innerhalb der Parteien gew\u00e4hlt wird aktuell Sicherheit, Wirtschaft oder Migration, statt \u00d9berleben von uns und Pr\u00e4vention??!!\n\nDanke, dass FFF \u00fcberhaupt das Thema pr\u00e4sent gemacht hat und zeigt dass eigentlich alles zusammen geh\u00f6rt, wenn wir Wasser durch Fruchtbaumpflanzungen und Wachsen lassen ohne Verbiss als Quellen und Fl\u00fcsse wieder reaktivieren, wir f\u00fcr alle \u00fcberreichlich qualit\u00e4tvolles , leckeres Essen und alle Lebensmittel zum Geb\u00e4udebau haben und kreislauff\u00e4hig zum gesunden Leben. F\u00fcr Open Source Bildung in abgelegenen l\u00e4ndlichen Regionen ben\u00f6tigen wir PV und zus\u00e4tzlich f\u00fcr die k\u00e4lteren, sonnenarmen Regionen die weiteren Regenerativen Energien f\u00fcr die Versorgung und gleichzeitig die e- Mobilit\u00e4t.", "like_count": 0, "author_id": "UCuEowj-Rk467PMo8sHB8z5A", "author": "@na-talemay9741", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mC7iov1Sli99mOmiP83aA00CsBA180mLunXBzrPJM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@na-talemay9741", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLWxYH6VkbuetRlMV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange die Reichen und Gro\u00dfkonzerne leben als g\u00e4be es kein morgen braucht keiner zu mir kommen und mich an meinen Fu\u00dfabdruck zu erinnern..", "like_count": 0, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwX6V1dsZa9jLJNEa94AaABAg", "parent": "root", "text": "das \u201cwir brauchen politische mehrheiten um gro\u00dfe konzerne zur rechenschaft zu ziehen\u201d argument scheitert halt in echtzeit daran, dass menschen relativ wenig interesse an dem einhergehenden (wenn auch nur moment\u00e4ren) wohlstands- und konsumverlusten haben. individuelle verantwortungsbereitschaft (soweit m\u00f6glich) ist also unabdingbar um hier irgendwas zu \u00e4ndern", "like_count": 0, "author_id": "UCJsHrogf2RMBZHolmHoHm4Q", "author": "@y0landa0571", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fmg0PQbqxYc4S9RSs0llTJFndJJ8CH5PrkrMQdAhZ-3oh9ao_PSG45FYYfOlzjQBgHznjhGXuw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@y0landa0571", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6wDt8q1kgRzl6mLJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "so kritikw\u00fcrdig wie der co2-fu\u00dfabdruck auch ist, fakt ist wir konsumieren viel zu viel v.a. was zum beispiel fast fashion angeht. wenn man sich nichts anderes leisten kann, ist das was anderes, ABER niemand braucht alle paar monate eine neue garderobe an shein schrott, der nach einem jahr irgendwo in thailand am strand vergammelt", "like_count": 5, "author_id": "UCJsHrogf2RMBZHolmHoHm4Q", "author": "@y0landa0571", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fmg0PQbqxYc4S9RSs0llTJFndJJ8CH5PrkrMQdAhZ-3oh9ao_PSG45FYYfOlzjQBgHznjhGXuw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@y0landa0571", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz29ug7l2ADun8JH7Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Einzige was wir China, Indien und dem Rest der Welt zeigen ist, wie es nicht funktioniert.\ud83d\udc11\ud83e\udd21", "like_count": 0, "author_id": "UCApF_rdTCfggQauPx3ONb8g", "author": "@sieben7001", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/a73QpPJ2vOP6spNgc_1maXyWuzDqqczwNdOg2uRVLMeqCKQu81sDEvk8sOW916nFUVCDNtZXmA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sieben7001", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrpYQLxwsFI5-Qohx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja, wir m\u00fcssten alle weltweit verzichten. Auch die \u00c4rmsten. 0 CO2 geht nur, wenn alle sich extrem zur\u00fcck halten. Es wird gerne mit dem Finger auf andere gezeigt, aber leider leben fast alle Menschen nicht CO2 neutral. Mehr Geld f\u00fchrt generell unabh\u00e4ngig von Herkunft und Kultur zu einem h\u00f6heren CO2-Aussto\u00df.\nDie meisten Menschen sind nicht dazu bereit zu verzichten.\nAlso erstmal weiter so, bis der Leidensdruck schlimmer wird...", "like_count": 0, "author_id": "UCZBv5wtrcdSurwRqpNxphvA", "author": "@angron2074", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luoLgLGwbMSHZqhhLNn0ne3hCoMxpx_PUcJksJifE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@angron2074", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwuq9U-38zJEXf2Wwd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seien wir doch ehrlich. Klima ist DAS Instrument geworden, um die Massen niederzudr\u00fccken und sich selbst moralisch von der dumben Masse abzuheben. 99% der Klimabewegten haben nichts verstanden, k\u00f6nnen dir kein einziges physikalisches Faktum in Bezug auf das Klima nennen, geschweige denn irgendwelche physikalischen Zusammenh\u00e4nge erkl\u00e4ren. Sie sprechen einfach nach, was der Fernseher ihnen sagt, dass sie sagen sollen, um im moralischen Hamsterrad schrittzuhalten.", "like_count": 2, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPIbLjhsbPQ5mxgD94AaABAg", "parent": "root", "text": "Es kotzt mich an die Klimanummer zu h\u00f6ren und ich wei\u00df nicht mehr wie ich die anstehenden Heizkosten noch bezahlen kann.\nWir haben hier ein kaltes Drecksklima und werden daf\u00fcr mit der dummen C0\u00b2 Nummer pausenlos nur noch drangsaliert.", "like_count": 2, "author_id": "UC7nAj_VJ1SLKH2iZMGNznaw", "author": "@a.i.5711", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lyPSAtAzeSy0c4sNJps-pyqMrjzugFYobCGSo6cvGt3yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.i.5711", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie kann es sein, dass es um das Thema Klimawandel geht und kein einziger Klimaforscher dabei ist? Kein Meterologe? Kein Geograph? Kein Geowissenschaftler? Ich verstehe, dass die Diskussionsrunde sich eher auf eine soziale und gesellschaftliche Perspektive bezieht, jedoch finde ich es schwach, keinen Einbezug naturwissenschaftlicher Positionen, abgesehen von einer Biologin, zu haben.", "like_count": 26, "author_id": "UCfsQHO09OYDV4g5NR-Af-mQ", "author": "@FridaHerzsprung", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA2AVFV-qavNRylO-8a4Gy-Z6PmCR1F_ZClH9D2RWiGO4aLpoBwvnFubP3fe06ChSeLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FridaHerzsprung", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg.ABOhya2OwJNABS6RKMubiF", "parent": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg", "text": "Vermutlich schlicht, weil es hier nicht um die Frage ging, ob es einen Klimawandel gibt oder nicht. F\u00fcr die Diskussion br\u00e4uchtest du diese Leute. Bei der Frage nach einer L\u00f6sung kommt der Klimaforscher auch nur zu dem Schluss \u201eweniger CO2\u201c.", "like_count": 0, "author_id": "UCbtlu4pULw8SLpjxTGvJkMA", "author": "@kult1983", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WlDzaO7PLs-wQc763B6th8rPnWZVP6KDkPVa4YekAPvlmy7zaB63jBYUeMBFslOi53eAfqqwwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kult1983", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg.ABOhya2OwJNABU-v3NpPGq", "parent": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg", "text": "Fand ich auch komisch.", "like_count": 0, "author_id": "UCRvPqaCdFjMCE8Jum_yYkXQ", "author": "@rikley8153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knBjnQaAuDYiNnwj7jCA_rFlJUZCGY8rFyVI9KlCbcRt8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rikley8153", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg.ABOhya2OwJNABcH1Lkt4eW", "parent": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg", "text": "es wird doch nicht der klimawandel an sich diskutiert h\u00e4\u00e4", "like_count": 5, "author_id": "UC1QdJsIhsjUHYyubdzkyK9w", "author": "@eliyasmusic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/S8OMt6FzYaak8MwiqgLBb2bcTy9Fjb--VAnObf7LBhoTyGotE2dJ0zdDUPvzc7dKrDtPFxQX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eliyasmusic", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg.ABOhya2OwJNABjX1q4oJHZ", "parent": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg", "text": "Es geht doch auch nicht um den Klimawandel an sich, sondern um die Auswirkungen auf jeden einzelnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRp98uC0o3fzBX-jPJEhK_A", "author": "@0815Horst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xjHbShM3JW2n6OmXHb9OQtGuh0a1ezJQMs5qACC4bUBGR7Jp6iLWsAI7LUutBVXIRxcSym-bUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@0815Horst", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg.ABOhya2OwJNABkO3ehOpLB", "parent": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg", "text": "\u00a0@eliyasmusic\u00a0 trotzdem w\u00e4re es toll von einem Wissenschaftler zu h\u00f6ren was er dar\u00fcber denkt, ob sich nur die Firmen an Massnahmen halten sollen, oder ob es gesellschaftlich was ver\u00e4ndert werden muss. Ich h\u00f6r lieber von einem mit wissenschaftlichem Wissen die Meinung als nur (wichtig hier nur) von aktivistischen, sozialen oder politischen Personen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRvPqaCdFjMCE8Jum_yYkXQ", "author": "@rikley8153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knBjnQaAuDYiNnwj7jCA_rFlJUZCGY8rFyVI9KlCbcRt8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rikley8153", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg.ABOhya2OwJNABkQMOgfMTE", "parent": "UgxEPYz44T5P7StcUDZ4AaABAg", "text": "@rikley8153\u00a0 aber damit befassen sich keine klimaforscher ;)", "like_count": 4, "author_id": "UC1QdJsIhsjUHYyubdzkyK9w", "author": "@eliyasmusic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/S8OMt6FzYaak8MwiqgLBb2bcTy9Fjb--VAnObf7LBhoTyGotE2dJ0zdDUPvzc7dKrDtPFxQX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eliyasmusic", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7qEvO3oNo_SVNo4h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann nicht erwarten das jedes Individuum f\u00fcr sich selbst entscheidet klimaschonend zu handeln. Sowas geht einfach nicht ohne staatliche regularien und systemreformationen.", "like_count": 1, "author_id": "UC7RC6kA6OCLBC1Dl9b76-Lg", "author": "@packersgb1207", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljjR6VF4oEVbMfwrXNKruT5fhEjc49kFedEwR1fW9_sg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@packersgb1207", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8_Ig0pSTJbLPbjvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ohne die Sendung vollst\u00e4ndig geguckt zu haben, war die Eingangspr\u00e4misse schon wieder vollkommender Mist. Wir wissen eben seit zwei Jahrzehnten, dass nicht die Individualverantwortung den gr\u00f6ssten Einfluss hat, sondern dass der strukturelle CO2 Ausstoss bei der Produktion von Energie und G\u00fctern mit Nachhaltigkeitskonzepten abgebaut werden muss. Somit ist man hierbei wieder einmal mehr auf das 50j\u00e4hrige Narrativ der Erd\u00f6lindustrie  hereingefallen", "like_count": 0, "author_id": "UC_tTnUp1y6loZfOJE5-eDSA", "author": "@steam_bigh8899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5QQrsMnko7D1LBnK2H2cDh8ibDfCIFvGYTTlCMZyXCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steam_bigh8899", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeLy21gN60ee94VEN4AaABAg", "parent": "root", "text": "lasst es doch gut sein, das ende hat l\u00e4ngst begonnen.", "like_count": 1, "author_id": "UC-0vsUqH8F0qTB2WTYa4-tQ", "author": "@Limberg2063", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2s2LrLCNHVnqBHyEqs39mcmF4Ibcph8sHGU3mopy0bA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Limberg2063", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcW_rUr79dSlu1evh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde diese Folge seehr schlecht. Das Narativ das wir alle mehr verzichten m\u00fcssen ist richtig und falsch zu gleich. NIEMAND sagt man m\u00fcsse als armer Mensch auf die wenigen sachen die man sowieso schon hat verzichten. Es geht um die, die sich jeden Luxus leisten wie jedes neue Iphone, st\u00e4ndig auto fahren und und und. Die Gegenseite argumentiert gegen ein Strohmann-argument. Dennoch gebe ich ihnen bei dem Punkt, das die gro\u00dfen Unternehmen was \u00e4ndern m\u00fcssen, recht. \nDas gr\u00f6\u00dfte Problem ist der hohe CO2 Aussto\u00df in der Landwirtschaft und Verkehr. Etwas wo nicht nur Unternehmen schuldig sind. Wer l\u00e4sst sich den das Paket von Amazon hin und her schicken und das auch m\u00f6glichst schnell? Wer m\u00f6chte denn unbedingt das billige Fleisch? W\u00fcrden wir unsere Ern\u00e4hrung umstellen, w\u00fcrden wir riesige Mengen an CO2 sparen(und gleichzeitig den Welthunger bek\u00e4mpfen). \nEs muss von Unternehmen mehr gemacht werden: Solarplatten auf dem Dach, R\u00e4der f\u00fcr Arbeitnehmer usw.\nDie Politik muss endlich mehr in Klimawandel investieren. Die einzige Partei die dieses riesen Problem ernsthaft angeht und gro\u00df genug sind die Gr\u00fcnen. (Aber auch hier sind die Konsumenten mitverantwortlich, schlie\u00dflich sind wir die W\u00e4hler. Wer CDU w\u00e4hlt und ernsthaft glaubt das die was f\u00fcr Klimaschutz machen ist komplett verloren)\n\nZu Letzt kann ich nur sagen das grade der Influencer der auf der Gegenseite steht und meint wir sind v\u00f6llig machtlos mich sehr aufregt. Er macht nichts und glaubt der Wandel kommt von wo anders. NEIN kommt er nicht! WIR m\u00fcssen Politik, Gesellschaft und Unternehmen dazu auffordern etwas zu \u00e4ndern!", "like_count": 1, "author_id": "UCDPibwDbiQUP3A9FtIsRJLQ", "author": "@btw_ole7932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m11lsqk7WnCzQdnhsS1CDTgQRxg4kurvt9bAtRCZ2Dmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@btw_ole7932", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcW_rUr79dSlu1evh4AaABAg.ABOcRaU_mNVABSx4Y6waMN", "parent": "UgwcW_rUr79dSlu1evh4AaABAg", "text": "Du sprichst mir aus der Seele! H\u00e4tte keine besseren Worte finden k\u00f6nnen\ud83d\udc4f", "like_count": 0, "author_id": "UC57aUKUVruFN9x3IDrBLl2Q", "author": "@lukaswohlwend5860", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMrxdRSDtPnFGZd_kwJtyafR-HYC-Y1VBsbs2vMhU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukaswohlwend5860", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyk2PzNyy5Dtdkbp3F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man muss gar nichts, au\u00dfer irgendwann mal sterben. Bis dahin kann jeder f\u00fcr sich entscheiden was er selbst tun m\u00f6chte oder nicht. \nUmweltkatastrophen gibt es seit bestehen der Welt, es ist nicht m\u00f6glich einzelne Umweltkatastrophen dem Klimawandel zuzuordnen und die meisten Statistiken zeigen signifikanten Anstieg dieser, folglich ist es unwissenschaftlich solche Ereignisse einfach pauschal dem Klimawandel zuzuordnen, nur weil das in die eigene Agenda passt .", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx11W1TmeZvFKMhb7x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alle Menschen wollen ihren Halli Galli.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjtYczYCvBVRk8lKR4AaABAg", "parent": "root", "text": "27:06 hier h\u00e4tte auch ein Info Block eingeblendet werden m\u00fcssen denn Deutschland ist nicht bei 56% erneuerbaren Energien sondern bei 56% erneuerbare Energie im Strom. Dass der Strom weniger als 1/3tel der Gesamtenergie in Deutschland ist, l\u00e4sst die Zahl ungleich h\u00f6her wirken.", "like_count": 0, "author_id": "UCbbkOpKaB-XkKQn-SsocxEQ", "author": "@marvinrupp114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb4lOMidtIcq-ohFU-n8HKQIL3XOIn6B1WdskGZ-k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marvinrupp114", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKP2dtjBlXnBqTyVh4AaABAg", "parent": "root", "text": "klimawandel ist ein Scam!", "like_count": 2, "author_id": "UCL3-lGY6_aOIMJWPry6ODRQ", "author": "@freakattack69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LVX9FGZKcV_u7iwNVwBGQikcRkDepqCwZbH17E0ZWHPE2yogibr62CZwPeQWsZuNFKMZ7f0Dlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freakattack69", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGLAZb-zOVPsRu_dV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hm ... Ich behme aub den begriff der Gen\u00fcgsamkeit auf. Das ist der soringende Punkt. Wir mussen auch am Konsum arbeiten. Uns wird regelrecht suggeriert dad wir all diese tollen sahen brauchen. Auf der anderen seite, ist das was wir an Konsumg\u00fcter nutzen, genau diese Kosnumgeilheit geschuldet, dass wir teilweise diese Innovationen haben, welche sih wiederum auf lamgesiht der Entwicklung, positiv auf das Klima auswirken kann ... \n\nUnsere Strukturen unsere Denkweise ist hart ambivalent. \n\nIch sehe es als ubergang zu eienr gro\u00dfen Sache. Wir mussen einfsch nur am ball bleiben udn diese Ambivalenz ertragen, clever damit umgehen, nicht zerfleischen. \n\nUnsere Strukturen, gesellschaftlich, sozial, technisch werden sich anpassen jnd weiter entwickeln.... \n\nEs gilt nachwievor die Vehemenz \"beider\" Ansichten, bis wir uns St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck, ganz automatisch angleichen. Solange man mit respekt der n\u00f6tigen Objektivit\u00e4t und Empathie, wird die Menschenheit sas schaffen. \n\nF\u00fcr sich, f\u00fcr die natur, f\u00fcr den Planeten.", "like_count": 0, "author_id": "UClRWN8K1q0S3fBA3nLDkiHA", "author": "@speakzoneentertainment-auf959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wY26_v6Sfvf_tfIfITya-Zhi08_02Or-xn8U_-kktlBQlPR2bcyiz4jJtslhKejN6m1c-6sZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@speakzoneentertainment-auf959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGLAZb-zOVPsRu_dV4AaABAg.ABORKJtYbaQABOW4Kc3DVL", "parent": "UgwGLAZb-zOVPsRu_dV4AaABAg", "text": "Wer sagt denn, dass wir das nicht brauchen. Das ist ja eben auch nur eine Meinung. Warum kaufen die Leute denn Dinge? Doch in der Regel vermutlich, weil es sie gl\u00fccklich macht. Wozu lebt man denn? Um seine Grundbed\u00fcrfnisse zu befriedigen? Das ist dann wohl etwas wenig. \n\nIch sehe diesen \u00dcbergang nicht. Klimaschutz kann nur global gel\u00f6st werden. Was letztlich bedeutet, dass er nicht mit Verzicht gel\u00f6st werden wird. Die Masse der Menschen und Regierungen weltweit interessiert sich quasi ausschlie\u00dflich um seinen eigenen Wohlstand. Was eben auch zu tiefst menschlich ist. Und selbst in Deutschland wird die \"Verbotspartei\" nun ziemlich abgestraft. Auch in Europa setzt nun wieder eine konservativere Stimmung um sich. Der Klimawandel wird daher nicht aufgehalten werden. So ehrlich sollte man auch von Seiten der Politik sein und sich besser auf die Folgen vorbereiten. Verbote und Technologiefeindlichkeit, was die Ampel insb. halt die Gr\u00fcnen gezeigt haben, vernichtet nur unseren Wohlstand und bedient nur den Narzissmus einzelner.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzf7gxUPl61mwuKHmV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir sollten lieber mal in die Krebsforschung investieren. jeder 2. Mensch hat mal Krebs in seinem Leben.", "like_count": 1, "author_id": "UCL3-lGY6_aOIMJWPry6ODRQ", "author": "@freakattack69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LVX9FGZKcV_u7iwNVwBGQikcRkDepqCwZbH17E0ZWHPE2yogibr62CZwPeQWsZuNFKMZ7f0Dlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freakattack69", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwT1ZJD7G5GxJiJSl4AaABAg", "parent": "root", "text": "viel fliegen, viel Motorrad und Autofahren.:elbowcough:", "like_count": 1, "author_id": "UCL3-lGY6_aOIMJWPry6ODRQ", "author": "@freakattack69", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LVX9FGZKcV_u7iwNVwBGQikcRkDepqCwZbH17E0ZWHPE2yogibr62CZwPeQWsZuNFKMZ7f0Dlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freakattack69", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJXzdyiqiuHIFlowh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es jedes Mal faszinierend, wie viele F\u00e4cher wir in der Schule einbauen sollten, wenn ein politisches Thema aufkommt... Wir machen seit Jahren schon Bildung f\u00fcr nachhaltige Entwicklung, kurz BNE! Ist auch im Bildungsplan verankert!! BNE ist so viel mehr als nur Klimaschutz. Und zwar vermitteln wir Gestaltungskompetenzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCFSdjEfRUU4YTcNzDrsa1Uw", "author": "@Hafenharmonie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzxNnA0h1yA4Uldmo1KJDKwDRB2dZ6JSxPFwPfLFo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hafenharmonie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5jAflBjVRhZSaUsN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube in diesem Thema kann man viel von Tickle-Down Effekten Gebrauch machen. \nF\u00fcr diejenigen, die mit dem Begriff nichts anfangen k\u00f6nnen: Er beschreibt grob zusammengefasst, dass gro\u00dfangelegte, aber oft grobe \u00c4nderungen, sehr kleine und sehr spezifische Ver\u00e4nderungen mit sich ziehen k\u00f6nnen.\nNehmen wir die Plastikt\u00fcten im Supermarkt: Seit ein paar Jahren ist der Verkauft und die Verwendung von solchen st\u00e4rker eingeschr\u00e4nkt, was dazu f\u00fchrt, dass weniger Plastik verwendet wird. Durch diese Ma\u00dfnahme von oben - dem Senken des Angebotes - reduziert sich weiter unten in der Kette - beim Verbraucher - der Plastikverbrauch.\nAus Sicht des Einkaufenden ohne ideologisches Gedankengut ist es ziemlich egal, aus welchem Material die Tragetasche besteht, solange sie ihren Zweck erf\u00fcllt.\nAuf \u00e4hnliche Art und Weise, so argumentiere ich, k\u00f6nnte man sehr vielen Stellen, ohne stark sp\u00fcrbaren Verzicht, \u00c4nderungen und auch Verbote verh\u00e4ngen, die die Bev\u00f6lkerung und ihren Wohlstand nicht hemmt.\n\nIch empfinde das \u00dcberkonsum-Argument hierbei f\u00fcr sehr treffend. Wir sollten uns mehr bedarfsorientiert verhalten und weniger nach Laune, Lifestyle oder Gier. Es braucht nicht jede Woche neue Kleidung. Es braucht auch keine Erdbeeren im Winter oder eine Fleischtheke mit hunderten Kilo in der Auslage. Wir alle k\u00f6nnten in meinen Augen deutlich unweltgerechter und gleichzeitig in demselben Wohlstand leben, wenn wir unseren Konsum weniger angebots-, sondern mehr nachfrage-orientiert gestalten.\nNicht \"Ich schaue mal, was es so gibt\", sondern \"ich m\u00f6chte x, kann ich das bekommen und falls ja, wo\". Wir m\u00fcssen nicht alle Veganer werden, wir k\u00f6nnten auch einfach Fleisch \"bestellen\" m\u00fcssen. Das hemmt theoretisch den Konsum nicht, aber praktisch. Das Problem: Die Ums\u00e4tze. Die Unternehmen setzen inzwischen sehr viel daran, auch Produkte zu verkaufen, von denen sie im Zweifel selbst nicht viel halten, nur damit die Zahlen am Ende des Monats stimmen. Der Anreiz ist falsch.\n\nGenauso k\u00f6nnen wir selbst, nicht zwangsl\u00e4ufig durch Verzicht, aber durch \u00c4nderungen der Kaufgewohnheiten, ein Signal als Gruppe geben. Wenn Veganismus und Vegetarismus den Unternehmen eine Sache gezeigt haben, dann dass man ohne teures Fleisch, denselben Burger f\u00fcr das gleiche oder sogar mehr Geld verkaufen kann - aka g\u00fcnstiger kaufen, teurer verkaufen.\nUnd dabei auch noch was f\u00fcrs Klima tun? Klingt wirtschaftlich nach einem absoluten Gewinn ohne wirkliche Nachteile.\nGeht das noch in anderen Bereichen? Aber klar! Lasst uns doch Kleidung verkaufen, die deutlich l\u00e4nger h\u00e4lt, aber entsprechend mehr kostet - wer sichs leisten kann, wird das wom\u00f6glich sogar tun. Am besten noch Ma\u00dfschneiderung bewerben, dann w\u00e4re der Schneider-Beruf effektiv wiederbelebt (auch wenn ich damit explizit nicht sagen m\u00f6chte, dass der Beruf derzeit tot sei).\n\nUnterm Strich scheinen sich inzwischen zumindest die meisten einig zu sein, dass wir Klimawandel haben. Hat ja nur paar Jahrzehnte gedauert, da kommen die Ma\u00dfnahmen sicher z\u00fcgig xD\nLeider ist die moderne Gesellschaft deutlich schneller, als wir Menschen f\u00e4hig sind, uns daran anzupassen. Historisch kamen \u00c4nderungen immer mit den Generationen, welche damit aufwuchsen und sich daran anpassen konnten.\nInzwischen gibt es Menschen, die sowohl die Erfindung des Computers als auch die Erfindung von KI erlebt haben. Oder auch solche, die schrecklichen Krieg und Armut kennen, aber jetzt gesagt bekommen, dass qualitativ hochwertige Nahrung im Supermarkt schlecht sei, weil das ung\u00fcnstig f\u00fcr ihren CO2 Fu\u00dfabdruck w\u00e4re.\nEs ist n\u00f6tig, dass wir Dinge schnell \u00e4ndern, aber es w\u00e4re wichtig zu verstehen, warum sich nicht alle Menschen \u00fcber alle \u00c4nderungen freuen.\n\nDanke f\u00fcr das Video, danke f\u00fcrs Lesen.", "like_count": 1, "author_id": "UCECmqTQN0QoTFdQ8SlJ6sWA", "author": "@lobotomiepraktikant1128", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lobotomiepraktikant1128", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5jAflBjVRhZSaUsN4AaABAg.ABOKpf_mBaaABOqsFA8Q6R", "parent": "Ugw5jAflBjVRhZSaUsN4AaABAg", "text": "Du argumentierst aus rein deutscher Sicht. Maximal noch aus Sicht der Europ\u00e4er. Und selbst in Deutschland wirst Du nicht im Ansatz Mehrheiten f\u00fcr diese Verbote bekommen. Was jeder braucht, entscheidet der Mensch selbst und der Verbraucher regelt letztlich das Angebot auf dem Markt. Und hier kann der Staat regulierend zwar eingreifen, aber sicherlich nicht so radikal. Veganismus. Es gibt in Deutschland 2 % Veganer. Das ist im Prinzip irrelevant. Dass mehr vegetarische Produkte gegessen werden, ist zwar korrekt, aber eben auch nur ein Trend um sich besser zu f\u00fchlen. \nWas Du letztlich machst, ist ja nichts anderes als der Kern der woken Neu-Sozialisten. Abschaffung des Kapitalismus. Dies w\u00e4re f\u00fcr unsere Gesellschaft schlicht das Ende. Und wird nat\u00fcrlich nicht passieren. Eben, weil die absolute Mehrheit der Menschen das nicht will. Und \u00c4nderungen erreichen in der Regel nur Mehrheiten. Oder eben wenige \u00fcber technische Neuerungen, die aber dann von der Mehrheit der Menschen angenommen werden. \nLetztlich m\u00fcssen die Klimama\u00dfnahmen von den Menschen oder Regierungen in den Autokratien mitgetragen werden. Und dies ist schlicht nicht der Fall. Der Plastikm\u00fcll wird sich weltweit mengentechnisch bis 2030 um bis zu 80% erh\u00f6hen. Aber auch die Recyclingquote k\u00f6nnte sich gleichzeitig von aktuell 16% auf bis zu 50% erh\u00f6hen. Und nur so kann es gehen. Verbote und Reglementierungen funktionieren nicht. \nUnd btw. der Klimawandel wird nun passieren. Die globale Temperatur wird steigen und auch deutlich \u00fcber 1,5 Grad. Dieses dogmatische Festhalten an einer eh gesch\u00e4tzten Zahl, geht mMn. am Thema vorbei. Man kann nur erreichen, was auch erreichbar ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWt0vMxFe5ZcO7fkF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Manchmal tuen die Leute, die die Verantworung auf die Gro\u00dfkonzerne schieben so, als m\u00fcsste wir unser Verhalten gar nicht \u00e4ndern. Aber das stimmt nicht, in jedem Fall muss der \u00dcberkonsum aufh\u00f6ren und Nachhaltigkeit bzw Kreislaufwirtschaft st\u00e4rker werden. Aber da m\u00fcssen die Verbraucher eben auch ihr Verhalten anpassen und die Politik muss den Konzernen Regeln auftischen", "like_count": 4, "author_id": "UCUCiklH6SyIAmBYgI_DL2pQ", "author": "@tjm_1654", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nM8r77Y7Us-1FW6dv-MFAEOgqP10cph49FkxXDnpVClwNGEIdM5zdTUyEgLLRRse4Z7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tjm_1654", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWt0vMxFe5ZcO7fkF4AaABAg.ABOKEN_9CVJABOV5pMfHzf", "parent": "UgyWt0vMxFe5ZcO7fkF4AaABAg", "text": "Wir m\u00fcssen nicht, wie man sieht. Man muss nur dann, wenn es rechtlich vorgeschrieben ist. Und ich w\u00fcrde mal behaupten, dass ein Verzicht rechtlich schwierig begr\u00fcndbar w\u00e4re und dazu kommt, dass es daf\u00fcr auch weder in Deutschland und schon gar nicht in der EU daf\u00fcr politische Mehrheit gibt. Und schauen wir der Einfachheit halber nur auf den CO2 Aussto\u00df. Was wir in Deutschland tun, bringt absolut gar nichts. Und das ist nun den Menschen auch bewusst. Einige Hardcore-Aktivisten reden das Ganze zwar sch\u00f6ner als es ist, aber es ist nun mal Fakt, dass der CO2 Aussto\u00df weiter steigt. Und er wird auch weiter steigen, wenn die EU auf Null gehen w\u00fcrde. Also, wozu soll ich dann verzichten? Gerade, wenn ich vielleicht nicht viel Geld zur Verf\u00fcgung habe. Das ist ja in vielen Bereichen so. Siehe Fleischkonsum. Manche Menschen k\u00f6nnen sich nicht mehr als Fleisch vom Discounter leisten. Mit welcher Berechtigung will man denen diese Produkte wegnehmen. In geringen Dosen, geht das vielleicht. Aber ganz sicher nicht komplett und mit dem Holzhammer. Und an diesem Holzhammer scheitert nat\u00fcrlich alles. \nUnd was eben gesagt wurde und letztlich der bestimmende Faktor ist. Wenn Du den Menschen den Wohlstand nehmen willst, werden diese die Ma\u00dfnahmen nicht akzeptieren. Nicht in Deutschland und anderen Demokratien. China, Russland, die USA (mit Trump), Indien und viele andere Staaten interessieren sich weder f\u00fcr CO2 noch f\u00fcr Nachhaltigkeit. Da geht es erst mal um Wohlstand. \nUnd da ist auch wie ja schon oben angedeutet Dein Fehler. Die globale Politik wird keine solchen Regeln setzen und wir in Deutschland vernichten nur unseren Wohlstand. F\u00fcr nichts...au\u00dfer dem guten Gewissen einiger.", "like_count": 0, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWt0vMxFe5ZcO7fkF4AaABAg.ABOKEN_9CVJABOX46zCpIl", "parent": "UgyWt0vMxFe5ZcO7fkF4AaABAg", "text": "Das k\u00f6nnen aber viele nicht und es gibt bei vielen Sachen auch einfach keine  Qualit\u00e4t mehr ja es gibt ne riesen Preisspanne bei vielen Sachen aber im Endeffekt sind alles Ger\u00e4te die bewusst darauf gebaut wurden m\u00f6glichst schnell nach der Garantie kaputt zu gehen und wenn eh alles beschissene Qualit\u00e4t hat vorallem bei Haushaltsger\u00e4ten ist es mit aufgefallen kauf ich nat\u00fcrlich das g\u00fcnstige alle paar Jahre neu gibt ja nix zu kaufen was l\u00e4nger h\u00e4lt oder Reparaturfreundlich gebaut ist, was sollte ich den sonst kaufen statt ner Waschmaschine mit der Hand waschen? Alte Ger\u00e4te die deutlich l\u00e4nger gehalten haben und noch leicht zu reparieren bekommt man halt keine mehr her und wenn man doch mal ein altes Ger\u00e4t bekommt viel Spa\u00df an Ersatzteile zum reparieren zu kommen. Klar bei Klamotten kann man vlt einsparen bei vielen aber auch nicht. Und selbst bei Klamotten f\u00e4llt mir nur Engelbert Strau\u00df ein die eine vern\u00fcnftige Qualit\u00e4t produzieren die man ohne Probleme 10 Jahre lang tragen kann und ob das inzwischen noch so ist kann ich nedmal sagen habe ja zuletzt vor 7 jahren neue Klamotten gebraucht", "like_count": 0, "author_id": "UCbSIITZ5e_UiccRNBW6t7yg", "author": "@adsfva4e", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@adsfva4e", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzypxo7H6RkSxLCIfp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Burak, du machst dich\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCxxP13_k9WbTHxdOARRVtHA", "author": "@arki_mau", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hBsMHoJ93aL2cmPXQ7Fh3a9oeFRXeE3AFRsLv-zQLcmwyrZVyBAAQfiVtV6MJ0TqjuY9AOv4EA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arki_mau", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxr4MW9PaYguKQy1KF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pflanzlich und regional ern\u00e4hren, weniger Verbrauch und von Konzernen VERLANGEN, dass sie sich umstellen - und das ganze mit dem Konsum steuern durch entsprechende Nachfrage. Verlangen kann man das auch von der Politik. Wer auf die Politik wartet, darf hinterher nicht rumheulen.", "like_count": 1, "author_id": "UCUQ2o7QUjoJ6MVRzz5WTrHw", "author": "@annexxia9605", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/X_wFb8Lh9TL8Od8Up2K64_0XQEtAHSeQP865HrBjIZcItRJmiaxcsnRSGfpKqQoUVG7vuDDBkrM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annexxia9605", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxr4MW9PaYguKQy1KF4AaABAg.ABOFdRCsKy7ABOr-FfLu1Y", "parent": "Ugxr4MW9PaYguKQy1KF4AaABAg", "text": "Man kann sich dabei aber auch l\u00e4cherlich machen. Du kannst nat\u00fcrlich verlangen was Du willst. Erreichen wirst Du nichts oder vermutlich das Gegenteil.", "like_count": 1, "author_id": "UCDCSNoP5c8oWINepxaYWtNg", "author": "@Aragorn_Arathorns_Sohn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lwaU-DxyUN0p4lsLg-7_3j5vY3mbpP2g9zqWdYy1l7onqfSBJqE9AHZGFvDpQW8xM6AupVG3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Aragorn_Arathorns_Sohn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJNdIKkp4y3Z2L4c14AaABAg", "parent": "root", "text": "Flugverkehr, sowohl Fracht als auch Passagiere, macht etwa 6% aller Treibhausgasemissionen aus, aber gut situierte Westler haben auf einmal \"Flugscham\". Das zeigt, wie hirnrissig ist diese Konsumkritik ist. So lange \u00fcber 70% der Emissionen von etwa 100 Unternehmen freigesetzt werden, will ich nichts von irgendeinem Fu\u00dfabdruck h\u00f6ren.", "like_count": 0, "author_id": "UCPGC2zvdnv5KttjGEcQnFLg", "author": "@dasWombat01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHwDTth8lJpJbszKcSFsTweQZ8Y3D9WjAEMorA7pKPFTo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dasWombat01", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJNdIKkp4y3Z2L4c14AaABAg.ABOBwzn1Bs_ABOWYJZFCPE", "parent": "UgzJNdIKkp4y3Z2L4c14AaABAg", "text": "Und wer erzeugt Deiner Meinung nach diesen Flugverkehr?\nDas liegt sicher nicht an den \"privaten/pers\u00f6nlichen\" Flugzeugpassagieren, die diese angebotenen Sitzpl\u00e4tze buchen \noder an den vielen Temu (und Kunden von Amazon, Ebay, ..., die direkt chinesische /asiatische ) Produkte kaufen, die \"billig per Flugzeug transportiert werden?\nSondern Deiner Meinung nach liegt es \"nur\" an den b\u00f6sen Fluggesellschaften, die an sich nur den Bedarf ihrer Kunden decken?", "like_count": 0, "author_id": "UCf0tjxm4ucJP7osV2tYBYnA", "author": "@Reiner030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1klu3YrNfmoDsEKHpyN69LagG3d-VjOts-mAaPgc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Reiner030", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJNdIKkp4y3Z2L4c14AaABAg.ABOBwzn1Bs_ABOZD8PkQ9Z", "parent": "UgzJNdIKkp4y3Z2L4c14AaABAg", "text": "Wer kauft den b\u00f6sen Unternehmen denn eigentlich den ganzen Unsinn ab, den die da in die Weltgeschichte dr\u00fccken? Das war mir schon immer ein R\u00e4tsel.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJNdIKkp4y3Z2L4c14AaABAg.ABOBwzn1Bs_ABS9JiTYL89", "parent": "UgzJNdIKkp4y3Z2L4c14AaABAg", "text": "Allerdings ist allein der Punkt Mobilit\u00e4t daf\u00fcr verantwortlich, dass der CO2 Aussto\u00df der reichsten 10% doppelt so hoch ist wie beim Rest. Bei den anderen Punkten Elektrizit\u00e4t, Heizung und Warmwasser und Ern\u00e4hrung liegen die sogar unterm Schnitt.", "like_count": 0, "author_id": "UCbtlu4pULw8SLpjxTGvJkMA", "author": "@kult1983", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WlDzaO7PLs-wQc763B6th8rPnWZVP6KDkPVa4YekAPvlmy7zaB63jBYUeMBFslOi53eAfqqwwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kult1983", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgziCld6jdG1smbMZhp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir brauchen dringend eine lokale regionale Entwicklung mit Solawi G\u00e4rten und B\u00e4ckerei vor Ort .\nDazu einfache Technik mit Reparieren und Recycling. \nLeider haben die meisten Menschen einen Egolebensstil ohne an die kommenden Generationen zu denken. \nNobel geht so unsere Welt zugrunde \nWir m\u00fcssen lernen..wie kann es Einfach sch\u00f6n sein", "like_count": 1, "author_id": "UC0Zw4aK5aJ0WFWnfQhOdltw", "author": "@haraldvahlbruch633", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mP7BK24YXZPwUp_TKUZtUFJosMwSXw2wLo1H_0LB0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haraldvahlbruch633", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlmZe8fLJhiD7C8FF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Durch Millionenfache abschiebung und Remigration spart Deutschland jedes jahr Millionen tonnen co2", "like_count": 1, "author_id": "UCCRYgG6cQGNsUPviIQPN-yQ", "author": "@hanspeter2210", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_xKX2HFps09MMQgRPkgrdF8bxKIPzKwxZ1HBO6Qc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hanspeter2210", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyuc33PVXR23eWjc094AaABAg", "parent": "root", "text": "Was soll immer dieses Betonen von Verzicht? Es geht um die Erhaltung unserer Lebensgrundlage, Zivilisation und Gerechtigkeit. Wir Industrienationen haben verschmutzt und nehmen in Kauf, dass andere Regionen schon jetzt massiv bedroht sind. Eine Erderhitzung von 2 Grad bedeutet, dass Inselstaaten untergehen und Regionen in Afrika unbewohnbar werden. Das entscheiden wir \u00fcber die K\u00f6pfe der Betroffenen. Abgesehen davon reicht ein Blick nach Spanien, S\u00fcddeutschland, Niedersachsen, UK, Griechenland, Italien, um zu sehen, dass wir genauso betroffen sind. Die Clausius-Clapeyron-Gleichung erkl\u00e4rt, wieso das so ist. \u00dcberraschend schnell ver\u00e4ndert sich auch die AMOC mit enormen Auswirkungen auf uns alle. Es ist unseri\u00f6s, dabei von Verzicht zu reden. Auf was wir tats\u00e4chlich verzichten m\u00fcssen, wenn wir nichts tun, ist unsere Zivilisation, Frieden, Sicherheit, Nahrung, Wasser uvm. Und all das passiert jetzt.", "like_count": 0, "author_id": "UCkeBMRlHJre3wS-JlTMEZKw", "author": "@kristinas.2100", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWX7QCfUEnxInWu1nFTLevaUNknBPfZ8hV0dRUtX0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kristinas.2100", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd5YRqGCrwUnEVB2t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe auch lange versucht \u201cgut zu leben\u201d und bin mittlerweile einfach zur\u00fcck zu den Basics gekehrt. M\u00fcll trennen, kein Wasser verschwenden und mit dem Auto auch jetzt nicht zum n\u00e4chsten Briefkasten fahren.\n\nDas Ironische ist: Je mehr ich mich mit dem Thema besch\u00e4ftigt habe, desto zynischer wurde ich.\n\nMein Leben ist kurz und ich arbeite viel. Wenn ich schaue was von meinem Brutto am Ende des Monats \u00fcbrig bleibt, dann trage ich schon sehr viel zur Gesellschaft bei und mit diesen Geldern k\u00f6nnen die M\u00e4chtigen dieser Welt genug bewegen.\n\nAber bei Regen mit dem Fahrrad einkaufen zu fahren, Urlaub bei 22 Grad an der Nordsee zu machen und kalt zu duschen, w\u00e4hrend Konzerne und Politiker meine Jahresbilanz an einem Tag, wenn nicht sogar in wenigen Stunden verheizen, dann gebe ich den Ball mittlerweile gerne zur\u00fcck. \n\nIch war in den letzten Jahren in sehr vielen sch\u00f6nen L\u00e4ndern, habe dort Menschen aus anderen Kulturen kennengelernt, die tollsten Erinnerungen mit meiner Familie und f\u00fchle mich nach jeder Fernreise sehr erholt. \n\nDas g\u00f6nne ich mir und ich genie\u00dfe das. Das sollten alle anderen auch tun.", "like_count": 18, "author_id": "UC7hBvD-i9DYargggHXPtH2Q", "author": "@burbank41", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lNQOvno_Q0_mvn-d-OLLkXrAUiaC7xM8nnsPEbsvOQyX8X8C6VQA6ky6edHD2EYdl5tVluo4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burbank41", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd5YRqGCrwUnEVB2t4AaABAg.ABO5b_Dl3OTABOisJQ98HU", "parent": "Ugxd5YRqGCrwUnEVB2t4AaABAg", "text": "Aber ein bisschen Moralschei\u00dferei muss schon noch sein, oder? Wo holt man denn sonst seine Erhabenheit gegen\u00fcber der dumben Masse her?", "like_count": 0, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd5YRqGCrwUnEVB2t4AaABAg.ABO5b_Dl3OTABRd2QOBZlA", "parent": "Ugxd5YRqGCrwUnEVB2t4AaABAg", "text": "\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3\ud83d\udca3", "like_count": 0, "author_id": "UCTUNLwIt6LFBxIkb7hAYWfA", "author": "@carolinapopovic2129", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ng_t5JuPvP7mVeXI-OYs_KHssirDLVPcR1Xd7PfPE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carolinapopovic2129", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd5YRqGCrwUnEVB2t4AaABAg.ABO5b_Dl3OTABTJ8mnbStb", "parent": "Ugxd5YRqGCrwUnEVB2t4AaABAg", "text": "Man spricht von Diesel Steuern etc. Hier in Schweden hat man diese abgeschafft  so Benzin und Diesel kosten nur noch halb soviel. Es ist eine weit wichtigere allgemeine Frage da unser Land ein Winterland ist, doppelt so gross wie Deutschland in den Polarkreis hinein. Lebens notwendige Kilometerlange Transporte mit Lastw\u00e4gen sind ebenso n\u00f6tig wie mehrere private Autos um nur zur Schule, Kindergarten oder zur Arbeit zu kommen Zug  oder Bus kommen selten im Winter --- in ihren L\u00e4ndern sind Menschen von dementsprechenden Lebensbedingungen abh\u00e4ngig die es schon immer gab nicht von modernen Sch\u00f6ntuereien wie Klimaver\u00e4nderung um Eisb\u00e4ren zu retten oder die Lebensverh\u00e4ltnisse f\u00fcr noch ungeborene Embryos zu verbessern --- viele Gr\u00fcsse aus Lappland \u2764\u2764\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UChegz_30QdIboBbBo0OCqhw", "author": "@Echnaton1954", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7EItcPezjeTnD-WDTR3pXVZd9DBIfkdnAXvOTs_0G4w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Echnaton1954", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznEE0TvUsz0a4qG314AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso lasst ihr antikapitalistische Argumente nicht zu?\nDer ist hauptverantwortlich f\u00fcr das Klima. Aber Hauptsache Harmonie und Kompromisse. Mit dem Klima kann man nicht verhandeln.", "like_count": 0, "author_id": "UCljSxBYypsEAyOkvICW2l2A", "author": "@Netbase2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdjhYsUduD_YDodbE8q76q1SDp2KVjDJYBKUkJ6lGxyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Netbase2000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3t2OJUVDsnvhJF494AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Demokartie braucht m\u00fcndige B\u00fcrger, die dann selbsbestimmt Entscheidungen treffen: wen Sie w\u00e4hlen, wie sie konsumieren. Damit sie fundiert entscheiden k\u00f6nnen, m\u00fcssen sie sich der Konsequenzen ihrer Entscheidungen (f\u00fcr sich und die Allgemeinheit) bewusst sein. Deshalb MUSS man jedem klar machen, was es z.B. bedeutet, wenn er Fleisch isst, Auto f\u00e4hrt, Fliegt... Ob er sein Verhalten dann \u00e4ndert oder nicht, hat er dann zu verantworten.", "like_count": 4, "author_id": "UCE_PeBF9e9Th7y9_PDjBFUw", "author": "@floriangross", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntzAf6O1QDIbch2yfK0qxfa19cK_7fiTfFQkxSW6Ey8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@floriangross", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3t2OJUVDsnvhJF494AaABAg.ABO2PuqA_XqAC3cwvLYqgj", "parent": "Ugy3t2OJUVDsnvhJF494AaABAg", "text": "Wenn man bedenkt, dass 70% und mehr sich nichtmal die Parteiprogramme anschauen bevor sie zur Wahl gehen kann man da nicht von einer m\u00fcndigen Demokratie sprechen.\n\nMan w\u00e4hlt die Politiker wie die coolen Kinder in der Schule.\nNach Oberfl\u00e4chlichkeit und Ersteindruck.", "like_count": 0, "author_id": "UCg3Z3_UuAHDoBZ1mgzC6ZGQ", "author": "@jasonkruger5278", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lISpr6ENigHFKXujxshLukMzQ7TJPFcXzxS3ZwmKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasonkruger5278", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQEFfDv_AUco_Vi0h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bevor Deutschland die ganze Welt rettet. Sollen wir erst einmal hier mit Umweltschutz anfangen. \nZudem sind wir nicht mal f\u00fcr 2% des weltweiten CO2 verantwortlich. Das was wir \"einsparen\" ballert China an einem oder zwei Tagen aus. \n\nZwar unpopul\u00e4r, aber russisches Gas aus den Nordstream Leitungen ist umweltfreundlicher, als das LNG Gas aus den USA. \nAu\u00dferdem brauchen wir AKW's  . Zwar ist Lagerung ein Problem, aber man kann daran arbeiten. Laut EU sogar Gr\u00fcne Energie. \n\nMan kann keinen Umweltschutz betreiben, ohne funktionierende Wirtschaft. \nDie jetzige Klimapolitik bedeutet Wohlstandsverlust, Armut, Deinudustrialisrung, Sozialismus und teure Energie. \nDesweiteren muss der CO2 Steuer abgeschafft werden. \nUnd diese Zertifikate sind nichts anderes, wie Verbote durch die Hintert\u00fcr und nichts anderes als moderner Ablasshandel!! Hat die Kirche auch gemacht. \nMehr Pragmatismus, weniger Ideologie. Contra hat meiner Meinung gewonnen.\n\nDer Folgenden Zeilen k\u00f6nnten Spuren von Satire und Ironie beinhalten. \nDeswegen haben wir auch Umweltfreundliche LNG Terminals die Chlor in die Nordsee pumpen und welche mit umweltfreundlichen Schwer\u00f6ltankern aus den USA kommt. Welches Umweltfreundlich gefrackt wurde. Zudem werden W\u00e4lder endlich auch zerst\u00f6rt, um Windr\u00e4der hinzustellen.\nAber an den Herrn aus Graz, Deutschland erlebt gerade sein Gr\u00fcnes Wirtschaftswunder.", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7zj3XJIbNDl-6PPl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz wilde Kombi bei den Gespr\u00e4chsteilnehmern. Es wirkt auf mich als w\u00e4ren auf der selben Seite Leute die zueinander noch unterschiedlichere Positionen vertreten als zur Gegenseite und komplett unterschiedlich Zielsetzungen haben. Hier werden Sachen vermischt die sich widersprechen.\nRafid und Morten haben z.B. komplett entgegengesetzte Positionen, stehen aber auf der selben Seite. Das macht mal vom Aufbau her gar keinen Sinn, mal abgesehen davon, dass Rafid recht hat.", "like_count": 2, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4eniCFtr-i5KWtqd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer kann sich ein Konsumverhalten leisten? Die Frage ist ein bisschen Schizophren. Weniger Konsum und \u00c4nderungen von Konsum wie Second-Second Hand oder Vegane Ern\u00e4hrung sind ja gerade f\u00fcr Geringverdiener attraktiv. Ich verstehe die Diskussionsgrundlage da nicht. Bei der individuellen Verantwortung ist die Argumentation genauso dumm, denn 1 Millionen Individuen sind auch eine Bewegung, die Auch wirtschaftliche und politische Macht aus\u00fcben k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCQTfdGOs7wTJnYlvMY4VNUg", "author": "@renetackenberg6558", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le8J8MactwmOV6kfmPO44yvEZNtX28t71qJsKSDtqonPM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renetackenberg6558", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgziJnjPeu_Fn1eEJFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses \"wir m\u00fcssen unseren Lebensstandard zur\u00fcckschrauben\" vergiften komplett die Debatte. \n\nW\u00e4hrend s\u00e4mtliche L\u00e4nder ihren Lebensstandard steigern, stagniert Deutschland. Strompreise f\u00fcr die Industrie und Haushalte sind DAS Thema und essentiell f\u00fcr den Fortbestand von Deutschland wie wir es kennen/kannten.\n\nCO2 und \"Global Warming\" ist ein globales Thema und so sollte auch die Debatte gef\u00fchrt werden. Es bringt nichts, wenn sich Deutschland \"gesund schrumpft\" und alle anderen L\u00e4nder wachsen. \n\nDie Debatte sollte weg vom B\u00fcrger auf die h\u00f6here Ebene gehoben werden. Lasst die B\u00fcrger so viel Energie verbrauchen wie sie wollen und sorgt daf\u00fcr, dass die Energie g\u00fcnstig UND Nachhaltig ist. Trefft internationale Abkommen anstatt sinnloser Alleing\u00e4nge mit G\u00e4ngelung der B\u00fcrger", "like_count": 2, "author_id": "UC_CJ088aH_GD9q5ZyJIYFqQ", "author": "@janw4598", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3H6SN3ib5vcG_a06LIgdU40-oT7T5jISOuh1vly4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janw4598", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJybu5zQAgu3YECv54AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann Wirtschaft und Klimaschutz nicht voneinander trennen. Guckt doch mal auf die Argumente bez\u00fcglich des Individuums: Menschen, die wenig haben, k\u00f6nnen sich klimafreundliche Lebensweisen oft nicht leisten. Das wird sich nicht \u00e4ndern, wenn man es aufs ganze Land umm\u00fcnzt. Wir brauchen eine starke Wirtschaft, um klimaneutrale und klimapositive Projekte zu f\u00f6rdern, sonst bringt das ja alles nichts.", "like_count": 3, "author_id": "UCiPGTCHDR0HrPnK9BxhFhjw", "author": "@juliwasirin7707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lF2uTZ2swoNfW01MXorOuUe3XiGjK9UM7Hzid_zWp_PA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliwasirin7707", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxJybu5zQAgu3YECv54AaABAg.ABNyJh5wPEJABYJb4xcDi1", "parent": "UgxJybu5zQAgu3YECv54AaABAg", "text": "Wir hatten eine starke Wirtschaft..und dann kam die \"schwarze Null\" und Merkel und die Regierung jetzt, die auch keine richtige mehr ist...", "like_count": 0, "author_id": "UCah-hvW3K4Zt6ks_W-XawVA", "author": "@4wheels1family", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/g6xaQXa22rJS2aH1m0kFKEG8JefrSO3fSykJBouINdQfwUtSK8-ey0sgeRgJF3xT-6PwxifSpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@4wheels1family", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUxK4HSyzqscMsYUZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr eine Klimadiskussion bei der endlich darum diskutiert wird wie man sie meistert und nicht noch eine Person dabei ist die das immer noch leugnet. \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCCsXj-xMA6uEB97XLnsj-Xg", "author": "@pocky1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2uYNKxJRN9HHbXM4Ko6CVd-89_WvN4mo43C1JRpk-JHfcvpFIusg1ENptNaeeaMq5_kEIMVY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pocky1234", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUxK4HSyzqscMsYUZ4AaABAg.ABNxnhWC1BuABO1YYZl9Ii", "parent": "UgwUxK4HSyzqscMsYUZ4AaABAg", "text": "Sorry aber so lange ihr den Fakt leugnet, dass Deutschlands Einfluss aufs Weltklima obsolet ist, wird die Debatte weiter sinnlos", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJ-QQwmTptLSSirOh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mensch da sind wir b\u00f6sen Rechten definitiv die Klimaretter, wenn wir uns auf den Tr\u00f6delm\u00e4rkten herumtreiben und dort gebrauchte Dinge aus der Zeit kaufen, als die Welt noch in Ordnung war. Bauernh\u00f6fe mieten und dort unsere Nahrung selber anbauen. Vielen Dank unbubble f\u00fcr die Best\u00e4tigungen das unser v\u00f6lkisches Erbe, Leben und definitiv NICHT so sch\u00e4dlich f\u00fcr das Klima ist, wie die Umtriebe der von Konsum verwahlosten linksgr\u00fcnen Bev\u00f6lkerungsschicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCiPlsFAS2zfINJeZ-9eCwxw", "author": "@Arvid9891", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/H4Sf_Mt6nYqwUqiSUdX2YJq0hHXvNZdpON2yIIRWPw20LX0_NelFq3vF5yDYwT0Q_PC-kwGP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Arvid9891", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyxq2QLFq6fy1ToeIx4AaABAg", "parent": "root", "text": "40 Tonnen CO2 Pro Jahr.. Habs ausrechnen lassen \ud83d\udc4c\ud83c\udffb\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxuDL4h4wK8aDAmGHB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gute Sendung, auch von der Auswahl der G\u00e4ste sehr gelungen (das ist ja leider schon das ein oder andere Mal schon an der G\u00e4steauswahl komplett gescheitert, diesmal aber sehr gelungen). Sehr konstruktive Diskussion von beiden Seiten mit guten Argumenten gef\u00fchrt.", "like_count": 1, "author_id": "UCzBEqv77XJMt_sMJCXPDjyw", "author": "@raikblub4836", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-pZYDGydACOkUvBNRVYT5u8YjNCf0ZcLCj4nt6UU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@raikblub4836", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWsetOWGlTjnXVqMp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir m\u00fcssen einerseits mehr verzichten anderseits braucht es eine Gesellschaft die weniger auf den Konsum orientiert ist.\nViele Menschen wissen nicht dass \u00d6ko nicht unbedingt immer teurer sein muss.\n\nGerade das Beispiel der Wandfarbe zeigt das gut.\nEine geleimte Farbe ( Kreide und Kleister) gibt es f\u00fcr ganz schmales Geld.\nAu\u00dferdem l\u00e4sst aus Quark Kreide Pigment und L\u00f6schkalk eine Farbe selber herstellen. Diese h\u00e4lt auf Holz Tapeten und anderen Materialien.\nJeder muss sich bewusst werden dass wir W\u00e4nde mit einer fl\u00fcssigen Plastik T\u00fcte \u00fcberziehen.\nDas gleiche gilt f\u00fcr Holz.\nHolz kann ich auch mit einer Schmierseife (Goldseite) behandeln.\nDann kann ich eine Tischplatte mit jedem Mal abwischen und Putzen das Holz pflegen.\nDa ich mit ganz wenig Geld lebe wei\u00df ich dass Nachhaltigkeit eher was mit Bewusstsein zu tun hat.\n\nIch baue eigenes Gem\u00fcse Obst und Gem\u00fcse an repariere alles was ich kann kaufe nur selten neue Dinge. Au\u00dferdem informiere ich mich genau \u00fcber Materialien und die Reparierbarkeit.\n\nIch w\u00fcnsche mir eine Gesellschaft die sich am Gemeinwohl orientiert. Hier k\u00f6nnte eine Gemeinwohl \u00d6konomie die L\u00f6sung sein.\n\nKleidung kaufe selten oft nur second Hand oder alte Lagerbest\u00e4nde die ungetragen sind. Die Armeen und Bundeswehr hat alte Lagerbest\u00e4nde die von Zeit zu Zeit erneuert werden. So bin ich in den Besitz von toller Arbeiterjacken Overalls  und Arbeitshosen gekommen.\nAuch habe ich gro\u00dfartiges Werkzeug gekauft f\u00fcr schmales Geld in einer Qualit\u00e4t die es heute kaum noch so gibt.\n\nDie Qualit\u00e4t aus den 1980 und 1990 Jahren ist soviel besser. Die Stoffe sind einfach toll.\nGute Stoffe mit Fischgrat Webmuster oder 17 OZ Denim der auch noch wenn es notwendig richtig hei\u00df ( 60 oder 90\u00b0) gewaschen werden kann.\nEs geht auch wieder darum altes Wissen \u00fcber Erhalt Pflege und Reparatur wieder ins Bewusstsein zu holen.\n\nDie Japaner haben das Reparieren von Kleidung zu einer eigenen Kultur entwickelt Sashiko ist gro\u00dfartig alte Kleidung zu reparieren und auch zu versch\u00f6nern.\nEin St\u00fcck Stoff wird \u00fcber ein Loch gelegt und mit dem anderen Stoff zusammen verstrickt. Der Stoff wird au\u00dferdem mit sch\u00f6nen Mustern bestick. \nEs wird ein einfacher Geradsrich verwendet. So ist das eine Technik die fast jeder mit etwas \u00dcbung machen kann.\n\nGrunds\u00e4tzlich geht es nicht nur um Klimaschutz ich finde in den letzten Jahren kommt mit der Umweltschutz insgesamt zu kurz.\nWir verengen die Sicht zu sehr auf ausschlie\u00dflich den Klimaschutz.\nDer Umweltschutz wird dem Klimaschutz  oft untergeordnet.\n\nEs geht um eine Balance.\nDer Schaden an der Natur ist so gering wie m\u00f6glich zu halten. Auch das Ausbeuten der Ressourcen insgesamt ist ein Problem.\nWir m\u00fcssen endlich zu einer Kreislauf Wirtschaft kommen. So wie dies in der Natur funktioniert.\nDie Idee von B\u00fcrger-innen R\u00e4te finde ich sehr gut.\nAllerdings m\u00fcssen sie auch verbindlich sein.\n\nDer Konsum macht nicht unbedingt Gl\u00fccklich es geht um die wichtigen Dinge im richtigen Ma\u00df.\n\nEine gute Qualit\u00e4t ist auch entscheidend.\nEtwas in einer guten Qualit\u00e4t welches mich lange in meinem Leben begleitet macht mich viel zufriedener.\nIch habe viele dieser Dinge.", "like_count": 0, "author_id": "UC3CfqkTjkFBJ2KaV-HXzOjQ", "author": "@christophbindel1823", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdggfvCxfrWB3IJe52PYzj9-tIai8S1AW_IV1AU7M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christophbindel1823", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKncoa9q9qo7tiHCJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Naja, eigetnlich ist die Sache doch ziemlich klar - w\u00fcnschenswert w\u00e4re es, wenn jeder der kann, nachhaltig konsumiert. Und die allermeisten Menschen in Deutschland k\u00f6nnen da durchaus drauf achten an einigen Stellen, wenn sie mal ehrlich zu sich selbst sind.\n\nZum einen muss sich aber definitiv auch systemisch was \u00e4ndern, nachhaltiges Verhalten sollte VORTEILE haben, nciht NACHTEILE. Alles andere ist nicht gerecht.\nAlso Verursacherprinzip, nachhaltige Optionen sollten g\u00fcnstiger sein im Vergleich zu solchen, die viele Emissionen verursachen. Und an der ein oder anderen Stelle sollte man auch \u00fcber Verbote nachdenken (z.B. Kurzstreckenfl\u00fcge, oder vllt kann man ja Richtung Privatjets o.\u00e4. was machen). Da, wo es eben wirklich ma\u00dflos unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig wird was Emissionen / Nutzen angeht.\n\nZum anderen - wenn wir realistisch sind, funktioniert Eigenverantwortung bei den meisten Menschen leider nicht. Sei es aus Unf\u00e4higkeit, Unwissenheit oder stumpfem Egoismus.", "like_count": 0, "author_id": "UClI9CzFjWzNrXhVnlP7JXaw", "author": "@sofiebrammer1482", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6xqMqiR_tjwJ9xAKsZNqom9dhF2mLx2fNVNmXax4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sofiebrammer1482", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUu5NfyBJN0lC_ec54AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr spannende Diskussion! Ein Hinweis noch aus der Bildungsecke. Ich bin Lehrerin (Englisch und BwL) und muss sagen in fast jedem Fach wird bereits \u00fcber Umweltthemen intensiv gesprochen! So sehr sogar, dass die Sch\u00fclerInnen jedes Mal das Kotzen kriegen wenn wir \u201eschon wieder\u201c dar\u00fcber sprechen. Das ist also schon in der Bildung und in den Lehrpl\u00e4nen angekommen  (nicht nur am Gymi sondern \u00fcber alle Schularten hinweg, unterrichte an einer beruflichen Schule). ABER: Ich f\u00fchle mich ganz oft nicht qualifiziert/ informiert genug den SuS wirklich in Sachen Umwelt weiterzuhelfen. Alles was ich bez\u00fcglich Energiequellen z.B. wei\u00df, hab ich mir weil ich mich daf\u00fcr interessiere in meinem E-Unterricht selbst beigebracht. Wir brauchen mehr Fortbildungen, wir Lehrkr\u00e4fte brauchen mehr Zugang zu Journals, zu Fachzeitschriften usw. (mehr Zeit damit wir uns hier weiterbilden k\u00f6nnen! Mehr Fachvortr\u00e4ge an unseren Schulen ) damit wir selbst genau wissen, was wir den SuS mit auf den Weg geben k\u00f6nnen. In den B\u00fcchern findet man n\u00e4mlich bisher nur: pers\u00f6nlicher Fu\u00dfabdruck, was k\u00f6nnen wir tun und erneuerbare Energiequellen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoXIwyzRLOP6E6uMFqEryfA", "author": "@Agentleplan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8q8eQf00UFNQXWQf7ByQ_iSj_DN5rfCDo6htIOdmzuxtZQsBiDop0cHhyw4JO1qGnTAcKbQ1_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Agentleplan", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUu5NfyBJN0lC_ec54AaABAg.ABNhzyWim7kABNnbt5us5R", "parent": "UgxUu5NfyBJN0lC_ec54AaABAg", "text": "Wieso hast du als Lehrerin keinen Respekt vor Demokratie, Frauen und der deutschen Sprache? Da wei\u00df man doch dass du nicht auf Fakten achtest. Was bildest du dir ein, unsere Kinder zu belehren?", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUu5NfyBJN0lC_ec54AaABAg.ABNhzyWim7kABOTzbpAERq", "parent": "UgxUu5NfyBJN0lC_ec54AaABAg", "text": "\u00a0@NrMl1402\u00a0 F\u00fchlt sich aber einer vom Gendern getriggert. Ooh jeee armer Mann", "like_count": 0, "author_id": "UCoXIwyzRLOP6E6uMFqEryfA", "author": "@Agentleplan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8q8eQf00UFNQXWQf7ByQ_iSj_DN5rfCDo6htIOdmzuxtZQsBiDop0cHhyw4JO1qGnTAcKbQ1_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Agentleplan", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUu5NfyBJN0lC_ec54AaABAg.ABNhzyWim7kABO_91q1sLq", "parent": "UgxUu5NfyBJN0lC_ec54AaABAg", "text": "\u00a0@Agentleplan\u00a0 Umweltthemen und BWL passen gar nicht gut zusammen. Au\u00dfer im Marketing \ud83d\udc4d", "like_count": 1, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzod1FQ0HxYIpBw4Z54AaABAg", "parent": "root", "text": "So lang die wirklichen Verursacher des Problems nicht umdenken, \u00e4ndert sich nix. \nWir in Deutschland k\u00e4mpfen mit papierstrohhalmen, w\u00e4hrend die Asiaten ihren M\u00fcll LKW-weise ins Meer laden und die Amis mit ihren V12 ohne Kat spazieren fahren\u2026", "like_count": 2, "author_id": "UCVSGeZYRQNIfG_E0JvWbSjg", "author": "@DerSonyFotograf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1JFAoAO_-iu50uQFCd_ZgsqTEYc-3IDHyVwpT3sO1fUw3482bONzRShqoni64-3BSp841u_SlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerSonyFotograf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDO23Wi25GmhfNFEh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Thema Verzicht wird gerne in der Klima-Debatte gro\u00df geschrieben.\nDoch ein Thema kommt viel zu wenig vor: Verzicht auf Nachwuchs.\nDer Kinderwunsch ist etwas, das m\u00f6chte ich keinem Menschen absprechen, und ich halt dies auch f\u00fcr nat\u00fcrlich. \nAber wenn man dem Klima, und damit auch der Natur bzw der gesamten Erde etwas Gutes tun m\u00f6chte, dann sollte man lieber Kinder adoptieren, und weniger zeugen. In der Welt gibt es viele Kinder, die sich nach einem liebenden Zuhause sehnen. \n\nWenn also weniger Kinder gezeugt werden, dann sorgt das unter anderem daf\u00fcr, dass das Klima besser wird, und vielleicht sogar bis zu unserem eigenen Aussterben.\n\nDamit mich niemand falsch versteht:\nIch rede von einem \"sanften Aussterben\", nat\u00fcrlich nicht von Gewalt. \n\nDer Verzicht auf \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Konsum ist nat\u00fcrlich richtig, aber wird der Erde nur tempor\u00e4r helfen, denn je mehr wir werden, desto mehr Schaden wir der gesamten Erde mitsamt Fauna und Flora.", "like_count": 0, "author_id": "UCCUOOSYUiuRJOVhj-TkElsg", "author": "@jadkrig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPUHeE44iyD547uiGJ0g75iNIV0r7eH3Fn8ZuzZbyRxtg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jadkrig", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDO23Wi25GmhfNFEh4AaABAg.ABNgIg5iiMxABO21SwmIkD", "parent": "UgwDO23Wi25GmhfNFEh4AaABAg", "text": "In anderen Worten: Kinder sind Klimakiller \ud83d\ude02\n\nUnd wer soll die Renten bezahlen?", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyc6JGyk4dNgn5dEwx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke dass es extrem wichtig ist Leute in Klimschutz einzubeziehen. Wir m\u00fcssen Gro\u00dfkonzerne und Reiche in die Verantwortung nehmen, aber um das tun und vermitteln zu k\u00f6nnen sind solche kleinen Schritte auch wichtig um nicht alles \u00fcber die kleinen Menschen hinwegzuentscheiden. Wenn man diese einbindet dann ist das Handeln des Landes deutlich besser", "like_count": 0, "author_id": "UCpEXmW1aw8gZAC8zre4-moQ", "author": "@simonklein226", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcAtTPZolcMM-pOqE03sjP8b6JB-yuaU9Kv_49cjKBxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simonklein226", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsyFGjRvbZqVPVL3p4AaABAg", "parent": "root", "text": "das war eine tolle Folge! Sehr interessant.\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "like_count": 1, "author_id": "UCuWdtW0Lcn7234gmnPfOWJQ", "author": "@cjcj4681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLfja1YuIjvYF5kh7-QaYV2FKoxUdeKrDsUsORYy43HMUxpTGnE-8QHNaJGegBCpHCSk3Qy3Xeo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cjcj4681", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhEJgaoKvDuLy7F154AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Fragen sind doch: K\u00f6nnen wir uns Milliard\u00e4re noch leisten? K\u00f6nnen wir uns exzessiven Konsum noch leisten? Warum funktioniert greenwashing? Das sind alles Punkte die die Wissenschaft, Gesetzgeber und der Staat zu regeln haben. Der Gesetzgeber sollte best\u00e4rkt werden gegen Greenwashing und verschwenderischen Konzerne vorzugehen. Es sollte eher eine Bringschuld der Konzerne geben, statt umgekehrt. Einfach mal bei Verdacht Produkte und Gesch\u00e4ftspraktiken verbieten und den Ball den Konzernen zuschieben statt den Konsumenten! Ich weiss dass das jursistisch und vom Aufwand her schwer umzusetzen ist, aber trotzdem w\u00e4re es richtig!", "like_count": 7, "author_id": "UCMibJRMt6WtBKF2KqdoB9Xg", "author": "@remobrunner8715", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kxktNgWWx4e8OVjDGKFehARUDjNeluz7S7upBd8hk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@remobrunner8715", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhEJgaoKvDuLy7F154AaABAg.ABNfJ95UR5RABO3nxltYq8", "parent": "UgyhEJgaoKvDuLy7F154AaABAg", "text": "Linke Neiddebatte \nNichts anderes, als Sozialismus und w\u00fcrde die schlechte wirtschaftliche Lage noch verschlimmern. Gefolgt von Demokratieabbau", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-BW8aOm_YnSS6XM54AaABAg", "parent": "root", "text": "Richtig sagt den Russen am besten auch noch die sollen bitte CO2 Freundliche Panzer bauen wenn Krieg dann bitte umweltfreundlich", "like_count": 2, "author_id": "UCkfiY_HrpRoINqOSLUfgq9g", "author": "@justski981", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gj0Gpm9C68Em8lrEdthVX2ybSeYdOGCwQIFD9dIlH8-GAJ5nrbTwumPjYwWTy8ypRdqjLxoU0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justski981", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe diesem Planeten an die 900 000 Kg/Co2 erspart. Wie ?\nIch habe keine Kinder in die Welt gesetzt. Der gr\u00f6\u00dfte Umwelts\u00fcnder ist nun einmal der Mensch.\nUnd nur als Fun-Fact: alleine das deutsche Internet emittiert pro Jahr an die 22 Milliarden Co2.\nDarauf m\u00f6chte man aber zum Wohle der Umwelt ja dann auch nicht verzichten, gelle ?", "like_count": 1, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg.ABNdK6gbfDTABNealRRUgq", "parent": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg", "text": "Das ist etwas, dass die Klimasch\u00fctzer nicht gerne wahrhaben wollen:\n bei Tieren ist es ihnen seltsamerweise klar, dass deren CO2 Aussto\u00df sch\u00e4dlich ist, weil es zu viele von ihnen gibt, siehe das Thema M 0:05 assentierhaltung.\n\n Wenn es sich allerdings um den Menschen geht, dann wollen diese Leute eines nicht wahrhaben:\nSie wollen das Klima f\u00fcr die nachfolgenden Generation erhalten, vergessen dabei allerdings, dass, wenn es uns zu gut geht, wir uns weiter vermehren, und auf kurz oder lang zerst\u00f6ren wir auch so den Planeten.", "like_count": 0, "author_id": "UCCUOOSYUiuRJOVhj-TkElsg", "author": "@jadkrig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPUHeE44iyD547uiGJ0g75iNIV0r7eH3Fn8ZuzZbyRxtg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jadkrig", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg.ABNdK6gbfDTABNnk29Df0T", "parent": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg", "text": "So kann man sich auch sch\u00f6n reden dass sich niemand mit dir fortpflanzen will", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg.ABNdK6gbfDTABO_sS1Rw6M", "parent": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg", "text": "Internet is heilich \u261d Wie soll das sonst mit dem ganzen Halli Galli funktionieren?! Au\u00dferdem isses nich so schlimm. Reicht doch, wenn alle Veganer werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg.ABNdK6gbfDTABObqjvxJbj", "parent": "Ugzk8igJjuzX-O93ji94AaABAg", "text": "@ : genau\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySNWU9TOO-6EZxlvR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt bereits F\u00e4cher die in diesen Themen bilden sollen allerdings sind die Schulen unterfinanziert, es gibt zu wenig Lehrkr\u00e4fte und diese F\u00e4cher wie Geografie, AES, Biologie und Physik sind unterrepr\u00e4sentiert und bekommen nicht viele Stunden pro Woche. Zudem ist es wichtig, diese F\u00e4cher auch an Gymnasien auszubauen. AES als Hauptfach \ud83c\udf89", "like_count": 1, "author_id": "UCr6JoFilkC-jrTLNdFQV13w", "author": "@NaomivomStix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VuKq0xttevzyYek_itiV1_dnLVyVwzeppfqWpSZy4MKF-ZOC31Oujl9a283ZtYaLJlqIswKWFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NaomivomStix", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwvR3JIfoJZPa9jeJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wahnsinn dass das ZDF immernoch diese L\u00fcge vom Klimaschutz verbreitet. Was haben die Gr\u00fcnen f\u00fcrs Klima getan? Atom abgeschafft und massig Raketen geliefert. Wer ist \u00fcberhaupt noch so dumm und glaubt daran, dass Deutschland mit 2 prozent Einfluss das Klima rettet?", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkzxpJZaVinqNLuXB4AaABAg", "parent": "root", "text": "h\u00e4 die regierung soll rahmenbedingungen geben aber gleichzeitig will der blonde typ nicht vorschriften machen die leuten vorschreiben was sie zu tun haben?\ud83d\ude05 widerspruch", "like_count": 2, "author_id": "UCPs6F7afb7QYK_WbGDevDfw", "author": "@hausofdavid_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rPgWpnsfkbtc9fTX-PgzqyEEMLx7g3l9XqFwKjdQ78b9JX6DLtzmhiiewGnHqqaJh3bpaeWnow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hausofdavid_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD9H1e-P3GUooR33d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bitte nicht vergessen, unser Wirtschaftssystem basiert auf Wachstum...\n\nWenn verzichtet wird, dann kann die Wirtschaft nicht mehr wachsen...mit allen Konsequenzen!", "like_count": 1, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD9H1e-P3GUooR33d4AaABAg.ABNXhWKZhBWABN_rigDDqS", "parent": "UgxD9H1e-P3GUooR33d4AaABAg", "text": "Die Wirtschaft w\u00e4chst nicht mehr dank dem besten Wirtschaftsminister den wir je hatten", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD9H1e-P3GUooR33d4AaABAg.ABNXhWKZhBWABNecUbtpvc", "parent": "UgxD9H1e-P3GUooR33d4AaABAg", "text": "@NrMl1402\u00a0 vielleicht ist es sogar gewollt....? \ud83e\udd14", "like_count": 1, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn weniger konsumiert wird, werden auch Arbeitspl\u00e4tze abgebaut...\nDie Arbeitslosigkeit steigt...\n\nUnd dann?", "like_count": 6, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABNfAlV8gK8", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "Bitte nicht mit Logik und Fakten \u00fcberfordern.", "like_count": 5, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABNjlURD8KN", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "@MistrJan1415\u00a0 \ud83d\udc4d\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABNqGumH8wq", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "So ist es. Das scheinen immer alle auszublenden. Auch wenn es darum geht, dass man gewisse Dinge ja \"nicht braucht\".", "like_count": 5, "author_id": "UCUBBSPCRUdrxBJomFLde8Nw", "author": "@melsworld78", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYNZ1B39BMoXbqiWduZM1kDr0J8KgmCFvOoAlXxqNIdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melsworld78", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABOa5RIkigB", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "Dann gibts was neues zum Heulen.", "like_count": 1, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABOhth7ETif", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "Menschen in Benzin umwandeln.\n^^", "like_count": 0, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABQzfD0_ijz", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "Wo ist das Problem, wenn weniger gearbeitet wird? Wenn weniger konsumiert wird, braucht man ja auch weniger Einkommen.\n\nWenn wir alle ein Drittel weniger konsumieren, k\u00f6nnen wir auch mit einem Drittel weniger Arbeit und einem Drittel weniger Einkommen ebenso gut leben.\nNein, sehr viel besser sogar, denn weniger Arbeit hei\u00dft mehr Freizeit. Ein Drittel Arbeit weniger w\u00e4ren bei vorher 40 h \u00fcber DREIZEHN Stunden mehr Freizeit jede Woche, die je nach Art der Arbeit unterschiedlich verteilt sein k\u00f6nnten.\nBei Schichtdienst w\u00fcrde man vermutlich abwechselnd 3 und 4 Tage die Woche arbeiten. Bei projektf\u00f6rmigen T\u00e4tigkeiten k\u00f6nnte es abwechselnd 4 Monate 40 h und 2 Monate Urlaub sein. Oder bei l\u00e4ngeren Projektlaufzeiten vielleicht 4 Tagewoche mit nur 6-7 Stunden pro Tag.\n\nMag utopisch klingen, ich mache das bereits. Ich komme trotz einem nicht sonderlich hohen Stundenlohn gut mit 20-25 h Arbeit pro Woche aus. Und habe 15-20 Stunden mehr Freizeit jede Woche, als ich sonst h\u00e4tte.", "like_count": 1, "author_id": "UCpXtx4UPg8V-iEtXYclocdw", "author": "@loonatic1011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mawth1YWoPwnIRP97nhY7AppE-0HDtR9dF4oqLMAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loonatic1011", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABRCApSXIHd", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "@loonatic1011\u00a0 aber dann hat der Staat ja weniger Steuereinnahmen", "like_count": 0, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg.ABNXKTlrtWXABaQZGJgK7p", "parent": "UgyTDP8qBNjnrZYEOu54AaABAg", "text": "\u00a0@Alexander-hl6dm\u00a0 Klar. Aber er m\u00fcsste zum Beispiel auch dramatisch weniger in z.B. Kitas und Ganztagsschulen stecken, deutlich weniger in viele Infrastrukturen, deren Nutzungsintensit\u00e4t infolge von weniger Arbeits- und Konsumt\u00e4tigkeit stark abnehmen w\u00fcrde, es w\u00fcrden erhebliche \u00f6ffentliche und Sozialversicherungskosten entfallen, weil Menschen ges\u00fcnder w\u00e4ren (v.a. psychisch) usw.\n\nWenn es bei der Vorstellbarkeit des Szenarios hilft:\nIn den 60ern hatten wir das Modell in einem erheblichen Teil der Gesellschaft schon mal. 20-25h Erwerbsarbeit pro Erwachsenem. Nur halt nach Geschlecht getrennt einmal 40-50h dazu einmal 0-10h, daf\u00fcr Care-Arbeit zuhause in umgekehrter Verteilung. In meinem Szenario machen wir das einfach genauso, nur ohne die antiquierte Geschlechterteilung.\n\nUnd bestenfalls die Care-Arbeit mehr in Gemeinschaft als nur Kleinfamilie, das macht es f\u00fcr alle besser.", "like_count": 0, "author_id": "UCpXtx4UPg8V-iEtXYclocdw", "author": "@loonatic1011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mawth1YWoPwnIRP97nhY7AppE-0HDtR9dF4oqLMAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loonatic1011", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_bAZ7n_Nf9mNTTq14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wollen die CDU W\u00e4hler \u00fcberhaupt eine CDU / Gr\u00fcne Koalition", "like_count": 1, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgw_7-zKPdPxJYwt54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie soll Deutschland \u00fcberhaupt noch finanziert werden?", "like_count": 2, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgw_7-zKPdPxJYwt54AaABAg.ABNX3Py4VoiABO5m3fT53X", "parent": "Ugwgw_7-zKPdPxJYwt54AaABAg", "text": "Indem man die Schuldenbremse lockert.", "like_count": 2, "author_id": "UCljSxBYypsEAyOkvICW2l2A", "author": "@Netbase2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdjhYsUduD_YDodbE8q76q1SDp2KVjDJYBKUkJ6lGxyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Netbase2000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgw_7-zKPdPxJYwt54AaABAg.ABNX3Py4VoiABO9uxCMmok", "parent": "Ugwgw_7-zKPdPxJYwt54AaABAg", "text": "@Netbase2000\u00a0 was geschieht aber, wenn die Wirtschaft schrumpft und die Zinsen nicht bedient werden k\u00f6nnen...?\n\nWas ist die Voraussetzung f\u00fcr weitere Schuldenaufnahme? Die Zinsen werden ja aus Steuereinnahmen bezahlt, nicht wahr?", "like_count": 1, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgw_7-zKPdPxJYwt54AaABAg.ABNX3Py4VoiABOFPJ-cIly", "parent": "Ugwgw_7-zKPdPxJYwt54AaABAg", "text": "\u00a0@Alexander-hl6dm\u00a0 Dann kommt der Gerichtsvollzieher und Pf\u00e4ndet Deutschland weg.\nEin Land ist kein Unternehmen.", "like_count": 2, "author_id": "UCljSxBYypsEAyOkvICW2l2A", "author": "@Netbase2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdjhYsUduD_YDodbE8q76q1SDp2KVjDJYBKUkJ6lGxyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Netbase2000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkleotQPTk27Om3SJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses \"Ja aber China\" Argument ist sowieso komplett falsch dargestellt, da China mittletweile immer mehr auf erneuerbare Energien setzt und uns da schon einiges voraus ist. Mal abgesehen davon, sollte man sich sowieso nicht an denjenigen orientieren, die es noch schlechter machen aber gut...", "like_count": 1, "author_id": "UCdOZOXUNwmH2L2LRyq1udJQ", "author": "@Dontcareaboutyoulittle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KfouOVqTbz4JWkrZWGPxkVFR4vptFpmXf-Vfsev2B7XR4HwvbwEjbfCmzDcxjXP17QwLV2Uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dontcareaboutyoulittle", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkleotQPTk27Om3SJ4AaABAg.ABNWXtxID2QABNYo3vZYGg", "parent": "UgwkleotQPTk27Om3SJ4AaABAg", "text": "In absoluten Zahlen produziert China nat\u00fcrlich mehr erneuerbaren Strom als Deutschland, da sowohl die Fl\u00e4che, Einwohnerzahl als auch die Wirtschaftskraft ein Vielfaches h\u00f6her ist. Der prozentuale Anteil der erneuerbaren Energien am Strommix ist in China allerdings deutlich geringer als in Deutschland.", "like_count": 1, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkleotQPTk27Om3SJ4AaABAg.ABNWXtxID2QABN_v5LhCaZ", "parent": "UgwkleotQPTk27Om3SJ4AaABAg", "text": "Und was hat das damit zu tun, dass Deutschland keinen Einfluss aufs Weltklima hat?", "like_count": 1, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNIEsS7z-MZzrkWk54AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke an die Redaktion f\u00fcr die Auswahl der Personen. Wirklich ein schwieriges Thema, sehr gut umgesetzt und meiner Meinung nach ein tolles Format. \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCPl85a6bXFgUnNKJbIclWMg", "author": "@rallyecupra2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq0x8ybsp-_s2PSnBaKBZiogTF9TZTcyse1TIC5ys=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rallyecupra2", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwr4k8TNenheEY1iN54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir sollten uns um den Klima k\u00fcmmern, also behandeln, aber das geht nur, wenn alle anpacken ! ALLE\n\nSehe keine Chance aktuell\ud83d\ude05 schlagt mich nicht, aber ich bin leider Gelb\ud83d\ude05\n\nBesonders weil ich so denke ist die USA Schuld aber auch die Politik in mein Land, k\u00f6nnten es besser machen ....", "like_count": 0, "author_id": "UCgbhhZXM3vSnpGocFIBbDKQ", "author": "@DEGamingLegende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Oz2rtVQGaSTgaxXAN0U0i8JwDA3mdIWtFSl8FK_yLDpITTdrd3lUa9J7kvflcpSd9kxGgl6jEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DEGamingLegende", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9RLMN1zUtQvLyUQx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der einzige Weg das alles noch aufzuhalten w\u00e4re unseren krankhaft hohen Lebenstil radikal runterzuschrauben. Will nur keiner. Egal ob arm oder reich. Will ich ja auch nicht. Wir werden alle netflixend mit ner feinen S\u00fcdfrucht von der anderen Seite der Welt im Maul in den Abgrund reiten.", "like_count": 0, "author_id": "UClTxY7BV40iJMgEZTUvQ2Bg", "author": "@nuande", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m7bMjoQpiHR_bqCP6GdlZIVEKInsIsHf5M4vGf4rA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nuande", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7K57nQgsaPqsUVYl4AaABAg", "parent": "root", "text": "wie sehr ist Deutschland eigentlich nochmal am Klimawandel weltweit verantwortlich? 2%...", "like_count": 1, "author_id": "UC8EgQuSuLFlWR_zHN1-5yJA", "author": "@txc_shika1412", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qR62TxsEWCzvb3-siW3PAJHj5uURac8qJqPtenh-4b9mypPnCA9ypChUf0e_tyMDQ6gdWxvuVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@txc_shika1412", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHA856VQKIhX79vGt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn Deutschland und die EI weiterhin die CO2 Steuer hochjagen, werden wir Massenproteste und Insolvenzen in noch nie da gewesener H\u00f6he sehen !", "like_count": 1, "author_id": "UCME0l0o-8QEIOLj7Y-0j3iA", "author": "@ultraslan7995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/NEah48exEkRujMesW4iRFDCYf8lwPcV1YBowv2_B5dcBxhozdgTBDl87ehEVfumvPZd6lj5lmQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ultraslan7995", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfEUeGGXHgC4yy6td4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erwachsene Menschen, die sich wie Kinder verhalten, weil die Angst haben es wird Ihnen was weggenommen.\n\nMit klarem Verstand sollte jeder wissen wir m\u00fcssen unsere Lebensweise klimafreundlich gestalten. Das bedeutet Verzicht, freiwilliger Verzicht ist nat\u00fcrlich besser als Verbote, aber notfalls m\u00fcssen Verbote zum Wohl der Menschen, vielen Tierarten und der Natur eben her. \n\nWom\u00f6glich ist es schon zu sp\u00e4t das Ruder herumzudrehen. Menschen sind einfach egoistisch und gucken nur auf sich selbst.\nAlle m\u00fcssten an einem Strang ziehen, private Haushalte, Politik, Unternehmen. Das wird nie geschehen. Am Ende sind es die \u00e4rmsten Menschen, die qualvoll verrecken an den Folgen der Klimakrise.", "like_count": 2, "author_id": "UCadCmd0N8FJW83rVQLkKKeA", "author": "@Anonymous-rz7cn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ne2LGENVeuVHX36veb9HzWDB5yKPdccPEH7whStd5KvHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonymous-rz7cn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfEUeGGXHgC4yy6td4AaABAg.ABNOu6TyeLqABNa3iDUsS8", "parent": "UgxfEUeGGXHgC4yy6td4AaABAg", "text": "Erwachsene Menschen die einen antisemitischen Kind hinterherlaufen und Fakten ignorieren sind ja so viel besser. Deutschland hat keinen Einfluss aufs Weltklima. Warum raffst du das nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxEzRVjiweL2HCHCYJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ted hatte recht \nEs geht nicht um die Wirtschaft es geht um die Menschheit. Wir brauchen die gegen Revolution zur industriellen Revolution zur\u00fcck zur Natur weg von den Maschinen.", "like_count": 0, "author_id": "UC317mo1hRTsrHbjEQ0uyucw", "author": "@benjyfour", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QOuyQEkizwX1eFWnA9RwX7zdQoP6y6pjPpAOvvDwqw-bzGASf_aKLG6N9bTI7guc1pPFZ0WtYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benjyfour", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyG7OArECshCVLwK354AaABAg", "parent": "root", "text": "In Minecraft brennen Fabriken nicht von selbst ab\nSie brauchen deine Hilfe", "like_count": 3, "author_id": "UC317mo1hRTsrHbjEQ0uyucw", "author": "@benjyfour", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QOuyQEkizwX1eFWnA9RwX7zdQoP6y6pjPpAOvvDwqw-bzGASf_aKLG6N9bTI7guc1pPFZ0WtYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benjyfour", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyG7OArECshCVLwK354AaABAg.ABNLD3a2F7dABNxDo2CBcZ", "parent": "UgyG7OArECshCVLwK354AaABAg", "text": "In GTA V kann man keine Geb\u00e4ude in die Luft jagen", "like_count": 1, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyG7OArECshCVLwK354AaABAg.ABNLD3a2F7dABOj0_ooAW6", "parent": "UgyG7OArECshCVLwK354AaABAg", "text": "Klimawandel vor GTA 6! :O", "like_count": 0, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBw7GQqJKMpyiSo0J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke, der Staat muss gro\u00dfe Unternehmen regulieren und Klimavorschriften h\u00e4rter durchsetzen. Denn mittelfristig hilft die Energiewende auch dabei, dass die deutsche Wirtschaft wieder w\u00e4chst, wenn wir auf zukunftsorientierte Technologien setzen. \nPrivatpersonen sollte so wenig wie m\u00f6glich verboten werden, aber der Staat sollte umweltfreundliche Alternativen f\u00fcr den Endverbraucher so erschwinglich machen, dass die umweltsch\u00e4dlichen Produkte \u00f6konomisch unattraktiv werden. \nSiehe Elektroautos, die immer noch tendenziell teurer als Verbrenner sind, wenn sie nicht gerade aus China sind, was unserer Wirtschaft auch nicht hilft.", "like_count": 0, "author_id": "UC9hYdyEzNA-4-RfvazP5HRw", "author": "@themuzeman", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4fvYq3KRyHlZQYq2EwR4JvxKV7meG4cAGu7qGsyI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@themuzeman", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBw7GQqJKMpyiSo0J4AaABAg.ABNKzjZ3KqoABNVetkiRDY", "parent": "UgyBw7GQqJKMpyiSo0J4AaABAg", "text": "In Deutschland werden gerade Werke geschlossen oder zur\u00fcckgefahren, weil die E-Autos nach Auslauf der F\u00f6rderungen keiner mehr kauft.\nIs aber aktuell auch noch nicht weit genug ausgereift f\u00fcr die Masse. Das aktuelle Energienetz k\u00f6nnte 100% E-Autos nicht tragen. Genauso wenig wie Homeoffice, Videocalls, etc. damit die Leute weniger fahren und fliegen.\nAktuell Verbrenner und \u00e4hnliches zu verbieten  macht keinen Sinn ohne ordentliche Alternative (\u00d6PNV) und Netzausbau. Das gilt auch f\u00fcr Regulatorien in der Produktion.\nErst Energienetz ausbauen, dann attraktiv machen, statt jetzt alternativlos Verbote durchzusetzen.", "like_count": 1, "author_id": "UCuCtwrdIVx3Y06g48rShKTA", "author": "@saria1234567890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nq6RHuCMdBoszeE9TFsIidFc6DibS5Z7gIU9saRq0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@saria1234567890", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBw7GQqJKMpyiSo0J4AaABAg.ABNKzjZ3KqoABO2DL8xEID", "parent": "UgyBw7GQqJKMpyiSo0J4AaABAg", "text": "Das ist aber alles andere als eine Marktwirtschaft.\n\nDas ist Sozialismus \nWarum Technologien die sich nicht durchsetzen subventionieren?", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVtHuYkNw3zP6bTCh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mimmimi. Ich wohne in einer Demokratie und einer Konsumergesellschaft. \nMimmimimi ich leugne aber das mit der Freiheit die ich habe auch eine Verantwortung f\u00fcr meine eigenen Entscheidungen entsteht.\n\n\nMimimimi Gro\u00dfkonzerne\n\nMimimimimi reist euch mal zusammen Kids.", "like_count": 1, "author_id": "UC9Dd-5y7Mw86JbF2cnyaMKg", "author": "@r__2909", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNn6ML5JlhLrSoExrtw_OWTxjwv-pPPh8GhTrE49w-bzrwzJrjG1FoMdgRo3BUt4v3Gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r__2909", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVtHuYkNw3zP6bTCh4AaABAg.ABNKir39lbiABNaGMaX5LO", "parent": "UgyVtHuYkNw3zP6bTCh4AaABAg", "text": "Mimimi ich kann nicht Mal einfache Fakten wie den Einfluss Deutschlands aufs Weltklima verstehen aber halte mich f\u00fcr was besseres weil ich andere Leute beschimpfe. Zum gl\u00fcck sind Leute wie du bald still wenn es kein B\u00fcrgergeld mehr gibt", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8qdepgN-iiWSyZhR4AaABAg", "parent": "root", "text": "In Minecraft brennen Fabriken nicht von selbst ab\nSie brauchen deine Hilfe", "like_count": 0, "author_id": "UC317mo1hRTsrHbjEQ0uyucw", "author": "@benjyfour", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QOuyQEkizwX1eFWnA9RwX7zdQoP6y6pjPpAOvvDwqw-bzGASf_aKLG6N9bTI7guc1pPFZ0WtYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benjyfour", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxImPN8pbv8KnbYajR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da der Klimawandel die absolut gr\u00f6\u00dfte Bedrohung unserer Menschheit ist, mu\u00df die Verbrennung von fossilen Stoffen deutlich reduziert werden. Das bedeutet einen Kampf gegen die Profiteure aus F\u00f6rderung und Verkauf von \u00d6l und Gas sowie Kohle. Die diesj\u00e4hrige COP29 in Baku hat gezeigt, dass die fossile Lobby ihr Territorium verteidigen kann und diese Konferenz gekapert hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCDmUZgwW_5AlbSL8Xc9QDsw", "author": "@hoevemeyer5478", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgBfBwxL3fjLfmAEbDLPto0tSO0yjG7v-ka577=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hoevemeyer5478", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDIptctL1fhZ298Jt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lastenrad statt Biosprit und eFuels. \ud83d\ude05\nAuch das 49\u20ac/58\u20ac Ticket ist kein Klimaschutz, Netflix zu Hause besser \ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCJUwqNzCe1XRPdOi6HTAZ4A", "author": "@ralfl.k.5636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYva0SoUXXE37pDnSNvoP8jseYwOOzIESLegjUiIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralfl.k.5636", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJVK1aYmq5G8JQ96F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Verantwortung/den Klimaschutz auf das Individuum abzuladen, bringt uns nicht weiter. Den Klimaschutz vom Individuum auf die Konzerne abzuw\u00e4lzen, bringt uns aber ebenfalls nicht weiter?", "like_count": 0, "author_id": "UCAnQXPzmf_61i4yDSV2Ptcw", "author": "@maxmuster3297", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSE1Nm-WW0D8Ru2op8yPzWQ_MFlbe07LCUy7u7T0cRsw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxmuster3297", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf5857x1-XYQMiLLR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schiebt euch eure Klimareligion sonstwohin . Eine absolute Pseudowissenschaft die den Menschen ihr sauer verdientes Geld aus den Taschen zieht und fr\u00f6hlich umverteilt.", "like_count": 0, "author_id": "UCoghZujyEHAsubyDhhHqJ8w", "author": "@DirkHartmann-wu6ph", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBVNsGOPmaU5A11ntmIeNgKYqCDoujcui9IgUTGH76DIMXsWCfsYP1u5nTgQTXotUAtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DirkHartmann-wu6ph", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySYVUwN86Jo7mJd914AaABAg", "parent": "root", "text": "Rafid hat den Durchblick \u2764 gut dass er dabei war", "like_count": 2, "author_id": "UC2qksGOxQgqrxXbn2bkjvCw", "author": "@katharina8321", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miAAAPZKICt45qLVk9PCfhKibQpsxJuYKJ1jCv5OhzuED7_B4kfBYRTHdu6Lm8ocHlAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katharina8321", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEmVhYseVJroIxg5t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke, dass ich ein Teil von dem Format sein durfte mit den tollen G\u00e4st*innen. Hoffentlich checken jetzt mehr Leute, dass an erster Stelle die Verantwortung nicht an Konsument*innen sondern an Konzernen und Politik liegt, wenn es um die Menschenheitskrise Klimawandel geht.", "like_count": 7, "author_id": "UCESogDTBxqmsQOSiZaN28JA", "author": "@itsruffydk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aToi9zzRumNY_-cjxudqlp51ckUkVQ2OS0aakmpBYqP7p4tHN6WmDUVYSXaxogW0EfXIM_oLEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@itsruffydk", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEmVhYseVJroIxg5t4AaABAg.ABMuYgnSwJZABN2LgcLNtn", "parent": "UgzEmVhYseVJroIxg5t4AaABAg", "text": "Gut dass du dabei warst - starker Auftritt \ud83d\udcaa", "like_count": 2, "author_id": "UC2qksGOxQgqrxXbn2bkjvCw", "author": "@katharina8321", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miAAAPZKICt45qLVk9PCfhKibQpsxJuYKJ1jCv5OhzuED7_B4kfBYRTHdu6Lm8ocHlAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katharina8321", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEmVhYseVJroIxg5t4AaABAg.ABMuYgnSwJZABNsSbZF7wG", "parent": "UgzEmVhYseVJroIxg5t4AaABAg", "text": "Vielen Dank, dass du dabei warst, lieber Rafid! \ud83e\udd70", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEmVhYseVJroIxg5t4AaABAg.ABMuYgnSwJZAB_qzL2jRgz", "parent": "UgzEmVhYseVJroIxg5t4AaABAg", "text": "Sehr starker Auftritt!", "like_count": 0, "author_id": "UChEAr41ndt9ULqRs_usnpvA", "author": "@annawentrock1077", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lw6YU-EjjayiEb7HkmzSYhoEuUodsgFaeEF9i_7cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annawentrock1077", "is_favorited": true, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy30q_x2lGUfK84WFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz wichtiger Punkt der nicht eingebracht wurde:\nKonzerne bestehen aus Menschen die dort arbeiten und sind nicht eine eigene Entit\u00e4t.\nWenn man die Menschen zum Umdenken und Verzicht anleitet, dann \u00e4ndern sich auch Konzerne.\nEin weiterer Punkt ist dass Konzerne so viel produzieren weil die Menschen es so viel konsumieren.\nDeshalb ist Verzicht auch bei jedem einzelnen ein Thema.\nWenn die Menschen nicht anfangen zu verzichten, fangen auch die Menschen in den Konzernen damit nicht an.", "like_count": 6, "author_id": "UCFO4oDPtni6lF9JAfTiHuYg", "author": "@vollstandig6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-SqyCiCOrD1MULZoI-s3rRCSYdAOG7dFoKvNrAlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vollstandig6355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy30q_x2lGUfK84WFd4AaABAg.ABMtIteCNssABNbW9sGaO1", "parent": "Ugy30q_x2lGUfK84WFd4AaABAg", "text": "schwaches Argument", "like_count": 1, "author_id": "UCoTYdJfpXUTGYFhQ5Mxv0jg", "author": "@trumps-ushy-gushy-pouthey64", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ObavpW_TJoyu7-QsfWokBtlo7KGvL84vo5iz77IrvNS4eQBTrFRlMJzvpmakpprEh5TgsdliHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trumps-ushy-gushy-pouthey64", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy30q_x2lGUfK84WFd4AaABAg.ABMtIteCNssABYF3gONDcf", "parent": "Ugy30q_x2lGUfK84WFd4AaABAg", "text": "Der Punkt kommt mir immer zu kurz. Wer ist denn \"die Gro\u00dfkonzerne\"? Produzieren sie den Schei\u00dfdreck zum Spa\u00df (nebst Profiten)? Wer kauft den ganzen Schrott denn? Aufgekl\u00e4rt sind wir alle und wir wissen, wie die Smartphones und so produziert werden. \nIch glaube aber weniger daran, dass sich durch die Leute in diesen Strukturen etwas \u00e4ndert. Das geht meiner Ansicht nach nur durch entweder die harte politische Hand oder eben den Kunden, der gewisse Vorgaben macht.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAfvG4fr7pkD0zy1B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nat\u00fcrlich ist der FDP W\u00e4hler gegen die meisten Ideen :D", "like_count": 1, "author_id": "UCBbrSH1OXLrrbMDiaWRLFiw", "author": "@PrinzKitty", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rQbFCa3aF0aPWu6RC7V9tDDp448_nq_bVDWtKMU-4nX9_tu1ClUSTBkqk8GnhaZpBFWhQ9erCQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PrinzKitty", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyURHhe2VNS1t6vSmR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eigentlich gute Folge. Schade, dass immer irgendwelche Schwurbler wie der Kerl von der NZZ mit dabei sein m\u00fcssen. Auch schade, dass die Show so zwanghaft auf 2 Positionen ausgelegt ist. Die Antwort ist wir brauchen beides. Eigenverantwortung und Bildung in Ma\u00dfen und wo m\u00f6glich, aber der wichtigste Hebel ist und bleibt die Politik. Das wurde ja auch einigerma\u00dfen herausgearbeitet von den seri\u00f6sen Teilnehmern. Leider gehen die Vorschl\u00e4ge nicht weit genug, genau weil die Diskussion immer derailt wird aus den oben genannten Gr\u00fcnden. Schade.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8HRx1LWtC3vTJtd54AaABAg", "parent": "root", "text": "In dieser Folge finde ich die Auswahl der Teilnehmer wirklich sehr gelungen. \n\nNiemand klebt an seiner Ideologie oder schlie\u00dft seine Ohren, wenn er etwas h\u00f6rt, was nicht exakt zu seinen Ansichten passt. Wie angenehm Menschen doch diskutieren k\u00f6nnen, wenn jeder den anderen respektiert \ud83d\udc4f", "like_count": 1, "author_id": "UCScbuhnYv5FJqguliSo5cnQ", "author": "@FischerM00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kNx5sIhJ3lnD3srIMzNb53bi201rX97eV0TaIygsr8oZ7pjELwN6JpLuBC7NSa6Ijzz5i8cRRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FischerM00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8HRx1LWtC3vTJtd54AaABAg.ABM_ZQzKNAeABMyXKrBww2", "parent": "Ugw8HRx1LWtC3vTJtd54AaABAg", "text": "Au\u00dfer Morten, der isst noch seine Torten.", "like_count": 0, "author_id": "UCHJqzvojSV_DuFMXr3PWDVg", "author": "@kerniger86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kizYTXGcVBabhQKulI37tIg9AYMMu0vLxTUn5I6GM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kerniger86", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Wandel beginnt bei jedem! VEGAN\ud83c\udf31\ud83d\udc9a\ud83d\udc9c\ud83d\udc9b", "like_count": 2, "author_id": "UCwSSm1q8Qbh1KqePfXO0LrA", "author": "@kevegan0924", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7SjHaS-YXYN-OGNoTpMaisGMO34KheMNlUTyLp7xvoUDPzTz9awosuvE7Tft35wSBKRK4vO5aw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevegan0924", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg.ABMZnZsjHZdABNfU1hmXdp", "parent": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg", "text": "Genau darauf habe ich gewartet. Der mahnend erhobene, vegane Zeigefinger.\nDann fange mal mit dem \"Wandel\" an, und h\u00f6r auf zu posten. Alleine das deutsche Internet emittiert pro Jahr an die 22 Milliarden Co2.\nDarauf m\u00f6chte man aber zum Wohle der Umwelt ja dann auch nicht verzichten, gelle ?", "like_count": 1, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg.ABMZnZsjHZdABNxI35VuKi", "parent": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg", "text": "Ich mag Wildbret.. Mehr BIO geht nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg.ABMZnZsjHZdABNz4O1_ux-", "parent": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg", "text": "\u00a0@kevegan0924\u00a0 : sch\u00f6n, das  kritische Kommentae gel\u00f6scht werden.\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg.ABMZnZsjHZdABO-yKp8ysy", "parent": "UgxY7yEa9mN5Qqwq6A14AaABAg", "text": "@MistrJan1415\u00a0 \ud83d\ude0a danke f\u00fcr deine konstruktive aussage. ich hatte ja keine Ahnung \ud83d\ude31 ich werde nat\u00fcrlich sofort mein Kommentieren reduzieren, damit du dein Gewissen beruhigen kannst.\nUnd mit diesem Kommentar w\u00fcnsche ich dir abschliessend ein sch\u00f6nes veganes Leben \ud83d\udc9a", "like_count": 0, "author_id": "UCwSSm1q8Qbh1KqePfXO0LrA", "author": "@kevegan0924", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7SjHaS-YXYN-OGNoTpMaisGMO34KheMNlUTyLp7xvoUDPzTz9awosuvE7Tft35wSBKRK4vO5aw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevegan0924", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwgrx-17dQl9oQINsB4AaABAg", "parent": "root", "text": "VerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVeganLebenistdieL\u00f6sungGleichberechtigungf\u00fcralleVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzichtVerzicht", "like_count": 0, "author_id": "UCwSSm1q8Qbh1KqePfXO0LrA", "author": "@kevegan0924", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7SjHaS-YXYN-OGNoTpMaisGMO34KheMNlUTyLp7xvoUDPzTz9awosuvE7Tft35wSBKRK4vO5aw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevegan0924", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxADllexDCRjdKTvd14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr sehr viele \"reiche\" Leute sollten sehr sehr viel mehr verzichten !!!!!!   LuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusausbeutungvon tier&menschLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxusLuxus", "like_count": 0, "author_id": "UCwSSm1q8Qbh1KqePfXO0LrA", "author": "@kevegan0924", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7SjHaS-YXYN-OGNoTpMaisGMO34KheMNlUTyLp7xvoUDPzTz9awosuvE7Tft35wSBKRK4vO5aw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevegan0924", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQ0pkob5bb9kX_kmR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr drei\u00dft von ZDF einfach so zu tun als w\u00e4re der Klimawandel eine zu 100 % best\u00e4tigte Sache und nicht mal 1 der 6 Teilnehmer einzuladen der das in Frage stellt.", "like_count": 0, "author_id": "UCWeE4SdE4KSaxxmgQzpFeig", "author": "@MartinMolidor", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_1icSvGG-AWqEJ5Wzn4dgbr3SfoGrFzJio1z_qY8BEDqGYvOxYvou0-ANHlxtrj1ZBw443RuPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MartinMolidor", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQ0pkob5bb9kX_kmR4AaABAg.ABMYywdHbWHABM_13CLirn", "parent": "UgxQ0pkob5bb9kX_kmR4AaABAg", "text": "Aber der Klimawandel ist eine 100% best\u00e4tigte Sache und nur Petrol lobby und co streuen noch ihren Quark.", "like_count": 3, "author_id": "UC7QlWV41FnYOh1M2vRllJ1A", "author": "@TNeulaender", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHhvehDAVIXFaF2ivWKJ3FsXdWJTk7OVk5uLBo0AoFeb3y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TNeulaender", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQ0pkob5bb9kX_kmR4AaABAg.ABMYywdHbWHABNxMjU8BYU", "parent": "UgxQ0pkob5bb9kX_kmR4AaABAg", "text": "\u00a0@TNeulaender\u00a0 Der Klimawandel ist aber nicht menschengemacht", "like_count": 0, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsRgplQUOnJqLXT994AaABAg", "parent": "root", "text": "Als ich Teenager war und auch als Jugendliche habe ich lange einen Weltschmerz empfunden, obwohl ich da schon umweltbewusst lebte, weil mir einfach klar, war, dass die Welt mit der Einstellung unserer Gesellschaft, am A ist. Nicht nur was das Thema Umwelt angeht, sondern auch wegen dem ganzen Hass, Missgunst und Neid. Wir gehen einfach komplett zerst\u00f6rerisch mit unserem Lebensraum, anderen Menschen und Tieren um. \nIch h\u00e4tte nun sagen k\u00f6nne, dass ich nach dem Motte \"nach mir die Sintflut\" lebe, so wie es die meisten machen. Das bin ich aber nicht. \nIch mache trotzdem alles was ich kann, um die Welt zu einem besseren Ort zu machen, f\u00fcr mich selber. Ich lebe vegan, vermeide es, Dinge neu zu kaufen, leihe sie aus oder kaufe gebraucht. Ich bin noch nie geflogen, noch nie mit einem Kreuzfahrtschiff gefahren, besa\u00df noch nie ein Auto, setze mich gegen Kindesmissbrauch ein, auch wenn ich niemals Kinder in diese verkorkste Welt setzen will. Ich setze mich au\u00dferdem f\u00fcr Tierschutz, Umweltschutz und gegen Diskriminierung von Minderheiten ein, unterst\u00fctze die Obdachlosenhilfe zumindest mit Spenden, arbeite im Gesundheitswesen und pflege meine Ma.\nSelber aktiv zu werden war das Einzige was mir geholfen hat, mit der Vorstellung zurecht zu kommen, dass wie so eine selbstzerst\u00f6rerische Spezies sind. Ich kann aber auch verstehen wenn man es ganz anders macht und einfach kein Bock hat, auf irgendwas zu verzichten.", "like_count": 0, "author_id": "UCnPLk2ZZ5HNyWY7kbqLlRFA", "author": "@mezzomix8618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sz_EN5j0UmoSV7LnvjaNuJgBdWnk-C6kb-f8li9SsFTjsWvtWJtjqjfhxFnQtW6rzpkqYJfRvEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mezzomix8618", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjlZc7b1wM3Bdy4a94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Contra Seite hat viele richtige Punkte. Vor allem der Grundgedanke dass strukturelle Ver\u00e4nderungen statt finden m\u00fcssen, in Form von Einschr\u00e4nkung der Rechte von Gro\u00dfkonzernen. Am ende ist das Resultat aber immer, dass der einzelne Mensch auf Dinge verzichten muss (ob auf Dieselfahrzeuge, \u00fcberm\u00e4\u00dfiger Fleischkonsum etc) welche nun aber an der Wurzel herzgef\u00fchrt wurden. Mit dem aktuellen Konsumpegel der Menschen in den Industriestarten kann das so definitiv nicht gut ausgehen...", "like_count": 15, "author_id": "UCjOBthahOOsZEcY00cjWktg", "author": "@j.p.perfekt5460", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgeF9EawAaqdtuP21hd48cVDFSDGOekSN1bK6IOwuz_y8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@j.p.perfekt5460", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjlZc7b1wM3Bdy4a94AaABAg.ABMYh-x83mEABMdQ6xE61-", "parent": "UgyjlZc7b1wM3Bdy4a94AaABAg", "text": "Es muss kein Verzicht sein. Das kann alles geregelt werden, dass dem Ottonormalb\u00fcrger der \u00dcbergang erleichtert wird. Niemand WILL ein Dieselfahrzeug, sondern die M\u00f6glichkeit, schnell und bequem von Punkt A nach Punkt B zu kommen. Aber die Lenker von heute wollen das nicht, weil sie dann ihre Einnahmen verlieren w\u00fcrden. Wir m\u00fcssen damit anfangen, die Reichen einzuschr\u00e4nken. Das w\u00fcrde sehr viele andere Aspekte erleichtern.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjlZc7b1wM3Bdy4a94AaABAg.ABMYh-x83mEABNaJy8q8cV", "parent": "UgyjlZc7b1wM3Bdy4a94AaABAg", "text": "Vielleicht w\u00fcrde es schon helfen, wenn wir klimasch\u00e4dliche Subventionen abschaffen und Dinge die dem Wandel helfen subventionieren. (Z.B. Dienstwagenprivileg)\n\nAu\u00dferdem w\u00e4re ich f\u00fcr eine Art  Luxzs-/Klimasteuer, die alle G\u00fcter, die entweder total neu an Markt sind oder hochpreisig oder klimasch\u00e4dlich total hoch besteuert (Preis verdoppeln oder verdreifachen). Z.B. Luxusjachten, Autos ab bestimmter Tonnage/Verbrauch, weite Flugzeugreisen, neueste Smartphonegenerationen.\nDann w\u00e4ren das keine Verbote, reiche k\u00f6nnten sich das noch immer als Prestige-Objekte leisten, die dann viel Prestigetr\u00e4chtiger sind, wir w\u00fcrden Geld von oben nach unten verteilen und die Wegwerfgesellschaft einhegen, indem jenen die immer das Neueste haben wollen und sich von Dingen die sie nur kurz besessen haben wieder trennen einen Riegel vorschieben. Ach und ein Verbot von geplanter Obsollessenz mit der Pflicht des Ersatzes und einer Schadenzahlung muss her. Da ist nat\u00fcrlich fraglich wie man das nachweist.", "like_count": 2, "author_id": "UC-CjXmhxdCpy3iQvZREVU4A", "author": "@tobiasl.8780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loO0TYZjyYzZB_x06wQnZphlY_SGAtFneFx_LiElg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasl.8780", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt8Ysu-Gmrh8DmXCl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist unglaublich wie diese Leute nur \u00fcber Fleisch sprechen wobei gerade Milch und Eier viel viel sch\u00e4dlicher f\u00fcr die Umwelt sind als Fleisch wof\u00fcr ein Tier nicht lange leben muss. Nicht vegan sein ist nicht okay. Vegetarisch ist keine L\u00f6sung.", "like_count": 5, "author_id": "UC5Syp6mGj-Qav2JOuq72C-Q", "author": "@caligiuricallidus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fxc2QMXjZ_YA135IAsjjnFvut_K6hxbOWkt_ujGUQDvYG3c47VpgDZrgxIsSFyaMlF_cKzau=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caligiuricallidus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt8Ysu-Gmrh8DmXCl4AaABAg.ABMWqUnh6IHABNX6E6iVq-", "parent": "Ugxt8Ysu-Gmrh8DmXCl4AaABAg", "text": "Deswegen verzichte ich auch weder auf Milch und Eier noch auf Fleisch.", "like_count": 2, "author_id": "UC8tlBizUauphmmyUOLHSujA", "author": "@insignificantfool8592", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBc8CTTnnsdv7ed2qEUc3XAZFCSXfROPblNh3HghY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@insignificantfool8592", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt8Ysu-Gmrh8DmXCl4AaABAg.ABMWqUnh6IHABN_2GVRSSM", "parent": "Ugxt8Ysu-Gmrh8DmXCl4AaABAg", "text": "@insignificantfool8592\u00a0 ja lass wenn dann erst Eier und milch weg also wenn du es f\u00fcr die Moral und die Umwelt machen willst... Ansonsten kannst es gleich lassen stimmt schon", "like_count": 0, "author_id": "UC5Syp6mGj-Qav2JOuq72C-Q", "author": "@caligiuricallidus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fxc2QMXjZ_YA135IAsjjnFvut_K6hxbOWkt_ujGUQDvYG3c47VpgDZrgxIsSFyaMlF_cKzau=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caligiuricallidus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzY8uPVF7fXZ2y0SHZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin gerade mit V\u00f6llerei auf den Malediven. Der Verbrauch ist falsch, ich h\u00e4tte auch 1000 Euro mehr f\u00fcr den Flug gezahlt. Aber dann w\u00fcrde ich 1000 Euro mehr als der Russe zahlen, der hier auch gern vertreten ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCWLVswPy7KXf3vEL-7-E5Uw", "author": "@jannekschushek9577", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/40Qh9aT73UjAjFKzATDeO6iL9dUO2L68DCAd3ziPqVVnxVRYVQbATpZFPzkNTxnBnHpi8v70xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jannekschushek9577", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzY8uPVF7fXZ2y0SHZ4AaABAg.ABMWV0YOjlcABNY2lM8mNR", "parent": "UgzY8uPVF7fXZ2y0SHZ4AaABAg", "text": "Was hat der Russe damit zu tun?", "like_count": 0, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzY8uPVF7fXZ2y0SHZ4AaABAg.ABMWV0YOjlcABNhYrRJb5k", "parent": "UgzY8uPVF7fXZ2y0SHZ4AaABAg", "text": "@Alexander-hl6dm\u00a0 EU CO2 Preis, Russland (u.a.) kein CO2 Preis.", "like_count": 0, "author_id": "UCWLVswPy7KXf3vEL-7-E5Uw", "author": "@jannekschushek9577", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/40Qh9aT73UjAjFKzATDeO6iL9dUO2L68DCAd3ziPqVVnxVRYVQbATpZFPzkNTxnBnHpi8v70xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jannekschushek9577", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzY8uPVF7fXZ2y0SHZ4AaABAg.ABMWV0YOjlcABNnuUwv9IR", "parent": "UgzY8uPVF7fXZ2y0SHZ4AaABAg", "text": "\u00a0@jannekschushek9577\u00a0 ja, verstehe \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCDtmGXxYRMhVjZNusZHPNeQ", "author": "@Alexander-hl6dm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntUji3fBGfg2nz5VFjgeJ2vnZfwZVsi6dEQLYmd6xjxhD1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hl6dm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "parent": "root", "text": "Seit langem mal wieder eine Folge, bei der ich alle eingeladenen Personen argumentativ stark fand. Spannende und komplexe Diskussion mit interessanten Argumenten auf beiden Seiten. Daf\u00fcr sollte das Format doch sein: zum eigenen Denken anregen :)\n\nAu\u00dferdem: die Art und Weise, WIE miteinander geredet wurde, empfand ich hier auch als sehr angenehm (im Gegensatz zu anderen Folgen); gute Auswahl der G\u00e4ste", "like_count": 226, "author_id": "UCztqgIvYIGijgskrI35zfJg", "author": "@vani4607", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c0dE5XZykte90L7jN3AMg0hTzY86iwt95uAIzmPNyVu9fortkh8t5rj7lIms9AuIhsFi6SMI444=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vani4607", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABNrp_GwHGX", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Hi @vani4607! Freut uns, dass dir die Folge gefallen hat! :) Welche Argumente haben dich am meisten \u00fcberzeugt?", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABOhw6AVSrq", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Beide Seiten einer Seite eingeladen?", "like_count": 1, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABYD_5FVE6K", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@wbaumschlager\u00a0 Es wurde kein Leugner, des menschengemachten Klimawandels eingeladen. Wenn du das meinst.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABYjnHnkk0c", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@wbaumschlager\u00a0 Naja f\u00fcr Diskussionen generell ist ja eine Diskussionsgrundlage sehr wichtig. H\u00e4tte man jetzt f\u00fcr diese Diskussion einen AFDler der den Klimawandel leugnet eingeladen, w\u00e4re das sehr fehlplatziert, da ja dann die gesamte Diskussionsgrundlage fehlt. Das hei\u00dft also nicht, dass alle gleicher Meinung sind, nur weil sich alle bei der Diskussionsgrundlage einig sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCzyItF8-LVEkuw6HiEqesYQ", "author": "@joshey40", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nn737rj2sYx4kgxmLq6ycrKzxIL7LoI2E75i1uxoY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joshey40", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABcLRZ2qGK2", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Es fehlte schon die afd Position um klare kontroversen aufzuzeigen.", "like_count": 1, "author_id": "UCrijGAb_Cy8_3WZDF7LC0nA", "author": "@marcelkirchhoff6266", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXA0fv69flhozWA8C4EM2z_3NUDlcoGTOKR0wfCuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelkirchhoff6266", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABcg47Fa7ic", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Liegt wahrscheinlich daran, dass der Streitpunkt eine linke Gesinnung (gemessen am heutigen politischen Spektrum) voraussetzt. Es fehlen die irrationalen, konservativen Gaeste und Positionen, die den Diskurs vergiften. Wir haben hier keine Proxy-Diskussion 'Rechts vs. Links'.", "like_count": 6, "author_id": "UCPlQNYYftvogRHRXGV9iC0w", "author": "@g_gockel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luLgV3yUpF9oCiiqF33c7Mox6t85r1hUJ7QNOZiP6Rxc_n=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@g_gockel", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABd1f9NmRO1", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Ja, weil im Kern jeder die gleiche Position vertritt. Das ist f\u00fcr mich keine produktive Debatte, wenn die Sendung \"Unbubble\" hei\u00dft, aber nur Leute eingeladen werden, die aus einer einzigen Bubble stammen und sich nur in bestimmten Nuancen unterscheiden.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABd7BAYJHv_", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Ja ich glaube schon so wie du", "like_count": 0, "author_id": "UCqcgVzZ91gGo_BtGmjhwu6g", "author": "@ATASLIMI", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7ayFoJW4WofZ4GfNDO1mCHVtM-dA4bSPt3DhgXQji7FkAfC_7RR3wJ9Ar49f_8-Sd_Ft8ZP8LwI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ATASLIMI", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABdT5ZQcsdY", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@g_gockel\u00a0 W\u00e4re auch sehr konstruktiv, dass noch einer dort steht, der den menschengemachten Klimawandel leugnet.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABeWuwtStJj", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Ich fand hier schon sehr positiv, dass mal nicht Leute eingeladen waren, die die Klimakrise leugnen oder runterreden. Ja, hier waren \u00e4hnliche Positionen vertreten, aber am Ende ging es trotzdem darum, WIE wir mit der Klimakrise umgehen sollten. Soll die Verantwortung mehr bei Unternehmen oder auch bei Einzelpersonen liegen? \n\nSolche Diskussionen sind m.E. viel wichtiger, denn es braucht in solchen Dikussionsformaten nicht mehr Personen, die die Klimakrise als Ganzes leugnen.", "like_count": 4, "author_id": "UCztqgIvYIGijgskrI35zfJg", "author": "@vani4607", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c0dE5XZykte90L7jN3AMg0hTzY86iwt95uAIzmPNyVu9fortkh8t5rj7lIms9AuIhsFi6SMI444=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vani4607", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABn4vRtFa9i", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 Der gemeinsame Nenner ist halt \"Wir m\u00fcssen was gegen den Klimawandel und dessen Folgen tun\"  \n\nSorry, aber wer k\u00f6nnte da eine andere Meinung haben?", "like_count": 2, "author_id": "UCg4LjJY5PdyLV3YUFpnIDyw", "author": "@Orkenspalter14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6vph9k-BvdQD-Cw2r_701fV34cRo31m-kilVX0pA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Orkenspalter14", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ABnO-YF_dJv", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@Orkenspalter14\u00a0 In der Ausgestaltung kann man sich doch streiten, aber selbst da gibt es nur eine Meinung. Stattdessen vertritt jeder die gleiche Meinung und findet grunds\u00e4tzlich den Kurs und die Ma\u00dfnahmen der Regierung gut. Warum gab es da nicht deutlich mehr Positionen?", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_AC6NKQWXgZz", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@kevinglucose4057\u00a0 weil sich die Sendung schon oft genug blamiert hat, indem sie geistige Tiefflieger und Aufschneider eingeladen hat, die daf\u00fcr gesorgt haben, dass keine konstruktive Diskussion stattfand indem sie mit Halbwahrheiten und L\u00fcgen um sich geschmissen haben. Es h\u00e4lt einfach nur den Betrieb auf wenn man erst mal erkl\u00e4ren muss, dass es abwegig ist, der Sonne zu sagen, dass sie nicht so hei\u00df sein soll.", "like_count": 0, "author_id": "UC1s7iq4vIRrnkGO7_FzUHYA", "author": "@angielinaschulli1916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n312TOrEtMN81-PPXgScYRbN2NqFVbQb34umCdPyNM9mU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@angielinaschulli1916", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ACvfEabaWDv", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Mehr geld in der Tasche ist gut - klima ist mir egal", "like_count": 0, "author_id": "UCqtCEj_wg4DCURexI22tKiQ", "author": "@serbe3416", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYQudGt6d9dQ4RSg0LlWEyYBaL_7wxAYXnIo7e0jM7r0rsBNgelpKyDc_vMsnYmMIkAElmwYMyE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@serbe3416", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ACvsLmCBjNv", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@vani4607\u00a0 Und seit wann gibt es dahingehend einen Konsens? Die Klimakrise gibt es, aber wie gravierend diese ist und was wir tun sollten, ist doch wohl h\u00f6chst diskutabel.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 days ago", "timestamp": 1736208000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ACvyY1i2SVm", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "Was wir tun sollen, wurde hier ja diskutiert. Wie gravierend die Auswirkungen der Klimakrise sind, ist jedoch wissenschaftlich nachgewiesen und ben\u00f6tigt keine Diskussion. Oder willst du jahrzehntelange Forschung infrage stellen, die uns bereits ewig \u00fcber das gravierende Ausma\u00df der Klimakrise warnt?", "like_count": 0, "author_id": "UCztqgIvYIGijgskrI35zfJg", "author": "@vani4607", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c0dE5XZykte90L7jN3AMg0hTzY86iwt95uAIzmPNyVu9fortkh8t5rj7lIms9AuIhsFi6SMI444=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vani4607", "is_favorited": false, "_time_text": "11 days ago", "timestamp": 1736208000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ACw-7ZiWwyt", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@vani4607\u00a0 Die Forschung kommt nur zu dem Schluss, dass die Klimakrise existent ist. Sie gibt aber keine konkreten Handlungsanweisungen. Schon gar nicht im globalen Kontext. \nEs ist aber fraglich, warum die Regierung so handelt wie sie handelt, wenn ihnen das Klima so wichtig ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 days ago", "timestamp": 1736208000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg.ABMVvGMSDY_ACw4n9Uf4km", "parent": "Ugz-IT4wjylYMEiS3814AaABAg", "text": "\u00a0@vani4607\u00a0 Es gibt nur einen Konsens dar\u00fcber, dass die Klimakrise existent ist. \nIch stelle in Frage was Politiker daraus machen. Die Forschung sagt denen ja nicht, was sie konkret machen sollten.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "11 days ago", "timestamp": 1736208000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nat\u00fcrlich l\u00e4dt Unbubble nicht ausschlie\u00dflich Veganer zu dieser Diskussion ein xD lmaooo WERDET VEGAN.", "like_count": 1, "author_id": "UC5Syp6mGj-Qav2JOuq72C-Q", "author": "@caligiuricallidus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fxc2QMXjZ_YA135IAsjjnFvut_K6hxbOWkt_ujGUQDvYG3c47VpgDZrgxIsSFyaMlF_cKzau=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caligiuricallidus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg.ABMVMB5NO4_ABNxSuvqSQc", "parent": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg", "text": "Bevor ich Vegan werden w\u00fcrde, mache ich lieber mit dir genau das was Armin Meiwes mit Bernd Brandes gemacht hat", "like_count": 0, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg.ABMVMB5NO4_ABOcIab0WqB", "parent": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg", "text": "@intoxicatedangle1162\u00a0 und das bringt jetzt in wie fern den Umweltschutz weiter?", "like_count": 0, "author_id": "UC5Syp6mGj-Qav2JOuq72C-Q", "author": "@caligiuricallidus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fxc2QMXjZ_YA135IAsjjnFvut_K6hxbOWkt_ujGUQDvYG3c47VpgDZrgxIsSFyaMlF_cKzau=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caligiuricallidus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg.ABMVMB5NO4_ABOcsGhTE__", "parent": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg", "text": "\u00a0@caligiuricallidus\u00a0 Umweltschutz hat nichts mit diesem sogenannten Klimaschutz zu tun", "like_count": 0, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg.ABMVMB5NO4_ABOnFf8yDTM", "parent": "Ugx6mWFR9kXJB6Kk5kh4AaABAg", "text": "\u00a0@intoxicatedangle1162\u00a0 Vegan sein ist f\u00fcr beides das Minimum das jeder SELBST tun kann. 600 Millionen hungernde Menschen und f\u00fcttern aber 60 MILLIARDEN Nutztiere pro Tag... Es w\u00fcrde auch Menschen ohne Essen helfen vegan zu sein...", "like_count": 0, "author_id": "UC5Syp6mGj-Qav2JOuq72C-Q", "author": "@caligiuricallidus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fxc2QMXjZ_YA135IAsjjnFvut_K6hxbOWkt_ujGUQDvYG3c47VpgDZrgxIsSFyaMlF_cKzau=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caligiuricallidus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYeBvY3dxtxuy1klR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dier Herrschaft liegt beim Volk . Wenn genug Leute sich zusammen tun und aktiv f\u00fcr ihre Interessen einstehen haben sie macht. Fakt. Die Verantwortung von sich zu schieben ist leicht.. man schiebt allerdings auch seine Macht ab. Traurig das niemand das erkennt. Sowohl das Individuum als auch die Politik sind in der Verantwortung. In unserer westlichen Welt wo jeder wie ein Caesar lebt aber jeder vierte Depressionen hat zeigt wie irrsinnig unser System ist. Unn\u00f6tiger \u00dcberkonsum auf Kosten von Mensch, Tier und Umwelt zu \u00e4ndern wird als Verzicht hingestellt. Wahnsinn. Des sagt doch nur der logische Menschen verstand das wir nicht so weiter leben k\u00f6nnen. Wir haben keine 10 Erden. Und wir \u00e4ndern nichts weil die anderen nichts \u00e4ndern ist einfach kein Argument. Wenn wir nichts \u00e4ndern bricht unser System komplett zusammen. Es soll unser Recht sein unsere Lebensgrundlage zu zerst\u00f6ren ? Okay unsere Kinder schlagen sich dann im B\u00fcrgerkriegszust\u00e4nden in einer Welt in der die meisten Menschen gar nicht mehr leben k\u00f6nnen die k\u00f6pfe ein ? W\u00e4hrungscrash, v\u00f6lkerwanderungen ect. Also das es nicht so weitergehen kann ist ganz klar. Ich habe das Gef\u00fchl einige m\u00fcssen Mal stark aus ihren festen Denkmustern ausbrechen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3xLjwFOZJs9nD94zdp0LIA", "author": "@marcusberger2267", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5NPwNp9iNRjj406DSB2wtWQdypfyhGsK3OnDB9ik=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcusberger2267", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn Menschen eine Kariere anstreben, erfolgreich sind ,viel Geld dabei verdienen..was machen Sie dann mit dem Geld?", "like_count": 0, "author_id": "UC0wwDPvR09GU5q9s3sediBA", "author": "@OliverGeiler-ku5qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C0kIQ5zB5pKJXIZiCpvwYLvPOPDNqUHx0-haxKMKqEZ_wrrCV_naQ1MCDSeHGKUO3C8MmxZG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OliverGeiler-ku5qy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg.ABMU579Z7sRABNE64WW3Kg", "parent": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "text": "F\u00fcr die Altersvorsorge anlegen?", "like_count": 0, "author_id": "UCEbZhz1ZYR56quLm1NsFvQQ", "author": "@user-vg2ui3wg8n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcXEOu6k8h4vhd7TDiBQEyGlFlZxCRHzbQX8RkSVGKqSDE8MJMACx0THsWFFcXjtrIGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-vg2ui3wg8n", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg.ABMU579Z7sRABNoAirFDZu", "parent": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "text": "@user-vg2ui3wg8n\u00a0 \nOk,und der Rest?", "like_count": 0, "author_id": "UC0wwDPvR09GU5q9s3sediBA", "author": "@OliverGeiler-ku5qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C0kIQ5zB5pKJXIZiCpvwYLvPOPDNqUHx0-haxKMKqEZ_wrrCV_naQ1MCDSeHGKUO3C8MmxZG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OliverGeiler-ku5qy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg.ABMU579Z7sRABNqxH5M2AC", "parent": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "text": "So ist es. Vor allem: Wenn ich arbeite, dann m\u00f6chte ich mir ja auch sch\u00f6ne Dinge im Leben leisten. Daf\u00fcr mache ich es ja. Wir zum Beispiel reisen gerne, lieben Kreuzfahrten, St\u00e4dtetrips etc. Nat\u00fcrlich alles im Prinzip ein \"No Go\", f\u00fcr die \"Gegenseite\". Aber wenn ich das alles nicht mehr machen soll, dann kann ich auch gleich B\u00fcrgergeld beantragen und sitze nur noch zu Hause rum.", "like_count": 0, "author_id": "UCUBBSPCRUdrxBJomFLde8Nw", "author": "@melsworld78", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYNZ1B39BMoXbqiWduZM1kDr0J8KgmCFvOoAlXxqNIdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melsworld78", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg.ABMU579Z7sRABNtuIMHhro", "parent": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "text": "\u00a0@melsworld78\u00a0 \nEs ist ein Dilemma..\nMir kommt da oft das Wort oroboro in den Sinn ..= \nDie Schlange die sich selber auf isst in den Sinn.", "like_count": 0, "author_id": "UC0wwDPvR09GU5q9s3sediBA", "author": "@OliverGeiler-ku5qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C0kIQ5zB5pKJXIZiCpvwYLvPOPDNqUHx0-haxKMKqEZ_wrrCV_naQ1MCDSeHGKUO3C8MmxZG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OliverGeiler-ku5qy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg.ABMU579Z7sRABNx_Q5FlC2", "parent": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "text": "Ich bin dabei Hedgefonds Manager zu werden..", "like_count": 0, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg.ABMU579Z7sRABNy6FLxubX", "parent": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "text": "@intoxicatedangle1162\u00a0 \nUnd dann..wo geht's hin?\nKenne Dich nicht ,Geld ohne Fantasie, ist wie eine Werkzeugkiste ohne Handwerkliches geschick.", "like_count": 0, "author_id": "UC0wwDPvR09GU5q9s3sediBA", "author": "@OliverGeiler-ku5qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C0kIQ5zB5pKJXIZiCpvwYLvPOPDNqUHx0-haxKMKqEZ_wrrCV_naQ1MCDSeHGKUO3C8MmxZG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OliverGeiler-ku5qy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg.ABMU579Z7sRABNzGVg91XM", "parent": "Ugzz3UJGNQroB7u1b714AaABAg", "text": "\u00a0@OliverGeiler-ku5qy\u00a0 Da gehts nach Oben und wenn ich Erfolg habe dann wichs ich mir einen auf eure Tr\u00e4nen und schei\u00df auf euren Klimawandel", "like_count": 0, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcFDS2ROI1ojQGgLZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Grund warum Klimaschutz so schwer umsetzbar ist, ist dass man dazu kaum M\u00e4rkte schaffen kann. Klassische Marktmechanismen funktionieren nicht, weswegen es vor allem schwer f\u00e4llt, global eine Ordnung zu schaffen und alle Staaten gleicherma\u00dfen auf Klimaschutz zu trimmen. Wor\u00fcber man sich auch im Klaren sein muss ist, dass aus \u00f6konomischer Perspektive Wohlstandserhaltung in Kombination mit Klimaschutz praktisch nur dann m\u00f6glich ist, wenn technischer Fortschritt den Wohlstand erh\u00e4lt - sprich gleicher Konsum bei weniger Emissionen erm\u00f6glicht wird. Die Frage, die man sich stellen muss ist: Warten wir mit dem Klimaschutz auf Innovation und lassen CO2-Einsparungen nur in dem Ma\u00dfe zu, wie es uns der Fortschritt erm\u00f6glicht, oder reduzieren wir auch unseren Konsum / Wohlstand. Ich glaube in diesem Fall ist es ratsam, den Konsum zu reduzieren und maximale Anreize f\u00fcr technologischen Fortschritt zu setzen. Denn nur so schaffen wir es schnell genug \u201cklimaneutral\u201d zu werden\u2026", "like_count": 12, "author_id": "UCHECCBC5K4NEUKtVosoJbOg", "author": "@mr.g9320", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m7mDp2I4pAUTzFnP0RDXQCt-HGIBB5pkgN0mcIWhA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.g9320", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcFDS2ROI1ojQGgLZ4AaABAg.ABMTWiCUBABABN_CrEgj6s", "parent": "UgwcFDS2ROI1ojQGgLZ4AaABAg", "text": "Ein Verst\u00e4ndnis f\u00fcr positive Reduktion muss her. Den Irrtum des unendlichen Wachstums muss man entlarven und in so vielen Facetten pr\u00e4sentieren, dass es jeder verstehen kann. Gl\u00fcck h\u00e4ngt nicht vom Konsum und Besitz ab. Lediglich der Erwerb neuer Dinge schafft kurz ein Gl\u00fccksgef\u00fchl, der Besitz langfristig aber nicht. Ein Schritt hin zu mehr Sharing Economy w\u00e4re da schon sinnvoll. Bei all dem muss der Staat und die Forschung eingreifen, bilden und Regeln schaffen. Der Markt wird das nicht herbeif\u00fchren, denn der Markt agiert wie ein Raubtier, welches niemals satt ist und stets fressen will. Der Markt kennt keine Ethik, keine sozialen Normen, keine Vernunft f\u00fcr Ideale - daf\u00fcr ist der Staat zust\u00e4ndig um diese Grundpfeiler unserer Demokratie zu errichten und zu erhalten.", "like_count": 5, "author_id": "UC-CjXmhxdCpy3iQvZREVU4A", "author": "@tobiasl.8780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loO0TYZjyYzZB_x06wQnZphlY_SGAtFneFx_LiElg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasl.8780", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcFDS2ROI1ojQGgLZ4AaABAg.ABMTWiCUBABABQQGUrNwpQ", "parent": "UgwcFDS2ROI1ojQGgLZ4AaABAg", "text": "Ich finde den Punkt und die Formulierungen immer wieder spannend.\n\nWir leben in einer Gesellschaft, die tendenziell immer \u00fcbergewichtiger wird, was mit diversen Einschr\u00e4nkungen, geringerer Lebensqualit\u00e4t und k\u00fcrzerem Leben einhergeht.\n\nMan k\u00f6nnte, indem man Essen und damit Zeit und Geld spart, an vielen Stellen mehr Lebensqualit\u00e4t und Konsum haben. H\u00f6r auf 3x am Tag zu essen und iss nur noch einmal und daf\u00fcr halbwegs gesund. Spar dir teure Snacks. Das ist am Ende kein Verzicht, sondern ein Gewinn. F\u00fcr einen selbst, die Gesellschaft und die Umwelt. Das Geld kannst du in besseren Komfort zuhause investieren. Die gesparte Zeit in Sport und Bildung. F\u00fcr wen w\u00e4ren all diese Dinge denn ein Verzicht? Gesundsein f\u00fchlt sich gut an.\n\nNur Konzerne m\u00f6gen das nicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCWz5Dut5H98glC8Syn6JGcg", "author": "@grieveromega6060", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzisI4QxQEWbstydYhyBqPH1iIzLkenUUqZ7-3obQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grieveromega6060", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwcFDS2ROI1ojQGgLZ4AaABAg.ABMTWiCUBABABVpoCQKyoj", "parent": "UgwcFDS2ROI1ojQGgLZ4AaABAg", "text": "Da erfindet man dann so einen Murks wie Co2 Zertifikate die nichts anderes als Geldmacherei sind \ud83c\udf89\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UC_F2zODZmCvdW99Z46p7L7g", "author": "@Malakadermakka", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Jdb4CdSjSq9A_W-TdmWDUaG0mQO4xjF29G7tZ2LmNZz2P88zyb1rCCEwLxk3Nh97zq3P2lit=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Malakadermakka", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist auch, dass wir nicht mehr lernen, zu produzieren oder vor allem reparieren, sondern nur zu konsumieren. Kaum jemand kann noch Klamotten n\u00e4hen oder handwerklich gut reparieren oder auch technische Ger\u00e4te reparieren. Immer wird man (auch von Herstellerseite!) dazu animiert, neu zu kaufen. Fr\u00fcher bist du zum Laden gegangen und die haben dir geholfen, oder der Nachbar wurde gefragt. Jetzt ist alles anonym und schnell muss das neueste her", "like_count": 98, "author_id": "UClqOsj923FnwdLenLZXmR-g", "author": "@nanaisloved2736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m73fPAoPn6zF68NSVbpi5q0kjxhu6RDHyITR3Nw7HV5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanaisloved2736", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg.ABMQflkSID_ABOVTkbpZDk", "parent": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg", "text": "Ist nicht nur das nicht k\u00f6nnen k\u00f6nnte 90% meines besitzes selbst reparieren aber f\u00fcr was soll ich ein tshirt flicken wenn ich zum flicken 10 min brauche die Qualit\u00e4t eh so schlecht ist das ich paar Wochen sp\u00e4ter das n\u00e4chste loch habe und ich so oder so mehr ausgemusterte T-Shirt geschenkt kriege als ich jemals tragen kann? Oder bei ner kaputten Waschmaschine klar kann ich die reparieren und 2-3 stunden das komplette ger\u00e4t auseinander bauen kann aber auch einfach wegschmei\u00dfen 20 min durch die Gegend laufen und ich finde eine aufn Sperrm\u00fcll an der ich nichts machen muss und die mich sogar im Gegensatz zum Ersatzteil nix kostet. K\u00f6nnte ja das meiste Zeug selbst reparieren aber selbst wenn man kann lohnt es sich nicht es w\u00fcrden sich vlt mal das tauschen von Verschlei\u00dfteilen lohnen wenn die mal auf die Idee kommen w\u00fcrden einfach Bauteile die recht oft den Geist aufgeben nicht genau so zu verbauen das ich das ganze Ding auseinander bauen muss, ist zwar sch\u00f6n wenn ich f\u00fcr 15\u20ac nen neuen Schlauch bekomme aber wenn ich zum tauschen 3h brauche ist es immer noch g\u00fcnstiger schnell zum gebrauchthof zu fahren und eine gebrauchte f\u00fcr 30-50\u20ac zu holen meine arbeitszeit in Geld umgerechnet w\u00e4ren ja allein bei mindestlohn nochmal 36\u20ac.....", "like_count": 1, "author_id": "UCbSIITZ5e_UiccRNBW6t7yg", "author": "@adsfva4e", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@adsfva4e", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg.ABMQflkSID_ABQet27UuaP", "parent": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg", "text": "Meistens ist eine Reparatur teurer und b\u00fcrokratisch komplizierter als ein Neukauf, gerade bei typischen Haushaltsger\u00e4ten u. \u00c4.", "like_count": 4, "author_id": "UCC-oDkrlGp_9UUX5rhF-Mrg", "author": "@KYoung-kj7hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7vVn-hR0bEXtFnFW1TUOBs1kXtyl-IprqW0WClkxjaOOXOaLw_WCchLXE136f2aNavDoYyDff6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KYoung-kj7hr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg.ABMQflkSID_ABYKe7miXGn", "parent": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg", "text": "Das ist richtig. Man k\u00f6nnte viel selbst machen und auch reparieren. Zus\u00e4tzlich auch weniger oft Dinge ersetzen: Also jedes Jahr das neue Handy, alle 3 Jahre ein neues Auto usw...\n\nDie Frage, auf die ich keine Antwort habe, ist das gut? Also unabh\u00e4ngig vom Umweltfaktor arbeiten ja Menschen in diesen Firmen und verdienen Geld. Was w\u00fcrde mit denen passieren wenn man die Produktion zur\u00fcck f\u00e4hrt?", "like_count": 0, "author_id": "UCpiBdYDQf3DTl5Hgw7wQ7Ug", "author": "@FrankyJ1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lglEVmFFvJcGTthjC40ZSDKFEIq_FMcZCu6WFK9q2d4jH4JFUcHxRkgfTb41TbZjELqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FrankyJ1979", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg.ABMQflkSID_ABdJ2uxFEvF", "parent": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg", "text": "Das war genau das Konzept des Kapitalismus und war genauso gewollt. Seit den 70er Jahren des letzten Jahrhunderts, wurden Konsumg\u00fcter extra so produziert, dass sie kaputt gehen um neue Nachfrage zu erschaffen. Das ist eine ganz bewusst gew\u00e4hlte Strategie um zu wachsen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRE3C2xkUGlyYos8AbCgr7w", "author": "@carma3444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1cGS27Tbzk5BsJ-mdsN9mb1tFvLqRiJBjKHaRFZs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carma3444", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg.ABMQflkSID_AC6OQxTY2XO", "parent": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg", "text": "Wenn man Akkus fest verbaut wird man schon eher gezwungen als Animiert", "like_count": 0, "author_id": "UC1s7iq4vIRrnkGO7_FzUHYA", "author": "@angielinaschulli1916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n312TOrEtMN81-PPXgScYRbN2NqFVbQb34umCdPyNM9mU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@angielinaschulli1916", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg.ABMQflkSID_ACN3g1gs6mO", "parent": "UgyfZPE-Ut9LSvcC44t4AaABAg", "text": "Die Sachen nicht reagieren zu k\u00f6nnen ist ein Teil der Konsumgesellschaft", "like_count": 0, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich studiere Psychologie und man kann ganz gut beweisen, dass auf etwas zu verzichten automatisch einen gewissen Widerstand hervorruft, w\u00e4hrend eine positive Formulierung super funktioniert. MEHR zu Fu\u00df gehen, MEHR second hand shoppen, MEHR lesen oder soziales unternehmen als einsam am Handy scrollen. Wenn es aber um zb Essen geht, kann ich ebenfalls aus Studentensicht sagen, dass Bio und Fair meist einfach unbezahlbar sind. Es ist so schon schwer, Gem\u00fcse zu finden was nicht viel teurer geworden ist, und von K\u00e4se etc will ich gar nicht reden. DM zum Beispiel hat tolle Sachen und da kaufe ich nat\u00fcrlich die Bio Alternative! Aber zu h\u00f6ren, man soll mehr verzichten, wenn man ohne Auto ohne fancy Ausgaben mit runtergedrehter Heizung lebt und sich dann manchmal halt Lidl H\u00e4hnchen g\u00f6nnt ist schon bl\u00f6d", "like_count": 154, "author_id": "UClqOsj923FnwdLenLZXmR-g", "author": "@nanaisloved2736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m73fPAoPn6zF68NSVbpi5q0kjxhu6RDHyITR3Nw7HV5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanaisloved2736", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABMcW7XzG9Q", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "Funktioniert leider nicht, wenn Rechte und die Wirtschaft die Nachrichten dominieren. Sieht man ja auch am letzten Satz. Niemand fordert so generellen Verzicht, es wird aber oft so geframet, dass Gr\u00fcne und Klimasch\u00fctzer allen das Schnitzel wegnehmen wollen. Schade.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABMdmeFnXrT", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "So wie ich das verstehe, ist das der individuelle Verzichtsansatz in einer positiven Formulierung. Das setzt voraus, dass Menschen pers\u00f6nlich eine generelle Bereitschaft haben, etwas f\u00fcr den Klimaschutz aktiv zu tun. Ich meine, das ist ein Denkfehler. Es m\u00fcsste eigentlich der \"default\" sein, dass wir klimaneutral Leben, wenn wir uns \u00fcberhaupt nicht darum k\u00fcmmern. Weil aus naturwissenschaftlicher Sicht, werden die Temperaturen erst dann aufh\u00f6ren zu steigen, wenn die Emissionen = 0 bzw. negativ sind. \nIch finde es einfach weltfremd zu erwarten, dass die Menschheit als Ganzes durch aktive Konsumentscheidung ihren Konsum dahingehend beeinflusst. Ob Bio Lebensmittel oder nicht, macht dahingehend jetzt keinen gro\u00dfen Unterschied. \nWir m\u00fcssen schnellstm\u00f6glich die Emissionen reduzieren und das k\u00f6nnen wir nicht \u00fcber die Beeinflussung des individuellen Konsums schaffen. --> W\u00e4re zumindest aus naturwissenschaftlicher Sicht so, wenn wir das 1,5 Grad Ziel f\u00fcr ein erstrebenswertes Ziel halten.", "like_count": 7, "author_id": "UCP9c4b1gac7RUfHMwrMQgyw", "author": "@danielnahasapimapetilon6015", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klpIo96o44nR0ohuNgXljl1eDpl5O26XoNdYFb4uU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielnahasapimapetilon6015", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABNBoKPfVyF", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "Biosprit?", "like_count": 0, "author_id": "UCJUwqNzCe1XRPdOi6HTAZ4A", "author": "@ralfl.k.5636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYva0SoUXXE37pDnSNvoP8jseYwOOzIESLegjUiIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralfl.k.5636", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABNrS61AG2s", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "Sehe dass \u00e4hnlich hier finde ich aber die Eigenmarken der Discounter und Drogerie M\u00e4rkte sehr hilfreich. Hier gibt es Bio Lebensmittel zu sehr guten Preisen.\nAu\u00dferdem muss man sich bewusst machen dass Qualit\u00e4t einfach einen gewissen Preis haben muss.\n\nIch w\u00fcnsche allerdings dass alle Menschen dich gute Qualit\u00e4t leisten k\u00f6nnen.\nWenn wir daf\u00fcr auf die Stra\u00dfen gingen w\u00fcrden Menschen die Sozialhilfe oder B\u00fcrgergeld bekommen auch mehr f\u00fcr gute Lebensmittel zu Verf\u00fcgung haben. Es br\u00e4uchte Bauernproteste die sich daf\u00fcr stark machen. Was ja letztendlich auch den Bauern helfen w\u00fcrde. Wenn sie als Produzent von hochwertigen Lebensmitteln gewertsch\u00e4tzt w\u00fcrden \nDie Pflege von Kulturlandschaften darf auch nicht vergessen werden. \nUnser Konsum gestaltet egal ob wir dies wollen oder nicht.\nWenn etwas im Angebot ist kann ich mehr davon kaufen. Ein St\u00fcck Hartk\u00e4se h\u00e4lt sich im K\u00fchlschrank Monate wenn er richtig verpackt ist.\nJeder Mensch dem es irgendwie m\u00f6glich ist sollte versuchen eigenes Gem\u00fcse anzubauen, wer keinen Garten hat kann sich vielleicht Sprossen ziehen oder Microgreen aus der Fensterbank kultivieren.\n\nIch habe mich auch dran gew\u00f6hnen m\u00fcssen auf vieles zu verzichten. \nJetzt habe ich einfach einen anderen Focus auf das selber machen und Gestalten. Der Preis ist teilweise hoch.\nAllerdings w\u00fcrde mich ein Gl\u00fchwein vom Weihnachtsmarkt der 5 oder 6 \u20ac kostet und aus billigen Zeug zusammen gepanscht w\u00fcrde auch nicht gl\u00fccklich machen.\nIch konnte Mal sehen wie aus einem 500 L Tank der Gl\u00fchwein an die Budenbesitzer verteilt wurde, da war bei mir die Stimmung schon im Eimer.\nAlso mache ich mir nen sch\u00f6nen Punsch aus guten Zutaten den ich mir in eine Thermoskanne f\u00fclle.\nSo kann ich die Atmosph\u00e4re genie\u00dfen ohne auf etwas verzichten zu m\u00fcssen.\nEs gibt Wege diese setzen eine gewisse Kreativit\u00e4t Vorraus.", "like_count": 2, "author_id": "UC3CfqkTjkFBJ2KaV-HXzOjQ", "author": "@christophbindel1823", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdggfvCxfrWB3IJe52PYzj9-tIai8S1AW_IV1AU7M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christophbindel1823", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABOe1JaAHdL", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "MEHR \u00d6RR Beitrag zahlen f\u00fcr solche tollen Beitr\u00e4ge ...", "like_count": 0, "author_id": "UC_tTnUp1y6loZfOJE5-eDSA", "author": "@steam_bigh8899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5QQrsMnko7D1LBnK2H2cDh8ibDfCIFvGYTTlCMZyXCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steam_bigh8899", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABOiFPOWt4l", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "Sobald du mit Worten spielst, wei\u00dft du, dass du die Leute verarscht.", "like_count": 2, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABQPG6QMJTQ", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@wbaumschlager\u00a0 Ist wie aktiv zuh\u00f6ren. Leider funktioniert es zu gut.", "like_count": 0, "author_id": "UCWz5Dut5H98glC8Syn6JGcg", "author": "@grieveromega6060", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzisI4QxQEWbstydYhyBqPH1iIzLkenUUqZ7-3obQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grieveromega6060", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABQdRWx-NBM", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "Ich lebe seit ein paar Jahren vegan und spare ein Haufen Geld. TK Gem\u00fcse ist mit das g\u00fcnstigste und ges\u00fcndeste was es \u00fcberhaupt gibt, dazu Reis, Kost auch nix und was schon was kostet aber auch nicht so viel und super lecker ist, sind vegane Shakes. Linsen, Bohnen und Erbsengerichte sind auch nicht sehr teuer.\nSobald man anf\u00e4ngt vegan zu denken und nicht versucht eine  tierbasierte Ern\u00e4hrung zu ersetzen, ist der Drops gelutscht", "like_count": 0, "author_id": "UC0EJ1P7XGb-cGZhYvWDwueQ", "author": "@sebastianstangl4726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcvtnurmy_dHv-tqTpjC8vdtIE06XPmf7hHvsVzpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianstangl4726", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABRZElpqHYH", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "Man kann leute gut manipulieren und konditionieren. Ganz neue Erkenntnis.", "like_count": 0, "author_id": "UCiYA7Xu1SsOjwKdxeCvSmWg", "author": "@felixl.6564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTki4DpZJu0IQ_y9O2k3OTNA-mx04Dd785-Jcx-qheTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixl.6564", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrABRibGjWbNk", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "Warum tun das die Leute die das fordern nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCW3dFC7L21mHL2daYYL8P3g", "author": "@Gutave", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YM90M1KkH7LtN-D2P5o--NPNRLOCzR66tGh3q8e1QEISOLL8fDHH7prHd4vBs08ksfPdbe8xlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gutave", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg.ABMP07KyirrACKOpc9VpdZ", "parent": "UgxzcxKXbhZD-nG-pKZ4AaABAg", "text": "So kann nur ein linker reden, der von Papa lebt und keine Rechnungen bezahlen muss", "like_count": 0, "author_id": "UCnnhPSotzfhSYgwgpWyOiCw", "author": "@bigbaba1111", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktPRJWzxWOCIMxqHyP0zzOnv98us17YkeMH7c49BE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bigbaba1111", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwy30hi6xC7_3NX4vN4AaABAg", "parent": "root", "text": "die sollen es machen aber die anderen in Ruhe lassen die kein Bock drauf haben", "like_count": 2, "author_id": "UCVWk-s1-H3jiYrHmjmTQsiQ", "author": "@10011010101011100101", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7-QbYL9Dq9NnVav0FHa3EkyiZ6aaKIRWbPivp2N1zHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@10011010101011100101", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwy30hi6xC7_3NX4vN4AaABAg.ABMOXSNNypVABMP5WXz2dT", "parent": "Ugwy30hi6xC7_3NX4vN4AaABAg", "text": "Deswegen muss es politisch durch Verbote und Rahmenbedingungen geregelt werden. Du kannst ja auch nicht sagen \"Ok, Mord ist nicht sch\u00f6n, aber wer es nicht will, soll es halt nicht machen, aber bitte die anderen damit in Ruhe lassen.\" Man muss sich halt gesellschaftlich auf gewisse Regeln einigen.", "like_count": 2, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwy30hi6xC7_3NX4vN4AaABAg.ABMOXSNNypVABMUPfj2kd-", "parent": "Ugwy30hi6xC7_3NX4vN4AaABAg", "text": "Dumm nur, dass die Folgen alle betreffen. Auch die, die keinen Bock darauf haben.", "like_count": 1, "author_id": "UC_fz31Uf8UedUvkjGJzNVig", "author": "@sebastiansteiner1546", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7dBz6TFiMyIut5QsU5BPKikWUmoywmpXGFwhuCns7Wg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastiansteiner1546", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS8wnF2O7Nhi-llFZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Reparieren statt neu kaufen. Am besten gleich gebraucht holen und wenn man es nicht mehr braucht an den n\u00e4chsten weiter geben. Darauf achten das keine Lebensmittel weggeworfen werden. Ich denke damit tut man nicht nur viel f\u00fcr die Umwelt sondern auch f\u00fcrs Portemone.", "like_count": 35, "author_id": "UCZK1xA6iG0AhvkbAb1tsqxw", "author": "@dassilvchen314", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nK5nlLX96k8uPg9LGCGnH7iP7RyWgk0ntOyS9wJfI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dassilvchen314", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS8wnF2O7Nhi-llFZ4AaABAg.ABMLjYdE1P7ABNdiY4-ryB", "parent": "UgzS8wnF2O7Nhi-llFZ4AaABAg", "text": "Mein Auto ist Baujahr 1992. Es bringt mich von A nach B. Mehr brauche ich nicht. Und ja, es ist ein Verbrenner.", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS8wnF2O7Nhi-llFZ4AaABAg.ABMLjYdE1P7ABQfdG9JKDi", "parent": "UgzS8wnF2O7Nhi-llFZ4AaABAg", "text": "Meistens ist es teurer, b\u00fcrokratisch komplizierter und mit langen Wartezeiten verbunden, ein Ger\u00e4t reparieren zu lassen - als einfach gleich ein neues zu kaufen. Da kauft man nat\u00fcrlich lieber gleich eine neue Kaffeemaschine, als die Alte zum Hersteller zur\u00fcck zu schicken...", "like_count": 1, "author_id": "UCC-oDkrlGp_9UUX5rhF-Mrg", "author": "@KYoung-kj7hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7vVn-hR0bEXtFnFW1TUOBs1kXtyl-IprqW0WClkxjaOOXOaLw_WCchLXE136f2aNavDoYyDff6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KYoung-kj7hr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS8wnF2O7Nhi-llFZ4AaABAg.ABMLjYdE1P7ABeQzd742NU", "parent": "UgzS8wnF2O7Nhi-llFZ4AaABAg", "text": "Die Kaffeemaschine ist sogar noch ein simples Produkt. Die k\u00f6nnen manche Menschen (Elektriker) privat reparieren. \nProbieren sie aber mal eigenst\u00e4ndig ein zeitgen\u00f6ssisches Handy \u00fcberhaupt auf zu bekommen.", "like_count": 1, "author_id": "UC9AE1w8odM__nEyZiRs1_rw", "author": "@JackAkaJCK", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j_DTHfYRIwk90alMuT83sHbabj2L7f_9wCBdM3hZMs4kYTq1FA7CPhs1c8SKBbquDrjzhUJSLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JackAkaJCK", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZ6E0spy7AHj0sKXx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich pers\u00f6nlich kann dieses Thema einfach nicht mehr h\u00f6ren. In Deutschland wird ein riesiges Fass aufgemacht wie wir das Klima sch\u00fctzen k\u00f6nnen, dabei wird so getan als ob Dinge wie weniger Auto fahren, Tempolimit usw. irgendwie eine Hebelwirkung aufs Klima haben. HABEN SIE NICHT. Unser kleines Deutschland macht so viel ich wei\u00df 3% der Emissionen aus. Klingt wenig, ist es auch. Selbst wenn wir von heute auf morgen 0g CO2 aussto\u00dfen w\u00fcrden, w\u00fcrden wir damit im Grunde nichts \u00e4ndern. Klimaschutz muss von allen Relevanten L\u00e4ndern dieser Erde gleichzeitig durchgef\u00fchrt werden, sonst kann man es meiner Meinung nach gleich sein lassen. Die USA, China, Indien usw. geben einen Fick drauf. Warum genau nochmal sollen wir dann auf Krampf diese ganzen Themen durchsetzen auf Kosten unserer Wirtschaft und Wohlstand? Bitte versteht mich nicht falsch, ich versuche auch in meinen F\u00e4higkeiten das Klima zu sch\u00fctzen und auf jeden Fall grunds\u00e4tzlich daf\u00fcr, aber das ist einfach viel zu wenig und unbedeutend was wir rei\u00dfen k\u00f6nnen.", "like_count": 3, "author_id": "UCcBvEZTerf-LW2xuiMV540Q", "author": "@theTheodorWeidner4324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jYPDa4B4vSJZRt6vPcTrfnOBTPp7zwm9y7VuYw7AUhznDBDeDceOr6aeMDVglnTYNsZH61cLZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@theTheodorWeidner4324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZ6E0spy7AHj0sKXx4AaABAg.ABMLNBEmCnSABMPp2IhV4k", "parent": "UgwZ6E0spy7AHj0sKXx4AaABAg", "text": "Mit dem Punkt, dass wir globale gemeinsame Anstrengungen ben\u00f6tigen hast du Recht. (Deswegen ist es auch katastrophal, dass Trump vorhat mal wieder aus dem Pariser Klimaabkommen auszusteigen.)\nAber was China betrifft ist es ein Scheinargument: zwar steigt deren CO2-Aussto\u00df, aber nur weil deren Wirtschaft enorm w\u00e4chst. Gleichzeitig f\u00f6rdert China massiv die E-Mobilit\u00e4t und den Ausbau regenerativer Energien. Letztes Jahr wurden allein in China \u00fcber 60% aller weltweiten Investition in regenerative Energien get\u00e4tigt.\nMan kann nicht erwarten, dass China arm bleibt und damit ihren CO2-Aussto\u00df gering h\u00e4lt. Man muss vielmehr den CO2-Aussto\u00df pro Kopf betrachten - und der wird in China, wenn die so weitermachen, niemals das europ\u00e4ische oder gar amerikanische Niveau erreichen. Und auf dieses niedrigere Niveau m\u00fcssen wir erstmal runter, bevor wir fordern k\u00f6nnen, dass erstmal die Anderen was unternehmen sollen.", "like_count": 2, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZ6E0spy7AHj0sKXx4AaABAg.ABMLNBEmCnSABO2mtrof17", "parent": "UgwZ6E0spy7AHj0sKXx4AaABAg", "text": "Gebe dir recht. \n\nNur ich w\u00fcrde es Umweltschutz nennen und nicht Klimaschutz. \n\nWir sollten erst vor der eigenen Haust\u00fcre Umweltschutz betreiben, bevor wir die Welt retten", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZ6E0spy7AHj0sKXx4AaABAg.ABMLNBEmCnSABOX1iYmY6l", "parent": "UgwZ6E0spy7AHj0sKXx4AaABAg", "text": "\u00a0@nassimk27\u00a0 Klimaschutz ist auch Umweltschutz. Viele Tier- und Pflanzenarten sind ja durch die sich zu schnell \u00e4ndernden Klimabedingungen gef\u00e4hrdet. Dazu kommen noch die zunehmenden Extremwetterereignisse.", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXo3tKkQz5f9Qfx1R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das gr\u00fcne Wachstum sehen wir ja \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UC2MEIxrfmPmFjxUrJITvJqQ", "author": "@Libertasphere", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Q6ujCi4HQa_00C8KkC4EIhBfIhxuQThvO3iesrnxgZTyJ927OzZpzI5S6t-bA37_j59sD_zS=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Libertasphere", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwycGK2T2sU4BiwHAZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir fehlt das Thema geplante Obsoleszenz. Wir werden \u00fcbersch\u00fcttet mit fern\u00f6stlich produziertem Schrott, der direkt oder nach sp\u00e4testens 2 Jahren im M\u00fcll landet. Ich besitze T-Shirts, die habe ich seit 20 Jahren, wenn ich heute T-Shirts kaufe sind die nach 2 Jahren unbrauchbar. Bei der Technik ist das vergleichbar und unsere asoziale (globale) Marktwirtschaft muss mit diesem Preis und Qualit\u00e4tsdumping umgehen um konkurrenzf\u00e4hig zu sein. So lange die Herkunftsl\u00e4nder nicht in der Lage sind bessere Arbeits- und bei der Produktion von tierischen Produkten, bessere Haltungsbedingungen, nachweislich zu belegen sollten Steuern erhoben werden um die Wettbewerbsf\u00e4higkeit zu gew\u00e4hrleisten. Dadurch wird der Konsum teurer aber auch \u00fcberlegter. Wer da mitgehen kann und bereit ist den Aufpreis zu zahlen, sollte die Mehrkosten \u00fcber die Steuererkl\u00e4rung zur\u00fcck bekommen. \u00dcber den Verzicht von fossilen Rohstoffen w\u00fcrde ich nicht diskutieren, es gibt ausreichend Alternativen, Technologien und etliche sind auf dem Weg.", "like_count": 0, "author_id": "UCvidEwK4ps1LqavV200Evpg", "author": "@tremmel666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZtI0vNHPiz5BoIMDeqQ2bhnmCZ6kSuuIfhxV790M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tremmel666", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwycGK2T2sU4BiwHAZ4AaABAg.ABML4a_JZKuABMQullCr69", "parent": "UgwycGK2T2sU4BiwHAZ4AaABAg", "text": "Es sind unsere westliche Unternehmen, die in den Billiglohnl\u00e4ndern produzieren lassen und allesamt bewusst die geplante Obsoleszenz einsetzen. Bei dir klingt es eher so, als w\u00e4ren fern\u00f6stliche L\u00e4nder Schuld an diesen Gesch\u00e4ftspraktiken. Dabei ist es ein systemisches (kapitalistisches) Problem.\nUnd das wird die Klimakrise auch nicht \u00e4ndern, wenn wir nur nachhaltiger produzieren. Den Umstieg auf regenerative Energien m\u00fcssen wir trotzdem angehen. Es gibt auch keine ausreichenden Alternativen dazu - E-Fuels haben einen zu geringen Wirkungsgrad, Wasserstoff ist nicht im gro\u00dfen Ma\u00dfstab alltagstauglich, Fusionskraft ben\u00f6tigt noch einige Jahrzehnte und wird ebenfalls deutlich teurer sein als Wind- und Solarenergie. Das sind alles nur Ausreden der fossilen Lobbys.\n(Aber eine nachhaltigere Produktionsweise ist dennoch w\u00fcnschenswert! ...was aber schwierig wird im Kapitalismus)", "like_count": 1, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHSIlJtcYF0u1HER94AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr gute Folge! Und das Sch\u00f6ne ist: Beide Seiten haben Recht. Alles auf das Individuum abzuw\u00e4lzen ist ein gro\u00dfer Fehler. Es m\u00fcssen politische Entscheidungen getroffen werden, die an den wirklich gro\u00dfen Hebeln ansetzen. Aber auch der Einzelne sollte im Rahmen der eigenen M\u00f6glichkeiten zum Klimaschutz beitragen - vor allem durch die Wahl der richtigen Partei.\n\nDie Auswahl der G\u00e4ste ist gut. Die Meinungen gehen auch innerhalb eines Feldes auseinander, was v\u00f6llig in Ordnung ist. Aber es wurde nicht der Fehler gemacht, der etwa bei der Folge zum AfD-Verbot gemacht wurde: Hier war kein Klimaleugner und Faktenverweigerer dabei, der die Diskussion nur ausgebremst h\u00e4tte.", "like_count": 39, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycAyC7xKpLZ1qymJp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann\u2019s m\u00f6gen oder nicht aber: Morten Friedel ist der einzige, der nicht in einer desillusionierten Bubble ist. Er hat recht mit allem. Niemand wird auf Wohlstand verzichten. Wir sind nur 9 Mahlzeiten von der Anarchie entfernt.", "like_count": 0, "author_id": "UCvBRLOqFfedwqGygQeKqzOA", "author": "@leipzig3507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leipzig3507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUD24_2zsgKVH8XwR4AaABAg", "parent": "root", "text": "(Vor Schauen des Videos) \nBin tendenziell eher Team Gelb \ud83d\udc9b auch wenn ich der Meinung bin, dass die Wahrheit irgendwo in der Mitte liegt. Ich finde, vor allem die Gro\u00dfkonzerne und die Leute, die an der Leitung sitzen, sollen global etwas am CO2 aussto\u00df der Welt ver\u00e4ndern, bspw. h\u00f6here Einfuhrz\u00f6lle f\u00fcr Flugzeug- und Schiffimport, denn letztendlich sind es die Gro\u00dfkonzerne, die den gr\u00f6\u00dften Schaden anrichten. Es soll Druck nach oben gemacht werden. Gleichzeitig bin ich auch der Meinung, dass man als Einzelperson schon etwas tun kann, um umweltschonender zu leben, auch wenn der Beitrag nicht so viel erscheint, aber wenn jeder mitpackt, dann ver\u00e4ndert es auch etwas. Und das f\u00e4ngt schon klein an wie bspw: M\u00fcll konsequent trennen, mehr \u00f6ffentliche Verkehrsmittel fahren und Autofahren bzw. Fliegen einschr\u00e4nken (sofern man nicht auf obig genannte angewiesen ist), vegetarische oder vegane Di\u00e4ten, lokale Landwirtschaft unterst\u00fctzen und Sachen lokal einkaufen, alte Kleidung mehrmals tragen bzw. wenn sie zu klein ist oder nicht mehr zum Stil passt, SPENDEN statt wegwerfen, etc. \nJeder soll die Verantwortung zu so etwas haben. Aber dennoch ist es nicht genug, wenn nur die Einzelpersonen etwas tun. Ver\u00e4nderung muss von oben geschehen\n\nEdit: Erg\u00e4nzungen zu den Argumenten der gelben Seite. Nat\u00fcrlich ist es auch eine Sache der privilegs, auf gewisse Sachen verzichten zu k\u00f6nnen, was nicht jeder hat, bspw. wenn man in Armut lebt. Aber ich finde es wichtig, dass jeder, der etwas tun KANN, es auch tut, und sich finanziell privilegiertere Menschen sich f\u00fcr die finanziell weniger privilegierten Menschen einsetzen. Es ist immer ein Miteinander. Wenn man die Privilegien hat, auf XY zu verzichten, dann sollte man das auch tun, aber niemand sollte sich irgendwie unter Druck gesetzt f\u00fchlen denn dann sinkt nur die Lebensqualit\u00e4t von gewissen, marginalisierten Menschensgruppen und das ist auch nicht gut. Die Klimakrise ist ein globales Thema, wo alle zusammenarbeiten m\u00fcssen und weniger jeder separat seinen eigenen Beitrag zahlt", "like_count": 1, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin kein Fan von politischen Kampfbegriffen.\nAber mich irritiert in dieser Debatte das Wort \"verzichten\". Die Mittel- und die Oberschicht m\u00fcsste ihren \u00dcberkonsum hinterfragen. Das heisst noch lange nicht, dass sie verzichten, es heisst nur, dass sie nicht mehr \u00fcberkonsumieren sollten.\nSolange in fast jeder Wohnung ein Fernseher steht und fast jeder ein Auto hat kann keine Rede von Verzicht sein.", "like_count": 145, "author_id": "UCIAlANMVYVwO6PLViR99hbA", "author": "@alchemillaachillea4772", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5LLkTg-D-orAjIv3QnONs9TM45y_AotBXm2mRPRn4eltxYktPs1EaE6EeEfGMXSfLHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alchemillaachillea4772", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABMcYg3t7TW", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "So und nicht anders", "like_count": 5, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABNZdeTWAoU", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "TV ist eins der billigsten Konsumg\u00fcter \u00fcberhaupt.", "like_count": 4, "author_id": "UCSzrdHhZyWswa9jMK0J_jKg", "author": "@eventhorizon9598", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krJ8bwg-LC7E9AP7fFHeJUmYWYChCA7XFIjPTg1DM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eventhorizon9598", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABO8y1F5mUc", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "Ein Fernseher pro Wohnung ist also \u00dcberkonsum? Okaaaaay", "like_count": 6, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABOICw892td", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@EvilDeadthe2nd\u00a0schrauben wir das mal hoch auf : in jedem Kinderzimmer plus Eltern Schlafzimmer steht zus\u00e4tzlich zum Wohnzimmer ein Fernseher", "like_count": 2, "author_id": "UC7autO8WWuyTK0lHtIh-bNA", "author": "@cakefairy1906", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEAnLKB4R9migI2ABpKFh4LZHKRhrm8_npjHMYjfU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cakefairy1906", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABOIjZSMEDK", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "\u00a0@cakefairy1906\u00a0 Das sind jetzt aber aufeinmal mindestens 3 mal so viel. Das ist schon ein Unterschied, aber ich finde auf dem Schei\u00dfhaus sollte auch einer sein. Kann ja schlie\u00dflich mal l\u00e4nger dauern", "like_count": 1, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABOi38nylVm", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "Nat\u00fcrlich hei\u00dft verzichten verzichten. Diese Wortumdefinitionsversuche sind eine Zumutung.", "like_count": 4, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABP0-WzNRHw", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "Wenn ich anstatt 7 Schnitzel die Woche 5 esse, ist das ein Verzicht. Da muss man das Wort doch nicht neu erfinden. 5 Schnitzel die Woche sind immer noch global betrachtet absoluter Luxus und ungesund dazu, dennoch stellt es einen Verzicht dar, wenn man vorher noch mehr hatte.", "like_count": 5, "author_id": "UCg4kHfqYKbNdt9WzXMORbng", "author": "@111BAUER111", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZLx1gneNkWaI_sMlydhxybs-D01fDU0fkhSuIlgMaAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@111BAUER111", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABTSA3KUZ3A", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "Genau so, verzicht ist ein Wort welches eine negative Konnotation mit sich bringt welche bei suprrreichen nicht gerecht wird  denn verzicht ist es nicht statt 9 nur noch 3 autos zu haben  dass sollte Konsens sein  NUR 3 Autos zu haben ist und bleibt global wie individuell luxus", "like_count": 1, "author_id": "UCXvGNtTJKi6NvjD1pba-XXQ", "author": "@JJ-dg6lf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhE4j7HUhaibOlnc0BRbmvLthqRD4Avb_AcMeFvf4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JJ-dg6lf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQABTT1NVvIHu", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "\u00a0@JJ-dg6lf\u00a0 Wenn ich statt 9 Autos nur noch 3 haben kann, muss ich auf 6 verzichten. Da kannst du noch so lange herumreden.", "like_count": 0, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQACvfLiyXehR", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "Verstehe nicht warum ich auf etwas verzichten sollte. Will mehr statt weniger Geld in der Tasche und das Klima ist nir dabei so egal wie egal jemandem irgendwas nur sein kann", "like_count": 2, "author_id": "UCqtCEj_wg4DCURexI22tKiQ", "author": "@serbe3416", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYQudGt6d9dQ4RSg0LlWEyYBaL_7wxAYXnIo7e0jM7r0rsBNgelpKyDc_vMsnYmMIkAElmwYMyE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@serbe3416", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg.ABMJWI815nQACvj9L2qOd7", "parent": "UgxlIXJ_OQamII_PcLF4AaABAg", "text": "@serbe3416\u00a0 danke f\u00fcr deinen Intellekt", "like_count": 0, "author_id": "UCXvGNtTJKi6NvjD1pba-XXQ", "author": "@JJ-dg6lf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhE4j7HUhaibOlnc0BRbmvLthqRD4Avb_AcMeFvf4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JJ-dg6lf", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw78L5TMztN2jeFbRN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir zerst\u00f6ren unsere Wirtschaft w\u00e4hrend USA, Indien, Russland und China das Thema quasi egal ist. Ich verzichte auf nen schei\u00df", "like_count": 0, "author_id": "UCErIseNdRnfDEfzQne43JkA", "author": "@leonardliebethal315", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko9N907v0iVo1q5n2yWqsm0-Xe9vYfoin4STgqvLc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonardliebethal315", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann mir irgendeiner mal erkl\u00e4ren wie der CO2 preis eine Lenkungswirkung haben soll wenn man Mietr ist? Mein Vermiter hat f\u00fcr jeden Mieter eine Gas Etagenheizung eingebaut jetzt kommt der CO2 Preis den ich als Mieter auf Gas zahle wo soll ich hingelenkt werden ? Eine andere Heizung darf ich nicht einbauen (wobei ich als K\u00e4lteanlagenbauer die Vorteile einer W\u00e4rmepumpe gut kenne und sie mir auch selber einbauen k\u00f6nnte nur ich darf es vom Vermiter nicht) und mein Vermiter merkt vom CO2 Preis nichts weil  er ihn  nicht zahlt.\nAlso wo ist die Fairnis die Politik denkt einfach nicht an Mieter , deswegen bin ich klaar gegen den CO2 Preis jetzt die n\u00e4chste Frage soll ich deswegen jetzt die Nazis w\u00e4hleen weil die andern Pateien so festgefahren sind?", "like_count": 5, "author_id": "UCWrOgB4OCqGRtz_KNkF5RYQ", "author": "@ichkamikaze8892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-xmTLHxO_ZKC2h8gDldocvBH99OTcoXWVL8QBj1yvBnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichkamikaze8892", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABMSEuTVkiX", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "Habe zuletzt erst in einer Podiumsdiskussion, die von der (gr\u00fcnen-nahen) Heinrich B\u00f6ll Stiftung publiziert wurde eben dieses Argument mit der Kostenabw\u00e4lzung der Gas-Heizung auf den Mieter geh\u00f6rt und es wurde dar\u00fcber diskutiert, wie man die Lenkungswirkung gezielt auf den Vermieter umw\u00e4lzt. Also festgefahren sind die Parteien keinesfalls und die sind sich solcher Probleme offensichtlich auch bewusst.\n(Bleibt halt nur zu hoffen, dass nicht nur dar\u00fcber diskutiert wird, sondern auch konkrete Umsetzungen erfolgen, die den Verbraucher entlasten.)", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABM_iWCdMGI", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "Laut Gesetz muss der Vermieter sich am CO2 Preis beteiligen, egal ob sie direkt Kunde beim Gasanbieter sind oder indirekt \u00fcber den Vermieter. Ob das aber eine so gro\u00dfe Lenkungswirkung hat ist wieder ein anderes Frage.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABMiylqp1vj", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 Vermieter sitzen in der derzeitigen SItuation aber am so viel l\u00e4ngeren Hebel, sodass sie alle Kosten auf den Mieter abw\u00e4lzen k\u00f6nnen und wenn es ihm nicht passt, wird er gek\u00fcndigt. Das riskieren derzeit nur die allerwenigsten Mieter und nehmen die Mehrkosten halt hin.", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABNOZ7K4_K7", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@Beatinfected\u00a0 So einfach wie Sie es andeuten kann man in Deutschland ein Mietverh\u00e4ltnis nicht k\u00fcndigen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABNmwfF4Em1", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 dann gibt es eine Mietpreis erhohung um genau diesen Betreg selber erlebt also nochmal wo ist da eine Lenkungswirkung? das ist einfach schlechte Politik f\u00fcr Mieter die Politik denkt einfach nicht an Mieter", "like_count": 0, "author_id": "UCWrOgB4OCqGRtz_KNkF5RYQ", "author": "@ichkamikaze8892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-xmTLHxO_ZKC2h8gDldocvBH99OTcoXWVL8QBj1yvBnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichkamikaze8892", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABNnHwCtyWs", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "V\u00f6llig richtige Frage. Ich w\u00fcrde empfehlen dann mal ins Programm der LINKE zu schauen. Die kritisieren auch dass alles auf die kleinen Leute abgew\u00e4lzt wird und stellen Mieter in den Mittelpunkt ihrer Kampagne.\n\nL\u00e4cherlich dass der \u00e4rmeren H\u00e4lfte Verzicht eingeredet wird w\u00e4hrend wir f\u00fcr 1% der Emissionen verantwortlich sind. Kohlekonzerne enteignen, Luxuskonsum und Privatjets verbieten, kleine Leute in Ruhe lassen!\n\n\nUnd danke dass du im Handwerk arbeitest!", "like_count": 0, "author_id": "UCOvlvrAl3HUwJ-lgvagq5Cg", "author": "@sebiIpad", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnWyI9ZIwY8XwzFa-TgG_Z95jdIMXQuPsgareOa-NCcu6-s_gUG77pfFi_biP2zhc2jQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebiIpad", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABNoHOj5Pfp", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@ichkamikaze8892\u00a0 Ich habe nicht behauptet das es eine Lenkungswirkung gibt aber Ihre Aussage war dennoch nicht korrekt, zumindest was den juristischen Aspekt angeht. Das dann eventuell das Geld an anderen Positionen abgesch\u00f6pft wird ist eine andere Geschichte und wird sich vermutlich auch nur schwer nachweisen lassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABNrwaMcTxx", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 wo ist meine Aussage nicht koreket? Juristisch ist dabei egal wichtig ist das praktische, Von so soll es seine habe ich als Mieter nichts mich in tressirt wie es ist .\nUnd da hat die Politik mal wider Mist gebaut\nmeine Aussage ist es gibt f\u00fcr Mieter keine Lenkungswirkung und dem Vermieter ist es egal er gibt sie einfach weu\u00edter . Wo ist die Kernaussage falsch ?\nbin gespant", "like_count": 0, "author_id": "UCWrOgB4OCqGRtz_KNkF5RYQ", "author": "@ichkamikaze8892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-xmTLHxO_ZKC2h8gDldocvBH99OTcoXWVL8QBj1yvBnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichkamikaze8892", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABNtBzrujNP", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "@ichkamikaze8892\u00a0 Wie gesagt Sie haben in Ihrem Ursprungskommentar geschrieben der Vermieter m\u00fcsste den CO2 Preis nicht zahlen und das stimmt schlicht nicht. Er ist gesetzlich dazu verpflichtet die H\u00e4lfte zu \u00fcbernehmen. Ob und inwieweit er sich das auf anderen Wegen wieder zur\u00fcckholt ist eine andere Geschichte.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABNugiVC4iq", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 Und das ist die Wahrheit der Vermiter muss den CO2 Preis nicht zahlen weil er ihn \u00fcber die miter wider den Miter in Rechnung stelt .Was im Gesetz steht ist egal die Praxis z\u00e4hlt.\nMeine Aussage war der Vermiter zahlt ihn nicht und das ist g\u00e4ngige Praxis . Wie gesagt was im Gestz steht ist schal und Rauch solange es keine wirksame M\u00f6glichleit gibt es durchzusetzen", "like_count": 0, "author_id": "UCWrOgB4OCqGRtz_KNkF5RYQ", "author": "@ichkamikaze8892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-xmTLHxO_ZKC2h8gDldocvBH99OTcoXWVL8QBj1yvBnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichkamikaze8892", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABORVtfNSjR", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@michisizou6732\u00a0 Da gibt es Tricks, um ungewollte Mieter loszuwerden. Zb. Eigenbedarf anmelden...", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABORYqsvexd", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "\u00a0@ichkamikaze8892\u00a0 In der Theorie f\u00fchrt der h\u00f6here CO2-Preis bei Wohnungen mit Heizungen die fossile Energien nutzen zu einer Verteuerung und bei Wohnungen mit Heizungen welche erneuerbare Energien nutzen zu einer Verg\u00fcnstigung der Miete. Dadurch entscheiden sich Mieter eher f\u00fcr Wohnungen mit neueren Technologien und die Vermietung von alten Objekten lohnt sich nicht mehr, wenn der Vermieter keine neue Heizung einbaut. Damit werden fossile Heizungssysteme St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck ersetzt. In der Praxis ist es aber so, dass Mieter wenig Wahlm\u00f6glichkeiten bei der Wohnungssuche haben, da der Markt momentan sehr leer gefegt ist, die Menschen auf ein Dach \u00fcber dem Kopf angewiesen sind und sich im Zweifel lieber zu einer Wohnung mit Gasheizung (und damit h\u00f6heren Kosten) entscheiden als drau\u00dfen auf der Stra\u00dfe zu schlafen.", "like_count": 1, "author_id": "UCTA3jzSWnjMX6PI09P6e14Q", "author": "@trollinator4838", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWNRT8WH6Z1bKUYeTKepoYAlZfDS9bjHKYO8qdv6i1kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trollinator4838", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg.ABMJNB5wET-ABU06WEJu4v", "parent": "Ugy2-8bFVbxMDVIwGq14AaABAg", "text": "h\u00f6here Marge f\u00fcr den Vermieter", "like_count": 0, "author_id": "UCDpYpwww4PjgIBU5OQX2mxg", "author": "@ClimateChangeDoesntBargain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BGsEgz7rW9wblFCRnCl5xg3IUYHXokne3Q1tBe5CBFFtszFuNr82ieXZgMVfev_lkCkPhRF-HQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ClimateChangeDoesntBargain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwj-oqMKm7GwTLUqvF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir brauchen beides: Zuerst aber Eigenverantwortung (gr\u00fcne Seite) der Rest wird erstmal nicht durchgesetzt werden.  \n\nDenn: Verzicht darf kein Zwang sein, denn dann werden B\u00fcrger unzufrieden. Und je geringer die Kongruenz von politischer Kultur und politischer Struktur ist, desto instabiler ist unsere liberale Demokratie.\n\nZudem: andere L\u00e4nder (va Entwicklungsstaaten), die AKTUELL das Klima deutlich st\u00e4rker beeinflussen, werden sich sicherlich nicht denken: \u201eDeutschland treibt sich durch seine Klimapolitik in den \u00f6konomischen Ruin und sorgt f\u00fcr Instabilit\u00e4t des politischen Systems, das machen wir genauso\u2026\u201c \n\nDann bringen unsere systemischen \u00c4nderungen zB Verbote auch nichts bei zB einem deutschen CO2-Aussto\u00df-Anteil von 1,5% im Vergleich zur Welt!", "like_count": 0, "author_id": "UChSxlCUm0UaEUhop7cYpeYg", "author": "@StefanieBauer-pq3dr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naVtQgGqLR2mEJBYsUptJWeahbG_5vnBCPaDOqBcwUdRBL6bJjSCLq-kGRbS6uIBwmZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StefanieBauer-pq3dr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygtIndb8imzAylYkR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz ohne die Landschaft zu verschandeln bedeutet Kernkraft. Sollen die Menschen ihre Windkraft und Solar doch in die Innenseiten bauen, aber lasst die Landbev\u00f6lkerung damit in Ruhe!", "like_count": 1, "author_id": "UCshoa8Vj1mBIqNALv4Pxfzw", "author": "@lawamba95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p9V4t_kgdnrLgpyExrJBNwhxW4KeGfIlGXCbpgEyVzRjVdlaCg2lBUThw8zxi2Gv-ED3CiAQFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lawamba95", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygtIndb8imzAylYkR4AaABAg.ABMHTUJyAV_ABMLoZ6_jXX", "parent": "UgygtIndb8imzAylYkR4AaABAg", "text": "Und Kernkraft verschandelt die Landschaft nicht? solange es in D kein sicheres Endlager gibt braucht man \u00fcber AKWs nicht reden , AKWs erw\u00e4rmen fl\u00fcsse das ist auch nicht gut f\u00fcr unsere Natur", "like_count": 2, "author_id": "UCWrOgB4OCqGRtz_KNkF5RYQ", "author": "@ichkamikaze8892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-xmTLHxO_ZKC2h8gDldocvBH99OTcoXWVL8QBj1yvBnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichkamikaze8892", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygtIndb8imzAylYkR4AaABAg.ABMHTUJyAV_ABMNjnv2cYF", "parent": "UgygtIndb8imzAylYkR4AaABAg", "text": "@ichkamikaze8892\u00a0 Interessiert es dich wie aktuell Atomm\u00fcll gelagert wird. Mich nicht. Die Endlager Diskussion ist wie ich finde der falsche Ansatz.", "like_count": 0, "author_id": "UCshoa8Vj1mBIqNALv4Pxfzw", "author": "@lawamba95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p9V4t_kgdnrLgpyExrJBNwhxW4KeGfIlGXCbpgEyVzRjVdlaCg2lBUThw8zxi2Gv-ED3CiAQFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lawamba95", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygtIndb8imzAylYkR4AaABAg.ABMHTUJyAV_ABMOoR4EsKt", "parent": "UgygtIndb8imzAylYkR4AaABAg", "text": "\u00a0@lawamba95\u00a0 ja es intressiert mich vorallem intressiert es mich wenn es dan korrosion an Atomm\u00fcllfassern gibt wo Radioaktiver M\u00fcll ins Grundwasser kommen kann . Probleme in Atomm\u00fcllager Asse haben wir ja schon.\n<Also erst das Endlager Problem l\u00f6ssen vor man \u00fcber Atomkraft spricht", "like_count": 1, "author_id": "UCWrOgB4OCqGRtz_KNkF5RYQ", "author": "@ichkamikaze8892", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-xmTLHxO_ZKC2h8gDldocvBH99OTcoXWVL8QBj1yvBnE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichkamikaze8892", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyiw6yjs-KUJ4Kn0rd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine Kinder und somit den gr\u00f6\u00dften Beitrag zum Klimaschutz geleistet stolz\nInteressant, dass \u00dcberbev\u00f6lkerung und der Antinatalismus der normalerweise daraus resultieren sollte, nicht mit 1 Wort thematisiert wurde\ud83e\udd14", "like_count": 1, "author_id": "UCsDhZDjYDTxLdN0RP5Ijn8A", "author": "@v.u.9315", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYjj3DuU472XUyXapMGQgGw28earukhJ-WIutHJgI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@v.u.9315", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyiw6yjs-KUJ4Kn0rd4AaABAg.ABMGOm3fsc3ABMTiZrArtB", "parent": "Ugyiw6yjs-KUJ4Kn0rd4AaABAg", "text": "Weil's keine gute Argumentationsgrundlage ist. Wenn du es konsequent weiterdenkst, w\u00e4re das meiste CO2 gespart, wenn wir kollektiven Suizid begehen. Es ist ein Aspekt des Menschsein (Tiersein), sich fortzupflanzen und in einer Gemeinschaft zu leben (ja, das muss nicht zwingend eine oder die eigene Familie sein). Wo f\u00fchrt denn dein Gedanke hin, wenn sich nicht mehr fortgepflanzt wird? Sollen sich alle an dir ein Beispiel nehmen? Was passiert dann mit den letzten Menschen, die heute noch geboren werden, wenn diese einmal alt sind?", "like_count": 0, "author_id": "UCAF97pMIj02iwIsc3uZI65w", "author": "@por.la.paz.030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOWe4S6b29fbPkg93PDibrKRQTYWczUyLo_mKEpzpASZp98SZsf1etvnv92v_B6OhtLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@por.la.paz.030", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5of2hULZE23eQNmV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder sollte seinen Beitrag leisten, aber je nach M\u00f6glichkeit ist die Verantwortung unterschiedlich gro\u00df. Ich bin zB nicht auf mein Auto angewiesen, aber andere halt schon. Dazwischen gibt es noch viele, die sich einfach nur (noch) nicht vorstellen k\u00f6nnen, wie sie ohne Auto zurecht kommen sollen. Weniger Fleisch zu essen muss man auch erstmal lernen bzw von denen beigebracht bekommen, die das schon tun\n\n\nEffektiv ist Klimaschutz aber nur, wenn er einfach ist. Bedeutet: guter \u00d6PNV , eine ernst gemeinte Digitalisierung und jeder Schritt in Richtung Kreislaufwirtschaft (Recht auf Reparatur, Superm\u00e4rkte zum Spenden von \"abgelaufenen\" Lebensmitteln verpflichten, BDs an \u00f6ffentlichen Orten installieren, Abw\u00e4rme der Industrie als Fernw\u00e4rme nutzen, etc) schafft Wohlstand oder senkt ihn zumindest nicht", "like_count": 19, "author_id": "UCXB9kwHUMmm0DUtm2Bjkpiw", "author": "@MrVecheater", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7pSwJ1Hivpcxn8q7tLl_rDMspDnb46Fqi2qWsyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrVecheater", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5of2hULZE23eQNmV4AaABAg.ABMG4XGOXK-ABMQwdgkU_Y", "parent": "Ugz5of2hULZE23eQNmV4AaABAg", "text": "Sehe ich auch so. Besser Parteien f\u00fcr Klimaschutz w\u00e4hlen und daf\u00fcr selbst umweltunfreundlich leben als umgekehrt. Besser w\u00e4re nat\u00fcrlich beides in Kombination.", "like_count": 2, "author_id": "UCpTUtWhEp26VznAivUPF8hw", "author": "@loveartandscience6289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lsOzeJ7lYIB3DV4txihIOo72YKJT9XGcWcqDw8pnw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loveartandscience6289", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzfWbVARLDDZnOO3Wd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland rettet die Welt \ud83d\ude02", "like_count": 7, "author_id": "UCTOieNKUw1IrBjJ3xByGEEg", "author": "@stefanieactiv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8W-miORLrHj0UvmM0b3tdCK5EZYEqeZ0cfL9rY7TsGq4XaDXmQmoCcKNalNGMtNfACVlVY2-qQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefanieactiv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuLL57rMYsVjdjy-Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was man als erstes tun k\u00f6nnte, um den Klimawandel zu stoppen, w\u00e4re Personen einzuladen/ eine B\u00fchne zu geben, die den technisch-naturwissenschaftlichen Hintergrund haben - sogenannte Ingenieure - um zu wissen, was \u00fcberhaupt geht und was nicht. \r\nDie Autoren, Influencer und Streetworker als All\u00adround\u00adta\u00adlente in unserer heutigen Gesellschaft werden es aber schon richten .....\r\n\r\nDas wir uns komplett von fossilen Rohstoffen lossagen, ist auf unserem momentanen technischen Stand z.B. nicht m\u00f6glich. \nDas gro\u00dfe produzierende Unternehmen sehr viel Energie/Ressourcen verbrauchen stimmt, aber diese Unternehmen gehen aus meist finanziellen Interesse auch \u00e4u\u00dferst effizient mit dieser/diesen um - Privathaushalte eben nicht. Wenn man schnell\" - also ohne gro\u00dfe neue wissenschaftliche Durchbr\u00fcche zu erzielen - optimieren will, sollte man sich die ineffizienten Privathaushalte auf breiter Masse vornehmen.", "like_count": 0, "author_id": "UCnSbiZDBlwEaukKT7pUXENw", "author": "@EinfachNiemand753", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRLHDd8NjgcJzYOjfocI0lyyr-4xsFWa2Rk1N3X8UlnC_JG2KQE1IaoSm4cR9C7ymAZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EinfachNiemand753", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlFoy_v9sMJnDKisN4AaABAg", "parent": "root", "text": "24:50 sorry aber das Argument mit dem pro-Kopf Aussto\u00df ist genauso dumm. Die Erde interessiert es nicht, wie viel die Leute pro Kopf aussto\u00dfen, sondern es z\u00e4hlt nur der absolute Aussto\u00df.", "like_count": 1, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOHBWL-z5Ece8YppV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wichtig ist vor allem, dass es eine \"gesamtmenschliche\" L\u00f6sung gibt. Alleine kann Deutschland nichts ausrichten.\n\nIch rede nicht wie die AfD davon einfach gar nichts zu tun, sondern effektivere Projekte anzupacken. Nervt die Menschen nicht mit Tempolimits und Sanierungszw\u00e4ngen, das spart erstens nur wenig CO2 ein (de facto so viel wie China an drei Tagen in die Luft pustet) und sorgt unn\u00f6tig f\u00fcr Verstimmung bei dem Thema, so dass die Leute dann lieber die Parteien w\u00e4hlen, die meinen dass der menschengemachte Klimawandel blo\u00df ein M\u00e4rchen w\u00e4re. \n\nSteckt das Geld lieber in Projekte, die aktiv vom Klimawandel bedrohten L\u00e4ndern helfen, oder dort die Wirtschaft von schmutzig nach sauber \u00e4ndern k\u00f6nnen, anstatt hier von sauber zu noch ein bisschen sauberer.", "like_count": 1, "author_id": "UCET5Qip4yVZqIWnWDJi7Lgw", "author": "@Cashyyyk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8JDHNXns6Jtn4TApvEcGoTZ7F9VS5NvOdAi0OYZwDFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cashyyyk", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOHBWL-z5Ece8YppV4AaABAg.ABMDATKubiUABMIUiRs5y4", "parent": "UgzOHBWL-z5Ece8YppV4AaABAg", "text": "Facts bin voll bei dir! \ud83e\udd1d\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UChSxlCUm0UaEUhop7cYpeYg", "author": "@StefanieBauer-pq3dr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naVtQgGqLR2mEJBYsUptJWeahbG_5vnBCPaDOqBcwUdRBL6bJjSCLq-kGRbS6uIBwmZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StefanieBauer-pq3dr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqt5Ul1Sk8xRg-_vh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wann zur H\u00f6lle ist es cool geworden als Mensch keine Verantwortung \u00fcbernehmen zu wollen? Individuelle Verantwortung und Wandlung im System gehen Hand in Hand. Wenn niemand auf Individueller Ebene was \u00e4ndert dann passiert auch nichts im System. Ihr seid alle einfach nur l\u00e4cherlich Faul und Ignorant. Erb\u00e4rmlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCpFq5Dud4lAyivbj9Zd652A", "author": "@KingHalik", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGAwYLimN83Qo2rjCnHzWZo9WDhD75AVhoz7xZKGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingHalik", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqt5Ul1Sk8xRg-_vh4AaABAg.ABMBglaGBssABOHiacVUad", "parent": "Ugwqt5Ul1Sk8xRg-_vh4AaABAg", "text": "Seit Mann Europ\u00e4er ist \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "parent": "root", "text": "ich hab weder f\u00fchrerschein, noch auto und ich kauf nur das im supermarkt, was ich binnen 1 woche esse, somit muss ich fast nie was wegwerfen.", "like_count": 10, "author_id": "UC3TjMyItS7DbiH2on3Sj2bw", "author": "@DoitsujinNihongo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkDA2PwiHR4047y6vyo5Vz0ziuD-3aMY_zitLhU9sqH28=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DoitsujinNihongo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABMMTqMGYSA", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "Haha same, also wegen des Autos. Und ich kauf auch immer sparsam ein, oder eben Nudeln, die lange halten. Und bin au\u00dferdem vegetarier, was auch etwas ausmacht", "like_count": 0, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABMrw5KqiGj", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@hackidreemurr\u00a0 ich will dir nicht sagen, wie du dich ern\u00e4hren sollst, aber das Vegetariersein hat leider keinen Einfluss auf die Umwelt da Milchindustrie = Fleischindustrie. Wenn es dir darum geht \ud83e\udd37\ud83c\udffb\ud83d\ude09", "like_count": 3, "author_id": "UC3CZgwlecjRemhJTnyTjGJw", "author": "@wa6184", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lxbxox0e2LsB1Mtcf3lGTT6NichL1Ui2Mej4UbO7nX8ts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wa6184", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABNZU4yYocv", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@wa6184\u00a0 Das ist so nicht richtig. Die Milchindustrie ist ein Teil der Fleischindustrie, aber nicht mit ihr gleichzusetzen. Das gleiche gilt f\u00fcr Eier. Vegetarisch zu leben ist besser als Fleisch zu konsumieren. Bitte nicht immer von allen das Optimum fordern, sondern auch kleine Schritte anerkennen, denn auch die helfen. Wenn aus Trotz der Vegetarismus aufgegeben wird, da du meinst, dass das eh nichts bringt, dann ist das ein Schritt in die falsche Richtung. Ansonsten kann auch ich nur empfehlen dem Ruf GoVegan zu folgen.", "like_count": 4, "author_id": "UC-CjXmhxdCpy3iQvZREVU4A", "author": "@tobiasl.8780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loO0TYZjyYzZB_x06wQnZphlY_SGAtFneFx_LiElg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasl.8780", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABNbu27UN1z", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "\u00a0@wa6184\u00a0 ja leider hast du recht. Die Milchindustrie ist sehr nah verzahnt an die Fleischindustrie :( Und gibt leider kaum gute K\u00e4sealternativen. Aber im Prinzip kann man sich sehr einfach vegan ern\u00e4hren und auf vegan umsteigen aber das kostet nat\u00fcrlich auch Zeit und Kraft", "like_count": 0, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABNd4yAduah", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "\u00a0@tobiasl.8780\u00a0 ich lebe vegan \ud83d\ude09 wollte aber nicht belehrend r\u00fcberkommen.\nAlso in Sachen Tierleid und Umwelt ist es echt kein Unterschied ob man Omnivor oder Vegetarier ist. Daher Milchindustrie = Fleischindustrie", "like_count": 0, "author_id": "UC3CZgwlecjRemhJTnyTjGJw", "author": "@wa6184", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lxbxox0e2LsB1Mtcf3lGTT6NichL1Ui2Mej4UbO7nX8ts=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wa6184", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABNeFfjwY1N", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "\u00a0@hackidreemurr\u00a0 :alleine durch die Tatsache, dass ich kein Kind in die Welt gesetzt habe, habe ich ca. 900 000 kg/Co2 eingespart.\nSo hat jeder seine eigene Rechtfertigung.", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABOnXu1ilG6", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "\u00a0@MistrJan1415\u00a0 Darf ja auch jeder. Meinungsfreiheit in diesem Land :D", "like_count": 0, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABOnuyH9oCS", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "\u00a0@hackidreemurr\u00a0 : zum Gl\u00fcck\ud83d\ude0a", "like_count": 1, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg.ABMBQZx97l2ABQqBpqAZ3u", "parent": "UgzlgNjfzN6qyVdyoh14AaABAg", "text": "Finde ich gut solange du niemanden zwingst es genauso zu machen \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UC9e-XqUhG6I-1zBam7TPtAw", "author": "@DuckHafermen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsY7Wz66Qkthpw8X7S-QjH6rLsZ8W4MCt8yLMHraVlOilDEr_euLO-DWFfReOv4gst5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DuckHafermen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Reminder, dass 100 Konzerne f\u00fcr 70% der CO2-Emissionen verantwortlich sind. Individuelles Handeln sch\u00f6n und gut, hilft aber kaum was. (Dennoch: GoVegan\ud83c\udf31)\n\n\nEdit: iwie kann ichs als kommentar darunter nicht posten, also probier ichs so:\n\n@// unbubble entschuldigung f\u00fcr meine missverst\u00e4ndliche Angabe, ich meinte weltweit, nicht nur Deutschland betreffend, da ich den Klimawandel als ein globles Ph\u00e4nomen betrachte und da nur Deutschland zu betrachten meines Erachtens zu kurz kommt. \n\nDennoch habe ich Falschinformationen verbreitet, was sich durch eine kurze Google Recherche ergab: Tats\u00e4chlich sind es nicht 100 Konzerne, sondern nach aktuellen Entwicklungen lediglich 57, die f\u00fcr 70% des weltweiten CO2 Aussto\u00dfes verantwortlich sind. Darunter auch 1 Deutscher Konzern: Rwe.\nDiese Konzerne sind sind haupt\u00e4chlich \u00d6l, Gas, Kohle und Zementhersteller, also infrastruktuelle bedeutende Ressourcen. Alleine kannst du da gar nichts \u00e4ndern, das geht h\u00f6schstens auf Politischem Wege. Und wer jetzt meint, wir bestimmen die Politik mit: Richtig, in Deutschland (durch unteranderem Wahlen und Demos). An der Spitze der 57 Konzene befindet sich jedoch China, und ratet mal was es dort nicht gibt?  Und ja, Deutschland hat Politischen Einfluss in der Welt, aber so viel? \nDie anderen L\u00e4nder an der Spitze sind \u00fcbrigens Russland, Indien, USA, Iran, Arabische Staaten etc. \nWenns dir und deinem Gewissen gut tut, verziche auf Reisen, nen Weihnachtsbaum oder exotische Lebensmittel, schaden wirds nicht. Aber es ist leider nur ein Tropfen auf nem hei\u00dfen Stein.\n\n\n\n(Dennoch: GoVegan\ud83c\udf31; und ist jetzt nicht so, dass ich verschwenderisch lebe oder das guthei\u00dfe, Bewusstes Konsumieren ist durch auch erstebenswert )", "like_count": 61, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABMCdKU_h7T", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Tats\u00e4chlich st\u00f6\u00dft laut dem Umweltbundesamt die Energiewirtschaft in Deutschland 2023 mit 34,6 Prozent am meisten CO2 aus. Haushalte verursachen 18,2 Prozent, der Verkehrssektor 24,3 Prozent und Industrie und Gewerbe 24 Prozent.", "like_count": 4, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABMMMImhGwQ", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Und die produzieren einfach so weil niemand die Produkte kauft? Das Mindset das immer alle anderen Schuld sind sollte man sp\u00e4testens in den 20ern ablegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCyXQsuqEWoZxrMwTudz1EIQ", "author": "@kevwow8638", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nye_oI4ne_q0S8o1o6__V2meWpz0jzJlOvoRWn3NFpKjFhE2zkT7VRbebnj1Jk37bEqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevwow8638", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABMMi5_zSZH", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Individuelles Handeln ist wichtig und solidarisch, deswegen muss nach oben hin Druck gemacht werden, damit da einfach etwas gemacht wird. Und nat\u00fcrlich wichtig: Jeder soll das tun, was er KANN, und sich nicht extrem qu\u00e4len, wenn es auf die Kosten der eigenen Lebensqualit\u00e4t geht", "like_count": 2, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABMUf_xV7ra", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Konzerne bestehen aber auch nur dadurch, dass Menschen genau dort und davon konsumieren. Ohne Konsum, kein Konzern.", "like_count": 9, "author_id": "UCPP_Jz9HShXb18RxKxPMTFw", "author": "@user-qh8nj6yr8c", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nG9CRS3GCOOAO86rGNQUCskgpkX9owWIEcavET07o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-qh8nj6yr8c", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABMdtBtESqW", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "\u00a0@user-qh8nj6yr8c\u00a0 Konzerne steuern unsern Konsum. War schon immer so und wird sich nicht \u00e4ndern, solange wir kapitalistisch wirtschaften. Den Menschen ist doch schnurzegal, wie ihr Auto angetrieben wird, solange es funktioniert. Den Menschen ist doch schei\u00dfegal, ob sie Fleisch essen oder nicht, solange genug gutes Essen verf\u00fcgbar ist. Und so weiter.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABNvhlPDpWL", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "\u00a0@user-qh8nj6yr8c\u00a0 ohne Konsum kein Wohlstand - schei\u00df Kapitalismus, ja, aber wo ist die L\u00f6sung? \n\nWas passiert mit den Kanaren, wenn die Touristen ausbleiben, weil dort keine Pools mehr bef\u00fcllt werden (mit Wasser, welches teuer und mit fossiler Energie von Salzwasser zu S\u00fc\u00dfwasser umgew\u00e4lzt wird)? Kurz: die Menschen auf den Kanaren w\u00e4ren ohne Arbeit - sie w\u00fcrden suizid begehen oder fl\u00fcchten.", "like_count": 0, "author_id": "UCDoaWJChM3-nAKQpYQqo-Cw", "author": "@FA_SH-v5y", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBjiAwFiIXAFls06QCBwWD18697lNxjaTlje9gqxx9aeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FA_SH-v5y", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABNwhaKtD_T", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "\u2060\u200b\u2060\u00a0@unbubble\u00a0das ist die Betrachtung der deutschen Volkswirtschaft, korrekt? \n\nDer obige Kommentar bezieht sich auf die Weltwirtschaft. (Und ist korrekt: Carbon Major Report) \n\nDie Betrachtung innerhalb Deutschland verzerrt das Bild. Deutschland macht weltweit 2% der Emission aus.", "like_count": 1, "author_id": "UCDoaWJChM3-nAKQpYQqo-Cw", "author": "@FA_SH-v5y", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBjiAwFiIXAFls06QCBwWD18697lNxjaTlje9gqxx9aeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FA_SH-v5y", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABNxGOGjFz4", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Solange nicht die ganze Welt an einem Strang zieht, werden wir den Anstieg des Klimas nicht verhindern - schon gar nicht bei 2% Anteil co2 Aussto\u00df. \n\nDann ist es nur logisch unser Geld in Technologien zu investieren, die wir aufgrund des ver\u00e4nderten Klimas ben\u00f6tigen werden. Technologien in der Landwirtschaft, der Klimatechnik, der Wasseraufbereitung, des g\u00fcnstigeren Siedlungsbaus,\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCDoaWJChM3-nAKQpYQqo-Cw", "author": "@FA_SH-v5y", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBjiAwFiIXAFls06QCBwWD18697lNxjaTlje9gqxx9aeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FA_SH-v5y", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABOiZevCUCe", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Diese Versuche, den Aussto\u00df von dir auf die Unternehmen hinzuschieben, die dir die Produkte und Dienstleistungen zur Verf\u00fcgung stellen, sind eigentlich obsz\u00f6n und eine Frechheit.", "like_count": 0, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABOo6BQQa6g", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Wei\u00df nicht warum mein langer, faktenbasierter Kommentar (ohne schimpfw\u00f6rter) gel\u00f6scht wird. Ich meinte obviosly weltweit. Und googlet einfach 100 konzerne 70% und lest euch ein\n\n@ unbubble entschuldigung f\u00fcr meine missverst\u00e4ndliche Angabe, ich meinte weltweit, nicht nur Deutschland betreffend, da ich den Klimawandel als ein globles Ph\u00e4nomen betrachte und da nur Deutschland zu betrachten meines Erachtens zu kurz kommt. Dennoch habe ich Falschinformationen verbreitet, was sich durch eine kurze Google Recherche ergab: Tats\u00e4chlich sind es nicht 100 Konzerne, sondern nach aktuellen Entwicklungen lediglich 57, die f\u00fcr 70% des WELTWEITEN CO2 Aussto\u00dfes verantwortlich sind. Darunter auch 1 Deutscher Konzern: RWE.\nDiese Konzerne sind sind haupt\u00e4chlich \u00d6l, Gas, Kohle und Zementhersteller, also infrastruktuelle bedeutende Ressourcen. Alleine kannst du da gar nichts \u00e4ndern, das geht h\u00f6schstens auf Politischem Wege. Und wer jetzt meint, wir bestimmen die Politik mit: Richtig, in Deutschland (durch unteranderem Wahlen und Demos). An der Spitze der 57 Konzene befindet sich jedoch China, und ratet mal was es dort nicht gibt?\u00a0 Und ja, Deutschland hat Politischen Einfluss in der Welt, aber so viel? \nDie anderen L\u00e4nder an der Spitze sind \u00fcbrigens Russland, Indien, USA, Iran, Arabische Staaten etc. \nWenns dir und deinem Gewissen gut tut, verziche auf Reisen, nen Weihnachtsbaum oder exotische Lebensmittel, schaden wirds nicht. Aber es ist leider nur ein Tropfen auf nem hei\u00dfen Stein.\n\n\n\n(Dennoch: GoVegan\ud83c\udf31; und ist jetzt nicht so, dass ich verschwenderisch lebe oder das guthei\u00dfe, Bewusstes Konsumieren ist durch auch erstebenswert )", "like_count": 0, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABOvrOZ1YZm", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "@unbubble entschuldigung f\u00fcr meine missverst\u00e4ndliche Angabe, ich meinte weltweit, nicht nur Deutschland betreffend, da ich den Klimawandel als ein globles Ph\u00e4nomen betrachte und da nur Deutschland zu betrachten meines Erachtens zu kurz kommt. Dennoch habe ich Falschinformationen verbreitet, was sich durch eine kurze Google Recherche ergab: Tats\u00e4chlich sind es nicht 100 Konzerne, sondern nach aktuellen Entwicklungen lediglich 57, die f\u00fcr 70% des weltweiten CO2 Aussto\u00dfes verantwortlich sind. Darunter auch 1 Deutscher Konzern: RWE.\nDiese Konzerne sind sind haupt\u00e4chlich \u00d6l, Gas, Kohle und Zementhersteller, also infrastruktuelle bedeutende Ressourcen. Alleine kannst du da gar nichts \u00e4ndern, das geht h\u00f6schstens auf Politischem Wege. Und wer jetzt meint, wir bestimmen die Politik mit: Richtig, in Deutschland (durch unteranderem Wahlen und Demos). An der Spitze der 57 Konzene befindet sich jedoch China, und ratet mal was es dort nicht gibt?  Und ja, Deutschland hat Politischen Einfluss in der Welt, aber so viel? \nDie anderen L\u00e4nder an der Spitze sind \u00fcbrigens Russland, Indien, USA, Iran, Arabische Staaten etc. \nWenns dir und deinem Gewissen gut tut, verziche auf Reisen, nen Weihnachtsbaum oder exotische Lebensmittel, schaden wirds nicht. Aber es ist leider nur ein Tropfen auf nem hei\u00dfen Stein.\n\n\n\n(Dennoch: GoVegan\ud83c\udf31; und ist jetzt nicht so, dass ich verschwenderisch lebe oder das guthei\u00dfe, Bewusstes Konsumieren ist durch auch erstebenswert )", "like_count": 0, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABOwetYTSX7", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Dennoch habe ich Falschinformationen verbreitet, was sich durch eine kurze Google Recherche ergab: Tats\u00e4chlich sind es nicht 100 Konzerne, sondern nach aktuellen Entwicklungen lediglich 57, die f\u00fcr 70% des weltweiten CO2 Aussto\u00dfes verantwortlich sind. Darunter auch 1 Deutscher Konzern: Rwe.\nDiese Konzerne sind sind haupt\u00e4chlich \u00d6l, Gas, Kohle und Zementhersteller, also infrastruktuelle bedeutende Ressourcen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABOwygf8QJ1", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Alleine kannst du da gar nichts \u00e4ndern, das geht h\u00f6chstens auf Politischem Wege. Und wer jetzt meint, wir bestimmen die Politik mit: Richtig, in Deutschland (durch unteranderem Wahlen und Demos). An der Spitze der 57 Konzene befindet sich jedoch China, und ratet mal was es dort nicht gibt?\u00a0 Und ja, Deutschland hat Politischen Einfluss in der Welt, aber so viel? \nDie anderen L\u00e4nder an der Spitze sind \u00fcbrigens Russland, Indien, USA, Iran, Arabische Staaten etc. \nWenns dir und deinem Gewissen gut tut, verziche auf Reisen, nen Weihnachtsbaum oder exotische Lebensmittel, schaden wirds nicht. Aber es ist leider nur ein Tropfen auf nem hei\u00dfen Stein.\n\n\n\n(Dennoch: GoVegan\ud83c\udf31; und ist jetzt nicht so, dass ich verschwenderisch lebe oder das guthei\u00dfe, Bewusstes Konsumieren ist durch auch erstebenswert", "like_count": 0, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABOx9_SNtKr", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Alleine kannst du da wenig \u00e4ndern, das geht h\u00f6chstens auf Politischem Wege. Und wer jetzt meint, wir bestimmen die Politik mit: Richtig, in Deutschland, in welchem Ausma\u00df ist eine andere Frage (durch unteranderem Wahlen und Demos). An der Spitze der 57 Konzene befindet sich jedoch China, und ratet mal was es dort nicht gibt?", "like_count": 0, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg.ABMBJrdCEpnABOxSKzmaAq", "parent": "UgzPTQbBKws8ggz1sYJ4AaABAg", "text": "Dennoch habe ich Falschinformationen verbreitet, was sich durch eine kurze Google Recherche ergab: Tats\u00e4chlich sind es nicht 100 Konzerne, sondern nach aktuellen Entwicklungen lediglich 57, die f\u00fcr 70% des weltweiten CO2 Aussto\u00dfes verantwortlich sind. Darunter auch 1 Deutscher Konzern: Rwe.", "like_count": 0, "author_id": "UCVL7xakDawcXohytmz4kvnQ", "author": "@belmaier9123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/21Ry7uprYO_WpKb6U1JrijtTfrMKzvLLrAze18CRa8Rm2ApqdeL9V4w_Yfms0JCdQmA7r1rl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@belmaier9123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_jS3R9lGgQH1bGRx4AaABAg", "parent": "root", "text": "alles sch\u00f6n und gut, ich tu was ich kann f\u00fcr den umweltschutz (habe kein auto, verzichte wo geht auf plastik etc), aber das alles hilft kaum, wenn china und CO, und reiche leute unmengen an co2 aussto\u00dfen. da muss was passiert, die GANZE welt muss da mitmachen, Deutschland oder europa allein wird nicht viel dran \u00e4ndern k\u00f6nnen.", "like_count": 4, "author_id": "UC3CnscY-e2xFbmTt_Y6d5ZA", "author": "@crazyverrueckteXD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nElsU9qWtG4KNSQoa64qH3M1vYopMmzMS1Z6C4G2ha5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crazyverrueckteXD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_jS3R9lGgQH1bGRx4AaABAg.ABMBHzfYxLvABMMxNkxAF6", "parent": "Ugy_jS3R9lGgQH1bGRx4AaABAg", "text": "Absolut richtig!! Vor allem alle Menschen und Nationen m\u00fcssen ZUSAMMEN arbeiten. Die Klimakrise ist global und betrifft jeden von uns", "like_count": 0, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_jS3R9lGgQH1bGRx4AaABAg.ABMBHzfYxLvABO6P9tmVfP", "parent": "Ugy_jS3R9lGgQH1bGRx4AaABAg", "text": "Was laberst du, grade China investiert schon Seit Jahren extrem in erneuerbare Energien. Au\u00dferdem wird dort 2/3 des CO2 f\u00fcr unsere Konsumg\u00fcter ausgesto\u00dfen, damit wir billige, in China hergestellte Produkte kaufen k\u00f6nnen.\nLass das Bauchgef\u00fchl weg. Danke.", "like_count": 0, "author_id": "UCljSxBYypsEAyOkvICW2l2A", "author": "@Netbase2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdjhYsUduD_YDodbE8q76q1SDp2KVjDJYBKUkJ6lGxyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Netbase2000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNfHdFzynwNsYAps14AaABAg", "parent": "root", "text": "Marisa Becker hat 100% den schlimmsten CO2 Fu\u00dfabdruck. Die sieht so Links-Gr\u00fcn aus wie es nur geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCXyG3FaGd3XL0_rctxvwCxw", "author": "@blindshellvideos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgbWGGFvQEfJKlB9PPwfNvE7rCRVhHqi3FFPDd2rczjsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blindshellvideos", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es soll weniger um Verzicht sondern eher um Gen\u00fcgsamkeit :)", "like_count": 69, "author_id": "UCvpQTYRdp5nraG8PHdPTGSQ", "author": "@BlackShark350", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMYqQjo6mE6rv5fic0MfS3greMLwcN7vymblig37Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlackShark350", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABMSu3eJ1iW", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "Gen\u00fcgsamkeit ist toll!", "like_count": 5, "author_id": "UCAF97pMIj02iwIsc3uZI65w", "author": "@por.la.paz.030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOWe4S6b29fbPkg93PDibrKRQTYWczUyLo_mKEpzpASZp98SZsf1etvnv92v_B6OhtLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@por.la.paz.030", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABNmZqT3-FO", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "Ja, das ist ein richtig guter Begriff. \ud83e\udd70", "like_count": 3, "author_id": "UCWFmQZsF6SDLQEhdYS9Dw8g", "author": "@maddinar6727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtGxITjliXSAkX_KkhnAXR7DWbRWFYvgnpQWOU144bnN4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maddinar6727", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABOQAy0dnMj", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "Ui... Das gef\u00e4llt mir... Das stimmt zudem auch noch.", "like_count": 1, "author_id": "UClRWN8K1q0S3fBA3nLDkiHA", "author": "@speakzoneentertainment-auf959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wY26_v6Sfvf_tfIfITya-Zhi08_02Or-xn8U_-kktlBQlPR2bcyiz4jJtslhKejN6m1c-6sZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@speakzoneentertainment-auf959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABOi5ikOFJc", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "Sch\u00f6n. Ein anderes Wort f\u00fcrs gleiche gefunden....", "like_count": 1, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABOmDfgnUAO", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "@wbaumschlager\u00a0 gen\u00fcgsam und Verzicht.... Ist das gleiche?? Hm... Ich denke nein.", "like_count": 2, "author_id": "UClRWN8K1q0S3fBA3nLDkiHA", "author": "@speakzoneentertainment-auf959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wY26_v6Sfvf_tfIfITya-Zhi08_02Or-xn8U_-kktlBQlPR2bcyiz4jJtslhKejN6m1c-6sZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@speakzoneentertainment-auf959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABYCkosyMjE", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "Bedeutet ja in dem Kontext genau das Gleiche. Wie er sagt: es ist einfach ein Euphemismus, um zu manipulieren. Verzicht muss nicht negativ sein.", "like_count": 4, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABYIk2S0QvP", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "\u00a0@speakzoneentertainment-auf959\u00a0 Das Gegenteil von gen\u00fcgsam ist anspruchsvoll. Also ist gen\u00fcgsam laut Definition ja\" Anspruchslos\" zu sein, also keine Anspr\u00fcche zu haben. Wei\u00df nicht, ob das besser ist ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCah-hvW3K4Zt6ks_W-XawVA", "author": "@4wheels1family", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/g6xaQXa22rJS2aH1m0kFKEG8JefrSO3fSykJBouINdQfwUtSK8-ey0sgeRgJF3xT-6PwxifSpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@4wheels1family", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABYMC_-Q-I4", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "\u00a0@4wheels1family\u00a0 nein ... Gen\u00fcgsamkeit hei\u00dft ganz einfach esagt, das man zufrieden ist, mit kleineren Dingen. Man hegt keinen Anspruch auf etwas sondern kommt mit kleineren Dingen zurecht und ist ZUFRIEDEN. das ist der springende Punkt an der Sache. Verzicht w\u00fcrde bedeuten, dass man mit Absicht auf etwas verzichtet und sich ggf. eher qu\u00e4lt und es als Herausforderung betrachten muss. Anspruchslos bedeutet dass man keine Erwartungen hat, das einem Dinge egal sind. Es ist halt sehr negativ behaftet und nicht wirklich zielf\u00fchrend ist. \n\nAber es ist am Ende schwierig Gen\u00fcgsamkeit zu fordern. Wir m\u00fcssen wenn dann nachfolgende Generationen zu mehr Gen\u00fcgsamkeit zu erziehen. Es ist ein Tugend, gen\u00fcgsam zu sein. Kein \u00fcberma\u00df an Dingen zu brauchen und mit kleinen geringf\u00fcgigen Dingen zufrieden ist.", "like_count": 1, "author_id": "UClRWN8K1q0S3fBA3nLDkiHA", "author": "@speakzoneentertainment-auf959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wY26_v6Sfvf_tfIfITya-Zhi08_02Or-xn8U_-kktlBQlPR2bcyiz4jJtslhKejN6m1c-6sZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@speakzoneentertainment-auf959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABYsMHASnmL", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Nein. Wenn andere verzichten m\u00fcssen, ist es nicht negativ.", "like_count": 0, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ABZbkS99zpQ", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "\u00a0@wbaumschlager\u00a0 Es geht schon um alle.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8ACvfWRjAkYS", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "Warum sollte ich auf was verzichten wo mir das Klima doch so egsl ist wie egal jemandem etwas nur sein kann", "like_count": 1, "author_id": "UCqtCEj_wg4DCURexI22tKiQ", "author": "@serbe3416", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYQudGt6d9dQ4RSg0LlWEyYBaL_7wxAYXnIo7e0jM7r0rsBNgelpKyDc_vMsnYmMIkAElmwYMyE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@serbe3416", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg.ABM9tfzXrH8AD3gUdMTYbI", "parent": "UgwOqdaTMH8Y5SwVYgN4AaABAg", "text": "\u00a0@serbe3416\u00a0 weil es nicht allein ums Klima sondern um die Um- bzw. Mitwelt geht. Wenn sie dir egal ist, dann solltest du mal mehr in die Natur oder dich damit mehr besch\u00e4ftigen, damit du verstehst, dass wir ein Teil davon sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCvpQTYRdp5nraG8PHdPTGSQ", "author": "@BlackShark350", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMYqQjo6mE6rv5fic0MfS3greMLwcN7vymblig37Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BlackShark350", "is_favorited": false, "_time_text": "8 days ago", "timestamp": 1736467200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7e9fzpf_s1pDNs3x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der NZZ-Schwurbler geht echt dabei zur\u00fcck, als gesagt wird, dass der Klimawandel eine Bedrohung ist. Uff.", "like_count": 1, "author_id": "UCkqpdHMrzEz3OF7i8ybVzBg", "author": "@TheDarkChaplain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nL9_akYCwY7Wx1rnyiwVeKOFyvV3G0fnlAagt104qMqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheDarkChaplain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylcX9X9A5s5IjDbfd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es muss eine Mischung aus beidem sein. Klar sitzen gro\u00dfe Firmen am l\u00e4ngeren Hebel wenn es um CO2-Einsparung geht aber wenn jeder/jede Einzelne etwas \u00e4ndert macht das in Summe auch einiges aus. Und die Verantwortung an die gro\u00dfen Firmen abzudr\u00fccken und sich komplett aus der Aff\u00e4re zu ziehen ist egoistisch. Wenn wir unseren Arsch wirklich noch retten wollen m\u00fcssen wir alle zusammen arbeiten. Ich stimme auch zu, dass man weg von diesem Verzichts-Narrativ m\u00fcssen. Aber es ist wichtig, dass man die Dinge, die man t\u00e4glich tut, hinterfragt. Muss es wirklich das Auto f\u00fcr den Arbeitsweg sein? Oder kann man vielleicht den Bus oder das Fahrrad nehmen? Muss ich heute wirklich Fleisch essen? Es geht ja nicht darum, von heute auf morgen das gesamte Leben umzuschmei\u00dfen. Aber wenn alle kleine Schritte gehen, kann sich viel ver\u00e4ndern.", "like_count": 7, "author_id": "UC_fz31Uf8UedUvkjGJzNVig", "author": "@sebastiansteiner1546", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7dBz6TFiMyIut5QsU5BPKikWUmoywmpXGFwhuCns7Wg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastiansteiner1546", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz ist effektiv nur \u00fcber staatliche Regulierungen m\u00f6glich und dabei muss der Fokus in erster Linie neben technischen M\u00f6glichkeiten auf die oberen 10% der Bev\u00f6lkerung liegen, die den mit weitem Abstand gr\u00f6\u00dften Anteil am Co2 Verbrauch verursachen.", "like_count": 33, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg.ABM7vRbit2RABMCmM3EPc1", "parent": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg", "text": "Tats\u00e4chlich verursachte 2019 das reichste Prozent der Weltbev\u00f6lkerung 16 Prozent der weltweiten Emissionen und zehn Prozent der Weltbev\u00f6lkerung war f\u00fcr rund die H\u00e4lfte der weltweiten Treibhausgasemissionen verantwortlich.", "like_count": 11, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg.ABM7vRbit2RABS5R8jAyU0", "parent": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg", "text": "Ich glaube eine Teilung der Gesellschaft f\u00fchrt nicht zum Erfolg. Wenn man jetzt anf\u00e4ngt, dass auf den oberen 10% der Fokus liegt strecken viele der restlichen 90% die Beine aus, weil ja wie so oft \u201eerstmal die anderen\u201c dran sind. Da spielt man nur wieder die B\u00fcrger gegeneinander aus, denn auch die einkommensschwachen Haushalte liegen mit im Schnitt 5,6 Tonnen ganze 2,6 Tonnen \u00fcber dem Wert der als vertr\u00e4glich eingestuft wird. \n\nUnd ja, die Reichen haben oft den deutlich h\u00f6heren CO2 Fu\u00dfabdruck, werden diesen aber schlicht nicht so sehr verringern k\u00f6nnen, wie man sich das vorstellt. Die werden weder ihre gr\u00f6\u00dferen H\u00e4user bzw. Villen verkaufen und in eine 3 Zimmer Wohnung ziehen, noch werden diese auf das Reisen verzichten wollen bzw. k\u00f6nnen. Viele dieser Reisen sind eben auch gesch\u00e4ftlich. Und wenn diese Reichen dann vielleicht noch eine Yacht haben, werden sie diese auch nicht einfach im Hafen verrotten lassen.\n\nGanz nebenbei liegen die unteren 10% bei Elektrizit\u00e4t, Heizung und Warmwasser und bei der Ern\u00e4hrung sogar h\u00f6her als die oberen 10%, bei denen \u201enur\u201c die Mobilit\u00e4t reinhaut. Wir haben z.B. Solar f\u00fcr Strom und Warmwasser und eine W\u00e4rmepumpe, bessere D\u00e4mmung, 3fach verglaste Fenster, gro\u00dfe Fensterfront zur Sonnenseite und verbrauchen im Vergleich zum Haus meiner Eltern nur einen winzigen Teil. Heizen muss ich kaum und hatte sie jetzt Ende November erst in zwei Zimmern \u00fcberhaupt mal an.\n\nBesonders schlecht f\u00fcr den CO2 Aussto\u00df sind z.B. auch Singlehaushalte. Die verbrauchen im Schnitt jeweils 4t und liegen damit schon 1t \u00fcber dem vertr\u00e4glichen Wert, nur weil sie alleine wohnen, v\u00f6llig egal, ob arm oder reich.\nWas einen gro\u00dfen Teil beitragen kann ist Photovoltaik, denn jeder der eine Anlage auf dem Dach hat wird sich zweimal \u00fcberlegen, ob der n\u00e4chste Wagen wirklich ein Verbrenner sein muss oder ob kostenloses Laden nicht doch ganz angenehm ist und produziert auch seinen t\u00e4glichen Strom selbst. Machen das genug, kann das n\u00e4chste Kohlekraftwerk abgeschaltet werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCbtlu4pULw8SLpjxTGvJkMA", "author": "@kult1983", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WlDzaO7PLs-wQc763B6th8rPnWZVP6KDkPVa4YekAPvlmy7zaB63jBYUeMBFslOi53eAfqqwwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kult1983", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg.ABM7vRbit2RABUYoKcJm7R", "parent": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg", "text": "So wo Post liest sich wie die Wunschliste eines 6 j\u00e4hrigen an den Weihnachtsmann", "like_count": 1, "author_id": "UCffuYUeqSrw7lVaQ5GSHV3w", "author": "@timosudberg934", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lobEygh6O_Bjl7h7mr4MTRESHAyLTBfmIrqCBX7xUBostd5FaRyhFqYGRxUGQnwchWjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timosudberg934", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg.ABM7vRbit2RABpY_obvAwA", "parent": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ich finde in genau diesem Punkt liegt meiner Meinung nach der Hund begraben. \nSolange hyperreiche Menschen, Firmenchefs, Politiker, etc. mit 8 (oder sogar mehr) Fl\u00fcgen in der Woche die CO\u00b2 Bilanzen in die H\u00f6he schnellen lassen, finde ich es anma\u00dfend, den Friseur, den Altenpfleger oder den Maurer zum Verzicht (in welcher Form auch immer) aufzufordern. Da sind wir dann auch wieder bei diesem Argument, jeder k\u00f6nne eine Kleinigkeit machen und zusammen gro\u00dfen Impact erzeugen - das ist einfach faktisch Falsch! Wenn jeder Friseur in Deutschland ab Morgen nurnoch Bio und Fleischlos isst, sein Auto verkauft und seine Heizung auf 0 dreht, ist insgesamt kein messbarer Effekt entstanden. Denn nur, wenn \"die da Oben\" (in diesem Fall finde ich das angebracht, Pun intendet) etwas an ihrem Lifestyle \u00e4ndern, wird sich wahrlich etwas \u00e4ndern k\u00f6nnen. Alle Friseure haben dannach aber NOCH weniger, als sie es jetzt eh schon haben. \n\n1% der Bef\u00f6lkerung haben 16% Emissionen verursacht. Das sind am Ende die, die verzichten m\u00fcssen. Aber das wird nicht passieren. Eher werden Kampagnen gefahren, die den Mittelstand und \u00e4rmere Leute durch mittelm\u00e4\u00dfige Subventionen oder h\u00f6here Steuern dazu zu n\u00f6tigen (evtl auch zu zwingen) zu verzichten, siehe Automobilbranche, Heizungen, Hausbau, etc. Die besagten 1% tangiert das am Ende aber oftmals gar nicht, da diese sich meistens diesen Zw\u00e4ngen entziehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCX8pJBXTmhvdrmM6FNM0Nvw", "author": "@Starfrighter", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMkRnPeGQKbhSegfQ5OJdqq1_fDAdoZ9cWfQ7SaWGK4P4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Starfrighter", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg.ABM7vRbit2RADPGQB6VrAM", "parent": "UgztT7kL1Iq2lWV5yxB4AaABAg", "text": "Du bist wahrscheinlich auch ein Antikapitalist, der aber selber keine Regulierung und Verbote erfahren will", "like_count": 0, "author_id": "UCUaAA2m3WIA-kO3jUJNp3NQ", "author": "@abdullahmujaddidy8444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lUmXs9EfYVZcFzRNlmywnBvR9t2QfxJbrcxzFbigUqlIP0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abdullahmujaddidy8444", "is_favorited": false, "_time_text": "4 hours ago", "timestamp": 1737133200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdu9cg9bxq1RkWhdd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Klimaver\u00e4nderung ist ein weltweites Problem !\n\nDa m\u00fcssen alle mitmachen. Es bringt nicht viel, wenn Deutschland gerne als Moralapostel agiert. \n\nBesonders China, USA, Indien etc. haben den gr\u00f6\u00dften CO2 Aussto\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UCqj05KGUrg5j6CiaaludjjA", "author": "@waquasahmed9380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYS_uTpYSM3Gtj5X0zmf209Ni7LtP6IWdu-ncmljA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waquasahmed9380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxdu9cg9bxq1RkWhdd4AaABAg.ABM7f4xGxwFABMA18WgnR9", "parent": "Ugxdu9cg9bxq1RkWhdd4AaABAg", "text": "Ich wei\u00df ja nicht, ob du es mitbekommen hast, aber China und die USA haben in den letzten Jahren stark die Weichen f\u00fcr mehr Klimaschutz gestellt. China insbesondere hat binnen eines einzigen Jahres mehr Erneuerbare ans Netz gebracht, als wir in Deutschland in 20, 30 Jahren.\nDiese \"Moralapostel\"-Argumentation zieht einfach nicht - die b\u00f6sen Staaten tun mittlerweile so viel wie wir, in absoluten Zahlen sogar mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCkqpdHMrzEz3OF7i8ybVzBg", "author": "@TheDarkChaplain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nL9_akYCwY7Wx1rnyiwVeKOFyvV3G0fnlAagt104qMqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheDarkChaplain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKOk7oBOdrwq_ergh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin mal gepsannt, wie lang es dauert bis die Menschen in Deutschland checken, dass wir alleine als einziges Land den Klimawandel nicht verhindern k\u00f6nnen..", "like_count": 0, "author_id": "UCbKfMKr29kgw6k-mTiv_hpg", "author": "@Smok3jump3rHD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBSj5PxV4SQa4Ci9kvq6y5ePvDIrC7QrZhEdSlUmMI8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Smok3jump3rHD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKOk7oBOdrwq_ergh4AaABAg.ABM6VyQD-luABMA5nien36", "parent": "UgzKOk7oBOdrwq_ergh4AaABAg", "text": "Bin mal gespannt, wie lange es dauert, bis du merkst, dass die anderen L\u00e4nder ebenfalls daran arbeiten und mittlerweile eher verwirrt auf Deutschland schauen...", "like_count": 0, "author_id": "UCkqpdHMrzEz3OF7i8ybVzBg", "author": "@TheDarkChaplain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nL9_akYCwY7Wx1rnyiwVeKOFyvV3G0fnlAagt104qMqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheDarkChaplain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwu9rpQalnDmvO1Xb14AaABAg", "parent": "root", "text": "V\u00f6llig l\u00e4cherliche Annahmen des Einzelnen.... selbst v\u00f6llig \u00fcberspitzt: 150 Teile Klamotten im Jahr ?? 20-30 Fl\u00fcge im Jahr ? Stellt sich mir wieder die Frage ob die breite Masse oder doch nur wenige Reiche und Industrien in der Verantwortung stehen m\u00fcssen...", "like_count": 0, "author_id": "UCDYY4SeO12zZEcQVcDZF0aw", "author": "@behindibundi7918", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWhJ2MNrAvp7haVyZHx9-YzOJkizuollNj_c6hUUdx5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@behindibundi7918", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwu9rpQalnDmvO1Xb14AaABAg.ABM5gSGjrZFABMCvJ3jLoQ", "parent": "Ugwu9rpQalnDmvO1Xb14AaABAg", "text": "Tats\u00e4chlich st\u00f6\u00dft laut dem Umweltbundesamt die Energiewirtschaft in Deutschland 2023 mit 34,6 Prozent am meisten CO2 aus. Haushalte verursachen 18,2 Prozent, der Verkehrssektor 24,3 Prozent und Industrie und Gewerbe 24 Prozent. Und weltweit verursachte 2019 das reichste Prozent 16 Prozent der weltweiten Emissionen und zehn Prozent der Weltbev\u00f6lkerung war f\u00fcr rund die H\u00e4lfte der weltweiten Treibhausgasemissionen verantwortlich.", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySXZ4jlBxyhxCaR4B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mal ganz von Zahlen, Schuldigen, Gro\u00dfkonzernen etc. abgesehen, sollte man sich nicht so verhalten, dass man sich selbst und seinen folgenden Generationen mit gutem Gewissen gegen\u00fcber treten kann?\n\nWenn ich in 50 Jahren in der Mad Max Welt mit meiner Tochter am Lagerfeuer sitze und verstrahlte Ratten grille, kann ich ihr mit gutem Gewissen sagen: \n\nIch hatte kein Auto, bin mit den \u00d6ffis und dem Fahrrad zur Arbeit oder per Bahn gereist, hab mich vegetarisch/vegan ern\u00e4hrt, habe entsprechend gew\u00e4hlt bzw. sogar demonstriert und dich zu Umweltbewusstsein erzogen. \nDass wir nun dennoch hier sitzen, k\u00f6nnen wir ruhigen Gewissens anderen in die Schuhe schieben...", "like_count": 6, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySXZ4jlBxyhxCaR4B4AaABAg.ABM57M6C3LWABNet7qzy9g", "parent": "UgySXZ4jlBxyhxCaR4B4AaABAg", "text": "Dann k\u00f6nnte ich aber auch argumentieren, dass alleine durch die Tatsache, dass ich kein Kind in die Welt gesetzt habe, habe ich ca. 900 000 kg/Co2 eingespart. So viel emittiert n\u00e4mlich ein Mensch durch sein Dasein und Konsum in einer Lebenszeit von 75 Jahren.\nUnd dass der Untergang, die Schuld von Menschen ist, denen die \u00dcberbev\u00f6lkerung und alles was damit zusammenh\u00e4ngt, vollkommen egal ist.\nDas gr\u00f6\u00dfte \u00dcbel ist nun einmal der Mensch. Und als Fun-Fact: auch bei Mad Max haben die Menschen nichts dazu gelernt. Alle fahren sie mit V8 Big-Blocks durch die Gegend.\nBenzin scheint es also auch weiterhin zu geben.\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3aO7EnN87ZGppZDJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Je mehr CO2 desto besser.", "like_count": 3, "author_id": "UCRgPr1eXz7KcVEZN8glUjRw", "author": "@patricksteffard883", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/A_OzDFD3OHRx852Gs9Zl6Vo7Nir2aU5EdRHjURCxF9u0TYoTxLqMjzFz0TgjkqVKX_Sl8wNt6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patricksteffard883", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3aO7EnN87ZGppZDJ4AaABAg.ABM56C6IZVRABM9CYgj4vi", "parent": "Ugx3aO7EnN87ZGppZDJ4AaABAg", "text": "Kannst ja bei dir im Zimmer damit anfangen. Wenn du irgendwann panisch rausrennst, haste hoffentlich was dabei gelernt.", "like_count": 3, "author_id": "UCkqpdHMrzEz3OF7i8ybVzBg", "author": "@TheDarkChaplain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nL9_akYCwY7Wx1rnyiwVeKOFyvV3G0fnlAagt104qMqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheDarkChaplain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3aO7EnN87ZGppZDJ4AaABAg.ABM56C6IZVRABMNKNkCwkk", "parent": "Ugx3aO7EnN87ZGppZDJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@TheDarkChaplain\u00a0im Zimmer bei geschlossenen Fenster und T\u00fcren \ud83d\ude09", "like_count": 3, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuN0uSGYNFnkk3cU94AaABAg", "parent": "root", "text": "Statt den Kilowatt mit steigendem Verbrauch g\u00fcnstiger zu machen, sollten wir es pro zus\u00e4tzlichen teurer machen. Das w\u00fcrde Firmen motivieren, wirklich sowenig wie m\u00f6glich zu verbrauchen um den Preis pro Kilowatt zu senken.", "like_count": 2, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg", "parent": "root", "text": "Niemand muss - aber jede* kann und meiner Meinung nach hat es mit Respekt und Anstand gegen\u00fcber den eigenen Kindern zu tun, dass man sorge zur unserer Natur tr\u00e4gt und alle ihr bestes geben!", "like_count": 13, "author_id": "UCM7rC5YEz4djV2go8ljJyNA", "author": "@lenuschk4148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHFMFLX2oHlmHBdYvE_jCyX5nbHI0iDFjqcfw_ujM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenuschk4148", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg.ABM4SM76sWQABNe5IzSD_V", "parent": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg", "text": "Na, zum Gl\u00fcck wollte ich nie Kinder haben.\nUnd wenn ich sehe, wie egal einigen Eltern die Umwelt und das Klima sind, warum sollte ich mich als ein \"kinderloser\" einschr\u00e4nken ?\nAlleine durch die Tatsache, dass ich kein Kind in die Welt gesetzt habe, habe ich ca. 900 000 kg/Co2 eingespart.\nDieses Thema darf man aber nicht ansprechen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg.ABM4SM76sWQABcFcVEIqxc", "parent": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg", "text": "\u00a0@MistrJan1415\u00a0 Weil wir eine Sozialgesellschaft sind, die davon ausgeht, dass dir das Wohl anderer Menschen oder Kindern am Herzen liegt. Wir haben daf\u00fcr literally Gesetze, weil du nat\u00fcrlich auch davon profitierst, wenn ein Unternehmen jetzt nicht hergeht und unstandardisierte Produkte verkauft, einfach weil sich der CEO denkt, ja, ist ja nicht mein Problem, wenn andere Menschen zuk\u00fcnftig dadurch stark zu schaden kommen -> Das w\u00e4re ein Argument zu deiner Frage, warum sollte ich mich einschr\u00e4nken. Bin kein Fan von Zwangsaktivismus, bitte nicht falsch verstehen (!), aber ich verstehe die Argumentation dahinter. Aber nur weil was berechtigt ist, muss es nicht effektiv sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCnhdbJqWDK5CunchE1NgpSg", "author": "@BoredAndHrny", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/O_kksQ2AC1T7PTv1pYNPi2NAKHWLYRz609VjSIbGNdPn6wiOcrZLMpDLKBUnH2PCuKMH0yusdsw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BoredAndHrny", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg.ABM4SM76sWQABcTZzfdLaV", "parent": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg", "text": "\u00a0@BoredAndHrny\u00a0 :danke f\u00fcr die ausf\u00fchrliche und konstruktive Antwort.\nT\u00e4glich sehe ich Menschen in meiner Umgebung, die ihr Essen fotografieren, oder einfach nur Selfies machen, auf denen nur zu sehen ist, wie sie ein und ausatmen. Und diese Bilder \u00fcberall posten.\nAls ob das Internet kein CO2 emittieren w\u00fcrde. T\u00e4glich sehe ich, wie Menschen mitten im Winter Erdbeeren kaufen. T\u00e4glich sehe ich, wie Menschen Fast-Fashion Produkte kaufen.\nT\u00e4glich sehe ich, dass Menschen bei Temu bestellen. T\u00e4glich sehe ich Menschen, die \u00fcbergro\u00dfe SUV s fahren. T\u00e4glich sehe ich Menschen, die Kreuzfahrten unternehmen oder zum Spa\u00df irgendwo hinfliegen.\nMenschen, die sich alle drei Jahre ein neues Auto oder Handy kaufen. Menschen, die bei Lidl das billigste Fleisch aus Massentierhaltung kaufen. Oder Kosmetika, die durch Tierversuche erzeugt wurden....usw. Und eines, haben viele dieser Menschen gemeinsam: sie sind Eltern.\nUnd genau deswegen, sollten sie vern\u00fcnftig handeln. Tun sie aber nicht.\nWeil es Ihnen egal ist.\nIch habe keine Kinder, mein \u00e4ltestes Auto ist Baujahr 1992 und an meinem Haus ist eine W\u00e4rmepumpe.\u00a0\nIch trenne meinen M\u00fcll, auch wenn das in den meisten F\u00e4llen sinnlos ist, fahre sehr viel mit dem Fahrrad (ohne Lithium-Ionen Akku), und versuche nur regionale Produkte zu kaufen. Mein Fleisch kaufe ich nur beim \u00f6rtlichem Schlachter.\nAlleine durch die Tatsache, dass ich keine Kinder in die Welt gesetzt habe, habe ich pro Kind ca. 900 000 Kg/CO2 eingespart.\nDas, ist mein bescheidener Beitrag.\n\nDie Frage, die ich mir also stelle: wenn ich t\u00e4glich sehe, dass vielen Eltern die Zukunft ihrer Kinder ziemlich egal ist, warum sollte mich deren Wohlergehen k\u00fcmmern ? Ich habe auch nur ein Leben, und das lebe ich so gut ich kann.\nIch denke bei solchen Sachen sehr pragmatisch. Und Mitleid und Mitgef\u00fchl f\u00fcr die menschliche Rasse ?\u00a0\nWarum ? Wir sind doch an unserer Situation selber Schuld. Dass wir die Umwelt verpesten, wissen wir nicht erst seit gestern. Dass Rauchen ungesund ist, ist erwiesen, und viele Menschen tut es trotzdem.\nWir wollen es nicht anders. Und jeder, der mit dem Finger auf andere zeigt, sollte erst einmal bei sich anfangen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg.ABM4SM76sWQABcThVoGLmN", "parent": "UgyABqHwN1JR84mDmq14AaABAg", "text": "\u00a0@BoredAndHrny\u00a0 :danke f\u00fcr die ausf\u00fchrliche und konstruktive Antwort.\nT\u00e4glich sehe ich Menschen in meiner Umgebung, die ihr Essen fotografieren, oder einfach nur Selfies machen, auf denen nur zu sehen ist, wie sie ein und ausatmen. Und diese Bilder \u00fcberall posten.\nAls ob das Internet kein CO2 emittieren w\u00fcrde. T\u00e4glich sehe ich, wie Menschen mitten im Winter Erdbeeren kaufen. T\u00e4glich sehe ich, wie Menschen Fast-Fashion Produkte kaufen.\nT\u00e4glich sehe ich, dass Menschen bei Temu bestellen. T\u00e4glich sehe ich Menschen, die \u00fcbergro\u00dfe SUV s fahren. T\u00e4glich sehe ich Menschen, die Kreuzfahrten unternehmen oder zum Spa\u00df irgendwo hinfliegen.\nMenschen, die sich alle drei Jahre ein neues Auto oder Handy kaufen. Menschen, die bei Lidl das billigste Fleisch aus Massentierhaltung kaufen. Oder Kosmetika, die durch Tierversuche erzeugt wurden....usw. Und eines, haben viele dieser Menschen gemeinsam: sie sind Eltern.\nUnd genau deswegen, sollten sie vern\u00fcnftig handeln. Tun sie aber nicht.\nWeil es Ihnen egal ist.\nIch habe keine Kinder, mein \u00e4ltestes Auto ist Baujahr 1992 und an meinem Haus ist eine W\u00e4rmepumpe. \nIch trenne meinen M\u00fcll, auch wenn das in den meisten F\u00e4llen sinnlos ist, fahre sehr viel mit dem Fahrrad (ohne Lithium-Ionen Akku), und versuche nur regionale Produkte zu kaufen. Mein Fleisch kaufe ich nur beim \u00f6rtlichem Schlachter.\nAlleine durch die Tatsache, dass ich keine Kinder in die Welt gesetzt habe, habe ich pro Kind ca. 900 000 Kg/CO2 eingespart.\nDas, ist mein bescheidener Beitrag.\n\nDie Frage, die ich mir also stelle: wenn ich t\u00e4glich sehe, dass vielen Eltern die Zukunft ihrer Kinder ziemlich egal ist, warum sollte mich deren Wohlergehen k\u00fcmmern ? Ich habe auch nur ein Leben, und das lebe ich so gut ich kann.\nIch denke bei solchen Sachen sehr pragmatisch. Und Mitleid und Mitgef\u00fchl f\u00fcr die menschliche Rasse ? \nWarum ? Wir sind doch an unserer Situation selber Schuld. Dass wir die Umwelt verpesten, wissen wir nicht erst seit gestern. Dass Rauchen ungesund ist, ist erwiesen, und viele Menschen tut es trotzdem.\nWir wollen es nicht anders. Und jeder, der mit dem Finger auf andere zeigt, sollte erst einmal bei sich anfangen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyd7Pc5RzXFewWGKjp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir m\u00fcssen alle mehr auf reiche Leute verzichten :/. Tut mir leid, aber der Natur zu liebe.", "like_count": 8, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyd7Pc5RzXFewWGKjp4AaABAg.ABM4C8gKVTdABMMnQKUTOZ", "parent": "Ugyd7Pc5RzXFewWGKjp4AaABAg", "text": "W\u00fcrde als Antikapitalist das Geld auch gerne gerechter verteilen", "like_count": 1, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyd7Pc5RzXFewWGKjp4AaABAg.ABM4C8gKVTdABS8RxuLzqY", "parent": "Ugyd7Pc5RzXFewWGKjp4AaABAg", "text": "Allerdings liegen die einkommensschw\u00e4chsten 10% bei Energie, Heizung und Warmwasser und Ern\u00e4hrung bei einem h\u00f6heren CO2 Aussto\u00df als die reichsten 10%. Den Reichen m\u00fcsste man nur das Reisen abgew\u00f6hnen. Ganz davon ab, dass auch der Schnitt von 5,6 Tonnen (ohne die reichsten 10%) schon 2,6 Tonnen zu hoch ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCbtlu4pULw8SLpjxTGvJkMA", "author": "@kult1983", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WlDzaO7PLs-wQc763B6th8rPnWZVP6KDkPVa4YekAPvlmy7zaB63jBYUeMBFslOi53eAfqqwwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kult1983", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyd7Pc5RzXFewWGKjp4AaABAg.ABM4C8gKVTdABTapatYm3X", "parent": "Ugyd7Pc5RzXFewWGKjp4AaABAg", "text": "\u00a0@kult1983\u00a0 Auf wirklich arme Leute w\u00fcrde ich auch gerne verzichten. Dennen mal mehr Geld geben, damit die sich bio leisten k\u00f6nnen gute Idee. Da muss man keinen billig Zeug kaufen mit schlechter Bilanz und vom Ausland, was also erst importiert werden muss. Mehr Regional deken.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMIWCyT3asOm4G9sJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kapitalismus verhindert den Stopp des Klimawandels. Systemwechsel hei\u00dft die L\u00f6sung!! Die antikapitalistische Seite dieser Debatte bringt es auf den Punkt, die Gegenseite beweist mit es mit ihren Antworten", "like_count": 1, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "28:18 scheint bei ihm etwas pers\u00f6nliches zu sein oder wieso geht er direkt einen Schritt zur\u00fcck?", "like_count": 6, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg.ABM3ovnP65QABNj0yaYMxg", "parent": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02 genau das hab ich mir auch gedacht\u2026 (und mich gewundert warum niemand darauf reagiert..)", "like_count": 0, "author_id": "UCuWdtW0Lcn7234gmnPfOWJQ", "author": "@cjcj4681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLfja1YuIjvYF5kh7-QaYV2FKoxUdeKrDsUsORYy43HMUxpTGnE-8QHNaJGegBCpHCSk3Qy3Xeo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cjcj4681", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg.ABM3ovnP65QABQhieez-k5", "parent": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg", "text": "Bin gedanklich auch bei allem was er gesagt hat zur\u00fcckgegangen, weil er immer nur \"Wohlstand\" sagt, was hier ziemlich irrelevant ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCDxrmlszPCymeBolHT9-RnA", "author": "@racertam9811", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNn6ML5JlhLrSoExrtw_OWTxjwv-pPPh8GhTrE49w-bzrwzJrjG1FoMdgRo3BUt4v3Gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@racertam9811", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg.ABM3ovnP65QABQwJmyCZDD", "parent": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg", "text": "Weil er sich in seiner Arbeit viel mit dem Unsinn von \"Gr\u00fcnem Wachstum\" besch\u00e4ftigt und direkt vorher erkl\u00e4rt hat, warum das nicht funktioniert. Wenn dann Morten in bester konservativer Manier darauf antwortet mit sinngem\u00e4\u00df \"wir versuchen das, weil Wachstum muss sein, Alternativen dazu d\u00fcrfen nicht sein\", dann ist diese Reaktion von Thomas komplett nachvollziehbar. Vielleicht h\u00e4tte er ein paar B\u00fccher von Jason Hickel oder so dabei haben sollen, die er Morten vor die F\u00fc\u00dfe wirft, sobald der wieder dogmatisch Wachstum und ein quantitatives Wohlstandverst\u00e4ndnis als w\u00e4ren es Selbstzwecke f\u00fcr unverhandelbar erkl\u00e4rt.", "like_count": 0, "author_id": "UCpXtx4UPg8V-iEtXYclocdw", "author": "@loonatic1011", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mawth1YWoPwnIRP97nhY7AppE-0HDtR9dF4oqLMAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@loonatic1011", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg.ABM3ovnP65QABSoAOBlg_z", "parent": "Ugxa1f0wLiqF3IbTKGZ4AaABAg", "text": "\u00a0@racertam9811\u00a0 Nein, hat er eigentlich nicht. Er hatte mMn sehr gute Argumente und im Gegensatz zu den anderen/ bis auf besagten Typen der direkt einen Schritt zur\u00fcck gegangen ist, nicht nur eine Meinung, sondern auch Ahnung/Wissen \u00fcber das Thema. Und inwiefern genau soll \"Wohlstand\" bei dieser Diskussions irrelevant sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySM_DjmacAfzjiUHZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer verzichten will, darf das gerne tun. Aber lasst den Rest in Ruhe.", "like_count": 6, "author_id": "UCJkJe1EDRB0tYfCZ8-mpOVQ", "author": "@miraculixxs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8IRKqptZjjs_YmakjHQAOZFY4MFx7WJ0sYzq40yM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miraculixxs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySM_DjmacAfzjiUHZ4AaABAg.ABM3fMaC65PABMCkPcn-8V", "parent": "UgySM_DjmacAfzjiUHZ4AaABAg", "text": "\ud83d\udc4d", "like_count": 1, "author_id": "UCvp-LVqOXPajvUfjF7uPRGg", "author": "@garfield850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtUI2q7fsD-9AC8TDoGprjySoJmQ-DoScJMlWZZgfAFpo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@garfield850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySM_DjmacAfzjiUHZ4AaABAg.ABM3fMaC65PABMNFukUvrU", "parent": "UgySM_DjmacAfzjiUHZ4AaABAg", "text": "Wer verschwenden will, darf das gerne tun. Aber lasst die Erde in Ruhe", "like_count": 0, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYPJSWC7zzKJoc7r14AaABAg", "parent": "root", "text": "Gut, dass das Thema \u00fcberhaupt wieder angesprochen wird. Alle Parteien sollten vor der Wahl ein Konzept vorstellen m\u00fcssen was sie konkret bzgl Klimaschutz machen wollen. Leider wird das Thema kaum noch angesprochen.", "like_count": 2, "author_id": "UCulMyGtW3RsYHUAFjwI4nnA", "author": "@Steffi-einfach", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tTKSmV_VgljK0KYjkHp2XSIMPFJLB3BARXR3sbvkPi-IICN7fe5FlMaoTo83hpLM-GBjYYZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Steffi-einfach", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0ttK8PzFKXm-mv9h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Thema ist super wichtig, aber ich konnte aus der Diskussion leider nicht so viel mitnehmen. Meiner Meinung nach wurden zu viele Themen angeschnitten und zu kurz besprochen. Jedes einzelne Thema h\u00e4tte Stoff genug f\u00fcr eine ganze Sendung und deshalb h\u00e4tte man sich vielleicht auf einen Aspekt (z. B. was kann das Individuum tun oder wie k\u00f6nnen Gro\u00dfkonzerne Klimaschutz umsetzen etc.) konzentrieren sollen.", "like_count": 4, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRuwCyht5GBoC9Xrl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen, die denken Gro\u00dfkonzerne w\u00fcrden sich freiwillig f\u00fcr Klimafreundlichere Alternativen entscheiden, die ihnen weniger Profit geben, sind naiv.\nSorry, aber die Wahrheit ist, wenn Konsumer selbst nicht aufh\u00f6ren diesen Geld in die Taschen zu stecken, werden Gro\u00dfkonzerne nichts \u00e4ndern. Ja, dass ist unfair aber so ist es.\n\nIch liebe Kapitalismus (nicht).", "like_count": 1, "author_id": "UC9Sp-avhHk5Nh28pQsmSKHg", "author": "@meliosek1867", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5fBIlIHS9A6lGHjCB2K71QzRyW4RmTHLbz6IFlu4hC1Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meliosek1867", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7jsjnak0ayEgkp1B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei uns in der Schule wurde schon vor ca. 10 Jahren thematisiert, dass der \u00f6kologische Fu\u00dfabdruck von BP kommt. Bin trotzdem ein Fan davon zu tun was man kann. Bin mittlerweile aber ein wenig gem\u00e4\u00dfigter geworden, da es den Lebensstil nicht bestimmen sollte.", "like_count": 9, "author_id": "UCeh6rpo-jlIiX4ZTV7FoRWA", "author": "@Luis-fc4fl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9XrKEjeqnVQ_ExBSkLiNtUAbq9qlCdjlKe0ywClY98iY03q7dSB_WmMajNAsA2n6ytg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Luis-fc4fl", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7jsjnak0ayEgkp1B4AaABAg.ABM23Z_Z473ABQ-3IxSbhw", "parent": "Ugw7jsjnak0ayEgkp1B4AaABAg", "text": "Was ist BP? Ich h\u00e4tte gerne eine Aufkl\u00e4rung...", "like_count": 0, "author_id": "UCFGanW-K-Mix8eOeYpTrk5w", "author": "@ElCin681", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lb3v9XwJbntfxcXRhXe3Kn04BiPPObyHdMcDCLvkT1UflNBWVMXbiCh4qWga8o50d-Wg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ElCin681", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7jsjnak0ayEgkp1B4AaABAg.ABM23Z_Z473ABULWXQdo0z", "parent": "Ugw7jsjnak0ayEgkp1B4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ElCin681\u00a0 ein \u00d6lkonzern. Falls dich das Thema interessiert haben simplicissimus ein gutes video dazu gemacht", "like_count": 0, "author_id": "UCK19IQBZGfj2e9bo9BksDjg", "author": "@dessdev8404", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyICVAAJFri-iBV0Jiwsp-voC9pSZUVwrRcV5XB-8BR7Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dessdev8404", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyD12Pp55rlAf1Glzh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin prinzipiell auf der Seite, dass die Einzelperson nicht von Konzernen vorgeschoben werden darf. Und schon gar nicht d\u00fcrfen Ma\u00dfnahmen auf Kosten derer gehen, die bereits jetzt schon wenig haben.\n\nIch denke da beispielsweise an das Thema Veganismus und die st\u00e4ndige Forderung, meist privilegierter, Aktivisten dass tierische Produkte teurer werden m\u00fcssen.\nKlar ist Fleisch, Milch etc. schlecht f\u00fcr das Klima und die Industrie kann auch nicht unendlich Sachen verbessern wenn die Nachfrage einfach zu gro\u00df ist. Aber dann soll man den Leuten alternativen anbieten, die gleichwertig sind was Verwendung, Geschmack, etc angeht und, allem voran, genauso billig oder sogar billiger sind. \nIch kenne mehr als genug Leute, die tats\u00e4chlich die vegane Wurst nehmen w\u00fcrden wenn sie nicht metallisch oder nach nassem Brot, sondern nach Fleisch schmecken und dabei auch nicht nur die halbe Menge zum selben Preis haben w\u00fcrde.\n\nIch sehe es beispielsweise wie es bei manchen Aldis in meiner N\u00e4he klappt, wo es neben Papierbeuteln auch d\u00fcnne Stofftaschen gibt, die nicht gleich nen Euro sondern nur 25ct kosten. Die halten etwas mehr aus, kosten kaum mehr als die Papierbeutel und werden dementsprechend auch eher gekauft. Du bekommst bessere Qualit\u00e4t und bezahlst in etwa das gleiche. Und diese Taschen werden dann eben auch \u00f6fters wiederverwendet als die Papiertasche die Bestenfalls ein Beh\u00e4lter f\u00fcr Papierm\u00fcll wird. \n\nNoch schlimmer als das Vorschieben der Einzelpersonen durch Konzerne ist es aber eben wenn privilegierte Leute meinen einen auf Moralapostel machen zu m\u00fcssen. \nWenn du angeschnautzt wirst weil du eine Wurst isst, obwohl die andere Person sich alle 2 Jahre ein neues Handy holt und vom Verzicht auf Fast Fashion oder Flugreisen redet als w\u00e4re es ein riesiges Opfer, obwohl du selbst vielleicht einmal im Jahr 2 T-Shirts und eine Jeans kaufst und im Leben ein Mal in einem Ferienlager warst und noch nie geflogen bist. \n\nWo ich der anderen Seite zustimmen kann, ist dass man mit gewissen Privilegien auch etwas mehr zugetraut bekommen kann. Dass du eben h\u00f6herwertige Produkte kaufst die l\u00e4nger halten, mehr auf Inhaltsstoffe achtest die vielleicht sch\u00e4dlich sein k\u00f6nnen, vielleicht auch mal in Unverpaktl\u00e4den gehst oder eben auch mal Projekte unterst\u00fctzt.", "like_count": 1, "author_id": "UCWiPXFcATVsb1F9848TSwjQ", "author": "@KimahriXIII-2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myKDWPIg_zHQz7Gdw4q1p5qhxONjdpECX1JDFujnYn-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KimahriXIII-2", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyD12Pp55rlAf1Glzh4AaABAg.ABM2-Dy4x4pABM4PFDImo3", "parent": "UgyD12Pp55rlAf1Glzh4AaABAg", "text": "Ich stimme dir gr\u00f6\u00dftenteils zu aber ich finde es voll ok wenn Fleisch teurer wird, vor allem da das Fleisch heutzutage nur durch subvention, Tierleid sowie verallgemeinerten Kosten (wie z.B. die Nitrat Belastung unserer Gew\u00e4sser, die wir alle ausbaden und beseitigen m\u00fcssen unabh\u00e4ngig vom eigenen Konsumverhalten) so billig ist. Dann ist man halt seltener ein gutes St\u00fcck Fleisch und ern\u00e4hrt sich den rest der zeit ges\u00fcnder. So mache ich das seit langem und meiner Erfahrung nach sind Fleischersatzprodukte fast immer in reinfall da sie versuchen etwas zu sein das sie nicht sind. Da ist es viel besser wenn sich Produkte trauen anders zu schmecken und die sind in der regel auch mega lecker. Humus z.B. oder viele Pflanzliche aufstriche sind eine mega alternative zur wurst.\nist zwar alles eine Umstellung aber die lohnt sich und muss meiner Meinung nach politisch unterst\u00fctzt werden und nicht so wie jetzt dagegen gearbeitet werden", "like_count": 2, "author_id": "UCLV1jYtJsNbV_nkw7C4WgQg", "author": "@klaresJain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsRWDE7jH2CkV2C1MEf3NxfdE_TUD73Ow2Rht3wpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klaresJain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyD12Pp55rlAf1Glzh4AaABAg.ABM2-Dy4x4pABMZxH2LSQq", "parent": "UgyD12Pp55rlAf1Glzh4AaABAg", "text": "Also zum Thema Fleisch: \n\nBin selber in der Landwirtschaft t\u00e4tig und das Fleisch ist viel zu billig. Das Fleisch im Discounter ist subenventioniert und dann noch von Gro\u00dfbetriebe, die einen gravierenden Schaden an Umwelt und Allgemeinheit hinterlassen. Das d\u00fcrfen dann wir als Gesellschaft wieder ausbaden. \n\nWenn du dir mal selber die Arbeit machst, Tiere gro\u00dfzuziehen und dann zu schlachten, da kommst du nicht unter 16 \u20ac/Kilo weg. Gleiche auch, wenn ich naturschonend Obst und Gem\u00fcse anbauen m\u00f6chte. Wie es in meiner permakultur der Fall ist. Das sogar nachwei\u00dflich f\u00fcr die Natur und das Klima gut ist. \n\nNur durch Globalisierung und Dupping Preisen kannst du hier in Deutschland nicht mithalten, ohne Staatliche Regulierungen. Zumal unser Niedriglohnsektor eine Schande ist. Da sollten wir ansetzen. Das Menschen in Deutschland genug verdienen, sich dann auch hochwertige und klimafreundliche Produkte dann auch leisten k\u00f6nnen. Sodass auch deine beschriebenen Anfeindungen sich aufl\u00f6sen. Dich ich in einer anderen Weise erfahren hatte (Bin Veganer). Teilweise viel heftiger.", "like_count": 0, "author_id": "UCcB-_xLuWVhKvFZAe4hg7ug", "author": "@ProjektPEACE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hEGnJEauv90BKwKhDv02MSJBY7TUrsOZ0SXGd4aJHirzdUassCAHS0bFZaUsa89m6MgH_mxMYN0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ProjektPEACE", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzj2MLrF6Xz4Zq2WAV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Im Einspieler schon Klimawandel und Ahrtal. Reicht dann auch schon.", "like_count": 1, "author_id": "UCictNH8tvWcIsiYGscYQCHQ", "author": "@christopherweber4678", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHu1XKhy0pbBb5lZsM2e9D8JHMRdPVL82JslFAJ2I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christopherweber4678", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEfay_0g60LvnjO154AaABAg", "parent": "root", "text": "30:13 Meine Vorschl\u00e4ge:\n-nicht Friedrich Merz als Kanzler\n-keine AfD in der Regierung\n-Volt im Parlament\n\nSehr realistisch, ich wei\u00df...\ud83d\ude1f", "like_count": 4, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzS405l_JbttY7frJ54AaABAg", "parent": "root", "text": "Den AKW-Lobbyisten von der Schwurbelzeitung h\u00e4ttet ihr euch sparen sollen.", "like_count": 8, "author_id": "UCA5ByfRz20bBq0EVI8GsUUg", "author": "@Melfukor", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCi9h_l5pxlV1wC_UDPCgJlg-2lFETBDdoSv3PQyUxBg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Melfukor", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_UeMjdBlatGVCD8p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Klima KANN man NICHT \"sch\u00fctzen\"! Das Klima ist die NATUR und es passiert,\nes \u00c4NDERT sich, ob wir das wollen oder nicht! \"Verzicht\" = MEHR Steuern & Abgaben\nf\u00fcr eine UTOPIE, ein M\u00e4rchen!", "like_count": 1, "author_id": "UC3fmFWc7nWwP-c3Ia2_FB-Q", "author": "@strangetimes3511", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n9KdiaT8sw5P63T1bTExG1NroJr3e3TwiqjwIeJT1W_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@strangetimes3511", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_UeMjdBlatGVCD8p4AaABAg.ABM0cM9jv_hABM1-k5k-ND", "parent": "Ugx_UeMjdBlatGVCD8p4AaABAg", "text": "\ud83e\udd21", "like_count": 1, "author_id": "UCUYSgPotgwc00H3TZI2GmLw", "author": "@AndiAOE3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kE8Q1K1vb8BTllijMnWkBjhj6utos6WvnZdqlCNqK0Aw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndiAOE3", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr schwieriges und komplexes Thema. Ja, jeder muss was beitragen, aber die Hauptverantwortung liegt bei den Gro\u00dfkonzerne und Superreichen.", "like_count": 530, "author_id": "UC0nM0HxudVBS0ZUHJB8Pv_Q", "author": "@marvinschuhmacher-mg8jf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marvinschuhmacher-mg8jf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABM7d5WG0ON", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Tats\u00e4chlich steigt laut einem Bericht der Entwicklungsorganisation Oxfam \u201cClimate Equality: A Planet for the 99 Percent\u201d von 2023 der Treibhausgasaussto\u00df von Menschen mit dem privaten Einkommen und Verm\u00f6gen an. 2019 verursachte das reichste Prozent der Weltbev\u00f6lkerung 16 Prozent der weltweiten Emissionen und zehn Prozent der Weltbev\u00f6lkerung war f\u00fcr rund die H\u00e4lfte der weltweiten Treibhausgasemissionen verantwortlich. Laut dem Umweltbundesamt stie\u00df die Energiewirtschaft in Deutschland 2023 mit 34,6 Prozent am meisten CO2 aus. Haushalte verursachten 18,2 Prozent, der Verkehrssektor 24,3 Prozent und Industrie und Gewerbe 24 Prozent.", "like_count": 21, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABMBuzPCg4l", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0Und wie viel CO2 st\u00f6\u00dft Deutschland im Vergeich zum Rest der Welt aus?", "like_count": 13, "author_id": "UCvp-LVqOXPajvUfjF7uPRGg", "author": "@garfield850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtUI2q7fsD-9AC8TDoGprjySoJmQ-DoScJMlWZZgfAFpo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@garfield850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABMUT-oMhW3", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@garfield850\u00a0im Video wurden 2 Prozent gesagt.", "like_count": 3, "author_id": "UCSoduCHTtj33mcd51KviGmQ", "author": "@deathpoodle3903", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8ORs3a9XwQPpseysCfjiDG15EyulRhYxq5ST77d8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@deathpoodle3903", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABMcaSjhYGN", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "War wohl doch nicht so schwierig.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABMcxb3LBkb", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@garfield850\u00a0 Zu viel. Wir sind und waren noch nie Vorreiter beim Klimaschutz. Au\u00dferdem wird dieser Vergleich zwischen Staaten von Klimaleugnern gesch\u00fcrt. Wir m\u00fcssen runter auf null. Schei\u00dfegal was andere machen. Und wenn wir dann tats\u00e4chlich mal Vorreiter w\u00e4ren, k\u00f6nnten wir auch international mehr Druck machen und als gutes Beispiel voran gehen.", "like_count": 23, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABMdUiN2Itq", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@worschtebrot\u00a0Das geht aber nicht so einfach. Ich bin auch f\u00fcr Klimaschutz und kenne die Szenarien. Aber die Weltwirtschaft ist vernetzt. KEIN Land kann v\u00f6llig autonom agieren bei einem Projekt dieser Gr\u00f6\u00dfenordnung. Versucht man es doch, katapultiert man sich in die Steinzeit - und damit in  soziale Unruhen nie gekannten Ausma\u00dfes. Das wird dann kein Spa\u00df.", "like_count": 0, "author_id": "UCXYv7JsndLIOUBbcHibvIGw", "author": "@fabianlehnhoff", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J6J5tSfxlnVsN8Tui7mt-FqomX80rSePYrtsxik5KQva0wdK7_jJL-042-nJqwyVivUpD7lZv90=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianlehnhoff", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABMe8CUNned", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 Vollkommen richtig. Alle L\u00e4nder m\u00fcssen 0 Emissionen emittieren, damit die Temperatur sich stabilisiert. Wir brauchen negative Emissionen, damit die Temperaturen wieder sinken.", "like_count": 0, "author_id": "UCP9c4b1gac7RUfHMwrMQgyw", "author": "@danielnahasapimapetilon6015", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klpIo96o44nR0ohuNgXljl1eDpl5O26XoNdYFb4uU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielnahasapimapetilon6015", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABNVj--siKA", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Richtig und denen ist das schei\u00df egal, die sagen zu uns wie wir leben sollen und das ist so nicht fair\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCgbhhZXM3vSnpGocFIBbDKQ", "author": "@DEGamingLegende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Oz2rtVQGaSTgaxXAN0U0i8JwDA3mdIWtFSl8FK_yLDpITTdrd3lUa9J7kvflcpSd9kxGgl6jEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DEGamingLegende", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABN_hw5CG3c", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Es ist nicht schwierig. Deutschland hat keinen Einfluss aufs Weltklima also bringt es niemandem was wenn wir verzichten", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABN_li29_st", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0Bericht? Berichte sagen dass Deutschland keinen Einfluss aufs Weltklima hat. Wieso ist euch das egal?", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABNdWzAhcet", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "W\u00fcrden die Verbraucher nicht die Produkte der Konzerne kaufen, w\u00fcrden die Konzerne diese nicht herstellen.\nSchuld sind wir alle. Die Verantwortung auf die Konzerne abzuschieben ist ein wenig zu einfach.", "like_count": 15, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABNntXRjzOS", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Unbubble sperrt wieder Kommentare die ihre L\u00fcgen entlarven", "like_count": 0, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABNowdzvIVK", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MistrJan1415\u00a0 Danke! Der Markt regelt, und der Markt sind wir!", "like_count": 3, "author_id": "UCMkgimnKtVV17BCZSkNLhLQ", "author": "@svensantesson2020", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neAWLH7sZOed0nxggmhltv1elkeHlOQumeJrdVd-uJprIR_0tQYDxrh34wywukW1kbeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svensantesson2020", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABNpPfZV9hc", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@svensantesson2020\u00a0 : \ud83d\udc4dbestes Beispiel: fast Fashion.\nWarum ? Sch\u00f6nen Tag noch.\ud83d\ude0a", "like_count": 4, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABO7QYQLt01", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Ding ist aber, wenn die B\u00fcrger keinen Druck auf die gro\u00dfen  Konzerne macht, dann wird da auch nichts passieren. Dazu muss erstmal die awareness bei jeder Privatperson ankommen", "like_count": 2, "author_id": "UCTLA1OQUxuIA5YVUzUI2gwQ", "author": "@jvliaaz3477", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r0ctbd9nhd_eO0VHkXbyg5SkQm7eKTKgaNQZli7cbiBNsEZN4TQvUzxhNBxjQ26H2jgg0Fbx=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jvliaaz3477", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABO9MEYWbAD", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Ja sau komplex und ne eine einfache Antwort. Sind sie rechts?", "like_count": 0, "author_id": "UClmr4uN-uQsRhkIQnvSsI_Q", "author": "@EvilDeadthe2nd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/abHUCP-EDUnjT4bWMGg1bJVfXiXU8uhJ-KPpcOfv9Y9Y4o1F_xiX_YYvv-UgcIFDxkmALXAVDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EvilDeadthe2nd", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABOwv2yM9YE", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@garfield850\u00a0W\u00fcrde mich auch mal interessieren...", "like_count": 0, "author_id": "UCYgJi0xbqPa8hZXJ_W8F1Rw", "author": "@chantishinyxerneas92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8O2toBe-waICDMGzirCu34wv-S3syDj9TFols1nGbwAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chantishinyxerneas92", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABOxCMsoNs6", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "@EvilDeadthe2nd\u00a0 alleine die 500 gr\u00f6\u00dften Konzerne sind f\u00fcr 90% des CO\u00b2 Aussto\u00df zust\u00e4ndig. Was hat das mit rechts zu tun? Das sind nun mal Fakten!\nWenn man die reichsten 1% nimmt, sind die Zahlen nicht weit hergeholt!\n\nDe Facto liegt die Hauptverantwortung bei denen!", "like_count": 0, "author_id": "UC0nM0HxudVBS0ZUHJB8Pv_Q", "author": "@marvinschuhmacher-mg8jf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPAu5LcUW1h_9K92DDPIFAt7oKeKn1gaScOAfzdeLy0FyHMrhcwYmEo-u21qNz3kJRkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marvinschuhmacher-mg8jf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABPlq0QwXw5", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Dass es immer noch diese privilegierte Arroganz gibt\u2026 Menschen kaufen Fast Fashion, weil sie sich eben nicht die fair produzierte Jeans leisten k\u00f6nnen ! Wie soll in dieser Situation Druck auf die Konzerne ausge\u00fcbt werden?", "like_count": 4, "author_id": "UC7DR6pX5JtFyZaDcGF_dE7A", "author": "@johnpaulhpunkt162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laEupPCXSOD-oNObdLTSL6AZ1tR6YISqYeKwU9bK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johnpaulhpunkt162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABQE28c4U14", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@garfield850\u00a0das ist so eine schwierige Frage weil du den Konsum mit einrechnen musst der im Ausland produziert wurde\n\nGrunds\u00e4tzlich kannst du sagen die reichsten L\u00e4nder wo wir dazu geh\u00f6ren betreiben die gr\u00f6\u00dfte Umweltverschmutzung\n\nKonsum an sich ist ein Problem bzw paradox\nDie Wirtschaft braucht den immer gr\u00f6\u00dferen Konsum der Planet aber ein deutlich schrumpfenden Konsum", "like_count": 2, "author_id": "UCERi6gl_X1jz0poYguZcb7Q", "author": "@HelpNickname", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n14VfaJx7-Nx-uYsNa_r4T2An9PFn1QfDDHBi3kZq9F5c2y6qSdYwkKa6AmV-YlsKZJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HelpNickname", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABQRQvTeN4u", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@worschtebrot\u00a0 was meinst du mit runter auf Null?", "like_count": 1, "author_id": "UCVwiQZJMTf7TNWWwTg-yAzw", "author": "@recha9848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lApLoQIGgum_UEPLM1blnOyqQ3L6psGmbsHIYCyME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@recha9848", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABQa87bU--w", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Verzichts- und Verbotskultur wird in einer Demokratie nicht funktionieren. Entweder es gelingt der Politik, die Menschen beim Klimaschutz mitzunehmen, indem sie den Wohlstand, Arbeitspl\u00e4tze und finanzielle Sicherheit f\u00fcr die Menschen trotz Klimaschutzma\u00dfnahmen gew\u00e4hrleistet. ODER wir haben halt irgendwann Parteien in der Regierung, bei denen das Thema Klimaschutz halt gar keine Rolle mehr spielt, Stichwort AFD.", "like_count": 0, "author_id": "UCC-oDkrlGp_9UUX5rhF-Mrg", "author": "@KYoung-kj7hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7vVn-hR0bEXtFnFW1TUOBs1kXtyl-IprqW0WClkxjaOOXOaLw_WCchLXE136f2aNavDoYyDff6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KYoung-kj7hr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABR3cKLCDC_", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@recha9848\u00a0 Null CO2-Emissionen", "like_count": 2, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABRD28UQkga", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Deshalb ist die Demokratie so wichtig. Jeder kann nicht nur durch sein Konsumverhalten etwas ver\u00e4ndern aber auch durch sein Wahlverhalten.", "like_count": 1, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABRiOZOuZPI", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Nein.Es ist nicht komplex.Es ist eine L\u00fcge.\nAhrtal?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nGeografie sagt alles.Es geht um Geld und um nichts anderes.", "like_count": 0, "author_id": "UCW3dFC7L21mHL2daYYL8P3g", "author": "@Gutave", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YM90M1KkH7LtN-D2P5o--NPNRLOCzR66tGh3q8e1QEISOLL8fDHH7prHd4vBs08ksfPdbe8xlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gutave", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABTKrousl-o", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Die Hauptvetantwortung liegt bei jedem Menschen.", "like_count": 1, "author_id": "UCyMsD-DcIo5Yc-JRQNUyuUA", "author": "@snakeurope", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_numuL4YQYa6qYxheehyey8tyDsWO00trpEiaHUdWZEyvE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snakeurope", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABTPQl3Fls6", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MistrJan1415\u00a0das ist zu einfach gedacht. Wafum konsumieren die Menschen von dem Kornzernen? Weil die es brauchen? Nein, weil die Konzerne mit ihren genialen Marketing die Menschen manipulieren das sie es ben\u00f6tigen. Und von dem Marketing sind die aller meisten Menschen opfee", "like_count": 0, "author_id": "UCgYYdRN_PnoCWGH7NHnhy3g", "author": "@crunchpunch8613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcKNLXqC0GkVWm6Pl_cJxV0tIC51ysosON7IsrOvg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crunchpunch8613", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABTj3UsUSS3", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@snakeurope\u00a0 Und manche Menschen haben mehr Verantwortung als andere. Ist nicht so schwer zu verstehen. Gute Politik hat wesentlich l\u00e4ngere Hebel als jede private Organisation oder gar jeder einzelne, und kann auch diejenigen mitnehmen, die nicht wollen oder nicht k\u00f6nnen. Wurde ja auch in der Sendung diskutiert.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABTnjnS4ro6", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "@worschtebrot\u00a0 Es ist auch nicht schwer zu verstehen, dass wir all in einem Boot sitzen.\nUnd nein, das stimmt nicht. Wir einzelnen sitzen am l\u00e4ngeren Hebel wenn es bspw. um Konsum geht.", "like_count": 1, "author_id": "UCyMsD-DcIo5Yc-JRQNUyuUA", "author": "@snakeurope", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_numuL4YQYa6qYxheehyey8tyDsWO00trpEiaHUdWZEyvE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@snakeurope", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABTpHozSz_i", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "@snakeurope\u00a0 Niemand sagt was anderes, aber du sagst halt, dass B\u00fcrgergeldempf\u00e4nger und Elon Musk die gleiche Verantwortung haben. Mal ganz davon abgesehen, dass du komplett auf die \u00d6lpropaganda reingefallen bist. Es wird HIER IM VIDEO explizit gesagt, dass ein fucking \u00d6lkonzern die M\u00e4r von der Eigenverantwortung erfunden hat und du reproduzierst sie trotzdem.\nDenk einfach mal dr\u00fcber nach, wieviel Einfluss du auf die Produkte hast, die du einkaufst. Hast du mal versucht, Plastikverpackungen zu vermeiden? Wenn du vor ein paar Jahren versucht h\u00e4ttest, vegan zu leben, w\u00e4re das noch wesentlich anstrengender gewesen. Wenn du zur Miete wohnst, kannst du nicht einfach entscheiden, eine W\u00e4rmepumpe einzubauen. Wenn du ein Auto brauchst, bist du auf die Tankstelleninfrastruktur angewiesen. Diese Verantwortung jedem einzelnen aufzub\u00fcrden, ist ironischerweise ziemlich verantwortungslos und auch kaum machbar, weil es genug Leute gibt, die sich nicht daran halten werden, und auch genug Leute, die nicht Zeit oder Mu\u00dfe haben, sich umzustellen, weil das als Individuum verdammt anstrengend und zeitaufwendig ist. Der gro\u00dfe Wandel MUSS von oben kommen. Das bedeutet f\u00fcr jeden einzelnen, dass man sich informieren und richtig w\u00e4hlen sollte. Und selbst das bekommen nur ca. maximal 20% der W\u00e4hlenden hin.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABTpe3weTN8", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "@snakeurope\u00a0 Btw wirst auch du, wenn du in Deutschland ALLES richtig machst, noch einen CO2-Aussto\u00df haben, der h\u00f6her ist als der globale Durchschnitt, oder gar was n\u00f6tig w\u00e4re, um den Klimawandel in tolerierbaren Bahnen zu halten. Wie genau kann der individuelle Hebel dann lang genug sein?", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABYDxbBatLi", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Ich verstehe halt nicht, warum die Gro\u00dfkonzerne in die Hauptverantwortung genommen werden sollen. Vielleicht bin ich ja hirngewaschen. F\u00fcr wen produzieren denn die Schei\u00dfdinger wie LG, Samsung, Daimler, Nestl\u00e9, ... etc. Das ist doch kein reiner Selbstzweck neben den Profiten. Der m\u00fcndige B\u00fcrger kauft alle zwei Jahre das neue Handy, kauft sein Auto und was auch immer.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdAB_En14UD-_", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@johnpaulhpunkt162\u00a0 es wird allerdings schon sehr viel unn\u00f6tiges gekauft. Wir haben eher zu viel als zu wenig im Kleiderschrank. Da w\u00e4re es nat\u00fcrlich unm\u00f6glich f\u00fcr einen Normalverdiener, diese Unmengen an Kleidung mit hochqualitativer und nachhaltig hergestellter Kleidung zu ersetzen. \nEs gibt auch einfach zu viele Menschen, die sich einfach nicht z\u00fcgeln k\u00f6nnen und sich sehr wohl mal hier und da ein teureres St\u00fcck zulegen k\u00f6nnten, anstatt vier bis f\u00fcnf billigere Versionen  davon. Ein bisschen weniger in der Anzahl kaufen und daf\u00fcr aber wirklich Kleidungsst\u00fccke kaufen die was aushalten. Da kommt man in der Summe auf weniger Ausgaben als wenn man regelm\u00e4\u00dfig billige Wegwerfprodukte kauft. Ich bin selber Student und lebe nur von einem Stipendium, ohne weitere Unterst\u00fctzung. Ich beitze nat\u00fcrlich auch billige Fast Fashion, wie auch nicht. Aber ich kann es mir trotzdem irgendwie leisten, meine billigen Hosen St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck mit besserer Qualit\u00e4t auszutauschen. Passiert halt nicht von heute auf morgen, ist halt dann nur eine Hose f\u00fcr 80 Euro und nicht ein Einkauf von 200 Euro, mit dem man den halben Kleiderschrank einfach auswechselt.\nMan kann sich halt als Normalverdiener keine Unmengen leisten, so wie das vielleicht manche Reiche tun, mit ihren hausgro\u00dfen Kleiderschr\u00e4nken. Aber wenn man keine zu hohen Anspr\u00fcche an die Abwechslung hat kann man eine gute Menge an hochqualitativer Kleidung ansammeln, es dauert halt ein bisschen weil es Investionen sind. \nNat\u00fcrlich gibt es auch Menschen, die niemals 80 Euroauf einmal f\u00fcr eine Hose hinbl\u00e4ttern k\u00f6nnten, die gehen aber auch nicht Gro\u00dfeink\u00e4ufe in Primark machen f\u00fcr 300 Euro. Au\u00dferdem betrifft das  gottseidank nicht die meisten von uns. Man muss seinen eigenen Konsum ein bisschen herunterschrauben. Das ist, meiner Meinung nach, die gr\u00f6\u00dfte Herausforderung f\u00fcr uns alle.", "like_count": 0, "author_id": "UC3IQh2YmP6L-9xSmZH69xMA", "author": "@schmiguelito", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5_EuP_i19pNbYNpr7ZZLlEdBXFMlbHYv2GXayhGRX5iTo8Rr_Rlh2jggq9IoG-uT_NARUNglEA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@schmiguelito", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABaRiLtqiFB", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 Schei\u00dfegal dass unsere Wirtschaft abgeh\u00e4ngt wird und die Industrie nach China migriert wo sie auf Klimaschutz komplett schei\u00dfen k\u00f6nnen?", "like_count": 0, "author_id": "UCvp-LVqOXPajvUfjF7uPRGg", "author": "@garfield850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtUI2q7fsD-9AC8TDoGprjySoJmQ-DoScJMlWZZgfAFpo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@garfield850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABepEcNF73c", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@johnpaulhpunkt162\u00a0prinzipiell hast du schon irgendwo recht, aber Mode ist da ein schlechtes Beispiel, da es genug gebrauchte Kleidung auf der Welt gibt, dass fast jeder sich damit g\u00fcnstig versorgen k\u00f6nnte. Zudem sind nicht die Leute in prek\u00e4ren Lebenssituationen das \u201cProblem\u201d, die darauf angewiesen sind, g\u00fcnstig einzukaufen, sondern die ganzen Konsumopfer, die unbedingt jede Woche 10 neue Teile bei Shein, Bershka usw. schie\u00dfen m\u00fcssen. Diese Leute sollten zur\u00fcckstecken.", "like_count": 0, "author_id": "UC02L7hfdFlghV-7iMqSmptQ", "author": "@macintoshesprit6119", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lS6LR4TU2YFEfRnkKIGNYdr7Rx75LgIWyTtK1hTZ3mqSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macintoshesprit6119", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABf01qxC-gs", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@worschtebrot\u00a0 wenn wir die USA und vorallem China raus nehmen, hast du nat\u00fcrlich recht. Aber wie wollen wir Druck aufbauen, wenn der Welthandel schlicht und einfach das macht was wirtschaftlich am lukrativsten ist? Fr\u00fcher h\u00e4tte ich noch an unsere Forschung vertraut, aber konnen wir uns das noch lange leisten ohne das ein Ertrag unterm strich rauskommt? Bitte keine Endzeitszenarien seitens \"denk doch an unsere Kinder\", denn wenn das auf diese Ebene l\u00e4uft, m\u00fcsste man vorallem bei China an die T\u00fcr klopfen, auch undiplomatisch, und das will ich definitiv nun wirklich nicht f\u00fcr meine Familie.", "like_count": 0, "author_id": "UCBTyh7_00PZ4mV52FOv8UGw", "author": "@Chester90LP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRQ1Sb3f72UkA8HQU1ZLdg2KNTbUYXU4m5LpzBjwJ_uQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chester90LP", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABpZD6ycatm", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Und die wiederum w\u00e4hlen die Konsumenten beispielsweise Amazon, Massentierhaltung und Co.\nDie Reichen machen viel aus aber auch der Mittelstand, kann ganz leicht \u00fcber 50% einsparen Vegan leben oder keine Massentierhaltung unterst\u00fctzen, gr\u00fcnen Strom beziehen, wenn leistbar keinen verbrenner fahren, mehr gebraucht shoppen, alles sehr leicht und ohne gro\u00dfe Einschr\u00e4nkung.\n\nJa das Thema ist komplex aber wir alle reden uns es manchmal schon auch recht leicht und schieben die Verantwortung von uns weg.", "like_count": 0, "author_id": "UCNj9LUkEynl4TJwS2bgeZog", "author": "@sebastianstephan8321", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aTYNMGAvkMVaEYJQ5wAbx6lQo2JtdQ6qtPJJKPUo0zJv-N8WoSqnvLEPBoohArig_qwOS0l-_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianstephan8321", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABruQpSCh2R", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@MistrJan1415\u00a0 Fast Fashion und Energieversorgung. Absolut vergleichbar, danke f\u00fcr diesen intelligenten Kommentar \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCFfi2gBNOiAwpHEAgYIwrww", "author": "@TTundPP", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0lEASh1jev2UmAUgWyVJago36wouWtRPfi1sBW_M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TTundPP", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdABsuLp5WsjU", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "die Hauptverantwortung liegt nicht bei den Gro\u00dfkonzernen und nicht bei den Superreichen. Die Hauptverantwortung liegt einzig allein bei den Techniker, Forschern und Finanzpolitiker", "like_count": 0, "author_id": "UCgHvmCSLLZJCMaJcxCDQKZw", "author": "@marcelo2542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpzkgyfKxP0gGEQ8u919WMEHc5HXgJqJgCLpMreDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelo2542", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdAC2ZdOPQHml", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Muss????", "like_count": 0, "author_id": "UC2RH5_-F0mGsh-ReGAO-Tkw", "author": "@noonpe622", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AdM9K7x0TnxCJR1y0nIKS_lLlWnx10Q1YLrG32b0v4yTjT9V0S0nmB7H98WON3FZfVSyhyDJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noonpe622", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdAC6OHf6-cLy", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@garfield850\u00a0 zu viel, weil eben alles zu viel ist, das vermeidbar ist, ohne dass wir starke Einbu\u00dfen in unserer Lebensqualit\u00e4t haben. \nWir haben ein Dach \u00fcber dem Kopf, Strom, flie\u00dfendes Wasser, eine Heizung und genug im Geldbeutel um zu entscheiden, was und wie viel Gojibeeren, Salami, Kalbsbries und Chiasamen wir essen, uns tonnenweise Kleidung und andere Luxusg\u00fcter zu horten, aus Spa\u00df Auto und Motorrad zu fahren, und was uns sonst halt noch so einf\u00e4llt um uns zu bespa\u00dfen. Sozial schwache Menschen sind eine Ausnahme (was man nicht meinen k\u00f6nnte, wenn man h\u00f6rt, wie viele Leute sie als allererstes anf\u00fchren wenn man sie bittet, pers\u00f6nlich einfach ein klein wenig bewusster einzukaufen)", "like_count": 0, "author_id": "UC1s7iq4vIRrnkGO7_FzUHYA", "author": "@angielinaschulli1916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n312TOrEtMN81-PPXgScYRbN2NqFVbQb34umCdPyNM9mU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@angielinaschulli1916", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACMWiYevJCp", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Jede(r) hat genau so viel Verantwortung, wie er/sie an Fu\u00dfabdruck + Handabdruck hat. Das zu quantifizieren ist nat\u00fcrlich schwierig. Was ich aber sagen will ist, dass man nicht nur zwischen Gro\u00dfkonzernen/Superreichen und \"Normalos\" unterscheiden darf, sondern dass es ein kontinuierliches Spektrum der Verantwortung ist. Was w\u00e4re sonst mit den Nichtsuper-Reichen und den Mittelgro\u00dfkonzernen und was mit dem Durchschnitsseurop\u00e4er, der im Vergleich zum Durchschnitts\u00e4thiopier immer noch Faktor 5 bis 10 emittiert? Ganz zu schweigen von den historischen Emissionen, auf denen unser Wohlstand beruht.... \nNiemand kann sich irgendwie rausreden!", "like_count": 0, "author_id": "UC8z5BhzJxKB4GAL7jhz4zkw", "author": "@martinm.326", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkzZGUQtiCdpaXca9kkw1olTMlqneyvsXX_1cmjDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinm.326", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACMmQxk9aVR", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@martinm.326\u00a0 nat\u00fcrlich gibt es Gruppen auf der Welt die sich rausreden k\u00f6nnen! Gruppen die sehen m\u00fcssen, das die \u00fcberhaupt Leben k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCgHvmCSLLZJCMaJcxCDQKZw", "author": "@marcelo2542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpzkgyfKxP0gGEQ8u919WMEHc5HXgJqJgCLpMreDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelo2542", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACN5oheK98J", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@marcelo2542\u00a0 Das stimmt. Die haben allerdings meist schon einen derma\u00dfen klimaschonenden Lebensstil, dass sie auch wirklich keine Verantwortung haben, zu handeln.", "like_count": 0, "author_id": "UC8z5BhzJxKB4GAL7jhz4zkw", "author": "@martinm.326", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkzZGUQtiCdpaXca9kkw1olTMlqneyvsXX_1cmjDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinm.326", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACNnSPVAmUm", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@martinm.326\u00a0 da w\u00e4re ich mir nicht so sicher", "like_count": 0, "author_id": "UCgHvmCSLLZJCMaJcxCDQKZw", "author": "@marcelo2542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpzkgyfKxP0gGEQ8u919WMEHc5HXgJqJgCLpMreDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelo2542", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACe7EZATaFW", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Und nun frage ich mich in Bezug zum Ausgangskommentar, wer den gr\u00f6\u00dften Einfluss auf die Politik besitzt...\nEs sind genau die Konzerne und Superreichen und Politiker wollen oft auch gerne dazugeh\u00f6ren oder tun es bereits. Das gibt ein sehr ungutes Gef\u00fchl dabei, wohin sich unsere Demokratie und die Welt insgesamt ver\u00e4ndert.", "like_count": 1, "author_id": "UCtUAJ1OLvzPtpioDy3Kz93A", "author": "@sportychris990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nntQAo9S1gP4CAr6uoOE7eo2y8nD57EPDJ-ea3vBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sportychris990", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACe7L7OQkpC", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@garfield850\u00a0eindeutig zu viel.", "like_count": 0, "author_id": "UCtUAJ1OLvzPtpioDy3Kz93A", "author": "@sportychris990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nntQAo9S1gP4CAr6uoOE7eo2y8nD57EPDJ-ea3vBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sportychris990", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACf-OEr3g8x", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@sportychris990\u00a0 nur das gibt es bei jeder Staatsform. Das ist nicht der Demokratie geschuldet. Das arbeitende Volk ist mitverantwortlich das die Reichen und die Konzerne so viel CO2 aussto\u00dfen, weil wir f\u00fcr die arbeiten und das was wir im betrieb aussto\u00dfen wird den angerechnet und nicht uns", "like_count": 0, "author_id": "UCgHvmCSLLZJCMaJcxCDQKZw", "author": "@marcelo2542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpzkgyfKxP0gGEQ8u919WMEHc5HXgJqJgCLpMreDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelo2542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACf7KBlY4b5", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 man muss aber auch mit verstand handeln und nicht die komplette industrie in deutschland lahm legen. das w\u00fcrde ja nur dazu f\u00fchren, dass die unternehmen sich in l\u00e4ndern ansiedeln, wo es garkeine auflagen bzw weniger auflagen gibt. dann haben wir in deutschland 0 emissionen, daf\u00fcr steigen die emissionen aber global gesehen. es gibt unz\u00e4hlige l\u00e4nder die auf die chance warten die industrie aus deutschland abzuwerben, wir k\u00f6nnen denen da keine steilvorlage geben. langsam und bedacht sollten die emissionen runtergefahren werden und nicht wie aktuell wo wir den doppelten oder dreifachen strompreis von den USA zahlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCfndoZb0bH_vUXeom8dSGqA", "author": "@Max-me9ol", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzgpwgaN990i30mlvYQ9Dloc8NMoFO-XcRXMxSJCFgIxI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Max-me9ol", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACfrP_KZpf9", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@Max-me9ol\u00a0 Drittgr\u00f6\u00dfte Weltwirtschaft. W\u00e4re geil, wenn du nicht einfach dumme rechte Propaganda von \"Wirtschaft lahmlegen\" verbreiten w\u00fcrdest, oder einfach mal versuchen w\u00fcrdest, die Zusammenh\u00e4nge zu verstehen. Unser wirtachaftliches Loch kommt von massiven Fehlentscheidungen, die vor der Ampelzeit getroffen wurden: Massive Gasabh\u00e4ngigkeit von Russland, verschlafene Transformation im Auto- und Energiesektor, Fokussierung auf Export (was \u00fcbrigens gegen EU-Richtlinien verst\u00f6\u00dft), Schuldenbremse verhindert staatliche Hilfen in Krisenzeiten.\nUnd die Implikation, dass Deutschland als einziges Land Emissionen senkt ist auch l\u00e4ngst widerlegt. Schau doch einfach mal bei OurWorldInData vorbei. Da kannst du gut sehen, wie r\u00fcckst\u00e4ndig wir eigentlich sind. Was fehlt sind Investitionen, nicht irgendein d\u00fcmmliches Festhalten an veralteter fossiler Technologie.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACiPCcU8oEk", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@sportychris990\u00a0 dir ist aber schon klar, das das unabh\u00e4ngig der Staatsform so ist?  Dann ist egal auf der Welt wo du bist, du hast immer ein ungutes Gef\u00fchl", "like_count": 0, "author_id": "UCgHvmCSLLZJCMaJcxCDQKZw", "author": "@marcelo2542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpzkgyfKxP0gGEQ8u919WMEHc5HXgJqJgCLpMreDM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcelo2542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACib6-tKwp7", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\u00a0@marcelo2542\u00a0 ich denke, dass mein letzter Satz aus dem vorherigen Kommentar doch klar ist. \ud83d\ude00", "like_count": 0, "author_id": "UCtUAJ1OLvzPtpioDy3Kz93A", "author": "@sportychris990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nntQAo9S1gP4CAr6uoOE7eo2y8nD57EPDJ-ea3vBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sportychris990", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACpx7Mx1c7k", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Eig bei china und indien, mein linksgr\u00fcner kollege", "like_count": 0, "author_id": "UClQKjhUhHvt5rxg2vI4qJNA", "author": "@oaaooaooaao", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSa4OLAp2VyNYJSgR369VNf8oQ2Om4JfCp5iYTpJY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oaaooaooaao", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdACvf902UH_6", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "Nein wozu? Will mehr geld in der Tasche w\u00e4hrend mit das Klima komplett egal ist", "like_count": 0, "author_id": "UCqtCEj_wg4DCURexI22tKiQ", "author": "@serbe3416", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYQudGt6d9dQ4RSg0LlWEyYBaL_7wxAYXnIo7e0jM7r0rsBNgelpKyDc_vMsnYmMIkAElmwYMyE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@serbe3416", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg.ABM-D3rqeQdADLzh4EW8oE", "parent": "UgyltpnIicUQlmuf12R4AaABAg", "text": "\"Sehr schwieriges und komplexes Thema.\" Absolut richtig! Deshalb m\u00fcssen da dringend Fachleute ran,\nund nicht Philosophen und Kinderbuchautoren, Briefzustellerinnen und Zootechnikerinnen, abgebrochene Theologinnen mit K\u00fcchenhilfeerfahrung, \nSozialp\u00e4dagogen, die Gigawatt mit Gigabyte verwechseln und Jawaseigentlichinnen die Strom im Netz speichern wollen. \nWer Klimaschutz will und Gr\u00fcne w\u00e4hlt, hat Anspruch auf ein Krankengeld.", "like_count": 0, "author_id": "UC58mxTAyFbo42zH9NKdsZow", "author": "@tomschmidt4355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCkz6ZxV2Nqoba4fZI8-hOMFeASgKefb_lFouUtuM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomschmidt4355", "is_favorited": false, "_time_text": "1 day ago", "timestamp": 1737072000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzccRQIZ5NxnJ968AR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich f\u00fchle mich inzwischen bei der Klimakatastrophe (\"wandel\" besch\u00f6nigt) einfach nur noch als machtloser Zuschauer, der verfolgt wie die Welt in eine Katastrophe rennt. Das wir in Deutschland die Wende schaffen; kann ich mir irgendwann vorstellen, sp\u00e4testens international gesehen Thema Diktatur, Krieg, Klima-Leugner und dem Problem des \"Allgemeinguts\" keine Chance. Bzw. was schreib ich da? Wir sind ja schon bei 1,5 Grad, und es treten unumkehrbare Kipppunkte ein, wir haben es bereits nicht geschafft...ich k\u00f6nnte heulen", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2aF74hwKCReyw3g14AaABAg", "parent": "root", "text": "So dass wir unseren aktuellen Anteil von 1,5% am weltweiten CO2 Aussto\u00df auf 1,45% senken und damit den Klimawandel abwenden? \ud83d\ude05 Gute Idee. Lustig, dass anscheinend so viele Menschen nicht verstehen, dass das ein globales Problem ist und letztendlich auch eine globale L\u00f6sung n\u00f6tig ist. \nAber nein, lass uns bitte weiter unsere Wirtschaft durch entsprechende Ma\u00dfnahmen gegen die Wand fahren.", "like_count": 0, "author_id": "UCuqaA7a0CBdrWjZ1BQmYNyA", "author": "@kcirtap00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5KCNBV4siW68ShCOAgG1MlArTE-pGn7WGwQ4X3hUdGBGX0D21Q06oY-iXpg-0Cp6tI64dyCf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kcirtap00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie unsympathisch ist bitte der Herr Freidel \ud83d\udc4e Der gibt mir \u00fcbelste FDP Vibes \ud83e\udee3", "like_count": 18, "author_id": "UCSePyBVAixaKvenDnRqKsgA", "author": "@GoaPueppi23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HRmsojZofopjVItYG4cpSsm9RRwfcZodm3vmzcEjn7DIsct-2BBk4NGLlsoIX76K25mBJ3gg3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoaPueppi23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABM2HAokWNF", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "Unsympathisch und FDP Vibes-hast du auch richtige Argumente?", "like_count": 8, "author_id": "UC52gFkVpa2CZaxTq7IflJOw", "author": "@ErlerBeate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErlerBeate", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABM4IzhoaQl", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "@ErlerBeate\u00a0 Bin ich dir eine Erkl\u00e4rung f\u00fcr meine Gef\u00fchle schuldig? Ich denke nicht ;)", "like_count": 7, "author_id": "UCSePyBVAixaKvenDnRqKsgA", "author": "@GoaPueppi23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HRmsojZofopjVItYG4cpSsm9RRwfcZodm3vmzcEjn7DIsct-2BBk4NGLlsoIX76K25mBJ3gg3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoaPueppi23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABM7X-Kz_K-", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@ErlerBeate\u00a0 Es geht um Politik, seid wann braucht man da Argumente?", "like_count": 1, "author_id": "UCaBcuzzwIULDiS9QdkzZ2sg", "author": "@dasseher1467", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-UF2zw82SDkCE8aYltMYhpOGkCsYkXQp6FNwDVJU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dasseher1467", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABM8xIWggAg", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "NZZ Deutschland ist hart nach Rechts abgerutscht. Haben ja nicht umsonst ewig die Anna Schneider besch\u00e4ftigt, die die AfD relativiert und rumschwurbelt. Jetzt ist die bei der Welt...", "like_count": 1, "author_id": "UCkqpdHMrzEz3OF7i8ybVzBg", "author": "@TheDarkChaplain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nL9_akYCwY7Wx1rnyiwVeKOFyvV3G0fnlAagt104qMqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheDarkChaplain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMDfoYaa3q", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@dasseher1467\u00a0 Ein Argument gegen seine Thesen w\u00e4re, dass Wertsch\u00f6pfung in unserem Wirtschaftssystem (klammert man den Dienstleistungssektor aus) mit der Umwandlung von Rohstoffen in Produkte einhergeht. Wird mehr konsumiert, als nachwachsen kann, f\u00fchrt das unweigerlich zum Kollaps. Unbegrenztes Wachstum mag f\u00fcr neoklassische \u00d6konomen m\u00f6glich sein, in der Natur ist es eher die Ausnahme. Krebszellen w\u00e4ren hierf\u00fcr ein Beispiel.", "like_count": 1, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMF03QuzRY", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Bei dem Argument klammerst du aber eben den gr\u00f6\u00dften Sektor (fast 70% des BIP) einfach aus. Das ist dann auch keine ganzheitliche Betrachtung mehr. Wachstum im wirtschaftlichen Sinne kann ja auch erfolgen, indem man die Produktivit\u00e4t steigert, w\u00e4hrend man die gleiche Menge (oder weniger) Ressourcen verbraucht, aber bessere Produkte und mehr Dienstleistungen damit erzeugt.", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMGgc7SLYo", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@Beatinfected\u00a0 Man m\u00fcsste an der Stelle noch ausklam\u00fcsern, welche Dienstleister direkt an der Produktion dranh\u00e4ngen. Zudem schafft erst der Export von Waren ein Wachstum bzw. dessen \u00dcberschuss. Dienstleister handeln meist lokal, schaffen daher nur einen begrenzten Wert, bzw tragen kaum zum Wachstum bei.\nIn deinem Gedankenkonstrukt m\u00fcssten alle etablierten Produzenten ihre Produktion komplett einstampfen und neu denken inklusive dem KnowHow ihrer Mitarbeiter um diese Alternativen herzustellen. Diese Umstellung w\u00e4re extrem aufwendig, m\u00fcsste mit schmutziger Energie gespeist werden und sehr schnell gehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMHdeVGZAn", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "NZZ ist praktisch die FDP als Zeitung.", "like_count": 0, "author_id": "UCvBRLOqFfedwqGygQeKqzOA", "author": "@leipzig3507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leipzig3507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMJ2xFZ-Qy", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Von Dienstleistungssektor spricht man ausschlie\u00dflich von Dienstleistungen, die nicht an der Produktion beteiligt sind. Au\u00dfer du meinst jetzt die Fris\u00f6re, die den Automobilherstellern die Haare schneiden.\n\"Zudem schafft erst der Export von Waren ein Wachstum\" - Die Aussage l\u00e4sst sich ganz leicht widerlegen: Wir haben ein globales Wirtschaftswachstum ohne an den Mars zu exportieren. Oder auch Beispiel USA: Wachstum trotz Import\u00fcberschuss.", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMKRSmdlcV", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@Beatinfected\u00a0 Wupps, ich habe vergessen dass Banken zum Dienstleistungssektor dazugeh\u00f6ren. Stimmt, die schaffen ja sogar direkt Wert im Sinne von Geld.\nHmja, da habe ich wohl zu einfach gedacht. Kannst du globales Wachstum erkl\u00e4ren? Ich w\u00fcrde sch\u00e4tzen, das bedeutet, dass der insgesamte Wert der exportierten Waren steigt. Also es werden billig Rohstoffe eingekauft, diese werden in anderen L\u00e4ndern veredelt und teuerer zur\u00fcckverkauft. Oder es ist ein Zusammenspiel von steigendem Wohlstand in Schwellenl\u00e4ndern, Bev\u00f6lkerungswachstum (kleinster Teil), Inflation (k\u00f6nnte mit aber vorstellen, der Wert ist bereinigt) und Anstieg des Konsums von Privathaushalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMMCy9Bwya", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "Verzicht auf: \n1. Flugreisen \n2. Fleischkonsum \n3. Autofahren und -besitz \nSeh ich als vegetarische, in einer Millionenstadt lebende Person, die seit Corona kaum mehr zu Urlaub geflogen ist, jetzt pers\u00f6nlich kein Riesen-Problem. Ist ja nicht so, als m\u00fcsse man auf das Atmen verzichten. \nUnd wir sprechen nicht von Menschen, die kaum Geld haben oder sonst kaum Ressourcen haben, um sich mit diesen Themen auseinanderzusetzen. Wir sprechen von wohlhabende, privilegierte, einflussvolle Personen, die sehr einfach umweltbewusster leben k\u00f6nnten, es aber aus bequemlichkeit nicht tun", "like_count": 0, "author_id": "UCcf2jfshNeYf3Ygfoi1CkYw", "author": "@hackidreemurr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vxs3Qz992qhfuIKQqQ-Lv2kOG7Eyamb4tUQ4-YuZ_TwO76K-kqUfNU4Bgt5a5ps6jC7QN_B3Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hackidreemurr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMORyKgSFc", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Wachstum hat nicht direkt mit Export/Import zu tun. Wachstum kann einerseits enstehen, wenn wie du sagst mehr Rohstoffe verbraucht und mehr G\u00fcter hergestellt werden. Aber auch wenn man genauso viele Rohstoffe verbraucht und daraus h\u00f6herwertige G\u00fcter herstellt. Oder auch wenn unabh\u00e4nging vom Rohstoffverbrauch mehr oder h\u00f6herwertige Dienstleistungen erfolgen. Das z\u00e4hlt alles aufs Wachstum mit ein. \nOb die Produkte dann exportiert werden oder nicht, spielt f\u00fcr das Wirtschaftswachstum (gemessen am BIP) keine Rolle. Es k\u00f6nnte auch globaler Wachstum erfolgen, indem jede Volkswirtschaft nur f\u00fcr sich w\u00e4chst und es gar keinen globalen Markt g\u00e4be.", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABMiGcXQnT-", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@ErlerBeate\u00a0 Man merkt nach 1 Min, dass f\u00fcr ihn sein privater Wohlstand wichtiger ist als der Klimaschutz. FDP Vibes sollte selbsterkl\u00e4rend sein, wenn man mal auf den Screen geschaut hat:)", "like_count": 1, "author_id": "UCBbrSH1OXLrrbMDiaWRLFiw", "author": "@PrinzKitty", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rQbFCa3aF0aPWu6RC7V9tDDp448_nq_bVDWtKMU-4nX9_tu1ClUSTBkqk8GnhaZpBFWhQ9erCQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PrinzKitty", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABO1AaF1xs7", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@Beatinfected\u00a0 Du sprichst von Wachstum des BIP, was \u00fcber folgende Formel berechnet wird BIP = C + I + G + (X - M), wobei \u201eC\u201c f\u00fcr Konsumausgaben der Haushalte steht, \u201eI\u201c f\u00fcr Investitionen in das Gesch\u00e4ftsleben, \u201eG\u201c f\u00fcr Staatsausgaben und \u201eX - M\u201c den Nettoexport (Exporte minus Importe) repr\u00e4sentiert. Es kann also durch einen Anstieg eines Summanden ansteigen, auch durch den Export.", "like_count": 0, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABO6tbuHS7o", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "Und trotzdem hat er mit jedem Wort Recht", "like_count": 1, "author_id": "UCs_GksYpHoydfAcEvuSXYbw", "author": "@chewi1872", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZORSlJlvOUjD3a0TsoiBbbjX5KI5bftFXHN1kIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chewi1872", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABOYHYWIbmZ", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Ja, aber Export ist eben nicht allein ausschlaggebend - das war ja mein Punkt. \nZudem muss, um mehr zu exportieren auch mehr produziert werden. Au\u00dfer man exportiert die G\u00fcter, die sonst im inl\u00e4ndischen Markt konsumiert werden w\u00fcrden und dann sinkt gleichzeitig der Faktor Konsumausgaben - das w\u00fcrde nur einen BIP Anstieg bedeuten, wenn man im Ausland h\u00f6here Preise einfordern k\u00f6nnte, als im Inland.\nDie urspr\u00fcngliche Aussage war ja \"Wachstum erfordert mehr Exporte\" - das wollte ich damit widerlegen, nicht aber, dass mehr Exporte niemals zu mehr Wachstum f\u00fchren k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABOZBpWzHYf", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "@chewi1872\u00a0 In deiner Welt vielleicht....", "like_count": 0, "author_id": "UCSePyBVAixaKvenDnRqKsgA", "author": "@GoaPueppi23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HRmsojZofopjVItYG4cpSsm9RRwfcZodm3vmzcEjn7DIsct-2BBk4NGLlsoIX76K25mBJ3gg3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoaPueppi23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABOiC9QK_ej", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@GoaPueppi23\u00a0 Mit Gef\u00fchlen schaffen wir das! xD", "like_count": 0, "author_id": "UC90bOag_h_0OIa1XMMFYbfQ", "author": "@maximilian2843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdA67kNOBvkxQnYTYm39SRTyAXXFuMNDnjPDLxkKerpho=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maximilian2843", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABOo0N2h1y5", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "@maximilian2843\u00a0 Mehr Gef\u00fchle w\u00fcrden tats\u00e4chlich helfen, auch wenn dein Kommentar ironisch gemeint ist... Zum Gl\u00fcck bist du (noch) einer der wenigen die so denken.", "like_count": 0, "author_id": "UCSePyBVAixaKvenDnRqKsgA", "author": "@GoaPueppi23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HRmsojZofopjVItYG4cpSsm9RRwfcZodm3vmzcEjn7DIsct-2BBk4NGLlsoIX76K25mBJ3gg3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GoaPueppi23", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg.ABLylfYPVpmABP0Dm5Spfh", "parent": "Ugxa-EeuLCoDQ8Wfq7F4AaABAg", "text": "\u00a0@GoaPueppi23\u00a0mit welchem Satz hat er Unrecht? China und Indien werden keinem deutschen Verzichtsweg folgen, wenn sie sich selbst noch im industriellen Aufbau befinden. Wer das glaubt, wei\u00df nicht wie die Welt funktioniert. \n\nUnd ohne China und Indiens Unterst\u00fctzung k\u00f6nnte Deutschland auch von der Weltkarte verschwinden - f\u00fcrs Klima h\u00e4tte das keine Auswirkungen", "like_count": 0, "author_id": "UCs_GksYpHoydfAcEvuSXYbw", "author": "@chewi1872", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZORSlJlvOUjD3a0TsoiBbbjX5KI5bftFXHN1kIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chewi1872", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx91fnEE8phRQuVNv14AaABAg", "parent": "root", "text": "Konsequenter Klimaschutz funktioniert nur im Sozialismus. In der freien Marktwirtschaft wird das NIE Sozial vertr\u00e4glich sein. Dann m\u00fcssen aber alle mitziehen, denn eine Sozialistische Insel wird in einem Kapitalistischen Ozean gnadenlos untergehen. Konsequenter Klimaschutz auf allen Ebenen ist Utopie.\n\n\nRafid hat meiner Meinung nach am nahesten dran, Klimaschutz realistisch umzusetzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCwgWRn-un-nr5jqGjCc48CA", "author": "@Tommyhendrix878", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laeprnjeHjiSdCtkIY5ZekgChoopKGcpUw4d6SjxNavZDbGCmy_rqh6gzdnVcZjWhtBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tommyhendrix878", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx91fnEE8phRQuVNv14AaABAg.ABLyfDX6CWhABMj_fV0mMs", "parent": "Ugx91fnEE8phRQuVNv14AaABAg", "text": "Es ist echt schade, dass Youtube Kommentare sofort ausblendet, wenn die W\u00f6rter \"s\u00f6zyalysmys\" oder \"k\u00f6mynysmys\" fallen (bewusst falsch geschrieben). Hab deinen Kommentar auch erst gesehen, als ich nach \"neuste zuerst\" sortiert und durchgescrollt habe. Ansonsten wird es schlichtweg zensiert. Passiert mir bei meinen Kommentaren auch oft.", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich pers\u00f6nlich bin der \u00dcberzeugung, dass eine der wichtigsten und entscheidendsten Sachen, die man als Einzelperson tun kann, um das Klima zu sch\u00fctzen, ist, eine Partei zu w\u00e4hlen, die das ganze umsetzt.", "like_count": 18, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mABM3jXZT3Mr", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "Oder ihr beitreten ;)", "like_count": 1, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mABM43HJBKjt", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "@burningtheevidence8038\u00a0 Das ebenso", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mABO5rui_iEp", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "Welche Partei soll das deiner Meinung nach sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCljSxBYypsEAyOkvICW2l2A", "author": "@Netbase2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdjhYsUduD_YDodbE8q76q1SDp2KVjDJYBKUkJ6lGxyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Netbase2000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mABODZCWGk-c", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "\u00a0@Netbase2000\u00a0 Beispielsweise Volt, Tierschutzpartei, \u00d6DP oder wenn man ganz ins Extreme gehen will die letzte Generation.\nWenn man unbedingt \"taktisch\" w\u00e4hlen m\u00f6chte, dann am ehesten noch die Gr\u00fcnen.", "like_count": 4, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mABYEWe93VF0", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0 Volt macht da etwas in die Richtung? Ich dachte eher, sie w\u00e4re eine hippere FDP. Aber ich hab mich nicht so effizient damit besch\u00e4ftigt.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mABYSbIR6ABH", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Mit der FDP hat Volt nach meinem Verst\u00e4ndnis jetzt eher weniger zu tun. Wenn ich Volt mit einer der etablierten Parteien vergleichen m\u00fcsste, dann w\u00fcrde ich es am ehesten mit den Gr\u00fcnen machen.\nNachhaltiger Klimaschutz ist nach meinem Verst\u00e4ndnis eines der gr\u00f6\u00dften Themen bei Volt. Dabei setzt Volt - wie in so ziemlich allen Punkten - auf internationale, EU-weite Politik.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mABZbZqr_Pft", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0 Ja, die EU-Vorhaben habe ich mitbekommen. Ich habe sie aber eher wirtschaftsliberal in den Zusammenfassungen zur EU-Wahl wahrgenommen. Ich kann aber auch v\u00f6llig daneben liegen. Ich schaue sie mir zur n\u00e4chsten Wahl nochmal an.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mAB_J0N1K4m2", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Volt ist wirtschafts-liberal. Aber das allein macht es ja nicht zu einer FDP 2.0 oder so.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg.ABLybi_Lv3mAB_bLv0TmDq", "parent": "UgxDvrI2uassYMSj_id4AaABAg", "text": "\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0 Das nicht. Ich hatte von ZDF eine Zusammenfassung der Kleinparteien geschaut und habe es dann so abgespeichert irgendwie. Ich habe mich aber auch nicht weiter damit befasst.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGQ5RXlxRjTKvD0kR4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich wei\u00df nicht ob es unbedingt um verzicht geht sondern viel mehr darum, ob wir uns als konsumenten unsere macht bewusster werden m\u00fcssen und dann produkte die gegreenwasht o.\u00e4. werden einfach nicht mehr unterst\u00fctzen um konzernen zu beweisen, dass keiner bock hat auf solche methoden. und das ist auch kein \"canceln\". jeder der von canceln in irgendeiner form spricht, beschneidet sich selbst in seiner rolle als konsument, es gilt immernoch \"nachfrage und angebot\", wenn ich was schei\u00dfe finde, kaufe oder unterst\u00fctze ich es nicht mehr. dementsprechend fahre ich viel mehr fahrrad nicht weil ich dann weniger co2 ausstosse, das is ein tropfen auf den hei\u00dfen stein, sondern weil ich anderen zeigen will, dass man nicht f\u00fcr jeden kleinen schei\u00dfweg das auto nehmen muss und vllt damit einen wandel im konsumdenken erzeugen kann. selbst wenn 10 millionen leute mehr fahrrad fahren verringert das den co2 ausstoss um fast nichts, aber gro\u00dfkonzerne wie z.b. bp merken vllt in kleinen inkrementen, dass in dem beispiel fossile brennstoffe nich mehr so stark gefragt sind. ich wei\u00df, dass das eine idealisierte weltansicht ist aber lieber versuchen und scheitern als nichts machen und rummaulen. au\u00dferdem glaube ich, dass keiner von obdachlosen, arbeitslosen oder alleinerziehenden erwartet, dass diese leute in der verantwortung stehen.\n\nund bzgl. klimawandel selbst, wenn ihr den wissenschaftlern nich glaubt, dann schaut mal ob ihr nen lokalen winzer in eurer umgebung habt und fragt den mal wie die eisweinernte sich in den letzten 10, 20 jahren ver\u00e4ndert hat. ja, wir sind am ausl\u00e4ufer einer eiszeit aber selbst so ein ausl\u00e4ufer dauert nicht 10 und auch nicht 100 jahre und der temperaturanstieg ist einfach zu schnell.\n\noh, und mal ein lob an die auswahl der teilnehmer, mmn diesmal nicht kontrovers oder einseitig, alle haben sehr gute punkte gebracht und dadurch, dass auf der gleichen seite sich zwei ein wenig widersprochen haben zeigt, was f\u00fcr ein komplexes thema das ist.", "like_count": 12, "author_id": "UCUuqqT6f8W1HgYXyorfQ1-Q", "author": "@maxpower8549", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mTDXDuyTprbJR-H1yD-i9q62cEqO376t7MukQFHtOGxw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxpower8549", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGQ5RXlxRjTKvD0kR4AaABAg.ABLybBJseZEABYFIJ9auJX", "parent": "UgwGQ5RXlxRjTKvD0kR4AaABAg", "text": "Du bist der Einzige, der von Canceln labert. Aber was du sagst, ist genau der Punkt, der mir immer zu kurz kommt. Das Einzige, wovon die Konzerne abh\u00e4ngig sind, sind die Leute, die den Schrott im Zivilbereich kaufen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine tolle M\u00f6glichkeit den eigenen Konsum nachhaltiger zu gestalten ist das F\u00fchren einer Wunschliste. Damit vermeidet man Impulsk\u00e4ufe und spart nebenbei Geld und Platz!", "like_count": 20, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg.ABLyT-cA7aSABM2qXzOo2p", "parent": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg", "text": "Inwiefern? Ich will dir hier gar nicht widersprechen oder so, aber mich interessiert tats\u00e4chlich, was eine Wunschliste da helfen w\u00fcrde.", "like_count": 1, "author_id": "UCG8akHEzn_GU01sF8ZEX7yw", "author": "@HovitosDerErste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdHcmw4m83BqhOiapjXNE-ZJ3Zog5BgfmrSvWlWHgRKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HovitosDerErste", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg.ABLyT-cA7aSABM4esweKNn", "parent": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg", "text": "\u00a0@HovitosDerErste\u00a0 Es f\u00fchrt dazu, den eigenen Konsum zu \u00fcberdenken. Du denkst l\u00e4nger \u00fcber ein Produkt nach und entscheidest nicht in dem Moment, in dem du es das erste Mal siehst, ob du es wirklich brauchst.\nIch l\u00f6sche auch immer wieder Sachen von meiner Wunschliste, von denen ich f\u00fcr einen Moment geglaubt habe, sie unbedingt zu brauchen. Manche Bed\u00fcrfnisse erledigen sich mit der Zeit einfach selbst.\nIch hoffe, das war verst\u00e4ndlich :)", "like_count": 7, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg.ABLyT-cA7aSABM6Gh6iqhR", "parent": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Verstehe, danke f\u00fcr die Erkl\u00e4rung.", "like_count": 2, "author_id": "UCG8akHEzn_GU01sF8ZEX7yw", "author": "@HovitosDerErste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdHcmw4m83BqhOiapjXNE-ZJ3Zog5BgfmrSvWlWHgRKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HovitosDerErste", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg.ABLyT-cA7aSABM6oWQAtVm", "parent": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg", "text": "Mach ich auch so. Oft erledigen sich die notierten W\u00fcnsche und sonst freu ich mich umso mehr wenn ich mir dann mal einen erf\u00fclle\u263a\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCwQiAF2XM9u9J7-sK4ou8qg", "author": "@19Lillith", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kTMsabYMx7ega928ipP9A4OxuHNTy4u4o3hfQkB22Yfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@19Lillith", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg.ABLyT-cA7aSABN_IgDNYLK", "parent": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg", "text": "Sehr guter Tipp \ud83c\udf89", "like_count": 1, "author_id": "UC-CjXmhxdCpy3iQvZREVU4A", "author": "@tobiasl.8780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loO0TYZjyYzZB_x06wQnZphlY_SGAtFneFx_LiElg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasl.8780", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg.ABLyT-cA7aSABYEJOVBT9Z", "parent": "UgylxAE_icmy0yKJp494AaABAg", "text": "Eine Wunschliste w\u00fcrde ich \"abarbeiten\", weil sie konkret ist wie eine ToDo-Liste. Ohne Liste vertage ich es und stelle mich der ewigen Kaufentscheidung auch gar nicht erst, weil es mir eher als Arbeit vorkommt.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBAkIeY95omq9yU-B4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich habe grade heute geh\u00f6rt man sollte Fl\u00fcge mehr besteuern, damit weniger Menschen fliegen. Im Endeffekt w\u00fcrden die Reichen weiterhin \u00fcberall hinfliegen und nur die Normalos w\u00fcrden darunter leiden", "like_count": 0, "author_id": "UC0fRei_l6QqWUDzAtFk1ylA", "author": "@pascalwe1359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdSvhD_YeIl62L018EZSOQoWTBKUbMgsriEpm9DBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pascalwe1359", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBAkIeY95omq9yU-B4AaABAg.ABLyJauZZwWABM-1jCGtsj", "parent": "UgxBAkIeY95omq9yU-B4AaABAg", "text": "Hi @pascalwe1359 \ud83d\ude42 Welche Ma\u00dfnahmen f\u00e4ndest du sinnvoller?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOGvVOfTNrAEqNau14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich f\u00e4nde es super wenn in dem preis von Produkten alle damit verbundenen kosten enthalten w\u00e4ren \nAlso inklusive der sch\u00e4den die vor, w\u00e4hrend und nach dem Lebenszyklus eines produktes entstehen.\nDann h\u00e4tte jeder ein sehr starkes Interesse sein leben oder produkt auf eine sozialvertr\u00e4gliche weise zu gestalten.\nUnd das verbunden mit einer gro\u00dfz\u00fcgigen Umverteilung von reich nach arm wie bei der r\u00fcckzahlung der CO2 Steuer w\u00e4re das auch einigerma\u00dfen realistisch.\nIch wei\u00df ist etwas utopisch aber die CO2 steuer ist schonmal ein kleiner anfang die auch in anderen l\u00e4ndern wie z.b. der Schweiz glaube ich, im Gegensatz zu der deutschen version, einigerma\u00dfen gut funktioniert", "like_count": 3, "author_id": "UCLV1jYtJsNbV_nkw7C4WgQg", "author": "@klaresJain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsRWDE7jH2CkV2C1MEf3NxfdE_TUD73Ow2Rht3wpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klaresJain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde den Punkt so wichtig, dass vor allem die Konzerne den Verbraucher nicht vorschieben d\u00fcrfen. \nDer \u00f6kologische Fu\u00dfabdruck von BP ist einfach ein echter Mist, wenn man dr\u00fcber nachdenkt. \nDennoch sollte jeder sich bem\u00fchen, nach seinen eigenen M\u00f6glichkeiten nicht komplett verantwortungslos zu sein.", "like_count": 237, "author_id": "UCOtgM0n6B3k2RDxpD0WQ5Bg", "author": "@katmar7870", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsnMtvUEvLAlN4_jcHuZ_SLJbXKJf2Mlm90NOchiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katmar7870", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABM4fGULIEm", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00dcberleg mal woher der Fussabdruck von BP ist und wer den verursacht. Tipp: nicht BP", "like_count": 6, "author_id": "UCJkJe1EDRB0tYfCZ8-mpOVQ", "author": "@miraculixxs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8IRKqptZjjs_YmakjHQAOZFY4MFx7WJ0sYzq40yM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miraculixxs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABM7sgmrRj1", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Meinung, @katmar7870. Der \u00d6lkonzern BP hat 2004 einen CO2-Rechner eingef\u00fchrt, mit dem Einzelpersonen ihre pers\u00f6nlichen CO2-Emissionen berechnen konnten. Mit der Werbeaktion verschob BP den Fokus vom CO2-Aussto\u00df der \u00d6lindustrie hin zu den individuellen Emissionen. Studien belegen aber, dass nicht die Einzelpersonen den gr\u00f6\u00dften Beitrag zu CO2-Emissionen leisten.\nWie k\u00f6nnte man deiner Meinung nach Konzerne mehr zur Verantwortung ziehen?", "like_count": 5, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABMZzz2t7FU", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Nat\u00fcrlich tr\u00e4gt jede einzelne Person einen Beitrag zu den Co2-Emissionen. BP f\u00f6rdert und verkauft ja kein Erd\u00f6l aus Spa\u00df, sondern weil danach eine Nachfrage herrscht. Jeder von uns braucht direkt oder indirekt Erd\u00f6l im Alltag.", "like_count": 11, "author_id": "UClyi8JOMLDiGPQ-pr8rmlpg", "author": "@BernddasBrotxD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kURI0qs15Vg4O8769G4l-7WRec4sDealqQlZByXOvpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BernddasBrotxD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABMbuo1F0gT", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@miraculixxs\u00a0 Woosh", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABMbya5F49B", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Enteignen", "like_count": 3, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABMkUr-8mqV", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 es ist nicht zu Ende gedacht, wenn man glaubt, BP + andere \u00d6lkonzerne m\u00fcssten nur aufh\u00f6ren nach \u00d6l zu suchen/zu liegern, und woosh Problem gel\u00f6st.", "like_count": 3, "author_id": "UCJkJe1EDRB0tYfCZ8-mpOVQ", "author": "@miraculixxs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8IRKqptZjjs_YmakjHQAOZFY4MFx7WJ0sYzq40yM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miraculixxs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABMkYgz0AVe", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 meinst du problem verschieben hilft?", "like_count": 0, "author_id": "UCJkJe1EDRB0tYfCZ8-mpOVQ", "author": "@miraculixxs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8IRKqptZjjs_YmakjHQAOZFY4MFx7WJ0sYzq40yM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miraculixxs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABMnOv1dD-9", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "Der \u00f6kologische Fu\u00dfabdruck wird von der Industrie verwendet um die Verantwortung auf den Verbraucher abzuw\u00e4lzen.\nDie Erz\u00e4hlung, dass der \u00f6kologische Fu\u00dfabdruck reine Propaganda der Industrie sei wurde vom Verbraucher erfunden um die Verantwortung an die Industrie abzuw\u00e4lzen.\n\nNein ernsthaft - nat\u00fcrlich muss die Industrie viel st\u00e4rker in die Verantwortung genommen werden. Das bestreitet ja nun wirklich gar niemand.\nAber ohne die Gesellschaft geht es halt auch nicht - beide Seiten m\u00fcssen mitspielen! \nDie Industrie darf nicht mehr konsequenzenlos den entstandenen Schaden der Gesellschaft aufb\u00fcrden. ABER solange wir nen Dreck aufs Klima geben wird sich halt nie was \u00e4ndern.\nDenn wir strafen \u00f6kologische Parteien an der Wahlurne ab (nicht die Industrie), wir schreien bei bei jedem noch so kleinen vorsto\u00df die Klimaerw\u00e4rmung zu bremsen Zeter und Mordio und dann essen wir halt trotzdem weiter einen knappen halben Kilo Fleisch pro Woche, boykottieren Fast-Fashion um mehr Platz f\u00fcr Ultra-Fast Fashion zu haben nur um dann auf dem Stammtisch wieder \u00fcber die b\u00f6sen Gr\u00fcnen zu meckern.\n\nUnd sorry, aber ohne Einschnitte im Privaten wird die  Klimaerw\u00e4rmung nicht gestoppt - jede andere Behauptung ist halt wunschdenken.", "like_count": 0, "author_id": "UCTj4UYJvfc0LhJIRkF0I0Ww", "author": "@andresperrle7984", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9krrsktt48QvpOT83tjlNaxgIv-r-Kqw6FS3lH7ueRIXB04v9HJ5pE8ZYvDtWqEeHRcKfxD47Vk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andresperrle7984", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABMoqKohuKV", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@miraculixxs\u00a0 Du verschiebst das Problem. Also scheinst du zu glauben, dass es hilft. \u00dcberleg mal, wer entscheidet, wo unsere Energie herkommt, was im Supermarkt angeboten wird, wie unsere Autos angetrieben werden. Machst du das? Deine Oma vielleicht?\nDas effektivste was Normalos machen k\u00f6nnen ist vegan werden und gr\u00fcn w\u00e4hlen. Alles andere ist Augenwischerei. Und mit gr\u00fcn meine ich irgendeine Parte, die gegen den Klimawandel vorgehen will. Gr\u00fcne, Linke, Tierschutz. Egal, Hauptssache nicht rechts.", "like_count": 1, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABNYPTEjdxA", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@miraculixxs\u00a0 Wann hat denn irgendwer behauptet mit einem einzelnen Schritt das Problem l\u00f6sen zu k\u00f6nnen? Das Problem hat jede Menge Einflussfaktoren und auf jeden einzuwirken, auf den sich einwirken l\u00e4sst, hilft. Es gibt hier keinen Schalter den man umlegt und dann ist gut. Ern\u00e4hrungsumstellung, Stopp sch\u00e4dlicher Subventionen, Reduktion der Verwendung fossiler Brennstoffe, Reduktion des Verbrauchs von Fahrzeugen, Anpassung des Konsumverhaltens, Bildung und \u00d6ffentlichkeitsarbeit, Begrenzung von Desinformation, Subvention der Unter- und Mittelschicht um Transformation nicht als finanzielle Beschneidung zu erfahren.\n\nUm das mal f\u00fcr dich zu abstrahieren: Wenn deine Wohnung / Haus dreckig und unaufger\u00e4umt ist, dann reicht es ja auch nicht nur den Staubsauger aus dem Schrank zu holen um deinen Wohnort wieder in einen Platz zu verwandeln, an dem es sich gut leben l\u00e4sst. Und die Anforderung sollte auch sein, nicht einfach nur aufzur\u00e4umen und sauber zu machen, sondern zu lernen wie man vermeidet k\u00fcnftig das eigene Umfeld so zu verschmutzen. Daf\u00fcr braucht es dann \u00fcbrigens Regeln, im Idealfall selbstauferlegte (bei dir zu Hause in deinem Verantwortungsvereich) oder/und Gebote und Verbote (in der \u00d6ffentlichkeit, in der man mit Anderen in einer Gemeinschaft leben will).\n\nIn ganz vielen Bereichen unseres Lebens ist das ganz normal. Stra\u00dfenverkehr, Besuch \u00f6ffentlicher R\u00e4ume/Veranstaltungen, Arbeit/Schule, etc. . Warum f\u00fcr uns das beim Thema Klima so schwer? (Und bei Verwendung sozialer Medien)", "like_count": 0, "author_id": "UC-CjXmhxdCpy3iQvZREVU4A", "author": "@tobiasl.8780", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_loO0TYZjyYzZB_x06wQnZphlY_SGAtFneFx_LiElg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiasl.8780", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABNdRCkTBj0", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "W\u00fcrden die Verbraucher nicht die Produkte der Konzerne kaufen, w\u00fcrden die Konzerne diese nicht herstellen.\nSchuld sind wir alle.", "like_count": 3, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABO_2TYKmDw", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "Ja das wurde in der Debatte vom \"Content Creator\" und wohl dem st. Chefredakteur der NZZ ja auch \"klein gerechnet\"... \nNat\u00fcrlich erzeugt der Content Creator mit seiner \"Fashion Mode\" (und vielleicht weiterem) seinen hohen Bedarf an \"Wegwerf-Mode\", auch wenn \"die Modeindustrie wohl auch f\u00fcr \u00fcber 3-6% der weltweiten Emissionen verantwortlich ist... \nEs ist nur eine Frage, wie Kunden zu Einweg- und Billigprodukten stehen und diese ggf. boykottieren - so gut wie es uns als Endkunden m\u00f6glich ist.\nIn den 80er Jahren hat es ja auch geklappt, als aufgrund weltweiter Boykotte gegen FCKW Spraydosen, die das Ozonloch erzeugt hatten, deren Produktion \"freiwillig\" durch die Konzerne eingestellt worden sind (und danach auch verboten wurden).\nGenauso kann der Zeitungs-Typ nicht seinen Nachbarn mit \"nur 4 t CO2 Einsparung\" sehen, f\u00fcr die sein Nachbar 1 Mill. Jahre ben\u00f6tigt, um auf die \u00c4quivalenten Aussto\u00df von Konzerne zu kommen.\nDie Schweiz hatte 2023 8,85 Mil. Einwohner, Deutschland 84,48 Millionen (\u00d6sterreich 9,132 Mill, Frankreich 58,17 Mil.)  , bei dem Alleine die Einwohner jedes Landes ein vielfaches dieser Einsparung j\u00e4hrlich erzeugen k\u00f6nnen - auch auf Kosten der Konzerne wie BP... \nWenn keiner mehr z.B. Verbrenner fahren w\u00fcrde und keine \u00d6l- und Gasheizungen mehr nutzen w\u00fcrden, w\u00e4re der \u00d6labsatz von dem hier genannten BP Konzern auch deutlich geringer und somit auch deren CO2 Ausst\u00f6\u00dfe.", "like_count": 0, "author_id": "UCf0tjxm4ucJP7osV2tYBYnA", "author": "@Reiner030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1klu3YrNfmoDsEKHpyN69LagG3d-VjOts-mAaPgc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Reiner030", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABOhsNezDEB", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "Du kannst noch nicht richtig denken. Bist du noch ein Kind?", "like_count": 0, "author_id": "UCeGbc9488S-sQKMT2ruqi6Q", "author": "@wbaumschlager", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3JfMerP9IwtD0C3hMiupqI71Qn2Z9Fi3tQHUI8yc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wbaumschlager", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABRDC48u-eF", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "Viele scheinen sich jetzt darauf auszuruhen und nutzen das als Ausrede, um ihre eigene Verantwortung zu relativieren. In einer Demokratie sind ALLE verantwortlich.", "like_count": 0, "author_id": "UC2KqAYc1NbMxOnXBkVvzVwg", "author": "@derdoktor5202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noGjA8uZSAcMDPxqVYLq0A9SD7-7luK9pofYeemlNkMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdoktor5202", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABTRcxArahO", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "Diese privilegierte M\u00e4hr: der Verbraucher m\u00fcsse aufh\u00f6ren, den Konzernen die Produkte abzunehmen. Die Wahl haben viele Menschen einfach nicht, die k\u00f6nnen sich entscheiden zwischen dem g\u00fcnstigen Produkt, oder gar keinem, und gar keins bedeutet dann schnell Krankheit, Hunger etc.", "like_count": 3, "author_id": "UCClxqcCf0odFpX29d5DdGJg", "author": "@Niruxu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN-_wy1vvgkzC3Nb-VYgIqnriwPoDqFqY_qj0JM1ITkH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Niruxu", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABVsbQZtCUm", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@MistrJan1415\u00a0 Die Hand des Marktes wirds schon regeln zwinky", "like_count": 0, "author_id": "UCKL8PAcUAZTg0F7TfAcvbWQ", "author": "@swaemerlaemer7295", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcx-suGSPa9FxCbvLuiTyMhTbVWisvD7a2BOsBX63a5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@swaemerlaemer7295", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ABVvWdLkqIy", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@swaemerlaemer7295\u00a0 :ob wir das noch erleben werden......?", "like_count": 0, "author_id": "UCVjXtM4Olbs12GqzQejwxrQ", "author": "@MistrJan1415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6qs3vaCapbs8NgUq-HPXUWDBfOF5p9FVtffNBZewPx-1behbd8sY3X4lsRmj4JCfxHbN4sfNCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MistrJan1415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ACK_U-84oMU", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@worschtebrot\u00a0 enteignen weil die das machen wof\u00fcr die viel geld da l\u00e4sst?", "like_count": 0, "author_id": "UCsrTEXzy9vMh4aw-KgsndUA", "author": "@frederikscharf4253", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjhavfivLj1BKMvtalpCohgVav_UKywIzEPzs9C-qDEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frederikscharf4253", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg.ABLxdENLfh-ACKl9F2Abm0", "parent": "UgyWFG8haK8zyfU3WFF4AaABAg", "text": "\u00a0@miraculixxs\u00a0 Es geht nicht ums Verschieben, du verstehst ja noch nicht mal, wo das Problem ist. Diese Konzerne lobbyieren unsere Politiker, kaufen unsere Medien, bestimmen was im Supermarkt steht, bestimmen zum Teil was erforscht wird. Es gint so viele Stellen, wo eine Transformation wichtig und gut f\u00fcr alle Beteiligten au\u00dfer den Kapitalisten ist, und NICHTS wird gemacht. Wenn du glaubst, dass es damit getan ist, die Kunden zu erziehen, dann hast du einfach keinen \u00dcberblick. Am Ende l\u00e4uft es offensichtlich darauf raus, dass wir besser w\u00e4hlen und konsumieren, aber es ist absolut falsch, die Konzerne da komplett aus der Schussbahn zu nehmen.", "like_count": 0, "author_id": "UCvC9QS9bdMpgJpH70I_D_uA", "author": "@worschtebrot", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNJc9RnBGBiYAcGAPzRP2vQMy9skHrI069ZGthQ8UhrfNMbfsmOyYes_FyBWwe6GTSzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worschtebrot", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwO__Kdabh7fKKThp4AaABAg", "parent": "root", "text": "mittelalterliche Warmphase, da war es um einiges w\u00e4rmer als jetzt, h\u00f6rt endlich auf die Menschen zu g\u00e4ngeln!!! K\u00fcmmert euch lieber um die, die ihren M\u00fcll in die Fl\u00fcsse werfen, die unsere W\u00e4lder f\u00fcr Windkraft zerst\u00f6ren und unser Trinkwasser gef\u00e4hrden!!! Einfach nur Geldmacherei und nein Putin hat uns nicht den Gashahn abgedreht, das waren ganz andere!!! Wir hatten durch Russland eine g\u00fcnstige und stabile Energieversorgung und die wurde bewusst zerst\u00f6rt. Stattdessen l\u00e4sst man mit Schwer\u00f6ltankern Frackinggas rannshippern und verseucht die Herkunftsl\u00e4nder. F\u00fcr die Herstellung von Akkus der E-Autos brauchts Lithium und die Gewinnung des Solchen trocknet ganze Landstriche aus, aber das interessiert euch nicht, ergo alles LUG und BETRUG! Meine Meinung!!!", "like_count": 1, "author_id": "UChlWJAjKj2XdK7U-WmXIoOw", "author": "@PaulaB.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPzli4dJG5cLnw96ruYoBNm3_5_eD8i8XDpv7ulgomHNDYGeHCJcNCTE1xkfCyWJwrCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PaulaB.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYsz9-lfWPnWUJtB94AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Intro vermittelt den Eindruck, dass hier erneut eine Debatte gef\u00fchrt wird, bei der verschiedene progressive Lager gegeneinander argumentieren. Dabei sollte uns allen bewusst sein, dass Gro\u00dfkonzerne eine zentrale Verantwortung im Kampf gegen den Klimawandel tragen und dringend handeln m\u00fcssen. Dennoch darf dies nicht als Freifahrtschein f\u00fcr individuelle Unt\u00e4tigkeit missverstanden werden. Jede*r Einzelne sollte das Problem ernst nehmen und einen Beitrag leisten. Schlie\u00dflich ist gesellschaftliche Akzeptanz und Bewusstseinsbildung ein entscheidender Faktor, um politischen Druck und systematische Ver\u00e4nderungen in Gang zu setzen. Es braucht also beides: konsequentes Handeln von Konzernen und Regierungen sowie Engagement auf individueller Ebene.", "like_count": 5, "author_id": "UC7jKzhvpdqH1m-vEkMSZrxw", "author": "@Miranaito", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kteQwR-aedmCnuAlGxbB1JZTMaYnpsgX85BvhIq18=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Miranaito", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXrerpWlWj0N5Q3Bd4AaABAg", "parent": "root", "text": "commies vs. green commies :face-green-smiling:", "like_count": 3, "author_id": "UCiZpr9bohT7ZGb8Jb3Qf6ww", "author": "@vaseo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kj_UfLODgh8VYdokUzA-z5-VDej-MTFHW4VBBS1ck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vaseo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUiVNFpEXgBhjMMKd4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr Klima und Menschen reten gesunde mental, m\u00fcssen wir  viel verzichten, ich sehe sachen sage f\u00fcr was gibt es so was es gibt nur zu verkaufen Profit zu schaffen, heut zu tage gibt sachen vor deine T\u00fcr so weiter geht es nicht mehr lange gut irgendwann kommt der punkt wo es nicht mehr geht", "like_count": 0, "author_id": "UChUzgPcGhEONGI6fsP2QWRQ", "author": "@samueleliashummel8908", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrUGxRuMow3cbZrfDXszrDWL2PJ43eoxNMvzfuKLNBK3s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samueleliashummel8908", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwq1TzVXvWuvGdF5ll4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UChlWJAjKj2XdK7U-WmXIoOw", "author": "@PaulaB.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPzli4dJG5cLnw96ruYoBNm3_5_eD8i8XDpv7ulgomHNDYGeHCJcNCTE1xkfCyWJwrCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PaulaB.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht Verzicht, sondern Fortschritt ist die L\u00f6sung. Vor allem muss die Politik besser und transparenter zeigen, wohin Gelder gehen.", "like_count": 43, "author_id": "UC6UxSO8wcxs4vwA8QamJTWQ", "author": "@Alexander-hk4vf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hk4vf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABM2YtZ8viH", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "Bin ich einer Meinung, aber Fortschritt kann erstens nicht alles und zweitens braucht er einen Grund f\u00fcr seine Existenz. Steuern und Subventionen k\u00f6nnten so zu einem Verzicht f\u00fchren da das product zu teuer ist was dann wiederum die Grandlage daf\u00fcr ist das eine umweltfreundlicher alternative entwickelt wird, die dann g\u00fcnstiger ist da auf sie weniger strafsteuern bzw. realkosten anfallen", "like_count": 2, "author_id": "UCLV1jYtJsNbV_nkw7C4WgQg", "author": "@klaresJain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsRWDE7jH2CkV2C1MEf3NxfdE_TUD73Ow2Rht3wpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klaresJain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABM3fhOKyNF", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "Das Ding ist, dass wir nicht unt\u00e4tig auf den Fortschritt warten k\u00f6nnen.\n\nSiehe Fusionskraftwerke oder angebliche bald kommende Alternativen zur W\u00e4rmepumpe.", "like_count": 7, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABM96QxTaWk", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "Ist lustig, dass solche Transparenzforderungen bzgl. Staatsgeldern immer von Leuten kommen, die wahrscheinlich keinen Blick auf die Aufschl\u00fcsselung bei ihren Steuererkl\u00e4rungen werfen, geschweige denn die bundeseigenen Webseiten zum Thema kennen.", "like_count": 4, "author_id": "UCkqpdHMrzEz3OF7i8ybVzBg", "author": "@TheDarkChaplain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nL9_akYCwY7Wx1rnyiwVeKOFyvV3G0fnlAagt104qMqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheDarkChaplain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABMC6Fiv22-", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "Das ist absoluter Irrglaube, der sogar evidenzbasiert ist. Fortschritt kann uns faktisch nicht mehr retten, sondern nur konsequentes anders - handeln, jetzt. Der glaube an einen fortschritt, der das schon richtet h\u00e4lt uns vielmehr davon ab die Ma\u00dfnahmen zu ergreifen die uns noch retten k\u00f6nnen", "like_count": 0, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABMJVR264QR", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "Und das ist evidenzbasiert absoluter quatsch", "like_count": 1, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABNdUy4tGTl", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "\u00a0@klaresJain\u00a0 nein, es bedroht vor allem arme Menschen in Ihrer Existenz und ist daher unsozial und Armutsdiskriminierung. Die hohen Energiekosten sind schon jetzt in gro\u00dfen Teilen Abgabenbedingt. Die Steuereinnahmen sind riesig, nur die Ausgabenpolitik intransparent und ineffizient.", "like_count": 0, "author_id": "UC6UxSO8wcxs4vwA8QamJTWQ", "author": "@Alexander-hk4vf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hk4vf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABNe8dx8_dd", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "\u00a0@TheDarkChaplain\u00a0 sch\u00f6ne erfundene Unterstellung. Da wei\u00df ich ja, dass Sie keine Lust an einer inhaltlichen Debatte haben. Vielleicht nutzen Sie die Zeit und googeln den Skandal mit den erfundenen , aber von DEU gef\u00f6rderten, Klimaschutzprojekten in China. Hier zeigt warum zB das UBA erstmal bei sich anfangen muss.", "like_count": 0, "author_id": "UC6UxSO8wcxs4vwA8QamJTWQ", "author": "@Alexander-hk4vf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hk4vf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABO61L8GQgy", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "Der Bundeshaushalt ist transparent, wei\u00df du schon oder?", "like_count": 0, "author_id": "UCljSxBYypsEAyOkvICW2l2A", "author": "@Netbase2000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdjhYsUduD_YDodbE8q76q1SDp2KVjDJYBKUkJ6lGxyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Netbase2000", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg.ABLwcN4UFjSABOLCHnjZJk", "parent": "Ugx7zJMPpUnrA-DBvRd4AaABAg", "text": "\u00a0@TheDarkChaplain\u00a0 das UBA wei\u00df ja offensichtlich nicht mal selber wo das Geld hingeht. Das zeigen die F\u00e4lle in China nachdr\u00fccklich.", "like_count": 0, "author_id": "UC6UxSO8wcxs4vwA8QamJTWQ", "author": "@Alexander-hk4vf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-hk4vf", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzskG94cInFfLt-vUB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, dass mit keinem Wort die Industrie hinter den CO2-Zertifikaten angesprochen wurde. Denn eigentlich sind viele dieser Projekte, bei denen man die Zertifikate erwirbt, ein einziger gro\u00dfer Hoax. Entweder sie existieren gar nicht erst, oder es handelt sich um Projekte die sowieso schpn besonders gesch\u00fctzt werden, oder es sind Holz-Monokultur-Plantagen, die als \"Aufforstung\" verkauft werden. Das ist so ein gro\u00dfer Missstand, dar\u00fcber muss zwangsl\u00e4ufig auch geredet werden, wenn man schon Zertifikathandel anspricht!", "like_count": 1, "author_id": "UC75tG6lsnbBbc0Cq6BcBDkQ", "author": "@bonsaitraeume", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgmoAStk0TL6TGSjCOdwNFYPXNHC88bLbuHkIdJID7o9M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bonsaitraeume", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTncH00c24nf30Z2t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Burak Maschine \u2764", "like_count": 3, "author_id": "UCO1gwwyGeqUQKccYmiuX2Vg", "author": "@xtassy1961", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYDeJz-54FhwWU43E3ofMwQDWfFJu1adI8oAjZZMI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xtassy1961", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Einzige auf was wir verzichten m\u00fcssten, sind Dinge, die uns eh nicht gl\u00fccklich machen und uns als Gesellschaft nicht (mehr) weiterbringen:\n- H\u00f6her, Schneller, Weiter (l\u00f6st Stress und Krankheiten aus)\n- Consumerism (immer die neusten Sachen kaufen, den \u00dcberblick \u00fcber unseren Besitz verlieren, es ist nie gut genug -> ebenfalls Stressfaktor)\n- Kompetatives Verhalten (Kooperation ist die L\u00f6sung und das, was uns Menschen erst gro\u00df gemacht hat.)", "like_count": 11, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg.ABLveDUFHk1ABLw6m0afwG", "parent": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg", "text": "Wir m\u00fcssen es schaffen, klimagerechten Konsum attraktiv zu gestalten zB:\n- die 15 Minuten Stadt\n- weniger/keine (unrealistische) Werbung, durch die Bed\u00fcrnisse erst geschaffen werden\n- ruhigeres, langsameres Leben, mehr Zeit in Gemeinschaften\n- wertebasierte Bezahlung\n- Unternehmen in die Verantwortung nehmen (passiert (im Ansatz) auf EU Ebene aktuell)", "like_count": 5, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg.ABLveDUFHk1ABLxVNK10mG", "parent": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg", "text": "wir sollten auf ARD und ZDF verzichten!!! Die machen uns nicht nur \u00e4rmer sondern auch ungl\u00fccklich", "like_count": 0, "author_id": "UChlWJAjKj2XdK7U-WmXIoOw", "author": "@PaulaB.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPzli4dJG5cLnw96ruYoBNm3_5_eD8i8XDpv7ulgomHNDYGeHCJcNCTE1xkfCyWJwrCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PaulaB.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg.ABLveDUFHk1ABMFpjIuFax", "parent": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg", "text": "Wenn man deine Punkte konsequent zuende denkt, pl\u00e4dierst du f\u00fcr die Abschaffung des Kapitalismus und die Einf\u00fchrung des Kommunismus. Finde ich gut \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg.ABLveDUFHk1ABNptdifmxs", "parent": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg", "text": "Aber was gl\u00fccklich macht, das entscheidet ja zum Gl\u00fcck noch jeder selber. Daher kann man das sicher nicht so allgemein sagen.", "like_count": 1, "author_id": "UCUBBSPCRUdrxBJomFLde8Nw", "author": "@melsworld78", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYNZ1B39BMoXbqiWduZM1kDr0J8KgmCFvOoAlXxqNIdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melsworld78", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg.ABLveDUFHk1ABO1RxrdkSH", "parent": "UgzcKADH7CIaOhd09fx4AaABAg", "text": "\u00a0@melsworld78\u00a0 Die Leute verstehen leider selten, was sie ungl\u00fccklich macht. Das ist ein Problem, sie lenken sich ab. Ich denke schon, man kann sagen das Dauerstress und das Vergleichen mit anderen die Gesellschaft ungl\u00fccklicher machen.", "like_count": 0, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzf1au8PgYji-AZeux4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solange wir Globalisierung, Kooperatosierung und Kapitalismus in Kombination haben, k\u00f6nnt ihr als Einzelperson tun was ihr wollt. Gut, vermeidet fliegen und Fleischkonsum, okay, aber ansonsten m\u00fcssen  wir aufh\u00f6ren, diese Debatte auf dem R\u00fccken der Gesellschaft auszutragen. Wirklich klimaschonend zu leben ist dar\u00fcber hinaus eine geldfrage, und solange das so ist kann es sowieso keine L\u00f6sung in der Gesellschaft geben.", "like_count": 3, "author_id": "UCgKDWDp9UcjJhgarLoswgLA", "author": "@special_edition_xXx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RqBAebUsh6Vxkdw25zcNT8vIiQQ222clFaahs7oXHA_w-9VSo_DMOyqvVvXgJdDP4uIPb9F9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@special_edition_xXx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gab schon immer Katastrophen. Die klimahysterie ist Ideologie.", "like_count": 16, "author_id": "UC76BsNXwy8HIhx-qiyqXYjQ", "author": "@_wallee_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V0YnYN-SabLtPGq_zhbV4mBHx_hg3KrCkF6yCZMf5FKj9K7i0ph5L2aAGx7oqVCRud_oeLT34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_wallee_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLvq2fVHKL", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "Nenne nur einen vergleichbaren Verlauf in der Geschichte der Erde. Google gerne virher was \u201evergleichbar\u201c beinhaltet.", "like_count": 13, "author_id": "UCOtgM0n6B3k2RDxpD0WQ5Bg", "author": "@katmar7870", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsnMtvUEvLAlN4_jcHuZ_SLJbXKJf2Mlm90NOchiI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katmar7870", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLw0OuTf4-", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\"Es gab schon immer Katastrophen. Also warum sollte man es jetzt so ernst nehmen, wenn die kaputt zu gehen droht? Ist zwar bl\u00f6d, wenn der Planet in ein paar hundert Jahren unbewohnbar wird, weil wir ihn zerst\u00f6rt haben, aber sowas gab es ja schon h\u00e4ufiger.\nDiese \u00fcbertriebenen Forderungen f\u00fcr dringende Ma\u00dfnahmen sind auch komplett ideologisch, denn es ist ja nicht so, als w\u00e4re sich die Wissenschaft diesbez\u00fcglich einig.\"", "like_count": 1, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLwDAjaBLv", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "die Kirschbl\u00fcte in Japan wird seid dem Jahr 500 dokumentiert. Fr\u00fcher war sie im Sommer, inzwischen im M\u00e4rz", "like_count": 9, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLwcNHCcef", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "@_wallee_ Ja sorry, also entweder bist du ein russicher bot, es ist ragebait oder jemand ist extrem uninformiert....", "like_count": 9, "author_id": "UC7jKzhvpdqH1m-vEkMSZrxw", "author": "@Miranaito", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kteQwR-aedmCnuAlGxbB1JZTMaYnpsgX85BvhIq18=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Miranaito", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLxAAFy9rD", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@katmar7870\u00a0 In ausl\u00e4ndischen Medien und von anderen Wissenschaftlern vermittelt, kann der Klimawandel nicht durch den Menschen gestoppt werden. In den letzten Jahrtausenden gab es bereits Temperaturschwankungen von 14*C in einer Dekade.", "like_count": 0, "author_id": "UCD_KNhRaVrExLnJvx1zFNkg", "author": "@RiausIt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RiausIt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLxdArF4hu", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@RiausIt\u00a0Die Rede ist nicht vom Klimawandel im Allgemeinen, sondern von jenem Klimawandel, der vom Menschen verursacht ist, also nicht nat\u00fcrlich ist und die Erde nachhaltig sch\u00e4digt, wenn wir Menschen zu sehr \u00fcbertreiben.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLz6VvSuBX", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@katmar7870\u00a0 In ausl\u00e4ndischen Medien und von anderen Wissenschaftlern vermittelt, kann der Klimawandel nicht durch den Menschen gestoppt werden. In den letzten Jahrtausenden gab es bereits Temperaturschwankungen von 14*C in einer Dekade.", "like_count": 0, "author_id": "UCD_KNhRaVrExLnJvx1zFNkg", "author": "@RiausIt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RiausIt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLzQQalBQc", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@katmar7870\u00a0 In den letzten Jahrtausenden gab es bereits Temperaturschwankungen von 14*C in einer Dekade.", "like_count": 3, "author_id": "UCD_KNhRaVrExLnJvx1zFNkg", "author": "@RiausIt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RiausIt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABLznx4vHR4", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 500 Jahre sind halt nichts in der Geschichte. Wikinger hatten vor ca. 800 Jahren Apfelb\u00e4ume auf Gr\u00f6nland, was heute nicht mehr m\u00f6glich ist.\nAu\u00dferdem, die meiste Zeit der Erdgeschichte waren die Polkappen ohne Eis, wir sind aktuell in einer Kaltzeit.\n\nWas ich mich aber immer frage, aktuell sind wir bei +1,1 Grad und absolut nichts hat sich ver\u00e4ndert, au\u00dfer, dass es eben minimal w\u00e4rmer ist. Im Gegenteil, die temperaturbedingte Sterblichkeit geht runter, wovon \u00fcbrigens \u00fcber 90% einer zu kalten Temperatur zuzuordnen sind. Hitzetode sind VIEL seltener.\nWas soll also bei +2 Grad passieren, wo dann selbst IPCC sagt, dass es nicht stark \u00fcber +2 hinausgehen wird.", "like_count": 3, "author_id": "UCVdcAojWrL0Z1xlcLnpT8PQ", "author": "@zzz23523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkMQvnwxyr8NrUtp20CYsJyI23GNpso7j2EJV5XBTMaQdwxMYn-6v7r8clpD54LdAYYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zzz23523", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM-2SUKqOd", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@zzz23523\u00a0Das Jahr 500 ist 1500 Jahre her ^^\nund was die 2 Grad angeht: wie geht es dir mit 38 Grad K\u00f6rpertemperatur? Alles paletti?", "like_count": 3, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM-R8y0SED", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@zzz23523\u00a0nur weil sich in deinem leben nichts ver\u00e4ndert hat hei\u00dft das noch nichts \nSowas sieht man eher in Statistiken zu Unwetterh\u00e4ufigkeit und st\u00e4rke und den damit verbundenen prognosen und der zielsicherheit vorheriger prognosen \nEines von vielen Beispielen", "like_count": 1, "author_id": "UCLV1jYtJsNbV_nkw7C4WgQg", "author": "@klaresJain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsRWDE7jH2CkV2C1MEf3NxfdE_TUD73Ow2Rht3wpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klaresJain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM0HljZjSN", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@Miranaito\u00a0 warum diese Herabw\u00fcrdigung?", "like_count": 0, "author_id": "UCD_KNhRaVrExLnJvx1zFNkg", "author": "@RiausIt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RiausIt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM0OjLQL8U", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@gustavm5064\u00a0 Oh falsch gelesen, mein Fehler.\nDie 2 Grad, das ist v\u00f6lliger Quatsch, der K\u00f6rper reguliert die Temperatur, ansonsten w\u00e4rs ja nicht m\u00f6glich f\u00fcr Menschen \u00fcberall auf der Erde zu leben. Es ist tats\u00e4chlich sogar so, dass der Mensch eher auf w\u00e4rme angepasst ist, oder eher in w\u00e4rmeren Regionen m\u00fcssen Lebewesen generell weniger Energie aufbrauchen um die K\u00f6rpertempratur zu regulieren. Optiminal f\u00fcr den Menschen w\u00e4re eine Temperatur von 22 Grad, in Deutschland liegt die j\u00e4hrliche Durchschnittstemperatur jedoch eher bei 8-9 Grad.", "like_count": 0, "author_id": "UCVdcAojWrL0Z1xlcLnpT8PQ", "author": "@zzz23523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkMQvnwxyr8NrUtp20CYsJyI23GNpso7j2EJV5XBTMaQdwxMYn-6v7r8clpD54LdAYYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zzz23523", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM0oTW9q5w", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@klaresJain\u00a0 Eine erh\u00f6hte Unwetterh\u00e4ufigkeit halte ich f\u00fcr einen Mythos zuminest auf globalem Level, die Zahl an Hurricanes in den USA ging z.B. nach unten in den letzten 120 Jahren.\nAber ja, \u00fcbertreiben wir mal und sagen es wird jetzt 20x so viele Unwetter geben (was v\u00f6llig unrealistisch ist), es w\u00fcrden trotzdem deutlich mehr Menschen an K\u00e4lte sterben als an Unwettern.", "like_count": 0, "author_id": "UCVdcAojWrL0Z1xlcLnpT8PQ", "author": "@zzz23523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkMQvnwxyr8NrUtp20CYsJyI23GNpso7j2EJV5XBTMaQdwxMYn-6v7r8clpD54LdAYYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zzz23523", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM17t-9f8f", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@zzz23523\u00a0 Bei Hitze und hoher Luftfeuchtigkeit schafft es der K\u00f6rper nicht mehr, sich herunterzuk\u00fchlen, da der Schwei\u00df nicht verdampft. Die Sahel Zone ist unbewohnbar f\u00fcr Menschen, da keine Nahrung angebaut werden kann und sie w\u00e4chst an.", "like_count": 0, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM2CnwO4Vm", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@SheriffWinkler\u00a0 Entschuldigen Sie bitte, Herr Winkler", "like_count": 1, "author_id": "UCh35HBwzPo127CZAhN2h15w", "author": "@gustavm5064", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc0BV45lI1RdCfTaxidVk0oeCjQh7S6czQLHd3OHGV45XTQjUdo78Q-fSrADdKz_RrRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustavm5064", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM3WLR83lN", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u2060\u00a0@SheriffWinkler\u00a0der Vergleich soll wahrscheinlich verdeutlichen, dass 2 Grad Celsius Differenz nicht per se als gering einzustufen ist.\n\n\u00dcbrigens ist es noch sehr viel peinlicher einen falschen Artikel zu verwenden, wenn man vom d\u00fcmmsten Kommentar spricht. Das Kommentar? Was bist du denn f\u00fcr ein Esel?", "like_count": 0, "author_id": "UCbirqwlJntIm8IwCTOJoAcw", "author": "@derkommentatorvonkommentar8103", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6GvU-NbWUqAYWxcF3zoUsAA5aY4tgcCrUuG3aUdc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derkommentatorvonkommentar8103", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM3xz9kIXL", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "Es sind auch schon immer Menschen an Krebs gestorben, ergo kann man ruhig mehrere Schachteln am Tag wegballern \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM46rYAfp5", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@katmar7870\u00a0 J\u00fcngere Dryaszeit, r\u00f6mische Warmperioden, kleine Eiszeit, Mittalter usw.", "like_count": 0, "author_id": "UCJkJe1EDRB0tYfCZ8-mpOVQ", "author": "@miraculixxs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8IRKqptZjjs_YmakjHQAOZFY4MFx7WJ0sYzq40yM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miraculixxs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABM5Y0bLcrd", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@SheriffWinkler\u00a0 deinen Kommentaren nach zu urteilen, hast du die Schreibkompetenz eines 9-J\u00e4hrigen. Die Tagesschau kennt grundlegende Regeln der Grammatik.", "like_count": 0, "author_id": "UCbirqwlJntIm8IwCTOJoAcw", "author": "@derkommentatorvonkommentar8103", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n6GvU-NbWUqAYWxcF3zoUsAA5aY4tgcCrUuG3aUdc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derkommentatorvonkommentar8103", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg.ABLv9FZ--r-ABMIPpd5uHv", "parent": "UgzO3PRGMK_lOKyBb2J4AaABAg", "text": "\u00a0@zzz23523\u00a0 So kann man sich das auch alles sch\u00f6nreden und die Augen vor den weltweiten Auswirkungen verschlie\u00dfen. In vielen L\u00e4ndern wird es dann schlichtweg zu hei\u00df sein zum leben. Und auch bei uns nehmen die Extremwetter-Ereignisse schon l\u00e4ngst zu - und die sind deiner Aussage nach doch die gr\u00f6\u00dften Faktoren, weil der Mensch eben sensibel auf schnelle Temperaturschwankungen reagiert. Dazu geh\u00f6ren auch K\u00e4ltewellen.\n\nDie 1,1\u00b0 sind eine eher vorsichtige Sch\u00e4tzung. Andere sprechen schon davon, dass wir die 1,5\u00b0 l\u00e4ngst \u00fcberschritten haben und wir eher auf 3-4\u00b0 zum Ende des Jahrhunderts zusteuern. (Genau kann man das nat\u00fcrlich nicht ermitteln, weil das Klima \u00fcber 20 Jahre gemittelt gemessen wird - d.h. erst in 10 Jahren wird man den heutigen Wert bestimmen k\u00f6nnen.)", "like_count": 0, "author_id": "UCmrqbIuSwWMU3w73MHESAeQ", "author": "@Beatinfected", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_le2ORenmFbJVPOAdrefG0468m7VbgDmQOdrfWe7v-dPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Beatinfected", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ehrlich, da ich jetzt lebe lebe ich wie ich will.", "like_count": 12, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABLw7w5U0FK", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "Schade, dass wir Menschen uns gerne unserer Verantwortung entziehen.", "like_count": 17, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABLwLFVxv_i", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "Naja deine deine Freiheit tun und lassen zu k\u00f6nnen was du willst schr\u00e4nkt halt ma\u00dfgeblich die freiheit derer ein die in zukunft leben. Und meiner meinung f\u00e4ngt die eigene freiheit da auf wo die des anderen beginnt weswegen wir verbieten m\u00fcssen das die menschen von heute das leben derer in der zukunft zu erschw\u00e4ren. Nat\u00fcrlich alles im rahmen des m\u00f6glichen aber deine meinung einfach auf die zukunft zu schei\u00dfen weil da bist du ja eh nicht mehr am leben ist einfach hochgradig unverantwortlich und asozial.", "like_count": 1, "author_id": "UCLV1jYtJsNbV_nkw7C4WgQg", "author": "@klaresJain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsRWDE7jH2CkV2C1MEf3NxfdE_TUD73Ow2Rht3wpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klaresJain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABLwNRncg2C", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0welche Verantwortung? Existiert nur in den K\u00f6pfen. Also Illusion.", "like_count": 0, "author_id": "UCnOJJsntg6_l04vkvzRlFfA", "author": "@Goldketten_Georg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oBdbBRA7WfHt-NNh7i0KkjvDjxT0J1gYszFznHy7pZX6ISXdO5wouRxUuryvQwSIS2HklERL6vQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Goldketten_Georg", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABLxnFQz7Rj", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Goldketten_Georg\u00a0Na die Verantwortung gegen\u00fcber zuk\u00fcnftigen Generationen, die dann damit leben m\u00fcssen, wie wir die Erde ihnen hinterlassen.", "like_count": 1, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABLz08iZCqo", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0Klimawandel gibt es seit es das Klima gibt, dazu braucht es keine Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABLzhq1pAfZ", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@SheriffWinkler\u00a0Ich finde auch bl\u00f6d die rechte und Bed\u00fcrfnisse zuk\u00fcnftiger Generationen zu ber\u00fccksichtigen aber wenn ich mit den folgen des Klimawandels schwer zu k\u00e4mpfen h\u00e4tte nur weil meine vorfahren der meinung wahren das mein leben ihnen egal ist f\u00e4nde ich das ziemlich beschissen. Und ich glaube menschen die generell gerne haupts\u00e4chlich an sich selbst denken (wie du) w\u00e4ren vermutlich die die am lautesten rum heulen w\u00fcrden wenn ihr Haus unter wasser steht.\nSchlimmer als Menschen und Politik die einem sachen verbieten wollen sind Menschen und Gesellschaften denen man etwas verbieten muss.", "like_count": 1, "author_id": "UCLV1jYtJsNbV_nkw7C4WgQg", "author": "@klaresJain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsRWDE7jH2CkV2C1MEf3NxfdE_TUD73Ow2Rht3wpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klaresJain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABM-WEjvyZB", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0Wir Menschen nehmen aber seit Beginn der Industrialisierung gro\u00dfen Einfluss auf das Klima auf der Erde und mit dieser rasanten Erw\u00e4rmung der Atmosph\u00e4re kommt der Planet nicht klar.\nWenn die Menschheit nicht schnell genug handeln, dann geraten wir in nichts anderes als eine Apokalypse.\n\nEigentlich ist es traurig, dass das \u00fcberhaupt noch erkl\u00e4rt werden muss.", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABM-mEmek7a", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "Naja  sobald die B\u00fcrger wieder anonym sind  wird der Gro\u00dfteil wieder auf die Kacke hauen  und nicht so handeln wie \u00f6ffentlich geschrieben  wird.\nIch respektiere jeden der wirklich was tut ,aber ganz ehrlich wieviel achten andere auf uns wieso sollten wir verzichten wenn die anderen B\u00fcrger auf uns schei\u00dfen f\u00fcr die wir etwas guten zun wollen(damit meine ich nicht die im globalen S\u00fcden).", "like_count": 0, "author_id": "UCXwwS5mqkALbJqHArKr4gYg", "author": "@saschas1404", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zCZViTIzL_R4-0ObO3kYFdYlTfhYovaKIoljdLi_NyvAlw4NoRNc7cUmp2hoKNpx45BEz4mCrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@saschas1404", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABM4PezXrzF", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@SheriffWinkler\u00a0 Wenn alle in einem Schlauchboot sitzen und einer WILL jetzt aber unbedingt mit Messern jonglieren, w\u00fcrdest du auch etwas dagegen haben.\nUnd so ist es mit dem Klima, nur halt in kleineren und abstrakteren Dosen. Niemand will dir pers\u00f6nlich etwas Schlechtes, wir wollen nur f\u00fcr uns alle und unsere Kinder nachhaltig eine gute und lebenswerte Welt erhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCb_THQ9a-MjcvHqYidrJXfg", "author": "@FilmscoreMetaler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/D4bc6JBVYac2IaIZWYbtV54eoKMGMXncbpMRxKkMPp25JmzVKzZBWQaTeQAyJJ3fs_djBxvAAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FilmscoreMetaler", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABM5AXgAAJy", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u00a0@SheriffWinkler\u00a0 A es war nicht meine absicht das zu behaupten\nB ich kann mir gut vorstellen das dir dein nahes Umfeld wichtig ist, das ist es uns doch allen, aber das Thema bezieht sich ja doch sehr eindeutig auf die gesamte Menschheit die jetzt lebt und die in der Zukunft. Also geht es um Empathie und Verantwortungsbewusstsein gegen\u00fcber menschen die man im Leben nie treffen wird, dern leben wir aber ma\u00dfgeblich beeinflussen.\nC ein Lieferservice macht gerade auf dem land umwelttechnisch besonders viel Sinn. 100 Leute fahren mit dem auto in die n\u00e4chste stadt zum einkaufen versus einer f\u00e4hrt in die stadt und bring allen was mit.", "like_count": 1, "author_id": "UCLV1jYtJsNbV_nkw7C4WgQg", "author": "@klaresJain", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsRWDE7jH2CkV2C1MEf3NxfdE_TUD73Ow2Rht3wpY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klaresJain", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABMCgPRqKNl", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Nurl\u00f6we\u00a0Sag das den Menschen in China und Indien", "like_count": 1, "author_id": "UCvp-LVqOXPajvUfjF7uPRGg", "author": "@garfield850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtUI2q7fsD-9AC8TDoGprjySoJmQ-DoScJMlWZZgfAFpo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@garfield850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABMCx76hsj9", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u00a0@garfield850\u00a0 in China? Im Freiluft Knast ? \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCnOJJsntg6_l04vkvzRlFfA", "author": "@Goldketten_Georg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oBdbBRA7WfHt-NNh7i0KkjvDjxT0J1gYszFznHy7pZX6ISXdO5wouRxUuryvQwSIS2HklERL6vQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Goldketten_Georg", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABMaoxOg6xJ", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@garfield850\u00a0Was genau wollen Sie den Menschen dort vorwerfen? Das sie ihren Lebensstandard erh\u00f6hen wollen? Das haben die Europ\u00e4er, US-Amerikaner, Japaner, Australier, Kanadier etc. auch intensiv getan auf Kosten der Natur und des Klimas. Aber den Chinesen und/ oder Indern wirft man das jetzt vor und zus\u00e4tzlich kehrt man immer unter den Tisch wie viel Konsumg\u00fcter die f\u00fcr uns produzieren. Eine nicht unerhebliche Menge der Emissionen in China geht letztlich auf das Konto von uns.", "like_count": 0, "author_id": "UCkvpr7CccxY2E2CAgWFrGWg", "author": "@michisizou6732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mScrwzIVdM87UqpW-hGv3oLcqRSHXxCkA5BEak294=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michisizou6732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg.ABLudwsw5qfABNrPqAiQWD", "parent": "UgwfSxUyLhzPlKpkJsB4AaABAg", "text": "So ist es bei mir auch. Wir haben sehr bewusst auf Kinder verzichtet und leben unser Leben wie wir es m\u00f6gen. Wir reisen gerne (vorwiegend Kreuzfahrten und USA-Reisen), haben unsere Leidenschaft zum zweiten Standbein gemacht und finanzieren uns so noch mehr Reisen, Kurztripps etc. \nIch wurde nie gefragt, ob ich auf diese Welt will. Also lebe ich wenigstens so wie es mir gef\u00e4llt. Ja, das ist allgemein gesehen egoistisch. Aber da es meinem Umfeld und mir so gut geht, bin ich dann lieber egoistisch als ungl\u00fccklich.", "like_count": 1, "author_id": "UCUBBSPCRUdrxBJomFLde8Nw", "author": "@melsworld78", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYNZ1B39BMoXbqiWduZM1kDr0J8KgmCFvOoAlXxqNIdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melsworld78", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyq_9WaUroZxTgHMv94AaABAg", "parent": "root", "text": "Klimaschutz muss so offensichtlich auf systemischer und nicht auf individueller Ebene geschehen. Sorry aber du kannst so viel (oder eben so wenig) second hand Klamotten tragen wie du willst, aber Shell, Blackrock und wie sie noch hei\u00dfen zerst\u00f6ren einfach im Alleingang den Planeten.", "like_count": 3, "author_id": "UChIAZCq-65XHQIN2pNU2nmA", "author": "@fabianelsen3716", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMy1qTxpwr_erXZYavgE1a4rHPve642iubZ-bV4_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabianelsen3716", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbk7NyONS1EVvqn7p4AaABAg", "parent": "root", "text": "In ausl\u00e4ndischen Medien und von anderen Wissenschaftlern vermittelt, kann der Klimawandel nicht durch den Menschen gestoppt werden. In den letzten Jahrtausenden gab es bereits Temperaturschwankungen von 14*C in einer Dekade.", "like_count": 1, "author_id": "UCD_KNhRaVrExLnJvx1zFNkg", "author": "@RiausIt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RiausIt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxbk7NyONS1EVvqn7p4AaABAg.ABLtTuO9W3AABLzSIC9j4n", "parent": "Ugxbk7NyONS1EVvqn7p4AaABAg", "text": "test", "like_count": 0, "author_id": "UCD_KNhRaVrExLnJvx1zFNkg", "author": "@RiausIt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RiausIt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsbgaoSmiMKJFQ4Xx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Go vegan. Damit w\u00e4re schon viel f\u00fcrs Klima getan", "like_count": 1, "author_id": "UCBZ9-VYoErxsg7ogK42BP4g", "author": "@EnricoPallazzoooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5-Pqhr6qYiubI-TDHvYn0ye_HpFTSUZ5_Ov8LQmdcnDFJ7uL65YZAUrR6SS9cB5awkeoQ0wG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EnricoPallazzoooo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsbgaoSmiMKJFQ4Xx4AaABAg.ABLt683HVWKABLubFwzmc0", "parent": "UgxsbgaoSmiMKJFQ4Xx4AaABAg", "text": "Hi @EnricoPallazzoooo Ern\u00e4hrst du dich vegan? Wie sind deine Erfahrungen damit? \ud83d\ude0a", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyo8VFxKDDm5NXt7Tl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr Infos zum Thema gibt es hier:  \n\nDeutschland und Klimaschutz \n\nhttps://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/klimaschutzgesetz-2197410 \nhttps://www.tagesschau.de/inland/klima-experten-rat-gutachten-ziele-2030-100.html \nhttps://www.faz.net/aktuell/wissen/erde-klima/kann-deutschland-seine-klimaziele-erreichen-wir-muessen-uns-ranhalten-18862480.html \n\n \nKlimaproteste  \n\nhttps://www.sueddeutsche.de/politik/klima-proteste-konflikt-staat-aktivisten-lux.LBvRQ9qP8YNQpwmMpFesL4 \nhttps://taz.de/Diskriminierung-bei-Klimaprotest/!6035367/ \nhttps://www.sueddeutsche.de/politik/letzte-generation-boris-palmer-klimaproteste-hannover-tuebingen-1.5763944", "like_count": 7, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyo8VFxKDDm5NXt7Tl4AaABAg.ABLsj5QyJOhABQTY_Nwhij", "parent": "Ugyo8VFxKDDm5NXt7Tl4AaABAg", "text": "Klaus Schwab, selber Million\u00e4r setzte sich daf\u00fcr ein, da\u00df man die Kosten nicht den Armen aufladen sollte, sondern da\u00df die Betriebe Verantwortung \u00fcbernehmen sollten. Letztendlich vertritt er Sozialdemokratische Positionen. Sofort gab es eine weltweite Kampagne gegen ihn. Man hat ihn im wahrsten Sinne des Wortes verteufelt und es wird behauptet hohe Steuern w\u00e4ren Diebstahl dabei meinen sie, alles was \u00fcber 10 Prozent geht. Der gr\u00f6\u00dfte Anh\u00e4nger dieser Kampagne ist Donald Trump.\nWenn man bedenkt, da\u00df die Superreichen wohl 99 Prozent vom CO2 Verbrauch verursachen finde ich da\u00df sehr frustrierend da ich denke, da\u00df so die Menschheit mit Volldampf auf die Katastrophe zusteuert.", "like_count": 0, "author_id": "UCpM0E1AsL48klU-NCXnH1cg", "author": "@susannewrona7752", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfACcRnxA3hUnS3vDCWxcAXuEpvxXDnnh6EIcVB1VQZwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@susannewrona7752", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyo8VFxKDDm5NXt7Tl4AaABAg.ABLsj5QyJOhABcqSjEePMh", "parent": "Ugyo8VFxKDDm5NXt7Tl4AaABAg", "text": "\u00a0@susannewrona7752\u00a0 Wenn man bedenkt, da\u00df die Superreichen wohl 99 Prozent vom CO2 Verbrauch verursachen finde ich da\u00df sehr frustrierend da ich denke, da\u00df so die Menschheit mit Volldampf auf die Katastrophe zusteuert.\n\naber nicht wegen dem Spurengas CO2 sondern demn\u00e4chst wohl eher in einen Atomkrieg.\n\nAlle sollten mal \"Das Ende des Kapitalismus\" lesen Wohlstand nur f\u00fcr die Reichen und f\u00fcr den P\u00f6bel die 15min Stadt", "like_count": 0, "author_id": "UC7YIdHewDDe5aCB0UCzX2NA", "author": "@PaulHauser1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF2uep2u61Dwjh_fw7Stp1VIGdti4f2FLA4CZHwJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PaulHauser1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}]
