[{"id": "UgwYG7Fpjnb4Y_kU0yl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja, die Gr\u00fcnen sind das Feindbild und das werdet ihr immer bleiben.", "like_count": 0, "author_id": "UCeeUnU6HJxLObPpm29hn0Mg", "author": "@renebrudo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgeb3tvIBGrdY-IdjHykSG-MSKpwcehWUAO3_O6TXPgadO46BAk4RkoG8qNgXDJBfHxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renebrudo", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvXvI2m4V2NUUDsW14AaABAg", "parent": "root", "text": "Vegan leben fertig!", "like_count": 0, "author_id": "UCvPdzjEoSsX5shxPaK2_hsw", "author": "@leveganist", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wK44LTCqy6JJxuFFAQ2exJjy5bdr_2G-Ixs3GUY7Eg77jSYONKBDZqn99QK9vCdG-TWtF4PYLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leveganist", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYiUzJpvnRnB7xx1l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr wart von Oktober 1998 bis November 2005 in der Regierung beziehungsweise in der Regierungsverantwortung, es gab auch einen Krieg in ehemals Jugoslawien zu dieser Zeit in dem sich die Bundesrepublik Deutschland \ud83c\udde9\ud83c\uddea zur Konfliktpartei gemacht hat unter der damaligen Regierung mit Beteiligung von B\u00fcndnis 90/die Gr\u00fcnen. Also immer sch\u00f6n vorsichtig.", "like_count": 0, "author_id": "UCQr5R0H241nvuimFhjuD-iw", "author": "@CatarinaCravaack-th9zh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nspOsTSamNj0y-PPtCxi_dLjrzu6MKDPux2Xcl3-cqoi3a3KTrnVdMRxc3I3eEbQVJnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CatarinaCravaack-th9zh", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxaq5s5G1dIVDrDckp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Gr\u00fcnen sind schlimmer als die Hamas Terroristen Tragen aber R\u00f6cke und Aktenkoffer und reden gerne von Demokratie ein Wolf in Schafsfell. Die Gr\u00fcnen m\u00fcssen von der Bildfl\u00e4che Verschwinden ein Abgesang der Gr\u00fcnen und die Klimapolitik der Gr\u00fcnen ist mir Schei\u00df egal es ist auch gut so das das Ausland sich nichts von den Deutschen Politiker sagen l\u00e4sst die werden dann halt nie wieder eingeladen\ud83d\ude0a\ud83d\ude05\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCxgrbatYf9g52qEzudCsWsw", "author": "@OlafBumsklote", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUpev3UoxeMEST6HoCvjFH_DgpCCzbrQK_oNUjTkthH2-WV5A-n1zN2EavYE8xZ7xOFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OlafBumsklote", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-weeiIjOaoPsTQ694AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube, er merkt es selber:\nEs wird ein Feindbild eingeredet, ohne das mit Argumenten zu st\u00fctzen.", "like_count": 13, "author_id": "UCz8fI9tnC1_2cf8OJEw8yxA", "author": "@lucaaqua8521", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YTJV4_hMgYagZr6_Eg0ilMgtRxFXXI-pihh_UQ3h_FvCvvNGxCqH2TXJZ-8TQIkiY5It3rGz9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lucaaqua8521", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPfv-qYfE0jcXuVp94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Gr\u00fcnen sind halt Schei\u00dfe.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyua--cWxjgyHQL3Gh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da kenne ich aber andere gro\u00dfe Parteien, bei denen das deutlich extremer ist: CDU, CSU und vorallem AfD", "like_count": 11, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyua--cWxjgyHQL3Gh4AaABAg.A5ni-jQXKghA5nj4fVBBPL", "parent": "Ugyua--cWxjgyHQL3Gh4AaABAg", "text": "AfD ist f\u00fcr Abschiebungen und gegen Ausl\u00e4nder.  \ud83d\ude01", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyua--cWxjgyHQL3Gh4AaABAg.A5ni-jQXKghA7Q2VU8-S9S", "parent": "Ugyua--cWxjgyHQL3Gh4AaABAg", "text": "Inwiefern ist die AfD in h\u00f6herem Ma\u00dfe ideologisiert al die gr\u00fcnen? Ich denke da nehmen sich die beiden Parteien nichts", "like_count": 0, "author_id": "UCKrcTcFDPhOkM0k2w27HI7A", "author": "@krusko5644", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kQFaSkXzlgViCf8Y1BpPOJQ3vI__pGoLQfj8SAleFwKfd0ULC3HRyhhaWuJzbni5rJ_AGB2Aeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@krusko5644", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxku0WJCEvWcUP0epx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was...?", "like_count": 1, "author_id": "UCCAVUk7SBL5ara8qfybUmQg", "author": "@koenigkorczak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ExM_YSVUo0IN0a0m534Q8gVyXfWl6IQjiyj2xKJ09cbryFyFBsUCP1wmqK2fjTg3ZeJOdBpNaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koenigkorczak", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbkL1CRHk27DXVpop4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer ist \"Ihr\"? Das ZDF, an das sich der Kommentar richtet, ja wohl nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCUoOIk1elTiBLa0aE3xvCfA", "author": "@jrgptr935", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktf9w-_Y-Ykk2WaCOrvRvto-DqwRfZrCwkWm-etOgO-lhcHcpTYkUtyPAuK6d42C4TAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jrgptr935", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr wart mehrmals in der Regierung, und hattet oft Mehrheit im Bundesrat. Das reicht!", "like_count": 2, "author_id": "UCaxGXBCag1fRuM3HI5ltuLg", "author": "@fm7lp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fm7lp", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg.A5mf8N3fCGsA5migja-_la", "parent": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg", "text": "Von 12 Wahlperioden in den letzten 30 waren die Gr\u00fcnen 3 mal als Minderheit beteiligt.\n\nDie gr\u00fcnen hatten nie eine Mehrheit im Bundesrat.", "like_count": 0, "author_id": "UCyf3l1NPJJ5IvYB5kvp0msg", "author": "@julianweiland3313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgzMJ3CbWzbNsjiDt9noRuPkZoSNU8QrLYzaQqkmxmLhRh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@julianweiland3313", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg.A5mf8N3fCGsA5mkdBAe2oJ", "parent": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg", "text": "Wann? Ich hatte das Gef\u00fchl eher, dass die letzten 15/20 Jahre immer nur CDU und/oder  SPD in der Regierung waren. Aber Hauptsache maulen.", "like_count": 17, "author_id": "UCMEcUdKXzXCEIO-q8TawkmA", "author": "@Mich\u00e9lKajdan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-wvAwKyNneCMdoErnw329VPrjfATdBmyawkiFTmB0Tmcb0mbPWFH98RzurWL1m0u29A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mich%C3%A9lKajdan", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg.A5mf8N3fCGsA5mysGIsET2", "parent": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Mich\u00e9lKajdan\u00a0War ja auch so. Die Gr\u00fcnen haten bisher nicht viel zu melden.", "like_count": 6, "author_id": "UCfN34lhAgWmkvkknTwHzvGQ", "author": "@shadowdead1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-ipYGNyWfz12ONyTS5rSab8KjOyO2zchxWqeHFrPUeLIIa2HS4OmlreGaAFKDd_6j1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shadowdead1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg.A5mf8N3fCGsA5n0FYtqyFY", "parent": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Mich\u00e9lKajdan\u00a0h\u00e4 in meiner gr\u00fcnen sind ganz ganz doof welt sind die b\u00f6se Diktatoren! Zu mal jeder eine Ideologie hat das ist ja der Hintergrund des subjektiven denkens.", "like_count": 0, "author_id": "UCMsNV13DnHxEiJsSMvivQ0g", "author": "@AroNekoArts", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hA3XaBnjkaaI9_UasOW3usNwq5dIpogU4ILatwIerseoGuhSomgr-zqdCOIk1K7lyUz0p1V1rA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AroNekoArts", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg.A5mf8N3fCGsA5o48BAHgei", "parent": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg", "text": "Nichtmal jetzt k\u00f6nnen sie ihre Politik machen", "like_count": 1, "author_id": "UCz8fI9tnC1_2cf8OJEw8yxA", "author": "@lucaaqua8521", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YTJV4_hMgYagZr6_Eg0ilMgtRxFXXI-pihh_UQ3h_FvCvvNGxCqH2TXJZ-8TQIkiY5It3rGz9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lucaaqua8521", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg.A5mf8N3fCGsA5pREzBPMWf", "parent": "UgxUd2drJ7tF4-rbPLB4AaABAg", "text": "Aha. Und sowas wie Koalitionspartner (nebenbei mit deutlich mehr Ministerien und Sitzen im Parlament) haben also nicht existiert, sondern die Gr\u00fcnen haben in absoluter Mehrheit die letzten Jahrzehnte alleine durchregiert, in v\u00f6lliger Ignoranz gegen\u00fcber der Notwendigkeit von Kompromissbildungen?\n\nEs erstaunt immer wieder, welche Vorstellung manche Menschen davon haben, wie politische Entscheidungsprozesse in diesem Land funktionieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyg-KO2FvlGBn_AZAR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und alle anderen Parteien sind ideologiebefreit, oder wie? \ud83d\ude02\nFeindbild Gr\u00fcnen ist schon real und dieser Typ scheint genauso vorurteilsbehaftet zu sein wie sogenannte \u201eGr\u00fcnenhasser\u201c", "like_count": 0, "author_id": "UC0p1iehMhniyopiukkP82bQ", "author": "@Dog-bb8hr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjND8U1TiPEw_nk7wHVRzjEfaU_vW2mZ6uU0PTBL6yiuvUWRvQQNsfIOn_RS_2JkLdcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dog-bb8hr", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDEL5kXcQ-fzNc0c14AaABAg", "parent": "root", "text": "Alles und jeder hat eine Ideologie, das ist der Hintergrund des subjektiven Denkens und Fakten sind dem gegen\u00fcber nicht kontr\u00e4r. Klassisch: Behauptung -> Gegenfrage -> Wei\u00df nicht / war nicht so gemeint / Ich habe das Gef\u00fchl, Ich kenne jemanden ... -> Neue Behauptung.", "like_count": 20, "author_id": "UC44pB_RORBJQQL9fOBtzM1A", "author": "@nnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnn3888n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzIWyUPwAehxcZ0aEK3goxL4HDHsNpA62PQFFSUoJY6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnn3888n", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKwHuRvjEKfI4VS_l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gro\u00dfe Fresse haben sie vorher alle und wenn sie drauf angesprochen werden kommt \"das hab ich ja gar nicht so gemeint\".", "like_count": 37, "author_id": "UCoapYRzYUpemrH9WnXKJf1A", "author": "@Pr0nst", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRyZkwPw0x7IAtIsr3h8RD7OLQiMj64AT9z9wg5IdKOvALoEa8EA9SKI35G023QyLAFA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0nst", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyX7yGMYSabTomGVKl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hahaha\ud83d\ude02 was geht bei ihm falsch. Klar die Gr\u00fcnen sind die b\u00f6sen. Umweltschutz ist schlecht. Insektizide sind super. Und Parkinson ist eine Bauernkrankheit anerkannt durch den deutschen Bauerverband. Lasst weiter am eigenen Ast s\u00e4gen was nach uns kommt ist eh egal.", "like_count": 0, "author_id": "UCH1sRShZ4bSKf3kLBRHMNpw", "author": "@helene14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nwnakkO4yLqt5pA8uXC2eEFC9VdpoWokTtEG2UQ1dteg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helene14", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkdgeFnC2IJOYquiB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lustig wie sich die Gr\u00fcnen f\u00fcr eine bessere Umwelt einsetzen obwohl China und die USA das Problemen sind und nicht Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UCPMGnfNz-zKmLrsajNm2_sQ", "author": "@Gabriel-bx3nu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KOHqv0oDORYR_Uo_eqFs6SoAqVzqLCRMItikYskLZd1feT1JGibNxDmqVuLWMaQD1Z-tRDi3=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gabriel-bx3nu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIVCgfq1ybP4B860B4AaABAg", "parent": "root", "text": "L\u00e4cherlich", "like_count": 2, "author_id": "UCrQDvANj6l83DumNO2-gsfg", "author": "@idkagoodname6287", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfBWzgfHn_NOhyxXs3rKlvQuHZKqfA1ZMrxZMUGQkjW8Dqu0CswMyWj8F3pmGfexqucg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@idkagoodname6287", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFO7e1cVD0xrjCYzp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielleicht mal auf Wikipedia nachlesen, was \u201ePolitische Ideologie\u201c bedeutet. Und dann vielleicht nicht mehr damit argumentieren.", "like_count": 41, "author_id": "UC9h6dQEptSqnBLdKKHlXLwQ", "author": "@jpawlowski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksCHRych62PeN1U1eMxklw-ICgMd7Sz0I0Z2V2nVxF0P4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jpawlowski", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSli6M8hv8ahPh_rF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn eine Sekte regiert, beginnt die Welt zu taumeln.", "like_count": 0, "author_id": "UC_YHz6U-AixgV8gyb4V-Q-A", "author": "@Schleiermacher1000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp2CXOKb-R2CaXraRPbykOPaXOndZEO29YJU2NtZVnMNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schleiermacher1000", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoJUPy6UnzrBWJJj94AaABAg", "parent": "root", "text": "Das was er meint ist keine Ideologie sondern einfach Wissenschaft. Die Bauern werden von allen bisherigen Regierungen im Stich gelassen aber die Gr\u00fcnen sollen die besonders schlimmen sein. Die sollten sich lieber bei ihrer eigenen Lobby beschweren, dass die die Belange der kleineren Bauern nicht achten. Dieselsubventionen schaden dem Klima und stellen gleichzeitig eine strukturelle Benachteiligung f\u00fcr kleine Bauern dar. Statt dies aufrechterhalten zu wollen sollte man an die wahren \u00dcbelt\u00e4ter ran n\u00e4mlich die von Bauern geliebte CDU, die Agarlobby und die Discounter!", "like_count": 0, "author_id": "UCbmr2mvNAhZvLNvIhFA39bg", "author": "@kingbeam80ify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWKpBn2QhQzDzBDvT_9doJmWafarjdPSWvLB5pEqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kingbeam80ify", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoJUPy6UnzrBWJJj94AaABAg.A5l-KoHvmetA5mUql9vPRo", "parent": "UgwoJUPy6UnzrBWJJj94AaABAg", "text": "Schwachsinn! Gerade die Agrardieselbeihilfe und auch die kfz-Steuerbefreiung hilft gerade den kleineren Betrieben! Gro\u00dfe Betriebe sind eh schon so schlagkr\u00e4ftig mit ihrer Technik (und dadurch auch geringerer Dieselverbrauch pro ha) und ben\u00f6tigen au\u00dferdem viel weniger Technik im Bezug auf die bewirtschaftete Fl\u00e4che! Einfach typisch f\u00fcr diese Bubble, viel Meinung, wenig Ahnung!\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCo23XeleIV5loBVQU_89Mqw", "author": "@n0t1ll41", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL7daW0mm9R_yCcc_-7ACB2lV35Z9XJTxD7SZFJYjPcFkWqZ4sFO5qPsN-v2vqL0FIzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@n0t1ll41", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
