[{"id": "Ugy3t8fjGxBQU5NEGOR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Es gibt verschiedene Str\u00f6mungen, bei denen wir wachsam sein m\u00fcssen.\" Gut erkannt.\nExtremismus kann nie gut sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCwzK0vHHBWwCO46cnKeWL0A", "author": "@user.ax.8217", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTa-uzxefZd_b99vlrb9jl7kEa3uL5a8-zuhFmML8Uk50=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user.ax.8217", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMo8OGO_6cXHDlIl14AaABAg", "parent": "root", "text": "Islamismus? Das ist doch keine politische Str\u00f6mung! Das ist eine Religion.\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMo8OGO_6cXHDlIl14AaABAg.A6lNTwWo5m4A8Uj-WBItdV", "parent": "UgyMo8OGO_6cXHDlIl14AaABAg", "text": "Politik und Relligion geh\u00f6ren in dem Fall zusammen, da der Islamismus politische Ziele verfolgt.", "like_count": 0, "author_id": "UCgnlyjxQPP2jp7BNqoCle8g", "author": "@mam0lechinookclan607", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m31dD6J4VFBSxUmyof7b4TXFDSs2Fm6BpAydEYnGDFY6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mam0lechinookclan607", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMkJ56djTcbYchaf94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die AfD ist laut Definition demokratisch. Sie vertritt Teile der Bev\u00f6lkerung demokratisch, sie kann demokratisch abgew\u00e4hlt oder gew\u00e4hlt werden und unterliegt demokratisch festgelegten Regeln... welche auf demokratische Weise angepasst oder ge\u00e4ndert werden. Die AfD zu verbieten ist keine L\u00f6sung weil all die Leute die derzeitig die AfD w\u00e4hlen sich eine neue Partei suchen die sie genauso gut oder besser vertreten kann. Wundert mich aber auch nicht das dies haupts\u00e4chlich von der linken Seite gefordert wird.\n\nAlles \"Extreme\" ist gef\u00e4hrlich. Sei es Rechtsextremismus, Linksextremismus oder der Islam.\n\nLieber Aljosha, bitte schau dir die Nachwirkungen von Antifa-Demos in Leipzig oder anderen Links-Hochburgen an. Zerst\u00f6rte Automobile oder K\u00f6rperverletzungen an Beistehenden oder auch Polizeibeamten sind da noch \"normal\". Wie gut das es bei uns die Soko Linx gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCIg3qR2xuegYZ1QjwiD4xlw", "author": "@nurventilatoren", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dcjCpkubcjs9ycYwsw6fTcYe8wsfoCLqOF4CEM_jb2v_hXFhxd-vOqbBKaAxN6RRVYoLC7cCkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nurventilatoren", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago (edited)", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0H0_DuKSeGIRD27x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alice for Pr\u00e4sident \ud83d\ude0a", "like_count": 2, "author_id": "UCxjfq41CwDHM0oqbGq3T3vQ", "author": "@RobertKopp-n1n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sxb8w47qgPEsqyYvBzOUXxbT8UrxQ5vQkROx1-k9H70ncHyFSMJ2sic7C4LbVTe1if5CDURBEjE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RobertKopp-n1n", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEmdqQUMdMfW36qWB4AaABAg", "parent": "root", "text": "AfD sonst nichts!", "like_count": 0, "author_id": "UCUIqPsnECA3CCybYZ2dEqlQ", "author": "@frankbecker8477", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYTYoKF1B7tFs9gD1sl44yurR_Y02Iy7QE6tkZv623fEgSNVDLr4xTAKTESIRb6ryFFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frankbecker8477", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzxoJsuZHJZr6vIA6t4AaABAg", "parent": "root", "text": "So ein bullshit. Linksextreme Stellen keine Gefahr f\u00fcr die Demokratie dar. Ganz im Gegenteil, linksextreme stehen mehrheitlich f\u00fcr noch weiterf\u00fchrende Demokratisierungen ein als es der liberale Kapitalismus tut.", "like_count": 0, "author_id": "UCo7JZUdLLBtXY_kBLyspO8w", "author": "@redhead1818", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_R1HIsDKbedKM8NI8cumt36jJLlgp5JAF_zete-uSJvFX0P3ecoGOtB3NphI9WM06rfMznXP=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@redhead1818", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBvlglRaFcnNF0ybp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann Aljosha nur zustimmen. Dieser Hufeisenquatsch soll mal wieder von Tatsachen ablenken, auch wenn die Wachsamkeit gegen extremistische Str\u00f6mungen auf jeden Fall \u00dcberwachung und Aufmerksamkeit verdient, ist unser akutes und allgegenw\u00e4rtig menschengef\u00e4hrdendes Problem, mal wieder der Rechtsextremismus!", "like_count": 0, "author_id": "UCFwjybPydzA1GMqxqEKT8gA", "author": "@masterinofdesasterin1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPSXEI5GWb5WlCZ51RIZOZxc8S4mWGZSdZgUKYD3T5kk4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterinofdesasterin1642", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyjyb_RQbJJEFds5E54AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Rot Gr\u00fcne Regierung ist die gr\u00f6\u00dfte Gefahr!!!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCcYRJndY_ljN-UGk-8ovLFA", "author": "@jornlatzinka2265", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jornlatzinka2265", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbYr6kU3zW7aCphsp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja, von Faeser und Paus mit ihrem Demokratie- F\u00f6rdergesetz und von der EU mit dem Digital Service Act. Diese beiden Ma\u00dfnahmen wollen an die Meinungsfreiheit und damit DIE S\u00e4ule der Demokratie.", "like_count": 7, "author_id": "UC2bFfmNp2FQSV0rJd0TbQaw", "author": "@steffenlorcher9321", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myiOEcUr1lJlG3E9y108BPlVdfq9c-9kfi_BvUnYk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenlorcher9321", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzWR4KmbzbDE5lmW4l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist den mit Linksextremismus? Gut das ihr das auch gesagt habt. Sehen soviele Leute nicht. Auch religioese Einschlaege muss man beachten.", "like_count": 0, "author_id": "UC2J5bI8n_wVE10ZgDhRZYKg", "author": "@ultimathule2486", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nirxH71gWCQzLYFZp9VXio161-uKclEZj7QAXvMJ1eu6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ultimathule2486", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHWWt1HkEm6WgdbvN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die gr\u00f6\u00dfte Gefahr geht gegenw\u00e4rtig von Akteuren wie Faeser,Paus und Haldenwang aus..Gr\u00fcne und Linke sind generell demokratieuntauglich,weil sie Ideologen sind", "like_count": 0, "author_id": "UCLfBzUUCnpPsn_9bVq2ythQ", "author": "@culexpipiensis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mb_AhTmG36RpnaXIhAnY8A_MkrWItH4bDLF_96-7Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@culexpipiensis", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgykVKAkHp6j25LQg254AaABAg", "parent": "root", "text": "Gut erkannt!", "like_count": 1, "author_id": "UCWr6bMnzw7vjEQdxxzKuV1w", "author": "@berndrautenberg9976", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6LfiGUOovI1gGphSJuRe0J78AzT4UMRYC_hyCjtiSi8XqkNILzrxpVmBSvC9ns51YqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndrautenberg9976", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPP477z7Unfyt7plR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Islamismus ist eine rechtsextreme St\u00f6rmung. ... versteht der rechts nicht? Egal gr\u00fcnds\u00e4tzlich, bin ich f\u00fcr Diskurs.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwpCAcgncW06ar2H8R4AaABAg", "parent": "root", "text": "bin \u00fcberascht das hier nicht gehetzt wurde sondern eher dadrauf gedeutet wurde , das extremismus (egal woher) das problem ist", "like_count": 0, "author_id": "UC-G2mEUTYkf2B4npPvMjSZQ", "author": "@freemanchaosm2310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8Qdzc957E-Aij9XGTumfwynRKcbyobTNnscDdWfs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freemanchaosm2310", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPzre_0eA9RbQhDit4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der erste Labert Blech. Der zweite hat das Problem verstanden.", "like_count": 3, "author_id": "UCx8q3w72cTj-ysiOZsrq3pw", "author": "@psa4651", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhD_uBtCD8mWdT0iitBx_Q8bq0TyRBWRZE2sXdp1oZwUfg1sZvctK6tZ7r4kqP-KS8-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@psa4651", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbMoWKI1LduuNhlRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also: AfD, Rechtsextreme Partei, verbieten", "like_count": 0, "author_id": "UCRUkVGj73fpfQ7u52TxnksA", "author": "@patrikn8667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lG9zEZv42iZ8fsCBP2fGhCSC8PGO4W0wyH7QVGK3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn8667", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0G6rR5EY6ltZpOLl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Tatsache vergisst Herr Muttardi aber ....die Definition davon,wer rechtsextrem ist.\nDenn auch jeder Migrant,der ein Hassverbrechen gegen einen Menschen mit anderer Nationalit\u00e4t in Deutschland begeht,kommt in die Kategorie \"Rechtsextrem\".\nOder Verbrechen, die man sonst nicht eindeutig anders zuordnen kann.\nJetzt w\u00fcrde mich mal interessieren, welchen Anteil AfDler und derren W\u00e4hler an rechtsextremen Verbrechen haben?\nOhne eine genaue Zahl und Definitionen,ist diese antidemokratische Denkweise \u00fcberfl\u00fcssig!", "like_count": 0, "author_id": "UCRlNXEMYd6OW3KRCg9wLb7A", "author": "@SteffiB.298", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/um5k0CmPrLLrvrVMRXtT8jtJlIpEcs6xxVIfJ5-qAOQunmQcYehnB7hPq_7FFclmAQ3vH5nX1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SteffiB.298", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwt3iQOd_OGlyytAeJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was sagt denn Aljosha dazu, wieviele homosexuelle M\u00e4nner nach Umfrage die AFD w\u00e4hlen w\u00fcrden. Ist nachzulesen bei Schwulissimo/Romeo. Das waren..,. sehr.. viele ;)", "like_count": 8, "author_id": "UCHFlhpLSXspoQnbRAc5zkhg", "author": "@allesroger9039", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDdXGNlatkWHBsP74F9oOa34XS7eONLrgikCOlQELHl-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@allesroger9039", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwt3iQOd_OGlyytAeJ4AaABAg.A1a1pOQAYGSA1a57cr1Fes", "parent": "Ugwt3iQOd_OGlyytAeJ4AaABAg", "text": "@allesroger9039  Weil das Leute sind, die vom Tisch bis zur T\u00fcr denken.", "like_count": 0, "author_id": "UC8NKn9sMn7QXcm3qC4uwDjA", "author": "@triton-squad2295", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yxN3Ju4I_Y77_GHCzhKoT8j5SQ_NmtNByLWRSWw31dAmFvtoWlvRvW7InimPuSMEKq__3n-xAFY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triton-squad2295", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwt3iQOd_OGlyytAeJ4AaABAg.A1a1pOQAYGSA1c5r-RFvZh", "parent": "Ugwt3iQOd_OGlyytAeJ4AaABAg", "text": "Homosexuelle sind halt auch nur Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKJE1Hy83wi0P9bPx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also der Ben ist mir unfassbar sympathisch auch bei dem unbubble Format hat er einfach die besseren und nachvollziehbaren  Argumente gehabt. W\u00e4hrend mir Aljosha (dessen Seite ich auch total verstehe) am Ende f\u00fcr mich wie ein kleines Kind einfach auf Seine Meinung sitzen bleiben wollte. Abwohl Ben viel besser Argumentieren konnte.", "like_count": 3, "author_id": "UCGxOjzSCYEvkPWKyRuCyzCg", "author": "@janareinke6493", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kQdk9xHY9-41ZQwd6LT7Gf045DUd1qY8l8sMSRC84=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janareinke6493", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy62ljqU4mPtHZ7_xh4AaABAg", "parent": "root", "text": "L\u00e4cherlich", "like_count": 5, "author_id": "UCO3WAq6wQAfui2M5szOobCg", "author": "@rundfunkbeitragistundemokr1279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lp9OQ-_ykMGuXZ9KrcKyPSm9kA9vB9cMF5T5UXie-0OmMMmgygTjG1BuATiGxiSrkuCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rundfunkbeitragistundemokr1279", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy62ljqU4mPtHZ7_xh4AaABAg.A1_TWg-MttQA1a5DgnIymv", "parent": "Ugy62ljqU4mPtHZ7_xh4AaABAg", "text": "@rundfunkbeitragistundemokr1279   Wie dein Spiegelbild.", "like_count": 0, "author_id": "UC8NKn9sMn7QXcm3qC4uwDjA", "author": "@triton-squad2295", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yxN3Ju4I_Y77_GHCzhKoT8j5SQ_NmtNByLWRSWw31dAmFvtoWlvRvW7InimPuSMEKq__3n-xAFY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triton-squad2295", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy62ljqU4mPtHZ7_xh4AaABAg.A1_TWg-MttQA2NvkQ9MWNB", "parent": "Ugy62ljqU4mPtHZ7_xh4AaABAg", "text": "Genauso wie du.", "like_count": 0, "author_id": "UCggGAFH1M1ilnddGvTyLpIQ", "author": "@o.6189", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3h1yWx-HFEUS_EdJcTWXy62pp16rLIogZ20rNJyFENLAKDjg2M59lDSKCJS9Ri-GF5PM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@o.6189", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgymbWrjtxxIk1NGRcN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Antidemokratisch sind die Parteien die ein Verbot fordern", "like_count": 0, "author_id": "UCCfSelCkc3oOcdf_I6tkHcg", "author": "@Abiturensohn_DE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/W917kR0CRn7th-JheafFHRD5cHLcwCN6spUSxTHdJuf8SvzxyLbqDffjuLXzX_H-cM5jSGy0ca0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Abiturensohn_DE", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugym4xFycMUnh-FYKOR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wobei man aber sagen muss das Extremismus immer gef\u00e4hrlich ist ,egal von welcher Art.", "like_count": 0, "author_id": "UC_Ia3LV9vvLvFrx86CwUqnw", "author": "@niszirzn301", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JdaByLHHQUqZKR3TPujlaEvkGgENG0f1aJ7vLwFLE6oY825lnGigAx7hJvY_F8uCHx_R61HgJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niszirzn301", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Opposition gegen eine politisch linke Regierung finde ich auch schwierig und voll Nazi. So eine Opposition k\u00f6nnte ja Leute dahingehend manipulieren, dass man nicht mehr diese linke Regierung w\u00e4hlen w\u00fcrde. Finde ich absolut undemokratisch und wie gesagt voll Nazi!", "like_count": 1, "author_id": "UCBQNE84pFaTg2j8LpQhXupA", "author": "@Frosty1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4vitXyCCVb52v4h0-wAxd8dt4Mwl5X2N-MmJkjuXyRAJuL8CL74r9bWt803Ffr8B0PhRCfJX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Frosty1979", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg.A1ZuUqOKidPA1ZymhDp3QM", "parent": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg", "text": "Wo ist unsere Regieeung links? \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCI6iB6nov208bTGqD9Uz38Q", "author": "@UL1999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7wMxclfsVueYC7cWW3sP_Vl5aP7Z6WyQXScxY03uSD18VGBrergCyWSHDSzeasQsaWUgPfYjius=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@UL1999", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg.A1ZuUqOKidPA1_1zFeWyFA", "parent": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg", "text": "\u00a0@UL1999\u00a0 Zuwanderungspolitik, Steuerpolitik, Energiepolitik, Familienpolitik,  \"Gender\"-Politik, Au\u00dfenpolitik, Bildungspolitik, Strafrecht.", "like_count": 0, "author_id": "UCBQNE84pFaTg2j8LpQhXupA", "author": "@Frosty1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4vitXyCCVb52v4h0-wAxd8dt4Mwl5X2N-MmJkjuXyRAJuL8CL74r9bWt803Ffr8B0PhRCfJX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Frosty1979", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg.A1ZuUqOKidPA1_69vZ7AUV", "parent": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg", "text": "\u00a0@Frosty1979\u00a0 Wo genau bei Zuwanderungspolitik, Energiepolitik, Familienpolitik (keine richtige Kindergrundsicherung), Au\u00dfenpolitik (Bearbock setzt sich nicht mal f\u00fcr Assange ein), Bildungspolitik (das ist L\u00e4ndersache) und Steuerpolitik (bis auf die Paar Ref\u00f6rmchen)? Beim Strafrecht und sog. Genderpolitik stimme ich dir zu.", "like_count": 1, "author_id": "UCI6iB6nov208bTGqD9Uz38Q", "author": "@UL1999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7wMxclfsVueYC7cWW3sP_Vl5aP7Z6WyQXScxY03uSD18VGBrergCyWSHDSzeasQsaWUgPfYjius=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@UL1999", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg.A1ZuUqOKidPA1_ARy2Lfzq", "parent": "UgyplB8L8Avq6Kui8ah4AaABAg", "text": "\u00a0@UL1999\u00a0 Eine Zuwanderungspolitik wo Menschen in erster Linie in die Sozialsysteme eines Landes einwandern ist typisch links. Man verspricht sich hier wohl ein gro\u00dfes W\u00e4hlerpotential.\n\n Eine Energiepolitik die in erster Linie ideologischen Zielen folgt ist heutzutage leider auch typisch links. Zumindest in Deutschland. Als Linke hierzulande noch ihre eigene \u00e4rmere Bev\u00f6lkerung im Blick hatten, war das noch anders.\n\n Eine Familienpolitik die in erster Linie darauf ausgelegt ist  die Familie als Konstrukt zu schw\u00e4chen, ist auch typisch links. Dies hat ideologische Gr\u00fcnde, da man starke Familienstrukturen als Hindernisse zu Erziehung der Menschen im Interesse eines starken, autorit\u00e4ren Staates sieht. Nicht umsonst nennen linke Stiftungen, wie die Amadeus-Antonio-R\u00fcdiger Stiftung, eine Familie wo eine (Bio-Deutsche) Frau sich in erster Linie um die Kinder k\u00fcmmert, potentiell rechtsradikal. \n\nEine Au\u00dfenpolitik die in erster Linie Interessen anderer Staaten als die eigenen Interessen vertritt, ist leider auch typisch f\u00fcr die deutsche Linke. Hat wohl etwas mit dem Selbsthass deutscher Linken auf das eigene Land und Volk zutuen. \n\nKommentar wird jetzt zu lang um auf alles noch weiter einzugehen, aber ich gestehe zu, dass man f\u00fcr sich selbst Links anders definieren kann. Die Realit\u00e4t wie Politik von sich als Links definierenden Politikern gemacht wird, sieht aber so aus wie ich es geschildert habe. Da kann man dann nicht einfach so tuen, als h\u00e4tte dies dann nichts mit Links zu tuen, weil man f\u00fcr sich da sein eigenes ideales linke Weltbild gebastelt hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCBQNE84pFaTg2j8LpQhXupA", "author": "@Frosty1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4vitXyCCVb52v4h0-wAxd8dt4Mwl5X2N-MmJkjuXyRAJuL8CL74r9bWt803Ffr8B0PhRCfJX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Frosty1979", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvoWSKbQjAMmmq6g54AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6ner Vergleich. Ein \"Woker\" vs ein Realist. Kann Herrn Krischke voll uns ganz recht geben.", "like_count": 7, "author_id": "UCYYumCp9wGKCde-jLEsL2zg", "author": "@_._WorkFlow_._", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3hShbjBfWR9cDHyw06ffCLa4fvwl8pIKJdI6I00q0AHRihLR37VkB_S-YYbT5RpSes2kAnVz_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_._WorkFlow_._", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyVJrtkJ0yxuGjVp3B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie kann man soviel dummes Zeug von sich geben \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCexGA22vSc4Kx2a9p08nSog", "author": "@dodumichalcevski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnOF9eOGCpejYqIfobQQYnFlT8Z_Av7L71ihxtbe3oug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dodumichalcevski", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXzfb8PpkpK472tRh4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Extreme\" haben immer besonders negative Seiten. So wie zum Beispiel extreme Vorsicht zu wenigen Ergebnissen und extreme Nachsicht zu \u00e4u\u00dferst schlechten Ergebnissen f\u00fchren kann. Vielleicht kann man aus Extremen lernen, aber es ist meistens vor Allem anstrengend, mit ihnen umzugehen.", "like_count": 4, "author_id": "UCKB6-hNHQJvZAVbgfBJYt3w", "author": "@terramon5582", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbBErLXX31YJtZGj52uhtE2iBNwQA0QjOaQRJEQhMJpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@terramon5582", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde es toll, dass Aljosha sofort sagt, da\u00df die Gafahr von rechtsEXTREMEN ausgeht. Diese Differenzierung finde ich wichtig", "like_count": 74, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1ZpwIxvbS2", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "Ja und die AFD ist nicht extrem somit kein Problem", "like_count": 9, "author_id": "UCexGA22vSc4Kx2a9p08nSog", "author": "@dodumichalcevski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnOF9eOGCpejYqIfobQQYnFlT8Z_Av7L71ihxtbe3oug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dodumichalcevski", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1_zLqFh9ZJ", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@dodumichalcevski\u00a0\nHetzt gegen Minderheiten / marginalisierte Gruppen, spricht offen dar\u00fcber 15-25 mio Menschen aus Deutschland zu deportieren (Correktiv Berichte, Aussagen von H\u00f6cke, Krah, \u2026), besch\u00e4ftigt Rechtsextreme im Bundestag, \u2026\nJa, die sind nicht extrem. Nur konservativ.", "like_count": 0, "author_id": "UCYYiFC1nJL5iQJEoeSCmilw", "author": "@Slaaneshy_Concubine", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Slaaneshy_Concubine", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1alm4KNAKd", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "Zum Gl\u00fcck hat Deutschland kein Problem mit Linksextremismus \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCcA50khyxFbrj-D7ymNIDeQ", "author": "@Herr_Utan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHwF8hhRBygRksbIqQG1ATqTay2lzVL96XxJSA9oitGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Herr_Utan", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1c4MyTxrY8", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "Kommt darauf an, was man mit Gefahr meint. Allgemein gilt extremistische Partein jedweder Art, sind gef\u00e4hrlich f\u00fcr den Staat, das zeichnet sie ja aus.", "like_count": 0, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1c5LC0YsEA", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@dodumichalcevski\u00a0 Problem f\u00fcr was? F\u00fcr den Staat nicht, wenn sie nicht extremistisch sind, nein, aber f\u00fcr die B\u00fcrger kann diese partei grunds\u00e4tzlich ein Problem werden. Desweiteren kann man verschiedene Definitionen deses Wortes nehmen. Beispielsweise kann bei der AfD auch eine gewisse Ideologie eine Rolle spielen, da w\u00e4ren wir wieder in einem extremistischen Bereich. Die AfD besteht allerdings nicht nur aus solchen und auch nicht deren W\u00e4hler. AfD ist auch nicht faschistisch oder sowas, da sehe ich andere Kanidaten in der Welt. Trotzdem w\u00fcrde ich allen nur davon abraten, sie sich durch diese partei eine \u00c4nderung w\u00fcnschen, denn sie ist durch und durch neoliberal, wie die FDP. Ihr k\u00f6nnt es ja versuchen, die ersten jahre werden sich die Rassisten bisscheen freuen, aber bald geht es dann jedem Arbeiter an den Kragen.", "like_count": 4, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1c6iqCUNyH", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@Sevanit\u00a0 \nWas \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCexGA22vSc4Kx2a9p08nSog", "author": "@dodumichalcevski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnOF9eOGCpejYqIfobQQYnFlT8Z_Av7L71ihxtbe3oug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dodumichalcevski", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1cK5egwn9b", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@dodumichalcevski\u00a0 Oh sorry, ich dachte du wolltest vllt. ein Diskurs. Wollt dich nicht bl\u00f6d zulabern :D. SCh\u00f6nen Abend.", "like_count": 2, "author_id": "UCCj19Kpc4JJcZX2gVfclDfQ", "author": "@Sevanit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/c7XLMkoSiN-k-AVgxKbEiK7SCg2ufDSUVKboC02lnZqT5r4qkYu-GDB1esUXdUmYCdKvculE7w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sevanit", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1epIq9bhHy", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "Nur leider lebt er das nicht, bei ihm wirst du auch schnell mal minimal konservative Inhalte geblockt", "like_count": 0, "author_id": "UCpHT0WnLjM2Ghgn-QXUSHsA", "author": "@Darth_Darth_Bings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w7qVq73P4BxvihhrPp9IzHhJyEfy8TCTzKi1sM-N_E0IY7G7j5EMDC7UuTlPu1LMWyAju5zeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Darth_Darth_Bings", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1epfkQmpx2", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@Darth_Darth_Bings\u00a0 \nDas ist diese \"Demokratie\" von der die immer reden.\nMeinungen und Parteien verbieten und sowas...\nKennt man bei \"Demokratie\"", "like_count": 0, "author_id": "UCexGA22vSc4Kx2a9p08nSog", "author": "@dodumichalcevski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnOF9eOGCpejYqIfobQQYnFlT8Z_Av7L71ihxtbe3oug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dodumichalcevski", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1f8n14he7O", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@Darth_Darth_Bings\u00a0verstehe ich \nTrotzdem gut, dass er es hier so sagt", "like_count": 1, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1jOdjhFdks", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@Darth_Darth_Bings\u00a0 Ist doch sein gutes Recht, jemanden zu blocken. Du darfst das doch auch?", "like_count": 2, "author_id": "UCLVa_GAeIvIz6Po2ncI9f2w", "author": "@Lara3899", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9hfTs2Qvxr8AV87tVi7kUqdhIZ0q-fEEKAydRAmr0EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lara3899", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg.A1Zl5KWYBPXA1jPCAnIKkD", "parent": "UgxaObJjjl4bxt9nxHN4AaABAg", "text": "\u00a0@Lara3899\u00a0 Richtig, aber es widerspricht seinen eigenen Anspr\u00fcchen, wenn er vorgibt zu differenzieren und schon bei einfach moderaten Meinungen den Radikalausschuss benutzt", "like_count": 1, "author_id": "UCpHT0WnLjM2Ghgn-QXUSHsA", "author": "@Darth_Darth_Bings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w7qVq73P4BxvihhrPp9IzHhJyEfy8TCTzKi1sM-N_E0IY7G7j5EMDC7UuTlPu1LMWyAju5zeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Darth_Darth_Bings", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKvAuT8FRaP6rgBGR4AaABAg", "parent": "root", "text": "So ein Hufeisenbullshit. Linksextremismus und Islamismus haben keine Partei im Bundestag die bei Wahlen \u00fcber 30% holen k\u00f6nnte. Deswegen m\u00fcssen wir uns mit der Gefahr durch rechtsextremisten aktuell st\u00e4rker besch\u00e4ftigen und ein AfD verbot pr\u00fcfen", "like_count": 1, "author_id": "UC94ny7_odBdZiRX-NsxN7MA", "author": "@strassenbahnjedi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jsk80DFT8nYnKZahzvfx7SzTZ9k2PQr6J1CtmA25B7ETCAjfklore4owBlG92wGMYGbzmRS5ig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@strassenbahnjedi", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNqoi6uv0E4YEFYNx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Hufeisentheorie sollte doch wirklich ein f\u00fcr alle mal in die Geschichtsb\u00fccher verbannt werden. Das letzte mal, als Linksextremismus eine ernsthafte Gefahr dargestellt hat, war in den 70ern.", "like_count": 0, "author_id": "UCCAVUk7SBL5ara8qfybUmQg", "author": "@koenigkorczak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ExM_YSVUo0IN0a0m534Q8gVyXfWl6IQjiyj2xKJ09cbryFyFBsUCP1wmqK2fjTg3ZeJOdBpNaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koenigkorczak", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSAfXDHU9w4dIH_wx4AaABAg", "parent": "root", "text": "#AfdVerbotJetzt", "like_count": 1, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWcU4vM5zzFOZ0myt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die AfD ist die einzige demokratische Partei im Deutschen Bundestag mit den Treiberthemen R\u00fcckkehr zur Rechtsstaatlichkeit, Grundgesetztreue, direkte Demokratie und Meinungspluralismus.", "like_count": 0, "author_id": "UCN4XzFbqJxP-z-OQwS1KOnA", "author": "@lb-ns4kj", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k17Z8AHp_8_heF36P0AJ2PyUSiebpvWsKHmFcXZXk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lb-ns4kj", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDKzRp8xZqYAND8kV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr eine Propaganda \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\nEs gibt keinen Beweis daf\u00fcr dass die AFD Rechtsextrem sein sollte.\nEine Gefahr f\u00fcr die Demokratie seid ihr die 1/5 der W\u00e4hler ausgrenzen will.", "like_count": 1, "author_id": "UCw5F7g1JQzxRkxg8GuR-RDQ", "author": "@vik_94", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncrZlQ_QcXastvycY3pcuai6reRpzWE_kak-3XibJwEgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vik_94", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDKzRp8xZqYAND8kV4AaABAg.A1ZevubSh43A1ZojQoZr3F", "parent": "UgyDKzRp8xZqYAND8kV4AaABAg", "text": "Was m\u00fcssten denn f\u00fcr Beweise vorliegen, dass sie f\u00fcr dich rechtsextrem w\u00e4re?", "like_count": 0, "author_id": "UCgKViLfnVLH436eKMVcfsxw", "author": "@SirLasterOfDesaster", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maCuV0wDMFmjOYLAYQAcwdHMaqrGXIiG_25pbThv6GjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SirLasterOfDesaster", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDKzRp8xZqYAND8kV4AaABAg.A1ZevubSh43A1Zqdr6kQKp", "parent": "UgyDKzRp8xZqYAND8kV4AaABAg", "text": "\u00a0@SirLasterOfDesaster\u00a0 Dass ist Aufgabe des Verfassungsschutzes, bis dato hat dieser keine Beweise Vorgelegt um es zu belegen. \n\u00d6ffentlich wird die AFD aber trotzdem als rechtsextrem diffamiert. Rechtsstaatlich geht f\u00fcr mich anders ...", "like_count": 0, "author_id": "UCw5F7g1JQzxRkxg8GuR-RDQ", "author": "@vik_94", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncrZlQ_QcXastvycY3pcuai6reRpzWE_kak-3XibJwEgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vik_94", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDKzRp8xZqYAND8kV4AaABAg.A1ZevubSh43A1_Q50_hOZu", "parent": "UgyDKzRp8xZqYAND8kV4AaABAg", "text": "\u00a0@SirLasterOfDesaster\u00a0 Offensichtlich bist du nen bischen glatt, hier also mal ein Beispiel. \nEin Kollege von dir rennt morgen rum und betitelt dich in der \u00d6ffentlichkeit als Vergewaltiger und Kindersch\u00e4nder. Und wenn du damit nen Probleme hast fragt der dich nur: was f\u00fcr Beweise m\u00fcssen da denn vorliegen? \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\nNaja, Beweise halt, wir leben in einem Rechtsstaat und es gilt immer die Unschuldsvermutung. Schon mal von geh\u00f6rt?\nUnd genau dass, zeigt auch wer in diesem Land eben nicht demokratisch und rechtsstaatlich handelt, nehmlich die Ampel-Regierung.", "like_count": 0, "author_id": "UCw5F7g1JQzxRkxg8GuR-RDQ", "author": "@vik_94", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncrZlQ_QcXastvycY3pcuai6reRpzWE_kak-3XibJwEgA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vik_94", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}]
