[{"id": "Ugw6JPFCduRR_YvHovJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war wieder ein spannendes Gespr\u00e4ch! Wenn ihr weitere Infos wollt, haben wir hier ein paar Links:\n\nCO2-Emissionen durch den Stra\u00dfenverkehr:\nhttps://www.destatis.de/Europa/DE/Thema/Umwelt-Energie/CO2_Strassenverkehr.html\nhttps://www.umweltbundesamt.de/daten/verkehr/emissionen-des-verkehrs\n\nWas sind synthetische Kraftstoffe und sind diese die Zukunft?\nhttps://www.adac.de/verkehr/tanken-kraftstoff-antrieb/alternative-antriebe/synthetische-kraftstoffe/\n\nWurden autofreie St\u00e4dte schon getestet? Wenn ja, wo und wie lief das ab?\nhttps://www.autozeitung.de/innenstadt-auto-frei-autofreie-zone-fahrverbot-2013-statistik-umfrage-52317.html\nhttps://www.zeit.de/mobilitaet/2021-07/autofreie-innenstaedte-verkehrswende-strassenverkehr-konzept\n\nArbeitspl\u00e4tze in der Automobilindustrie:\nhttps://www.bund-naturschutz.de/wirtschaft-umwelt/arbeitsplaetze-in-der-autoindustrie", "like_count": 11, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": true}, {"id": "Ugw6JPFCduRR_YvHovJ4AaABAg.9he6IacDTdg9howRlD2Ag0", "parent": "Ugw6JPFCduRR_YvHovJ4AaABAg", "text": "Wie immer bin ich begeistert von diesem, sowie auch dem \"13 Fragen\" Format. Ich w\u00fcrde mir jedoch auch, wie immer, eine ungek\u00fcrzte Version der Diskussion w\u00fcnschen.\nIch w\u00fcrde mich freuen, wenn ihr in Zukunft bei \"Sag's Mir\" und auch bei \"13 Fragen\" jeweils auch eine ungek\u00fcrzte Fassung ver\u00f6ffentlichen w\u00fcrdet.\nIn einem so beschr\u00e4nkten Zeitrahmen kommt mir die volle Ausf\u00fchrung von Argumenten meist leider etwas zu kurz.\nPrinzipiell bin ich aber gro\u00dfer Fan, also weiter so!", "like_count": 1, "author_id": "UCj1NnR4nGKjMEXODFHb0gAQ", "author": "@Doofkopf12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNo6O71ioa903EXIPd374wUpAPhsJ-jteVQSfAKsCoGw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Doofkopf12345", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6JPFCduRR_YvHovJ4AaABAg.9he6IacDTdg9iyiWZpT33W", "parent": "Ugw6JPFCduRR_YvHovJ4AaABAg", "text": "Ein Deutschland ohne unGEZiefer die einem eine meinung einpressen wollen mit Zwangserpresstem Geld das w\u00e4re was....", "like_count": 0, "author_id": "UCKy0mnNQ1-jpcMAwvgrjL-w", "author": "@Chris-ct7wk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njaO0dJ6SH2D9e9vrQkiFhQmKTJzRRRRUU600Aaafn3Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ct7wk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPnM3bk6Q2tx_viXV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also was unser Schienennetz betrifft ... das ist in gro\u00dfen Teilen mehr als 150 Jahre alt und entstand so zu einer Zeit, wo es noch die L\u00e4nderbahnen gab. Das ist/war der reinste Flickenteppich. Wenn das heute alles abgerissen und nochmal neu aufgezogen w\u00fcrde, w\u00fcrde man da sicher einiges anders machen. Ein Neu- bzw. Umbau im laufenden Betrieb dauert dazu noch enorm lange.\nIch kann da nur f\u00fcr meine Region hier sprechen und da gibt es an vielen Stellen bei der Bahn Baustellen und es wird viel neu gebaut. Allerdings entstehen wenige bis keine neuen Verbindungen. Ich finde da auch solche Aspekte spannend, wie die Situation jetzt aktuell im Sauerland durch die Sperrung der A45 bei L\u00fcdenscheid. Bis zum Bau der A45 in den 60er Jahren gab es f\u00fcr die Region wirtschaftlich gesehen quasi fast nur die Bahnlinie Hagen-Siegen oder eben Landstra\u00dfen. Durch die A45 konnte sich die Region deutlich entwickeln und nun wird dort viel Logistik notgedrungen wieder auf die Schiene verlagert. F\u00fcr dort ans\u00e4ssige Firmen ist das nat\u00fcrlich \u00fcberhaupt nicht gut, weil sich entsprechende Nachteile ergeben. Es ist jedoch spannend zu sehen, wie sich das alles unter den Umst\u00e4nden entwickelt. Ja Bahn ausbauen w\u00e4re f\u00fcr die Verkehrswende sehr wichtig. W\u00fcrde es in Deutschland ohne einen kompletten Neubau und Umstrukturierung etwas an den wirtschaftlichen Verh\u00e4ltnissen zeischen G\u00fcterzug und LKW ver\u00e4ndern? Ich w\u00fcrde vermuten nein.", "like_count": 0, "author_id": "UCcWIHrvx9y_ig5K_rWe1WbA", "author": "@simsch97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7eT0IKPAJeoB7t7j_hYlNF5Z5AMXp-k5R0NOPn_R6Yw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simsch97", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeiCCuTm6tqWC1UrV4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eEs muss darum gehen, dass wir das Auto weniger bequem machen, Parkpl\u00e4tze verteuern, den Ausbau der Bahn, besser Fahrrad Infrastruktur, sodass die Menschen tats\u00e4chlich auch umsteigen, weil es die bequemste Mobilit\u00e4tsform geworden ist\u201c\n\nWow das hat mich schon geflasht. Und das ist diese (gr\u00f6\u00dftenteils) realit\u00e4tsferne Generation, die diese Gr\u00fcnen w\u00e4hlt.", "like_count": 0, "author_id": "UCcE7dCsdt7QIfgJNqhKffnQ", "author": "@z9846", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kuuBO64PZkSkupLSnXKoaV6bFOBZ-2kZ0VJ7AwknV8W30w8hu5b-uB8gX3c6Gf55Avzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@z9846", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqyBnmN36XKTvVedB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbauen der Bahn, besser Fahrradwege ... und das soll bequemer und besser als das Automobil sein?! Wie ideologisch verblendet, wie kurzsichtig, wie realit\u00e4tsfremd kann man sein? \nAls Frau in Berlin, nachts alleine in den \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel unterwegs zu sein um von einem Ende der Stadt zum anderen Ende der Stadt zu gelangen, ist in den letzten Jahren eine Zumutung geworden. Ganz zu schweigen von der Sicherheit als Fahrgast. Als Mutter mit einem Kinderwagen sich fortzubewegen ist eine Herausforderung, da wir bis zum heutigen Tag nicht mal es geschafft haben JEDEN U-Bahn/S-Bahnhof barrierefrei zu gestalten!!! Nicht nur f\u00fcr M\u00fctter mit ihren Kindern, sondern auch ein gro\u00dfe Problem f\u00fcr unsere Mitmenschen die k\u00f6rperliche Einschr\u00e4nkungen haben. Ob Kinderwagen oder Rollstuhl, die es nicht erst seid ein paar Jahren gibt sondern zu unserem Alltag dazugeh\u00f6ren. Ein Auto ist nicht nur ein Fortbewegungsmittel, sondern auch ein SAFE SPACE f\u00fcr verschiedene Personen. Berlin behauptet immer es sei so eine weltoffene und tolerante WELTSTADT, na dann fahr doch mal als Transmensch alleine nachts mit der Bahn. Und nicht nur in die hippen Stadtteile, sondern in ALLE Stadtteile! Von Homophobie in Form von Sprache, bis hin zu k\u00f6rperlichen Angriffen ist dies garantiert. Man sollte den Menschen nicht das Auto verbieten, sondern daran arbeiten das Autofahren zu erleichtern in dem man nicht nur an Elektro Fahrzeuge denkt sondern weiter daran arbeitet neue M\u00f6glichkeiten zu entwickeln, diese zu betreiben k\u00f6nnen. Indem man Autoparkpl\u00e4tze neu erfinden wird. In die H\u00f6he bauen, usw. Das Wasserauto ben\u00f6tigt kein Benzin, sondern f\u00e4hrt mit Wasser. Es ben\u00f6tigt rund 4 Liter Wasser auf 500 km. Wasser wird in Wasserstoff und Sauerstoff mit einer Spannung zerlegt, die Daniel Dingel nicht genau angeben wollte. Dieses Wasserstoff- Sauerstoffgemisch wird dem Motor zugef\u00fchrt! Anstatt den Menschen alles verbieten zu wollen und seine Lebenansichten aufzuzwingen, sollte man daran interessiert sein L\u00f6sungen zu finden f\u00fcr die alle am Ende eine gute und saubere L\u00f6sung haben. Und wer wirklich daran interessiert ist, den Klimawandel zu ver\u00e4ndern, der beginnt einfach bei dem gr\u00f6\u00dften Verursacher: MASSENTIERHALTUNG!!!\nW\u00fcrden alle Menschen, ihre Ern\u00e4hrung auf vegan umstellen, w\u00e4ren alle Probleme gestoppt. Wir k\u00f6nnten Auto fahren so viel wie wir wollen, der Flugverkehr w\u00e4re uneingeschr\u00e4nkt nutzbar usw. \nAber da die Massentierhaltung (Fleisch Industrie, Milch Industrie) j\u00e4hrlich MILLIARDEN weltweit umsetzen, wird das nicht passieren. Lieber doktert man an den Symptome herum anstatt die Krankheit zu heilen!", "like_count": 0, "author_id": "UCaCk9h2hNop4zzOY_7TD6uQ", "author": "@sandrawoods4513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYAVd0rYt9H1ATgDBjekArHbmX27_ia0gnBX59UwExVws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandrawoods4513", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynGpEcf8ZjkpCVy854AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich das schon h\u00f6re: Parkpl\u00e4tze verteuern und Autos unbequem machen. So was kommt auch nur von Leuten die mitten in der Stadt wohnen und nie irgendwo hinfahren. Ey wenn ich so was h\u00f6re kriege ich wirklich Aggressionen. Die haben absolut keine Ahnung wie es ist, auf ein Auto angewiesen zu sein. Es gibt Berufe, die das Auto/LKW voraussetzen & den \u00f6pvn so auszubauen, dass es nur noch das gibt und keine Autos mehr funktioniert einfach nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCsojpGY_Cknuv7KSWmxsadA", "author": "@carolyn415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jxBAqDcq8emwuyTSbLk1Gl88KxvNF5t6f93g99SZgu9FRuf9PhpuTVN9lOlUuQZF1SY-kDwo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carolyn415", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwVyBg1s4o2YJXNnJl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Kern des Problems ist meiner Meinung nach die fehlende Infrastruktur, die einen Ausbau der Bahn seeehr schwierig macht. Wie soll ein Zug denn in der Stadt den LKW ersetzen? Nachlauf nach der Zugfahrt wird es noch sehr lange geben.", "like_count": 0, "author_id": "UCvrkTb9dP7KW72hWX2F848A", "author": "@DosKolossos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m1r7_7vu83gN0pPPu06cjQRp7cc52EsUJ77CmxoyA6Drs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DosKolossos", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5TN-JH2cGO01jy_l4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00fcrde bei allem gesagten zustimmen aber eben E-Mobilit\u00e4t wird eine gro\u00dfe rolle in der Verkehrswende spielen: Lokal Emission-frei = Perfekt f\u00fcr \"Ballungsgebiete\", Synthetische Kraftstoffe sowie Wasserstoff haben keine Zukunft im PKW-Zweig (Zu Energie-intensiv in der Produktion der Kraftstoffe) Au\u00dferdem wird die Infrastruktur schon lange aufgebaut und mit blick in die Zukunft immer gr\u00f6\u00dfer.", "like_count": 0, "author_id": "UCDB3-wTznpNC8oEkJqUsFKg", "author": "@t.d.8668", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0HAOsL_UJczFWhDBatY9N2eDs667x0QYQj9M2hi0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@t.d.8668", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8D_v1uVYrmc1tJP94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin f\u00fcr mehr Rennstrecken in Deutschland. Also einfach um all die Speedenthusiasten von der Stra\u00dfe zu bekommen und gleichzeitig die community zu st\u00e4rken <3", "like_count": 4, "author_id": "UCxP3yBIXHLUXMC8e7bG-bVQ", "author": "@jogiinterim3609", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2ZZ9ztYpqswcax_drO6zwXpeoHXtmKZEuscB2z4Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jogiinterim3609", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj5G8Fj10ChScOiJx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke euch!! Sehr gewinnbringend", "like_count": 0, "author_id": "UCHFJYz0szx9Wu7paKLMsp2A", "author": "@Jerrytale", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZTaHB_dUrjdxVPzWHPSBBiQ8yLcuryhd4EkW86K1c1ICS_z_qpEkyUfbcf4p_XGWlCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jerrytale", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyd0Sy57tJmM5vaMtZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Find die truckerin so sympathisch", "like_count": 0, "author_id": "UCxwudt9bh_8onh4vK_JNIMw", "author": "@Kevin-bv1mp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-ErP13LM0exfY-S2kZpxJdDsWGrpSLuGRzFldvVOKkC8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kevin-bv1mp", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyd0Sy57tJmM5vaMtZ4AaABAg.9ik3IBiH3AC9jBZe7RbXg9", "parent": "Ugyd0Sy57tJmM5vaMtZ4AaABAg", "text": "klar tust du das ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCNkKoF6PFhNpmZmDDwC_K9Q", "author": "@nikahuber9955", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Gt8HmOslFetKnJWtW12tDWKBsbtgzAHne9jkTJBu0-q_NNYROQqxtnf-_aGbso0NxLpslxzTOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nikahuber9955", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKfmbRowgre_75Evd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Okay Klara, ich h\u00f6re auf in der Automobilindustrie zu arbeiten und du zahlst meinen bisherigen Rentenanspruch, 20% mehr und ich fahre nur noch mit dem Fahrrad.\nAbgemacht? ich hoffe mein Angebot dringt \u00fcberhaupt in deine Parallelwelt vor.", "like_count": 0, "author_id": "UC-WoVZPE8o5URJlew6BwLNA", "author": "@MrJeffersondarcy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYsfbMyLzRYD_sw0Xf4BVyFIM9ziQZj170Vysxfvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrJeffersondarcy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5QqbcJ3fG5lGIq914AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir ist das Format viel zu sehr Friede Freude Eierkuchen. Somit kann ich grunds\u00e4tzlich aus den \"Sag's mir\" Folgen wenig Mehrwert ziehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCzGsMI00oHaeXs3J1NiJCZw", "author": "@knoxcameron-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kU1uDFL4Syxz4rfUP6CWHWCX7nZWuPD1NUiSAolCUSVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@knoxcameron-", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwL0_zKDdwbCnk4T954AaABAg", "parent": "root", "text": "alter euer format wird immer schlimmer. Ihr ladet jetzt ernsthaft eine junge Frau ein die sich politisch und aktivistisch engagiert, an gerechtigkeit in der gesellschaft denkt, an moral appelliert, die nicht will dass unser schei\u00df \u00f6kosystem wegen raffgier einiger weniger zugrunde geht, und ihr setzt ihr eine andere gegen\u00fcber die sagt dass man \"ja schon stolz auf die sch\u00f6nen autos sein kann :))) und ich fahre auch gerne schnell hihi :))\" \n\nwas zum teufel alter, das ist ja das beste beispiel f\u00fcr false balancing dass ich je geh\u00f6rt habe. So ein Unsinniges Video, so eine Verschwendung von Potential.", "like_count": 0, "author_id": "UCXjbsr3BwYgNvewlqtvwdJg", "author": "@_ee75", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KTvNc2bX1f30GZhfI9zf54r7TmAGLlYrYsVFsIkercKBuc_SUzi9uMQrhkchCFBA3WCusWtMBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_ee75", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzvjk0L_91h5398UNx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Landkreis Landshut :I .. Aha :)", "like_count": 0, "author_id": "UC8IoVVdrihAMMtCztRzihdg", "author": "@murphiii510", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YImr-n0JA1ur2AMurhe5U9O491v5O2PtlIOsjcmcvGH5YeTf0HQyudLIVe2ADkQvD03H0Hra=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@murphiii510", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzctF-AdpPvOLad0JB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die \u00d6ko Tante ist vom Verhalten, Aussehen und der mentalen Entfernung von der Realit\u00e4t genau so wie man sie erwarten w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCC9fWEYCvJmzeuiKj7Fe4sw", "author": "@max.himself1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Aa392x3-4BijTwQOgv35q7Gp7u1K7KbA3M9-iyj69x-JE6D_zWyXUCS4GW7jDa6123nGYWooCwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@max.himself1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzctF-AdpPvOLad0JB4AaABAg.9iFgXR5vsQn9iYGVUfZVab", "parent": "UgzctF-AdpPvOLad0JB4AaABAg", "text": "Setz dich lieber mit dem was sie sagt auseinander statt sie \u00c4u\u00dferlichkeiten anzugreifen und ihr Dinge zu unterstellen \ud83d\ude44", "like_count": 0, "author_id": "UCBZ9-VYoErxsg7ogK42BP4g", "author": "@EnricoPallazzoooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5-Pqhr6qYiubI-TDHvYn0ye_HpFTSUZ5_Ov8LQmdcnDFJ7uL65YZAUrR6SS9cB5awkeoQ0wG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EnricoPallazzoooo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyY0E91X8bn6CHs1z94AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Konnte nichts daf\u00fcr, weil sie die Kontrolle verloren hat\"? Klingt wie, vorher falsch verhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCL7YmxVndJ_JwmrM4wf3nUg", "author": "@absolutsolo2763", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1_dbSw4au887JJKjjaBW9Vza5ZQSYQPzhNnk8JC02MQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@absolutsolo2763", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy536i7mDQmOtkgOid4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man Anne Marie hei\u00dft und nach dem Abi auf Papas Tasche sich selbst findet und dann den Planeten retten m\u00f6chte dann klar dann fu funktioniert das. Nur m\u00fcssen manche ebend Geld verdienen im ihrer Familie diese Privilegien erst bieten zu k\u00f6nnen.\nDiese ganzen AktivistInnen kannst echt alle in eine Schublade stecken", "like_count": 1, "author_id": "UCcBHQafx385AN--v5WezJuA", "author": "@KurtMidas1510", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jmMzFblFC-20W__MKm-Q_5OxioetVt31EGp3Z57nnRpRdqruwIzDuQZhuIc9KMwWzq6NXP3Jyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KurtMidas1510", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXM8vomBzu04wgKaV4AaABAg", "parent": "root", "text": "0:50 Verteuern f\u00fcr wen aber? F\u00fcr normale Arbeiter, die eh nicht so viel Geld verdienen und auf ein Auto angewiesen sind? Vllt Klimafreundlich, aber nicht Menschenfreundlich. Es sollte auch Private Flugzeugfahrten verboten werden", "like_count": 1, "author_id": "UCNcIldKOn9ggeGKPGDBFjsQ", "author": "@iki12737", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ksNo0OCYCEpJ1Y2DWkiPYBnuecMMK3n2XYIS3seg3uL2AZe_z72pGM3SMTEDmmnIugGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iki12737", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxH9N0Oo-GWaDEMjWt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur 20% der Mobilit\u00e4t ist mit dem Auto. 60% der Fl\u00e4che brauchen die Autos. Ergo: Wir m\u00fcssen mehr mit dem Auto fahren.", "like_count": 1, "author_id": "UCR1nT85X6tKfbkNQScwC1Hw", "author": "@mapleloopsong", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJAAphvboR6mG1EikfHJ8vFG-L521mha-nNiLPmPY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mapleloopsong", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxo33Ub8mbG8J0hwxh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry, aber die Blondine hat genau die Ansichten, die unsere Umwelt ruiniert.", "like_count": 2, "author_id": "UCM5i8gdM8XyCd28eo7qJj4w", "author": "@andreasspinnrock3557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lol0YYLwUweJVMJ4StPJx7xh9pxDXME6ciddHFgMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreasspinnrock3557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjYWgSrLbNwpXhyRF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr sch\u00f6ne, faire und respektvolle Diskussion zwischen den zweien. So sollte ein Meinungsaustausch stattfinden. Hatte w\u00e4hrend der ganzen Folge das Gef\u00fchl, dass sie sich auf Augenh\u00f6he begegnen!:washhands:", "like_count": 14, "author_id": "UCM7rC5YEz4djV2go8ljJyNA", "author": "@lenuschk4148", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHFMFLX2oHlmHBdYvE_jCyX5nbHI0iDFjqcfw_ujM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenuschk4148", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9CkJ0tRIFfNy4hmd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses hmm ja oha hmm h\u00f6rt sich so ironisch an, wo es um den Unfall geht \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCRmrI9ZuzOJGz816lwR5F2w", "author": "@leluscha", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7WqNGSYNr-MjYXW44ysJskvuxl4hiNfdeTC6jQTYKbSwGNwKaz1ZQIKF3DJmmM8gJYKYbuv4iWE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leluscha", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQG4xhhYO6IuKLRFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also toll fand ich ja, wie die meisten hier in den Kommentaren, den respektvollen Ton der beiden miteinander.\n\naber an einigen Stellen und sp\u00e4testens als es um die Elektromobilit\u00e4t ging, war halt viel Meinung und wenig Ahnung unterwegs... dadurch ist mir als Zuschauer der Mehrwert des Videos ziemlich abhanden gekommen... \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 3, "author_id": "UCFtADf-GBAs_GZWbH-7PtsQ", "author": "@i-dinen-lug", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIw06MH74Bs68pKI8raAqWI788GIGOpmvtzXjF4C83Dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@i-dinen-lug", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaJ4qE4-lr1Bj9qcx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry, aber dieses ganze \u00d6PNV Thema ist so unreflektiert. Erstmal gibt es in diesem Land einen gro\u00dfen Anteil an alten Menschen und Menschen, die zum Beispiel Probleme mit dem Laufen haben oder im Rollstuhl sitzen. F\u00fcr diese Menschen sind U-Bahnen und auch teils andere Bahnh\u00f6fe absolut nicht erreichbar.\nDar\u00fcber hinaus ist es gerade auch f\u00fcr Frauen nicht ungef\u00e4hrlich, die \u00d6ffentlichen zu nutzen.\n\nUnd zu guter letzt wird es in l\u00e4ndlichen Regionen einfach nie Sinn machen, riesige Busse fahren zu lassen.\nAuf dem Land braucht man ein Auto, da es hier keine Alternative gibt, weder in der Realit\u00e4t noch in der Theorie gibt es auch nur eine einzige Alternative.\n\nDann noch das Thema Transport. Eine f\u00fcnfk\u00f6pfige Familie kann all ihre Eink\u00e4ufe nunmal nicht mit dem Bus transportieren.\nWas, wenn man mal ein M\u00f6belst\u00fcck oder etwas Gr\u00f6\u00dferes transportieren muss? Das Auto einfach zu verteufeln ist so unreflektiert.", "like_count": 1, "author_id": "UCEtL6DGpbjUnCpDSTft0itA", "author": "@meretc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WjnW1taV2woakmB_XczHpdqQJebgsGDTRUPydGSRcchalpJ63ZaD2_JKoCYG7CI-fI-dFlum=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meretc", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaJ4qE4-lr1Bj9qcx4AaABAg.9htYgyw6MDq9i29UnwMnh1", "parent": "UgwaJ4qE4-lr1Bj9qcx4AaABAg", "text": "Das sind alles Argumente, die aktuell dagegen sprechen. L\u00f6sungen w\u00fcrde es theoretisch f\u00fcr alle Probleme geben.\n\nEin besseres \u00d6PNV Netz auf dem Land z.b.. Hier m\u00fcssten nicht riesige Busse her, sondern schlicht mehr, sodass rund um die Uhr zumindest im 30 Minutentakt Busse fahren. Dann m\u00fcsste in Sachen Haltestellen einiges getan werden. Fl\u00e4chendeckende \u00dcberdachung und Sitzm\u00f6glichkeit fallen mir spontan ein.\n\u00d6PVN m\u00fcsste konsequent behindertengerecht sein und damit die gebrechliche Oma Erna nicht 2 km zur n\u00e4chsten Haltestelle schlurfen muss, br\u00e4uchte es allgemein mehr sinnvoll positionierte Haltestellen.\n\nTransporttechnisch m\u00fcsste man sich was einfallen lassen. Hier k\u00f6nnte es Services geben in entsprechenden M\u00e4rkten, die den Transport \u00fcbernehmen. Oder man k\u00f6nnte auch schlicht das Online-Angebot f\u00fcr den Lebensmittelbereich ausweiten (gibt's bisher ja auch nur in Gro\u00dfst\u00e4dten), sodass online eingekauft wird und der Lieferservice das Zeug nach Hause bringt.\n\nBliebe das Sicherheitsproblem. Ein h\u00f6heres Aufkommen an entsprechendem Personal oder Kamera\u00fcberwachung, wobei wir da dann schon wieder am Datenschutz schrauben m\u00fcssten.\n\nL\u00f6sungen g\u00e4be es also durchaus. Das Problem ist jedoch, dass das dann keiner mehr bezahlen k\u00f6nnnte bzw. vieles davon sich finanziell nicht lohnt. Daher werden solche Ideen auch immer nur Visionen bleiben.", "like_count": 1, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugznh15ByGCIMzpooxl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ihr Argument ist wenn man das Auto so schlecht wie m\u00f6glich macht f\u00e4llt es gar keinen mehr auf sie beschissen die \u00d6ffis sind und w\u00e4hlen zwischen Pest oder Cholera, genau mein Humor \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCEUoUku5atCRwtji06yGZHQ", "author": "@martapfahl940", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gSZkNkiPfyTGj_x9t_jgoGF59pLRX3japx-Wdjx0bjKqIEkF0JC8pn5wKr5OEQsaU-otpK__7rw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martapfahl940", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUs2cWh3KjwdvbvaV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen die E Autos nicht f\u00fcr die Zukunft halten sind genau die die keins besitzen und auch gar nicht wissen wie gut diese Autos sind. Das sind immer die Leute die mit ihren Verbrennen flexen wollen wie Laut und ekelhaft sie sind und auch noch and Alten Autos rumschrauben. \n\nEin Diesen Fahrzeug wird niemals so wenig CO2 verbrennen wie ein E Auto,", "like_count": 0, "author_id": "UCKfSkV58HRImFYWArn88bQQ", "author": "@squiddysquad9568", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQgEFK37gek6WOjX1ZJaEEwieA9x_xMdnCJyPea7M_5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@squiddysquad9568", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUs2cWh3KjwdvbvaV4AaABAg.9hspCJWqNr39hyKHcCmiBl", "parent": "UgzUs2cWh3KjwdvbvaV4AaABAg", "text": "E-Autos taugen nichts.\n- zu geringe Reichweite\n- zu wenige Ladestationen\n- geringe Lebensdauer der Batterie\n- die Herstellung und Entsorgen der Batterien ist sehr Umweltsch\u00e4dlich und Tauer\n- Ladevorg\u00e4nge sind lang\n- beim Laden geht mehr Strom weg als das man diesen Verbracht", "like_count": 1, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUs2cWh3KjwdvbvaV4AaABAg.9hspCJWqNr39i2AGAUAS-V", "parent": "UgzUs2cWh3KjwdvbvaV4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcrde mal ganz pauschal in den Raum werfen, dass ein verdammt gro\u00dfer Anteil der Bev\u00f6lkerung schlicht nicht in der Lage ist sich ein schickes neues E-Auto leisten zu k\u00f6nnen.\nDazu fehlen einfach auch noch die Voraussetzungen, um eine entsprechende Masse an E-Cars auch zu versorgen.\n\nGib mir die Kohle f\u00fcr nen Neuwagen und stell mir ne Lades\u00e4ule vor die T\u00fcr und garantiere mir, dass der Strompreis nicht explodiert und ich w\u00fcrde sofort umsteigen.", "like_count": 1, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugywav7urnyRQmqsJjJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:40 Nicht ganz, man Bietet das Packet am n\u00e4chsten Tag an, wenn es erst in 3-5 Tagen kommt, dann ist das eben so!\nDie Gesellschaft hat ja nicht damit angefangen, Packete am n\u00e4chsten Tag zu liefern :goodvibes:", "like_count": 0, "author_id": "UCK9peGJr7di4UgdxM06oKuA", "author": "@syrocoo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2t5WMjw4d2_iYCOPzYcKS6R2GTLBjq0bGAOa00wF-6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syrocoo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3LA-wRPRQqwgzP-14AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir f\u00e4llt immer wieder auf, dass die Leute, die gegen das objektiv Richtige sind (Umweltschutz, Klimaschutz, Menschenrechte, \u2026) sind, h\u00e4ufig mit sehr pers\u00f6nlichen emotionalen Aussagen argumentieren (\u201eDeutschland ohne Autos w\u00e4re traurig\u201c). Dass zeigt leider, dass viele Leute noch nicht begriffen haben, dass wir als Gesellschaft nicht drum herum kommen, uns im pers\u00f6nlichen Bereich einschr\u00e4nken zu m\u00fcssen, um eine bessere Zukunft f\u00fcr die gesamte Gesellschaft sicherzustellen. Leider sind diese Leute h\u00e4ufig auch anf\u00e4llig f\u00fcr die \u201eeinfachen L\u00f6sungen\u201c bestimmter Parteien, weil diese genau auf die Emotionen eingehen.", "like_count": 4, "author_id": "UCOlYyCwAYcKCoo04p56nuVw", "author": "@patrickb6341", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt1dHxcYv7EKLWgAim1jGFcILuzMCUa818x9p3EirY3vM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickb6341", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3LA-wRPRQqwgzP-14AaABAg.9hqF2N_PID_9hqW0ckdMAL", "parent": "Ugx3LA-wRPRQqwgzP-14AaABAg", "text": "Deutschland ist das Autoland schlechthin. Ein Deutschland ohne Autos w\u00e4re wie die USA ohne R\u00fcstungsindustrie oder Saudi Arabien ohne \u00d6l. Also unvorstellbar.", "like_count": 0, "author_id": "UC__DZYJHhw4g1LsfVvFyO4Q", "author": "@metalji_20s", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/OtOxKHEulV27TtS61VfrkHpz8jgMwMIG23XJBdq-ERAsKWcw4LWa2qy1DvVd6eo3pVKdRXmsm_E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@metalji_20s", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3LA-wRPRQqwgzP-14AaABAg.9hqF2N_PID_9iEa4t5_vd9", "parent": "Ugx3LA-wRPRQqwgzP-14AaABAg", "text": "Das ist ja Unsinn. Emotional und v\u00f6llig frei von L\u00f6sungsans\u00e4tzen argumentieren die Autogegener, denn es ist einfach Fakt, dass aufgrund unterschiedlichster Umst\u00e4nde, sei es aufgrund magelnden Ausbaus des \u00d6PNV oder aufgrund individueller Situationen, dass Personen auf das Auto angewiesen sind, ob sie wollen, oder nicht.\n\nMit deinem Kommentar hast du n\u00e4mlich nur eines inhaltlich gebracht: eine einseitige Sichtweise und gleichzeitig deinen fehlenden Blick \u00fcber den Tellerrand. Kritik sieht anders aus.", "like_count": 1, "author_id": "UCoarwge-MFa0F7tLR4-05ig", "author": "@christeddy183", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJMJiOXrsFVpMdRaC_FbRgMyyP9pMbtq7QFitaVIZZ680=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christeddy183", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhJGiDjeP5OIVazMd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Haha, Elektroautos sind nicht die Zukunft. Ich glaubte dar\u00fcber hinaus, dieses Internet werde sich nicht durchsetzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJ0S92_Yytjna9runB2mysQ", "author": "@roboroy4804", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnJBdRLke53ERkWCbIl6oridPo9vgz4ckktIftkq_wQ-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@roboroy4804", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoZPkPP5C17nFc1794AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr diesen Klischee-Unsinn muss ich Geb\u00fchren zahlen. Eine Truckerin, sehr realistisch und die Gr\u00fcne Schnattergans. Wo ist der sachliche Journalismus.", "like_count": 1, "author_id": "UC6SqZCEImrxanYve2ZHKvKQ", "author": "@qqui3583", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mN0PUQ-00W2znyyoYceCswkSDkSsKMHu0K6qIfA6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qqui3583", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMG6rd8KrDQDc9nQp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schienenverkehr geht vor Personenverkehr.\nBedeutet, dass es noch mehr Versp\u00e4tungen gibt f\u00fcr Personen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnsfY6VZZEKLDnaqR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles video", "like_count": 2, "author_id": "UCK1f0yjlAU3MMzWgtH78N2Q", "author": "@helenatheuringer976", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7yaaam4v24ezL28821TndUaGVtY0R4mxqJAPLuU4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helenatheuringer976", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsQ2-etrW0kemQDmZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich schaue nem Ferrari hinterher und finde keine Worte. Sie hat Recht. Einfach nur, weil ich sprachlos bin \u00fcber die Dummheit der Menschheit.", "like_count": 8, "author_id": "UC_yrYsHYuKbygyz6KzpwtLQ", "author": "@Tilty12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQP04o0156tOjgYNl3HX_KZUnYFCol3dSz9PAyoVldVAeL5nOEnPGdwcXswTRrMOFkSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tilty12", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsQ2-etrW0kemQDmZ4AaABAg.9hld_RQwXhp9hxnEWCSpCe", "parent": "UgxsQ2-etrW0kemQDmZ4AaABAg", "text": "Warum so hass erf\u00fcllt? \nKonntest du dich gestern nicht mehr auf die Stra\u00dfe kleben?", "like_count": 0, "author_id": "UCjZK6aHxWZASNXnH1m8fNVg", "author": "@MaarcelGe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktAT4_SxlV--nmVYL5tpJJ_KLz6ubyfDzn8LTY508=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaarcelGe", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_t3AJHtpnCAR7HOd4AaABAg", "parent": "root", "text": "wie die Bunthaarige so redet .. noch so kleine Argumente warum ich das nicht aufgeben will wie \"ich mag kein Fahrrad fahren\" .. kenn ich von s\u00fcchtigen \n\"Wasser l\u00f6scht bei mir keinen Durst, ich brauch Bier\" - ja weil du s\u00fcchtig bist \nweil iss so also bleibts so ..", "like_count": 2, "author_id": "UCFVGdl1df7sW2QvXznve0BQ", "author": "@georghofmann1782", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maF7e3cXhpWxu9RdeY3kSCUfjVF0pV0R6x7Z6nbgFrjYo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@georghofmann1782", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdRUmEpxy3_SdxfTF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hallo Frau Thompson, \nSie als Journalistin und Autorin \"schreiben & wirken zu dem Thema Mobilit\u00e4t & Verkehrswende\". Welche Leistungen k\u00f6nnen Sie vorweisen, welche Sie daf\u00fcr \u00fcberhaupt ann\u00e4hernd ausreichend qualifizieren ?\nSie reden davon das das Auto \"nicht die gerechteste Form von Mobilit\u00e4t\" sei - entschuldigen Sie bitte, aber dabei musste ich mir doch etwas das Lachen verkneifen. Es ist doch tats\u00e4chlich so, dass es, gerade im Bereich der Mobilit\u00e4t, ein starkes Stadt-Land-Gef\u00e4lle gibt. In l\u00e4ndlichen Regionen gibt es entweder keinen oder aufgrund der unzureichenden Taktung einen nicht annehmbaren \u00d6PNV.\nAu\u00dferdem \u00e4u\u00dfern Sie das das \"System Auto aus so vielen Gr\u00fcnden\" nicht weiter \"zukunfsf\u00e4hig\" w\u00e4re. Was bitte bewegt Sie zu dieser Aussage? \nDas problematische am verbrennerbetriebenem Automobil war seit jeher die fossile Energiequelle. F\u00fcr diese fossilen Energietr\u00e4ger gibt es aber mittlerweile gute Alternativen (Stichwort: E-Fuels), welche leider durch die aktuelle Politik keine Beachtung finden.\nZum Schluss bleiben Sie uns dann aber doch noch eine Antwort schuldig: Wer \"darf\" denn nun noch ein Auto fahren und wer nicht, Frau Thompson?\n\nMit freundlichen Gr\u00fc\u00dfen\nLeon62744\n\nP.S.: Frau Ritter sch\u00e4tzt die Gesamtlage, meiner Meinung nach, sehr realit\u00e4tsnah ein.", "like_count": 3, "author_id": "UCAp_4Euyto8QybniML94_4g", "author": "@Leon-pr5dx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2OcjHSRXwQDYBbYhu_-TSpLoTsbAHNapM3OGGwJk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leon-pr5dx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyk-dpYXAkcjmBwYNh4AaABAg", "parent": "root", "text": "faire Debatte, beide sehr sympathisch \ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "like_count": 5, "author_id": "UCq2y_aEKwQcG_zeUP6EwFYQ", "author": "@leonie9007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk9cd_ipvP2kcbEpJfvY-vNUcambu5BHRfv3HXNwAXUHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonie9007", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgypyrC-zX0TIR1fOsd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also in meinen Augen wurden hier die falschen Leute ausgew\u00e4hlt. \nDer einen Person geht es darum, Autos in den St\u00e4dten zu minimieren - der anderen geht es darum, ihr Auto (auf dem Land) behalten zu d\u00fcrfen. Richtig uneinig und Diskussionsbedarf gab es so nicht, \u00fcber den Tellerrand musste somit nicht geschaut werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCWTKSI8nBfbwkHNhVgoc-gg", "author": "@chrismarm6046", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko1bohorF43L7N2__iJfOUyGv9D49vh-by5RaRd0cxtbmO0Gkh_JsO8dPHhC3VE0oMug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrismarm6046", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzxwK6EJVuSLr9eHzh4AaABAg", "parent": "root", "text": "15:05 Ach ja, geht nicht's \u00fcber Stammtischgerede, der Diesel ist die effizienteste Maschine, genau... :-) Synthetik Kraftstoffe \u00e4ndern nichts an der katastrophalen Effizienz der Verbrenner, da kann so viel optimiert werden wie man will, viel besser wird es nicht. Wieso Energie verschwenden wenn es auch fast 100%ige Effizienz gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCvD5MvZn3WiTWKIP3S0HPNQ", "author": "@faultboy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUrmghCAhTFqvJ_Gyx7e_mnZGuEwwHBzXnfFqEDqtV5b4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@faultboy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzd-RSBvnYmb5OpCRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwas unattraktiv machen ist der falsche Weg. Es ist besser, alternative Verkehrsmittel attraktiver zu machen. Der \u00d6PNV ist das Faxger\u00e4t im Internetalter (feste Taktung, feste Haltestellen). Wir brauchen kneine Flexibusse mit dynamischer Routenplanung nach Bedarf/Abruf. Wir brauchen billige Wohnung in den Gro\u00dfst\u00e4dten, damit die Leute dort wohnen k\u00f6nnen, wo sie arbeiten. Das Carsharing f\u00fcr Eink\u00e4ufe/Ausfl\u00fcge muss ausgebaut werden.  \nNebenbei bemerkt: inzwischen verbrauchen Lastenr\u00e4der soviel Platz wie ein Kleinwagen. Es ist auch nicht gerecht, ein Haus mit Garten zu besitzen, wenn man den Fl\u00e4chenverbrauch und die Energiebilanz betrachtet. Wollen wir diese Neiddebatte wirklich er\u00f6ffnen?", "like_count": 0, "author_id": "UCveAoLCQEKcMqZdrsWF3kpw", "author": "@jennifersirtl3061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNEcrX2CmlA4X4PodJplR3lnx-QFZmnA1pn4iK6Jk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennifersirtl3061", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1lBe1PUdcu31XUMZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich w\u00fcrde mich bei den folgenden Ausgaben des Formats dar\u00fcber freuen, wenn Fakten der Teilnehmer immer gecheckt werden und unten eingeblendet werden. das macht finde ich die eigene Meinungsbildung einfacher und ist journalistisch hochwertiger f\u00fcr das format. Sonst gute Arbeit, danke f\u00fcr die spannenden ausgaben.", "like_count": 104, "author_id": "UCC8iW2cdaAxCTsy20mFBLwg", "author": "@notexisting143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgAChBjwbqOlOJ12x6kwKQRNDV1iniA3YXErR0r2Pfk0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@notexisting143", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqsV095ci07l-LHAp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum nur immer verbieten und einschr\u00e4nken?", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyN9rlEUIraCuGIKgN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Einleitungssatz sagt schon alles  \"Das Auto ist nicht die gerechteste Form von Mobilit\u00e4t die wir haben k\u00f6nnen\". Was hat die Frage nach Gerechtigkeit mit dem Auto oder der Mobilit\u00e4t zu tun? Gar nichts, es ist der Versuch die eigenen W\u00fcnsche und Vorlieben irgendwie zu verpacken, in etwas das sich gut anh\u00f6rt und wo ja eigentlich jeder f\u00fcr sein m\u00fcsste, weil wer ist schon f\u00fcr Ungerechtigkeit ?\nLetztendlich entscheidet jeder aus der eigenen Situation heraus was die jeweils beste M\u00f6glichkeit ist um mobil zu sein und genau so sollte es auch sein, niemand braucht einen au\u00dfenstehenden der einem erkl\u00e4rt was das beste f\u00fcr einen selbst ist. \nBus und Bahn gibt es im l\u00e4ndlichen Bereich fast nicht weil die Ticketpreise so teuer sein m\u00fcssten das es niemand nutzen w\u00fcrde, offensichtlich lohnen sich Massentransportmittel nur an den Stellen wo Massen an Menschen transportiert werden wollen.\nDen G\u00fcterverkehr \u00fcberwiegend von Z\u00fcgen erledigen zu lassen ist die n\u00e4chste Illusion, da logischerweise nicht jede Firma ans Schienennetz angeschlossen werden kann, folglich m\u00fcssten LKWs die Waren zum Zug bringen, umladen, der Zug transportiert dann ein St\u00fcck und dann wieder auf einen LKW umladen und an die Firmen verteilen. Wann soll sich das lohnen? Vielleicht wenn die Ware 1000km weit transportiert werden muss, aber sicher nicht f\u00fcr ein paar hundert km. \n\nV\u00f6llig absurd wird es bei dem Vergleich von einem \"Dieselprivileg\" und der Dienstwagenpauschale mit dem 9 Euro Ticket, offensichtlich ist es kein Privileg wenn man beim Diesel ~80% Steuern auf das Produkt zahlt, nur weil es beim Benzin ~100% sind, es ist beides eine absurd hohe Besteuerung, genau so wie bei der Dienstwagenpauschale lediglich WENIGER Steuern f\u00fcr das Auto gezahlt werden. Das 9 Euro Ticket ist eine SUBVENTION, hier liegt der Preis deutlich unter den eigentlichen Kosten, es ist also das Gegenteil von dem erheben von Steuern.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxh1GZNzC5OGIqDN1N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Autos aus den St\u00e4dten zu halten, halte ich f\u00fcr einen frommen Wunsch, der auch nachvollziehbar ist. Aber grunds\u00e4tzlich nur auf \u00d6PNV zu setzen h\u00e4ngt einfach einen gro\u00dfen Teil der Gesellschaft ab und ist im l\u00e4ndlichen Bereich nahezu nicht umsetzbar, und der zeitliche Aspekt eines jeden Einzelnen ist hierbei auch nicht zu vernachl\u00e4ssigen.", "like_count": 6, "author_id": "UCfu8VoT7odFOoq4YRsvveuw", "author": "@SpecialT834", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6iClZYSYOowGhJqU51KzsPwQMwdaaKmhIfcTnbbywYEo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SpecialT834", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCf6Ech2iHqiwCOot4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein e-auto ist nach 50000 km klimaneutral? Ich hab da zahlen von 170000 km gelesen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwRbWiJ6_zQsC-rLKqxAV1A", "author": "@derbjoern09", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIqew0f_JWlEtNksgU5eev2eM2hBRA3CYdz8E5Ih5lt1oG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derbjoern09", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCf6Ech2iHqiwCOot4AaABAg.9hiX6CEI57P9hiz5JHNcbN", "parent": "UgxCf6Ech2iHqiwCOot4AaABAg", "text": "Diese Zahl ist paar J\u00e4hrchen alt.\nEntwickelt sich j\u00e4hrlich.\nPrinzipiell ist ein E-Auto nur so nachhaltig und umweltfreundlich wie der Strom, welches es zum fahren ben\u00f6tigt.\nIn jedem Fall ist es aber \u00fcber die gesamte Lebensdauer des Autos gerechnet immer \"gr\u00fcner\" als ein Verbrenner.", "like_count": 2, "author_id": "UC1lQwRbjNOy0Uw5F7F__e7g", "author": "@martianmaikel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCBcbv0XFKUH8XeQaj2nphWfzg5q9OsQ2jeto6MFcAR-k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martianmaikel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwdHnJxwoXAoKlaYV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Truckerin ist eine super super sympathische und intelligente Frau. Man muss sich nicht immer pseudo m\u00e4\u00dfig nur f\u00fcr soziale oder Umwelt Themen einsetzen. Das Auto - eines der fortschrittlichsten Dinge unserer Zeit, unendlich viele Arbeitspl\u00e4tze und ein sicheres Verkehrsmittel... so ein Unsinn, der immer aus dieser einen Ecke kommt. Wir, besonders wir aus Deutschland k\u00f6nnen stolz auf dieses technische Meisterwerk sein. Unglaublich was die MEnschen alles erschaffen k\u00f6nnen. Es dauert halt.... aber es wird auch in Zukunft klimafreundliche Autos geben.", "like_count": 0, "author_id": "UCqG1X3u2FonUzN28BN9LOxQ", "author": "@clarkson6758", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIwmOWixO3beIzPS1KrkOcL7bCtFf4JjSrxK3XBh3w8AGlMUaGWuQGy0UKisQHftHW9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@clarkson6758", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwdHnJxwoXAoKlaYV4AaABAg.9hiS-cu3KzC9hiyhTP8CqW", "parent": "UgxwdHnJxwoXAoKlaYV4AaABAg", "text": "Also quasi Gef\u00fchle und Tradition vs Harte Fakten gegen das Auto.", "like_count": 0, "author_id": "UC1lQwRbjNOy0Uw5F7F__e7g", "author": "@martianmaikel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCBcbv0XFKUH8XeQaj2nphWfzg5q9OsQ2jeto6MFcAR-k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martianmaikel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwdHnJxwoXAoKlaYV4AaABAg.9hiS-cu3KzC9jD1osGvgrH", "parent": "UgxwdHnJxwoXAoKlaYV4AaABAg", "text": "Mal abgesehen von der Klimasch\u00e4dlichkeit sterben jedes Jahr tausende (!) Menschen in Deutschland, die ohne Autos noch leben w\u00fcrden. Autos nehmen in St\u00e4dten immens viel Platz weg, der Fu\u00dfg\u00e4ngern und Radfahrern fehlt. Sie verhindern ein lebendiges Stadtleben, weil die Stra\u00dfen nicht als Begegnungsraum genutzt werden k\u00f6nnen. Sieht man daran, wie gro\u00dfartig es ist, wenn eine Stra\u00dfe mal gesperrt wird, wie viel Platz pl\u00f6tzlich da ist, wie die L\u00e4rmbelastung abnimmt, wie Menschen sich dort hinsetzen k\u00f6nnen, sich treffen, sich unterhalten.... die Autos nehmen uns so viel weg.", "like_count": 1, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_Uk2PR-Sw2QuOoMd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ihr macht nichts mehr als AfD Narrative (naja Diskussionsformen) unter die Leute bringen, da fragt man sich warum?\n\nWas hat eine Truckerin mit den Individualverkehr zutun? Seid ihr dumm? \n\nWas soll die Erkenntnis sein, au\u00dfer Angstmache und auf Emotionen rumreiten? Naja und dass ihr der AfD n\u00e4her seid, als der Menschlichkeit und Aufkl\u00e4rung.", "like_count": 0, "author_id": "UCzwOOllNco6DlwQypHILBuw", "author": "@zz3244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLs2dMnwskUPKPeZgVt7-_MVJALwBtMtMvXJ7TUE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zz3244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgrUhYwNyq5O8QIDl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland ohne Autos ist vorallem komplett realit\u00e4tsfern. Daf\u00fcr ist die Individualmobilit\u00e4t alleine beim Arbeitsverh\u00e4ltnis extremst wichtig. Bevor ich auf mein Auto verzichte, sollen weniger Menschen gezeugt werden, der Produktkonsum eingeschr\u00e4nkt werden und ressourcenschonender entwickelt, ern\u00e4hrt und konstruiert werden (Bauwesen, Lebensmittelindustrie, Produktherstellung).", "like_count": 0, "author_id": "UCROMEpmJq3ig5MlM2peB3Bw", "author": "@christophandre1437", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mFwh2IrAgSRZ0bfsBI6zmAunMhdQdLYWio4gGzQHiQAgS8RJeBxykBSv3CKlCmqo2Z-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christophandre1437", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwgrUhYwNyq5O8QIDl4AaABAg.9hhAnFt2lXx9jD2cXMW5W_", "parent": "UgwgrUhYwNyq5O8QIDl4AaABAg", "text": "Bzgl. Verringerung des CO2-Abdrucks bei Lebensmitteln kannst du auch selbst etwas tun, indem du deinen Fleischkonsum drastisch einschr\u00e4nkst (oder gar kein Fleisch bzw. gar keine tierischen Produkte isst), denn indem Pflanzen direkt gegessen werden, anstatt sie an Tiere zu verf\u00fcttern, k\u00f6nnen immens viele Ressourcen eingespart werden (Zitat WWF: \"F\u00fcr ein Kilo Rindfleisch m\u00fcssen 5 bis 20 Kilo Futtermittel produziert und verf\u00fcttert werden.\"). Des weiteren Dinge essen, auch wenn das MHD \u00fcberschritten ist, und generell versuchen so wenig wie m\u00f6glich wegzuwerfen (Planung, korrekte Lagerung, Restek\u00fcche, z.B. kann altes Brot wunderbar zu Kn\u00f6deln verarbeitet werden). Abgesehen davon nat\u00fcrlich Obst und Gem\u00fcse m\u00f6glichst nur saisonal und regional kaufen. \n\nWas genau erwartest du dir denn von der Lebensmittelindustrie? Ich pers\u00f6nlich m\u00f6chte ehrlich gesagt so wenig Lebensmittelindustrie wie m\u00f6glich, wieso nicht einfach frische Produkte selbst verarbeiten? Und m\u00f6glichst kleine \u00d6ko-Betriebe unterst\u00fctzen anstatt die industrielle Landwirtschaft?\n\nWas genau erwartest du dir bei der Produktherstellung? Einfach so wenig wie m\u00f6glich konsumieren, alles, was geht, Second Hand kaufen und ansonsten auf Mehrwegverpackungen setzen. Es gibt immer Einsparpotenzial und M\u00f6glichkeiten zum Recycling, aber das alles wird nur eine marginale Verbesserung bringen. \n\nBeim Bauwesen stimme ich dir zu, da haben wir nicht wirklich viel Einfluss (au\u00dfer, man baut selbst).", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRU2vCgkBxhJnRCWJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00e4nden es die richtig echten Autofans nicht auch besser, wenn f\u00fcr ihr Hobby die Stra\u00dfen leerer werden, wenn man zumindest die ganzen Berufspendler von der Sta\u00dfe bekommt?\nNicht-Autofahren muss so attraktiv werden, dass ein Auto nur noch Leute haben, die das wirklich als Hobby haben wollen. Hat ja auch nicht jeder eine 10000-Euro-Golfausr\u00fcstung, die nur unbenutzt im Schrank seht. Aber fast jeder hat eine Auto, was fast nur parkt.\n\nEin Auto muss zum Hobby werden. Dann w\u00e4ren die Probleme schlagartig weg und man muss niemanden etwas verbieten.", "like_count": 5, "author_id": "UCYEazmECdhn1RayRkTM-GEQ", "author": "@johannmeier6707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannmeier6707", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRU2vCgkBxhJnRCWJ4AaABAg.9hh4DwPXsrJ9hjCefXR5KK", "parent": "UgxRU2vCgkBxhJnRCWJ4AaABAg", "text": "Deine Analogie hinkt, die Golfausr\u00fcstung steht \u00fcberwiegend im Schrank und wird vielleicht w\u00f6chentlich benutzt, das Auto benutzen die meisten Menschen mehrmals t\u00e4glich.\nFolglich wird das auch nie nur als Hobby genutzt werden, da ein Gro\u00dfteil der Menschen t\u00e4glich auf das Auto angewiesen ist um ihren Alltag nachzugehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRU2vCgkBxhJnRCWJ4AaABAg.9hh4DwPXsrJ9jBcfmBEIF5", "parent": "UgxRU2vCgkBxhJnRCWJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Das ist ja genau mein Punkt... Die Infrastruktur, die Lebensweise, die Arbeitswelten, etc. m\u00fcssen so angepasst werden, dass man eben nicht mehr auf ein Auto angwiesen sein muss. So, dass ein Auto zu einem normalen Hobby werden kann, statt f\u00fcr viele Leute ein notwendiges \u00dcbel bleiben zu m\u00fcssen.", "like_count": 1, "author_id": "UCYEazmECdhn1RayRkTM-GEQ", "author": "@johannmeier6707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannmeier6707", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRU2vCgkBxhJnRCWJ4AaABAg.9hh4DwPXsrJ9jBdwrsq1q-", "parent": "UgxRU2vCgkBxhJnRCWJ4AaABAg", "text": "\u00a0@johannmeier6707\u00a0 In einer Welt mit Teleporation w\u00e4re das sicher m\u00f6glich, ansonsten allerdings sehr unwahrscheinlich. Da quasi jeder Mensch aus 100 verschiedenen Gr\u00fcnden jeden Tag irgendwo hin musst und das irgendwo nicht immer um die Ecke sein kann, so das man dort zu Fu\u00df oder mit dem Fahrrad hin kann. In der Stadt kann das schon mit Bus und Bahn klappen f\u00fcr den ein oder anderen, aber halt nie in einem ganzen Land oder auf der ganzen Welt.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich frag mich halt immer wie das funktionieren soll ohne Auto, allein einkaufen, wie soll ich das alles tragen und dann noch sowas wie Wasser Kisten, wie soll ich die dann nach Hause bekommen, so viel kann ich ja gar nicht tragen. Und von auf dem Land brauchen wir gar nicht reden da ist es einfach unm\u00f6glich ohne Auto und das wird sich aus meiner Sicht niemals \u00e4ndern einfach weil es selbst bei gutem Ausbau nicht viel genutzt werden w\u00fcrde, auch weil es viel zu lange dauert und man viel schneller mit dem Auto ist. Ich wohne auf dem Land und selbst wenn es Bahn und Bus viel mehr g\u00e4be w\u00fcrde ich das Auto nehmen weil ich sonst ewig unterwegs bin. Allein wenn ich denke ich w\u00fcrde komplett mit der Bahn nach K\u00f6ln fahren, ich br\u00e4uchte mindestens doppelt solange wie mit dem Auto weil der Zug bis zum ICE Bahnhof durch mega viele D\u00f6rfer fahren w\u00fcrde und ich ewig br\u00e4uchte um dahin zu kommen. Ich sehe nicht dass es jemals funktionieren wird ohne Auto weder in einer gesamten Stadt und erst Recht nicht auf dem land", "like_count": 1, "author_id": "UC0qFdPKM9qdYMPzSPpYR-Aw", "author": "@Leasatzinger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz_183qjYpoDJ9uAGUGtSt3zybTQ4AHF7sZ7HCbyNUvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leasatzinger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg.9hgzX5biaUN9hierKgSohw", "parent": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg", "text": "Es gibt doch mittlerweile mehrere Getr\u00e4nkelieferservices, die haben auch Wasser im Angebot", "like_count": 0, "author_id": "UCHZCkufA_vzgsBRtLmrvPjw", "author": "@MiKa-ki1pd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmDcXYehPUYBgiMNhI0meDk5jLhxAcHZX3eioWvsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiKa-ki1pd", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg.9hgzX5biaUN9hifWKFvgar", "parent": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg", "text": "\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a0 klar ich hab auch noch Lust bei allen m\u00f6glichen Lieferservices zu bestellen wof\u00fcr ich dann auch noch zus\u00e4tzlich Geld bezahlen muss, irgendwo reicht's doch auch Mal. Und auch ohne die Kistenschlepperei h\u00e4tte ich keine Lust mit Einkaufst\u00fcten in irgendeine Bahn oder einen Bus zu steigen, die \u00fcberf\u00fcllt sind und dann ewig nachhause zu fahren. Wie lange soll das denn dauern?", "like_count": 0, "author_id": "UC0qFdPKM9qdYMPzSPpYR-Aw", "author": "@Leasatzinger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz_183qjYpoDJ9uAGUGtSt3zybTQ4AHF7sZ7HCbyNUvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leasatzinger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg.9hgzX5biaUN9hmq0TWpM_t", "parent": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg", "text": "\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a0 gibts aber nicht auf dem Dorf, jedenfalls hier nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCZPvjYN5zLB2hq9NFlD1OlA", "author": "@KleneKaddl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kyMZDGYfQAkcTqRGvTuiYco7iRCNUM0J20AK3NW4QZUg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KleneKaddl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg.9hgzX5biaUN9i2BgtxfdOr", "parent": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg", "text": "\u00a0@MiKa-ki1pd\u00a0 Sowas gibt es auf dem Land nicht, aus den gleichen Gr\u00fcnden aus denen dort \u00d6PNV nicht gut ausgegebaut ist. Nicht sinnvoll finanzierbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg.9hgzX5biaUN9jD6RGYqR0o", "parent": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg", "text": "F\u00fcr die Wasserkisten gibt es eine einfache L\u00f6sung: Einfach Leitungswasser hernehmen und einen Sodasprudler besorgen. Spart Geld, ist gesund und umweltfreundlich! Vielleicht bist du in einer Gegend, wo die Wasserqualit\u00e4t wirklich niedrig ist, aber allgemein ist die Wasserqualit\u00e4t in Deutschland super und es gibt keinen Grund, Flaschenwasser zu kaufen.\n\nIch verstehe gar nicht, wieso sich da so viele Menschen die Kistenschlepperei antun... f\u00fcr Bier verstehe ich es ja noch, aber f\u00fcr Wasser w\u00fcrde ich mir das nicht antun.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg.9hgzX5biaUN9jD75MZyjuS", "parent": "Ugxsr7S5j0ZAe7CUNKB4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 haben uns jetzt auch einen SodaStream geholt, aber trotzdem werde ich deshalb nicht auf Auto verzichten k\u00f6nnen", "like_count": 2, "author_id": "UC0qFdPKM9qdYMPzSPpYR-Aw", "author": "@Leasatzinger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz_183qjYpoDJ9uAGUGtSt3zybTQ4AHF7sZ7HCbyNUvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leasatzinger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr die Meisten ist ein Auto von A nach B kommen. V\u00f6llig emotionslos.\nWenn es G\u00fcnstigere gute alternativen gibt erledigt sich das Auto von selbst.\nWenn ich von A nach B in 20 min f\u00fcr 2\u20ac mit der Bahn komme und kein Parkplatz suchen muss und\ndas Auto 25 min braucht und 6\u20ac kosten + Parkplatzsuche, warum sollte dann jemand noch ins Auto steigen?\nLeider ist es z. Z.  eher anderes rum und das versucht die Kritikerin uns zu sagen... warum wird der Tausch nicht vollzogen?", "like_count": 0, "author_id": "UCPoQgKWRwrxs7cS-H0-q2Bw", "author": "@muwa6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFkvoY4m24J7qdQ2tusBTcrbJJRZ9-KA524nGvuxKyK9YB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muwa6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg.9hgy1j0AEYb9i2D0CxPCfM", "parent": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg", "text": "Weil du damit all jenen, die nicht aus Kostengr\u00fcnden Auto fahren, sondern weil es nicht anders geht in ihrer Lebensrealit\u00e4t geh\u00f6rig eins in die Kniekehle schlagen w\u00fcrdest.\nEs leben nicht nur junge, fitte Menschen in diesem Land. Wir haben eine \u00fcberalterte Gesellschaft. Viele \u00e4ltere oder allgemein kranke und eingeschr\u00e4nkte Menschen. Menschen die aufgrund ihrer Einschr\u00e4nkungen zumeist eh schon finanziell schlecht dastehen. \nFamilien mit Kindern, die eben auch mehr als nen Jutebeutel voll einkaufen und irgendwie nach Hause kriegen m\u00fcssen. Es arbeitet auch nicht jeder klassisch 9-5.\nWie teuer soll das Autofahren denn werden, damit Familie Mustermann mit 3 Kindern mit \u00d6ffis g\u00fcnstiger weg kommt? Das Autofahren wird halt nicht teuer wenn mehr Personen einsteigen.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg.9hgy1j0AEYb9i2ElCsgT0m", "parent": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg", "text": "\u00a0@endless-nimu\u00a0 das was du da aufz\u00e4hlst sind Randgruppen. Daf\u00fcr m\u00fcssen wir selbstverst\u00e4ndlich l\u00f6sungen finden... Die es geben wird... Taxis werden jetzt schon von der Krankenkasse bezahlt... Eink\u00e4ufe kann man sich liefer lassen. Bahnfahren f\u00fcr Kinder unter XX Jahren k\u00f6nnte umsonst etc. Hier reden wir vom Durschnittsb\u00fcrger. Und der muss und kann die \u00f6ffis benutzen... Z.b. ist in Berlin fast alles mit den \u00f6ffis gut zu erreichen. Das Model muss man Deutschlandweit ausweiten. Wir k\u00f6nnen uns finanziell und Klimatechnisch keinen Individualverkehr mehr leisten.", "like_count": 0, "author_id": "UCPoQgKWRwrxs7cS-H0-q2Bw", "author": "@muwa6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFkvoY4m24J7qdQ2tusBTcrbJJRZ9-KA524nGvuxKyK9YB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muwa6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg.9hgy1j0AEYb9i2F-stTLvz", "parent": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg", "text": "\u00a0@TrickZ_Retz\u00a0 klar noch... Weil es nur 10% mehr Zeit und Geld als Bus und Bahn kostet... Aber wann h\u00f6rt es das auf Wert zu sein? 20,30,50,150%? Darauf wird es herauslaufen... Irgendwann wenn die Strecke mit dem Auto 150% mehr Zeit und Geld kostet wirst auch du in den Bus steigen... Es wird kommen es ist nur eine Frage der Zeit...", "like_count": 0, "author_id": "UCPoQgKWRwrxs7cS-H0-q2Bw", "author": "@muwa6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFkvoY4m24J7qdQ2tusBTcrbJJRZ9-KA524nGvuxKyK9YB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muwa6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg.9hgy1j0AEYb9i2NddDMfPL", "parent": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg", "text": "\u00a0@muwa6542\u00a0 Familien mit Kindern, Alte und Kranke oder Behinderte, Pendler die bis zu 200km Anfahrtsweg zur Arbeit in der Gro\u00dfstadt  haben sind f\u00fcr dich Randgruppen? Komm mal aus deiner Bubble raus.\nAllein schon die Behauptung das die Krankenkassen das Taxi zum Arzttermin \u00fcbernehmen ist jenseits jedweder Realit\u00e4t. Daf\u00fcr ist ne Pflegestufe n\u00f6tig. Die kriegt Oma Erna aber nicht, solange sie es noch selbst bis zum Briefkasten, aber nicht mehr bis zur n\u00e4chsten Haltestelle schafft.", "like_count": 0, "author_id": "UCdbM8gGlaRA7Z-N8UcZdzTQ", "author": "@endless-nimu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfBEo7FQZLf6p3Je9GOwq0DtC1WMidSrPyJg7lqMdziQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@endless-nimu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg.9hgy1j0AEYb9i2PsNoy3Oq", "parent": "Ugx3R0x_WuH2yNfY_pZ4AaABAg", "text": "\u00a0@endless-nimu\u00a0 und f\u00fcr dich sind behinderte, alte, kranke und Menschen die 200 km zu Arbeit fahren der Hauptteil der deutschen Bev\u00f6lkerung? Ich finde ein Diskussion sehr muselig, wo man mit einem geringen Prozentsatz betroffener den Hauptteil gleichwertig Gegen\u00fcberstellt.  Wir m\u00fcssen einen generelle L\u00f6sung f\u00fcr 80% der Menschen finden und f\u00fcr dei anderen 20% sonderl\u00f6ungen... Ich m\u00f6chte \u00fcber die 80% reden nicht \u00fcber die sonderl\u00f6ungen... Hier sind die \u00f6ffentliche Verkehrsmittel die einziehe zukumpfatr\u00e4chtige M\u00f6glichkeit. Oder wo siehst du die Zukunft die sich mit \u00d6kologie und \u00d6konomie vereinbaren l\u00e4sst?", "like_count": 0, "author_id": "UCPoQgKWRwrxs7cS-H0-q2Bw", "author": "@muwa6542", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFkvoY4m24J7qdQ2tusBTcrbJJRZ9-KA524nGvuxKyK9YB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muwa6542", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywKqOLdK1Zc4Qlc4l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Auto ist nicht zu ersetzen, es hat sich nicht ohne Grund durchgesetzt.\nWeder Fahrrad noch \u00d6PNV kann das Auto ersetzen:\n- Jederzeit bereit ob f\u00fcr 5 oder 500km, keine Fahrplanabh\u00e4ngikeit\n- Meine Temperatur, meine Gesellschaft, meine Musik\n- Direkt von A nach B, kein Umsteigen\n- Wetterunabh\u00e4ngig\n\nIn Kombination kann kein anderes Verkehrsmittel das Auto ersetzen (au\u00dfer evtl. mal selbstfahrende Autos), auch in den St\u00e4dten.\nMuss das Auto sauberer werden? Ja klar. Mit dem Verbrennerausstieg 2035 kann ich auch gut leben. Aber das Konzept Auto an sich ist eines der Zukunft und nicht der Vergangenheit.\n\nUnd wenn ich h\u00f6re das Auto muss f\u00fcr Parkpl\u00e4tze mehr Geld zahlen, weil es ja \"\u00f6ffentlicher\" Raum ist. Ja und? Sie will ihr Fahrrad doch auch auf \"\u00f6ffentlichem Raum\", vielleicht sogar mit Fahrradst\u00e4ndern umsonst abstellen und zwar \u00fcberall. Oder ist sie daf\u00fcr auch bereit immer zu bezahlen? Ich denke nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UCHNkhuoy3VH_ed5PdFNLhWw", "author": "@Maarkoize", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m641crc5ABvzF7rlqtxMK9tvZ-QxxuggL9x7gtNHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maarkoize", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgykH9Jb34A4ZkE83id4AaABAg", "parent": "root", "text": "Clara braucht mal nen ordentlichen Sto\u00df in die Realit\u00e4t. Da habne wohl viele versagt. Ihre Traumwelt existiert nicht und wird auch nie existieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCXsgU4Z1xbSJihjBY7h-aVw", "author": "@Balu683", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mn0nY9WSPhjIxyaHLFdA3nCrPW3hR8O8aA6h316lw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Balu683", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy77tXG5KpsHWnJyih4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde den Titel absolut misslungen. Das Thema ob Deutschland keine Autoindustrie haben sollte ist absolut \u00fcberfl\u00fcssig da es keine Konkurrenz gibt. Mann sollte also erst eine Konkurrenz schaffen und wir sind uns gl\u00e4ubig alle einig das wir mehr Bus- und Bahnverbindungen brauchen. Warum macht ihr dann nicht eine Folge in der es darum geht warum Bus und Bahn nicht ausgebaut werden. Ich versteh das nicht ihr versucht Streit zu schlichten wo \u00fcberhaupt kein Streit ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCft9jkIos2lEojTQdMnTp9w", "author": "@spinatmauldasch4843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p7b-ZLe69Xntyb8uT72S7pkc07CKNe3DeLS_sd6YqbAcjghWSWpS5aHktpjLSGwknsuPByNOqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@spinatmauldasch4843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyolc6zNmLvHTpNwLp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich brauche kein Auto um zufrieden zu sein. Spazieren ist gesund :)", "like_count": 2, "author_id": "UCBcR9KGZVrXIFSwG3KbjyJw", "author": "@Pakolias92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjt2IotraRIx9nPX3V3BGFTVOACGAWztxGAyeiDPzZAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pakolias92", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzxfXaGCi6jnxvv2PV4AaABAg", "parent": "root", "text": "War auf jeden Fall ganz nett den beiden beim Plaudern zu zuh\u00f6ren  \ud83d\ude0a", "like_count": 9, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sollte Transport in Logistik sonst Zustande kommen? Auf Fahrr\u00e4dern?", "like_count": 0, "author_id": "UChi_0WSSUDxSvdUpmNxeZSA", "author": "@dawidwiencek5760", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntqO9QRk3GSh6evSyzZIcvyWb7viKB3ditjxcxL5ujJ3Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawidwiencek5760", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9hh6QKreN_9", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "Klar, das Fertighaus oder die Vorproduzierten Platten f\u00fcr den Hochhausbau wird dann mit Lastenr\u00e4dern transportiert.", "like_count": 1, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jD3M2YnSdv", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "Es w\u00fcrde in der Stadt v\u00f6llig reichen, nur kommerziellen Lieferverkehr, Krankenwagen und Taxis zuzulassen. Wir brauchen hier keinen Privatverkehr. Wenn man f\u00fcr den Privatgebrauch M\u00f6bel o.\u00e4. transportiert haben will, kann man ja daf\u00fcr bezahlen. Im Verh\u00e4ltnis zu dem, was ein Auto + Benzin j\u00e4hrlich kostet, sind die Betr\u00e4ge f\u00fcr Lieferungen ja geradezu l\u00e4cherlich.\n\nIst ja in vielen Innenst\u00e4dten auch so, die sind auch autofrei, trotzdem sind da ja Lieferfahrzeuge zugelassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jD4_dZvk4Z", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0   Dies ist halt ein sehr egoistischer Vorschlag den MIV in der Stadt zu verbieten, weil viele ein Auto brauchen. Nur weil Sie keines brauchen hei\u00dft es nicht, dass andere es auch nicht brauchen. Es gibt behinderte Menschen, denen man die Behinderung auf dem ersten Blick nicht ansieht, es gibt Menschen die arbeiten und m\u00fcssen Sachen transportieren usw.", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jDDwNWdC29", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 Mir geht es nur um Privatautos, d.h. alle dienstlichen Fahrten sind ausgeklammert.\nSachen transportieren entweder selbst mit Lastenrad oder daf\u00fcr bezahlen, dass sie geliefert werden (immer noch wesentlich g\u00fcnstiger als ein Auto zu kaufen, Versicherung zu bezahlen, Benzin, Instandhaltung, Parkgeb\u00fchren usw.). \n\nMenschen mit Behinderung sind ein interessanter Punkte, grunds\u00e4tzlich w\u00fcrden denke ich viele davon profitieren, wenn es zu allem kurze Laufwege gibt (z.B. Superm\u00e4rkte, Post, Bildungseinrichtungen, \u00c4rzte, Therapeuten), und gerade das erreicht man, wenn man Autos aus den St\u00e4dten verbannt (der Individualverkehr f\u00fchrt eher dazu, dass wir gro\u00dfe Superm\u00e4rkte irgendwo au\u00dferhalb haben, die schlecht erreichbar sind, anstatt viele kleinere L\u00e4den in der Umgebung). Es gibt auch gen\u00fcgend Behinderungen, die dazu f\u00fchren, dass man eben NICHT Auto fahren kann und darauf angewiesen ist, dass man schnell und sicher zu Fu\u00df oder mit den \u00d6ffis \u00fcberall hinkommt. Ich w\u00fcrde mich pers\u00f6nlich sogar dazurechnen, obwohl ich nie einen GdB beantragt habe. \n\nHier w\u00fcrden mich m\u00f6gliche Konzepte und auch Pro-Contra-Argumente definitiv interessieren, auch Vergleiche mit anderen L\u00e4ndern w\u00e4ren hier interessant :) Welche M\u00f6glichkeiten gibt es hier? Wie viele Menschen mit Behinderung, die aktuell Auto fahren kann man durch k\u00fcrzere Wege, mehr Barrierefreiheit auf Stra\u00dfen und Gehwegen, zus\u00e4tzlichen Unterst\u00fctzungen vom Auto wegbekommen? Oder brauchen wir Ausnahmeregelungen? Was ist mir Konzepten wie g\u00fcnstigen/kostenlosen Ruftaxis?", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jDK3CzorEo", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0    Und Privatautos die auch \u201edienstlich\u201c genutzt werden? Mein Nachbar arbeitet nach der Arbeit privat und muss das Werkzeug transportieren. \nLastenrad? 1. Dauert viel l\u00e4nger und 2. kann man mit einem Lastenrad nicht alles transportieren. Transportieren Sie mal eine Kreiss\u00e4ge neben anderen Werkzeug (insgesamt 250-300kg) mit einem Lastenrad. \nIch bin Schwerbehindert. Mir bringt es nichts wenn ich fussl\u00e4ufig irgendwo hinkomme und die Eink\u00e4ufe nicht nachhause transportieren kann. Gro\u00dfe Superm\u00e4rkte wo man alles findet sind zudem gerade f\u00fcr Menschen mit Behinderungen besser als kleine L\u00e4den wo man mehrere L\u00e4den besuchen muss. \n\u00d6PNV. Damit kann ich weder meine Eltern noch meine Gro\u00dfmutter besuchen ohne viele unn\u00f6tige Stunden Umsteigerinnen einplanen zu m\u00fcssen. Zudem kann ich beispielsweise den \u00d6PNV, weil ich keine Coronainfektion da riskieren m\u00f6chte. \nAlle Behinderten, die ich kenne, nutzen ihr Auto mehr als ich. Weil das Auto Barrierefreiheit bedeutet. Man kann beispielsweise gro\u00dfe Gesch\u00e4fte am Stadtrand aufsuchen um insgesamt k\u00fcrzere Strecken laufen zu m\u00fcssen. Wir m\u00fcssen mehr Freiheit schaffen und weniger unn\u00f6tige Verbote schaffen", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jDzvDgn8In", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 \n\"Und Privatautos die auch \u201edienstlich\u201c genutzt werden? Mein Nachbar arbeitet nach der Arbeit privat und muss das Werkzeug transportieren. \"\nIch gehe davon aus, dass man hierf\u00fcr eine Regelung finden k\u00f6nnte (man wird nie alles 100%-ig kontrollieren k\u00f6nnen, aber das ist in anderen Bereichen genauso). Wenn nur Leute mit Gewerbeschein fahren d\u00fcrften, w\u00fcrde das die Anzahl der PKWs sicher schon deutlich reduzieren. \n\n\"Ich bin Schwerbehindert. Mir bringt es nichts wenn ich fussl\u00e4ufig irgendwo hinkomme und die Eink\u00e4ufe nicht nachhause transportieren kann\"\nSorry, falls ich da zu neugierig bin, du musst auch nicht direkt darauf antworten... wie \u00e4u\u00dfert sich die Behinderung? Einen wie weiten Fu\u00dfweg k\u00f6nntest du zur\u00fccklegen mit den Eink\u00e4ufen? Was ist, wenn die Eink\u00e4ufe z.B. in einem Wagen o.\u00e4. sind?\n\n\"Gro\u00dfe Superm\u00e4rkte wo man alles findet sind zudem gerade f\u00fcr Menschen mit Behinderungen besser als kleine L\u00e4den wo man mehrere L\u00e4den besuchen muss. \"\nGut, das ist dann wohl individuell. Wenn ich in einen wirklich winzigen Bioladen gehe, finde ich da in der Regel wirklich ALLES, was ich brauche (inklusive regionales Gem\u00fcse, Gew\u00fcrze, vegane Produkte), und ich bin jemand, der gerne mit frischen Zutaten kocht, der verkauft aber auch keinen M\u00fcll, f\u00fcr den er Platz brauchen w\u00fcrde. Ein konventioneller Supermarkt muss meistens etwas gr\u00f6\u00dfer sein, damit ich da alles finde, aber ich brauche nun wirklich nicht Produkte in zig Ausf\u00fchrungen und Marken. Mir sind diese riesigen Superm\u00e4rkte ehrlich gesagt v\u00f6llig schleierhaft \ud83e\udd14\nOder kaufst du auch andere Dinge als Lebensmittel im Supermarkt?\n\nIch verstehe auch nicht, wieso es dann m\u00f6glich ist, in einem riesigen Supermarkt weite Strecken zur\u00fcckzulegen, aber au\u00dferhalb des Supermarktes nicht...? Hat das etwas mit der \u00dcberquerung von Stra\u00dfen zu tun oder mit anderen Hindernissen?\n\n\"Zudem kann ich beispielsweise den \u00d6PNV, weil ich keine Coronainfektion da riskieren m\u00f6chte. \"\nDieses Argument verstehe ich immer nicht, du triffst dich doch sicherlich auch regelm\u00e4\u00dfig mit Freunden, unternimmst Dinge...? Mal abgesehen davon kann man sich mit einer FFP2-Maske sch\u00fctzen.\nAber gut, ich geh\u00f6re auch zu keiner Risikogruppe, hatte bereits Corona und falls ich es noch mal kriegen sollte, ist es halt so \ud83e\udd37\u200d\u2640\n\n\"Alle Behinderten, die ich kenne, nutzen ihr Auto mehr als ich. \"\nIch vermute jetzt mal, du sprichst von k\u00f6rperlich behinderten Menschen...?\nIch habe z.B. Autismus und keinen F\u00fchrerschein. Und fahre leider weniger Fahrrad, als ich w\u00fcrde, weil ich mich von  der Verkehrssituation stark \u00fcberfordert f\u00fchle. W\u00e4re es hier so wie in Holland, w\u00fcrde ich viel lieber und weniger gestresst Rad fahren. Mal abgesehen von der massiven L\u00e4rmbelastung insgesamt :/ Und der Tatsache, dass Krankenwagen st\u00e4ndig die Sirene anschalten m\u00fcssen, weil sie sonst nicht durchkommen, weswegen ich mir mehrmals pro Tag die Ohren zuhalten muss. Also f\u00fcr MICH ist das nicht barrierefrei. \n\n\"Man kann beispielsweise gro\u00dfe Gesch\u00e4fte am Stadtrand aufsuchen um insgesamt k\u00fcrzere Strecken laufen zu m\u00fcssen. \"\nWas w\u00e4re denn f\u00fcr dich eine kurze Strecke? Was m\u00fcsste gegeben sein, damit du die Eink\u00e4ufe problemlos nach Hause transportieren kannst? \n\nMal abgesehen davon, wenn es alles so ist, dann w\u00e4re ich sofort bereit, auch f\u00fcr Menschen wie dich zus\u00e4tzlich jeden Monat zus\u00e4tzliches Steuergeld zu bezahlen, damit du komplett (kostenlos) beliefert wirst.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jE3NU9I5nC", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0          Eine unn\u00f6tige Regelung f\u00fcr unn\u00f6tige Verbote? Wieso? Am besten man verschlechtert nicht die Situation mit unn\u00f6tigen Verboten und dann braucht es keine \u00fcberfl\u00fcssigen Regelungen. \nDann macht sich einfach jeder einen Gewerbeschein. Zudem w\u00fcrde dies das arbeiten nur verkomplizieren. Ich mache (arbeite als Arzt) auch freiberuflich neben den Klinikjob Hausbesuche. M\u00fcsste ich daf\u00fcr mehr B\u00fcrokratie als jetzt machen, w\u00fcrde ich es einfach sein lassen. Dann geht halt kein Arzt mehr zu den alten Menschen nachhause. \n\nHatte mit 17 Jahren einen Verkehrsunfall, mit 27 dann Blutkrebs. Ich kann mit Schmerzmittel gut gehen, sogar laufen, aber meine Hand ist so kaputt, dass ich nicht tragen kann. Gehe ich einkaufen, so nehme ich immer einen Einkaufswagen auch wenn ich nicht viel kaufe und werfe dann alles ins Auto. \n\nAls ich mit 17 Jahren 1,5 Jahre auf den Rollstuhl angewiesen w\u00e4re, bin ich am liebsten zu Kaufland und Marktkauf. Alles an einem Ort, keine Treppen, keine Stufen. Die L\u00e4den in der Innenstadt habe ich da nicht aufgesucht, da die alle eine Stufe mindestens hatten und ich da jedes Mal um Hilfe h\u00e4tte fragen m\u00fcssen. Auch m\u00fcsste ich auf den Weg dorthin\u00fcber Bordsteinkanten (was ich alleine wegen der kaputten Arme) auch nicht h\u00e4tte k\u00f6nnen. \n\nMittlerweile bestelle ich alles im Internet. Was nicht frisch sein muss. Das Frische kaufe ich im Netto seitdem einer nah an meinem Haus (1,2km) er\u00f6ffnete. Das einzige wof\u00fcr ich extra-Wege mache ist Fleisch, dieses hole ich aus Rum\u00e4nien und friere es ein, weil es besser ist als alles was ich in Deutschland fand. Netto finde ich gut. Da finde ich 90% der Lebensmittel die ich will. Kaufland ist besser, da finde ich fast alles, nur ist es weiter weg. Klar kaufe ich auch andere Sachen im Supermarkt. Katzenfutter, Katzenstreu, meine Drogerieartikel wie Seife, Reinigungsmittel usw. \n\nIm Supermarkt legt man nicht weite Strecken zur\u00fcck. Bei einem Netto gehe ich beispielsweise etwa 50m bei einem Kaufland 100m und bin wieder drau\u00dfen. Dies sind sehr kurze Strecken, alle ebenerdig (da rollt der Rollstuhl oder der Rollator beispielsweise nicht weg) und man hat keine Bordsteinkanten und keine Stufen. \n\nEs gibt keinen statistisch signifikanten und kausalen Beleg f\u00fcr die Wirksamkeit der Maske im Alltag. Auf der Arbeit trage ich zwei Masken, Faceshield und Handschuhe wenn ich zu noch nicht auf Corona und Grippe negativ-getesteten Patienten gehe. Dies k\u00f6nnte ich mir f\u00fcr alle Wege privat trotz \u00fcberdurchschnittlichem Gehalt nicht leisten. Dies w\u00e4ren knapp 6\u20ac/Fahrt (also im Schnitt 18-30\u20ac/Tag, 9100\u20ac/Jahr) an zus\u00e4tzlichen Kosten und w\u00fcrde dar\u00fcberhinaus sehr viel mehr Plastikm\u00fcll generieren, weil dies alles Einwegprodukte sind. \n\nJa, es sind k\u00f6rperlich behinderte Menschen. Was Ihnen meiner Meinung helfen w\u00fcrde w\u00e4ren nicht weniger Autos im Verkehr, sondern eine gute Infrastruktur so wie beispielsweise in den Niederlanden, welche f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger, Radfahrer, aber auch f\u00fcr Autofahrer viel bessere Infrastruktur haben als wir. Mit dem L\u00e4rm in der Stadt muss man leben. Wer es leiser haben m\u00f6chte zieht aufs Land. Ich bin nach dem Studium gleich in ein stadtnahes Dorf gezogen. Ich fahre gerne Fahrrad. Habe mir extra einen teueren Lenker biegen lassen, damit ich radeln kann. Nur kann ich kein schwer beladenes Fahrrad aus kraftgr\u00fcnden fahren, da k\u00f6nnte ich nicht mehr lenken. Radle aber so 15000-16000km pro Jahr \u00fcber ausgew\u00e4hlte Radwege mit gutem, glatten Asphalt. \n\nDamit ich meine Eink\u00e4ufe nachhause transportieren kann brauche ich nur eine Stra\u00dfe und einen Parkplatz davor. Mehr braucht es nicht. \n\nIch m\u00f6chte kein zus\u00e4tzliches Steuergeld, diese Steuergelder sind ja zuvor mir abgenommen worden. Besser w\u00e4ren Steuersenkungen, damit ich mehr Netto vom Brutto habe. Damit w\u00e4re auch allen andern Menschen in Deutschland geholfen, die arbeiten und Geld verdienen. Ich komme gut zurecht. Das einzige problem ist, dass mein Arbeitsplatz in der Innenstadt ist neben der Fu\u00dfg\u00e4ngerzone und da zu wenige Parkpl\u00e4tze vorhanden sind, wo man \u00fcber den gesamten Arbeitstag parken darf (da meist eine Zeitbegrenzung von 60min existiert) und die Tiefgarage f\u00fcr die Arbeitnehmer meist schon voll ist. Wobei ich habe begonnen die 11km zur Arbeit zu joggen (mit Hilfe guter Schmerzmittel) und nutze das Auto nur noch um 2-3x/Woche Kleidung etc. in die Klinik zu bringen. Muss so dann aber extra nochmal losfahren f\u00fcr die Eink\u00e4ufe.", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jE9UJyoPgb", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@sebastianr1204\u00a0 \n\"Dann macht sich einfach jeder einen Gewerbeschein. \"\nVermutlich ist dann eine Gewerbeschein nicht ausreichend und es braucht dann noch andere Genehmigungen, das sind letztlich Details... Mit denen ich mich jetzt auch nicht gro\u00df befassen werde, weil es ja bereits funktioniert!\n\nEs gibt ja jetzt auch schon Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen, wo private PKWs nicht erlaubt sind, trotzdem sind dort Lieferverkehr oder Handwerker m\u00f6glich, und das funktioniert problemlos. \nIn M\u00fcnchen soll der autofreie Bereich auf die ganze Altstadt ausgedehnt werden, das hei\u00dft schrittweise wird der Autoverkehr in der Altstadt immer weiter verboten werden, bis private PKWs dort nicht mehr fahren d\u00fcrfen. Wenn es m\u00f6glich ist, alles innerhalb des Altstadtrings autofrei zu machen, wieso nicht innerhalb des gesamten mittleren Rings (also ein Autobahnring weiter au\u00dfen)? Oder gar alles innerhalb des \u00e4u\u00dferen Rings?\n\nWas die Details betrifft, also wer dann eine Genehmigung bekommt, das kann ich dir nicht sagen. Aber ich kann dir sagen, dass es definitiv bereits funktioniert (aktuell in Teilen der Altstadt in M\u00fcnchen). \n\n\"M\u00fcsste ich daf\u00fcr mehr B\u00fcrokratie als jetzt machen, w\u00fcrde ich es einfach sein lassen. Dann geht halt kein Arzt mehr zu den alten Menschen nachhause. \"\nZu den Details von Genehmigungen und Co. kann ich leider wirklich nichts sagen. Da m\u00fcsstest du dir anschauen, wie es aktuell in Zonen geregelt ist, wo Privat-PKW verboten sind. \n\n \" Die L\u00e4den in der Innenstadt habe ich da nicht aufgesucht, da die alle eine Stufe mindestens hatten und ich da jedes Mal um Hilfe h\u00e4tte fragen m\u00fcssen\"\nWenn es so ist (ist hier glaube ich i.d.R. nicht so, vielleicht hat sich da was gebessert), dann w\u00fcrde ich daraus eher ableiten, dass es nicht gen\u00fcgend Barrierefreiheit in den St\u00e4dten gibt und nicht, dass wir Autos brauchen.\n\n\"Was Ihnen meiner Meinung helfen w\u00fcrde w\u00e4ren nicht weniger Autos im Verkehr, sondern eine gute Infrastruktur so wie beispielsweise in den Niederlanden, welche f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger, Radfahrer, aber auch f\u00fcr Autofahrer viel bessere Infrastruktur haben als wir. \"\nIch glaube nicht daran, dass wir eine bessere Infrastruktur f\u00fcr Fu\u00dfg\u00e4nger und Radfahrer bekommen, wenn wir den Autofahrern weiterhin so viel Platz zugestehen, gerade in sehr dicht besiedelten Gebieten, wo der Platz stark umk\u00e4mpft ist. Das w\u00fcrde in M\u00fcnchen ja dann auf Kosten entweder von Restaurants oder Gr\u00fcnfl\u00e4che oder Wohnfl\u00e4che (alles ben\u00f6tigt!) gehen (abgesehen von Tunneln und Br\u00fccken, was ja auch schon gemacht wird). Und wenn man so eine starke Autolobby hat, dann wird auch nicht in die Schiene und in Radwege investiert. Und wenn viele Menschen Auto fahren, dann gibt es eben auch wenige fu\u00dfl\u00e4ufig erreichbare L\u00e4den und mehr gro\u00dfe Superm\u00e4rkte und Einkaufszentren au\u00dferhalb. Das ist eben die autogerechte Stadt....\n\nWie gut die Infrastruktur in Holland f\u00fcr Autofahrer ist, kann ich nicht beantworten, da ich keinen FS habe.\n\n\"Mit dem L\u00e4rm in der Stadt muss man leben. Wer es leiser haben m\u00f6chte zieht aufs Land.\"\nIch k\u00f6nnte nicht RICHTIG auf dem Land leben, da ich keinen FS habe und auf dem Land ja aufs Auto angewiesen w\u00e4re, und bin mir sehr sicher, dass ich nicht in der Lage w\u00e4re, Auto zu fahren, ohne mich und andere zu gef\u00e4hrden. Es gibt eben auch Behinderungen - wie gesagt - die dazu f\u00fchren, dass man eben NICHT Auto fahren kann. Auch Menschen etwa mit Epilepsie, sehr alte Menschen oder Menschen, die bestimmte Medikamente einnehmen, k\u00f6nnen nicht unbedingt Auto fahren. \n\nIch k\u00f6nnte nat\u00fcrlich trotzdem etwas weiter drau\u00dfen wohnen als jetzt, aber ich sch\u00e4tze es ja gerade, dass ich alles fu\u00dfl\u00e4ufig habe, dass ich kurze Fahrtwege mit den \u00d6ffis habe, dass es viele Caf\u00e9s und Museen und L\u00e4den und Restaurants gibt, dass ich mich schnell und einfach mit Leuten treffen kann usw. Und wenn sich die anderen, die hier wohnen, mehrheitlich ebenso verhalten w\u00fcrden wie ich, dann w\u00e4re es hier noch viel sch\u00f6ner. Es gibt hier ja immer wieder Aktionen, dass Stra\u00dfen f\u00fcr ein paar Tage oder auch den ganzen Sommer gesperrt werden und man merkt jedes mal, wie es die Aufenthaltsqualit\u00e4t extrem verbessert. Es gibt auch immer mehr Fahrradstra\u00dfen, Initiativen f\u00fcr mehr Radwege usw. H\u00e4tten wir nicht BWM als wichtigen Arbeitgeber in der Stadt, w\u00e4re ich optimistischer, dass bald auch der ganze Mittlere Ring autofrei wird. \n\n\n\"Mittlerweile bestelle ich alles im Internet. Was nicht frisch sein muss. Das Frische kaufe ich im Netto seitdem einer nah an meinem Haus (1,2km) er\u00f6ffnete.\"\n\nSiehst du, ich finde z.B., dass 1,2 km ABSURD weit weg sind. Ich \u00e4rgere mich schon dar\u00fcber, dass ich jetzt 400m vom Supermarkt weg wohne (wobei ich, wenn ich nur schnell was kleines brauche, auch noch einen Kiosk, B\u00e4cker usw. n\u00e4her dran habe). \n\nNat\u00fcrlich ist es nicht \u00fcberall in Deutschland realisierbar, aber es sollte IMO nicht sein, dass Leute so weite Entfernungen zur\u00fccklegen m\u00fcssen nur um ein paar Lebensmittel zu kaufen. Das ist genau das Ergebnis dieser autolobby-gesteuerten Politik :/\n\n\"ch m\u00f6chte kein zus\u00e4tzliches Steuergeld, diese Steuergelder sind ja zuvor mir abgenommen worden.\"\nIst ja nur ein Beispiel. Aber ich f\u00e4nde es schade, wenn das Projekt \"Autofreie Stadt\" nur daran scheitern w\u00fcrde, dass bestimmte Minderheiten (ja, ich geh\u00f6re auch zu mehreren Minderheiten, keine Sorge!) aufs Auto angewiesen sind. \n\n\"Wobei ich habe begonnen die 11km zur Arbeit zu joggen (mit Hilfe guter Schmerzmittel) \"\nDavor hab ich auf jeden Fall Respekt, mehr als 3km oder so w\u00fcrde ich glaube ich joggenderweise nicht schaffen :D Meine Arbeit ist aber auch nur ca. 6 km weg und ich fahre meist \u00d6ffis, weil ich das Rad fahren als stressig empfinde in der Stadt.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jEvca2mN2m", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0           1. Dies was ich vermutete: Viel mehr unn\u00f6tige B\u00fcrokratie.\n2. \u201eEs funktioniert problemlos\u201c, eher nicht. In immer mehr St\u00e4dten stehen immer mehr Fl\u00e4chen in den Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen leer. Handwerker meiden diese Zonen auch. \n\n3. Genehmigungen braucht es nicht. Diese Zonen werden gemieden von Handwerkern und anderen Dienstleistern wie beispielsweise \u00c4rzte. Ich gehe beispielsweise bei uns auch nicht in die Fu\u00dfg\u00e4ngerzone zu Patienten, weil mir dies zu bl\u00f6d ist. \n\n4. Barrierefreiheit verbessern? Klar, nur m\u00fcsste man dazu ganze Altst\u00e4dte abreisen. \n\n5. Dies ist jetzt Propaganda. Sie tun so als ob Autos nicht ben\u00f6tigt w\u00fcrden. \n\n6. Auf dem Land braucht man auch kein Auto, wenn man ortsnah arbeitet und ein Lebensmittelgesch\u00e4ft im Ort ist.\n\n7. Dies ist halt Luxus. Wer Caf\u00e9s, Restaurants, Gesch\u00e4fte usw. vor seiner Haust\u00fcre haben m\u00f6chte muss eben die Nachteile dieser auch in Kauf nehmen. Man kann nicht im Stadtzentrum die Vorteile der Stadt haben und die Vorteile des Landlebens auch wollen. Auch in M\u00fcnchen gibt es ruhige Wohngegenden. Wer keinen L\u00e4rm will, kann dorthin ziehen. \n\n8. Warum will man den mittleren Ring autofrei machen? H\u00e4tte nur Nachteile. Ich war das letzte mal in M\u00fcnchen beim rum\u00e4nischen Konsulat. W\u00e4re M\u00fcnchen autofrei w\u00e4re es f\u00fcr mich unerreichbar. Ich k\u00f6nnte aus Unterfranken nie dorthin gelangen. \n\n9. 1,2km absurd? Wir hatten zeitweise kein Gesch\u00e4ft im Ort. Vielleicht m\u00fcssen wir auch einfach auf etwas Luxus verzichten. G\u00e4be es. Ich alle 400m in der Stadt ein Supermarkt wie Sie es schreiben g\u00e4be es mehr Platz f\u00fcr den Verkehr. \n\n10. Sie scheinen mir von der Pseudo\u00f6kologischer Lobby zu viele Informationen zu \u00fcbernehmen. Das Auto ist n\u00f6tig um die Lebensqualit\u00e4t zu erhalten die wir haben. Beginnt bereits damit, das M\u00fcnchen ohne die Autoindustrie eine arme Stadt w\u00e4re und Menschen von au\u00dferhalb den Zugang zur wichtigen Infrastruktur wie Konsulate nicht h\u00e4tten. \n\n11. Nicht Minderheiten, sondern die Mehrheit ist auf das Auto angewiesen, selbst jene, die keines besitzen. Beginnt schon wenn der Arzt zum Hausbesuch kommt oder der Handwerker vorbeischaut oder \u00fcber die von der Autoindustrie gezahlten Steuern. \n\n12. Klar, weil die Infrastruktur nicht gut ist. Man m\u00fcsste die Infrastruktur neu bauen. Stra\u00dfen f\u00fcr Autos ohne Radweg und Fu\u00dfwege die dauernd kreuzen und Radwege abseits der Stra\u00dfen um sicher und ruhig radeln zu k\u00f6nnen, sowie Gehwege mit B\u00e4umen um auch im Sommer angenehm laufen zu k\u00f6nnen br\u00e4uchte es. Dazu m\u00fcsste die Infrastruktur grundlegend neu aufgebaut werden. Die Niederl\u00e4nder brauchten Jahrzehnte dazu und sind damit noch nicht fertig. In Amsterdam beispielsweise mit dem Auto angekommen bin ich rasch an mein Ziel angekommen: keine Fu\u00dfg\u00e4nger, keine Fahrradfahrer. Dort habe ich das Fahrrad viel genutzt: keine Autofahrer, wenig Fu\u00dfg\u00e4nger haben mich dort gest\u00f6rt. Die Gehwege waren f\u00fcr mich zu voll, wo ich gew\u00f6hnt bin im Dorf stets alleine zu sein, aber man konnte noch ruhig gehen, ohne dass Radler oder Autos einen gest\u00f6rt h\u00e4tten.", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg.9hgRDG4vWqQ9jFpxIU6e8B", "parent": "UgzpAKq8DvBF_QYfPC94AaABAg", "text": "\u200b @Sebastian R  \"In immer mehr St\u00e4dten stehen immer mehr Fl\u00e4chen in den Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen leer. \"\nWo siehst du da den Zusammenhang zu den Autos?\nMir ist bekannt, dass die Mieten teilweise absurd hoch sind (was dazu gef\u00fchrt hat, dass es in den Innenst\u00e4dten fast nur noch Ketten gibt wie H&M), zum anderen bestellen eben in Deutschland viele Menschen online ihre Waren und haben keinen Bedarf mehr nach Innenstadt-Shopping (wird auch \u00fcberall als Hauptursache angesehen). Durch Corona ist das noch mal beschleunigt worden. Zumindest f\u00fcr M\u00fcnchen kann ich sagen, dass die Innenstadt seit 1972 autofrei ist und das Problem mit Leerstand erst seit viel k\u00fcrzerer Zeit besteht. Ich erinnere mich an Zeiten in den 2000ern, wo die Einkaufsstra\u00dfen gestopft voll waren an Freitagen und Samstagen, sodass man sich kaum noch bewegen konnte, und da waren weit und breit keine Autos (die h\u00e4tten vermutlich auch eher dazu gef\u00fchrt, dass weniger Fu\u00dfg\u00e4nger dort gewesen w\u00e4ren).\n\n\"3. Genehmigungen braucht es nicht. Diese Zonen werden gemieden von Handwerkern und anderen Dienstleistern wie beispielsweise \u00c4rzte. Ich gehe beispielsweise bei uns auch nicht in die Fu\u00dfg\u00e4ngerzone zu Patienten, weil mir dies zu bl\u00f6d ist. \"\nWie soll das m\u00f6glich sein? In den (autofreien) Innenst\u00e4dten werden doch auch Reparaturarbeiten vorgenommen, hier in M\u00fcnchen gibt es auch mehrere Baustellen. Ljubljanas Innenstadt ist komplett autofrei, trotzdem werden auch hier sicherlich Menschen medizinisch versorgt und Handwerksarbeiten vorgenommen....? \n(In Venedig gibt es gar keine Autos, nur Boote und Schiffe, aber damit kommst du nicht \u00fcberall bis vor die Haust\u00fcr.)\n\nIm \u00dcbrigen w\u00e4re das von dir beschriebene Problem doch quasi gel\u00f6st, wenn man die GESAMTEN St\u00e4dte autofrei macht. Dann k\u00f6nnen du und andere Dienstleister nicht mehr einzelne Bereiche wie Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen meiden, weil es keine anderen Bereiche mehr GIBT. Somit kann es dann auch keine Benachteiligung mehr wie von dir beschrieben geben. \n\n\"7. Dies ist halt Luxus. Wer Caf\u00e9s, Restaurants, Gesch\u00e4fte usw. vor seiner Haust\u00fcre haben m\u00f6chte muss eben die Nachteile dieser auch in Kauf nehmen. Man kann nicht im Stadtzentrum die Vorteile der Stadt haben und die Vorteile des Landlebens auch wollen. Auch in M\u00fcnchen gibt es ruhige Wohngegenden. Wer keinen L\u00e4rm will, kann dorthin ziehen. \"\nMir war schon klar, dass dieses Argument kommt. Ich sehe es aber nicht so. Wie viele andere hier in meinem Bezirk (bei Bezirksversammlungen stimmt die Mehrheit f\u00fcr mehr Fahrr\u00e4der und weniger Autos!) m\u00f6chte ich meinen Bezirk eben lebenswerter machen und das ist mir ein wichtiges Anliegen.\nIch bin definitiv in einer ziemlich ruhigen Stra\u00dfe und auch froh darum. Aber - wie viele andere hier auch - gibt es an vielen Stellen noch Verbesserungsbedarf. \nICH bin hier schlie\u00dflich Anwohnerin und nicht jemand, der hier einfach nur durchf\u00e4hrt. \n\n\n\"8. Warum will man den mittleren Ring autofrei machen? H\u00e4tte nur Nachteile. Ich war das letzte mal in M\u00fcnchen beim rum\u00e4nischen Konsulat. W\u00e4re M\u00fcnchen autofrei w\u00e4re es f\u00fcr mich unerreichbar. Ich k\u00f6nnte aus Unterfranken nie dorthin gelangen. \"\nAktuell will man erst mal den Altstadtring autofrei machen (das ist bereits beschlossen), NICHT den mittleren Ring. Den mittleren Ring autofrei zu haben w\u00e4re nat\u00fcrlich ein absoluter Traum. \n\nWie kommst du denn darauf, dass M\u00fcnchen f\u00fcr dich unerreichbar w\u00e4re, wenn innerhalb des mittleren Rings autofreie Zone ist? Du parkst am mittleren Ring (z.B. Petuelring) und ab dann geht es mit \u00d6ffis weiter. Wenn du nicht mit den \u00d6ffis fahren m\u00f6chtest, nimmst du halt ein Taxi (E-Taxis hat Ljubljana in seiner autofreien Innenstadt \u00fcbrigens auch, gerade f\u00fcr mobilit\u00e4tseingeschr\u00e4nkte Menschen :))\nWas das mit Unterfranken zu tun hat, verstehe ich auch nicht. Von Unterfranken bis zum mittleren Ring kannst du ja mit dem Auto fahren. \n\n\"1,2km absurd? Wir hatten zeitweise kein Gesch\u00e4ft im Ort. \"\nDas sind doch unhaltbare Zust\u00e4nde, wenn man kein Gesch\u00e4ft im Ort hat!\nAber statt sich daf\u00fcr einzusetzen, dass es wieder mehr Gesch\u00e4fte VOR ORT gibt (so wie fr\u00fcher auch und so, wie es in Holland \u00fcberall, wo ich war, der Fall ist), setzen sich Menschen f\u00fcr mehr Freiheit f\u00fcr Autofahrer ein, OBWOHL doch gerade diese autofreundliche Politik dazu f\u00fchrt, dass es in vielen Orten keine L\u00e4den mehr gibt... (selbst erlebt im Dorf meiner Oma)\n\nWenn die Autos weg w\u00e4ren, w\u00fcrden sich die L\u00e4den ganz von alleine wieder ansiedeln. Hier wird oft Ursache und Wirkung vertauscht. \n\nAlso EMP\u00d6RE dich dar\u00fcber, dass es im Ort keinen Laden gab! Dar\u00fcber sollten sich ALLE emp\u00f6ren. Und \u00fcberlegen, wie man das \u00e4ndern kann. \n\nIch emp\u00f6re mich dar\u00fcber, dass du 1,2 km zu einem Laden fahren musst. Noch mehr em\u00f6re ich mich dar\u00fcber, dass du in einem Ort leben musstest, wo es gar keinen Laden gab. Solche Zust\u00e4nde sind doch im Grunde eine Zumutung :(\n\n\"Ich alle 400m in der Stadt ein Supermarkt wie Sie es schreiben g\u00e4be es mehr Platz f\u00fcr den Verkehr.\"\nIch wei\u00df nicht genau, was der Satz aussagen soll? \nJa, es gibt hier sehr viele Superm\u00e4rkte, teils in einem VIEL geringen Abstand als 400 m (die 400 m sind auch nicht Luftlinie, sondern mein Gesamtweg laut Google). Es gibt zus\u00e4tzlich noch Bio-Superm\u00e4rkte, diverse kleine Biol\u00e4den, Feinkostl\u00e4den, Obstl\u00e4den usw. Die Supermrkte sind teilweise auch sehr klein (Stichwort \"Edeka Express\"). Die Superm\u00e4rkte sind genauso da wie unz\u00e4hlige Restaurants, Drogeriem\u00e4rkte, Kneipen, Ladengesch\u00e4fte....Das liegt nat\u00fcrlich auch daran, dass ich einer der am dichtesten besiedelten Regionen in ganz Deutschland wohne.\n\nMir ist schon klar, dass man nicht \u00fcberall so viele Superm\u00e4rkte und Biol\u00e4den haben kann, gerade in d\u00fcnner besiedelten Gegenden. Aber es sollte immer eine Nahversorgung geben (und wenn es nur ein ganz kleines Gesch\u00e4ft ist), die f\u00fcr alle gut auch ohne Auto erreichbar ist.\n\n\"as Auto ist n\u00f6tig um die Lebensqualit\u00e4t zu erhalten die wir haben. \"\nF\u00fcr meine Lebensqualit\u00e4t nicht, also bitte nicht verallgemeinen. Die Lebensqualit\u00e4t der Menschen, die Angeh\u00f6rige wegen Unf\u00e4llen verloren haben, ist auch nicht unbedingt immer hoch (ja, kenne ich auch). Die Lebensqualit\u00e4t wird durch L\u00e4rm und Abgase auch massiv verringert. \nDEINE Lebensqualit\u00e4t wird dadurch eingeschr\u00e4nkt, aber nicht DIE Lebensqualit\u00e4t an sich. \nV.a. die Aufenthaltsqualit\u00e4t leider sehr unter den Autos. Daher sind Touristen auch am liebsten in der autofreien Innenstadt und nicht am Frankfurter Ring.\n\n\"eginnt bereits damit, das M\u00fcnchen ohne die Autoindustrie eine arme Stadt w\u00e4re \"\nDessen bin ich mir absolut bewusst, aber das hei\u00dft ja nicht, dass wir so weiter machen k\u00f6nnen wie bisher! Wenn der Reichtum M\u00fcnchens sagen wir darauf beruhen w\u00fcrde, dass wir Menschenfleisch herstellen, dann w\u00e4re ich auch daf\u00fcr, dass das aufh\u00f6rt, auch wenn die Stadt dann weniger Einnahmen h\u00e4tte. \nDavon abgesehen kann man auch als Stadt mit einer Autoindustrie mehr Autos aus den St\u00e4dten verbannen, und in diese Richtung bewegt sich M\u00fcnchen ja auch (siehe das Projekt Autofreie Altstadt).\n\n\"und Menschen von au\u00dferhalb den Zugang zur wichtigen Infrastruktur wie Konsulate nicht h\u00e4tten.\"\nDas ist wirklich Unsinn, auch wenn man nicht mit den \u00d6ffis fahren oder zu Fu\u00df gehen oder Rad fahren kann, kann man IMMER ein Taxi nehmen, davon gibt es in M\u00fcnchen genug. \nIch habe auch bis jetzt nicht ganz verstanden, wieso du in M\u00fcnchen nicht mit den \u00d6ffis fahren kannst. Wenn es da an Barrierefreiheit mangelt, dann w\u00e4re DAS ein Punkt, der dringend anzugehen w\u00e4re. \n\n\"Beginnt schon wenn der Arzt zum Hausbesuch kommt oder der Handwerker vorbeischaut oder \u00fcber die von der Autoindustrie gezahlten Steuern. \"\nJetzt wiederhole ich mich langsam, das sind gewerbliche Fahrten, keine privaten.\n\nBin mir im \u00dcbrigen nicht so sicher, ob man f\u00fcr all diese Fahrten Autos braucht. Viele Lieferdienste nutzen z.B. das Fahrrad. Wie viel Ausr\u00fcstung ein Arzt bei Hausbesuchen braucht, ob man das wirklich nicht mit dem Fahrrad mitnehmen kann, kann ich nicht beurteilen, da bist du der Experte. \n(Mal abgesehen davon ist mein Hausarzt ca. 400 m entfernt, ja, das ist Luxus, wei\u00df ich)\n\nIch werde das jetzt an dieser Stelle mal beenden und danke f\u00fcr den Austausch, es ist ja auch immer interessant, mal aus der \"Bubble\" rauszukommen, aber ich denke, mittlerweile sind alle Argumente von beiden Seiten ausgetauscht :)", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTaEUXnUPtjQfzz3p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Anmerkung zur Verlagerung des G\u00fcterverkehrs auf die Schienen:\nBei vielen G\u00fctern mag das m\u00f6glich sein, aber nicht bei allen (zumindest nicht bei der heutigen Qualit\u00e4t der G\u00fcterz\u00fcge/Gleise)\nWir haben von der Firma in der ich arbeite aus schon mehrmals (auf Kundenwunsch oder aufgrund von ausgefallenen anderen Strecken) Ware per Bahn verschickt und jedes mal Probleme mit Reklamationen bez\u00fcglich besch\u00e4digter Ware gehabt weil die starken Vibrationen in den G\u00fcterwagons Verpackungen aufgerieben oder flexible(sprich nicht all zu feste) Klebeverbindungen gel\u00f6st haben.\nVersuche das durch andere Verpackungsmethoden zu umgeben haben einen deutlich h\u00f6heren Kosten, Zeit ,Umweltverschmutzungs (massiver Anstieg von Verpackungsm\u00fcll) sowie Transportvolumen ergeben.\nDa unsere Baukomponenten u.A. auch in der Gewinnung von alternativen Energien (Windr\u00e4der/Wasserkraftwerken) als auch in Sicherheitsrelevanten Bereichen wie Luftfahrt und medizinischen Ger\u00e4ten verbaut werden, glaube ich auch nicht das es so gut w\u00e4re wenn diese Firma z.B. nach China abwandert.", "like_count": 0, "author_id": "UCNjoBC08ZD9V9Yz5X8KUJZA", "author": "@TheAzureGhost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL3xavufrTTmVxv1dRmkyvvaGlFsNAOrt-IfyvYqDRVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAzureGhost", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIGGPjqEbDFdf4jLd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sie sagt, dass Autos nicht die fairste Art der Fortbewegung sind, aber dann sagt, dass man Auto fahren teurer machen sollte will mir einfach nicht in den Kopf gehen. Wie waer's wenn man anstatt immer nur teurer zu machen, wirklich mal in den Ausbau der Oeffentlichen investiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCo866SQXZ8s1BOAAdeGrMtA", "author": "@Chrona24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lUigMOgOBNG49sHorL-xThPeGejHFUcRAYUEfPX8A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chrona24", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBkCc5MxUJRbXnOZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie hat recht manchen besonderen Autos schaue ich oft hinterher - aber weil ich von der Lautst\u00e4rke abgefucked bin und mir denke was f\u00fcr ein/e\u2026 Autoliebhaber die das total abfeiern komplett lost.", "like_count": 8, "author_id": "UCII905V-MKO8WhUh3W2qOeg", "author": "@Cahin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZvWsva3VLg08HB0TjjQw4JaIN95Zvxtie3vn0s6G872mwRW2cImHZyugOf_JL-AIaDXV3OVv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cahin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBkCc5MxUJRbXnOZ4AaABAg.9hgJ_kniYs79hxmdk6X67k", "parent": "UgyPBkCc5MxUJRbXnOZ4AaABAg", "text": "Es ist aber ebenfalls komplett lost. Diese Leute finden dich bestimmt auch komisch, leben und leben lassen. \nUnd was die Elektromobilit\u00e4t angeht, wer immer noch daran fest h\u00e4lt und meinte das w\u00e4re die beste L\u00f6sung, hat sich niemals wirklich ernsthaft mit der Materie besch\u00e4ftigt. Das wird nicht funktionieren. \nAusbau von Z\u00fcgen, Bahnen in Gro\u00dfst\u00e4dten kann ich verstehen, aber f\u00fcr Leute die auf dem Land wohnen ist es ohne Auto gar keine Option.", "like_count": 1, "author_id": "UCjZK6aHxWZASNXnH1m8fNVg", "author": "@MaarcelGe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktAT4_SxlV--nmVYL5tpJJ_KLz6ubyfDzn8LTY508=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaarcelGe", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBkCc5MxUJRbXnOZ4AaABAg.9hgJ_kniYs79hzILY3vb2e", "parent": "UgyPBkCc5MxUJRbXnOZ4AaABAg", "text": "\u00a0@MaarcelGe\u00a0 \u00fcber diese anderen Themen k\u00f6nnte ich hier halbes Buch schreiben. Mein Kommentar thematisiert nur die Weirdos, die sie sich richtig geil f\u00fchlen, wenn ihr Auto mal wieder richtig laut wird und der Gro\u00dfteil einfach nur die Augen verdreht.", "like_count": 0, "author_id": "UCII905V-MKO8WhUh3W2qOeg", "author": "@Cahin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZvWsva3VLg08HB0TjjQw4JaIN95Zvxtie3vn0s6G872mwRW2cImHZyugOf_JL-AIaDXV3OVv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cahin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBkCc5MxUJRbXnOZ4AaABAg.9hgJ_kniYs79iU89MYVyFQ", "parent": "UgyPBkCc5MxUJRbXnOZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Cahin\u00a0 ja seh ich genauso und habe schon 5 meine katzen wegen raser verloren das ist einfach scheisse es war eine 30er Zone direkt vor meinem Haus und die wurde alle dort \u00fcberfahren so wie ich dort wurde ich auch angefahren.", "like_count": 0, "author_id": "UCrULiy9oFgQkxSePUq_4Pvg", "author": "@Sektion_7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/P8EnhBv8nZ6P0f0EVYOCtR5Tfixkg10H2ODRf0nodIP5wohnpkXtz54pb-e2j2TwcNuv7MpNCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sektion_7", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQk-pGHO2ew4dZS4d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also Autofahren UNGEM\u00dcTLICHER zu machen kann ja wohl nicht die L\u00f6sung sein... w\u00e4re doch wohl tausend Mal besser die \u00d6ffis zu verbessern", "like_count": 0, "author_id": "UCZp8YTsg90G7JPOOT9SEwmg", "author": "@Ynox54321", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcs__G4H9RxC8KlIb9zOmDFpOfY98OOHgbxjIKe3oyGvIH2hZmefgkOtHLuLWIC4IWQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ynox54321", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQk-pGHO2ew4dZS4d4AaABAg.9hg9BTAiLcS9jD33R8t_y0", "parent": "UgzQk-pGHO2ew4dZS4d4AaABAg", "text": "Beides geht miteinander einher. Wenn Autos weniger Platz bekommen und die Geschwindigkeit begrenzt wird, dann gibt es mehr Platz und Sicherheit f\u00fcr Fahrradfahrer und Fu\u00dfg\u00e4nger. Das Ziel ist ja nicht (nur), dass mehr \u00d6ffis verwendet werden, sondern dass auch viele Menschen zu Fu\u00df gehen und Rad fahren.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxqt5bd2WLQohQlDl54AaABAg", "parent": "root", "text": "Hut ab vor der Truckerin, denn wenn man ehrlich ist erwartet man bei so nem Titel das eher schnell die Fetzen fliegen und beide kaum Verst\u00e4ndnis f\u00fcreinander h\u00e4tten, aber hier war es ein konstruktives Gespr\u00e4ch. Vorallem von Seiten der Truckerin, sie war super offen und konnte sich gut reflektieren. Ein gutes Gespr\u00e4ch, auch wenn ich manchmal das Gef\u00fchl hatte die Journalistin hatte einen ganz leicht anklagenden Ton, als ob jemand aus der Politik ihr gegen\u00fcber sitzen w\u00fcrde, was ich etwas schade fand, denn sie ist ja keine Politikerin, ich denke das sie vielleicht auch an alle die das Video gucken appellieren wollte.", "like_count": 12, "author_id": "UChLTO8al9c1U2efn6p-l1sg", "author": "@octopusblubbl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mE3DWc61IvSXqD_Cly7RS8K1NH0Q7h7x7BOH96GyiJ4hinl7CU7qXjCYatV94fxxPKbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@octopusblubbl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-eH4hWMWwfqkcheF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke Dir Clara f\u00fcr die klaren Worte.\nWer mehr zum Thema Automobilindustrie und Arbeitspl\u00e4tze lesen mag, kann sich die Studie \"Spurwechsel\" vom VW Arbeiter und Betriebsrat Stephan Krull genauer anschauen.\nWolfsburg wird dabei gerade zum Zentrum der Verkehrswende. Dort soll n\u00e4mlich eine neue E-Auto-Fabrik entstehen, die wirklich kein Mensch braucht. Wir sind f\u00fcr eine Verkehrswende und keine Antriebswende. Und mit uns auch bereits einige Arbeiter*innen am Band, die lieber Stra\u00dfenbahnen und Busse als Autos f\u00fcr den motorisierten Individualverkehr bauen m\u00f6chten. Das gibt Hoffnung!\nUtopisch-widerst\u00e4ndige Gr\u00fc\u00dfe aus der Verkehrswende-Stadt Wolfsburg von der Dauermahnwache auf dem geplanten Baugel\u00e4nde des Trinity-Werks.", "like_count": 2, "author_id": "UC9Mtkhy5CSiy6fkYvDZy0xg", "author": "@stoptrinity9114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bwXaQ2C8zhq7QIn7FW9UxIwPVjM0xDQHoGAZLyVMwKb52GVbwXe2rV8_xL0KGlcEI1yV9pFPsyo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stoptrinity9114", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjH6hpvQI2kFGf-IB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist nicht in Ordnung dass die Dame links ihre Meinung so darstellen darf. Sie geh\u00f6rt in Deutschland zu der absoluten Minderheit damit, will dennoch anderen Menschen Dinge verbieten und erfindet Dabei W\u00f6rter wie Fl\u00e4chengerechtigkeit. Dabei verstrickt sie sich noch in Aussagen wie beruflich soll man das Auto nicht nutzen d\u00fcrfen was essenziell ist, privat jedoch wohl. Die Dame rechts kommt in Bedr\u00e4ngnis obwohl sie einfach nur frei leben will. By the way was macht die Dame links eigentlich beruflich au\u00dfer Verbote vorschlagen? Wir haben Gewissen Menschen eine Basis geschaffen die fr\u00fcher unter nat\u00fcrliche Auslese nie etwas h\u00e4tten sagen d\u00fcrfen. Deshalb hat die Uni Stuttgart jetzt aus Gleichberechtigungsgr\u00fcnden auch ein Tamponautomat auf dem M\u00e4nnerklo. Weiter so.", "like_count": 0, "author_id": "UCR7zaknVnF-XmVEtai0XwQg", "author": "@dieterheinemann3163", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO3Z16_VtMgGqnYVv5W6YfgAnNKNk0jSeKbw35nPY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dieterheinemann3163", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeaKuhcsyu_Y6NgcV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Diskussion ist wirklich mal spannend und die ausgetauschten Argumente scheinen auch das Pendant zu erreichen", "like_count": 3, "author_id": "UCBcw9yvpGo0o8KHQYpbpCYA", "author": "@Necromantix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J7xLe8EWhK5hKC5QLOTciygyhq00O8ach8VmJLmgL_fbHQCXXT591_RoW5JwLHOSMsKzRNKDww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Necromantix", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe auf dem Weg zu meiner Nachtschicht tats\u00e4chlich mal exemplarisch geschaut wie viele Personen in einem Auto sitzen (nat\u00fcrlich sind das keine repr\u00e4sentativen Zahlen) und bin auf 1-2 Menschen gekommen. Wenn man bedenkt wie viel Platz das wegnimmt und \u00fcberlegt was w\u00e4re, wenn ein teil der Menschen nicht mit dem Auto unterwegs w\u00e4re, sondern mit dem Rad, oder mit dem Bus, dann komme ich schon ins staunen wie viel Platz wir als Gesellschaft einem Haufen Stahl zugestehen.", "like_count": 110, "author_id": "UCBcw9yvpGo0o8KHQYpbpCYA", "author": "@Necromantix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J7xLe8EWhK5hKC5QLOTciygyhq00O8ach8VmJLmgL_fbHQCXXT591_RoW5JwLHOSMsKzRNKDww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Necromantix", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9hh5hRlsNBp", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "Und wo ist das Problem dabei? Wir haben genug Platz. Sagten sogar die Politiker der Gr\u00fcnen unter dem Hashtag #WirHabenPlatz.", "like_count": 17, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9hxjq_uVq74", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "Was f\u00fcr ein Argument \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCjZK6aHxWZASNXnH1m8fNVg", "author": "@MaarcelGe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktAT4_SxlV--nmVYL5tpJJ_KLz6ubyfDzn8LTY508=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaarcelGe", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9hxuF0z50iV", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@MaarcelGe\u00a0 Dir ist schon bewusst, das da kein konkretes Argument drin steckt.", "like_count": 1, "author_id": "UCBcw9yvpGo0o8KHQYpbpCYA", "author": "@Necromantix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J7xLe8EWhK5hKC5QLOTciygyhq00O8ach8VmJLmgL_fbHQCXXT591_RoW5JwLHOSMsKzRNKDww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Necromantix", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9hyNbB1nfZt", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@Necromantix\u00a0 \u201ewieviel Platz wir als Gesellschaft einen Haufen stahl zugestehen\u201c wie willst du sonst die Mobilit\u00e4t erm\u00f6glichen wenn nicht mit Autos? Was sagst du zu den Leuten die auf dem Land wohnen. Was sagst du den Leuten die mehrere 100km pendeln m\u00fcssen. \nKlar sind es viele Fahrzeuge, und gerade in Gro\u00dfst\u00e4dten ist es nicht so sch\u00f6n, da gebe ich dir recht, aber es gibt keine Option Auto freie Orte zu gestalten au\u00dferhalb von Gro\u00dfst\u00e4dten. Der Staat hat zulange geschlafen f\u00fcr den Ausbau der \u00d6PNV, deswegen ist es f\u00fcr Leute wie mich dann unm\u00f6glich vern\u00fcnftig von a nach b zu kommen. Und ihr erz\u00e4hlt hier was von zu wenig Platz als Argument gegen Autos, kannst dir nicht ausdenken.", "like_count": 1, "author_id": "UCjZK6aHxWZASNXnH1m8fNVg", "author": "@MaarcelGe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktAT4_SxlV--nmVYL5tpJJ_KLz6ubyfDzn8LTY508=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaarcelGe", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9hyQPuKLPyr", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@MaarcelGe\u00a0 du hast keine Ahnung wohin ich muss und woher ich komme und willst mir erz\u00e4hlen \"aber bei mir gibt es keine Option\"? Das mag ja durchaus sein, du wei\u00df aber auch nicht was andere Menschen auf sich nehmen um zu pendeln.\nNat\u00fcrlich gibt es keinen Goldstandard wie die Mobilit\u00e4t der Zukunft aussieht, allerdings pendel ich jeden Tag zusammengerechnet 70km und kann es mehr oder weniger gut mit dem S-Pedelec schaffen (marode Radwege sind ein echtes Problem). Das soll explizit nicht bedeuten, dass alle aufs Rad umsteigen und aufh\u00f6ren sollen zu heulen, sondern aufzeigen, was m\u00f6glich ist.\nNat\u00fcrlich ist es nicht damit getan Autos zu verbannen und ansonsten alles so zu lassen wie es ist, es m\u00fcssen regionale Konzepte geschaffen werden wie die Mobilit\u00e4t erhalten bleibt", "like_count": 2, "author_id": "UCBcw9yvpGo0o8KHQYpbpCYA", "author": "@Necromantix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J7xLe8EWhK5hKC5QLOTciygyhq00O8ach8VmJLmgL_fbHQCXXT591_RoW5JwLHOSMsKzRNKDww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Necromantix", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9i500dRP-hn", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@Necromantix\u00a0 Deine Quintessenz ist also: Regionale Regeln schaffen. Sag doch gleich \u201eman muss das Problem l\u00f6sen\u201c. Substanzloses Wesen. Vielleicht solltest du gegen Kleinkinder argumentieren, da hast du eventuell Bestand.", "like_count": 0, "author_id": "UCRJerDW4PEG-WMIhrQ5H0-g", "author": "@Faro0_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQuPBojiMr9w8F-c-18OxCX3u7Kdxri8Q4bpPp-GM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Faro0_", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9iD82V2aWOI", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "Na dann viel Spa\u00df die 100 km jeden Tag mit dem Fahrrad zur Arbeit zu fahren \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCslDKpcaAMLJGz5nsop1WWg", "author": "@phillips.5979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhD_uBtCD8mWdT0iitBx_Q8bq0TyRBWRZE2sXdp1oZwUfg1sZvctK6tZ7r4kqP-KS8-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phillips.5979", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9iyimZVqqOt", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "Dann fang du an,alles guter Mensch der diesen Medien nat\u00fcrlich vertraut, fahr du Rad... Egal wie weit es ist zur Arbeit..", "like_count": 0, "author_id": "UCKy0mnNQ1-jpcMAwvgrjL-w", "author": "@Chris-ct7wk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njaO0dJ6SH2D9e9vrQkiFhQmKTJzRRRRUU600Aaafn3Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ct7wk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9iyitS2br4_", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 klar... Berlin bl\u00fcht nur so vor Diversit\u00e4t... Lgbtqhd+, kentler experimente und co sind alles ganz tolle Sachen...", "like_count": 1, "author_id": "UCKy0mnNQ1-jpcMAwvgrjL-w", "author": "@Chris-ct7wk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njaO0dJ6SH2D9e9vrQkiFhQmKTJzRRRRUU600Aaafn3Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ct7wk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9iyjGAiexNl", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@Chris-ct7wk\u00a0 Berlin, die beste Stadt in Deutschland w\u00fcrde ich gegen nichts eintauschen au\u00dfer jedem Rattenloch", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9iykZov2x7V", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@Chris-ct7wk\u00a0 ich m\u00f6chte l\u00f6sen; das fehlende Wort lautet: \"ist\"", "like_count": 0, "author_id": "UCBcw9yvpGo0o8KHQYpbpCYA", "author": "@Necromantix", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/J7xLe8EWhK5hKC5QLOTciygyhq00O8ach8VmJLmgL_fbHQCXXT591_RoW5JwLHOSMsKzRNKDww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Necromantix", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9jD4nV7LP4S", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "\u00a0@MaarcelGe\u00a0 Also was auf dem Land abl\u00e4uft, ist nicht mein Thema. Aber in sehr dicht besiedelten Gro\u00dfst\u00e4dten wie M\u00fcnchen geht es tats\u00e4chlich um jeden cm Platz, der dann nicht f\u00fcr Radfahrer oder Fu\u00dfg\u00e4nger oder B\u00e4ume genutzt werden kann. Gerade im Sommer sind die Radwege an einigen Stellen oft extrem \u00fcberf\u00fcllt. Auch die U-Bahnen sind zu Sto\u00dfzeiten komplett \u00fcberf\u00fcllt. Genauso gibt es relativ schmale Stra\u00dfen, wo sich Trams, Busse, Autos, Krankenwagen und Radfahrer aneinander vorbeiquetschen und zudem noch Autos ein- und ausparken. Hier ist wirklich kein Platz f\u00fcr Autos, gerade bei einer jedes Jahr steigenden Anzahl von Einwohnern.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg.9hfwC98MYrR9kXvQJDMNLk", "parent": "Ugw8_rJPWl3UGoZFcbF4AaABAg", "text": "Berlin ist ein haufen dreck sieht man ja die Gr\u00fcnen wie die regieren", "like_count": 1, "author_id": "UCIMfszOQAO345KAcL3UztNQ", "author": "@kurmacni", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_np26Wt1fEUgdSrgd9JJt3NXaAWsDzL5p-jZs3Hilm2R6I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kurmacni", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgymQNsWLkm8KmEBnHV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja es wird nicht mehr so sein das jeder ein Auto haben wird. Klar werden wir in unseren Nahverkehr mehr investieren m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UC7Cpwl4gL6_K1rylM8Cn3qw", "author": "@lordhelmchen4645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwmK0XiC6LO3U9bgUe-dBhpbnc8H3pj7dYVerPDHrFYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lordhelmchen4645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_ZEJvRvP4njxrqAp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da hat man die M\u00f6glichkeit auf einen Antrieb zu setzten der St\u00e4dte leiser und abgasfreier macht, und Leute sind trotzdem f\u00fcr E-Fuels. Ich checks einfach nich! Alles f\u00fcr den Status Quo", "like_count": 0, "author_id": "UCZK-gKjbhDg17QwckoCX-aw", "author": "@mariuslauer9937", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCh6ASOwh3uFQ_1s80DffYoAORE7-A8hGPuC0ITbs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariuslauer9937", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAjILCAmOr8wry6xh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir m\u00fcssen das Auto nicht weniger bequem machen, wir m\u00fcssen den \u00f6pnv attraktiver machen. Ich bin im letzten halben Jahr vielleicht 8x mit der Bahn gefahren und es gab nicht eine Fahrt ohne Komplikationen oder Versp\u00e4tungen, das funktioniert vor allem f\u00fcr Pendler nicht. Meine Eltern wohnen in einem Dorf, ich in einer Stadt...wenn ich sie besuchen m\u00f6chte, bin ich \u00fcber 2 1/2 Stunden mit Zug und Bus unterwegs und muss genau timen welchen Zug ich nehme um nicht zus\u00e4tzlich 2h auf den Bus warten zu m\u00fcssen. Mit dem Auto eine Strecke von 40 Minuten. Ich habe noch keinen F\u00fchrerschein und w\u00fcrde gerne ohne Auto Leben, aber in der momentanen Situation ist das einfach \u00fcberhaupt nicht denkbar f\u00fcr mich.", "like_count": 38, "author_id": "UC8kCzrobrWQ0lv_dLWoRIsA", "author": "@Juddy1999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lECZ31Nf1xDtVqIthuX8YtG4WCU0Jatw_3WCYTCrzNbQ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Juddy1999", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAjILCAmOr8wry6xh4AaABAg.9hfb9BHdMTj9iQ1tkAJlly", "parent": "UgxAjILCAmOr8wry6xh4AaABAg", "text": "Verstehe ich voll, brauche f\u00fcr eine Strecke von 35 km meistens so 1 1/2 - 2 h mit \u00d6PNV, dazu kommen die oft auch einfach nicht oder zu sp\u00e4t, sodass ich andere Z\u00fcge verpasse\u2026", "like_count": 1, "author_id": "UCq89RI0gd9gQHN2OF6Fix1g", "author": "@finjaruess501", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp8lwz3fiIBnXFaViETaiUx0ETwlOSclseExExzs4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@finjaruess501", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjoAMGf1pDz5OGmyJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "In der Stadt k\u00f6nnte man ein anderes System einbauen was eben ein Privates Auto kaum noch n\u00f6tig machen w\u00fcrde. \nF\u00fcr's Land m\u00fcsste es erstmal gescheite Verbindungen geben, erst dann k\u00f6nnte man von Auto abschaffen reden. Nat\u00fcrlich gescheite Verbindungen zu einem fairen Preis und voralem nicht so kompliziert. Die Zonen machen mich immer wahnsinnig.", "like_count": 3, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-QJJY4afuYlWzNBJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Thema k\u00f6nnte l\u00e4ngst erledigt sein, wenn der Staat mal in den \u00d6PNV investieren w\u00fcrde. Aber auch in Parkh\u00e4user und Mietw\u00e4gen. Aber nein, nichts passiert. Stattdessen setzt man rein auf Steuererh\u00f6hungen und hofft auf Wunder. Das 9\u20ac-Ticket mag man sich nicht leisten, aber \u00dcbergewinne will man auch nicht absch\u00f6pfen. Man k\u00f6nnte wenigstens mal eine Datenerhebung machen, welcher Bedarf an Mobilit\u00e4t \u00fcberhaupt besteht, welche Budgets die Leute daf\u00fcr haben und so weiter.", "like_count": 2, "author_id": "UClT3vl7-7Nu8hp_VhsMQ8XQ", "author": "@tiefensucht", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxgSHURZYbrZD5y1isS0aBuVbSj-7N20QFygm0eoAQ0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tiefensucht", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfpJ9BqqPTKeZ1HV14AaABAg", "parent": "root", "text": "Die beiden sind voll mega.\n\nDie 50.000 km breakeven point. Ist eigentlich bei 150.000 km\ud83d\ude0a.\nUnd ich glaube eher das es ein dreiergespann wird.\n\n Alle drei haben ihr Vorz\u00fcge (e fuel, elektro und Wasserstoff). Das die Bahn ausgebaut werden versteht sich schon von lebst\u270c\ufe0f.", "like_count": 2, "author_id": "UCbGRsPQ8emQlc8g4EFGEsDA", "author": "@PUTantagonistIN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ly4q590ccVwUdubeObICIuHWT1N5NWHNFlE1ffJuUDGMI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PUTantagonistIN", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzh1mNaGzSDomw9ffB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gef\u00fchle und Emotionen gegen fachliche und vern\u00fcnftiges. Das kann man nicht vergleichen, darum wird z. B. Auch bei den Carrangern ein score vergeben der Vernunft und Herz miteinander verbindet", "like_count": 4, "author_id": "UCXu4FGuC7kBDshKbhYyycvw", "author": "@tim05465", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m33jHnXVG-2tgiSkepcnqAmpBsm3PMCVIauufUdPE61w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tim05465", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYtzXSjBKBjch--Rt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gerechtigkeit vs. Freiheit? Wirklich jetzt?", "like_count": 0, "author_id": "UCAkExEI8y53tdldfoTrgduw", "author": "@noahfrenzel8682", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7ncNa0rFLcF_AjDbfhtt2f8FJ3BzAvk26iCC9Vpk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noahfrenzel8682", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYtzXSjBKBjch--Rt4AaABAg.9hf0mebQiF79hgBQK349vx", "parent": "UgzYtzXSjBKBjch--Rt4AaABAg", "text": "Das ist doch \u00fcberall und st\u00e4ndig der Fall. Jede Gesetzliche Strafe oder Regelung ist eine Einschnitt in die pers\u00f6nliche Freiheit um Gerechtigkeit zu gew\u00e4hrleisten. Pers\u00f6nliche Freiheit h\u00f6rt da auf wo sie die Freiheit anderer Beschneidet. Und das um Gerecht zu sein. Das ist doch keineswegs abwegig. Oft sorgt die Beschneidung der Freiheit einzelner f\u00fcr die Freiheit anderer. Einen Straft\u00e4ter schr\u00e4gst du in seiner Freiheit ein um das ausleben der Freiheit anderer zu gew\u00e4hrleisten.  Das ist immer eine Abw\u00e4gung und nicht schwer zu verstehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCmUAky54BVaoKgJcA2H5BWQ", "author": "@joshuawicki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-FTUOtCsDutogGSIMyTu19iJGmexHISB9V3JrpaCmF9cG8tceAkrIBSB8DuyVGLSMi4q346BF6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joshuawicki", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich kann ehrlicherweise echt nicht nachvollziehen warum Menschen mit Autos in die Stadt fahren wollen. Wenn man auf dem Land lebt und arbeitet, okay, solange die Infrastruktur dort nicht gut genug ausgebaut ist. Aber in gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dten oder St\u00e4dten mit gut frequentierter Anbindung. Wozu braucht man da ein Auto? Das einzige was ich vielleicht noch irgendwie verstehen k\u00f6nnte w\u00e4ren Eink\u00e4ufe. Also halt Gro\u00dfeink\u00e4ufe. Lebensmittel, M\u00f6bel, etc... wof\u00fcr man halt viel Stauraum ben\u00f6tigt. Da kann ich es noch nachvollziehen. Aber wenn man nur f\u00fcr kleine Eink\u00e4ufe oder zum Kaffee trinken in die Stadt will kann man genauso gut den Bus oder die Bahn nehmen. Wenn nat\u00fcrlich die Ticketpreise und die Verkehrsgebiete gut genug geregelt und bezahlbar sind. Aber hier habe ich eher das Gef\u00fchl das diese Einstellung grunds\u00e4tzlicher Natur ist und sich auch durch eine Verkehrswende nicht \u00e4ndern w\u00fcrde bei ihr. Das finde ich einfach schade. Das man sich selbst und seine Bed\u00fcrfnisse \u00fcber das Wohl der Allgemeinheit stellt. Klar sollte man in erster Linie auch an sich selbst denken. Aber hier geht es nunmal um die Zukunft unseres Planeten und davon haben wir nur einen. Und mal abgesehen davon finde ich Innenst\u00e4dte auch viel sch\u00f6ner je autofreier sie sind. Ich bspw. lebe in Heidelberg und in der Altstadt gibt es so gut wie keine Autos. Parkpreise sind teuer und die Anbindung mit dem \u00d6PNV in die Stadt ist super. Meistens ist man in der Altstadt auch zu Fu\u00df viel schneller unterwegs als mit dem Auto, da man nicht in alle Stra\u00dfen reinfahren darf und man auch nicht schnell fahren darf, vor allem durch die vielen Fu\u00dfg\u00e4nger. Ich finde das super und w\u00fcrde mir w\u00fcnschen das es in mehreren St\u00e4dten so laufen w\u00fcrde. Heidelberg ist jetzt auch nicht perfekt. Es fahren trotzdem noch meiner Meinung nach zu viele Autos durch die Stadt hindurch. Aber es ist ein Anfang. Ich benutze das Auto seit ich hier lebe eigentlich wirklich nur noch f\u00fcr Eink\u00e4ufe oder um meine Familie in der Heimat zu besuchen. Ich bin zufrieden damit und mir fehlt das Auto nicht wirklich, da es die meiste Zeit sowieso nur in meiner Einfahrt steht. Also kurz zusammengefasst, ich bin nicht gegens Auto fahren an sich, ich besitze ja selbst eins, aber unn\u00f6tige Strecken, vor allem in gr\u00f6\u00dferen oder gut ausgebauten St\u00e4dten bzgl. des \u00d6PNV, sollte man meiner Meinung nach echt bestenfalls auf das Auto verzichten", "like_count": 2, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hg_k-RNCXI", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "Ich denke deinen Ausf\u00fchrungen k\u00f6nnen 90% der Leute zustimmen. Ich wohne auf dem Land und fahre sehr gerne mit meinem Auto, in der Stadt nervt es aber nur. Ich glaube das Problem in dieser Diskussion ist dass man versucht eine Aussage/L\u00f6sung f\u00fcr alle g\u00fcltig zu findet doch das wird es nicht geben.", "like_count": 2, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgbA6heGqe", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@FALCATMEDIA\u00a0 Man muss das Netz ausbauen, keine Frage. Und es komfortabler machen. Gegen andere Menschen kann man nichts tun. Die werden einem immer und \u00fcberall begegnen. In deinem Auto bist du vielleicht in einem gesch\u00fctzten Raum, aber sobald du wieder aussteigst befindest du dich ja auch wieder unter Menschen, zumindest wenn du in der Stadt bist. Ich finde es ein bisschen egoistisch nur aufgrund dessen komplett aufs Bus und Bahn fahren zu verzichten. Ich meine jeder soll machen was er will, aber man k\u00f6nnte vielleicht auch ab und zu mal an die Allgemeinheit denken", "like_count": 2, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgblXbELKQ", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 Ja genau. Autofreie St\u00e4dte wird man glaube ich nie v\u00f6llig erreichen k\u00f6nnen. Aber zumindest eine starke Reduzierung. Reduzierung der Parkpl\u00e4tze, Erh\u00f6hung der Parkpreise, etc... und aus diesen Parkpreiserh\u00f6hungen kann man dann auch Profit ziehen um den Ausbau der Schiene weiter zu finanzieren. So wie Wien/\u00d6sterreich es bereits vorgemacht hat. Ich kann verstehen das ein Auto einem eben Mobilit\u00e4t und Freiheit gibt, keine Frage. Ich verzichte ja auch nicht komplett drauf. Aber man sollte seine Fahrten wirklich nur noch auf absolute Notwendigkeiten herunterschrauben und auch nur wenn es keine anderen M\u00f6glichkeiten gibt (bspw. Keine oder zu wenige Busse/Bahnen die den Schul-/Arbeitsweg abdecken oder gr\u00f6\u00dfere Eink\u00e4ufe, die schwer zu Fu\u00df oder mit dem Fahrrad zu erledigen sind). Das sind f\u00fcr mich halt gute Gr\u00fcnde das Auto zu benutzen. Aber wer zum spa\u00df ohne wirkliches Ziel durch die Gegend f\u00e4hrt oder in Gro\u00dfst\u00e4dten kleinste Erledigungen aus Bequemlichkeitsgr\u00fcnden mit dem Auto vornimmt, der ist f\u00fcr mich einfach sehr egoistisch und dem ist der Planet in meinen Augen auch einfach schei\u00dfegal", "like_count": 2, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgh92LRVUr", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@FALCATMEDIA\u00a0 ich kann halt nur auf dem Grund diskutieren der mir bekannt ist. Und das einzige was ich bislang von dir wusste war das du gern Auto f\u00e4hrst und auch nicht drauf verzichten m\u00f6chtest. Und ich wollte dich damit auch nicht pers\u00f6nlich anklagen, ich hoffe auch das das nicht so r\u00fcber kam. Ich meine nur das es halt nunmal einige Menschen gibt denen das wirklich einfach total egal ist und die total unreflektiert ihr Leben f\u00fchren und dabei lediglich an sich selbst denken. Auf deinen jetzigen Text bezogen w\u00e4re das nat\u00fcrlich eine komplett andere Argumentationsgrundlage", "like_count": 1, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hghRfODXD2", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@nickyg7557\u00a0 naja aber wenn jemand sowie ein Auto und einen Stellplatz daf\u00fcr hat weil es notwendig ist f\u00fcr gewisse Fahrten dann wird man es auch \u00f6fter nutzen. \nIch bin nicht davon \u00fcberzeugt dass die Schiene ausgebaut werden sollte. Die Bahn ist gut im G\u00fcterverkehr oder um Ballungszentren miteinander zu verbinden f\u00fcr vieles andere ist sie nicht gut und auch nicht effizient/wirtschaftlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hghwrpgcQm", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 ich habe mich vielleicht etwas falsch ausgedr\u00fcckt. Es geht mir hier nicht nur um Regional- oder Schnellz\u00fcge. Ich meinte damit den kompletten \u00d6PNV. Sprich Busse, Stra\u00dfenbahnen, U-Bahnen, S-Bahnen, Anrufsammeltaxis, F\u00e4hren, Schwebebahnen, etc.... also den kompletten \u00f6ffentlich nutzbaren Verkehr/Personentransport", "like_count": 1, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgli_l0nAC", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@FALCATMEDIA\u00a0 mir ist schon bewusst das der allgemeine Ottonormalverbraucher nicht der haupts\u00e4chliche Ausl\u00f6ser der Krise ist. Trotzdem ist es gut und wichtig wenn wir uns ebenfalls so gut es geht anpassen. Mal abgesehen vom Klima nerven mich Autos in Innenst\u00e4dten auch einfach nur. Die nehmen so viel Platz ein, den man anderweitig viel besser verwenden k\u00f6nnte. Mir ist auch klar das man nicht von jetzt auf gleich alle seine Lebenseinstellungen \u00e4ndern kann, aber man sollte es zumindest so gut es geht versuchen. Wie du ja bspw. mit dem Veganismus. Durch deine Ern\u00e4hrung und die vieler anderer wird die Industrie immer mehr merken, je h\u00f6her die Quote der vegan lebenden Menschen ansteigt, dass Fleisch immer weniger zu einem rentablen Verkaufsprodukt wird. Und genauso ist es doch auch mit den Autos. Je weniger Wert wir auf schnelle Autos und unn\u00f6tige Fahrerei geben umso mehr wird die Industrie merken das sie ebenfalls einen Wandel machen muss. Nat\u00fcrlich w\u00e4re es am besten wenn die ganzen Industrien und Konzerne das von sich aus schon machen w\u00fcrden, h\u00e4ufig entsteht der Wandel allerdings erst durch den Wandel der Konsumenten. Daher finde ich es wichtig so klimagerecht zu leben wie es nur geht, damit sich die Industrien dem Mehrheitsgedanken der Bev\u00f6lkerung anschlie\u00dfen und ebenfalls einen Wandel einleiten. Ich hoffe meine Argumentation hat bis dato f\u00fcr dich Sinn ergeben.", "like_count": 0, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgp5cFfR1i", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@FALCATMEDIA\u00a0 ja genau davon rede ich ja. Vororte sind eventuell nochmal ein anderes Thema. Aber alles was halt zentral und schnell mit \u00d6ffis erreichbar ist sollte vom Autoverkehr meiner Meinung nach nicht betroffen sein. Und wenn man vom Land in die Stadt will kann man ja einfach zum n\u00e4chsten Bahnhof oder zur n\u00e4chsten Haltestelle fahren und von da aus mit dem Zug/Bus weiter. Da sollte das Parken dann nat\u00fcrlich bestenfalls kostenlos sein. Und ab diesen Orten dann bestenfalls bis ins Zentrum ein Fahrverbot.", "like_count": 0, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgxab3mdgY", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@nickyg7557\u00a0 Ich w\u00fcrde mal in den Raum stellen dass es den \u00d6PNV schon \u00fcberall da gibt, wo er Sinn macht und auch schon etwas mehr. Solange es keine selbst fahrende Autos gibt wird der \u00d6PNV nicht weiter ausgebaut werden was ich gut finde. Der Transport wird einfach zu teuer wenn man versuch das Hirngespinst vom fl\u00e4chendeckenden \u00d6PNV umzusetzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgxrrj-Ko4", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@FALCATMEDIA\u00a0 naja aber wenn der \u00d6PNV gut ausgebaut wird und immer mehr Leute in die gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dte ziehen, was ja auch ein aktueller Trend ist, warum sollten die Innenst\u00e4dte dadurch wirtschaftlich aussterben? Kann man nur in der Stadt einkaufen, essen, etc... gehen mit dem Auto? Also ich bin tagt\u00e4glich in der Stadt. In der Uni, ich erledige meine Eink\u00e4ufe, ich gehe etwas essen, etc... ich bin dabei eigentlich nie auf mein Auto angewiesen gewesen bis jetzt", "like_count": 0, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hgzKtSIy2p", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 Er k\u00f6nnte trotzdem noch besser ausgebaut werden. Viele Menschen die abgelegen wohnen wollen ja auch einen besseren \u00d6PNV f\u00fcr ihre Gemeinden. Einerseits aus klimatechnischen Gr\u00fcnden. Aber auch damit bspw. Kinder leichter von A nach B kommen ohne das einer der Eltern immer fahren muss. Oder auch Rentner, die eventuell eingeschr\u00e4nkt und daher nicht mehr ganz fahrt\u00fcchtig sind. Oder Jugendliche die sich den F\u00fchrerschein noch nicht leisten k\u00f6nnen. Der Tourismus geht dabei auch zugrunde. Besonders in den Bundesl\u00e4ndern, die eine schreckliche \u00d6PNV-Anbindung und kaum ausgebautes Streckennetz haben. Viele Ostseeregionen z.B. in Meck-Pomm, dass Land mit dem am schlechtesten ausgebauten \u00d6PNV in Deutschland, leiden auch auf touristischer Ebene stark darunter. Da der Sprit auch immer teurer wird kann man es sich immer schwerer leisten dort mal Urlaub zu machen. Durch einen g\u00fcnstigen und gut ausgebauten \u00d6PNV k\u00f6nnte man wieder mehr Kunden an Land gewinnen. Um mal bei dem Beispiel zu bleiben. In Plauen am See, eine kleine Stadt an der Ostsee, gibt es zwar einen Bahnhof, aber dort fahren nur G\u00fcterz\u00fcge. Die Menschen dort hingegen w\u00fcrden sich w\u00fcnschen das dort auch wieder Personenz\u00fcge fahren w\u00fcrden. So sterben die Restaurantketten dort mehr und mehr aus, einerseits wegen den fehlenden Touristen und andererseits auch weil es zu wenig Auszubildene gibt, da viele junge Leute heutzutage, verst\u00e4ndlicherweise, lieber in die gr\u00f6\u00dferen St\u00e4dte ziehen, da sie dort einfach viel besser von A nach B kommen. Es gibt einfach so viele gute Gr\u00fcnde das Streckennetz weiter auszubauen in ganz Deutschland. Wenn sich selbst die hintersten Ecken Meck-Pomms, dem d\u00fcnn besiedelsten deutschen Bundesland, f\u00fcr eine bessere Anbindung an den \u00d6PNV aussprechen dann sollte man sich dar\u00fcber vielleicht mal Gedanken machen. Eine Freundin von mir ist beispielsweise auf dem Land aufgewachsen. Ungef\u00e4hr eine Autostunde entfernt lag K\u00f6ln, also k\u00f6nnte man wohl meinen sie h\u00e4tte stets gute Anbindungen gehabt. Fehlanzeige. In ihrem Ort fuhren t\u00e4glich gef\u00fchlt nur zwei Busse und am Wochenende gar nichts. Kein Wunder das sie mittlerweile nach K\u00f6ln gezogen ist. Ohne Auto und ohne funktionierenden \u00d6PNV hat ihr das Leben dort keinen allzu gro\u00dfen spa\u00df gemacht. Daran sieht man z.B. auch das selbst L\u00e4nder wie NRW, von denen man ja eigentlich meint es m\u00fcsste die besten Anbindungen haben, aufgrund seiner hohen Einwohnerzahl, noch immer solche Probleme haben. Ich sage nicht das jedes Dorf einen eigenen Bahnhof, eine Stra\u00dfenbahn oder sonst was in der Richtung braucht, dass muss ja auch rentabel sein. Aber zumindest genug Bushaltestellen mit wirklich t\u00e4glich mehrmals verkehrenden Bussen oder Anrufsammeltaxis, die zumindest bis zum n\u00e4chsten Bahnhof fahren. Das w\u00e4re sch\u00f6n w\u00fcnschenswert. Also nein. Ich muss dir widersprechen. Meiner Meinung nach ist der \u00d6PNV hier nicht gut genug ausgebaut", "like_count": 0, "author_id": "UCVikVIpq8nIl_q4X_J_kssw", "author": "@nickyg7557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNROXb95cG0Pvlkfedc1iaQHqXiulYXjYzrz_3B3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nickyg7557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9hh1W6blzcr", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@nickyg7557\u00a0 Ich glaube sofort dass sich viele Menschen auf dem Land einen besseren \u00d6PNV w\u00fcnschen und kann das auch voll verstehen. Nur m\u00fcssen wir auch sehen dass der \u00d6PNV mit den zwei Bussen pro Tag sich jetzt schon nicht rentiert und v\u00f6llig \u00fcberteuert ist. Ich wohne in einem Vorort einer kleinen Gro\u00dfstadt und hier f\u00e4hrt alle halbe Stunde tags\u00fcber ein Bus. Den nutzt niemand au\u00dfer den Kindern freiwillig weil die Fahrt deutlich teurer ist als Autofahren und es dauert lange weil alle m\u00f6glichen Haltestellen abgeklappert werden. Klar ist die Fahrt teuer und schlechter f\u00fcr die Umwelt als wenn die zwei Leute in dem Bus mit dem Auto gefahren w\u00e4ren. Es gibt auf dem Land einfach zu wenige Leute die gleichzeitig von einem Ort in die gleiche Richtung wollen. Ich bezweifele das es \u00fcberhaupt m\u00f6glich ist einen fl\u00e4chendeckenden \u00d6PNV zu erstellen der  den Bed\u00fcrfnissen der \u00d6ffentlichkeit gerecht wird und irgendwie wirtschaftlich darstellbar ist.\n\nBei Innenst\u00e4dten bin ich voll bei dir und w\u00fcrde da auch gern weniger Autos sehen aber die Menschen in der Innenstadt wollen halt auch mal raus und andere Leute wollen in die Stadt hinein...", "like_count": 0, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg.9hezvbAWSwd9jD5JJ1DBzu", "parent": "UgzokD4IxjddNj11da54AaABAg", "text": "\u00a0@FALCATMEDIA\u00a0 Das ist nicht so, schau einfach mal nach Holland. Man kommt \u00fcberall super mit dem Fahrrad hin, dadurch gibt es aber auch \u00fcberall L\u00e4den und Caf\u00e9s, sowohl in der Innenstadt als auch weit drau\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Autofahrer und Rennradfahrer w\u00e4re interessant. Ich nutze f\u00fcr meinen Alltag den Bus, bin leidenschaftlicher Oldtimer Besitzer und fahre viel und gerne Rennrad (das rad nutze ich leider nicht im alltag wegen fehlenden Umkleidem\u00f6glichkeiten in der Uni). Und als Rennradfahrer kann ich sagen das einem sehr viel Hass auf \u00f6ffentlichen Stra\u00dfen entgegen kommt, es gibt keine Tour wo nicht etwas erz\u00e4hlenswertes/lebengef\u00e4hrliches geschieht.", "like_count": 22, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hg7dKhswb2", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "So ein Treffen f\u00e4nde ich auch super interessant.\nIch denke das das Problem in erster Linie darin besteht, dass unsere Infrastruktur in aller erster Linie f\u00fcr Autos geschaffen wurde, an Radfahrer wurde viel zu wenig gedacht. Klar gibt es in zwischen auch immer mehr radwege aber es sind bei weitem zu wenig und oft sind sie trotzdem zu unsicher, nicht gut in Schuss oder enden einfach mal an den absurdesten Stellen, sind zugeparkt oder oder oder. Grade wenn man mit nem Rennrad unterwegs ist, ist es besonders schwierig, da bleibt nur die Stra\u00dfe aber optimal ist das auch nicht f\u00fcr einem ungesch\u00fctzten Radfahrer zwischen all den Tonnen schweren Autos.", "like_count": 5, "author_id": "UChLTO8al9c1U2efn6p-l1sg", "author": "@octopusblubbl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mE3DWc61IvSXqD_Cly7RS8K1NH0Q7h7x7BOH96GyiJ4hinl7CU7qXjCYatV94fxxPKbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@octopusblubbl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hgR0hxzBjx", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "Ok Don Alphonso", "like_count": 0, "author_id": "UCK0PPdaNT7NmImk1HAKGXLw", "author": "@shakirakurosawa1740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/g5FFhRWiVgfMWBoUpINRXxMmhb4GVwmRq4PF2K2xMEAmWszfLSHzASiXsTtsX7i6vRIZ0xvZoQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shakirakurosawa1740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hh73Udp2h8", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@octopusblubbl\u00a0 Ja das schlechte Radnetzwerk ist sehr offensichtlich. Worum es mir geht ist die Aggresivit\u00e4t auf deutschen Stra\u00dfen. \u201eRennradfahrere\u201c ist ja schon fast eine Randgruppe f\u00fcr viele Menschen, oft begegnen mir Leute mit \u201each so einer bist du, ich hasse Rennradfahrer\u201c und das nur weil man auf der Stra\u00dfe f\u00e4hrt. Oft werd ich angehupt, sehr knapp \u00fcberholt, beleidigt, leute heben die Hand und regen sich auf wenn ich vorfahrt habe, und und und. Die Menschen vergessen das ein Rennradfahrer ein lebender Mensch ist und gef\u00e4hrden die Person unn\u00f6tigerweise. Darum geht es mir in erster Linie, denn an der Radnetzstruktur wird sich so schnell sowieso nicht \u00e4nder, aber ich w\u00e4re schon gl\u00fccklicher wenn Leute wenigstes die 1,5m (gesetzlich Vorgeschrieben) abstand zu Radfahrern einhalten w\u00fcrden und mich nicht andauernd in lebensgef\u00e4hrliche Situationen bringen.", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hiqZ8s-mmA", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@TrickZ_Retz\u00a0 sehr sinnvoll. E Bikes d\u00fcrfen Radwege nicht mehr benutzen, wenn die > 25km/h fahren k\u00f6nnen. Rennradfahrer die fast immer deutlich schneller unterwegs sind m\u00fcssen auf den Radweg. Die Grenze ist durchaus sehr sinnvoll......benutze seit 25 Jahren mit dem Rennrad keine Radwege, musste noch nie Strafe zahlen und dabei hat mich die Polizei schon > X00 x \u00fcberholt. Ab einer gewissen Geschwindigkeit sollten Radwege nicht mehr benutzt werden. Die Grenze von 25 km/h halte ich f\u00fcr sinnvoll.", "like_count": 5, "author_id": "UCOIg--RP7fvxUonPzQrzX8A", "author": "@berndschmidt8275", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ky1Gx2P9ro7LFGQB7hU5ZJ9e73JMFAUcvZxq00880=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndschmidt8275", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hlj659keBX", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@berndschmidt8275\u00a0 Fahrr\u00e4der brauchen einfach ihre eigenen Wege. Zum Schutz der Fu\u00dfg\u00e4nger und zum eigenen Schutz vor aggressiven Autofahrern wie @TrickZ Retz. Und f\u00fcr die Fahrradwege d\u00fcrfen gerne Stra\u00dfen f\u00fcr Autos weichen, dann muss man sich auch keine Gedanken machen woher man den Platz f\u00fcr die Fahrradwege nehmen soll. Au\u00dferdem ist das der Zahn der Zeit, Autos sind sowieso \u00fcberf\u00e4llig -> siehe Umwelt, Demonstration diverser Umweltsch\u00fctzer etc\u2026", "like_count": 4, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hljqpIChTf", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@TrickZ_Retz\u00a0 Gute Einstellung. Begr\u00fcndet nat\u00fcrlich das Streifen, beleidigen, Anhupen, etc von Fahrradfahrern. Selbstjustiz mehr nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hmX1fv4g77", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0 Bringt nichts, wenn Radler Fu\u00dfwege und Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen als Rennstrecken nutzen.", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hnt2xtLLzC", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "Das wird niemals kommen da der Antrieb aus eigener Kraft erfolgt in dem Sinne \u201ef\u00e4hrt\u201c man nicht (keine Maschine). Also ist es nicht erforderlich daf\u00fcr einen F\u00fchrerschein zu machen, da man wie gesagt nichts (Maschine) Steuert. \nDas finde ich auch gut so, denn Kennzeichen w\u00fcrde bedeuten um ein Fahrrad zu besitzen muss man laufende Kosten zahlen\u2026 das w\u00e4re ein Unding und wir zahlen hier in Deutschland schon genug. Zumal unsere Beh\u00f6rden mit einer Einf\u00fchrung von Fahrradkennzeichen nicht klar kommen w\u00fcrden. Und wir w\u00fcrden uns l\u00e4cherlich machen gegen\u00fcber unseren Nachbarl\u00e4ndern.\nDer illegale Fahrstil vieler Rennradfahrer ist \u00fcberwiegend auf fehlende Fahrradinfrastruktur zur\u00fcckzuf\u00fchren. Wenn es ordentliche Radwege geben w\u00fcrde, bezweifle ich das jemand diese meidet um auf der Stra\u00dfe zu fahren. Es gibt auch genug Fahrradwege die ohne vorwarnung in die Stra\u00dfe m\u00fcnden etc pp\u2026 Die meisten Radwege sind jedoch so ungepflegt das sie mit den schmalen Reifen nicht befahrbar sind, deshalb fahren die meisten Senioren auch vollgefederte E-Mountainbikes-> Komfort.\nNaja jemand der seinen Kommentar mit \u201eIch HASSE Rennradfahrer\u2026\u201c scheint sich sehr emotional mit dem Thema zu besch\u00e4ftigen und das bedeutet f\u00fcr mich das du dazu geneigt bist beim fahren gut und gerne mal deine Fassung zu verlieren. Immer dran denken die Personen auf dem Fahrrad leben auch ein Leben, haben eventuell Kinder, Familie, jobs, etc\u2026 nur haben sie keine Knautschzone, Airbag oder andere Sicherheitselemente au\u00dfer (im besten Fall) einen Helm.", "like_count": 3, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hnvQHuRy8Z", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0 Mit einem Kennzeichen w\u00e4re eine Versicherung verbunden.\nUnd das w\u00e4re ein gro\u00dfer Vorteil.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hoimJTtj1h", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "Bei uns wurde eine zweispurige Stra\u00dfe umgewandelt - sie ist jetzt einspurig auf der ehemaligen rechten Spur ist jetzt ein Fahrradweg, zwei Radfahrer k\u00f6nnen gut nebeneinander fahren, und Radfahrer haben einen Linksabbieger Kanal neben dem der Autos bekommen.\nFinde ich als Autofahrerin sehr gut. Irgendwie entzerrt das alles und Radfahrer haben einen guten Radweg von der Qualit\u00e4t her.", "like_count": 1, "author_id": "UCcR_5ilCCGOT-D0UkiE_saw", "author": "@Mickis39", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nh1Xq4qveUKNCTd7-6XYxV0RUY9ixVINSrsn_5I6xJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mickis39", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hq6rEjMq48", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 kann man heute auch abschlie\u00dfen-> private Unfallversicherung. Sollte aber nicht eine Pflichtvoraussetzung sein um aufs Rad zu steigen", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hqDrvHEzop", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0 \n\u00dcbernimmt eine Unfallversicherung Sch\u00e4den bei anderen?\nEine Bekannte ist Radlerin. Sie hatte Anfang des Jahres einen schweren Radunfall.\nIhr kam jemand auf ihrer Seite entgegen. Es kam zum Unfall, sie st\u00fcrzte, bekam den Lenker voll ins Gesicht.\nDer andere hat ganz kurz gehalten, sich erkundigt und ist dann abgehauen. Keine Adresse etc. hinterlassen.\nSie ist dann humpelnd in die Klinik in der N\u00e4he. Ein Migrant, der es gesehen hatte, hat sie begleitet. Er hat auch ihr Rad geschoben.\nIm Klinikum wurde festgestellt, dass ihre beiden Schneidez\u00e4hne ausgeschlagen worden sind.\n\nSie brauchte einen Kieferaufbau, damit Implantate gesetzt werden k\u00f6nnen. Und dann demn\u00e4chst die Implantate. Nach 6 Monaten immer noch ohne Schneidez\u00e4hne. Musste ja auch erst abheilen.\n\nSie wird da einiges selbst tragen m\u00fcssen, obwohl sie selbst versichert ist.\n\nAber Hauptsache abgehauen und nach mir die Sintflut nicht wahr?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hzKk-495st", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Was die Unfallversicherung \u00fcbernimmt h\u00e4ngt davon ab was man f\u00fcr einen Rahmen beschlossen hat mit der Versicherung.\nSch\u00e4den an anderen \u00fcbernimmt die Haftpflicht die in Deutschland verpflichtend ist.\n\nDas tut mir leid w\u00fcnscht man niemanden. Gute Besserung an deine Bekannte. Schade das sie sich auch nicht das Kennzeichen gemerkt hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hzLJOiWlC5", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0 Eine Haftpflichtversicherung ist keine Pflicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hzLMeop6ty", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0 Kennzeichen an einem Fahrrad?\nEs war ein Radfahrer auf der falschen Seite, der sie umgenietet hat. Der sich nicht gro\u00df gek\u00fcmmert hat. Der nicht seinen Namen und Adresse da gelassen hat.\n\u00dcbrigens auf einem Radweg.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hzNOn-vlFT", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 F\u00fcr Autos schon. Bin davon ausgegangen das eine Auto sie erwischt hat.\n\nAchso dann ist dein Punkt aus einem Einzelfall direkt alle Radfahrer unter einen Kamm zu scheren? Gute Sache...", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hzOHNeq036", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0 Hier fahren viele Radler so r\u00fccksichtslos.\nIch bin fr\u00fcher mit dem Bus zur Arbeit gefahren.\nAber wenn man auf Fu\u00dfwegen nicht mehr sicher ist - man nicht sicher aus dem Bus aussteigen kann - man nicht sicher bei gr\u00fcn \u00fcber die Stra\u00dfe gehen kann - man nicht sicher in Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen laufen kann - da bin ich wieder auf Auto umgestiegen.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hzOuiDoIQD", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Ja da sind nat\u00fcrlich die Radfahrer schuld. Ich meine was f\u00e4llt dene ein... die sollen sich gef\u00e4lligst ihre eigene Stra\u00dfe bauen... oder moment mal muss das nicht die Regierung umsetzen? Du suchst die Schuld meiner Meinung nach ganz klar bei der falschen Partei!!! Oder unterstellst du Radfahrern das die spa\u00df daran haben Fu\u00dfg\u00e4nger um zu fahren?", "like_count": 0, "author_id": "UC-Y-Ik5sH_gphQY9Kc3LaeQ", "author": "@Getozwerg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lV-c2xbxugyVqhoNbS0UCq2j6xgcGKbEWAiUdWBZj0Kg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Getozwerg", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9hzQqJEKT8-", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0\nFu\u00dfg\u00e4nger sind die Schw\u00e4chsten - und die sind am meisten gef\u00e4hrdet.\n\nWarum nicht an die StVO halten?\n\nWarum nicht bei rot halten?\n\nWarum nicht auf der richtigen Seite fahren auf Radwegen?\n\nWarum nicht Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen und Fu\u00dfwege meiden?\n\nSolange Du dachtest, es w\u00e4re ein Auto - war es Dein Thema. \n\nNein, der T\u00e4ter war ein anderer Radler mit Fehlverhalten und der hat Unfallflucht begangen.\n\nAutofahrer darf man \u00fcber einen Kamm scheren, aber bei Radlern geht das nicht?\n\nIch bin schon oft genug gesprungen. \n\nEine Freundin ist sehbehindert, die hat gewaltige Probleme damit. \n\nEine andere Freundin ist geh\u00f6rlos. Die hat ebenfalls Probleme.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9i-f2MzdhIw", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@Getozwerg\u00a0 \"Ihr kam jemand auf ihrer Seite entgegen.\"\nDas kann also kein Auto gewesen sein.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg.9herRhS2kbu9iLSE653EED", "parent": "Ugw6P7Y_UkB9kQXeVcV4AaABAg", "text": "\u00a0@TrickZ_Retz\u00a0 Ich HASSE Typen, die d\u00e4mliche, verallgemeinernde Kommentare von sich geben!", "like_count": 0, "author_id": "UCDeUo-od7408harpqvsVxUQ", "author": "@phlep42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbK99N2wtLMJIpnE29XLM_Fv5oER3lGF-G-kY-kZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phlep42", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQmQmuxIdJwx_jznd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei uns w\u00fcrde es schon reichen wenn die Autofahrer wenigstens die Umgehungsstra\u00dfen nutzen w\u00fcrden und nicht jeder Sch\u00fcler einzeln zur Schule gefahren wird.\nIch wohne in einer vergleichsweise gem\u00fctlichen Stadt, es gibt parallel eine Bundesstra\u00dfe wenn man nicht in die Stadt will. Trotzdem will sich scheinbar, selbst zur Rushhour, jeder mitten durch die Stadt quetschen, obwohl es die Umgehung schon Jahrzehnte gibt und selbst f\u00fcr mich als Anwohner ist an manchen Tagen der Umweg raus und rein \u00fcber die Umgehung ein wenig schneller als \u00fcber die Hauptstra\u00dfe. Hinzu kommt noch, dass jede der 4 Schulen entlang der Hauptstra\u00dfe von Eltern belagert werden deren Kinder scheinbar weder Fahrrad noch Bus fahren k\u00f6nnen. Sobald Ferien sind ist die Stra\u00dfe so leer, das ist absurd. Klar werden auch einige Urlaub haben, aber ich sehe wie viele Autos bei den Schulh\u00f6fen rauf- und runterfahren, dabei den zu Fu\u00df laufenden Sch\u00fclern den Vorrang nehmen.\nDann sollte man noch Fahrradwege und \u00d6PNV ausbauen. F\u00fcr Sch\u00fcler sind die Schulbusse in Ordnung, f\u00fcr Arbeitnehmer je nachdem wo man arbeitet unm\u00f6glich. Fahrradwege gibt es entlang der Hauptstra\u00dfe zum gro\u00dfen Teil gar nicht, da darf man sich von Autos die den Gegenverkehr ignorieren \u00fcberholen und schneiden lassen. Die Sch\u00fcler kommen zum Gl\u00fcck \u00fcber Wohngebiete oder Seitenstra\u00dfen zu den Schulen, aber das ist halt auch ein Armutszeugnis, dass sich da immer noch nichts getan hat.", "like_count": 8, "author_id": "UCFYivZ_OjLgmpvhtWD-CRAw", "author": "@killaknight12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lktSxOuoDsupC9eTf_sGHW-g45GT2tiEI_tmZx15GcnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@killaknight12", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQmQmuxIdJwx_jznd4AaABAg.9hepfCuJMZA9hgLdC_HVXX", "parent": "UgxQmQmuxIdJwx_jznd4AaABAg", "text": "Ich wohne direkt an einer (vor einigen Jahren noch 2 aber die wurden zusammen gelegt) Grundschulen und was hier jeden morgen/mittag abgeht ist die reinste Katastrophe. Haufenweise M\u00fctter in \u00fcbergro\u00dfen SUV Panzern die alle versuchen ihre Sch\u00fctzlinge so nah wie m\u00f6glich an die Eingangst\u00fcr zu fahren und wenn das nicht m\u00f6glich ist(weil da schon alles voll mit SUVs anderer Eltern steht),B\u00fcrgersteige und Privateinfahrten zuparken (oder sich in die Einfahrt/vor Garagen stellen) um die Kinder von dort bis in den Klassenraum zu geleiten (Ich musste mal eine Woche in Zwischenschicht arbeiten und gegen 8 losfahren. In der Einfahrt vor meiner Garage standen 2 SUVs deren Besitzer ich, nach ausrufen lassen der Kennzeichen,  vor einem der Klassenr\u00e4ume fand.)\nUm das ganze zu toppen halten die Schulbusse hier mittlerweile eine Stra\u00dfe weiter(Hauptstra\u00dfe), weil die Bushaltestellen jeden morgen zu geparkt sind und die Busfahrer es leid geworden sind sich jeden morgen aufs neue mit den Eltern der Kinder zu streiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCNjoBC08ZD9V9Yz5X8KUJZA", "author": "@TheAzureGhost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL3xavufrTTmVxv1dRmkyvvaGlFsNAOrt-IfyvYqDRVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAzureGhost", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQmQmuxIdJwx_jznd4AaABAg.9hepfCuJMZA9hrs90NRX5a", "parent": "UgxQmQmuxIdJwx_jznd4AaABAg", "text": "\u00a0@TheAzureGhost\u00a0 Das sind die Familien von FfF", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhUV9Enkd1tEed28J4AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn Deutschland die Autos wegparkt, wird es so aussehen wie Detroit, ein Geisterland", "like_count": 1, "author_id": "UCGTfbZJRT7q7U0ZxrYpY0ow", "author": "@movietime5333", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDxEmH__rtvZxJiT-ehpZtQ3yaZvsTG7HZ4MVuKssHdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@movietime5333", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhUV9Enkd1tEed28J4AaABAg.9hehgF8POpe9hf4PIaQjVW", "parent": "UgyhUV9Enkd1tEed28J4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 dein Kommentar ist geschmacklos", "like_count": 0, "author_id": "UCGTfbZJRT7q7U0ZxrYpY0ow", "author": "@movietime5333", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDxEmH__rtvZxJiT-ehpZtQ3yaZvsTG7HZ4MVuKssHdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@movietime5333", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzP1rJcTk5uQN9hLBF4AaABAg", "parent": "root", "text": "hoert mir bloss auf mit diesen Hippies ...", "like_count": 1, "author_id": "UCGTfbZJRT7q7U0ZxrYpY0ow", "author": "@movietime5333", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDxEmH__rtvZxJiT-ehpZtQ3yaZvsTG7HZ4MVuKssHdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@movietime5333", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAl3hRagjHd-1SC4h4AaABAg", "parent": "root", "text": "hatte das Gef\u00fchl beide haben einen guten Draht zueinander gehabt, war sch\u00f6n beim Gespr\u00e4ch zu zuh\u00f6ren :3", "like_count": 90, "author_id": "UCjem_0jdVAQayQB8tfCRo4Q", "author": "@aruxlen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRowZAQ-M6lU7L8XyljH8MU5JE5DTYW2wznsLRIll3Qag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aruxlen", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1ivCVljw8n6TodYx4AaABAg", "parent": "root", "text": "S M A S H \ud83e\udd29", "like_count": 0, "author_id": "UC-rVF7OWerJfEcG8xSd_sRA", "author": "@GreenFacism", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AaBvwmTaNR2Q3LYmUpVOvkw9EF2Eog_bJ2WpJ76cXfQ57B26RriP15Y3-9PV5DVKwjlgd80DRQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GreenFacism", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxbOsTCE3Uap2N3O_V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als sie die Videos von sich bei der Aufl\u00f6sung gesehen haben, waren die beiden voll s\u00fcss", "like_count": 1, "author_id": "UCcLeqREiY3OXP0jgBSyryWw", "author": "@hund012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVKKEZYrgaknz_PoYZ194KzlIWGepk6hcAcwLmx5u2MQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hund012", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzI9DBg8F5mFXb5oPx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Woher kommen die Besitzanspr\u00fcche? Sorry aber viele Menschen hier sind behindert. Das betrifft nicht nur die Autos. Sie d\u00fcmpeln vor sich hin.", "like_count": 0, "author_id": "UCn4-KrHgXvnQ4KPWtLX2VmQ", "author": "@simonreverb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSSlHGyoYgOfF047q5RZnqwWWlREZ_Gk_i00w4B8ZgEEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simonreverb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3AbWuGw1Ipy1StxV4AaABAg", "parent": "root", "text": "weniger autos? das land l\u00e4sst das nicht zu. ohne autos ist das land nur noch halb so viel wert.", "like_count": 4, "author_id": "UCHJVr8koHQ8P8ICplZYvzlQ", "author": "@hearthstoneislove9475", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muPHFbTvwpuI9AHTqFIKmRnfOJ1p6n8VWL_amiUnWoFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hearthstoneislove9475", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiGV__3rpHBo17eS14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube die linke hatte bisschen angst vor der rechten..", "like_count": 1, "author_id": "UCHJVr8koHQ8P8ICplZYvzlQ", "author": "@hearthstoneislove9475", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muPHFbTvwpuI9AHTqFIKmRnfOJ1p6n8VWL_amiUnWoFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hearthstoneislove9475", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "parent": "root", "text": "Respektvoller Austausch, das ist sch\u00f6n. Ich pers\u00f6nlich f\u00fchle mich durch die Omnipr\u00e4senz von Autos in meiner Lebensqualit\u00e4t eingeschr\u00e4nkt und w\u00fcrde es stark bef\u00fcrworten dass wir die Anzahl der Privatwagen in D reduzieren und den \u00d6PNV ausbauen. Letzteres ist l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4llig.", "like_count": 41, "author_id": "UCEHDT5Rdz4bggtU67GZy7IQ", "author": "@fotozelle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CQ5J32WsRy3KNa9Wmb0vPn-2uXdtNiAT-iJ8AJaRR5rlEK4b_nSiiQxHaEBlESbrhizofq_Nkmk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fotozelle", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9hmVGd7mJ7F", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "Du arbeitest als Busfahrer?\nDie fehlen n\u00e4mlich.\n\nMan kann nicht fordern und nichts daf\u00fcr tun.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9i7gGgP0oTv", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Privatautos von den Stra\u00dfen verbannen und Buse automatisieren. Fedisch. Technisch fehlt da nicht mehr viel. Bis wir St\u00e4dte Autofrei haben ist die technologie ausgereift. Auf land und co. kann dann noch klassich mit dem Bus gefahren werden. Dann klappt es auch f\u00fcr die n\u00e4chsten 20-30 jahre mit den aktull Buf fahrenden personal. Danach sollte aber umgeschult bzw. umgedacht werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC4-Bgu6l3Jv9Pt_xHjQQPxA", "author": "@francopannacottta3751", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n038h6m5gYfrsb7F99tQmWhG7V8frcASML714kvQY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@francopannacottta3751", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9i7h2Vka6bA", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "\u00a0@francopannacottta3751\u00a0 \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\nUnd Superm\u00e4rkte werden automatisch einger\u00e4umt?\nDas aktuell fahrende Personal ist vorher in Rente.\n\nDu wohnst in einer Wohnung, die gemietet ist?\nAch Pech gehabt - kein Eigentum?\n\nHast Du handwerklich was drauf?\nNein - dann lern es.\n\nUnd f\u00fcr die unterbezahlte Pflege gibt es Pflegeroboter?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9i7hZMon1FH", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "\u00a0@francopannacottta3751\u00a0 Du bist so einf\u00e4ltig wie Lauterbach.\n\nWir schlie\u00dfen Kliniken, dann reicht das Personal.\nKlar, die wandern hinterher - nein tun sie nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9i7jVc1MSZh", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 \nDeine ganzen Aussagen sind extrem schlechte Analogien und haben rein gar nichts, nichtmal im \u00fcbertragenen sinne, mit meiner aussage was zu tun. \nDamit w\u00e4re die Verkehrswende umgesetzt (die findet in Urbanen Gegenden statt und ist an sich kein Landthema) und auch dem Personalmangel entgegen gewirkt. \nJa die Welt ver\u00e4ndert sich und ja der Mensch wird in seiner Arbeit ersetzt (besonders Routine arbeiten und Analyse T\u00e4tigkeiten). \nIch stelle mich ebenfalls darauf ein und bilde mich fort. Besonders in DE bekommst du sowas hinterhergeworfen.\n\nEinfach mal aus der eigenen Komfortzone rauskommen. Wird sich in naher zukunft noch weitaus mehr ver\u00e4ndern als ein paar Berufe.", "like_count": 1, "author_id": "UC4-Bgu6l3Jv9Pt_xHjQQPxA", "author": "@francopannacottta3751", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n038h6m5gYfrsb7F99tQmWhG7V8frcASML714kvQY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@francopannacottta3751", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9i7jrqyYpEM", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "\u00a0@francopannacottta3751\u00a0 Lern am besten den Beruf des Pflegeroboters.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9jiCYnAPQ8i", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "Ich pers\u00f6nlich f\u00fchle mich durch die Omnipr\u00e4senz, von zuvielen Menschen, in meiner Lebensqualit\u00e4t eingeschr\u00e4nkt und w\u00fcrde es stark bef\u00fcrworten, die Geburtenrate drastisch zu reduzieren. Ein Kind in die Welt zu setzen ist genauso eine massive Umweltbelastung, wie ein Auto. Mir geht jeder auf den Sack, wei ich auto fahre, aber jeder darf ungest\u00f6rt sein Balg in die Welt setzen - warum?", "like_count": 0, "author_id": "UC9R125gWajICWs5yKevjLow", "author": "@rubytuesday8572", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdxu2Uam7TrHrRFqh7R57ztFA5FPiBhg2hg_WHCn3KkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rubytuesday8572", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg.9he_MEZIJG_9jiCy_X5bR6", "parent": "Ugz4Ig2A9yJIypJp-D94AaABAg", "text": "\u00a0@rubytuesday8572\u00a0 Du bist hoffentlich sterilisiert?", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich den ersten Satz der Aktivistin schon h\u00f6re \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f\nNEIN!!! Wir m\u00fcssen das Auto nicht unbequemer machen wir m\u00fcssen die Alternative bequemer machen!", "like_count": 4, "author_id": "UCv9I2RlLrwbiXiwjSfEot_Q", "author": "@domhamburgo972", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgmYMWgowPAoXKB3SNSn9vuvV_RYal28EF8D1pbKXVpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@domhamburgo972", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg.9heZX9NzCIz9heb6-Tph_W", "parent": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg", "text": "Why not both", "like_count": 3, "author_id": "UCha4GAMaWBfL-VbkeBFS9KQ", "author": "@gustogustav", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjGxy_nbbhpeZc1VwujQWajhaMUFNr3MGEa3I2t-B26Womd19utKLYqWseY7eQgQXonw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustogustav", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg.9heZX9NzCIz9hfZl1xOqGh", "parent": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg", "text": "Wir m\u00fcssen beides machen und das hat sie ja auch gesagt \ud83e\udd26", "like_count": 2, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg.9heZX9NzCIz9hwemt0zED8", "parent": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 In Ihrer Einleitung hat Sie lediglich gesagt das man Autofahren unangenehm machen sollte.", "like_count": 0, "author_id": "UCv9I2RlLrwbiXiwjSfEot_Q", "author": "@domhamburgo972", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgmYMWgowPAoXKB3SNSn9vuvV_RYal28EF8D1pbKXVpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@domhamburgo972", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg.9heZX9NzCIz9hwfopUHV74", "parent": "UgxVIwt-ugjz1FY5sMx4AaABAg", "text": "\u00a0@gustogustav\u00a0 ich denke man sollte die Autos erst unbequem machen wenn ein gut Alternative vorhanden bin. Da ich andernfalls den Menschen die drauf angewiesen bin Schade.", "like_count": 0, "author_id": "UCv9I2RlLrwbiXiwjSfEot_Q", "author": "@domhamburgo972", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgmYMWgowPAoXKB3SNSn9vuvV_RYal28EF8D1pbKXVpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@domhamburgo972", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4DLaM7L1EsUJbmnt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Auto ist nicht die gerechteste Form der Mobilit\u00e4t..\nF\u00e4ngt ja gut an. Bestimmt wird sie erkl\u00e4ren was die GERECHTESTE Form der Mobilit\u00e4t ist, wenn sie schon im superlativ sprechen will..", "like_count": 0, "author_id": "UCSzytKAUsFumNBVupl-xJLw", "author": "@GordonBender", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9w6tm31lhPNf9q5_Dgzvv60JH-WmSyyMqNqgIYwI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GordonBender", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4DLaM7L1EsUJbmnt4AaABAg.9heZIY8pSnv9hejbeuUzIy", "parent": "Ugw4DLaM7L1EsUJbmnt4AaABAg", "text": "Die gerechteste Form der Mobilit\u00e4t w\u00e4re zuallererst mal die, die allen Verkehrstr\u00e4gern ihren Platz im Mobilit\u00e4tsmix zukommen l\u00e4sst. Das ist ja bei weitem nicht der Fall. Und da geht es ja nicht darum, ob man nun mit dem Auto f\u00e4hrt oder nicht, sondern dass viele der Meinung sind, dass doch bitte \u00fcberall f\u00fcr lau Parkm\u00f6glichkeiten vorzuhalten sind und dass man bitte max. 5m von seinem Start und Ziel einen Parkplatz vorzufinden hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCqt3zLQSmRGEcmbFg0AqVag", "author": "@karlgruwe5948", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb7p1lPtLrfykF1TvUqKya6ANFYeBITEBYzK6x7ys=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlgruwe5948", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4DLaM7L1EsUJbmnt4AaABAg.9heZIY8pSnv9hjE9tve7Od", "parent": "Ugw4DLaM7L1EsUJbmnt4AaABAg", "text": "\u00a0@karlgruwe5948\u00a0 Also in dem VIdeo geht es eigentlich nur darum das mehr in Bahn&Gleisen investiert werden soll, niemand beschwert sich \u00fcber fehlende Parkpl\u00e4tze, welche meistens von Gesch\u00e4ften selbst bereit gestellt werden oder Geld kosten und sich damit selbst tragen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Auto bef\u00fcrworter haben immer dieselben merkw\u00fcrdigen Gr\u00fcnde:\n\n1. ich will nicht\n2. Ich mag Autos und deshalb will ich nicht\n3. Pers\u00f6nliche Freiheit lass ich mir nicht nehmen\n4. Alles andere ist gar nicht ausgebaut\n\nAlso zu 4 kann ich sagen: \"No Shit Sherlock\" \nDarum geht es doch. Meine G\u00fcte.", "like_count": 5, "author_id": "UCRPJqvSRWfhiZudEQyIAmtQ", "author": "@JCKBalu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3yH3CkDYbBlrEro0QnKb_ItobeFHLwKuQcGuP0f6Bn7OoKZ8W5OF5gGcuK2Gkd9LxEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JCKBalu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79her5zNf9LS", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "N\u00f6, Auto Bef\u00fcrworter haben auch sehr viele gute Gr\u00fcnde das Auto zu bef\u00fcrworten.\n\nDiese Gro\u00dfstadt-Aktivisten haben einfach null Plan. Die kennen es dass man aus dem Haus geht und 1min zur Sbahn l\u00e4uft. \nIch wohne in einer Stadt mit 40t Einwohnern. Hier ist es absolut unrealistisch irgendwas auszubauen. Von D\u00f6rfern mal ganz zu schweigen.\nIch brauche nur 10min zum Bahnhof, was schonmal sehr positiv ist. Viele meiner Freunde brauchen mindestens 20min.\nNach den 10min warte ich bis die Bahn da ist, zahle noch richtig Kohle daf\u00fcr, fahre mit dem Zug, komme am anderen Bahnhof an und bin da v\u00f6llig aufgeschmissen wenn mein Ziel nicht grade neben dem Bahnhof ist. Dann brauche ich ein teures Taxi.\nUnd statt 5min mit dem Auto bin ich mindestens ne halbe Stunde unterwegs und bin 20\u20ac \u00e4rmer. (und schlussendlich immernoch aufs Auto/Taxi angewiesen)\n\nSorry aber hier fahren die Z\u00fcge und Busse jetzt schon fast leer rum. Hier braucht man nichts ausbauen.\nDas lohnt sich im Gro\u00dfteil Deutschlands einfach nicht! Da sieht man immer wieder wie weltfremd die meisten Aktivisten sind.", "like_count": 3, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79hgIc7FGGEZ", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 sehe ich anders und ich wohne auch auf dem Land. Was nat\u00fcrlich nichts an meiner Expertise \u00e4ndert.", "like_count": 0, "author_id": "UCRPJqvSRWfhiZudEQyIAmtQ", "author": "@JCKBalu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3yH3CkDYbBlrEro0QnKb_ItobeFHLwKuQcGuP0f6Bn7OoKZ8W5OF5gGcuK2Gkd9LxEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JCKBalu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79hgJHSKEMn8", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@JCKBalu\u00a0 was genau siehst du anders?\nWir sollen alles mit Gleisen zupflastern damit dann leere Z\u00fcge drauf fahren k\u00f6nnen?", "like_count": 0, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79hivZ0Wc5tD", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "Die Bahn ist teuer, unflexibel, unp\u00fcnktlich, bietet wenig Komfort, schlecht zum transportieren, schlecht ausgebaut und bringt einen nur selten an sein Ziel, sind das genug Punkte ?", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jD7DzZNYqM", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 Eine Stadt mit 40k Einwohnern wird kaum so viel Fl\u00e4che haben, dass die Wege so lang sind, dass man nicht mit dem Fahrrad zum Bahnhof fahren kann. Du brauchst zu Fu\u00df (!) anscheinend 10 Minuten, mit dem Fahrrad w\u00e4rst du vermutlich in 1-3 Minuten da. Auch 20 Minuten Fu\u00dfweg lassen sich mit dem Fahrrad auf ein paar Minuten reduzieren. Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnte deine Stadt mehr Busse einsetzen, ggf. auch flexible Rufbusse, damit keine Busse umsonst fahren. Auch Leihr\u00e4der, die man spontan an vielen Stellen ausleihen kann, w\u00fcrden hier helfen.\n\nDass das Bahn fahren so viel kostet, kritisiere ich auch, aber genau DA m\u00fcssen wir ansetzen! Anstatt das Auto zu bef\u00fcrworten, lieber f\u00fcr ein g\u00fcnstiges Ticket k\u00e4mpfen!", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jD8F5VzVnA", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 nein nicht zu Fu\u00df sondern mit Rad oder Auto. Das sind knapp 3km. 90% meiner Freunde haben mindestens 10km zum Bahnhof. \n\nHabt ihr denn echt \u00fcberhaupt keine Ahnung wie es au\u00dferhalb einer Gro\u00dfstadt zugeht?\nNicht b\u00f6se gemeint. Ist eine ernstgemeinte Frage...", "like_count": 0, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jD9WtpJ-Md", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 Es wundert mich, dass eine 40k-Stadt so in der Fl\u00e4che ausgedehnt ist. Vielleicht kenn ich da wirklich die falschen St\u00e4dte, diejenigen, die ich kenne (in Bayern haupts\u00e4chlich), haben schlichtweg nicht so viel Fl\u00e4che, dass es da zu so gro\u00dfen Entfernungen kommen w\u00fcrde. Bei einer 40k-Stadt h\u00e4tte ich erwartet, dass man nach 3km schon vom einen zum anderen Ende gelaufen ist. In M\u00fcnchen sind es von Norden nach S\u00fcden ca. 21 km Ausdehnung und von West nach Ost ca. 27 km Ausdehnung. \n\nIch habe fr\u00fcher mal in einer Stadt mit ca. 70.000 Einwohnern gelebt und da ist/war wirklich fast alles zu Fu\u00df und mit dem Fahrrad problemlos zu erreichen. \n\nEine Erkl\u00e4rung w\u00e4re dann vielleicht, dass in deiner Stadt der Bahnhof ziemlich weit au\u00dferhalb ist? Oder ist die Stadt generell ziemlich weit ausgedehnt, also umfasst sie auch viele weniger dicht besiedelte Gebiete?", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jDAH35dMHi", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 also bei der Stadt handelt es sich um Papenburg. Hier sind \u00fcberwiegend normale Ein- bzw Zweiparteienh\u00e4user. Alleine das macht schon was aus. Alle umliegenden D\u00f6rfer m\u00fcssen sowieso erstmal in die Stadt kommen. \n\nTheoretisch alles mit Rad m\u00f6glich aber da biste trotzdem x Mal l\u00e4nger unterwegs...", "like_count": 0, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jDsJ47EyDn", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 Ok, scheint eine sehr niedrige Bev\u00f6lkerungsdichte zu haben (somit also viel mehr Fl\u00e4che pro Einwohner). In meinem Stadtviertel ist die Bev\u00f6lkerungsdichte z.B. bei 15.776 Einwohner/km\u00b2 (in meiner Stadt bei 4788 Einwohner/km2), in Papenburg bei 320 Einwohner/km2. So von Wikipedia her wirkt die Stadt eher wie ein Zusammenschluss mehrerer D\u00f6rfer und viel Natur dazwischen?\n\nNiedersachsen ist wohl generell deutlich weniger dicht besiedelt als Bayern. Die meisten St\u00e4dte hier haben vermutlich (?) deutlich h\u00f6here Bev\u00f6lkerungsdichten. Dachau w\u00e4re z.B. eine vergleichbare Stadt von der Einwohnerzahl her wie Papenburg, hat aber eine Bev\u00f6lkerungsdichte von 1366 Einwohner je km2.\n\n(wobei die Dichte auch immer davon abh\u00e4ngt, wie gro\u00dfz\u00fcgig die Stadtgrenzen festgelegt sind. Die Dichte in M\u00fcnchen w\u00e4re nat\u00fcrlich niedriger, wenn man vieles vom Umland eingemeinden w\u00fcrde. Also sind da 1:1-Vergleiche auch nur grobe Ann\u00e4herungen.).\n\nAber es ist interessant zu wissen, dass es auch \"solche\" St\u00e4dte gibt, ich kenne sowas eher von Gemeinden. In der bayrischen Stadt, wo ich vorher gelebt habe (keine Gro\u00dfstadt), war es mir immer v\u00f6llig unverst\u00e4ndlich, wieso die Leute mit dem Auto gefahren sind, da waren es nur Wege von wenigen Kilometern (wenn \u00fcberhaupt), die wir in der Familie problemlos zu Fu\u00df gegangen sind, w\u00e4hrend eben die Nachbarn f\u00fcr die gleichen Wege das Auto genutzt haben, ohne erkennbaren Grund.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jDtqKA4wPM", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 das was bei Wikipedia steht ist auch nur die halbe Wahrheit. Denn alle umliegenden D\u00f6rfer (die nicht zu Papenburg geh\u00f6ren) m\u00fcssen ja auch alle zum Bahnhof. Die Lage ist also noch viel dramatischer. \n\nDas ist hier im Norden fast \u00fcberall so. Und es ist einfach auch keine L\u00f6sung noch mehr auszubauen. Dann fahren noch mehr Bahnen bzw Busse leer rum.\n\nIch pers\u00f6nlich k\u00f6nnte den Bahnhof ja sogar nutzen aber das ist dann trotzdem schnell mal fast ne Stunde statt 15min mitm Auto. Und dann biste irgendwo am Bahnhof, also noch nicht an deinem eigentlichem Ziel. Und teuer ist es auch noch.\n\nUnd selbst wenn man sich M\u00fche gibt und ab und zu Mal Bahn f\u00e4hrt, g\u00e4nzlich aufs Auto verzichten k\u00f6nnen wir einfach nicht und werden wir auch nie k\u00f6nnen.\n\nDas best\u00e4tigt einfach dass viele Gro\u00dfst\u00e4dter (auch die Politiker) \u00fcberhaupt keine Ahnung davon haben wie das hier l\u00e4uft.", "like_count": 0, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jDwCLoMZZ-", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 Die interessante Frage w\u00e4re ja, was hier Ursache und Wirkung ist. Ich war in Holland in vielen St\u00e4dten und \u00fcberall kam man mit \u00d6ffis und dem Fahrrad super voran. Konnte und kann diese Art der Bebauung/Besiedelung \u00fcberhaupt nur entstehen, WEIL die Leute Autos haben? Ist es tats\u00e4chlich ein unab\u00e4nderlicher Zustand? Wenn niemand ein Auto h\u00e4tte, w\u00e4ren die Busse wohl nich leer.\n\nIch finde Rufbusse/Ruftaxis hier interessant, habe das einmal im M\u00fcnchner Umland auch genutzt. Da m\u00fcssen dann die Busse nicht leer fahren und kommen nach Bedarf (sollte idealerweise dann auch einfach im 49-Euro-Ticket inkludiert sein, was hoffentlich bald kommt), also etwa via App oder Anruf.\n\nZum Thema Gro\u00dfst\u00e4dter: Habe wie gesagt auch fr\u00fcher in einer ca. 70k-Einwohner-Stadt gelebt, also keine Gro\u00dfstadt, aber da war die Autonutzung f\u00fcr mich nicht nachvollziehbar, weil die Entfernungen hier nicht gro\u00df waren (zum Bahnhof \u00fcbrigens nur 600 m und der Bahnhof ist top angebunden \u00fcber Regionalexpress, die Nachbarn sind trotzdem grunds\u00e4tzlich mit dem Auto gefahren). Und bis in die Innenstadt sind es (ich hab es grad nachgeschaut!) ca. 900 m. Selbst bis zum Baumarkt sind es nur 1,6 km. \nDaher halt mein Eindruck, dass viele Menschen in der Stadt einfach aus Prinzip mit dem Auto fahren, ohne dass es einen erkennbaren Grund gibt.\n\nBei euch ist es dann offenbar anders, weil die Entfernungen gr\u00f6\u00dfer sind. Denke, dass man trotzdem auch hier etwas verbessern k\u00f6nnte, Ruftaxis, Leihr\u00e4der, v.a. auch E-Bikes zum Ausleihen...", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jDxUgnWzMv", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 aber die k\u00f6nnen ja dann trotzdem nicht nach 2min da sein. Das hei\u00dft mitm Fahrrad zum Bus, mitm Bus zum Bahnhof und dann mit der Bahn zum n\u00e4chsten Bahnhof. Wenn du da dann \u00fcberall dein Fahrrad mitgeschleppt hast, darfst du dann zu deinem Ziel fahren. Bist aber trotzdem 5 Mal so lange unterwegs gewesen. Eher noch l\u00e4nger.\n\nEgal wie du es drehst und wendest, es bleibt einfach ein Kompromiss. Zumindest bei uns. \n\nUnd das Autofahren immer teurer zu machen w\u00e4re uns gegen\u00fcber einfach nicht gerecht.\n\nWir brauchen technische L\u00f6sungen. Verzicht wird niemals funktionieren.\n\nIch bin absolut f\u00fcr autofreie Innenst\u00e4dte aber man soll realistisch bleiben und uns nicht noch weiter das Leben erschweren. Es kann ja auch nicht die L\u00f6sung sein dass immer mehr Menschen in Ballungsr\u00e4ume ziehen. \n\nEs wird technische L\u00f6sungen geben die eine saubere Individualmobilit\u00e4t m\u00f6glich machen. Da wo es Sinn macht darf man auch gerne ausbauen. Auch den G\u00fcterverkehr auf den Stra\u00dfen darf man gerne verteuern um ihn auf die Schiene zu bekommen aber f\u00fcr uns auf dem Land werden \u00f6ffentliche Verkehrsmittel einfach niemals eine realistische alternative sein...", "like_count": 0, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg.9heX-snK6c79jE14Pc1f2x", "parent": "Ugzm7W2F9bAiCGCRYrV4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 \n\"aber die k\u00f6nnen ja dann trotzdem nicht nach 2min da sein. \"\nWie meinst du das? Die Ruftaxis kann man ja schon vorher buchen, sodass sie da sind, wann man sie braucht.\nOb und wie gut man die jetzt an bestimmten Stellen einsetzen kann, kann ich nicht beurteilen. Aber ich finde On-Demand-\u00d6ffis ein spannendes Konzept f\u00fcr weniger dicht besiedelte Regionen :)\n\n\"Wenn du da dann \u00fcberall dein Fahrrad mitgeschleppt hast, darfst du dann zu deinem Ziel fahren.\"\nIdealerweise sollte es ja Leihr\u00e4der geben, hier in der Gro\u00dfstadt ist das etwas ganz allt\u00e4gliches, also Leihr\u00e4der, die man spontan ausleiht und dann wieder abstellt. Diese E-Roller gibt es auch in H\u00fclle und F\u00fclle. Und man kann auch E-Bikes vermieten.\n\n\"Egal wie du es drehst und wendest, es bleibt einfach ein Kompromiss. Zumindest bei uns. \"\nDas kann ich wirklich nicht beurteilen, das w\u00e4re auch Anma\u00dfung meinerseits, ich kenne den Ort ja nicht und bin auch nicht als Verkehrsplanerin ausgebildet ;-) Bei so radikalen Forderungen wie \"autofreie St\u00e4dte\" wird es vermutlich immer Ausnahmen geben, wo es weniger Sinn macht als anderswo. Auf der anderen Seite finde ich eben auch gerade radikale Forderungen wichtig in der Debatte, um den Debattenraum sozusagen zu weiten. Und ich denke mir schon auch, wo ein Wille ist, da ist auch ein Weg. Wenn in deiner Stadt von heute auf morgen Privat-Autos verboten w\u00fcrden, dann ginge pl\u00f6tzlich GANZ VIEL, was man vorher nicht f\u00fcr m\u00f6glich gehalten h\u00e4tte, da bin ich mir sicher. \n\nWas mich noch aus Neugier interessieren w\u00fcrde, wieso fahrt ihr st\u00e4ndig in eine andere Stadt mit dem Zug? \ud83e\udd14 Ist das dann zum Arbeiten? \n\n\"Und das Autofahren immer teurer zu machen w\u00e4re uns gegen\u00fcber einfach nicht gerecht.\"\nEine Zur\u00fcckdr\u00e4ngung des Autos wird automatisch damit einhergehen, dass andere Angebote attraktiver und st\u00e4rker ausgebaut werden. So ist es in anderen europ\u00e4ischen St\u00e4dten ja auch. Jetzt wirst du sagen, bei uns geht das aber grunds\u00e4tzlich nicht, Papenburg ist nicht wie Amsterdam oder Kopenhagen, da drehen wir uns nat\u00fcrlich im Kreis, weil ich Papenburg nicht kenne. Aber ich finde es auch immer schwierig, von vornherein zu sagen \"das kann nicht klappen\", wenn man nicht wirklich alles versucht hat. \n\nTeurer ist auch nicht zwingend, man kann den Autoverkehr auch ausbremsen, indem man z.B. mehr Stra\u00dfen zu Fahrradstra\u00dfen macht, gr\u00fcne Welle f\u00fcr Radfahrer, Radwege breiter und Fahrspuren schm\u00e4ler machen, Radschnellwege bauen, das \u00d6ffiangebot wie beschrieben ausbauen (z.B. mit On Demand-Bussen), \u00d6ffis kostenlos machen, Leihr\u00e4der und Leihroller sowie Leih-E-Bikes anbieten (f\u00fcr wenig Geld oder kostenlos), es gibt ja extrem viele Konzepte, die nicht direkt darauf fu\u00dfen, dass man Autofahren teurer macht. Solche Dinge hat man schon erfolgreich in vielen europ\u00e4ischen St\u00e4dten praktiziert.\n\n\"Wir brauchen technische L\u00f6sungen. Verzicht wird niemals funktionieren.\"\nIch verstehe nicht, welche technische L\u00f6sung das sein soll. Meinst du E-Autos? Deren Herstellung ist auch nicht gerade klimafreundlich und selbst wenn wir pl\u00f6tzlich super viel \u00d6kostrom haben (nicht Kohle und Atom!), dann haben wir immer noch tausende Verkehrstote pro Jahr und das Problem, dass die Autos in den St\u00e4dten wertvollen Platz wegnehmen (und komplett leise k\u00f6nnen die auch nicht sein, man muss sie ja h\u00f6ren k\u00f6nnen). Ich schrieb es schon in einem anderen Kommentar, hier gibt es einen Kampf um jeden cm. Und wenn mal eine Stra\u00dfe gesperrt wird, dann ist es gleich SO viel besser. \n\nMag ja sein, dass du nicht aufs Auto verzichten kannst. Aber genug Leute k\u00f6nnten es problemlos und tun es einfach nicht. \n\n\"Es wird technische L\u00f6sungen geben die eine saubere Individualmobilit\u00e4t m\u00f6glich machen\"\nDie technischen L\u00f6sungen f\u00fcr die saubere Individualmobilit\u00e4t gibt es m.E. schon l\u00e4ngst, Fahrr\u00e4der, E-Bikes, und Fu\u00dfbus. Man muss eher daran arbeiten, dass diese Dinge intelligent miteinander vernetzt werden, sodass keine endlosen Wartezeiten entstehen. In M\u00fcnchen klappt das m.E. schon extrem gut. Warum hier Menschen Auto fahren, ist mir wirklich schleierhaft.\n\n\"aber f\u00fcr uns auf dem Land werden \u00f6ffentliche Verkehrsmittel einfach niemals eine realistische alternative sein...\"\nIch bin verwirrt, nun schreibst du doch, dass du auf dem Leben leben w\u00fcrdest... aber ich schreibe doch explizit von St\u00e4dten?!\nLebst du au\u00dferhalb der Stadt? Dann verstehe ich gar nicht, wieso du meine Aussagen dann \u00fcberhaupt auf deine Situation beziehst.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNg5_F65GrfMk0Wch4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielleicht sollte man einfach mal versuchen, nicht alle Arbeitspl\u00e4tze, Bildungseinrichtungen, Kulturst\u00e4tten und Einkaufsm\u00f6glichkeiten in den Innenst\u00e4dte konzentrieren.\n\nAber die St\u00e4dter wollen das Komplettpaket der Privilegien, die Nachteile sollen mal lieber Andere haben.", "like_count": 1, "author_id": "UC62o73bBy9dDSrLukOPdycA", "author": "@tobbert3383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0cUlvDSOQH7TJaQsd4pNScYe2zkmaAPD-RWuUjIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobbert3383", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNg5_F65GrfMk0Wch4AaABAg.9heWBTXv91R9hf_05T-QBy", "parent": "UgxNg5_F65GrfMk0Wch4AaABAg", "text": "Ich verstehe deinen Gedanken Gang nicht. Es ist doch wichtig das man alles wichtige in der Stadt hat. Somit wird ja auch mit der Anreiz geschaffen nicht mit dem Auto zu fahren.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNg5_F65GrfMk0Wch4AaABAg.9heWBTXv91R9hfclfcSb85", "parent": "UgxNg5_F65GrfMk0Wch4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 Ich habe Innenst\u00e4dte geschrieben. L\u00e4gen die genannten Dinge am Stadtrand oder knapp au\u00dferhalb der Stadt statt im Stadtzentrum dann m\u00fcsste kein Mensch von Land mit dem Auto in die Stadt hinein und die St\u00e4dter w\u00e4ren nach kurzer Fahrt mit dem Rad/Bus auch noch bequem dort. \n\nDas w\u00fcrde vielleicht sogar den \u00d6PNV auf dem Land attraktiver machen, weil es die Fahrzeiten reduziert, wenn man nicht erst ins Stadtzentrum tuckern muss.", "like_count": 0, "author_id": "UC62o73bBy9dDSrLukOPdycA", "author": "@tobbert3383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0cUlvDSOQH7TJaQsd4pNScYe2zkmaAPD-RWuUjIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobbert3383", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich gibt es keine Alternative zum Individualverkehr.", "like_count": 1, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9heT2T9w8mh", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "Weil?", "like_count": 2, "author_id": "UC99oc9c1WBQZ9qjDQIYDl5w", "author": "@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMrArsxPJXKQ8gyRKN3iihyULg-y1iYIhQ6FIbiOu3uq8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9heVsb4w7nA", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@diogenesfeuerbachnietzsche8848\u00a0 Weil ich mich nicht mit anderen Leute in den \u00d6ffis abgeben will.", "like_count": 2, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9heYyP86laC", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 ok boomer", "like_count": 3, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hejLauIa-c", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 Demnach zu urteilen d\u00fcrfte es eher umgekehrt sein und du w\u00e4rst die Zumutung f\u00fcr die anderen \u00d6ffi-Nutzer!", "like_count": 4, "author_id": "UCqt3zLQSmRGEcmbFg0AqVag", "author": "@karlgruwe5948", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb7p1lPtLrfykF1TvUqKya6ANFYeBITEBYzK6x7ys=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlgruwe5948", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hekqmEKA4W", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@karlgruwe5948\u00a0 Es ist eine Zumutung f\u00fcr alle \u00d6ffi-Nutzer, wenn dort andauernd alkoholisierte Personen sind, laut Musik/Videos konumiert werden, Eltern ihre Kinder ununterbrochen rumrennen und rumschreien lassen oder man von anderen dumm angemacht wird.\nDie Liste kann man beliebig weiterf\u00fchren. Ich hatte bis jetzt noch nicht eine einzige Bus- oder Zugfahrt in der nicht mindestens eins der oben genannten Dinge zutraf. \n\nWenn der Individualverkehr abgeschafft werden w\u00fcrde und man dazu gen\u00f6tigt w\u00e4re, sich f\u00fcr Mobilit\u00e4t andauernd in solche Situationen begeben zu m\u00fcssen, dann wars das mit Deutschland. Solange in den \u00d6ffis keine Ordnung herrscht und ein angenehmes Verhalten von den Nutzern an den Tag gelegt wird, sind die \u00d6ffis f\u00fcr mich nicht benutzbar. \n\nKomischerweise gibt es durchaus L\u00e4nder, in denen die Menschen sich so nicht verhalten und in denen die \u00d6ffis auch sauber, funktionst\u00fcchtig, p\u00fcnktlich und angenehm sind. Davon sind wir in Deutschland aber noch Jahrzehnte entfernt.", "like_count": 0, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hgAVkWYz0M", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 Bruder wie kann man so unglaublich arrogant sein \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UC99oc9c1WBQZ9qjDQIYDl5w", "author": "@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMrArsxPJXKQ8gyRKN3iihyULg-y1iYIhQ6FIbiOu3uq8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hgDWp1c2gy", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@diogenesfeuerbachnietzsche8848\u00a0 Was hat es mit Arroganz zu tun, keine Lust zu haben, sich mit solch desolaten Zust\u00e4nden abgeben zu wollen?", "like_count": 1, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hgHyOX4J2R", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 Wann bist du da letzte mal mit dem OPNV gefahren? Ich fahre jede Woche mit dem Zug und jeden Wochentag mit dem Bus. Und es ist relativ okay tats\u00e4chlich.", "like_count": 1, "author_id": "UC99oc9c1WBQZ9qjDQIYDl5w", "author": "@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMrArsxPJXKQ8gyRKN3iihyULg-y1iYIhQ6FIbiOu3uq8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hgJ1jBjo-2", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@diogenesfeuerbachnietzsche8848\u00a0 Das letzte mal war w\u00e4hrend des 9\u20ac Tickets...und das war wirklich schlimm.\nGibt bestimmt gen\u00fcgend Fahrten, in denen es ok ist. Aber selbst wenn nur 5-10% der Fahrten so sind, ist das schon schlimm genug.", "like_count": 0, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hgeavLTdmX", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 Und k\u00f6nnen wir uns darauf einigen dass wir deswegen den \u00f6pnv ausbauen sollten?", "like_count": 1, "author_id": "UC99oc9c1WBQZ9qjDQIYDl5w", "author": "@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMrArsxPJXKQ8gyRKN3iihyULg-y1iYIhQ6FIbiOu3uq8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@diogenesfeuerbachnietzsche8848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hglX-5sE4D", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@diogenesfeuerbachnietzsche8848\u00a0 Dagegen habe ich nat\u00fcrlich nichts, allerdings wird nur das Ausbauen des \u00d6PNV alleine kaum die ganze Problematik l\u00f6sen. Es muss an extrem vielen Stellen geschraubt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hgwMAimROd", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 dann kannst du ja zur not zu fu\u00df gehen", "like_count": 0, "author_id": "UC8NHRKfTTwoe7g8suV-IQCQ", "author": "@moiklovin4374", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keYhbQ2aSofJbICBxzOh9oKipUma-XBg3FVVouaZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moiklovin4374", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg.9heS36O2CgQ9hh3yy4U5qF", "parent": "Ugw7vFAcK4_4lwT7Aod4AaABAg", "text": "\u00a0@moiklovin4374\u00a0 Klar, ich gehe meine t\u00e4glichen 100-500km zu Fu\u00df. Kein Problem ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1XBbjqyudvXDoorB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Clara Thompson \ud83e\udef6\ud83c\udffb viel zu wenig Zeit argumente gescheit auszutauschen. \nAber nice dass \u00fcber das Thema gesprochen wurde. So wichtig. \n#SystemchangeNotClimachange", "like_count": 0, "author_id": "UCLxknnGhcgqSyf47cUYHvQg", "author": "@tomborider1995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfM_V-5-MwJjdBiITGSWZyWwoG_8QDkqYAAfByTFUWqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomborider1995", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoJpMCDrXYFux31oh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sch\u00f6nes ausgeglichenes Gespr\u00e4ch. Ich finde es gut das Sabrina sich als Berufskraftfahrerin auch mit dem Thema gut auseinandersetzt und offen ist. Ich finde es immer schade, dass in der Debatte so viel schwarzwei\u00df gedacht wird und eine kurzfristige L\u00f6sung verlangt wird, die es nat\u00fcrlich nicht geben kann. \nWichtige Punkte meiner Meinung, die St\u00e4dte frei zu machen bezieht sich nicht auf Lieferverkehr, \u00d6PNV und Systemrelevante Berufe, es geht um den Privatverkehr. Privatverkehr aus der Stadt hei\u00dft nicht das jemand vom Land nicht mehr in die Stadt kann, sondern dass die Idee ist am Stadtrand zu parken und in \u00d6PNV umzusteigen um die Innenstadt zu erreichen. \u00dcber allen ist nat\u00fcrlich wichtig den \u00d6PNV auszubauen und \u00fcber eine alternative der aktuellen Verbrennermotoren nachzudenken. Langfristig muss es ein Wandel geben, dieser muss nicht die Abschaffung der Autoindustrie bedeuten. Au\u00dferdem ben\u00f6tigt es weitere alternativen und \u00dcberlegungen, den ich kann mir nicht vorstellen, wie es eine Gro\u00dffamilie schafft ihren Wocheneinkauf mit den \u00d6PNV nachhause zu transportieren.", "like_count": 67, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoJpMCDrXYFux31oh4AaABAg.9hePn5HE7hL9hf7jYqWHXu", "parent": "UgyoJpMCDrXYFux31oh4AaABAg", "text": "Es gibt bereits Park and Rides. Mit dem 49\u20ac Ticket w\u00fcrden sich die eventuell auch mal lohnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCFbIIcTubxXUwRNf_x1cbPw", "author": "@dietbountyicecream1444", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms3qVKxdDAGECq11TjAM59tgpnNggwjSPi8NnUsG5PvA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dietbountyicecream1444", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoJpMCDrXYFux31oh4AaABAg.9hePn5HE7hL9hjUf4OraLO", "parent": "UgyoJpMCDrXYFux31oh4AaABAg", "text": "Von einer autoarmen Stadt, bzw. nicht-autoabh\u00e4ngiger Infrastruktur, w\u00fcrden auch Auto-Enthusiasten profitieren, weil weniger Leute Auto fahren und stattdessen andere Verkehrsmittel nutzen w\u00fcrden.", "like_count": 4, "author_id": "UCTyrBGt1FxN6H7qdi0W45rg", "author": "@Pseudynom", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lrrBDqkH481V903FYY1MYbFnrXAUtJX66BDOZYFZRWU9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pseudynom", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoJpMCDrXYFux31oh4AaABAg.9hePn5HE7hL9hmV4GY4QY7", "parent": "UgyoJpMCDrXYFux31oh4AaABAg", "text": "\u00a0@Pseudynom\u00a0 Ach und woher kommen die Busfahrer und Triebwagenf\u00fchrer?\n\nDie meisten hier vor Ort sind Boomer, die bis 2030 in Rente gehen.\n\nWer j\u00fcnger ist und ein 9\u20ac Ticket wil sollte sollte an die Ausbildung in den Bereich denken.\n\nVon alleine fahren die nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyR74eXtvz6Mp6ekYN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr gute Diskussion", "like_count": 6, "author_id": "UCbCrTSW4zdbVJZJyXtyJYeg", "author": "@thomasklotz7126", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nisnXyw-b7RjmpHt2g8RBt-i9BsXE5hVvL0HOH50A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thomasklotz7126", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySFevGZza9kRYVmIt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht mal angekuckt so einen scheiss. Macht nur aggressiv", "like_count": 0, "author_id": "UCE1OAUPVe4YANg_9QOhgbmg", "author": "@turbine3002", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8udH0fKIaSl6zaE4PbfFJK1PfVe3eAPaEm0mAPUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@turbine3002", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist, dass die Anbindung oft nicht stimmt, dass \u00d6ffis oft eklig sind und dass man sich (grade an gewissen Orten und Uhrzeiten) an Haltestellen aufhalten muss, an denen man sich nicht sicher f\u00fchlen kann. Wenn man au\u00dferdem mit dem Auto zehn Minuten braucht und mit der Bahn eine Dreiviertelstunde, sollte niemand erwarten, dass man das Auto stehen l\u00e4sst (das Szenario gilt in diesem Fall f\u00fcr einen Standort in der Stadt).\n\nEs w\u00e4re wunderbar, wenn die M\u00f6glichkeiten vorhanden w\u00e4re, \u00d6ffis ohne Umst\u00e4nde und bezahlbar \u00fcberall nutzen zu k\u00f6nnen. Allerdings bezweifle ich, dass dies in n\u00e4herer Zukunft passiert.", "like_count": 120, "author_id": "UCbRlCrBJryNsS39qCQEom6Q", "author": "@kaddhorino2138", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq7ayHjXYANlDm-obcFGLMWHLFsThKSXbqOJmKLSw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaddhorino2138", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hed0Jj76wr", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "War schon als Kind immer eine bl\u00f6de Situation. Mit der Buslinie dauerte die Fahrt zur Schule 45 Minuten. Heutzutage (dank der Flexibilit\u00e4t eines eigenen Pkws, auch eine bessere Route zu nehmen) w\u00fcrde ich nur 10-15 Minuten brauchen. Ersetzt man Schule nun durch Arbeitsplatz, spart man letztendlich unendlich viel Zeit. Da kann der \u00d6PNV noch so gut ausgebaut werden.", "like_count": 14, "author_id": "UCoU5w4JT3KTle3zrtWfycIQ", "author": "@KonsaiAsTai", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjso_J14yv06jgoxCwaDwJdnAMNZAMJlWt4D-Oqbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KonsaiAsTai", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hgD7Mdd53q", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "Habe die Erfahrung gemacht, dass man in der Stadt am allerschnellsten mit dem Fahrrad ist. Wohne aber auch in M\u00fcnster mit einer gut ausgebauten Fahrradinfrastruktur. Man kommt \u00e4hnlich schnell von A nach B wie mit dem Auto, es dauert nicht so lange wie mit dem \u00d6PNV, keine Parkplatzsuche n\u00f6tig, die Bewegung h\u00e4lt fit und gegen Wind und Wetter kann man sich mit ordentlicher Funktionskleidung gut sch\u00fctzen. Klar, gro\u00dfe Besorgungen sind schwierig auf dem Fahrrad, weswegen wir den \u00d6PNV und M\u00f6glichkeit wie Carsharing meiner Meinung nach ausbauen sollten,  aber wir k\u00f6nnten in der Stadt wirklich sehr viele Fahrten durch das Fahrrad ersetzen. \nErg\u00e4nzung: Der Kostenpunkt ist nat\u00fcrlich auch ein starkes Argument, mehr Fahrrad zu fahren.", "like_count": 7, "author_id": "UC2Tsy2myhohNsgpTR2x_QeA", "author": "@kristina1960", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niaVFusSWoznU5OcpMYpUSUcoO5sc-_MfJUgajlAc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kristina1960", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hgM1tWTgKG", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "Dass \u00d6ffis oft verdreckt, eklig und nicht sicher sind, liegt aber an der mangelnden Disziplin unserer zunehmend mehr assozial werdenden Gesellschaft (und nein es sind nicht \"die Ausl\u00e4nder\" schuld). \nKaum jemand f\u00fchlt sich mehr zust\u00e4ndig aufeinander aufzupassen, es gibt einen st\u00e4ndigen Konkurrenzkampf und durch jahrelange Spaltung besteht einfach kein Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl mehr. In anderen L\u00e4ndern sind nicht nur \u00d6ffis sondern auch Stra\u00dfen so sauber, man k\u00f6nnte vom Boden essen und das ohne Strafen oder Zwang.", "like_count": 0, "author_id": "UCt9nE5g2pcdLiGtjGP7HhtA", "author": "@MrsMcMuffin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ts3yymDmMzwJwKCbOA3XJ_kAwIGBNnWY6yHtfZc3CL9hSR6BEIqWXfON7lWlqCHBUgGdEmFgHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrsMcMuffin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hgSGHpEaKB", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@MrsMcMuffin\u00a0 'Die Ausl\u00e4nder' gibt es sowieso nicht. Es gibt nur Leute, die sich anst\u00e4ndig verhalten und die, die es nicht tun. Und nat\u00fcrlich k\u00f6nnte es besser sein. Aber  das m\u00fcssten alle wollen und das ist nunmal nicht der Fall.", "like_count": 1, "author_id": "UCbRlCrBJryNsS39qCQEom6Q", "author": "@kaddhorino2138", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq7ayHjXYANlDm-obcFGLMWHLFsThKSXbqOJmKLSw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaddhorino2138", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hgTQJ2d3Ra", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@kaddhorino2138\u00a0 Exakt! Genau da sehe ich ein Problem. Wir k\u00f6nnen Milliarden investieren und den \u00d6PNV ausbauen, das ist richtig und dringend notwendig, nur muss auch was in der Gesellschaft passieren, um den \u00d6PNV auch sicher und lange auf einem angenehmen Niveau nutzbar zu machen.", "like_count": 1, "author_id": "UCt9nE5g2pcdLiGtjGP7HhtA", "author": "@MrsMcMuffin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ts3yymDmMzwJwKCbOA3XJ_kAwIGBNnWY6yHtfZc3CL9hSR6BEIqWXfON7lWlqCHBUgGdEmFgHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrsMcMuffin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hguIIRlyb0", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@kristina1960\u00a0 sehr sch\u00f6ne Punkte. \nIch glaube es w\u00fcrde schon viel helfen wenn Radfahren nicht so lebensgef\u00e4hrlich w\u00e4re in der Stadt. Ein kosteng\u00fcnstiges Punkt w\u00e4re sicher der Ausbau der Fahrrad Infrastruktur. Am besten durch mehr Einbahnstra\u00dfen da dadurch Platz entsteht f\u00fcr radspuren", "like_count": 4, "author_id": "UCgjyzTRUpuCOwliHCa_w8qg", "author": "@novatarzone113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lztLqXg0rbqjEYuYLBAy7uINvJFm1bPR080jYM9Ck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@novatarzone113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hmVvmNqNwD", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@kristina1960\u00a0\nKein Wunder.\nIn M\u00fcnster fahren Radler zu zweit vor den Bussen her. \nAuf den Fu\u00dfwegen ist man auch nicht sicher vor Radlern.\n\nAbsoluter Stress.\nWar froh, als die Fortbildung in der VHS vorbei war. Online w\u00e4re mir lieber gewesen.\n\nWarum die Innenst\u00e4dte nicht bepflanzen und die L\u00e4den an den Stadtrand verlegen?", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hriTahpRoP", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 Aber wenn die l\u00e4den am Stadtrand sind bist du doch auch wieder lange unterwegs um was zu kaufen. Besser ist es wie in meiner Stadt wo ich zu Fu\u00df in unter 5 min alles erreiche was ich w\u00f6chentlich brauche und f\u00fcr spezielleres bin ich nicht mehr als 20 unterwegs. Nur der Baumarkt ist abseits.\n\nHier ist auch der \u00d6PNV, Rad und Autoverkehr besser. Niemand ist wehm anders im weg. Durch separater Fahrrad Wege und einem getreten Stra\u00dfenbahn Netz. Wodurch die \u00f6ffis meist schneller als die Autos sind. Gleichzeitig sind die Stra\u00dfen so endlastet das du auch zu den Sto\u00dfzeiten relativ unstressig mit dem Auto aus der Stadt kommst.", "like_count": 0, "author_id": "UCBU6ZoHA6_6SPV51QXfyJPA", "author": "@mexonaut7083", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3z19_bRZfd6RrUG2tjgZhKEwcirJVdtOo1CYR2tMnyzc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mexonaut7083", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9hrm7LbCfDO", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@mexonaut7083\u00a0 \nTja, wir leben freiwillig am Stadtrand.\nL\u00e4den haben wir genug. Wir haben Parkpl\u00e4tze und G\u00e4rten.\n\nDer Edeka am Busbahnhof ist klein und die S\u00e4uferszene trifft sich da.\n\nIch kaufe f\u00fcr die Arbeit ein und ich fahre mit dem Auto von Zuhause einkaufen und dann zur Arbeit. \n\nDen Edeka am Busbahnhof meide ich. DHL ist auch schon raus aus dem Bereich. \n\nAlso bringe ich die Post nach der Arbeit an den Stadtrand.\n\nDa die Fu\u00dfg\u00e4ngerzone immer mehr von Kampfradlern bev\u00f6lkert wird - also kaufe ich da nicht mehr ein.", "like_count": 0, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9i-5jXhYFyw", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Meist ist die Fahrt mit dem Auto schneller und nicht anders herum. Ich kann zum Gl\u00fcck das Meiste mit dem Fahrrad machen. Die \u00d6ffis sind f\u00fcr den Winter entspannt, aber sicher nicht g\u00fcnstiger und schneller.Auch nervt michdie Fahrerei und der Verkehr. Aber zeitlich ist es einfach meist besser.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9i04R3qpJ4V", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Es ist eine Verschwendung von Lebenszeit, aber man w\u00fcrde ja andere Verkehrsmittel vorziehen, wenn es eine gute Alternative w\u00e4re. Ich nehme am liebsten das Rad bei km Radius. Dar\u00fcber hinaus w\u00e4ge ich das Auto mit dem Zug ab.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9iCl6aAUJ9s", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Problem ist das ich mit \u00d6fi nicht P\u00fcnktlich zur Arbeit kommen w\u00fcrde. Fahrrad ist keine Option da 13km mit teilweise starken Steigungen zu viel ist f\u00fcr mich. Da bin ich verschwitz und so \u00fcber 8 Stunden im B\u00fcro sitzen ist nicht angenehm. Nat\u00fcrlich ist Bus und Bahnfahren nice weil man was nebenbei machen kann aber was bringt es immer nur zu sagen das es besser ist wenn es f\u00fcr einige schlicht nicht besser ist. Einfach mal \u00fcber den Tellerrand gucken. Hab einen Kollegen der muss jeden morgen von Ratingen nach Meckenheim. Kannst ja mal ne Zugverbindung raussuchen die so f\u00e4hrt das er morgens um 6:00 Uhr ankommt.", "like_count": 1, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9iF0s0sOXZf", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Ok also Haus aufgeben und 3 Kinder von allen ihren Freunden weg ziehen ist deine L\u00f6sung und vollkommen durchgeschwitzt 9 Stunden im Gro\u00dfraum B\u00fcro zu sitzen. Tolle neue Welt hast Du da :)", "like_count": 0, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9iHfDkfnWSx", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Also willst Du zur\u00fcck ins Mittelalter wo niemand sein Dorf je verlassen hat?", "like_count": 1, "author_id": "UCeLGFBknI4qy8p3VjdGE1Yg", "author": "@cgemende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mq2WGQFS6S8-RPlnIFOIWn2EbcuxEeYyw6OaqCLlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cgemende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg.9heMqd-cQ_j9iVNczaxGWe", "parent": "UgxWuclKA5c9RTDWf3l4AaABAg", "text": "In naher Zukunft unrealistisch und man kann mit der momentanen Infrastruktur und dem ganzen drum herum auch von niemandem erwarten, aufs Auto zu verzichten, aber es ist erstrebenswert, Alternativen zum Auto zu perfektionieren und sie \u00fcberfl\u00fcssig zu machen^^", "like_count": 0, "author_id": "UCx0T77RKJ4Cif1n2vNyZwFg", "author": "@Booni", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kV9078OswlMroQrnF5-mSSvv4GLACfX4sDH-3_Lsm3UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Booni", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznHclLPbNcUBEU3TZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Macht es nicht mehr Sinn, sich auf den gr\u00f6\u00dften CO2 Verursacher zu konzentrieren, statt sich auf 0,X % (mal angenommen) zu fokussieren. Da hab ich ja w\u00e4hrend des Diskutierens schon mehr gepupst und CO2 produziert, als ich mit der Sanktion im Automobilbereich eingespart haben werde.\nMal eine andere Frage, es w\u00fcrde doch um ein vielfaches mehr an CO2 produziert werden, wenn man die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel ausbauen k\u00f6nnte und/oder der G\u00fcterverkehr ausgebaut wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC8sBPuasVkHQOdLTcNdHKgw", "author": "@Sandra-og4ol", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kioRNIUFKzS7YfwuoeJkaljasBA2GYonRoPUcuje8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandra-og4ol", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHgKgudBOaPsHu1Xt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Besser als \"Das Treffen\"", "like_count": 1, "author_id": "UCWPFAWH-eStL4NZX1sCk3eA", "author": "@DragonDArrior", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IL43pkP5H3JqXfGnaFpkTHFlroiRQK3T0BqfcJ_E9whO45q1ApiOfEwuNL8oumPjjs2pwCG9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DragonDArrior", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_Z8xH31-bpqT-EI54AaABAg", "parent": "root", "text": "genauso kritik w\u00fcrdig und schlecht wie Leeyroy", "like_count": 2, "author_id": "UClHpYcFKoCkLRcrwn4EyJIg", "author": "@alexgegorie5639", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexgegorie5639", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_Z8xH31-bpqT-EI54AaABAg.9heLjf5vCVx9heNcA5nWDB", "parent": "Ugx_Z8xH31-bpqT-EI54AaABAg", "text": "gleicher club, gleiches propagandahandbuch", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfCKvJwZ4_ilQb2EV4AaABAg", "parent": "root", "text": "0:55 immer dieses ,,wir m\u00fcssen das Auto weniger bequem machen\u201c \n\nWas dann passiert ist doch klar, die Leute die mit dem Autofahren und darauf angewiesen sind, sind extrem genervt aber werden nicht aufh\u00f6ren (siehe z.B. Raucher).\nIch denke aber im Gegensatz zur Tabaksteuer werden beim Auto noch mehr Parteien auf die Barrikaden gehen, da das Auto auch so eine unfassbar wichtige S\u00e4ule f\u00fcr die Wirtschaft unseres Landes ist.\n\nDiese Parteien (z.B. AFD) werden dann sehr viel Zuspruch und neue W\u00e4hler aus der Mitte der Gesellschaft erlangen und damit mehr Einfluss haben, diesen werden sie dann nutzen um das Auto wieder attraktiver zu machen, aber auch in vielen anderen Punkten, um denen es den meisten W\u00e4hlern garnicht geht, ihre Meinung durchzusetzen.\n\nAm Ende kann das Umweltpolitisch dann auch wieder zu R\u00fcckschritten f\u00fchren (z.B. Lockerung von Abgasobergrenzen oder sowas)\n\nWill man \u00d6PNV attraktiver machen, sollte man \u00d6PNV attraktiver machen und nicht das Auto schlecht.\n\nDar\u00fcber hinaus haben viele, gerade Frauen keine Lust auf \u00f6ffis weil sie sich unsicher f\u00fchlen. Ich habe 3 j\u00fcngere Schwestern und die fahren alle Auto obwohl sie sich bis auf eine Vegan ern\u00e4hren und sehr umweltbewusst leben.\nDa es Ihnen sp\u00e4testens nach Einbruch der Dunkelheit einfach zu unsicher ist. \nAlso statt weiter auszubauen sollte man erstmal anfangen die Bahnh\u00f6fe, Z\u00fcge, Busse, Bushaltestellen und auch Innenst\u00e4dte im allgemeinen(da man ja auch deutlich mehr zu Fu\u00df laufen m\u00fcsste) erstmal sicherer zu machen.\n\nEs klingt immer nach, ja es gibt tausende Sachen die sehr unsch\u00f6n am \u00d6PNV sind, aber das wird schon alles irgendwie besser wenn es keine Autos gibt, dann wird sich dort endlich alles zum Guten wenden.\n\nIch bin definitiv f\u00fcr weniger Auto, aber wenn man das Auto ganz verbieten will oder super unattraktiv machen will, so dass es sich entweder nur reiche leisten k\u00f6nnen.\nOder man so viele Entbehrungen auf sich nehmen muss, dass es keinen Sinn mehr macht, dann muss \u00d6PNV in St\u00e4dten wie Berlin und Hamburg, auch wie in St\u00e4dten wie Singapur, Shanghai oder Tokio funktionieren (und selbst die haben kein autoverbot).\n\nd.h. Bei Versp\u00e4tung gibt es in Japan den kompletten Fahrpreis bei Z\u00fcgen, Bussen oder U-Bahnen erstattet.\nin Singapur und Shanghai braucht man im Durchschnitt weniger als 5min zur n\u00e4chsten u-Bahn Station, egal wo man sich gerade befindet und in Shanghai kannst du rund um die Uhr, jede Bushaltestelle, U-Bahn Station oder Bahnhof in unter 90min von jeder anderen dieser Stationen aus erreichen.\n\nDar\u00fcber hinaus gibt es dort auch kaum offene Drogenszenen und Stra\u00dfenstriche an diesen Orten und die Gewaltkriminalit\u00e4t auf offener Stra\u00dfe ist auch deutlich geringer als die in Deutschland \n\nIch denke wenn wir an diesen Punkt kommen, dann werden die Leute automatisch das Auto stehen lassen.\n\nUnd eins sollte man nicht vergessen, ein Pendel das nach links ausschl\u00e4gt, schwingt kurz darauf nach rechts.\nWenn B\u00fcrger massive Einschr\u00e4nkungen und Entbehrungen auf sich nehmen m\u00fcssen, da die Politik versucht linke Wertevorstellungen zu erf\u00fcllen, werden die Leute auch keine Empathie mit denjenigen haben, die unter einer Politik die sich an rechter Wertevorstellung orientiert leiden.", "like_count": 11, "author_id": "UCUtQYLVXgjBVTX5cqcFt4ig", "author": "@J-Man-uo7tr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZTaHB_dUrjdxVPzWHPSBBiQ8yLcuryhd4EkW86K1c1ICS_z_qpEkyUfbcf4p_XGWlCw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@J-Man-uo7tr", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwjP8sQni4EPme_-h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Aktivisitn hat ja auch nichtmehr alle tassen im schrank. Parkpl\u00e4tze verteuern. Ja genau haut der mittelschicht noch eine rein das es noch weniger werden ach die alte hat doch keine ahnung vom leben. Soll sie mal weiter denken als 3 meter. so funktioniert die welt nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCbQ4JOo8WLExBMUj-WBJrqA", "author": "@WolfszeitYT", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/de1avlPTNMXgQi1JJvyfQ1blw9Y_245m_pNrOmXlCsKm2GDHqrSMas6wgtSdo_cj1e__U6sx6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WolfszeitYT", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stimmt, der Verbrenner mit einem Wirkungsgrad von ca. 15-17% ist auf jeden Fall technisch gesehen das beste was es gibt, im Gegensatz zum E-Auto mit einem Wirkungsgrad von 76% \ud83d\ude04\ud83d\ude02 \nHalbwissen hoch 4 ist hier auf jeden Fall gegeben.", "like_count": 17, "author_id": "UC1JOYJyDPNNVcQ3a5xgkQ4Q", "author": "@cs9345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maVp2g2kUj4KKcV32LI3linIaiABZ0hZbZknKEtQc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cs9345", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9heMhUsV-dS", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "ach komm, das ist genau wie mit den abgasangaben. dem t\u00fcv glaub ich kein wort.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9heWpd8RXop", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "Der Wirkungsgrad von modernen Verbrennungsmotoren liegt bei 20%-25% und bei hoher Leistung bis zu 45%. Die 15% sind unrealistisch und da findet sich ihr Halbwissen, Im Winter steigt der Wirkungsgrad nochmal durch die Nutzung der Abw\u00e4rme.  Es ist zwar trotzdem kein Vergleich zum E Auto aber dennoch nicht so schlecht. Spannend wird wenn sie die systemgrenze erweitern. Z.B. aktuell wird gas und \u00d6l f\u00fcr die Stromproduktion verbrannt. Wenn man den Wirkungsgrad der Gasturbine von ca. 60% nimmt sind wir nur noch bei 40% wenn die Abw\u00e4rme des Kraftwerks nicht genutzt wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCIUACcsN40ak6Dx_ANIyYKw", "author": "@Luchsio", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YYbUhcOQyMuUEy8GorEJ_6sMAxq0QaPwatwew3t5CWON8waSmoBDXgXPL9gODYfCpqXpSbuSBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Luchsio", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hfRb1QCefI", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@Luchsio\u00a0 Sie k\u00f6nnen mir sehr gerne ihre Quelle zu dem Wert des Leistungsgrades zeigen. Vielleicht bin ich falsch informiert, allerdings denke ich ist eher das Gegenteil der Fall.", "like_count": 0, "author_id": "UC1JOYJyDPNNVcQ3a5xgkQ4Q", "author": "@cs9345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maVp2g2kUj4KKcV32LI3linIaiABZ0hZbZknKEtQc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cs9345", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hgAA6qdqRY", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@Luchsio\u00a0 Vollkommen richtig. Deshalb ergibt es absolut kein Sinn Fossile Brennstoffe zu nutzen um Strom zu produzieren und den dann in e-Autos zu jagen. Und erst recht nicht vorher noch Wasserstoff mit dem Strom herzustellen und denn dann im Auto zu verstromen. Das darf nur \u00fcbergangsweise passieren. E-Autos sind aber die einzige M\u00f6glichkeit zuk\u00fcnftig kosteng\u00fcnstig klimaneutral zu sein. Wasserstoffantriebe sind nur f\u00fcr Ausnahmef\u00e4lle sinnvoll. Und wer glaubt das synthetische Kraftstoffe die L\u00f6sung sind sollte nicht au\u00dferacht lassen, dass wir daf\u00fcr gar nicht genug Strom haben und der Syn Kraftstoff dann vor Steuern ca. 4-5\u20ac kosten wird. Wen es interessiert kann sich dazu gerne die Studie aus dem Wuppertal Institut anschauen. Auch wenn E-autos stand heute noch viele Probleme aufweisen sind sie die einzige M\u00f6glichkeit zuk\u00fcnftig kosteng\u00fcnstig individual Mobilit\u00e4t zu gew\u00e4hrleisten. F\u00fcr LKW w\u00e4re es sinnvoll die Autobahnen mit Oberleitung auszustatten in denen sich die LKWs einklinken k\u00f6nnen um so weitgehend elektrisch zu fahren. Man geht da von 1.000.000\u20ac pro Autobahn Kilometer aus. bei 4.000 Km die man f\u00fcr solch ein netz br\u00e4chte w\u00e4ren das gerade mal 4 Milliarden \u20ac f\u00fcr die Infrastruktur. LKWs br\u00e4chten dann nur noch auf den letzten Kilometern mit fossilen Kraftstoffen zu fahren und w\u00fcrden auch deutlich Geld sparen. Synn Kraftstoffe haben h\u00f6chstens bei Flugzeugen einen Sinn da es dort keine Nennenswerte Alternativen gibt. Das zum Thema Synthetische Kraftstoffe und da gilt das gleiche Argument wie bei e-Autos. Kohle \u00d6l und Gas zu verstromen um dann daraus dann Wasserstoff und im weiterem verfahren syn Kraftstoff zu produzieren ist v\u00f6llig sinnlos. Das alles geht nur mit erneuerbaren Energien.", "like_count": 0, "author_id": "UCmUAky54BVaoKgJcA2H5BWQ", "author": "@joshuawicki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-FTUOtCsDutogGSIMyTu19iJGmexHISB9V3JrpaCmF9cG8tceAkrIBSB8DuyVGLSMi4q346BF6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joshuawicki", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hgZVdbeJVb", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@joshuawicki\u00a0 Es ergibt sehr gro\u00dfen Sinn Fossile Brennstoffe in Strom zu wandeln und damit E-Autos zu laden. Ein Gro\u00dfkraftwerk hat einen viel besseren Wirkungsgrad als der Verbrenner im Auto der st\u00e4ndig \u00e4ndernde Lasten hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hgd6yTSa6f", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@Interceptor3000\u00a0 Das ist richtig und vor allem k\u00f6nnen dann auch Schadstoffe besser gefiltert werden aber man wird nicht Co2 neutral und das ist der ganze Sinn hinter e-Autos. Au\u00dferdem habe ich geschrieben das es nur \u00dcbergangsweise so sein darf.", "like_count": 0, "author_id": "UCmUAky54BVaoKgJcA2H5BWQ", "author": "@joshuawicki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-FTUOtCsDutogGSIMyTu19iJGmexHISB9V3JrpaCmF9cG8tceAkrIBSB8DuyVGLSMi4q346BF6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joshuawicki", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hh6ffDYcDU", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "Der Wirkungsgrad ist nicht das wichtigste. Wichtiger: Ease of use. Wenn ein Elektroauto nicht die n\u00f6tige Reichweite hat, ist es nicht brauchbar und damit technisch hinter dem verbrenner, der in zwei Minuten vollgetankt ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hh8e4Efdkb", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 gut das das nicht der Fall ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCVI8nxHgT8KLMrKeE883ohA", "author": "@Interceptor3000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nyg4y0DmWl7Rr37VOentQeMzq6ty4yli52HDiX-eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Interceptor3000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hiquU0X5VO", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 Die meisten fahren t\u00e4glich Kurzstrecke, die Menschen welche mehr als ~300km pro Tag fahren, so das ein Akku vielleicht nicht ausreicht, sind sehr \u00fcberschaubar.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hirEhos2W_", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 Die meisten fahren Kurzstrecken? Wie viel % der Autofahrer fahren denn ausschlie\u00dflich Kurzstrecken und nie \u00fcber 300km?", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hiuAKlgzOD", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 Welche Relevanz hat es wenn ich 10x im Jahr je 15-20 Minuten zum tanken ben\u00f6tige ?\nViele w\u00fcrden so eine Pause, unabh\u00e4ngig von der Tankzeit, nach 300km durchfahren, sowieso einlegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hiv7CC9S_o", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 \ud83d\ude02 15 min. Klar\u2026 dann ist der Akku sicherlich voll. Nicht mal mit Ladestops ist dies m\u00f6glich. Habe jetzt mal beim Routenplaner eine Strecke eingegeben von Aschaffenburg nach Cluj-Napoca. (Diese Strecke habe ich mit dem Verbrenner in 13 Stunden gemacht). Das Ergebnis: \u201eLeider konnte keine Route von Aschaffenburg, Deutschland nach Cluj-Napoca, Rum\u00e4nien berechnet werden.\u201c", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hivws3Ixm1", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 Man l\u00e4dt den Akku nicht voll, sondern nur so auf 75-80%, das geht relativ schnell. Die Technik der Ladestationen und die Akkus werden st\u00e4ndig verbessert, so das dies in der Zukunft sicher auch noch besser wird.\nWenn dich die 15 oder von mir aus 20 Minuten laden st\u00f6ren kannst du ja auch Verbrenner fahren, keine Technik bietet das beste Preis/Leistungsverh\u00e4ltnis f\u00fcr ALLE Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hjEbzSiw0Y", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 75% bei einer Reichweite von 300km im Labor?! Ist halt dann echt nicht mehr brauchbar. Mein Vater hatte auf der Arbeit man einen Renault Kangoo Z.E. Offiziell 270km Reichweite. Er ist mit dem Auto zwei mal zwischen \nZwei Werken innerhalb der selben Stadt (Abstand ca. 3km) gefahren. Dann war der halbe Akku leer gefahren.", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hjGdv-jjT5", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 Die 300km waren ein Beispiel, du kannst dir auch ein E-Auto mit 500km Reichweite holen, wenn das f\u00fcr deine Anspr\u00fcche die beste Wahl ist. \n\nOffensichtlich lag da irgendein Fehler vor, wenn ein vollgeladener Akku mit 270km Reichweite nach 12 km leer ist.\nDu verteufelst doch sicher auch nicht generell Akkubohrmaschinen, nur weil dein Opa mal eine hatte bei der nach 4 Bohrungen der Akku komplett leer war. Das ist offensichtlich nicht die Regel, sondern ein Ausnahmefall.\n\nIm Schnitt f\u00e4hrt der Deutsche, meiner Googlesuche zufolge, 37km pro Tag.\nDie kannst du mit jedem Elektroauto problemlos absolvieren,  das schaffen sogar die Hybride.\n\nDas gr\u00f6\u00dfte Argument f\u00fcr E-Autos ist in meinen Augen auch nicht das Klima, das ist meiner Erfahrung nach den meisten egal, sondern Geld sparen. Daf\u00fcr muss der Kaufpreis von den Autos weiter fallen und der Strompreis sollte sich auch entsprechend einpendeln.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg.9heL2gVIIrm9hjIrRKRM5w", "parent": "UgwXpfcgiRkpGgIc84t4AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0  Akkubohrmaschinen sind auch nur gut wenn man einen Ersatzakku hat. Sonst ist der Akku leer und man kann nicht weiterarbeiten. Aber bei einem Auto kann man den Akku auch nicht so leicht wechseln. \n\nDer deutsche f\u00e4hrt im Durchschnitt aber auch ab und an Langstrecke. Dann braucht es auch dementsprechend Reichweite. \nGeld sparen? Ein gleichwertiges Elektroauto (also auch bei der Reichweite) kostet das 5-fache eines Verbrenners. Da kann ich Jahre fahren bis ich den Kaufpreis raus habe.", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn die St\u00e4dter aufs Auto verzichten sollen wie sollen die dann in den Urlaub oder mal Freunde besuchen die weiter weg sind? Die Journalistin soll doch einfach mal von ihrer Gro\u00dfstadt raus und mit den \u00d6ffis in ein Kuhdorf fahren dann sieht sie was ich meine\ud83d\udc4d\ud83c\udffbDass der L\u00e4rm und die Abgase zu viel in den St\u00e4dten sind okay.", "like_count": 4, "author_id": "UCAmvdpE8gcVoZ-VyirzTORw", "author": "@chrissi573", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Kz2uuzAASahZZMP5dLpcCWDc7MY6gwEl2T7JO_x7WsUyz7qlMs4BdX-4Al7g2O1-OISnX3kAIyo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrissi573", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg.9heKfcUOiVD9heOK8tqTG9", "parent": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg", "text": "Danke, genau das ist es doch. Darum geht es doch. Als St\u00e4dter sitzt man doch nicht nur in der Stadt rum und wartet bis man Depressionen bekommt. Auch als St\u00e4dter m\u00f6chte man mal ins Umland fahren, raus in den Wald. Einsamkeit genie\u00dfen. Das mach mal mit Bus und Bahn. Nat\u00fcrlich nimmt man da das Auto. Vorallem wenn man auch noch fotografieren will und viel Equipment mit rumschleppt, da will ich nicht mit der Bahn fahren. Nein danke. Und wie soll man da nach Sonnenuntergang noch nach Hause kommen wenn nichts mehr f\u00e4hrt etc. Nee nee. Ohne Auto, nein danke.", "like_count": 2, "author_id": "UCxgQinQVpEDf6S395S7uVTA", "author": "@zamisa6578", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfTYgfAT84EHCk2R4536vIrVT16jqGnanNLRJJyqZRA_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zamisa6578", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg.9heKfcUOiVD9heYk_K3v7l", "parent": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg", "text": "\u00a0@zamisa6578\u00a0 am liebsten w\u00fcrde ich mit meinem swimming pool jederzeit \u00fcberall hinfahren. Und, falls ich Mal weiter wegm\u00f6chte, will ich einen Privatflieger haben", "like_count": 1, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg.9heKfcUOiVD9hebcGkATcg", "parent": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 ich nicht. Sowas w\u00e4re ja echt Schwachsinn. Wenn du keine Freizeit und Erholung brauchst dann ist das ja ok. Aber andere die in einer kleinen Wohnung in der Stadt leben und eben kein Swimmingpool Haus Garten und Flugzeug und lauter Luxus haben sind eben froh wenn sie mal mit ihrer 18 Jahre alten Rostlaube noch raus fahren k\u00f6nnen und die Natur genie\u00dfen so lange es noch geht. Ich mag nunmal keine Stadt und Brauche regelm\u00e4\u00dfig diese Auszeiten. Und ich werde nicht aufs Land ziehen wo ich meine Job dann aufgeben muss oder erst recht stundenlang mit dem Auto rumgurken muss. Dann lieber in der Stadt wohnen wo ich geboren wurde und ab und zu mal rausfahren und das lass ich mir auch nicht nehmen. Diese. Luxus g\u00f6nn ich mir. Man h\u00e4tte Autos schon vor Jahrzehnten anders bauen k\u00f6nnen da war ich noch in der Schule, wenn sich keiner darum gek\u00fcmmert hat ist das jetzt nicht meib Problem was ich ausbaden muss. Das wussten die Lobbys und Politiker schon lange und wir sollen es jetzt ausbaden. Na da mach ich nicht mit.\nGeb mir ein bezahlbares umweltfreundliches Auto und gut ist. W\u00fcrde sich jeder sofort holen. Maximal 10 Tausend Euro mehr kann ich nicht ausgeben und dann muss es aber auch mind. 500 km weit fahren mit einer Ladung. Und da spart sowieso schon jeder drauf hin. Aktuell hab ich aber erst 6000 - 7000 und da zeig mir mal ein vern\u00fcnftigenes e auto. Es muss n\u00e4mlich auch so gro\u00df sein das vier Leute platz haben gro\u00dfe menschen mit 1.90 m K\u00f6rpergr\u00f6\u00dfe denn das Auto muss f\u00fcr 3 Haushalte herhalten denn mehr Autos f\u00fcr jeden Haushalt sind bei meine familie finanziell nicht drin. Also denk mal dr\u00fcber nach was du so f\u00fcr unrealistischen quatsch von dir gibst.", "like_count": 1, "author_id": "UCxgQinQVpEDf6S395S7uVTA", "author": "@zamisa6578", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfTYgfAT84EHCk2R4536vIrVT16jqGnanNLRJJyqZRA_U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zamisa6578", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg.9heKfcUOiVD9hec_89KXk8", "parent": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg", "text": "\u00a0@zamisa6578\u00a0 \"und das lass ich mir auch nicht nehmen.\"\nna dann", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg.9heKfcUOiVD9hg3gVr6V0J", "parent": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg", "text": "\u00a0@zamisa6578\u00a0 Vielleicht Auto mieten? Car-Sharing? Gerade letzteres bietet sich an, wenn man das Auto gar nicht regelm\u00e4\u00dfig braucht, so wie ich das jetzt bei dir verstehe.", "like_count": 3, "author_id": "UCOFJhBd8l9KtPq4xIKveIFQ", "author": "@MrsLovecooky", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXi2oR9ixDOimroBJfeQ0HFwl_3vIQ14Zfx1VKP5URCRM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrsLovecooky", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg.9heKfcUOiVD9jD66UegCnc", "parent": "UgyIaX9TsFfqDm_Nzwt4AaABAg", "text": "Wie ich in den Urlaub fahre? Na, mit dem Zug nat\u00fcrlich :D Wie denn sonst? Oder mit der Kombination Zug + Fahrrad. Ich mache aber auch keine Fernreisen, sondern reise innerhalb Europas oder Deutschlands. \n\nFreunde, die weiter weg sind? Na, da fahre ich nat\u00fcrlich auch mit dem Zug oder mit der S-Bahn. Es gibt immer mal Leute, die so weit drau\u00dfen wohnen, dass man dort ohne Auto nicht hinkommt. Dann werde ich vom n\u00e4chsten Bahnhof abgeholt und dorthin zur\u00fcckgebracht. Die meisten Freunde wohnen in der Stadt. \n\nWenn ich in die Natur will, fahre ich mit der U-Bahn, S-Bahn oder einfach mit dem Fahrrad raus. Das n\u00e4chstgelegene Waldgebiet kann ich bequem mit der U-Bahn erreichen, obwohl ich ziemlich zentral wohne. Es gibt viele Parks in der N\u00e4he, diverse Seen, Fluss, B\u00e4che..... Vielleicht bin ich da in M\u00fcnchen auch verw\u00f6hnt, wer wei\u00df. Leider sind nicht alle St\u00e4dte so begr\u00fcnt.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzl9UyayiAtY226CLh4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eIm Schnitt steht ein deutscher Pkw 23 Stunden am Tag unbenutzt herum. Nur eine Stunde ist er in Gebrauch, wie die ARD im Rahmen ihrer Themenwoche Mobilit\u00e4t herausgefunden hat\u201c\n\nMir fehlte in dem Dialog der Aspekt von Carsharing in Verbindung mit Autonomen Fahren.\n\nDas wird besonders bei den langen ungenutzten Standzeiten von Autos helfen und auch den Bedarf f\u00fcr den individuellen Autobesitz reduzieren.\n-\nDie E-Autos haben als Speicherakku in einem Smart Grid ein hohes Potenzial.\n-\nAnsonsten hat sie schon recht, wir sollten mehr G\u00fcter auf die Schienen bekommen, St\u00e4dte attraktiver f\u00fcr Mensch und Tier gestalten, sowie Mobilit\u00e4t zu einem Grundrecht machen. (Der Pilotversuch des 9\u20ac Tickets hat besonders den Einkommenschwachen in st\u00e4dtischer Lage mehr Reisefreiheit erm\u00f6glicht)", "like_count": 0, "author_id": "UCcbIh8KzQ8R99bVZlcTX-3Q", "author": "@Finalldrace", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/co5L4LyIuQIVLA2UGbzYiZLHONYFAcGfEKRJ_3NB9RubGng8LJH89z9oi0XdbvGZCLppK2Ezfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Finalldrace", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzl9UyayiAtY226CLh4AaABAg.9heKL4_j4q49heND_2K-6b", "parent": "Ugzl9UyayiAtY226CLh4AaABAg", "text": "ARD hat herausgefunden....h\u00f6r doch auf \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzl9UyayiAtY226CLh4AaABAg.9heKL4_j4q49heSn9EBsYC", "parent": "Ugzl9UyayiAtY226CLh4AaABAg", "text": "Leider ist ein Car-sharing nur schwer auf die Masse anwendbar. Wann stehen die privaten Autos den zumeist, wenn wir arbeiten oder schlafen. Autos werden am meist f\u00fcr Arbeitswege genutzt und die meisten Leute fangen zu ungef\u00e4hr den gleichen Zeiten an zu Arbeiten und haben dadurch auch \u00e4hnliche Tag-Nacht Rhythmen. Schichtwechsel muss in den meisten F\u00e4llen die n\u00e4chste Schicht schon da sein, was da eine geteilte Nutzung ebenfalls erschwert. \u00d6PNV ist aufgrund von Fahrzeit und Kosten meist keine sinnvolle Alternative.\n\nDas autonome Fahren ist noch in den Kinderschuhen und selbst wenn in den USA die ersten Autos selbst fahren, werden hier noch massive rechtliche H\u00fcrden warten. Wer ist zum Beispiel am Unfall schuld, wenn gerade der Wagen f\u00e4hrt usw.\n\nE-Autos w\u00e4ren gut, wenn wir nicht jetzt schon vor Versorgungsproblemen st\u00e4nden. Die Stromnetze sind in vielen Bereichen \u00fcberaltert und k\u00f6nnen nicht viel mehr leisten. Saubere Energietr\u00e4ger werden leider weiterhin gebremst oder sind noch in der Entwicklung.\n\n\u00dcber eine Erneuerung des 9\u20ac Ticket, auch gerne monatlich, w\u00fcrde ich mich freuen, w\u00fcrde an schlechten Tagen tats\u00e4chlich meinen Wagen ersetzt, wenn die Busse denn fahren", "like_count": 2, "author_id": "UCBrrvdLsUd5Od3RioRPsfig", "author": "@corranhuss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_Korert_a_7m31iaTam5gMxrK333iQSECsWw2OY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corranhuss", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zur Info: \u201ee Auto nach 50.000 km erst besser als Verbrenner\u201c ist nicht mehr aktuell. Es sind aktuell bei Kleinwagen eher so 20-30.000 km und wird jedes Jahr weniger, daher immer Aktualit\u00e4t pr\u00fcfen.\nAber stimmt trotzdem, dass wir nicht um weniger Autos nicht drumrum kommen. Antriebswende darf nur ein Teil der Verkehrswende sein.", "like_count": 73, "author_id": "UClwZghUzsgF3Y5bHENWD-SA", "author": "@MigE99755", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpN-UdN7JF2mwj3BlbYbEklI5PTxpduLBDMuZuOZc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MigE99755", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819heRE9A0Trj", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "Aber eben nur bei Kleinwagen...leider sehen wir aber kaum elektrische Kleinwagen. Fast alle neuen E-Autos sind Mittelklasse bis Premiumklasse Autos und leider auch sehr viele gro\u00dfe SUVs, welche eine absurd schlechte Klimabilanz haben, da sie einen viel gr\u00f6\u00dferen Akku brauchen um eine aktzeptable Reichweite zu bekommen.", "like_count": 9, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819heYUCvWs4v", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 Nicht zu vergessen das die SUVs mit E-Kennzeichen sehr oft  (\u00fcberwiegend?) Hybride sind und von den Besitzern prim\u00e4r auf Benzinantrieb gefahren werden. Jene mit denen ich dar\u00fcber sprach bei mir auf Arbeit die ein \"E\" Kennzeichen SUV fahen gaben zu bisher nicht einmal die Batterie geladen zu haben sondern diese nur soweit zu nutzen wie sie sich beim Bremsen selbst aufl\u00e4dt.", "like_count": 2, "author_id": "UCNjoBC08ZD9V9Yz5X8KUJZA", "author": "@TheAzureGhost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kL3xavufrTTmVxv1dRmkyvvaGlFsNAOrt-IfyvYqDRVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAzureGhost", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819heal1VJUs8", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "ich bef\u00fcrchte da pers\u00f6hnlich einen mangel an lithium wenn e-mobilit\u00e4t zum hauptverkehrsthema wird. ich w\u00fcrde mir dort eher wasserstoffautos w\u00fcnschen (tankstellen durch reststrom von windkraftanlagen z.b.", "like_count": 0, "author_id": "UCAEKXzxpVjtA_vSAyUiBI7Q", "author": "@qwerteria", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lByphND-mHbWxRw7KRCtYkwz81NYJVhv3KR2gy64lZ54gDFPIgMaVdMlosLTwUJJW-2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qwerteria", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hecU1eXjO2", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 Warte seit Jahren auf erschwingliche Kleinwagen \u00e1 la Honda:e (welcher, leider, nicht wirklich \"erschwinglich\" ist), aber ein Dacia Spring ist schon wieder zu fett und von der Verbrennerplattform abgekupfert f\u00fcr das Geld, was man daf\u00fcr in die Hand nehmen soll. Naja, was solls. Vielleicht st\u00fcrmt China ja irgendwann den Markt. Mit Gl\u00fcck kommt der Konzern Qiantu aus der Versenkung und sowas wie der K20 (\"billig\" als auch halbwegs gutaussehend) verdr\u00e4ngt den Zoe, Leaf und andere \"langweilige\" Gesichter.", "like_count": 0, "author_id": "UCoU5w4JT3KTle3zrtWfycIQ", "author": "@KonsaiAsTai", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjso_J14yv06jgoxCwaDwJdnAMNZAMJlWt4D-Oqbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KonsaiAsTai", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hemy3jY-gM", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "wir haben ja jetzt schon zu wenig energie", "like_count": 0, "author_id": "UCsp5D9WnjX8VRCiO1o9DVew", "author": "@sebastianhubner198", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhoAgmSH8P7rauYSdzF5We2dHP5ugTvRlXzA8G7Ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianhubner198", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hepcYj8Anl", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@qwerteria\u00a0 Besch\u00e4ftige dich doch erstmal mit dem Thema Wasserstoff. Dann bist du ganz ganz ganz ganz schnell anderer Meinung^^", "like_count": 3, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819heq2Qw9yyZ", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 erl\u00e4utere", "like_count": 0, "author_id": "UCAEKXzxpVjtA_vSAyUiBI7Q", "author": "@qwerteria", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lByphND-mHbWxRw7KRCtYkwz81NYJVhv3KR2gy64lZ54gDFPIgMaVdMlosLTwUJJW-2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qwerteria", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hesGhHoXST", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@qwerteria\u00a0 Erstmal gibt es kein \"Wasserstoffauto\". Das sind stinknormale Elektroautos! (mit Brennstoffzelle statt Akku)\nDann brauchen die viel mehr Strom als ein Elektroauto mit Akku.\nDann f\u00e4hrst du ein halbes Kraftwerk durch die Gegend, was weder nachhaltig, noch bezahlbar ist.\n\nDie Akkus hingegen entwickeln sich grade so krass dass wir in 10 Jahren vermutlich 0% mehr CO2 f\u00fcr die Herstellung brauchen im Gegensatz zu Verbrennern.\nDie sind dann nachhaltig und werden wiederverwertet. \nDass der Strom immer nachhaltiger und irgendwann komplett CO2 neutral sein wird brauche ich dir wohl nicht erz\u00e4hlen.\n\nWasserstoff werden wir auch produzieren (auch durch \u00fcbersch\u00fcssigen Strom), aber den werden wir zum Heizen benutzen, wo er vom Wirkungsgrad her auch viel mehr Sinn macht.\nTeilweise werden wir ihn auch verstromen. Aber in Gaskraftwerken. Dann braucht nicht jeder seine eigene Brennstoffzelle mit sich rumfahren...\nAu\u00dferdem k\u00f6nnen wir damit f\u00fcr sicheren Strom liefern und somit die nicht immer verf\u00fcgbaren CO2-neutralen Stromquellen ausgleichen.\nGenau wie wir das mit Elektroautos mit Akku auch machen wenn sie bald intelligent am Stromnetz h\u00e4ngen.\n\nDavon abgesehen glaubst du nicht ernsthaft dass wir so viel \u00dcberstrom haben dass da viel mehr als ein paar Testfahrer mit Wasserstoffautos unterwegs sein k\u00f6nnten?!", "like_count": 11, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819het9DvgBor", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 windr\u00e4der machen verdammt viel \u00fcberstrom der einfach nicjt eingesetzt werden kann weol wor keine speicherkapazit\u00e4ten haben und beim elektroauto ist mit abstand das umweltsch\u00e4dlichste der akku der nicht gerade ultralange h\u00e4lt (wie nachhaltig eine brennstoffzelle ist muss ich allerdings noch nachkucken)", "like_count": 1, "author_id": "UCAEKXzxpVjtA_vSAyUiBI7Q", "author": "@qwerteria", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lByphND-mHbWxRw7KRCtYkwz81NYJVhv3KR2gy64lZ54gDFPIgMaVdMlosLTwUJJW-2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qwerteria", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819heuYfgIbLy", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@qwerteria\u00a0 Aktuell sind wir noch in einem Umbruch. Daher wird (teilweise) noch nicht jede \u00fcbersch\u00fcssige Energie genutzt.\nDas \u00e4ndert sich aber jetzt. Am Ende w\u00fcrden Wasserstoffautos also auch nur Strom verbrauchen, die  unsere akkubetriebenen Elektroautos jetzt aufladen. \n(mit dem Unterschied dass die \"Wasserstoffautos\" viel mehr Strom brauchen w\u00fcrden)\nW\u00fcrde also GARNICHTS bringen bzw eher das Gegenteil... \n\nUnd was ist f\u00fcr dich ultralange?\nDie ersten Teslas werden jetzt 10 Jahre alt und die Akkus haben alle noch um die 90% Kapazit\u00e4t. Das hei\u00dft selbst bei diesen ersten/alten Akkus kannst du von 20 Jahren ausgehen. Die neuen LFP Akkus wie sie zB im Tesla Model 3 sind, halten vieeeeel l\u00e4nger. Millionen von Kilometern... \n(ganz nebenbei sind die auch noch viel nachhaltiger)\nDie werden l\u00e4nger leben als der Rest des Autos. Da sind sich wirklich alle Experten einig.\n\nDavon abgesehen kann man defekte Akkus auch reparieren und muss sie nicht, wie von Hatern gerne erz\u00e4hlt, f\u00fcr zig tausende Euros ersetzen.", "like_count": 3, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hevH_rCfn5", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 wor werden nie alles an energie nutzen k\u00f6nnen da wir ansonsten eine dauerhafte energieknappheit haben m\u00fcssten, deshalb m\u00fcssten wir meiner meinung nach einfach nur die \u00fcbersch\u00fcssige energie nutzen um wasserstoff f\u00fcr autos,h\u00e4user etc. zu nutzen.\nich meine damit nicht das das wasserstoffauto jetzt als einzige pkw form genutzt werden soll. die mischung aus verschiedenen wagen machts", "like_count": 1, "author_id": "UCAEKXzxpVjtA_vSAyUiBI7Q", "author": "@qwerteria", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lByphND-mHbWxRw7KRCtYkwz81NYJVhv3KR2gy64lZ54gDFPIgMaVdMlosLTwUJJW-2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qwerteria", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hexDgJsRdY", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@qwerteria\u00a0 Diese Energieknappheit werden wir nicht haben da wir auf Dauer auch riesen Akkus haben werden. Zum Einen wird irgendwann jeder Haushalt einen Akku haben und zum Anderen werden wir zentrale Riesenakkus haben. Ziel ist es mit Sicherheit irgendwann 100% der Energie zu nutzen. Und akkubetriebene Elektroautos helfen da heute schon!\nWasserstoff werden wir nat\u00fcrlich auch herstellen aber das ben\u00f6tigen wir auch - um damit Gas (fossiler Brennstoff) irgendwann komplett zu ersetzen. \nWir brauchen das Auto als zus\u00e4tzlichen Wasserstoffverbraucher schlicht und ergreifend nicht!", "like_count": 5, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hfW5eTSqUC", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@qwerteria\u00a0 Lithiummangel ist aktuell noch ein Thema, aber in der Batterieforschung jagt gerade eine Innovation die n\u00e4chste. Ein Forscher hat z.B. eine Batterie mit den 2 g\u00fcnstigen Materialien Schwefel und Aluminium gebaut. Es gibt aber noch eine Menge weiterer Ans\u00e4tze, aber bei all denen ist noch Forschung notwendig. Aber es sind keinesfalls utopische Zukunftstechnologien, sondern sehr bald greifbare.", "like_count": 3, "author_id": "UCi7ala4WP-XM29t2r1oSfDA", "author": "@Otoma", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOahwgRGQjCqa-SyEIoJtB-Q5Xtc-APOjeBUXKqSKy6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Otoma", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hfyaBxSgWJ", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Otoma\u00a0 cmblu Energie AG macht dazu auch interessante Sachen, auch wenn es sich nicht um Auto Akku handelte \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hg78sHJHZI", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "Finden diese Vergleiche nicht immer zwischen Neuwagen und Neuwagen statt? Wie sieht es bei einem gebrauchten S212 E220 (Taxi-Diesel) im Vergleich zu einem neuen E-Auto aus? \n\nWorauf ich hinaus m\u00f6chte: Ein E-Auto ist  unabh\u00e4ngig vom Nutzungs Szenario vermutlich nicht immer die \u00f6kologisch bessere Wahl.", "like_count": 0, "author_id": "UCXOWnjfl61Ks3at8BILwiOQ", "author": "@casaninchiify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZuilMfxj5PImZM1A3I8BnU3xb8QbnaemgnBUQDMYq2DP9oL_IKvimuDh7U2oAw-yNMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@casaninchiify", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hg7jzzZrma", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@casaninchiify\u00a0 daf\u00fcr gibt es schon unz\u00e4hlige Vergleiche. Alle mit dem selben Ergebnis:\nNach nur seeeeehr wenigen Kilometern ist das Elektroauto \u00f6kologisch im Vorteil.", "like_count": 0, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hg8DU-daZA", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 Nunja, 30tkm aktuell bei Kleinwagenvergleichen im Neuwagensegment, wobei Elektroautos gerade bei der Produktion am meisten Belastung erzeugen, klingt f\u00fcr mich frei nach Adam rise nicht nach seeeeeeehr wenig km.\n\nDie Vergleiche, die mir vorliegen sprechen beim Vergleich neuer Diesel vs neuer Stromer erst ab 200tkm von \u00c4quivalenz. Da d\u00fcrfte bei einem gebrauchten Diesel der Stromer in einem Autoleben nie aufholen k\u00f6nnen", "like_count": 1, "author_id": "UCXOWnjfl61Ks3at8BILwiOQ", "author": "@casaninchiify", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZuilMfxj5PImZM1A3I8BnU3xb8QbnaemgnBUQDMYq2DP9oL_IKvimuDh7U2oAw-yNMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@casaninchiify", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hgAESt9B4O", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@casaninchiify\u00a0 auf die Vergleiche bin ich jetzt Mal gespannt\n\nHabe noch keinen solchen Vergleich gesehen der auch nur auf ann\u00e4hernd 100tkm kommt...\n\nUnd du redest von 200tkm \ud83e\udd23\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hh5o_tCvt1", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "Kommt darauf an welche man vergleicht. Vergleicht man gleichwertige Fahrzeuge (also auch bei Reichweite), so braucht es viel mehr als 50.000km", "like_count": 1, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hh6ai2n7-O", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 Quatsch wie kommst du da drauf?\nWas meint ihr eigtl was so eine Batterie an CO2 frisst?\nEin Verbrenner hat vieeeeel mehr Bauteile (inkl seltene Erden) die auch alle erstmal hergestellt werden m\u00fcssen.\nKlar sind die Elektroautos (aktuell) noch (etwas) schlechter in der Produktion aber auch nicht so gravierend dass man jetzt hunderttausende Kilometer fahren m\u00fcsste um das wieder reinzuholen...\n\nIch hab noch von keiner seri\u00f6sen Zahl \u00fcber 50.000km geh\u00f6rt. Nichtmal im Vergleich mit gebrauchten Fahrzeugen...", "like_count": 1, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hh7PEvtVKm", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0  Mein Auto hat eine reale Reichweite von 1200km (die ich beispielsweise brauche wenn ich nachhause ca. 1100km fahre), welches E-Auto hat diese Reichweite? Vergleichen Sie so ein E-Auto mit einem solchen Akku mit einem Verbrenner. Dann gelangt man auch \u00fcber 150.000km. Klar. Wenn ich ein E-Auto mit nur reale 300km Reichweite (kleiner Akku) mit einem Auto mit reale 1200km Reichweite Vergleiche. Aber dann br\u00e4uchte man ja 4 Autos um die selbe Strecke ohne lange Ladepause zu fahren.", "like_count": 1, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hh8UbftEgd", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 was ein Bl\u00f6dsinn. \nJa, EAutos laden nicht so schnell wie Verbrenner tanken. Das wei\u00df jeder und bestreitet auch niemand. Das sind einfach zwei v\u00f6llig unterschiedliche Konzepte...\n\nAber dein Vergleich macht einfach null Sinn. Kannst dir ja noch ein 200l-Dieselfass in den Kofferraum legen. Dann muss mein Auto schon 5000km schaffen. Irgendwann haste dir die CO2 Bilanz schon sch\u00f6ngerechnet \ud83d\ude01\ud83e\udd26", "like_count": 3, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hhAgK1bsc2", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 Ein Konzept ist also brauchbar und das andere Konzept aufgrund mangelnder Reichweite nicht. Mein Vergleich macht Sinn. Ich fahre 1100km nachhause. Diese Reichweite muss mein PKW schaffen: im Sommer wie auch im Winter. Mein alter Benziner schaffte 1100km, da musste ich kurz vor dem Ziel immer tanken, mein neues Auto (Diesel) schafft dies bequem. Was bringt ein Auto, welches einen nicht ans Ziel bringt? Ihr Kommentar zeigt nur, dass Sie sich mit dem Thema noch nicht richtig besch\u00e4ftigt haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hhCGiZFQW_", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@Markus-hb7be\u00a0 Wenn man keine Argumente hat, kommen einige Beleidigungen\u2026 Kennt man, bevor man zugibt im Unrecht zu sein schreibt man der andere habe keine Ahnung und einen geringeren Verstand als irgendein beliebiges Tier. Ein E-Auto ist als Zweitauto sicherlich gut. Aber als Prim\u00e4rfahrzeug fehlt ihm die Reichweite. \nDie Syntax-Regeln kann ich Ihnen noch empfehlen anzuschauen. \nSch\u00f6nen Abend Ihnen auch! Nutzen Sie diesen Abend und bilden Sie sich etwas fort.", "like_count": 1, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hhCjn6HCDD", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 ja ich habe keine Argumente mehr! Der Verbrenner ist einfach viel besser.\nDa die Lades\u00e4ulen leider noch nicht erfunden wurden muss ich alles ab 300km leider mit dem Abschleppwagen erledigen. Ich fahre noch morgen zum Autohaus und kaufe mir einen Verbrenner.\n\nDanke f\u00fcr die Aufkl\u00e4rung \ud83e\udd70", "like_count": 4, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hijYeY3HBN", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@TrickZ_Retz\u00a0 Geht, aber nur als Verbrenner \ud83d\ude02. Dacia bietet dies an als Benziner mit \u00fcber 600km Reichweite und innerhalb von 5min vollgetankt f\u00fcr unter 10.000\u20ac", "like_count": 1, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hilXf2kJ8K", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@TrickZ_Retz\u00a0 Das ist nunmal der einzige Nachteil vom Elektroauto. Und das habe ich auch direkt ganz oben geschrieben. ALLES Andere ist beim Elektroauto besser  Wenn du damit nicht klarkommst musst du beim Verbrenner bleiben. Ist ja vollkommen in Ordnung...", "like_count": 1, "author_id": "UCpWziDN1xCEauYKiJyaK1VQ", "author": "@Markus-hb7be", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRyz0fnjOcKxhC2jtkWmrICCdlqOjSBGeiieyX0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Markus-hb7be", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hjvTPnQhmj", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianhubner198\u00a0 Fr\u00fcher gab es Sprit auch nur in der Apotheke, kann alles noch werden :-)", "like_count": 3, "author_id": "UCvD5MvZn3WiTWKIP3S0HPNQ", "author": "@faultboy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUrmghCAhTFqvJ_Gyx7e_mnZGuEwwHBzXnfFqEDqtV5b4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@faultboy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hyPBT8uDk4", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@AZzalor6632\u00a0 das ist falsch, die meist verkauften e-autos sind kleinwagen. Du solltest dir lieber mal die zahlen dazu anschauen statt aus dem gef\u00fchl heraus irgendetwas zu sagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hyQVyx7UM3", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@qwerteria\u00a0 statt viel geld in wasserstoff kraftwerke in der n\u00e4he von windkraftr\u00e4dern zu stecken, sollte man das geld lieber nutzen um strom fl\u00e4chendeckender zu verteilen. Momentan werden stromleitungen wie autobahnen gebaut, ein deutlich besseres und sichereres system w\u00e4re strom im kachelmuster durch deutschland zu leiten, dann w\u00e4re \u00fcberstrom auch kein thema mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg.9heKK1kNw819hyRPsbGB7P", "parent": "Ugw30l7kLlRbStx8eol4AaABAg", "text": "\u00a0@RealTaIk\u00a0 Ich denke, du hast meinen Kommentar nicht richtig gelesen. Ich spreche nicht von verkauften Autos, sondern generell von Modellen, die Autohersteller rausbringen. Da sind leider kaum Kleinwagen dabei sondern haupts\u00e4chlich Mittel-/Hochklasse Autos sowie dicke SUVs.", "like_count": 1, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Liebes unbubble Team:\nBei Minute 09:53 wirkt die Aussage von Frau Thompson bez\u00fcglich des Herumfahrens mit dem Oldtimer, nachdem ihre Gespr\u00e4chspartnerin gerade angefangen hatte von Arbeitspl\u00e4tzen zu sprechen (wobei hier schon ein cut kam) aufgrund eines Schnitts als ob sie komplett an ihrer Gespr\u00e4chspartnern vorbeigehen w\u00fcrde.\nEin wirklich ungl\u00fccklicher Schnitt. Hierbei sei angemerkt, dass das Argument der Arbeitspl\u00e4tze eventuell auch nicht sehr gl\u00fccklich ist. Mir ging es nur um die Wirkung des Schnittes\n\nDass die beiden eine Autounfallgeschichte teilen und ihr damit (ohne selbst etwas schreiben zu m\u00fcssen ) sehr prominent das populistische , weil auf Angst beruhende, Argument gegen Autoverkehr zeigt, n\u00e4mlich die Sicherheit im Stra\u00dfenverkehr, ist gerade anhand solcher Cuts sehr fragw\u00fcrdiges Zeitmanagement im Bezug auf den Zweck des Videos. N\u00e4mlich eine Diskussion zweier Perspektiven bez\u00fcglich eines gemeinsamen Themas.\n\n12:36 Die Frage warum es verschlafen wurde (Ausbau \u00f6pnv, erhalt mehrerer effektiver G\u00fctertransportsysteme, etc) ist tats\u00e4chlich irrelevant, da niemand den Schuldigen Personen, Unternehmen, Gesellschaften, Staaten (da steckt gaaanz viel Aktienmarkt und viel mehr dahinter ) genug Geld auf Grundlage irgendeiner Rechtsform entziehen kann, um die daher entstandenen Probleme schnell zu l\u00f6sen.\n\n\nInsgesamt war Frau Thompson (bis auf die magische Geldverteilung an den Stra\u00dfenverkehr) in der Lage sehr gut zu argumentieren. Ihre Gespr\u00e4chspartnerin hat ihren Standpunkt aber auch gut vertreten. \n\n\nKleine Anmerkung an Frau Thompson:\nAuf mich wirkte die aktive Art des Zuh\u00f6rens (z\u00e4hlt mal wie oft sie hm und ja sagt w\u00e4hrend die Gespr\u00e4chspartnerin spricht) etwas unprofessionell. Ruhig zuh\u00f6ren erscheint mir respektvoller.", "like_count": 9, "author_id": "UCXBas3LEOF-fW3_AVXVXuZA", "author": "@Quantenkeks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3wo2mkLD8A1YOkJTod6uubia6gvUJiCiT4XUM_Rc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quantenkeks", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg.9heJIixGdqj9heNsGrk7Mz", "parent": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg", "text": "zum letzten Punkt: ich denke nicht, dass sie eine professionelle Zuh\u00f6rerin ist. Daher wirkte dieses \"laienhafte\" Zuh\u00f6ren eines normalen Menschen eben ein wenig \"unprofessionell\"...", "like_count": 0, "author_id": "UCD9_WJFbj4fWSFajRnbnldw", "author": "@fly1ngsh33p7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krPpHA3HihE0t5kvvhAE3JiZgO3nowW772avbK0Mo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fly1ngsh33p7", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg.9heJIixGdqj9hePhxHaTya", "parent": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg", "text": "\u00a0@fly1ngsh33p7\u00a0 Es war auch nur als Tipp f\u00fcr ihre Zukunft gedacht. Als Journalistin wird sie eventuell erneut \u00e4hnliche Formate bedienen.", "like_count": 1, "author_id": "UCXBas3LEOF-fW3_AVXVXuZA", "author": "@Quantenkeks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3wo2mkLD8A1YOkJTod6uubia6gvUJiCiT4XUM_Rc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quantenkeks", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg.9heJIixGdqj9heYzZZ6rHA", "parent": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg", "text": "Oh, wo fange ich da an\nGgf mal hinten, aktives Zuh\u00f6ren ist das Gegenteil von \"unprofessionell\", zudem hat sie nicht direkt oder durchgehend aktiv zugeh\u00f6rt, sonst h\u00e4tte sie auch paraphrasiert (was sie nur bedingt und manchmal gar nicht tut). \n\nWarum die Frage danach welche Alternative es zum Auto gegeben hatte, wenn man die letzten Jahre nicht verschlafen h\u00e4tte \"irrelevant\" sein soll, wird nicht ersichtlich. Die Frage ist auch nicht irrelevant\n- wer die Schuld tr\u00e4gt, naja diese Frage ist auch nicht irrelevant, aber mehr als die oben genannte.\n\nWas die Sache mit dem Autounfall angeht so kann man sich hierzu mal die Statistiken ansehen. In Deutschland oder auch weltweit. Das ist nicht gerade selten, dass sowas passiert. Zumal es eine rein biografische \u00c4u\u00dferung ist, und die kann man ja schlecht \u00e4ndern, seine Biografie.\n\nWas die Sache mit der Autoindustrie  angeht so ist anzumerken, dass\n1. Niederlassungen dicht gemacht oder ins Ausland verlagert wurden, gerade in den letzten 20 Jahren. Die Firmen haben also das Meiste ihrer Probleme selbst verursacht und\n2. Sind diese Arbeitspl\u00e4tze durch die Autoindustrie selbst weggefallen, und der Staat hat, um der Sicherung seiner B\u00fcrger willen, dann versucht zu erhalten.\n\nAlso was Arbeitspl\u00e4tze in der Autoindustrie angeht, das Argument ist nur bedingt richtig, zumal diese Arbeitspl\u00e4tze nicht (mehr) sicher sind, aber durch die Industrie selbst.", "like_count": 2, "author_id": "UCXPoedsQlRRAbZFwZ6SVNew", "author": "@Josh-Si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leANTycyJ4NN4HppYAgpvHB_4mnx-weY3g4EqSMT0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Josh-Si", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg.9heJIixGdqj9hebGuCXl36", "parent": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Josh-Si\u00a0 Da du offensichtlich nicht an einem Austausch interessiert bist (mit Phrasen wie \"oh wo fange ich da an\" diskreditierst du jegliche Worte die deiner Antwort voraus gehen), sch\u00e4tze ich mal dass du der Auffassung bist, ich h\u00e4tte mit meinem Kommentar irgendeine Stellung bezogen.\n\nWenn du genau gelesen h\u00e4ttest, w\u00fcrdest du bemerken dass ich Dinge beschrieben habe, die auf mich so wirken. Damit habe ich weder Anspruch auf Vollst\u00e4ndigkeit noch auf absolute Richtigkeit genommen. \nDein Argument, dass die beiden hier nur Lebensgegebenheiten schildern ist also sogar auf meinen Kommentar anzuwenden. \n\nIm \u00dcbrigen habe ich beiden Personen mitnichten irgendwie ihre Lebensgeschichten kleingeredet, da der Adressat meiner Kritik das unbubble Team war.\n\nWenn man sich auf das Niveau von Angstbew\u00e4ltigung begibt (was beispielsweise Populisten st\u00e4ndig machen), entfernt man sich ganz schnell von konstruktiven und nachhaltigen Diskussionen.\nGerade bei Themen die so viele Menschen betreffen sollte man nicht Gef\u00fchle als Ratgeber verwenden.\nNein selbst Statistiken \u00e4ndern nichts an dem Hintergrund dieses \"Arguments\". Aber mal ehrlich: Jeder Mensch in Deutschland sollte wissen, dass der Stra\u00dfenverkehr gef\u00e4hrlich ist und eine der Haupttodesursachen generell. Wenn man nat\u00fcrliche Todesumst\u00e4nde abzieht, ziemlich sicher unter den Top 3 Todesumst\u00e4nden.\n\nWenn du meinen Kommentar gelesen h\u00e4ttest, w\u00e4re dir aufgefallen dass auch ich das Argument der Arbeitspl\u00e4tze f\u00fcr schwierig halte. Denn die einfache L\u00f6sung dieses Problems ist die schrittweise Umwandlung dieser Arbeitspl\u00e4tze in Besch\u00e4ftigungen die \u00e4hnlich genug sind, damit das \u00fcber Jahre angeeignete Fachwissen nicht verloren geht.\n\nSch\u00f6n dass du etwas absolut irrelevantes Versuchst und damit deine Zeit \"nutzt \"\nDie Frage, wer f\u00fcr die aktuelle Lage verantwortlich ist, f\u00fchrt nicht zu den Antworten oder M\u00f6glichkeiten wie wir die aktuelle Lage \u00e4ndern k\u00f6nnen. Da eben jene Verantwortlichen entweder zu gut rechtlich abgesichert sind oder aus anderen Gr\u00fcnden nicht erreicht werden k\u00f6nnen. \n\nWas also war der Sinn deines Kommentars auf meinen Kommentar ?\nOffenzulegen, dass du nicht ordentlich lesen kannst.\n\nDarzustellen, dass du es f\u00fcr professionell (manipulativ ist es zugegeben) h\u00e4ltst bei einer Erz\u00e4hlung oder einem Argument einer anderen Person st\u00e4ndig hm und ja dazwischen zu sagen? \n\nDarzustellen, dass du \u00fcber die F\u00e4higkeiten verf\u00fcgst herauszufinden, dass viele Personen, Korruption und noch viel mehr Gr\u00fcnde f\u00fcr die jetzige Lage verantwortlich sind und du teile davon benennen kannst? \n\nEiner fremden Person eine Position zu unterstellen die sie garnicht einnimmt?\n\nDiese Fragen sind im \u00dcbrigen nur halbwegs rhetorisch gemeint. \nAus meiner Sicht ist die Antwort auf jede der Fragen implizit, aber m\u00f6glicherweise kennst du deine Beweggr\u00fcnde besser als ich, da ich nur deinen Text bewerten kann und ich dar\u00fcber hinaus nichts \u00fcber dich behaupten werde.\n\n\nEdit: M\u00f6glicherweise habe ich aber auch \u00fcberreagiert und du wolltest nur Dinge berichtigen deren Fehler du fehlendes Wissen vorausgesetzt hast. \n\nEntschuldige bitte, falls ich dir damit einen unangenehmen Abend beschert habe.", "like_count": 0, "author_id": "UCXBas3LEOF-fW3_AVXVXuZA", "author": "@Quantenkeks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3wo2mkLD8A1YOkJTod6uubia6gvUJiCiT4XUM_Rc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quantenkeks", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg.9heJIixGdqj9hgPSYmjUgE", "parent": "UgyRGmKkuxtPBmBRmHZ4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland - ein Land in dem der Lebensstandard t\u00e4glich steigt...\n\nAber, wenn ich dann bequem zur Arbeit oder zum Einkauf mit dem Auto fahre, dann ist das ungerecht und sch\u00e4dlich?\nAber wenn ich stattdessen also doppelt so lange mit den \u00d6ffentlichen zur Arbeit fahre und meine Eink\u00e4ufe durch die Stra\u00dfen oder die BVG schleppe, dann ist das also ein Fortschritt, richtig?\n\nWer das machen m\u00f6chte, gerne. Jeder wie er will. Aber wieso sollte ich mich wieder einschr\u00e4nken und Lebensqualit\u00e4t aufgeben, nur weil irgendjemand das aus ideologische Gr\u00fcnden gerne h\u00e4tte?\n\nIch gehe ja auch nicht hin und fordere, dass z.B. FFF nur noch au\u00dferhalb der Stadtgrenze demonstrieren darf. Oder H\u00e4user eingerissen werden, um noch eine Schnellstra\u00dfe zu bauen. Ich m\u00f6chte nur gerne fairerweise das behalten, was ich habe.\n\nWenn es um mehr Gerechtigkeit geht - was auch immer das in dem Zusammenhang darstellen soll - dann baut den \u00d6PNV aus, macht ihn billiger, baut automatische Tiefgaragen, f\u00f6rdert die M\u00f6glichkeiten f\u00fcr Homeoffice. Gebt den Menschen positive Anreize, um auf den Pkw zu verzichten. Ich wiederhole: Positive Anreize!", "like_count": 13, "author_id": "UCbmTbDh36jyaehtO0Bp1tpw", "author": "@kisscola", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neMKmDeTDeoCYP3d942KmRVoVwL8vqEYfvF1C_u54vAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kisscola", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg.9heJExek_pY9heQ4fQmHuY", "parent": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg", "text": "ja, \u00d6PNV ist zu teuer. Ich musste die letzten drei Jahre eine Stadt weiter zu meiner Weiterbildung fahren, mit der Bahn kostet mich die Einzelstrecke gerade 15,50\u20ac und ich m\u00fcsste fr\u00fcher von der Arbeit weg um den zu kriegen. Mit nur einer Kollegin, die auch die Weiterbildung macht, war es schon weit g\u00fcnstiger und schneller mit dem Wagen zu fahren. Und so geht das weiter mit so vielen Punkten.", "like_count": 0, "author_id": "UCBrrvdLsUd5Od3RioRPsfig", "author": "@corranhuss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_Korert_a_7m31iaTam5gMxrK333iQSECsWw2OY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corranhuss", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg.9heJExek_pY9hedz1n1Byz", "parent": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg", "text": "Stichwort \"Positive Anreize\". In Kiel kann man sowas vergessen. Da wird einfach das Auto verteufelt, Parken teurer, etc. aber der \u00d6PNV bleibt gleich. Die Politiker sind eben nicht so schnell dabei beim \"logischen Denken\". Macht die bessere M\u00f6glichkeit nicht schlechter, sondern macht die Alternativen besser! Punkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCoU5w4JT3KTle3zrtWfycIQ", "author": "@KonsaiAsTai", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjso_J14yv06jgoxCwaDwJdnAMNZAMJlWt4D-Oqbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KonsaiAsTai", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg.9heJExek_pY9hgbb_E8w21", "parent": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg", "text": "\u00a0@KonsaiAsTai\u00a0 In Berlin das Gleiche. Fahrspuren werden aufgel\u00f6st, Stra\u00dfen zu Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen, 150m Dieselfahrverbotszonen... etc.\n\nManchmal kommt es einem so vor als w\u00fcrde man ediglich wegnehmen wollen anstatt einen Kompromis zu finden.", "like_count": 0, "author_id": "UCbmTbDh36jyaehtO0Bp1tpw", "author": "@kisscola", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neMKmDeTDeoCYP3d942KmRVoVwL8vqEYfvF1C_u54vAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kisscola", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg.9heJExek_pY9hgh3cILJOY", "parent": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg", "text": "Wow, reale Bedrohung f\u00fcr Leib und Leben als \"ideologische Gr\u00fcnde\" abzutun, ist ja gewagt und einfach respektlos. Du hast blo\u00df Gl\u00fcck, dass Dein zu Hause (noch) nicht unter Wasser steht. Na ja, sind ja eh erstmal nur Leute aus anderen L\u00e4ndern und vor allem dem globalen S\u00fcden betroffen, wa. Was k\u00fcmmern die uns, wir k\u00f6nnen ja weiterhin eine vielfache Menge von dem CO2 in die Luft blasen, die uns gerechterweise zust\u00fcnde.", "like_count": 0, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg.9heJExek_pY9hgk1LkJ1W-", "parent": "UgznWdayVij5kMVaL1V4AaABAg", "text": "\u00a0@riotgrrrl8807\u00a0 \nOk: \n1. Dann stoppen wir doch am besten erstmal das ganze Auslandsgesch\u00e4ft der dt. Industrie. Alles dichtmachen und Emissionen einsparen. Oder in den entsprechenden L\u00e4ndern eine neue Energieinfrastruktur daf\u00fcr aufbauen. Die L\u00e4nder werden sicher gerne daf\u00fcr aufkommen.\n\n2. Exporte in Drittl\u00e4nder ebenfalls aussetzen. Spart Emissionen entlang der Logistikette. Vor allem die mit Schwer\u00f6l angetriebenen Frachtschiffe w\u00fcrden viel ausmachen.\n\n3. Investitionen in Drittl\u00e4ndern stoppen, die nicht in Emissionesfreie Erzeugung geht. Schwellen und Entwicklungsl\u00e4nder werden mit Freude in 100% regenerative Energien investieren.\n\n4. S\u00e4mtliche soziale Medien offline nehmen, da der Energieverbrauch hierf\u00fcr komplett unn\u00f6tig ist.\n\nBitte: 4 gro\u00dfe Ansatzpunkte, die alle wesentlich mehr bringen als mir mein Auto wegzunehmen. \n\nWir k\u00f6nnen gerne weiterreden, wenn Punkt 1-4 abgehakt ist.\n\nDaf\u00fcr, dass es hier um Untergang und Leib und Leben geht, bleibt die Welt (vor Allem der Rest der Welt) seltsamerweise erstaunlich ruhig. W\u00e4re es also ggf. m\u00f6glich, dass sich hier aus einem durchaus legitimen Anliegen eine ideologische Str\u00f6mung herausgel\u00f6st hat, die einfach rigoros ihre F\u00f6rderungen durchsetzen wollen und das Klima als Legitimation f\u00fcr alles heranziehen? Siehe Klimagerechtigkeit.\n\nNur als Ansatz.", "like_count": 0, "author_id": "UCbmTbDh36jyaehtO0Bp1tpw", "author": "@kisscola", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neMKmDeTDeoCYP3d942KmRVoVwL8vqEYfvF1C_u54vAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kisscola", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00fcrde definitiv lieber einen Tag mit der Journalistin verbringen wenn ich die Wahl treffen m\u00fcsste. Ich finde es auch ein Verbrechen das so viele Autos in der Stadt legitim sind. Wir brauchen weniger Autolobby und mehr Bewusstsein.", "like_count": 12, "author_id": "UCjfny8MbbATkzq_JphTLzOw", "author": "@lexii3628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FPSH5iEIh4IS7SpPojgRZ9M05TDyz55MlwvZijK4I6YLynajlaGwR5iLQwq1iy-3Tf5anO0r=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lexii3628", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg.9heIZ7wcn7-9heMtrPWvh_", "parent": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "text": "Das wird der LKW-Fahrerin \u00e4hnlich gehen", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg.9heIZ7wcn7-9heQcBUUQlr", "parent": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "text": "K\u00f6nnen wir gerne machen, wenn R\u00e4der kennzeichenpflichtig werden und sich an Verkehrsregeln halten. Ich bekomme jetzt schon immer fast einen Anfall, wenn ich in die Stadt fahre. Mit dem Rad hat man \u00fcberall welche, die sich nicht an die Regeln halten und wild fahren und mit dem Wagen hat man massenweise Baustellen. \u00d6PNV f\u00e4llt regelm\u00e4\u00dfig wegen Personalmangel jeder zweite Bus aus und ich muss min 1 mal Umsteigen, um ans Ziel zu kommen und dann kommen noch die Baustellen dazu", "like_count": 2, "author_id": "UCBrrvdLsUd5Od3RioRPsfig", "author": "@corranhuss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_Korert_a_7m31iaTam5gMxrK333iQSECsWw2OY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corranhuss", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg.9heIZ7wcn7-9heUJFnxLRR", "parent": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "text": "\u00a0@corranhuss\u00a0 warum sollen R\u00e4der kennzeichenpflichtig werden, wenn diese mit die umweltfreundlichste Art der Fortbewegung sind ? Rad und Zug ist bspw. (In der Theorie, bei uns ja leider noch nicht so) die perfekte Kombination um schnell und einfach an sein Ziel zu kommen ...\nFu\u00dfg\u00e4nger rennen doch auch einfach immer \u00fcber die Stra\u00dfen, Autofahrer machen auch mit Kennzeichnen den ganzen Tag Bl\u00f6dsinn. Ich pendle t\u00e4glich 45km ein Weg zur Arbeit mit Fahrrad und Auto. Ich sehe nicht das sich jemand mit Kennzeichnen bewusster verh\u00e4lt als ohne.", "like_count": 3, "author_id": "UCqBssHHjRZ9b3Vm1uR-X2KQ", "author": "@Bokieyoh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-Lyyvfm2LjqebLxa1y0GCd_9eeKssRiBjwc1HG8o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bokieyoh", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg.9heIZ7wcn7-9heXcUsThzo", "parent": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "text": "\u00a0@Bokieyoh\u00a0  Vielleicht glaube ich in dem Punkt noch zu sehr daran, das sich jemand mit einem Kennzeichen mehr an Regeln h\u00e4lt, aber die Hoffnung habe ich. Mit einer Einstufung der Umweltfreundlichkeit har das auch nichts zu tun. Und nur weil andere Verkehrsteilnehmer mit Kennzeichnung Regeln ignorieren, sollte das nicht hei\u00dfen, das wir nicht versuchen sollten, dass die Regeln umgesetzt werden. \nWir k\u00f6nnen das private Auto mit hohen Investitionen gro\u00dfteils in den St\u00e4dten ersetzten und das sollten wir auch tun, aber in den letzten 20 Jahren wurde daf\u00fcr wenig bis nichts getan und wir w\u00fcrden uns nur selbst ins Knie schie\u00dfen, wenn wir als erstes versuchen die Autos abzuschaffen, anstatt erst die alternativen zu st\u00e4rken.\nF\u00fcr den gewerblichen Sektor wir es fast unm\u00f6glich kleine Fahrzeuge oder LKW abzuschaffen. Das gibt selbst ein ausgebautes Schienennetz f\u00fcr die Industrie nicht her. Kleinunternehmen brauchen zwingend Wagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCBrrvdLsUd5Od3RioRPsfig", "author": "@corranhuss", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_Korert_a_7m31iaTam5gMxrK333iQSECsWw2OY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corranhuss", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg.9heIZ7wcn7-9he_MqvE-O-", "parent": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "text": "\u00a0@Bokieyoh\u00a0 Was hat denn umweltfreundlichkeit mit der kennzeichnungspflicht zur verfolgung m\u00f6glicher vergehen zu tun?", "like_count": 0, "author_id": "UCha4GAMaWBfL-VbkeBFS9KQ", "author": "@gustogustav", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjGxy_nbbhpeZc1VwujQWajhaMUFNr3MGEa3I2t-B26Womd19utKLYqWseY7eQgQXonw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustogustav", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg.9heIZ7wcn7-9hehA0PyA1N", "parent": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "text": "\u00a0@gustogustav\u00a0 Durch st\u00e4rkere Reglementierung, was ein Kennzeichen einfach ist, sinkt die Attraktivit\u00e4t de Fortbewegungsmittels. Weniger Fahrradfahrer, mehr Nutzer von anderen Verkehrsmitteln. Vll sollten wir ja auch jedem Fu\u00dfg\u00e4nger seinen Namen mittels Leuchtschild auf die Vorder und R\u00fcckseite bringen ? Vielleicht  sollte jeder im  Internet nur noch mit seinem Klarnamen posten d\u00fcrfen, der eindeutig einer Person zuordnerbar ist, damit man diese Person eindeutig direkt Anzeigen kann.", "like_count": 1, "author_id": "UCqBssHHjRZ9b3Vm1uR-X2KQ", "author": "@Bokieyoh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-Lyyvfm2LjqebLxa1y0GCd_9eeKssRiBjwc1HG8o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bokieyoh", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg.9heIZ7wcn7-9hgdV7eJhh3", "parent": "UgxXXReRfrzdzGvzhQl4AaABAg", "text": "\u00a0@Bokieyoh\u00a0 \n\"Durch st\u00e4rkere Reglementierung, was ein Kennzeichen einfach ist, sinkt die Attraktivit\u00e4t de Fortbewegungsmittels. \"\nAlso wenn ich das was du sagst, richtig deute, bist du der Meinung, dass man nur deswegen zum Fahrrad greift, weil man sich durch Anonymit\u00e4t in einem rechtsfreien Raum bewegen will? Das ist ja dystopisch, weia.\nDer Versuch das mit der Klarnamen-Debatte gleichzustellen hinkt massiv, genauso wie die \u00dcberreaktion des Leuchtschilds am Passanten.\n\nFahrr\u00e4der sind starke Verkehrsteilnehmer. Autos sind st\u00e4rker, ja, aber mit der St\u00e4rke kommt auch Verantwortung unabh\u00e4ngig ob das Vehikel 2 oder 4 R\u00e4der hat und wie die motorisiert sind. F\u00fcr Autos gibt es F\u00fchrerscheine und Kennzeichen, weil die Dinger in der Hand einer unaufmerksamen bzw. ungelernten Person eine Gefahr f\u00fcr die Allgemeinheit sind. Menschen, die sich der Verantwortung nicht w\u00fcrdig erweisen, bekommen ihre Fahrerlaubnis entzogen. \nEs gibt keinen sinnvollen Grund, das nicht auch bei Fahrradfahrern zu machen. Mit einem Rad kann man recht problemlos 30 km/h fahren, mit manchen e-R\u00e4dern/Rollern (die \u00fcbrigens Kennzeichenpflichtig sind ;) ) sogar \u00fcber 40 km/h. Bringt ein Fahrrad so viel zerst\u00f6rungspotential wie ein 1 Tonnen-schweres Auto? Nein, aber fahrl\u00e4ssige Radfahrer sind auch eine Gefahr f\u00fcr die Allgemeinheit. Auch sie k\u00f6nnen ihre Mit-Verkehrsteilnehmer gef\u00e4hrden, auch sie k\u00f6nnen Passanten bei Zusammenst\u00f6\u00dfen schwer verletzen, sogar t\u00f6ten. \nIst das Verwaltungsaufwand? Ja. Ich f\u00e4nd es aber schlimmer, wenn wir uns hinstellen und sagen, die StVo ist f\u00fcr alle die kein Auto fahren nur eine Empfehlung.", "like_count": 0, "author_id": "UClgcd-tocxSqfWhI-8WxZ9g", "author": "@codingjawa5180", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kR1fQX4C3K4HfJj9AAkv7Og1rEY_kJ8uAkxLLpysY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@codingjawa5180", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erledigen sich die ganzenn Argumente mit L\u00e4rm und schmutziger Luft nicht einfach durch die Elektrifizierung des Verkehrs? Dann bleibt nur noch das Platzproblem, was durch ausreichende Untertunnelung und mehr unterirdische Parkh\u00e4user zu l\u00f6sen w\u00e4r.", "like_count": 0, "author_id": "UCcpMG5n_74NSLMcClsO-o3Q", "author": "@svengewalt327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGKAZ6wKnZKI5Z5a7XyaO2KH6gNwliv1iRpXc9LyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svengewalt327", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg.9heHxTpk3AO9heNZlnFoeR", "parent": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg", "text": "klar und die paar tunnel und parkh\u00e4suer lassen sich v\u00f6llig co2-frei bauen und betreiben", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg.9heHxTpk3AO9heS2z0lDUg", "parent": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Wenn der Strom f\u00fcr die Anlagen aus Erneuarbaren oder Atomkraft kommt ist der Betrieb kein Problem. Und f\u00fcr den Bau wird halt im Gegenzug ein bisschen CCS gemacht. Mit deinem Argument k\u00f6nnte man ja gleich die ganze Wirtschaft lahmlegen, fragt sich nur, ob der Menschheit damit mehr geholfen w\u00e4re.", "like_count": 0, "author_id": "UCcpMG5n_74NSLMcClsO-o3Q", "author": "@svengewalt327", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lGKAZ6wKnZKI5Z5a7XyaO2KH6gNwliv1iRpXc9LyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svengewalt327", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg.9heHxTpk3AO9he_rOLm1n6", "parent": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg", "text": "\u00a0@svengewalt327\u00a0 dann k\u00f6nnen wa ja auch jetzt ccs machen und uns den elektrokram sparen", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg.9heHxTpk3AO9jD7WaMPekZ", "parent": "UgxN9iKFvqGyHQp_HXp4AaABAg", "text": "Die tausenden Verkehrstoten sind damit nicht gel\u00f6st. Und dass so viel Platz weggenommen wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYkenaHYye6WnoL1l4AaABAg", "parent": "root", "text": "w\u00e4r der Ruin von Deutschland wenn wir ehrlich sind :D", "like_count": 2, "author_id": "UCJESyk-hXa_zAPCe6irO_7A", "author": "@thelastlurch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntgPrUcHyzZ9-vVtMugfOvEyfrYUXSF9CNTYHBl3ld87eoFostv-kIwHbSagae3U3GEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thelastlurch", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "parent": "root", "text": "Autos raus aus den St\u00e4dten, \u00d6PNV ausbauen und kostenlos machen. So schwer ist das nicht, au\u00dfer nat\u00fcrlich man muss bei der Regierungsbildung auf die FDP oder die Union zur\u00fcckgreifen", "like_count": 5, "author_id": "UCTdo86FVZS07IQqlm9_DZPA", "author": "@gulagshakur9088", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9U_SrC8aiqWs3-ezH6gSFBEmMorRHavedY5vuqMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gulagshakur9088", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heNO6ZshA2", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "oder gar auf gr\u00fcnlinke kriegstreiber - man stelle sich das nur einmal vor!", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hePQ9tg18g", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Ich w\u00fcsste nicht, dass momentan eine linke Partei in Regierung vertreten w\u00e4re. SPD und Gr\u00fcne waren vor Jahrzehnten mal links, aber das sind sie schon lange nicht mehr", "like_count": 1, "author_id": "UCTdo86FVZS07IQqlm9_DZPA", "author": "@gulagshakur9088", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9U_SrC8aiqWs3-ezH6gSFBEmMorRHavedY5vuqMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gulagshakur9088", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heQ58dZDeP", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@gulagshakur9088\u00a0 wei\u00df nicht genau, wo du Habeck, Baerbock, \u00d6zdemir, Paus und Lemke einordnest.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heU2Hgph-1", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Strukturkonservativ und liberal. Aber links ist davon mit Sicherheit niemand. Oder wo bleiben bitte Verm\u00f6genssteuer, Sozialpolitik und Stop von Waffenexporten?", "like_count": 3, "author_id": "UCTdo86FVZS07IQqlm9_DZPA", "author": "@gulagshakur9088", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9U_SrC8aiqWs3-ezH6gSFBEmMorRHavedY5vuqMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gulagshakur9088", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heVrAhaL9U", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@gulagshakur9088\u00a0 deshalb sagte ich ja kriegstreiber. mir ging es um das paradox der heuchler.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heWpSWQDF0", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Kriegstreiber ist wohl etwas krass, oder? Der Angriffskrieg ging immer noch von Putin aus und kann nur von ihm beendet werden", "like_count": 1, "author_id": "UCTdo86FVZS07IQqlm9_DZPA", "author": "@gulagshakur9088", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9U_SrC8aiqWs3-ezH6gSFBEmMorRHavedY5vuqMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gulagshakur9088", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heZ9HxZeBO", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@gulagshakur9088\u00a0 joah, das is so das g\u00e4ngige narrativ, dass sich gut verkauft. da m\u00fcsste man dann schon ein wenig historischen kontext einbringen. die verhandlungsvorschl\u00e4ge von putin kamen l\u00e4ngst und es h\u00e4tte gar nicht zum \"krieg\" kommen m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heZDaCy99S", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@gulagshakur9088\u00a0 und nein, kriegstreiber ist nicht krass, wir sind die einzigen die waffen schicken. keine waffen schicken, w\u00fcrde die lage auch sicherlich \u00e4ndern.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heaTMJOPLw", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Oh, sehr sch\u00f6n, f\u00fcr historische Kontexte bin ich immer zu haben, habe daher auch Geschichte studiert. Also, Russland hat der Ukraine nach dem Fall der Sowjetunion Freiheit und Eigenst\u00e4ndigkeit garantiert und daf\u00fcr alle Atomwaffen erhalten. Dann hat Russland die Ukraine angegriffen (eigentlich schon 2014, aber erst recht am 24.02.2022), um nun zu behaupten, die Ukraine w\u00fcrde die Sicherheit Russlands mit angeblichen Atomwaffen gef\u00e4hrden. Also absurder und aggressiver geht es doch gar nicht mehr.", "like_count": 1, "author_id": "UCTdo86FVZS07IQqlm9_DZPA", "author": "@gulagshakur9088", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9U_SrC8aiqWs3-ezH6gSFBEmMorRHavedY5vuqMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gulagshakur9088", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hea_oxA2G3", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Die einzigen die Waffen schicken? Also da sind Sie offensichtlich nicht richtig informiert. Ich bin auch kein Fan von Waffenexporten, aber wir sind ganz gewiss nicht die Einzigen.", "like_count": 1, "author_id": "UCTdo86FVZS07IQqlm9_DZPA", "author": "@gulagshakur9088", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9U_SrC8aiqWs3-ezH6gSFBEmMorRHavedY5vuqMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gulagshakur9088", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9heb1I5rx12", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@gulagshakur9088\u00a0 achso....und wa war nochmal so kurz nachdem das m\u00e4uerlein umfiel und wie hiess noch der amerikanische general der sich damals zur osterweiterung \u00e4usserte? so als experte wirst du mir da sicher helfen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hecHiLXO-l", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "Die ganze NATO ballert da Zeug rein, das war der Witz und wir mit unserer Geschichte mit Russland \"tun uns schwer\"....aber das B\u00f6se muss ja besiegt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hef3Kj1_WS", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "find just nicht den general aber in der zwischenzeit k\u00f6nnen wir ja auch unseren Verteidigungsminister und Nato-Generalsekret\u00e4r W\u00f6rner beim Wort nehmen, der hatte auch n bisschen was zu sagen: \"Die Tatsache, dass wir bereit sind,\r\nkeine NATO-Truppen hinter das Gebiet der Bundesrepublik zu entsenden,\r\ngibt der Sowjetunion feste Sicherheitsgarantien.\" (W\u00f6rner, 1990).\n\nKissinger soll sich auch mit sowas auskennen dem kam sowas in den Sinn wie:\n\"Der Westen muss verstehen,\r\ndass die Ukraine f\u00fcr Russland nie ein beliebiges fremdes Land sein kann\",\r\ndiese \u00c4ngste der Russen m\u00fcsse man ernst nehmen, die Ukraine d\u00fcrfe nie der\r\nNATO beitreten. (Kissinger, 2008)", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hefr8tWY96", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@gulagshakur9088\u00a0 Den Putsch in der Ukraine meinst Du?", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hfdvNPBgj6", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Mein Gott, Sie sind ja schon vollkommen verloren. Wenn Sie wirklich glauben, dass das einen brutalen Angriffskrieg gegen ein freies Land rechtfertigt, dann tun Sie mir wirklich leid.", "like_count": 1, "author_id": "UCTdo86FVZS07IQqlm9_DZPA", "author": "@gulagshakur9088", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9U_SrC8aiqWs3-ezH6gSFBEmMorRHavedY5vuqMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gulagshakur9088", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hivCSmjtac", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "Echt einfach dein Vorschlag, damit lassen sich eigentlich alle Probleme l\u00f6sen, einfach alles kostenlos und \u00fcberfall verf\u00fcgbar machen, aber warum nur in Deutschland, einfach auf der ganzen Welt und schon sind alle Probleme gel\u00f6st.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg.9heGwtKqxUJ9hiwfxqdukK", "parent": "UgxkdvdKwCU9Yt_EVq94AaABAg", "text": "\u00a0@Thoughtless141\u00a0 es ist ja nicht kostenlos. Die gesamten Netze wurden aus steuergeldern finanziert. Nun ziehen aber private Profit heraus.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxL-4JSD_e2RCdCh94AaABAg", "parent": "root", "text": "01:06 Doch gibt's gen\u00fcgend \ud83d\ude02\nIch schau h\u00f6chstens hinterher weil ich auf alle Ger\u00e4usche anspringe und das extrem laut, manchmal auch Schmerzhaft ist", "like_count": 34, "author_id": "UCcphZOz6rZs0jYxff42ES_w", "author": "@Nahbroimdonewithu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pg-IwSvUWJb4Z0ey0T0pVH-0aVY8AFpGBGqaXnXsRD1UznDJ840T_TkTZofii5AXfrjYWUg5YA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nahbroimdonewithu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxL-4JSD_e2RCdCh94AaABAg.9heFLQ5TV3N9iAlhNiwagc", "parent": "UgyxL-4JSD_e2RCdCh94AaABAg", "text": "Oh mein Gott, wie schlimm.", "like_count": 0, "author_id": "UCIeLvHfavidmL7I7a2yus6A", "author": "@churaz8906", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nqaZl1IL62SZOgcePcg8I0RqvVjPTjHJnpFUdcop-xM2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@churaz8906", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxL-4JSD_e2RCdCh94AaABAg.9heFLQ5TV3N9iDgas4f_LQ", "parent": "UgyxL-4JSD_e2RCdCh94AaABAg", "text": "\u00a0@churaz8906\u00a0\nSchon mal was von Empathie oder subjektiver Wahrnehmung geh\u00f6rt?", "like_count": 0, "author_id": "UCcphZOz6rZs0jYxff42ES_w", "author": "@Nahbroimdonewithu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pg-IwSvUWJb4Z0ey0T0pVH-0aVY8AFpGBGqaXnXsRD1UznDJ840T_TkTZofii5AXfrjYWUg5YA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nahbroimdonewithu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie man Autos in der Stadt rechtfertigen kann, weil es am Land keine Alternative dazu gibt, ist mir schon schleierhaft. Parkh\u00e4user mit gescheiter \u00d6PNV-Anbindung an den Stadtrand und gut ist. LKWs m\u00fcssen nat\u00fcrlich weiter reinfahren k\u00f6nnen, um Waren zu liefern, aber ich finde es schon eine Zumutung, dass Anwohner den L\u00e4rm und die Abgase der ganzen PKW ertragen m\u00fcssen, wenn man das auch anders regeln kann. Da lobe ich mir St\u00e4dte wie Barcelone, die mittlerweile daran arbeiten die Autos aus der Stadt zu bekommen und \u00fcberall die Superblocks ausweisen.", "like_count": 40, "author_id": "UCHBMFdlMH2DS5G1qXvE-1Bw", "author": "@-Christoph", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3XM5qVrTg27q4wTbEouCRd425UdWu6_PkVfYFQ8E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-Christoph", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9hebkbZcFBY", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "man wusste halt vorher wohin man zieht.. so einfach ist das.", "like_count": 1, "author_id": "UCHJVr8koHQ8P8ICplZYvzlQ", "author": "@hearthstoneislove9475", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muPHFbTvwpuI9AHTqFIKmRnfOJ1p6n8VWL_amiUnWoFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hearthstoneislove9475", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9hedQ9efYTJ", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "Moment mal. Die Menschen ziehen in die St\u00e4dte, freiwillig, und dann soll man bspw. als Pendler abgestraft werden, weil der \"L\u00e4rm und die Abgase\" eine \"Zumutung\" f\u00fcr die Anwohner sind, obwohl diese genau wussten, wohin sie ziehen? Soll das ein Scherz sein?", "like_count": 5, "author_id": "UCoU5w4JT3KTle3zrtWfycIQ", "author": "@KonsaiAsTai", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjso_J14yv06jgoxCwaDwJdnAMNZAMJlWt4D-Oqbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KonsaiAsTai", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9hedlpBHl0r", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "Je nach pers\u00f6nlicher Situation gibt es auch in der Stadt ebenfalls keine Alternative. Ich wohne seit 15 Jahren in der k\u00f6lner Innenstadt und lebe hier gerne, muss aber mit dem Auto kontinuierlich durch ganz NRW. Trotz Ballungsgebiet gibt es keinerlei ausgereiftes \u00f6ffentliches Bef\u00f6rderungsmittel und bin daher aufs Auto angewiesen. Die Nachbarn, die ebenfalls ein Auto ben\u00f6tigen und ich finden den Ansatz, es hier den Autofahrern schwer zu machen, anstatt mal an der Verkehrinfrastruktur zu schrauben, ziemlich bescheiden. Ich besitze das Fahrzeug nur aufgrund unf\u00e4higer Infrastrukturplanung und werde daf\u00fcr seit Jahren geg\u00e4ngelt. (gestichene Parkpl\u00e4tze, sinnlose Geschwindigkeitsbegrenzung in Verteilern, absichtlich entschleunigende Ampelschaltungen usw)", "like_count": 4, "author_id": "UC7Zi_U8dEPUy_nT_Hw1isrg", "author": "@dafab1427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFx4ZeMbRuplhYiUyweoz8lEt-MLBEcGhCZIB21EY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dafab1427", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9heiAhT-E-a", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "Es gibt auch Jobs, bei denen das Auto notwendig ist. Zum Beispiel Ambulante Pflege, Handwerker, Post, M\u00fcllabfuhr, Rettungsdienst, Polizei... Ich k\u00f6nnte noch weiter machen. \ud83e\udd2b Ich verwende das Auto nur Privat um meine Familie auf dem Land zu besuchen. (Keine Alternative) Aber f\u00fcr die Arbeit ben\u00f6tige ich es nun einmal. Ich finde da gibt es noch gerechtfertigte Gr\u00fcnde!", "like_count": 0, "author_id": "UC2KXcvSxsOd2_XwQBlYHlSA", "author": "@Kruemel.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMvmTfJm01XOq8by9RuMWjymY_5M5a8BxuYhIweuY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kruemel.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9heiz4OOjkw", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "\u00a0@KonsaiAsTai\u00a0 Das alles hat ja nix damit zu tun, dass es weiterhin das gute Recht der Stadtbewohner ist mittels Politik die Stadt zu gestalten. Oder willst du ernsthaft behaupten, dass f\u00fcr diese dieses Recht nicht gilt? Soll das ein Scherz sein?", "like_count": 2, "author_id": "UCqt3zLQSmRGEcmbFg0AqVag", "author": "@karlgruwe5948", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb7p1lPtLrfykF1TvUqKya6ANFYeBITEBYzK6x7ys=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlgruwe5948", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9hfj0TrzCfT", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "\u00a0@ThomasVWorm\u00a0 Damit wollte ich nur verdeutlichen, dass man nicht alles pauschalisieren  und alle Autos aus der Stadt verbannen kann. Und es Rechtfertigungsgr\u00fcnde f\u00fcr Autos in der Stadt gibt. Nat\u00fcrlich gibt es viele Menschen die ihr Auto unn\u00fctzerweise verwenden, aber das sind eben nicht alle.", "like_count": 0, "author_id": "UC2KXcvSxsOd2_XwQBlYHlSA", "author": "@Kruemel.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMvmTfJm01XOq8by9RuMWjymY_5M5a8BxuYhIweuY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kruemel.", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9hgeL6HQ8o1", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "Das Landbev\u00f6lkerungs-Argument scheint mir auch eher ein Ablenkungsman\u00f6ver zu sein. \nDas erinnert mich an \"Aber die Inuit am Nordpol k\u00f6nnen gar nicht vegan leben!\" (Und deswegen du hier in Deutschland auch nicht...?) \n\nZumal man den Bus-, Fahrrad- und Stra\u00dfenbahnverkehr auch teils erst verbessern KANN, wenn die Autos erstmal von der Stra\u00dfe runter sind.", "like_count": 1, "author_id": "UC1Lqc-Jb3Uo7BV9xKouU6Bw", "author": "@riotgrrrl8807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TEtnOyprclSaPIvESu9CwnbZfRL_Na2PZ-NQOyZWn4NgDrkNpe4dyztxdNy-cVcFY2oWo19vTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@riotgrrrl8807", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg.9heEVdrd1rF9jD7jIIeDGU", "parent": "UgwQTqLx2phLUv9odzR4AaABAg", "text": "\u00a0@Kruemel.\u00a0 F\u00fcr Privatautos in der Stadt gibt es keine Rechtfertigung. Wenn du ein Auto dienstlich/beruflich nutzt, ist es etwas anderes. Das l\u00e4sst sich ja problemlos regeln, dass man nur Privatautos in den St\u00e4dten verbietet. Davon ist Lieferverkehr oder z.B. Ambulante Pflege nat\u00fcrlich nicht betroffen.", "like_count": 1, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann die Leute die immer gegen das Auto argumentieren einfach nicht ernst nehmen\ud83d\ude05Das Auto ist die Freiheit,aber auch Lebensnotwenig wenn man nicht in der Stadt ist\nAber das Verstehen die meisten Leute nicht und auch Handwerker k\u00f6nnen leider nicht mit dem Zug fahren\ud83d\ude02", "like_count": 6, "author_id": "UCWhO5IDhHX-fRR3tgq7zEcw", "author": "@ilovemathe8236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5CrsC1kn-RyGQsQgeEZrH6AXv-N_Q1WCSOuaTAHy6bXqruU3cI4TdyFKMSlgV-7ED_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ilovemathe8236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9heFdJ36h_d", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "ach herrje nichtmal das Video angeschaut?\n\nAuch Handwerker k\u00f6nnen manchmal Alternativen nutzen, z.B. das Lastenrad. Und wenn nicht, dann halt nicht. Trotzdem kann man Autos in den St\u00e4dten massiv reduzieren, denn die allermeisten Autos sind keine Handwerkerautos.", "like_count": 2, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9heHEBBf2vh", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Handwerker mit dem LASTENRAD???\ud83d\ude02Junge bist du verloren,nat\u00fcrlich der Dachdecker kommt mit dem LASTENRAD und der hat ja auch keine anderen Auftr\u00e4ge am Tag\ud83d\ude02Ganz bequem dann mit dem LASTENRAD 5 Stunden zum n\u00e4chsten Kunden fahren \ud83d\ude02", "like_count": 3, "author_id": "UCWhO5IDhHX-fRR3tgq7zEcw", "author": "@ilovemathe8236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5CrsC1kn-RyGQsQgeEZrH6AXv-N_Q1WCSOuaTAHy6bXqruU3cI4TdyFKMSlgV-7ED_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ilovemathe8236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9heHcU-iuHn", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "\u00a0@ilovemathe8236\u00a0 mir scheint als k\u00f6nntest du weder lesen noch dein Hirn einschalten.\nLastenr\u00e4der sind l\u00e4ngst von Handwerkern im Einsatz.", "like_count": 2, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9hePLzDa6k9", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "\u00a0@ilovemathe8236\u00a0 ist wiweder der typische \u00f6kohannes, der sich beim versuch das lastenrad auszuparken selbst t\u00f6ten w\u00fcrde, aber \u00fcber humangetriebene mobilit\u00e4t plappern muss.", "like_count": 2, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9heb_cl4D4X", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "\u00a0@ilovemathe8236\u00a0 Junge, ich habe um die Ecke einen Sanit\u00e4rbetrieb und rate mal was die Jungs seit neuestem nutzen - ein Lastenrad. Die scheinen ja vollkommen verloren zu sein dass zu machen was. Und ja, das ist mein Ernst, kein Klamauk, sondern tats\u00e4chlich wahr\n\nEdit: seit neuestem ist ca 5 jahre", "like_count": 2, "author_id": "UCha4GAMaWBfL-VbkeBFS9KQ", "author": "@gustogustav", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjGxy_nbbhpeZc1VwujQWajhaMUFNr3MGEa3I2t-B26Womd19utKLYqWseY7eQgQXonw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gustogustav", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9hejxRoLJGM", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "\"Das Auto ist die Freiheit\"\nDiese Aussage kann ich in der Tat NIE nachvollziehen. N\u00e4mlich st\u00e4ndig wenn es um \"weniger Auto\" geht kommt von den Leuten, die \"Auto ist Freiheit\" erz\u00e4hlen stets, dass das ja nicht gehen w\u00fcrde, weil ohne Auto geht es nicht, man sei ja auf das Auto angewiesen bzw. vom Auto abh\u00e4ngig. Wie kann etwas Freiheit verschaffen, auf das ich angewiesen bzw. von dem ich abh\u00e4ngig bin? Dachte ich fr\u00fcher auch mal, heute wei\u00df ich, dass ich eben genau dann Freiheit lebe, wenn ich eben auch nicht mehr auf das Auto angewiesen bin.\n\nAnsonsten die alte Leier: Nat\u00fcrlich darf es auch weiterhin T\u00e4tigkeiten geben, bei denen Kfz genutzt werden sollen (Feuerwehr, Rettungsdienst, Handwerker, etc.). Nur stehen diese in der Regel nicht 23h am Tag rum, zudem sind 80% der Fahrten Individualfahrten. Was das eine mit dem anderen zu tun hat und warum das eine nicht gehen soll, nur weil das andere nicht geht, erschlie\u00dft sich auch keinem logisch denkenden Menschen.", "like_count": 1, "author_id": "UCqt3zLQSmRGEcmbFg0AqVag", "author": "@karlgruwe5948", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb7p1lPtLrfykF1TvUqKya6ANFYeBITEBYzK6x7ys=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlgruwe5948", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9hiuisby7Da", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "\u00a0@karlgruwe5948\u00a0 Deine Argumentation macht irgendwie keinen Sinn, wenn du Mobil und gleichzeitig nicht auf dein Auto angewiesen sein willst, dann bist du folglich auf andere Verkehrsmittel angewiesen. Zug und Bahn sind deutlich unflexibler und du hast keinerlei Einfluss auf diese, folglich bist du noch Abh\u00e4ngiger als mit einem eigenem Auto ?!", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg.9heEU4xu4tg9jD7w-FO4d0", "parent": "Ugz7uGrhvaCzj-hsrjp4AaABAg", "text": "Mir ist es v\u00f6llig egal, was du auf dem Land mit deinem Auto tust. Ich m\u00f6chte nur in der Stand nicht von den Autos bel\u00e4stigt werden. \n\nEs geht hier ja auch um autofreie St\u00e4dte und nicht um autofreie D\u00f6rfer. \n\nUnd Handwerker nutzen das Auto nicht privat, sondern beruflich, das ist etwas v\u00f6llig anderes. Ich m\u00f6chte Privat-PKWs raus aus der Stadt. Alle beruflichen Fahrten sind davon nicht betroffen.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Fragen der Diskussionen, egal ob jetzt Fahrverbot oder Tempolimit, sind zu sehr in schwarz und wei\u00df aufgeteilt. Was klar ist, ist dass man in St\u00e4dten nie den ganzen Autoverkehr einschr\u00e4nken wird und kann. Jetzt mal abgesehen von versorgungsrelevanten Fahrzeugen (Feuerwehr, M\u00fcllabfuhr, etc.).\nDenn auch viele private Leute werden auf das Auto angewiesen sein. Was die Konsequenz von ideologischem Wunschdenken ist, sehen wir beispielsweise in der Friedrichstra\u00dfe in Berlin. Nachdem die Stra\u00dfe f\u00fcr Autos gesperrt und zur Fahrradstrecke umfunktioniert wurde, brach die Kaufkraft in der ganzen Umgebung zusammen. Viele L\u00e4den und Gesch\u00e4fte sind insolvent gegangen und mussten schlie\u00dfen. Seitdem haben sich die Beschwerden geh\u00e4uft. Aber nicht nur von den Ladenbesitzern. Auch viele Anwohner sind sehr \u00fcber die inkompetente Verkehrspolitik in ihrem Viertel ver\u00e4rgert. Die neue Fahrradstra\u00dfe ist zu einer \u201eRennstrecke\u201c der Fahrradfahrer geworden, die ohne Hemmung und R\u00fccksicht auf Fu\u00dfg\u00e4nger die Stra\u00dfe hoch- und runterrasen. Zum Gl\u00fcck wurde diese erneute Panne des Berliner Senats vom Gericht als rechtswidrig eingestuft. Dieser Vorfall sollte uns eigentlich gelehrt haben, wie wir Verkehrspolitik zu betreiben haben. Und zwar mit den Anwohnern und nicht nach realit\u00e4tsfernen Wunschdenken. Dazu geh\u00f6rt nat\u00fcrlich auch der weitere Ausbau des \u00d6PNV (eventuell auch kostenfrei). Doch die Verbindung ist nicht nur das einzelne Problem, weswegen die Leute lieber das Auto bevorzugen. Es sind auch die Hygienezust\u00e4nde und vor allem das Gef\u00fchl der Sicherheit. Wenn diese Aspekte wirklich konsequent angegangen werden, w\u00fcrden sicherlich viele Menschen innerhalb der St\u00e4dte vom Auto auf den \u00d6PNV umsteigen.\nEin anderer Punkt ist, dass die Automobilindustrie das R\u00fcckgrat unserer heutigen Wettbewerbsf\u00e4higkeit auf internationaler Ebene ist. Ohne die Automobilindustrie w\u00e4re die Wirtschaft in Deutschland bei weitem nicht so stark, wie sie es jetzt gerade ist. Da gilt es dann zu gucken, wie wir weiter an unserem st\u00e4rksten Zugpferd arbeiten k\u00f6nnen. Sprich Elektro- oder Wasserstoffmobilit\u00e4t. Das sind auch L\u00f6sungen, wie man die Luft- und Lebensqualit\u00e4t in St\u00e4dten verbessern k\u00f6nnte. Wobei wir in deutschen Metropolen im Vergleich zu St\u00e4dten wie Paris oder London kein kollabiertes Verkehrssystem haben.\n(ein kleines Dankesch\u00f6n an alle, die den langen Kommentar vollst\u00e4ndig gelesen haben)", "like_count": 18, "author_id": "UC9PhUUkdI88smysjkFHK_lQ", "author": "@aron628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lN1r14JyVE1HV827fOA4jwcUpML9JATe2vub3wBZwgdO1_u1mEpcWHSejRd9oj5lcaaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aron628", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9heJNpGfUg7", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcrde 5 Likes f\u00fcr diesen Kommentar geben wenn es ginge\ud83d\udc4d\ud83c\udffbZu 100% zustimmung meinerseits", "like_count": 4, "author_id": "UCAmvdpE8gcVoZ-VyirzTORw", "author": "@chrissi573", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Kz2uuzAASahZZMP5dLpcCWDc7MY6gwEl2T7JO_x7WsUyz7qlMs4BdX-4Al7g2O1-OISnX3kAIyo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chrissi573", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9heLqoBQ_2W", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "\u00a0@chrissi573\u00a0 Freut mich, dass mein Kommentar auch die Meinung von anderen wiederspiegelt \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UC9PhUUkdI88smysjkFHK_lQ", "author": "@aron628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lN1r14JyVE1HV827fOA4jwcUpML9JATe2vub3wBZwgdO1_u1mEpcWHSejRd9oj5lcaaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aron628", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9heM4UeGUPo", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "Ich kann dein Kommentar sehr gut verstehen und bin bei vielen Punkten auf deiner Seite, allerdings m\u00f6chte ich anmerken, dass es schwer ist immer auf die Bed\u00fcrfnisse aller einzugehen, vor allem wenn diese dann nicht die Relevanz des Themas verstehen oder ernst nehmen. Dadurch kommt es oft durch \u00fcberst\u00fcrzte oder schlecht abgesprochene Ma\u00dfnahmen. Es ist meiner Meinung nach wichtig auch bereit zu sein sich auf Ver\u00e4nderungen einzulassen und auf die Gegenseite jeweils zuzugehen. Nicht nur der aktivistischen Seite die Gestaltung \u00fcberlassen, sondern selber sich mit Kompromissvorschl\u00e4gen einzubringen und diese voran zu treiben. \nIch finde es sehr gut, dass dir die Erhaltung und Modernisierung der Automobilindustrie am Herzen liegt und der Ausbau des \u00d6PNV.", "like_count": 0, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9heTVePRZ_2", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 Ich w\u00fcrde auch Deinen Kommentar 1 zu 1 so unterschreiben, denn genau das, was du beschreibst, ist auch im Fall der Friedrichstra\u00dfe vorgefallen. Die Anwohner h\u00e4tten sich lieber gew\u00fcnscht, die kleinen Parallelstra\u00dfen zu sperren oder zumindest nur f\u00fcr Anwohner zug\u00e4nglich zu machen, statt eine wichtige Durchgangsstra\u00dfe zu blockieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC9PhUUkdI88smysjkFHK_lQ", "author": "@aron628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lN1r14JyVE1HV827fOA4jwcUpML9JATe2vub3wBZwgdO1_u1mEpcWHSejRd9oj5lcaaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aron628", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9jD8BgGpV-Q", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "In der Stadt ist kaum ein Mensch privat (!) auf ein Auto angewiesen. Auf dem Land sieht es nat\u00fcrlich anders aus.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9jE-FA0hh7q", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 Hier werden gr\u00f6\u00dfere Familien gern vergessen, welche mit einem Gro\u00dfeinkauf auf ein Auto oder die M\u00f6glichkeit eines Bringdienstes oder anderer alternativen durchaus angewiesen sind. Der Singlehaushalt ist das nat\u00fcrlich nicht aber bei einer 4+ k\u00f6pfigen Familie finde ich es schwierig so zu argumentieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9jE32OGG72P", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 Das kommt wohl darauf an, wie man aufgewachsen ist. Meine Eltern (mit 2 Kindern) sind nie mit dem Auto zum Einkaufen gefahren. Da wurden auch keine Gro\u00dfeink\u00e4ufe gemacht, da wir immer so in St\u00e4dten gewohnt haben, wo der n\u00e4chste Supermarkt oder Bioladen fu\u00dfl\u00e4ufig (damit meine ich maximal ein paar 100 m!) erreichbar war. Da geht man dann halt einfach \u00f6fters einkaufen. \n\nIch habe erst als Jugendliche so richtig verstanden, dass es Menschen gibt, die Gro\u00dfeink\u00e4ufe mit dem Auto machen. Ich frage mich, ob es z.B. in Holland diese riesigen Superm\u00e4rkte \u00fcberhaupt gibt? \ud83e\udd14\n\nWenn man mehrere km weit weg vom n\u00e4chsten Lebensmittelgesch\u00e4ft wohnt, dann verstehe ich, dass man Gro\u00dfeink\u00e4ufe macht. Aber sowas sollte es gar nicht geben, dass der n\u00e4chste Supermarkt so weit weg ist! Mein n\u00e4chster Supermarkt ist tats\u00e4chlich sogar 400 m weg und ich \u00e4rgere mich schon teilweise dar\u00fcber, dass es so weit ist, aber mit dem Fahrrad bin ich wirklich in 2 Minuten da, insofern ist das Jammern auf hohem Niveau :D H\u00e4tte ich 2 Kinder, w\u00fcrde ich es genauso machen. Mal abgesehen davon nehme ich auf dem Weg von der Arbeit nach Hause auch oft Lebensmittel mit. \n\nBeispielsweise gab es in dem kleinen Dorf, wo meine Gro\u00dfmutter gelebt hat, lange Zeit einen kleinen Supermarkt, war problemlos fu\u00dfl\u00e4ufig f\u00fcr alle zu erreichen. Aber den Leuten war es offenbar lieber, mit dem Auto in einen riesigen Markt weiter weg zu fahren, sodass dieser kleine Supermarkt vor Ort schlie\u00dfen musste, weil er keine Kunden mehr hatte. Und andere L\u00e4den dazu.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg.9heE3VbrCKX9jEPiV3YGOZ", "parent": "UgzYC0MK2-rFImW0rcR4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 Kann gut sein, dass es da eine Gr\u00f6\u00dfe Rolle spielt, wie man aufgewachsen ist und wo. Faktoren die man da mit ansprechen kann sind ja Zeit Management, Geld, Vorstadt vs. Innenstadt, wie man sich ern\u00e4hren m\u00f6chte und zumindest in der Erk\u00e4ltungssaison, jetzt noch mehr bei Corona, wie oft man einkaufen gehen m\u00f6chte. \n\nWenn ich von unserer 4-K\u00f6pfigen Familie damals ausgehe, hie\u00dfe das nahezu jeden tag einzukaufen. Was etwas uncool ist, wenn beide Elternteile berufst\u00e4tig sind und zum Teil in Berufen mit Schichten, Familienzeit stark reduziert. F\u00fcr eine Ern\u00e4hrung mit Bio, Regional usw. h\u00e4tten wir auch weiter gemusst, wir hatten einen Lidl in der n\u00e4he, der aber darauf definitiv nicht ausgelegt war und einen Fleischer, wo das Geld wieder eine gr\u00f6\u00dfere Rolle gespielt h\u00e4tte, Au\u00dferdem lebten wir halt so im Randgebiet der Stadt, in der Innenstadt selbst w\u00e4re das ggf. besser m\u00f6glich gewesen. Gerade jetzt mit Corona war ja aber auch stets die Empfehlung eher einen Wocheneinkauf zu t\u00e4tigen, als t\u00e4glich einkaufen zu gehen, \u00e4hnliche Empfehlungen gab es ja jetzt in Hinsicht auf Energieengp\u00e4sse (wenn meiner Meinung nach auch \u00fcbertriebene Empfehlung) oder zu Krankheitswellen wie den Norovirus, SARS usw. Ist halt praktischer f\u00fcr die Planung und Entlastung \u00fcberf\u00fcllter M\u00e4rkte, zumindest wenn man das nicht am Samstag macht xD Und Konsumgewohnheiten an die sich viele Menschen anpassen m\u00fcssten im Bezug auf Getr\u00e4nke, den wenn es dann auf den Bierkasten, das Sixpack Wasser oder Limo kommt wird das tragen doch schon etwas anstrengender ;) \n\nUnd dieses Beispiel ist ja eine Familie mit zwei Kindern, was ist mit richtigen Gro\u00dffamilien, mit teilweise 4 Kindern oder die ebenfalls sich um die Gro\u00dfeltern k\u00fcmmern. Bzw. wenn die Kinder auch gro\u00df Genug um aus dem Kinderwagen raus zu sein und zu klein um sie unbeaufsichtigt zu lassen immer eine Hand belegt :D\n\nIch wei\u00df, dass das Sonderf\u00e4lle sind, daher habe ich ja auch Systeme wie Bring Service erw\u00e4hnt, da ich denke, dass eine Weiterentwicklung in die Richtung durchaus im Zusammenhang mit Autofreien Innenst\u00e4dten kommen kann, aber die Entwicklung ist noch nicht soweit.", "like_count": 0, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Werden die Debatten gecuttet? Die h\u00f6ren immer irgendwo mitten drinnen auf. \nLaut Maurice H\u00f6fgen ging die 13-Fragen-Debatte auch \u00fcber 2h. Warum werden dann nur 45 min oder so upgeloadet? Gibt ja keine Zeitbegrenzung bei Youtube.\nIch finde das sehr schade dass die so kurz sind.", "like_count": 81, "author_id": "UCHBMFdlMH2DS5G1qXvE-1Bw", "author": "@-Christoph", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3XM5qVrTg27q4wTbEouCRd425UdWu6_PkVfYFQ8E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-Christoph", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg.9heDlz1HJ519heKBPFsFye", "parent": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg", "text": "Leute tendieren dazu, eher auf k\u00fcrzere Videos zu klicken, die schnell zum Punkt kommen und nicht viel Zeit f\u00fcr irrelevantes oder uninteressantes verwenden. Abgesehen davon, bin ich aber zu 100% daf\u00fcr, dass es jeweils auch immer eine uncut Version gibt.", "like_count": 20, "author_id": "UCi7ala4WP-XM29t2r1oSfDA", "author": "@Otoma", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOahwgRGQjCqa-SyEIoJtB-Q5Xtc-APOjeBUXKqSKy6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Otoma", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg.9heDlz1HJ519heLCfkQjTi", "parent": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg", "text": "\u00a0@Otoma\u00a0 Da es sich um die \u00f6ffentlich rechtlichen handelt, f\u00e4nde ich es als einen schlechten Grund, deshalb Debatten zu cutten. Der Anspruch sollte ja die faire Information und der Bildungsauftrag sein und daf\u00fcr bekommen sie GEZ, Klicks und Erfolg sollten nicht das wichtige sein. Ich finde den Vorschlag gut, zus\u00e4tzlich die ungeschnittenen Varianten mit hochzuladen.", "like_count": 17, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg.9heDlz1HJ519heMUQH4GSo", "parent": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg", "text": "\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 Ja deshalb bin ich auch f\u00fcr 2 Versionen. Das Ding wird nur sein, dass wenn der Dreh wie bei 13 Fragen 2 Stunden dauert und das Video 45 Minuten lang ist, dass wahrscheinlich 1 Stunde und 15 Minuten einfach komplett uninteressant sind, am Thema vorbei sind oder sich im Kreis drehen. Da wir alle nur begrenzt Zeit haben finde ich solche geschnittenen Fassungen toll, gerade bei Themen wo man sich nicht auskennt und sich nur einen \u00dcberblick \u00fcber die Positionen machen m\u00f6chte. Und wenn mich das Thema wirklich interessiert oder die Diskutierenden interessant sind dann gucke ich die uncut Version.", "like_count": 11, "author_id": "UCi7ala4WP-XM29t2r1oSfDA", "author": "@Otoma", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOahwgRGQjCqa-SyEIoJtB-Q5Xtc-APOjeBUXKqSKy6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Otoma", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg.9heDlz1HJ519hePyxXqGK1", "parent": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg", "text": "\u00a0@Otoma\u00a0 Ja genau, deshalb finde ich deinen Vorschlag auch sehr gut.", "like_count": 0, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg.9heDlz1HJ519heXrQAI29R", "parent": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg", "text": "Also 45 min k\u00f6nnt man schon machen\n\nFinde man ist grad warm geworden, da isses schon wieder vornei", "like_count": 1, "author_id": "UC3jTZGUcOIWBAIcDIzPXxVQ", "author": "@mylena3086", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjAPp9HZtkajkJDN3_AULVi_NRUUAykBmNGYIg5ygBBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mylena3086", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg.9heDlz1HJ519hfooSOxkap", "parent": "Ugw2yCED2_uJ77fVpuh4AaABAg", "text": "\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 Jein, es ist dennoch auch ihr Ziel m\u00f6glichst viele m\u00f6glichst effektiv und zufriedenstellend zu erreichen. Aber die 2 Versionen w\u00e4ren Ideal.", "like_count": 0, "author_id": "UCB7dZfVmexRrQo4tcFSPeew", "author": "@max_sch4462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIEXxqfXzp04B6YEXOpKrhFOU108xUTPQjV-CzwFR3x7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@max_sch4462", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide sehr sympathisch. Ich frage mich nur, f\u00fcr welches Magazin/Zeitung/??? die Journalistin schreibt. F\u00fcrs Einhorn-Magazin? Die einzigen echten Argumente hat die LKW-Fahrerin.\nKeine Autos mehr in den St\u00e4dten: Wer holt dann den M\u00fcll ab, wer liefert Pakete nach Hause und/oder Waren die Gesch\u00e4fte? Gibt es dann auch keine Stra\u00dfen mehr und wenn nicht, wie kommen dann Feuerwehr, Polizei, Rettungskr\u00e4fte zu ihren Einsatzorten oder werden die Stra\u00dfen dann als Infrastruktur parallel zu \u00d6PNV in Stand gehalten und wer bezahlt das? Alle, die dann gar kein Auto mehr in der Stadt nutzen k\u00f6nnen?\nAlle Waren nur noch mit der Bahn, das hei\u00dft, neben jedem ALDI, LIDL, neben jedem Fensterbauerbetrieb, jedem Gas-Wasser-Installateur ist dann ein Bahnhof, der die Waren liefert oder abholt? Oder wie kommen die Waren sonst von ihrem Erzeugungsort an den Bestimmungsort?\n16:50 \"Auf magische Art und Weise das Geld f\u00fcr Autoinfrastruktur immer wieder im Haushaltsplan auftauchen kann, aber das Geld zur Verl\u00e4ngerung des 9 \u20ac Tickets, das ist dann auf einmal nicht mehr da, obwohl das ja nur 10 Milliarden Euro kosten w\u00fcrde.\"\nLiegt das vielleicht daran, dass sehr viele Leute Kfz-Steuer, Spritsteuer, Autobahngeb\u00fchren, etc. bezahlen wohingegen die Bahn immer nur rote Zahlen schreibt, folglich keine Steuern bezahlt und dar\u00fcber hinaus auch noch (auch ohne 9 \u20ac Ticket) vom Staat und damit den Steuerzahlern, die diese in vielen F\u00e4llen gar nicht nutzen k\u00f6nnen, subventioniert wird? Klar sind Steuern nicht Zweckgebunden sind, aber im Endeffekt hat man eben aus oben genannten Gr\u00fcnden auch ein Interesse, bestehende Infrastruktur in Form von Stra\u00dfen, etc. am Laufen zu halten.", "like_count": 7, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heDQYQY3Zm", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "Es geht doch nicht darum alle Autos zu verbannen \ud83e\udd26\ud83c\udffc guck doch einfach mal in die Niederlande.", "like_count": 12, "author_id": "UCbdL7Q4OC8stX98YlR3MrQQ", "author": "@ayecaptainjack6930", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIAY3OJazSnjnkmRGgGWMwe-FBLyNQGIjOodIZCPXLjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayecaptainjack6930", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heFOXND5IZ", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@ayecaptainjack6930\u00a0 ergibt keinen Sinn. In den Niederlanden haben nur Fahrradfahrer Vorrang. Dennoch hat jeder ein Auto und benutzt es auch.", "like_count": 1, "author_id": "UCqm0da6FiIlMUaLC79zWdOA", "author": "@bliblaundblub8172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lf4rKMSD4tgPnvddu1GFK_TwrandeMUXPn7N2Q0JfzU9tc9pJJ_O5eFYs7WvozqDMRrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bliblaundblub8172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heGI2S0zrC", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@bliblaundblub8172\u00a0 nur die halben erwachsenen haben ein Auto im Schnitt", "like_count": 4, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heGojh3dnT", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 warum l\u00fcgst du?  Es gibt mehr Autos in den Niederlanden als Einwohner. Kann man ganz einfach nachschauen", "like_count": 0, "author_id": "UCqm0da6FiIlMUaLC79zWdOA", "author": "@bliblaundblub8172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lf4rKMSD4tgPnvddu1GFK_TwrandeMUXPn7N2Q0JfzU9tc9pJJ_O5eFYs7WvozqDMRrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bliblaundblub8172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heHJbHbw9y", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@bliblaundblub8172\u00a0 \"In January 2020, there were over 7.6 million privately owned passenger cars in the Netherlands. This is equivalent to 543 cars per thousand inhabitants aged 18 years and over.\"\n\nFragt sich wer hier l\u00fcgt.", "like_count": 3, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heHREB2a-u", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "@Wonka Video schauen t\u00e4te gut bevor man drauflos schreibt", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heHi1JR82z", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@bliblaundblub8172\u00a0 \"Car ownership in Amsterdam, which is the largest city of the Netherlands with about 800,000 inhabitants, is only 0.37 per capita\"", "like_count": 4, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heJHk_RbX2", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Holland Einwohner ca 17 Mio. Autos ca 10,7. Sry nicht mehr als Einwohner. Aber immerhin noch dein BS widerlegt.", "like_count": 0, "author_id": "UCqm0da6FiIlMUaLC79zWdOA", "author": "@bliblaundblub8172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lf4rKMSD4tgPnvddu1GFK_TwrandeMUXPn7N2Q0JfzU9tc9pJJ_O5eFYs7WvozqDMRrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bliblaundblub8172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heJJLeHARC", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 L\u00fcgner", "like_count": 0, "author_id": "UCqm0da6FiIlMUaLC79zWdOA", "author": "@bliblaundblub8172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lf4rKMSD4tgPnvddu1GFK_TwrandeMUXPn7N2Q0JfzU9tc9pJJ_O5eFYs7WvozqDMRrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bliblaundblub8172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heLDcMNrKJ", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Sehr intelligent. Was genau kommt denn angeblich in dem Video vor, das ich nicht ber\u00fccksichtigt habe? Und das Zitat kommt deiner Meinung nach aus der Glaskugel?", "like_count": 1, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heLITgj3IV", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@ayecaptainjack6930\u00a0 Und du bist der, der entscheidet, wer mit dem Auto fahren darf oder wer macht das und nach welchem Kriterium?", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heTHJqbA44", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 irgendwas geht an der statistik nicht auf. Niederlande haben 17,5 mill einwohner. davon sind vielleicht 50% mindestens 18 jahre alt. bei 7,6 millionen autos  w\u00fcrde ich auch eher sagen, nahezu jeder f\u00e4hrt dort ein auto.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heVBG4--83", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@ayecaptainjack6930\u00a0 doch nat\u00fcrlich! und in den niederlanden (hier weier unten mit amsterdam versucht zu explizitieren) geht die reduktion des autobesitzes auf hohe parkkosten zur\u00fcck, die sich viele nicht mehr leisten k\u00f6nnen/wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heWSbkA5Gs", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@wonka6848\u00a0 ich spreche die Niederlande an. Wo wird in den Niederlanden irgendjemanden verboten Auto zu fahren?", "like_count": 0, "author_id": "UCbdL7Q4OC8stX98YlR3MrQQ", "author": "@ayecaptainjack6930", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIAY3OJazSnjnkmRGgGWMwe-FBLyNQGIjOodIZCPXLjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayecaptainjack6930", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849heWx9kJFMr", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 in den Niederlanden brauchst du h\u00e4ufig auch einfach kein Auto. Wenn die Park kosten sich erh\u00f6hen und du dir deswegen kein Auto leisten kannst, sollte man sich halt was neues suchen (Fahrrad, \u00d6ffis, \u2026) gibt genug Alternativen.", "like_count": 1, "author_id": "UCbdL7Q4OC8stX98YlR3MrQQ", "author": "@ayecaptainjack6930", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIAY3OJazSnjnkmRGgGWMwe-FBLyNQGIjOodIZCPXLjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayecaptainjack6930", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849hedZeQeFt7", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@ayecaptainjack6930\u00a0 Sorry, dann habe ich deinen Kommentar verwechselt.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849hennKHXAi-", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@ayecaptainjack6930\u00a0 Opfer und Heuchler du Langzeitstudent.", "like_count": 0, "author_id": "UCqm0da6FiIlMUaLC79zWdOA", "author": "@bliblaundblub8172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lf4rKMSD4tgPnvddu1GFK_TwrandeMUXPn7N2Q0JfzU9tc9pJJ_O5eFYs7WvozqDMRrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bliblaundblub8172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jD8Ht5jlSB", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "Vielleicht h\u00e4tte man sagen sollen: Keine PRIVAT-Autos in den St\u00e4dten. Das sollte doch das Ziel sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jDU5w3ytAs", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 Halte ich f\u00fcr Utopie, dass das dann noch die Allgemeinheit bezahlt, wenn die Infrastruktur haupts\u00e4chlich kommerziell genutzt wird.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jDxtu8nukA", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@wonka6848\u00a0 Wie meinst du das? Wir k\u00f6nnen ja nur sehr indirekt entscheiden, wof\u00fcr Geld ausgegeben wird. Und Kommunen wie der Staat haben nat\u00fcrlich ein Interesse, die Stra\u00dfen \"f\u00fcr die Wirtschaft\" zu erhalten. \n\nNormalerweise ist doch \"die Wirtschaft\" ohnehin f\u00fcr die Politik wichtiger als die W\u00fcnsche der Bev\u00f6lkerung, gerade weil wir eine starke Autoindustrie haben, ist hier ja alles so sch\u00f6n autofreundlich gebaut, anders als etwa in Skandinavien oder Holland. \n\nMal abgesehen davon will die Bev\u00f6lkerung ja auch, dass es L\u00e4den und Restaurants gibt und dass nat\u00fcrlich auch Polizei oder Rettungswagen gut vorankommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jE6RrUufio", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@antigone5520\u00a0 Klar. Steuern sind ja nicht Zweckgebunden.\n\nKlar will die Bev\u00f6lkerung, dass es Restaurants, L\u00e4den, etc. gibt. Ob man aber bereit ist, die Infrastruktur f\u00fcr die Firmen mitzutragen? Warum sollte man die nicht auch aus den St\u00e4dten verbannen wollen?\n\nWenn die Autoindustrie so stark und die W\u00fcnsche der Wirtschaft so viel h\u00f6her bemessen werden, warum sollte es dann zu einem Szenario kommen, in dem Autos nicht mehr in St\u00e4dte d\u00fcrfen?\n\n\nWie immer ist halt nicht alles schwarz und wei\u00df. Was ist mit Leuten, die Gehbehindert sind oder sonst auf ein Auto angewiesen sind, weil sie sich nur so fortbewegen k\u00f6nnen? Oder m\u00fcssen diese Leute dann jede Fahrt mit dem Taxi machen?\n\nF\u00fcr mich ist das, wie vieles, reine Utopie einiger Radikaler.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jE9nmoK9ik", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@wonka6848\u00a0 \"Wenn die Autoindustrie so stark und die W\u00fcnsche der Wirtschaft so viel h\u00f6her bemessen werden, warum sollte es dann zu einem Szenario kommen, in dem Autos nicht mehr in St\u00e4dte d\u00fcrfen?\"\n\nZumindest in M\u00fcnchen will man die gesamte Altstadt komplett autofrei machen. Ich denke, dass an Orten, wo es keine Autoindustrie gibt, aber eben durchaus L\u00e4den u.\u00e4., die nat\u00fcrlich ein Wirtschaftsfaktor ist, durchaus Sinn macht, die Autos rauszuwerfen, gleichzeitig aber alles zu tun, damit die Gewerbetreibenden m\u00f6glichst viel einnehmen. Aktuell versuchen doch sehr viele St\u00e4dte in Europa, den Autoverkehr zumindest stark einzuschr\u00e4nken. Wenn ich mir Bilder von Kopenhagen anschaue, werde ich neidisch (war leider noch nicht da).\n\nZudem m\u00fcsste man die Stra\u00dfen doch auch f\u00fcr die vielen Radfahrer in Stand halten?", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jFQpaxntF3", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 M\u00fcnchen ist keine Autostadt? Das ist mir neu oder ist M\u00fcnchen in Kombination mit dem darauffolgenden Satz einfach nur ein schlechtes Beispiel?\n\nRadfahrer br\u00e4uchten aber keine so breiten Stra\u00dfen, die br\u00e4uchte man nur f\u00fcr Lieferverkehr, Rettungsw\u00e4gen,... genauso wie Parkfl\u00e4chen, damit LKWs entladen, der Notarzt, Polizei, etc. halten kann, ohne den gesamten Verkehr f\u00fcr nachfolgende Rettungsw\u00e4gen/Polizei/Lieferverkehr lahm zu legen. Und wenn ich mir die Stra\u00dfe zu meinen ehem. Gro\u00dfstadtzeiten ansehe, da waren alle 10 - 20 m Kneipen, Restaurants und kleine Gesch\u00e4fte. Also alles potentielle Unternehmen, bei denen der Lieferverkehr h\u00e4lt.\n\nAchso: Und da es nicht in jeder Stadt U-Bahnen oder S-Bahnen gibt muss ja auch der gute alte Bus noch fahren k\u00f6nnen.\nBei uns im Ort ist es z.B. auch so, dass eine Gartenbebauung (echte H\u00e4user, keine Gartenh\u00e4uschen, o.\u00e4.) nicht m\u00f6glich ist, da es dort keine M\u00f6glichkeit f\u00fcr die Feuerwehr gibt, hinzukommen.\n\nAlles nicht so einfach und rein deshalb bleibt es f\u00fcr mich utopisch. Gerne lasse ich mich von einem besseren \u00fcberzeugen, bevorzugt an realen, funktionierenden Umsetzungen in den St\u00e4dten.\n\nFazit: Ich bin nicht gegen \"autofreie St\u00e4dte\", sehe das aber nicht als realistisch an. U.a. die Kosten, da man die Infrastruktur aus o.g. Gr\u00fcnden meiner Meinung nach weiterhin braucht, die Leute sich parallel aber auch noch dazu Tickets f\u00fcr den \u00d6PNV kaufen m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jFhq9CUV6k", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@wonka6848\u00a0 Doch, M\u00fcnchen ist eine Autostadt, was die Automobilindustrie betrifft.\n\nIch habe das Beispiel gebracht, weil ich dar\u00fcber Bescheid wei\u00df, weil ich hier ja wohne. Daher ist mir bekannt, dass es bereits autofreie Zonen gibt und dass die bis auf den gesamten inneren Altstadtring ausgeweitet werden sollen, dies wurde 2019 vom Stadtrat beschlossen. \n\nIch wollte damit nur aufzeigen, dass es rechtlich/verwaltungstechnisch wohl m\u00f6glich ist, privaten Verkehr aus einem Bereich zu verbannen, kommerziellen Verkehr aber nicht. Wie das genau geregelt ist mit den Genehmigungen m\u00fcsstest du bei der Stadt anfragen.\n\n\"Radfahrer br\u00e4uchten aber keine so breiten Stra\u00dfen, die br\u00e4uchte man nur f\u00fcr Lieferverkehr, Rettungsw\u00e4gen,... genauso wie Parkfl\u00e4chen, damit LKWs entladen, der Notarzt, Polizei, etc. halten kann, ohne den gesamten Verkehr f\u00fcr nachfolgende Rettungsw\u00e4gen/Polizei/Lieferverkehr lahm zu legen.\"\nIch bin kein Verkehrsplaner, ich kann nur wiederholen, dass es schon an verschiedenen Stellen autofreie Zonen gibt, wo trotzdem Lieferverkehr, Handwerker usw. zugelassen sind. In Ljubljana hat man offenbar den Stadtkern fast gr\u00f6\u00dftenteils autofrei gemacht, inklusive Mietfahrr\u00e4der, Elektrotaxis, Elektroz\u00fcgen. \n\n(Es gibt \u00fcbrigens schon lange eine komplett autofreie Stadt, n\u00e4mlich Venedig, nat\u00fcrlich ein Sonderfall, weil hier sicherlich vieles \u00fcber Schiffe transportiert wird. \nDie Insel Langeoog ist \u00fcbrigens auch komplett autofrei, dort sind nur Elektrotransporter erlaubt. Da war ich als Kind auch mal und wusste die Ruhe leider nicht zu sch\u00e4tzen....Und Barcelona hat auch ein neues Konzept, um m\u00f6glichst wenig Autos in der Stadt zu haben)\n\n\"Fazit: Ich bin nicht gegen \"autofreie St\u00e4dte\", sehe das aber nicht als realistisch an. U.a. die Kosten, da man die Infrastruktur aus o.g. Gr\u00fcnden meiner Meinung nach weiterhin braucht, die Leute sich parallel aber auch noch dazu Tickets f\u00fcr den \u00d6PNV kaufen m\u00fcssen.\"\nAutofahrer brauchen mehr Stra\u00dfen(fl\u00e4che) und verschlei\u00dfen diese mehr, soweit ich wei\u00df. Mal abgesehen davon geht es ja gerade auch darum, den \u00d6PNV zu entlasten, indem mehr Menschen mit dem Rad fahren und zu Fu\u00df gehen. Wenn das Rad fahren sicher und schnell funktioniert, kann man ja viele Strecken auch ohne \u00d6ffis zur\u00fccklegen.\nMal abgesehen davon, dass man endlich mal das Dienstwagenprivileg abschaffen k\u00f6nnte. Und anstatt viel Geld in Autobahnen zu stecken (bislang wird MEHR f\u00fcr Autobahnen ausgegeben als f\u00fcr die Schiene!), sollte mehr Geld in die Schiene gesteckt sowie Geld \u00fcber PKW-Mautgeb\u00fchren eingenommen werden. \n\n\nIch finde diese Diskussionen aber ohnehin immer m\u00fc\u00dfig, wenn es doch bereits vielerorts funktioniert. Das ist \u00e4hnlich wie bei der Cannabis-Legalisierung, wo man in allen L\u00e4ndern gesehen hat, dass es NICHT zu \u00fcberm\u00e4\u00dfigem Konsum gef\u00fchrt und gut funktioniert hat trotzdem gab und gibt es da immer Leute, die das anzweifeln... \ud83e\udd14 Und die Aussage, dass f\u00fcr irgendwas kein Geld da sei, erscheint mir immer wie das ultimative Totschlagargument. Die Bundesregierung gibt f\u00fcr diverse Dinge regelm\u00e4\u00dfig Milliarden aus, ohne mit der Wimper zu zucken. Dass das Geld nun ausgerechnet daf\u00fcr fehlen soll, dass die Stra\u00dfen in autofreien Zonen instand gehalten werden sollen, erscheint mir unrealistisch. Mir kommt das immer ein bisschen vorgeschoben vor.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg.9heD-Za46849jFtjrCG-6w", "parent": "UgxBYZuhyCDpTFV_V8B4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 Dass Teile einer Stadt autofrei gehalten werden ist ja das eine. Da h\u00e4ttest du auch jede Fu\u00dfg\u00e4ngerzone in jeder Stadt anf\u00fchren k\u00f6nnen.\n\nDu darfst nicht untersch\u00e4tzen, was an Geld \u00fcber Kfz-Steuer, Spritsteuer, etc. reinkommt. Das Problem bei der Schiene ist halt, dass du nur an bestimmte Orte kommst und daf\u00fcr dann \"immer\" LKWs brauchen wirst. Keine Ahnung, wie das sonst gehen soll.\n\n\"Mal abgesehen davon geht es ja gerade auch darum, den \u00d6PNV zu entlasten, indem mehr Menschen mit dem Rad fahren und zu Fu\u00df gehen. Wenn das Rad fahren sicher und schnell funktioniert, kann man ja viele Strecken auch ohne \u00d6ffis zur\u00fccklegen.\"\nDann kann man die \u00d6ffis aber auch gleich ganz weglassen. Ich denke mal, du bist noch recht jung, deshalb geht es f\u00fcr dich problemlos mit dem Fahrradfahren. Bei \u00e4lteren wird das nicht immer so sein und es gibt auch Familien, die so gro\u00df sind, dass du deren Wocheneinkauf nicht mal schnell per Anh\u00e4nger durch die Gegend karrst.\n\nIn die Bahn wird ja schon regelm\u00e4\u00dfig investiert: 2 Milliarden wurden letztes(?) Jahr gefordert und das hatte nichts mit Corona und Einnahmeausf\u00e4llen zu tun. Die Bahn schreibt rote Zahlen und ist teuer, unp\u00fcnktlich und unzuverl\u00e4ssig. Jetzt sollen noch mehr Verkehr und noch mehr Menschen auf die Schiene? Beim 9 \u20ac Ticket hat man ja gesehen, wie schlecht das funktioniert und das habe viele nicht genutzt, weil es die Alternative Auto gab.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkyEZSJba1hSnS7254AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist mit Sabrina's Gesicht los?", "like_count": 0, "author_id": "UCpkn6mx2Og6AZ7UmBdD1PPw", "author": "@seanbirch9663", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2xHjXFeEVu0bo-XSqXZuBx0yfjTzyJy2AEECD-T6MzEY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seanbirch9663", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fordere euch herraus ein Video zu machen in dem der Konflikt nicht Bauchgef\u00fchl VS Fakten ist", "like_count": 8, "author_id": "UCEnRTN7SFhG0fwEPsba7LUQ", "author": "@nelu2371", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lM6K32JvbPczv6MzdrPzUlIJVmYNU-ACTsP_fu4BkhTY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nelu2371", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg.9heBatdrv6q9heN9BCFQS_", "parent": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "text": "besonders aber wo auch jemand fakten auf der nicht mainstreamseite liefert. die g\u00e4ste sind immer so eindeutig handverlesen", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg.9heBatdrv6q9hePA3N--2c", "parent": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "text": "Es wurden doch auch von Sabrina valide Argumente genannt, auf welche dann von Clara eingegangen wurden. Es gab auf beiden Seiten Fakten und in einer Live aufgezeichneten Debatte, kann man nicht so schnell Fakten genau nachschlagen, falls es um genau Zahlen geht. Ich finde beide Formate hier auf dem Kanal sehr gelungen und eine gute Gelegenheit in eine Diskussion zu kommen und ggf. auch mal neue Ansichten kennen zu lernen. Auch wenn 13 Fragen daf\u00fcr nat\u00fcrlich noch mal besser geeignet ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg.9heBatdrv6q9hePflzwsWV", "parent": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "text": "\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 Ich finde deine Antwort wirkt wie abgeschrieben. Nat\u00fcrlich bringt sie auch faktisches und nat\u00fcrlich wirkt es als h\u00e4tte die \"gut informierte Aktivistin\" genau die richtige Antwort zur Hand.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg.9heBatdrv6q9heQcv-FNY9", "parent": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Gut das sie nicht abgeschrieben ist. Ich genie\u00dfe nur eines der wenigen Formate der \u00f6ffentlich rechtlichen, welches ich gut finde. Daher mische ich mich hier auch gerne in Diskussionen ein.", "like_count": 0, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg.9heBatdrv6q9heRcQaiJXw", "parent": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "text": "\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 ja, da du aber die gleichen standardphrasen wie andere auch bringst, tr\u00e4gst du auch nicht wirklich etwas bei - aber das sei ja jedem geg\u00f6nnt, tu ich auch gerne.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg.9heBatdrv6q9hgAWpqfkxz", "parent": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "text": "Hi! Wen w\u00fcrdet Ihr denn gerne mal in unserem Format sehen?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg.9heBatdrv6q9hgAuWfFE8B", "parent": "UgwwdhSDlEnM3Z1TvJ14AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Moneyboy vs Arzt zum Thema Opioid Legalisierung", "like_count": 0, "author_id": "UCEnRTN7SFhG0fwEPsba7LUQ", "author": "@nelu2371", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lM6K32JvbPczv6MzdrPzUlIJVmYNU-ACTsP_fu4BkhTY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nelu2371", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die ist alles au\u00dfer LKW Fahrerin. Einfach nur peinlich das M\u00e4del... Gr\u00fc\u00dfe an Kabel1...", "like_count": 1, "author_id": "UCOXlAgJa-vXLTq0vhsmQPXw", "author": "@django7377", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fOsPYPLI6mxoQyu5qdHQio_4Yiu10fTSGs5EBuSPIrBgDjzR5n3hBU7XgNgEYzxaG-aWSXiNZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@django7377", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg.9heATMxoUg99heDyieZ4G5", "parent": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg", "text": "Was disqualifiziert sie deiner Meinung nach?", "like_count": 1, "author_id": "UCg0EfxEAMl6V7EzL9GaK65Q", "author": "@janzacharias3680", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-ol4xNTgEhN0f9UpgbQvaoLJjcPAdPJ9edcMhxLU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janzacharias3680", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg.9heATMxoUg99heI_yjQ58v", "parent": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg", "text": "\u00a0@janzacharias3680\u00a0 Sie hat ihren Ruf unter den Fahrern weg, dazu kommt nur weil ich f\u00fcrs Fernsehen mal 2-3 LKW gefahren bin ist sie noch lange keine echte Fahrerin. Ich will ihr, ihre Leidenschaft f\u00fcr Motoren usw nicht absprechen, aber es gibt Unmengen an M\u00e4dels/Frauen die sich auch wirklich als sowas bezeichnen k\u00f6nnen und sich nicht f\u00fcrs TV aufspielen", "like_count": 1, "author_id": "UCOXlAgJa-vXLTq0vhsmQPXw", "author": "@django7377", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fOsPYPLI6mxoQyu5qdHQio_4Yiu10fTSGs5EBuSPIrBgDjzR5n3hBU7XgNgEYzxaG-aWSXiNZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@django7377", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg.9heATMxoUg99heNkK_BPDb", "parent": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg", "text": "\u00a0@django7377\u00a0 klar, aber die h\u00e4tten dann auch wirklich ahnung und w\u00fcrden die gut vorbereitete aktivistin noch schlechter aussehen lassen. die g\u00e4ste sind imemr handverlesen, um die farce am laufen zu halten.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg.9heATMxoUg99hjEOQbKglP", "parent": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg", "text": "\u00a0@django7377\u00a0 Es ist v\u00f6llig egal was sie ist, zu bewerten sind die Aussagen, nicht die Person die sie t\u00e4tigt.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg.9heATMxoUg99hmXPAza9zs", "parent": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg", "text": "Wenn Du eine erwachsene Frau als M\u00e4del bezeichnest?\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21", "like_count": 1, "author_id": "UC8EaL5PjTlvBx7mQSNT5ZwA", "author": "@123orchidee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuMxXhzihOD2LWO6f2ubDqh1-CddZ3El6PY2cH4hp62orsHLfgccgUJryPjCxoYorJGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@123orchidee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg.9heATMxoUg99hmePmxQSUi", "parent": "Ugx63h-YHW4HqEXPFER4AaABAg", "text": "\u00a0@123orchidee\u00a0 ach, lass den knaben doch reden ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzag8D8I9evJNI_61N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Einfach mal in die Niederlande gucken, das w\u00e4re schon mal eine Riesen Verbesserung.", "like_count": 5, "author_id": "UCbdL7Q4OC8stX98YlR3MrQQ", "author": "@ayecaptainjack6930", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIAY3OJazSnjnkmRGgGWMwe-FBLyNQGIjOodIZCPXLjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayecaptainjack6930", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzag8D8I9evJNI_61N4AaABAg.9heAMGtLUeN9heFIZyL2Xs", "parent": "Ugzag8D8I9evJNI_61N4AaABAg", "text": "F\u00e4hrt da kein Auto in einem Land, das deutlich kleiner ist? Ich war noch in keiner der Gro\u00dfst\u00e4dte, aber schon in vielen Teilen der Niederlande und dort in vielen St\u00e4dtchen, l\u00e4ndlicher Gegend und, dass dort wenige Autos fahren, kann ich nicht behaupten. Fahrradtechnisch sieht es dort auch deutlich geringer aus, als bei uns in Kleinst\u00e4dten oder auf dem Land.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzag8D8I9evJNI_61N4AaABAg.9heAMGtLUeN9heWL4plf0U", "parent": "Ugzag8D8I9evJNI_61N4AaABAg", "text": "\u00a0@wonka6848\u00a0 steht da irgendwo dass da kein Auto f\u00e4hrt?", "like_count": 0, "author_id": "UCbdL7Q4OC8stX98YlR3MrQQ", "author": "@ayecaptainjack6930", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIAY3OJazSnjnkmRGgGWMwe-FBLyNQGIjOodIZCPXLjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayecaptainjack6930", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzag8D8I9evJNI_61N4AaABAg.9heAMGtLUeN9hee3cugvTt", "parent": "Ugzag8D8I9evJNI_61N4AaABAg", "text": "\u00a0@ayecaptainjack6930\u00a0 Ich habe eine Frage gestellt. Was ist denn angeblich in den Niederlande so viel besser? Ich stelle die Frage, ob da kein Auto f\u00e4hrt, weil du schreibst, dass man dort schauen soll. Also muss dort ja etwas besser oder schlechter sein. Nach meiner Frage gebe ich meine Erfahrungen au\u00dferhalb der Gro\u00dfst\u00e4dte wieder: und die ist, dass dort im Verh\u00e4ltnis nicht weniger Autos unterwegs sind, aber ich habe dort noch nicht ann\u00e4hernd so viele Fahrradfahrer gesehen, wie bei uns. Bezogen auf Kleinst\u00e4dte und D\u00f6rfer.", "like_count": 1, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKqM319LduKoxUNDh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Thema Autos ist \u00e4hnlich wie das Thema Sozialismus. Weniger Autos und mehr billigere \u00d6ffis sind einfach ohne Zweifel eine absolut bessere Alternative zur derzeitigen Situation. Aber viele sind einfach absolut d\u00e4mlich, das muss man einfach sagen.", "like_count": 1, "author_id": "UCMnM-Cw94LXT-fpr7SrpZuQ", "author": "@TheTrueSolesurvivor", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdIEaWUxS5Z0SKL8TE0Kl8_F0x0ZxLt2zPXe2EbOuTghQF=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheTrueSolesurvivor", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzD2_TAvCsEVxF_M9l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Auswahl der Protagonist*innen ist ehr \"ung\u00fcnstig gew\u00e4hlt, schon deshalb, weil die eine eben nicht und die andere eben genau von dem lebt was hier zur Debatte steht. Dazu kommt das Sabrina hier leider mal wider ein absolutes Klischee dieser Branche bedient das so nicht mehr zwingend existiert. Ich bin selber LKW Fahrer, fahre t\u00e4glich 18 KM pro Weg zur Arbeit und selbiges Abends zur\u00fcck und sehe das Auto gerade in den St\u00e4dten auch aus meiner eigenen Berufsperspektive als absolutes Problem. \u00dcbrigens lebe ich auch auf dem Land und w\u00fcrde gerne weit \u00f6fter auf das Auto verzichten, wenn ich die M\u00f6glichkeit dazu h\u00e4tte.", "like_count": 3, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Kommentare spiegeln mal wieder, dass die Leute einfach keine Fantasie haben. Mit weniger Autos gewinnen wir alle. Niemand will keine Autos mehr. Aber 10 Millionen statt 43 w\u00e4re definitiv ein gutes Ziel. Etliche Jobs blieben erhalten, weil die Autos die es noch gibt, ganz anderes gebaut werden m\u00fcssen. Reparierbar, gro\u00dfe Reichweiten, Dienstleistungen zum Thema Carpooling und so weiter, im \u00d6PNV entstehen welche, auch im Bereich Wartung und Bau... Immer diese Angst. Nervt.", "like_count": 40, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9he9Ii7a63s", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\ud83e\udd1d", "like_count": 6, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9he9SshH_cW", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\"Die Leute\" m\u00f6chten sich selber nicht hinterfragen", "like_count": 4, "author_id": "UCoBECo5oo0iEZUD317wfDJw", "author": "@fopperer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nen8BdI9RKUxWtWZsvTVKyFdIJRJ0h3hQj0-YQ4dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fopperer", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9he9evPKCIO", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "Word!", "like_count": 3, "author_id": "UCtYc0mwT_d3AzpqSdN-gjDQ", "author": "@melvna", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qwT7ElHjmWUMDFECeWs-H96HygztISnsmmf_LGn61QRLV9dNGeVTLkovG47SYXr0D6VCDb1Rbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@melvna", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heAOuP2r8L", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "HAHAHA, niemand will Autos mehr, genau.....\nAusser zum Urlaub machen, wurde beispielsweise das 9-Euro Ticket praktisch \u00fcberhaupt nicht genutzt. Bitte nicht so wahllos Unsinn verbreiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heAhCPt3ue", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 das war doch sogar ein Kritikpunkt von Lindner das Leute das 9 Euro Ticket f\u00fcr Reisen genutzt habenXD", "like_count": 1, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heApaE6rBs", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Stichwort Carpooling. Wenn es in Zukunft einfach billig genug ist, sich f\u00fcr den Urlaub ein Auto zu leihen braucht man daf\u00fcr kein eigenes. Stichwort: Fantasielosigkeit ;)", "like_count": 1, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heB08ArJ-l", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "Absoluter Mist, was du hier schreibst. Reine gr\u00fcne / Aktivisten Utopie! Der Mensch soll ich seine Wahl und Entscheidung freibleiben und nicht wegen ein par queren \"Schrauben\" eingeschr\u00e4nkt werden! F\u00fcrs \u00d6kosystem /Umwelt was machen, Ja! Aber in welchem Verh\u00e4ltnis und Form ist hier die Frage....!", "like_count": 4, "author_id": "UCzUI2Pc2N43ZeWVULzbGJ5g", "author": "@user-up6hr4gr6t", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOL4yGqz9DeA5-xdGHDEj6-a7gP-FJ6G0tGnG9KLY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-up6hr4gr6t", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heB8hftB3P", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@peterzz6827\u00a0 Den Kommentar hab ich noch nicht geh\u00f6rt, aber das ist ja genau mein Punkt. Die Leute sind ganz stumpf weiter mit dem Auto zur Arbeit gefahren :=)", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heBH1Z1mqG", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@user-up6hr4gr6t\u00a0 Welcher der Punkte st\u00f6rt dich konkret? Ich habe ja sogar Ans\u00e4tze geliefert, wie die \"Probleme\" und Implikationen minimiert w\u00fcrden. Bei dir lese ich inklusive dem Begriff \"Freiheit\" eigentlich nur den Versuch, ideologisch zu st\u00e4nkern.", "like_count": 4, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heBIhXmjjv", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@MisterJingo93\u00a0 Es wird aber nicht billig sein, weil jemand daran verdienen will. Und bevor Leute sich umst\u00e4ndlich irgendwo eine Karre leihen, fahren sie lieber mti dem eigenen Wagen oder eben dem 9 Euro-Ticket, wie sich ja aktuell gezeigt hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heBdKoRkZx", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 dann schenke dir noch diese Artikel Bilanz zu 9 - Euro - Ticket von vbv von 29.08.2022.:)", "like_count": 0, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heBdapjpJT", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Was nach 3 Monaten ohne vorherigen Ausbau des \u00d6PNV keinerlei Aussagef\u00e4higkeit hat. Selbst wenn das stimmt ist das doch eine Best\u00e4tigung, das Menschen, speziell \u00e4rmere, die Individuelle Freiheit (billig) zu Reisen, mit der oft das Auto verteidigt wird, sch\u00e4tzen und nutzen (w\u00fcrden).", "like_count": 2, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heBvpWiAB9", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Naja. Wenn man keine Autoversicherung mehr zahlt, billig mit \u00d6PNV zurecht kommt und auch keinen Strom/Sprit ganzj\u00e4hrig verfeuert k\u00f6nnen die 3 Wochen Urlaub auch entsprechend bepreist sein, dass der Verleiher Geld damit verdient und der eigene Geldbeutel tzrotzdem in der Gesamtbilanz entlastet ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heC8Hk0bMX", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@peterzz6827\u00a0 ja, da steht nochmal reflektiert, was ich gerade gesagt habe. die h\u00e4ufigste Nutzung war f\u00fcr Urlaubsfahrten, der Rest hat sich praktisch nicht ge\u00e4ndert.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heCGxdAswI", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@MisterJingo93\u00a0 Richtig, f\u00fcr Urlaubsfahrten. Deshalb bin ich ja auch daf\u00fcr, dass \u00d6PNV der eh bereits steuerfinanziert ist, vom Profitmachen befreit wird und B\u00fcrgern kosntelos zur Verf\u00fcgung gestellt wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heCf9BztD_", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@MisterJingo93\u00a0 also stimmst du mir zu, dass es nicht billiger sein wird. danke f\u00fcr die widerlegung deiner aussage.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heD6Uhvjap", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@MisterJingo93\u00a0 ich kann viele nennen, aber eins reicht ja schon. Wie soll \"gerecht und sozial\" entschieden werden, wer ein Auto hat oder nicht? Mal ganz abgesehen von Familien mit Kindern, Urlaube, Beruf etc.", "like_count": 4, "author_id": "UCzUI2Pc2N43ZeWVULzbGJ5g", "author": "@user-up6hr4gr6t", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOL4yGqz9DeA5-xdGHDEj6-a7gP-FJ6G0tGnG9KLY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-up6hr4gr6t", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heD6dfF1-U", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "Mein Problem zB ist auch, dass viele Frauen im Dunkeln einfach nicht mehr \u00f6ffentlich fahren k\u00f6nnen, aus schlechten Erfahrungen mit sexueller Bel\u00e4stigung, Catcalling, Angst vergewaltigt zu werden. Ich fahre, wenn ich wei\u00df es wir sp\u00e4ter nur mit dem Auto, man wei\u00df einfach nicht was passieren kann", "like_count": 1, "author_id": "UCTU1UfT3IrhW-AnjHPqJJ0g", "author": "@Lisa-ns3vq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/59FJ3JdiBij7qTLhxkLukHl20MH5ftADOafacVkTaAHYa3_C7La5GV5fabRdp23uskIjQdj1qpM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lisa-ns3vq", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heF87Vz02G", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "Klar, die Autohersteller, die in Zukunft dann nur noch 1/4 der Fahrzeuge verkauft bekommen investieren dann weiter gro\u00df in Forschung, um die Haltbarkeit, die Reichweite, Reparierbarkeit, etc. zu verbessern, also in all das, was sie noch weniger Autos verkaufen l\u00e4sst. Klingt nach einem guten Plan. Die Ersatzteile werden auch so deutlich viel teurer, weil sie nicht mehr in Masse in f\u00fcr eine gro\u00dfe Varianz an Fahrzeugen gebaut werden, sondern nur noch deutlich weniger, weil einfach nicht mehr so viele Fahrzeuge gebaut werden und nicht jedes Auto einmal im Jahr einen neuen Motor, eine neue Lichtmaschine, etc. braucht.", "like_count": 3, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heF9MCkwBO", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Nein, du hast einfach nicht alles gelesen was ich geschrieben habe.", "like_count": 0, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heFi1n-M_8", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@user-up6hr4gr6t\u00a0 Familie mit Kindern brauchen automatisch ein Auto? Warum? Urlaube -> Leihen. Beruf: siehe aller erster Beitrag, niemand will keine Autos mehr. Krankenw\u00e4gen, Feuerwehr, Monteure... Klar brauchen die Fahrzeug. \n\"Sozial und Gerecht\": ist unsere aktuelle Mobilit\u00e4t auch nur, wenn man die externen Faktoren nicht einpreist, der Erfolg des  9\u20ac Tickets f\u00fcr Urlaubsfahrten zeigt, dass schon jetzt nicht jeder so mobil ist, wie sie es gerne w\u00e4ren und dass auch die Mobilit\u00e4t im \u00d6PNV wohl eine Verbesserung f\u00fcr manche darstellt und sei es nur die Teilhabe an mehr Kultur oder Mobilit\u00e4t im Land. Was ich sagen will: auch hier ist bereits jetzt keine Gerechtigkeit gegeben, das Argument zieht nicht, da wir den Prozess und das wie ja aktiv noch gestallten m\u00fcssten.", "like_count": 0, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heFpFd7Av5", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@Lisa-ns3vq\u00a0 Das lasse ich gelten. Allerding zeigt es nur, dass hier eben mehr Infrastruktur auch zum Thema Sicherheit notwendig w\u00e4re. Schaft wieder Arbeitspl\u00e4tze.", "like_count": 0, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heGFhyzmxt", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@wonka6848\u00a0 Die Hersteller k\u00f6nnten unter anderem einfach die Pooling-Angebote selber betreiben. Busse, Bahnen, LKW etc. w\u00fcrden als Umsatzanteil wachsen. Wartung und Reparatur w\u00fcrden wachsen bzw. \u00fcberhaupt wieder Teil des Gesch\u00e4ftsfelds. Sehe das Problem nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCKJyTafcz-AujPMJ1S_cctA", "author": "@MisterJingo93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_aanz5fYPEPx37Kp6MgBTkTcvJpaq-n1SpCvI_cM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MisterJingo93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heMXwH8OR5", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@MisterJingo93\u00a0 Sorry, aber du bist ein Traumt\u00e4nzer. Wei\u00dft du, wer Bahnen herstellt und dass das etwas ganz anderes ist, als ein Auto? Die Autobauer k\u00f6nnten auch Tischkreiss\u00e4gen bauen, haben ja auch einen Motor.\nLKW? Wird doch alles auf die Schiene verlegt. Wozu sollte man dann mehr LKW brauchen?\nDu meinst also, die Kfz-Hersteller werden dann quasi ihre eigenen Kunden, bauen sich ein Werkst\u00e4ttennetz auf auf, in denen sie die Autos repariert bekommen - die Werkst\u00e4tten werden n\u00e4mlich auch deutlich weniger, je weniger Kfz es gibt und Termine werden dann zu bekommen sein, wie bei anderen Handwerkern. Auch wenn Robert Habeck wohl sagen w\u00fcrde \"ich bekommen keine Auftr\u00e4ge mehr und reparieren nichts mehr, aber gehen deshalb ja nicht insolvent\", ist das nicht unbedingt so.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9heP52LdmDU", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "\u00a0@MisterJingo93\u00a0 da deine aussage widerspr\u00fcclich ist, er\u00fcbrigt sich das.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg.9he98eeGhvE9hjDUBsLX4V", "parent": "UgwmmsE-3s6s9dgWEzR4AaABAg", "text": "Die meisten fahren Auto weil sie darauf angewiesen sind, das es f\u00fcr alle besser w\u00e4re wenn weniger Autos auf den Stra\u00dfen w\u00e4ren ist f\u00fcr diesen Umstand relativ egal. Es w\u00e4re auch f\u00fcr alle besser wenn wir nur noch 30% des Strombedarfs in Deutschland h\u00e4tten, das wird nur nicht auf magische Art passieren.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Die gerechteste Form der Mobilit\u00e4t\" ist eine Utopie, solange Infrastruktur auf dem Land nicht auf dem gleichen Niveau wie in der Stadt ist. Und dazu wird es nie kommen, weil es in jeder Hinsicht kostenspieliger ist als wenn Menschen auf dem Land einfach weiter mit dem Auto fahren.", "like_count": 37, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heA2XwwBj7", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "Bitte erst informieren, dann schreiben. Danke. Google mal autonomes fahren. Da sind wir Menschen in den letzten Jahren sehr weit gekommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCOSt5FDKOZevWm8UsT6prmg", "author": "@NaturalNexus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/NP80UgM3VT2dX2wWPdI3g6vTSkFnkUhFdSJXMR9qGJTbEAdObZw3t3M96O3tubTYKi01iQa9vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NaturalNexus", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heAEZT9FLQ", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "Man k\u00f6nnte auch sagen das \"Laufen\" ist die gerechteste Form der Mobilit\u00e4t, aber was machen wir dann mit den Rollstuhlfahrern?", "like_count": 4, "author_id": "UCXy7IbgKXCvJO8Sj5b0NpUw", "author": "@487001609", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuTzx5M8zn3P5lyp2cOr3GKx2B5Uo1SxIzv9IGae5sgQI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@487001609", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heAFy13diH", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@NaturalNexus\u00a0 immer diese vollinformierten Bots.", "like_count": 7, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heAjtE0tHo", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@NaturalNexus\u00a0 Inwiefern reduziert autonomes Fahren die Anzahl der PKWs?", "like_count": 13, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heEQ96ydVS", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "Wir befinden uns derzeit in Stufe 2 bzw. 3 von 5, somit noch im automatisierten Fahren. Vom autonomen Verkehr sind wir noch weit entfernt.", "like_count": 1, "author_id": "UCUJ4sQ9uyRLsaCpM2_MhsGw", "author": "@tobiashuber1792", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTuWQwTdY9PV5h3T0SvI2LbWn4KcEEPptxxGZ8mrX9NQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiashuber1792", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heGlB4pDuC", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "Man k\u00f6nnte auch sagen das Leben auf dem Land ist allgemein ressourcentechnisch kostspieliger.", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heHl_kv_f2", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Ne, Mieten auf dem Land beispielsweise sind wesentlich billiger, Grund und Boden h\u00e4ufig auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heICybaAvS", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 das widerspricht sich \u00fcberhaupt nicht mit meiner Aussage", "like_count": 1, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heIcRBRIZq", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 tut es. wenn man eine generalisierende aussage t\u00e4tigt und dann gegenbeispiele bekommt, ist die generalisierte aussage \"Leben auf dem Land ist allgemein ressourcentechnisch kostspieliger.\" nicht mehr haltbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heJIaWpTES", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 dein Textverst\u00e4ndnis ist noch niedriger als ich bef\u00fcrchtet habe", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heJnFDzJYP", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Du projizierst! Wie einf\u00e4ltig, doch immer wieder erfrischend.", "like_count": 2, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heJx6sUYyx", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@487001609\u00a0 hehe \ud83d\ude03", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heKRDoJlWj", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 ich bef\u00fcrchte \"das widerspricht sich mit deiner aussage\".....\ud83e\udd23 - mein kleines sprachgenie, ich bin so stolz auf dich! ich hab \u00fcbrigens ganz viele worte hier NICHT ABSICHTLICH klein geschrieben, du m\u00f6chtest bestimmt gleich auch meine orthographie bem\u00e4ngeln..,-hier , noch ein!!!wenig mehr,, damit du auch noch deine meeeegakenntnisse in interpunktion darlegen kannst!!! auf auf, tapferer wicht, schreite er zur tat!", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heL5uYEs45", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Land ist die wichtigste Ressource \u00fcberhaupt. Alles was in den St\u00e4dten schief l\u00e4uft, hat mit Allokation von Land zu tun.", "like_count": 0, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heMHhaywxx", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 ja, und Leben auf dem Land ben\u00f6tigt besonders viel Land", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heNIA7Xd0M", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Du hast in deinem Beispiel als Ressource nur auf Geld angespielt, was in der Klimadebatte nicht der relvante Faktor ist/seien sollte. Bei dem urspr\u00fcnglichen Kommentar geht es um Materielle Ressourcen, wie Gas, Benzin, Land usw. Daher ist seine Aussage richtig, dass Leben auf dem Land Generell erh\u00f6hten Ressourcenbedarf hat. Ich f\u00e4nde es weiterhin auch sch\u00f6n wenn man hier zielf\u00fchrend miteinander reden k\u00f6nnte, \u00fcbrigens das auch an @Climate Change doesn't bargain, er hat offensichtlich deinen Punkt nicht verstanden, daher w\u00e4re eine Erkl\u00e4rung sinnvoll gewesen anstatt einem abwerteten Kommentar. Bei solch einem Verhalten wundert es mich nicht, dass in unserem Land nichts voran geht und es immer nur schwarzwei\u00df denken gibt. \nEbenfalls m\u00f6chte ich gleich noch hinzuf\u00fcgen, dass ich es nicht als abwertend empfinde, dass das Land mehr ressourcen verbraucht, sondern es als wichtigen Punkt f\u00fcr die Diskussion empfinde.", "like_count": 2, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heNRVy-chY", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Was nichts ausmacht, da dort genug Land da ist. Zudem wird dort meist wesentlich naturvertr\u00e4glicher gewohnt. St\u00e4dte sind Alphalt- und Betonw\u00fcsten, noch naturfeindlicher geht nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heO2aYOkpT", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 Es ist nicht genug Land da. Wir holzen so viel Regenwald ab. 70% der Tiere sind mittlerweile seit 1970 verschwunden, weil wir so invasiv mit der Natur umgehen.\nDazu kommt nat\u00fcrlich, dass man entsprechend \u00fcberallhin ein Auto braucht, weil die Strecken so weit sind,\nTrinkwasserversorgung, Abwasser, Strom, Internet, Stra\u00dfeninfrastruktur, Abfallentsorgung, etc. all das ist auch weitaus aufw\u00e4ndiger und ressourcenintensiver.\n\n\"St\u00e4dte sind Alphalt- und Betonw\u00fcsten, noch naturfeindlicher geht nicht.\"\nEs geht nat\u00fcrlich besser, aber St\u00e4dte sind diesbez\u00fcglich weit vor dem Land.", "like_count": 0, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heO3lO036M", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "Dar\u00fcber wurde deshalb ja auch in dem Gespr\u00e4ch darauf hingewiesen, dass hier langfristig noch viel passieren muss, aber man irgendwo anfangen muss. Clara hat ja darauf hingewiesen, dass es ihr nicht darum geht den Leuten auf dem Land das Auto wegzunehmen, sondern es nur aus der Innenstadt zu entfernen. Es wird hier zu oft mit totalit\u00e4ren das Problem betrachtet. Das private Kraftfahrzeug soll aus der Innenstadt, dass hei\u00dft nicht das Lieferketten, Postboten und Lieferdienste vollkommen verschwinden sollen. Ebenfalls hei\u00dft das nicht, dass man vom Land nicht mehr in die Stadt fahren kann. Die Modelidee ist, dass \u00d6PNV ausgebaut wird und am Stadtrand zudem Parkm\u00f6glichkeit entsteht und man dann auf \u00d6PNV umsteigt. Dann findet der Stop and go Verkehr in der Stadt nicht mehr statt und es werden Bau und Freifl\u00e4chen f\u00fcr die Innenstadt geschaffen. Ich hoffe ich konnte es dir etwas n\u00e4her f\u00fchren, wenn du weitere gute alternativen im Sinn hast nur raus damit, die aktuelle Situation ist halt langfristig nicht mehr tragbar und braucht alternativen.", "like_count": 1, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heORQxPlVT", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 Im urspr\u00fcnglichen Kommentar ging es um Kostspieligkeit, wie der Verfasser sagte. Den Ressourcen stehen n\u00e4mlich immer Kosten gegen\u00fcber. Daher ist Deine Aussage \u00fcberfl\u00fcssig und falsch. \n\nDas Sprachgenie teilt gerne aus aber hat Pipi in den Augen, wenn das Echo kommt, den nehm ich nicht ernst.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heQGXPYGaw", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 ich zitiere \"ressourcentechnisch kostspieliger\", das bedeutet es ben\u00f6tigt mehr Ressourcen, daher ist deine Aussage \u00fcberspitzt und ich spreche das Thema Diskussionkultur nicht zum ersten Mal an.", "like_count": 1, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heRTpyEQaz", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@nicoalbert1450\u00a0 n\u00f6. du willst die aussage nur falsch verstehen, um noch die kurve zu bekommen. Hier noch einmal das korrekte Zitat:\n\n\"\"Die gerechteste Form der Mobilit\u00e4t\" ist eine Utopie, solange Infrastruktur auf dem Land nicht auf dem gleichen Niveau wie in der Stadt ist. Und dazu wird es nie kommen, weil es in jeder Hinsicht kostenspieliger ist als wenn Menschen auf dem Land einfach weiter mit dem Auto fahren.\"", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heT-5gDbQC", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Du hast aber nicht auf das Ausgangskommentar geantwortet sondern auf eine andere Antwort unter dieser, dann solltest du korrigieren, auf welchen Beitrag du dich genau beziehst. Nat\u00fcrlich wirst du missverstanden, wenn du keine richtigen Verweise setzt.", "like_count": 0, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg.9he8PaFMlBF9heit-6X8fR", "parent": "Ugwg6Y4Rf5QLlMeMPR94AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 Ganz simpel. Autonomes fahren kann car sharing revolutionieren, weil auf dem Land kaum car sharing angeboten wird oder sowas wie Uber und nat\u00fcrlich den Busverkehr. Das w\u00fcrde auf Land viel bringen, weil auf dem Land vor allem Busfahrer fehlen, um ausreichend oft am Tag zu fahren. Ein autonomer Bus m\u00fcsste nur jeden Abend aufgeladen bzw. getankt und gereinigt werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCOSt5FDKOZevWm8UsT6prmg", "author": "@NaturalNexus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/NP80UgM3VT2dX2wWPdI3g6vTSkFnkUhFdSJXMR9qGJTbEAdObZw3t3M96O3tubTYKi01iQa9vg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NaturalNexus", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPd_R1aMIpT_uYiAZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "1:03 alles klar, sie ist Aktivistin f\u00fcr die Deutsche Bahn. Bahn ist wesentlich schlechter in Sachen CO2-Abdruck als Busse, da haben wir die Propaganda gleich weider entlarvt.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPd_R1aMIpT_uYiAZ4AaABAg.9he8AKom4Vg9heAQZEj-gm", "parent": "UgzPd_R1aMIpT_uYiAZ4AaABAg", "text": "1:03 passt nicht, da kam nicht der CO2 Punkt\nCO2-Rechner Fu\u00dfabdruck f\u00fcr Auto, Flugzeug und Co von Quarks.", "like_count": 0, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPd_R1aMIpT_uYiAZ4AaABAg.9he8AKom4Vg9heMWx8cIP1", "parent": "UgzPd_R1aMIpT_uYiAZ4AaABAg", "text": "\u00a0@peterzz6827\u00a0 doch doch, die Zeitangabe war nur meine Dokumentation ab welcher Stelle ich zur Hypothese gelange, sie sei Aktivistin pro Bahn.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Halbwissen und Utopie diskutieren und generieren nicht viel Mehrwert. \ud83e\udd37", "like_count": 65, "author_id": "UCgS1M0_3oOx4VHSI2OVKZRQ", "author": "@bakaXY", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZ8ZU5Alc_i0usK8eH7sc852wffi-lk7e0IKs7unTRiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bakaXY", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heDuIpPqSF", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "Danke, genau das wollte ich gerade auch schreiben \ud83d\udc4d", "like_count": 2, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heKS958WWX", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "K\u00f6nntest du bitte schreiben welches halbwissen", "like_count": 6, "author_id": "UClc7sEbD-vYUBLXfoQr2OTQ", "author": "@duntin_maximus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4CVTJRFf-bLzZj0wrxL9p5tsd2IzQIigi9S0_qqE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duntin_maximus", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heTmrpovLQ", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "w\u00fcrde mich auch interessieren!\n& sollte nicht das streben nach einer utopie das ziel der menschheit sein?", "like_count": 8, "author_id": "UC1G7yX0PFVLSU0oEbWURREQ", "author": "@teresawisser725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLuga2AuHs2zi6Fyrl2I0gEMy9yBzjbJzWw9ylNhE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teresawisser725", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heWh2Rcbi_", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@teresawisser725\u00a0 Nein sollte es nicht, weil es niemals eine Utopie geben wird, die alle Menschen, ohne dass Druck auf sie ausge\u00fcbt wird, als utopisches Ziel der Menschen bef\u00fcrworten w\u00fcrden.", "like_count": 0, "author_id": "UC-Z7lFVMkP4JOiXLPGKGtTg", "author": "@babuuu1337", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ae98XfeZ13b8IkCXlhie6-iHDvmZfJqeO2IOvCpuE3NMz1vp3vIdznH6mIx_vVeYnW8tiTLB-pk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@babuuu1337", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heXTfdEqL5", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "BakaXY: dein Kommentar zeigt 3 Dinge\n1. Du bist sehr jung\n2. Du schaust dir nicht an was wir brauchen, denn das ist ein Planet, der erstmal wieder geschont wird und eine funktionierende Infrastruktur\n3. Du sprichst davon dass Zusammenh\u00e4nge fehlen w\u00fcrden, aber schreibst sie nicht hin.\n\nDas alles l\u00e4sst dich durch nur einen Kommentar als einen Menschen mit viel Meinung und wenig Fachwissen in dem Bereich wirken.", "like_count": 4, "author_id": "UCXPoedsQlRRAbZFwZ6SVNew", "author": "@Josh-Si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leANTycyJ4NN4HppYAgpvHB_4mnx-weY3g4EqSMT0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Josh-Si", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heXlCUGaT-", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@teresawisser725\u00a0 was mich angeht, habe ich keine Lust das gesamte Gespr\u00e4ch zu analysieren, ich schulde keine Begr\u00fcndung f\u00fcr meine Meinung. So leid es mir tut, an der Stelle werde ich verneinen. Eine Utopie ist sehr individuell, was f\u00fcr den einen utopisch ist, ist f\u00fcr andere die H\u00f6lle.", "like_count": 3, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heYrGe08cW", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bobomb6796\u00a0 hab ich tats\u00e4chlich auch keine lust drauf :) und ja, interessanter einwand dazu, allerdings denke ich doch das es grundlegende dinge gibt wie keinen krieg, frieden, gerechtigkeit, keine hungersn\u00f6te, massentierhaltung, tierqu\u00e4lerei etc. in der wunschvorstellung \"seiner\" utopie jedes menschen vorkommen w\u00fcrde. und w\u00e4ren diese dinge alle gegeben, w\u00e4re die welt ja schon um x-male utopischer.\nund diese dinge sind ja alle absolut m\u00f6glich& garnicht mal so utopisch um zu utopisch zu sein :)", "like_count": 0, "author_id": "UC1G7yX0PFVLSU0oEbWURREQ", "author": "@teresawisser725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLuga2AuHs2zi6Fyrl2I0gEMy9yBzjbJzWw9ylNhE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teresawisser725", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heZP_NrAuF", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@teresawisser725\u00a0 ich mache diese Spielchen lange genug mit, um zu wissen, dass es dir niemals wirklich um eine Begr\u00fcndung gegangen ist ;)\nWenn dass deine Vorstellung von einer besseren Welt ist, dann ist das so, aber wie ich bereits sagte, da sind Menschen zu individuell und ich denke, dass du das auch nur f\u00fcr dich formulieren kannst.", "like_count": 1, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9he_P7lnCjR", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bobomb6796\u00a0 ich kann dir tats\u00e4chlich garnicht sagen um was es mir ging, da ich einfach nur meine gedanken die mir dazu kamen niedergeschrieben haben, ohne jegliche absicht oder nicht absicht zu haben :) d.h. in deiner vorstellung einer utopie w\u00fcrden diese dinge weiterexistieren?", "like_count": 1, "author_id": "UC1G7yX0PFVLSU0oEbWURREQ", "author": "@teresawisser725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLuga2AuHs2zi6Fyrl2I0gEMy9yBzjbJzWw9ylNhE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@teresawisser725", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9he_gP8eZRt", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@Josh-Si\u00a0 Dein Kommentar zeigt, dass du davon ausgehst, dass BakaXY nicht wei\u00df, was der Planet braucht oder dass er prinzipiell gegen die Umwelt sei, aber das gibt sein Kommentar garnicht wieder. Man kann f\u00fcr den Planeten sein und die bessere Infrastruktur aber v\u00f6llig andere Vorstellungen davon haben, wie dies erreicht werden kann. Du sprichst ihm die Kompetenz ab und warum, weil er vllt keine Lust hatte seine Meinung zu begr\u00fcnden, was v\u00f6llig OK ist. Du scheinst davon \u00fcberzeugt zu sein, dass nur dein Weg der Richtige ist, ist das selbstkritisch oder reflektiert und woher nimmst du dir das Recht heraus von \"Wir\" zu sprechen? Wer ist dieses Wir, du und dein Nachbar, ich oder die gesamte Menschheit? Wer hat dich zum Sprecher f\u00fcr andere ernannt?", "like_count": 4, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heaagzZ03L", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@teresawisser725\u00a0 Das kann ich nicht beurteilen, man h\u00e4tte es gesehen, wenn ich dir eine Antwort gegeben h\u00e4tte. Ich pers\u00f6nlich glaube dir nicht ;) Habe ich das gesagt? Und selbst wenn das meine Vorstellung w\u00e4re oder nicht w\u00e4re, kann ich ja auch nur von mir sprechen, das Argument, dass du das nur f\u00fcr dich festlegen kannst und dass Menschen individuell sind, ist damit ja nicht widerlegt. Au\u00dferdem kann man ja auch die gleiche Vorstellung von einer Utopie haben und sich absolut uneinig sein, wie diese erreicht werden soll.", "like_count": 0, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9heamqOei-z", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@Josh-Si\u00a0 das sind aber sehr viele Annahmen und viele falsche R\u00fcckschl\u00fcsse. Ich habe \u00fcbrigens keine der Seiten bestimmt. Im Endeffekt gl\u00e4nzt keiner der Diskussionsteilnehmer durch viel Wissen und jeder argumentiert nur mit seinen gewissen Wunschvorstellungen und versucht sie dementsprechend zu untermauern.\nDar\u00fcber k\u00f6nnte man nat\u00fcrlich eine Abhandlung schreiben, oder es auch einfach sein lassen, da es Youtube ist.", "like_count": 4, "author_id": "UCgS1M0_3oOx4VHSI2OVKZRQ", "author": "@bakaXY", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZ8ZU5Alc_i0usK8eH7sc852wffi-lk7e0IKs7unTRiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bakaXY", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hf-amNmMh8", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@teresawisser725\u00a0 \u00c4hm, nein. Eine Utopie ist aus guten Gr\u00fcnden nur eine Utopie. Vergleichbar mit einem funktionierenden Kommunismus. Nette Idee, leider Utopie.", "like_count": 0, "author_id": "UCDdVB8dd5lLAtOcSjb5JY0A", "author": "@timmersleo7694", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDgBf6p6RxdSbQRoriYUS8K-PHOLcK05uLov26sYFIk2JUzNBuiViE8BY5itU3DTMa6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timmersleo7694", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfXhb83wSD", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "Kannst du das genauer definieren? Was f\u00fcr Halbwissen und schreibe bitte dazu wie das ganze Wissen aussiehst, nat\u00fcrlich mit prim\u00e4r Quellen.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfaCPvaT6y", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@Josh-Si\u00a0\nNat\u00fcrlich ist er jung, das ist ja auch die Zielgruppe von dem Format", "like_count": 0, "author_id": "UCq5H4PjzaIVMoDfLR-sidHA", "author": "@prism4365", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FyNT9p4nC-dJfWBgyZoFIEXkbCpx1EDIPrXF3O9FiaMjEe1B8oC-NjOlEGvWyBJI_5VJeQd4_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prism4365", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfaEswfyN4", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0\nBlub", "like_count": 0, "author_id": "UCq5H4PjzaIVMoDfLR-sidHA", "author": "@prism4365", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FyNT9p4nC-dJfWBgyZoFIEXkbCpx1EDIPrXF3O9FiaMjEe1B8oC-NjOlEGvWyBJI_5VJeQd4_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prism4365", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfhc938mMj", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 Kannst dir die Kommentare gerne durchlesen und feststellen, dass du schon die 3. Person bist, die das fragt. Die selben Antworten gelten dann auch f\u00fcr dich.", "like_count": 0, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfn_DMcDsC", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bobomb6796\u00a0 von baka kann ich nur eine Antwort sehen und der Inhalt beantwortet nicht meine Frage.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfoC-wgfjK", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 War die urspr\u00fcngliche Frage an mich, baka oder uns beide adressiert? Mir wurde angezeigt, dass du die Frage mir gestellt hast, aber vllt habe ich mich verguckt. Jedenfalls gibt es sowohl von mir als auch baka eine deutliche Antwort dazu.", "like_count": 0, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfu1PRLqAO", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bobomb6796\u00a0 die Frage war an baka gestellt, sonst w\u00e4rst du ja markiert wurden, Mit nen @. Solange da kein @ mit deinen Namen dahinter steht ist es an den ersten Kommentartor gerichtet.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfw_KzSk7a", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 ich habe deine Antwort nur \u00fcber meine Push-Benachrichtigung gesehen und daher angenommen, sie sei an mich gerichtet. Mein Fehler, an meiner Aussage \u00e4ndert sich aber trotzdem nichts.", "like_count": 0, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfxO0IOcl2", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bobomb6796\u00a0 die Push Benachrichtigungen bekommt jeder der hier kommentiert hat unter den Kommentar. Zu mindestens alle die sie nicht abgeschalten haben. \n\nSch\u00f6n das du bei deiner Aussage bleibst nur wie schon gesagt n\u00fctzt die mir Nichts den in deiner Diskussion mit dem anderen steht auch nichts was meine Frage beantwortet und meine Aufforderung erf\u00fcllt.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfybtjR7rf", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 Ich sehe keine Notwendigkeit deiner Aufforderung nachzukommen oder deine Frage zu beantworten und das haben baka, der/die die Sache \u00e4hnlich sieht und ich auch ausreichend begr\u00fcndet. Dass du mit dieser Antwort nichts anfangen kannst, liegt an dir. Entweder du akzeptierst und respektierst unsere Entscheidungen, oder du l\u00e4sst es bleiben, eine Antwort hast du dennoch erhalten.", "like_count": 1, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfz7u331OQ", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bobomb6796\u00a0 ich w\u00fcsste nicht das du f\u00fcr baka spricht. Ich hab ihn zu seinen Kommentar gefragt also kann auch er blo\u00df auf die Frage reagieren und beantworten. Was du machst ist mir total egall, du warst ja auch nicht gemeint. Wenn du dich angesprochen gef\u00fchlt hast dann ist das deine Schuld nicht meine. Also lass baka antworten. Den eine Antwort auf meinen Kommentar hab ich nicht erhalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hfzxpZsKYW", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 Da du mit mir angefangen hast zu diskutieren, warum du keine Antwort auf deine Frage bekommen hast, habe ich dir auch geantwortet, ich habe auch deutlich erkl\u00e4rt, wo ich f\u00fcr mich spreche und wo nicht und auch habe ich dir erkl\u00e4rt, das baka bereits dazu eine Antwort gegeben hat und wie diese lautet. Wenn er/sie dir erneut oder anders antworten m\u00f6chte, kann er/sie nat\u00fcrlich selbst entscheiden, dennoch steht dort bereits eine Antwort und ich kann darauf Bezug nehmen, so oft ich m\u00f6chte.", "like_count": 2, "author_id": "UCmm4WOF-gxw-QMK5cur8_pA", "author": "@bobomb6796", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVLQ7Wxjfc7Zl9k735NA5r5gemR85P2TvJdF-6DC4w3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bobomb6796", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hg-_ZuWtOj", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bobomb6796\u00a0 wie ich bereits zu Beginn geschrieben hab, sehe ich nur eine Antwort von baka und da drinn steht weder was f\u00fcr Halbwissen er meint noch eine erg\u00e4nzende Erkl\u00e4rung zu den Halbwissen noch Quellen Angaben. \n\nDesweiteren hast du rein gar nichts erkl\u00e4rt, ich hab dir voralem die Funktionsweise von YouTube Kommentaren erkl\u00e4rt.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hgDtDoytqB", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@yuki3421\u00a0 vlt sollte man Meinungen nicht nur auf einzelne Phrasen runterbrechen. Wenn er den Eindruck hat das hier Halbwissen zum Ausdruck kommt hei\u00dft es nicht unbedingt das jemand etwas falsches sagte. es kann auch so verstanden werden dass eben nicht alle Aspekte dargelegt werden. Ich denke es w\u00fcrde den Rahmen sprengen f\u00fcr eine Diskussion auf dem Niveau prim\u00e4re Quellen herausfinden zu m\u00fcssen um darzulegen wo noch L\u00fccken oder unvollst\u00e4ndige Aussagen sind.\n\nich selbst fande es dem Thema von der Komplexit\u00e4t her nicht gerecht. allerdings erwarte ich das auch nicht bei einem Meinungsaustausch unter Laien.", "like_count": 1, "author_id": "UCgjyzTRUpuCOwliHCa_w8qg", "author": "@novatarzone113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lztLqXg0rbqjEYuYLBAy7uINvJFm1bPR080jYM9Ck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@novatarzone113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hgYIgwFSpI", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@novatarzone113\u00a0 das kann er ja auch selbst sagen wenn er es anders meint. Das schlie\u00dft sich ja nicht aus.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hgbS7Tvs1I", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "Bei dem Halbwissen stimme ich dir zu.\nBeispiel: Man kann auch mit Synthetischen Kraftstoffen Arbeiten und diese Weiter ausbauen.\nErkl\u00e4rung: Man br\u00e4uchte mehr als die Landesfl\u00e4che Deutschlands um den gesamten Bedarf an Kraftstoff zu decken. Also eine unpraktikable L\u00f6sung.", "like_count": 1, "author_id": "UCft9jkIos2lEojTQdMnTp9w", "author": "@spinatmauldasch4843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p7b-ZLe69Xntyb8uT72S7pkc07CKNe3DeLS_sd6YqbAcjghWSWpS5aHktpjLSGwknsuPByNOqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@spinatmauldasch4843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hgcMJM5F9E", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@duntin_maximus\u00a0 zum Beispiel die Aussage mit den Synthetischen Kraftstoffen.\nBei Synthetischen Kraftstoffen gibt es zwei Gro\u00dfe Probleme.\n1. Man muss Massig Energie aufwenden um den Treibstoff zu Raffinerien. Bedeutend mehr als bei einem Diesel oder einem Benziner.\n2. Der Anbau f\u00fcr zum Beispiel Raps ist so Fl\u00e4chendeckend das man mehr als die Fl\u00e4che Deutschlands braucht um den Bedarf f\u00fcr ein Jahr in Deutschland zu decken.\nIch glaube halt es h\u00e4tte mehr geholfen bzw. w\u00e4re es produktiver wenn man eine Ingenieure eines Autobauers mit einem St\u00e4dteplaner zusammen setzen w\u00fcrde. Vielleicht gibt es ja irgend wann eine Neuauflage f\u00fcr diese Frage mit meinen vorgeschlagenen Kandidatentypen.", "like_count": 0, "author_id": "UCft9jkIos2lEojTQdMnTp9w", "author": "@spinatmauldasch4843", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p7b-ZLe69Xntyb8uT72S7pkc07CKNe3DeLS_sd6YqbAcjghWSWpS5aHktpjLSGwknsuPByNOqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@spinatmauldasch4843", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hgozLYmTLK", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 wie ich bereits in der anderen Antwort erw\u00e4hnt habe, werde ich hier keine Abhandlung verfassen. Somit darfst du gerne selber auf Quellensuche gehen. \nEinige andere sind allerdings gut darin meine bisherige Antwort einzuordnen, aber bin nat\u00fcrlich gerne dienlich dir das pers\u00f6nlich nochmal mitzuteilen, wenn du so sehr darauf beharrst.\ud83d\ude42", "like_count": 1, "author_id": "UCgS1M0_3oOx4VHSI2OVKZRQ", "author": "@bakaXY", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZ8ZU5Alc_i0usK8eH7sc852wffi-lk7e0IKs7unTRiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bakaXY", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hgtjIN2115", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 K\u00f6nnte er wenn er, allerdings w\u00fcrde er f\u00fcr ja dadurch unterstellen auf so offensichtliche Sachen nicht selbst zu kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCgjyzTRUpuCOwliHCa_w8qg", "author": "@novatarzone113", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lztLqXg0rbqjEYuYLBAy7uINvJFm1bPR080jYM9Ck=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@novatarzone113", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hgyrBfQehZ", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@bakaXY\u00a0 wer etwas behaubtet ist auch verpflichtet es zu Beweisen. Zu mindestens wenn man es auch ernst meint.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg.9he7zDwXBXN9hh5VcVFS9U", "parent": "Ugw71x1_uNM2ac0cgXd4AaABAg", "text": "\u00a0@spinatmauldasch4843\u00a0 danke f\u00fcr die Antwort", "like_count": 1, "author_id": "UClc7sEbD-vYUBLXfoQr2OTQ", "author": "@duntin_maximus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4CVTJRFf-bLzZj0wrxL9p5tsd2IzQIigi9S0_qqE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@duntin_maximus", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg", "parent": "root", "text": "Aktivistin....das kann ja wieder heiter werden. Erste Vermutung nach dem Miniintro: Veganqueere Aktivistin belehrt Truckfahrerin \u00fcber ihre menschenverachtende Boshaftigkeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg.9he7xqhEioZ9he823jCnEz", "parent": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg", "text": "Hey Patrick, sehr nicht so ekelhaft.", "like_count": 2, "author_id": "UCoBECo5oo0iEZUD317wfDJw", "author": "@fopperer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nen8BdI9RKUxWtWZsvTVKyFdIJRJ0h3hQj0-YQ4dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fopperer", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg.9he7xqhEioZ9he8ZJl3bc2", "parent": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg", "text": "\u00a0@fopperer\u00a0 Warum, heulst Du schon wieder?", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg.9he7xqhEioZ9he93kiUKBM", "parent": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 Weil Du transphoben R'tz \u00e4u\u00dferst, Patrick.", "like_count": 1, "author_id": "UCoBECo5oo0iEZUD317wfDJw", "author": "@fopperer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nen8BdI9RKUxWtWZsvTVKyFdIJRJ0h3hQj0-YQ4dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fopperer", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg.9he7xqhEioZ9heBBZqUjSD", "parent": "UgyHr5pa45JnHIkP4c54AaABAg", "text": "\u00a0@fopperer\u00a0 zu deinen Aussagen \ud83e\udd1d", "like_count": 1, "author_id": "UCHY3142FoAMmbPDMYz1rFeA", "author": "@peterzz6827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mr37oRls3u6k7EE_8gDqBxn_k1Cw9-a1KK79pSS85YEcYWkOxBOW-pyk2xx5PX-pxcIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzz6827", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPG4CDedF0N1B5wKp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Realistin vs Traumt\u00e4nzerin", "like_count": 9, "author_id": "UCgUTI2ejMQ2YE_C7BSKYJfQ", "author": "@maxh7944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAxIhn8M95csl_d0mPX6z4xgRywvg-pueGIjS52Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxh7944", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPG4CDedF0N1B5wKp4AaABAg.9he7nLvkije9heBa7K-Ije", "parent": "UgwPG4CDedF0N1B5wKp4AaABAg", "text": "Hi Max, wie genau meinst Du das?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Setzten eine intellektuelle die sich in ihrem Beruf mit den Argumenten daf\u00fcr auseinander muss, mit einer Autofahrerin von Beruf / Liebhaberin zusammen. Bissel vermessen f\u00fcr nen Gespr\u00e4ch indem man Argumente miteinander austauschen soll.", "like_count": 32, "author_id": "UCDPqqQF8lGSat58AYJFC45w", "author": "@skywalker5244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@skywalker5244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9he8Kh6Hl95", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "Das ist im Propagandakanal immer so. Die Mainstreammeinung wird von vorbereiteten Personen vertreten.", "like_count": 1, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9heAVYFMnpS", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 die blonde ist aufjedenfall Gewinnerin der Herzen. Die andere war ja mal wieder so unsympathisch. Die werden nie verstehen das es f\u00fcr ein Miteinander um Fairness und gerechtes Teilen geht. Auch wenn sie es sich auf die Fahne schreiben", "like_count": 2, "author_id": "UCDPqqQF8lGSat58AYJFC45w", "author": "@skywalker5244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@skywalker5244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9heAxZW_EWJ", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "\u00a0@skywalker5244\u00a0 hab noch 8 Minuten zu gucken :D\nAber Fairness ist da ausser auf der Flagge nie Thema. Es ist stets, aws immer sie wollen utner dem Mantel der Fairness. Ist ne billige \"Propagandatechnik\" oder schwarze Rhethorik, der Appell an die Gerechtigkeit.", "like_count": 1, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9heDm3IEZuM", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "Hast du die \"Diskussion\" \u00fcberhaupt gesehen? Die Jounalistin hat doch null Argumente und spinnt nur ihre Tr\u00e4umereien weiter. Vielleicht sollte man nicht nur Worte z\u00e4heln, sondern sich auch anh\u00f6ren, was die Leute sagen und versuchen einzuordnen?", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9heE5zMETlW", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "\u00a0@wonka6848\u00a0 es geht ums Prinzip :)", "like_count": 0, "author_id": "UCDPqqQF8lGSat58AYJFC45w", "author": "@skywalker5244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@skywalker5244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9heEKkOFu1y", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "\u00a0@wonka6848\u00a0 das sie nicht abliefert kann ja vorher keiner wissen. Ein anderer Verlauf der Debatte w\u00e4re vermutlich wahrscheinlicher gewesen. Aber naja, Gl\u00fcck gehabt", "like_count": 0, "author_id": "UCDPqqQF8lGSat58AYJFC45w", "author": "@skywalker5244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@skywalker5244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9heM-1QRuQh", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "\u00a0@skywalker5244\u00a0 H\u00e4tte, w\u00e4re, wenn. Man kann auch einfach mal im Hier und Jetzt leben. Letztendlich hat die Journalistin nichts auf die Kette gebracht. Und mit den Kandidatinnen wird sich vorab ja jemand besch\u00e4ftigt haben.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9heOj5QC7GJ", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "Ich verstehe, was du sagen m\u00f6chtest, jedoch finde ich die Aussage auch ein wenig problematisch. Bei vielen Diskussionen geht es halt mittlerweile auch um die Frage nach dem Gemeinwohl und langfristigen Entscheidungen f\u00fcr die Zukunft. Hier muss man halt sich auch mit Experten unterhalten. Ich bin der Meinung, dass viele der Probleme, welche wir in der Politik haben und die damit verbundenen Auswirkungen f\u00fcr uns oft darauf zur\u00fccklaufen, dass man auf die Expertenmeinung nicht eingeht und dass macht was am bequemsten ist. Das Thema Klima ist schon seit vielen Jahrzehnten bekannt und wir w\u00fcrden nicht so stark an dem Problem zu knabbern haben, wenn man schon fr\u00fcher mal den ein oder anderen Experten zugeh\u00f6rt h\u00e4tte. Zudem hat die Berufskraftfahrerin ja deutlich Interesse gezeigt und dass sie sich mit dem Thema besch\u00e4ftigt. Top!", "like_count": 4, "author_id": "UCwmK0Ma5DwsS_l9Oh--iTNQ", "author": "@nicoalbert1450", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ_Kgq9RflmBKfaw_aCMNeQXYAYKqdpJFtf99SSCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicoalbert1450", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9iGxf3oo_98", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "\u00a0@skywalker5244\u00a0 Die Sympathie sollte bei einer Diskussion absolut keine Rolle spielen.", "like_count": 0, "author_id": "UC6ax4ecKS_yjH7ihMfE3bmw", "author": "@heinzditer7286", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOOgQ2hqo_8db1L3DjyuhCoR3sEsRjEbbW34gOXd4maa9Sgm2SsTXc4jkocSqBJa1XlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heinzditer7286", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg.9he7bDMhqGG9iGy9ZC8IIv", "parent": "Ugx3Lhw-AMtqwM77hsd4AaABAg", "text": "\u00a0@heinzditer7286\u00a0 unterschreibe ich", "like_count": 0, "author_id": "UCDPqqQF8lGSat58AYJFC45w", "author": "@skywalker5244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@skywalker5244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnHQrxudrWO7fSpWV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich den Titel schon lese\u2026 \ud83d\ude02 5 Millionen Arbeitslose mehr, Einbruch der steuereinnahmen, Chaos in der Welt und Verlust der sichersten Autos der Welt. \n\nErstmal anschauen. Aber mit Titeln die triggern habt ihr n guten Job gemacht. Respekt", "like_count": 4, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich fordere sofort eine bundesweiten Klimalockdown \nKeine Auslandreisen mehr \nKein Bier,Mineralwasser und Sekt.\nKein Fleischkonsum !!!\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude24\ud83d\ude24", "like_count": 5, "author_id": "UCjArCM3ANP9CcrO3HEXx-ow", "author": "@Menydous", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/jJQPhnwoe2gjSOjpI07QZRVzvcBFHVJoqgwN2grqG5phYhaT8GVxNEhagF1FelJv0LpjeGMQtA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Menydous", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9he6YzrfVVd", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "Viel Gl\u00fcck dabei! Verlass dich aber nicht auf Zuspruch", "like_count": 2, "author_id": "UCJ0wWrT8lrMJLQ-8_floIqQ", "author": "@victorhugenay3452", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgpoo4vRQWZ7v_XumqsPMaDtrEjVX38RC7dyIMLxuy2D832dS0H_y2mFgsRDNPotjB3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@victorhugenay3452", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9he7Gf0v673", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "Ich fordere dein Bann auf YouTube", "like_count": 12, "author_id": "UCpaNfsVTQtYuCedCyibNM5A", "author": "@lukasvolkmann8526", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mh7HClmEGchz8FqsKgoaZv7WNZxfQVgNtycZZxGzE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lukasvolkmann8526", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9he7qYOuM11", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "Leute sind lieber ignorant gegen\u00fcber den Problemen. \nProblem unserer Wohlstandsverwahrlosung", "like_count": 5, "author_id": "UCvC6D6nFjhYO9GRkxYOIwSw", "author": "@climatechangedoesntbargain9140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/C2yaMqrQpwpUqJ8UUj5mjc0kxs6eZglUt8H9hw6n5ONZGmx_tFY92SnLf6rCYZq-iGo_-YSSyh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@climatechangedoesntbargain9140", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9he8SzAIuDe", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 genau, deshalb plappern sie vom Weltuntergang und fliegne dann dreimal im Jahr in die Karibik. Reinste Heuchelei.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9he8kGL-wdU", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "\u00a0@lukasvolkmann8526\u00a0 Vor allem, die ganzen Lappen die stets fordern, fordern nur von anderen. Reinste Heuchelei.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9he92AH4NWW", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "Nice b8.", "like_count": 1, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9heB_KhHaZ5", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Ach Gottchen, wieder einer der \u00fcberall Nazis und \"ewig gestrige\" wittert.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9heBmJbpNFY", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "\u00a0@climatechangedoesntbargain9140\u00a0 Die FL\u00fcge der Heuchler kontne man doch gut \u00f6ffentlich nachvollziehen, da muss man nichts \"nachplappern\". Ich w\u00fcrde mich besonders mit derartigen Anschuldigungen mit Deinem l\u00e4cherlichen Profilnamen nicht so weit aus dem Fenster lehnen. Ich mein so als Idealrepr\u00e4sentation des NPC.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9heCgUD_zV_", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "gehts auch mit logik?\nein bundesweiter klimalockdown w\u00fcrde f\u00fcr die vernichtung der wirtschaftskraft deutschlands sorgen. ohne wirtschaft keinen einfluss auf die welt mehr. tote, aufst\u00e4nde, krieg in deutschland. top gegenteil erreicht.\n\nkeine auslandsreise mehr? von bayern nach berlin ok aber wenn ich im s\u00fcden baw\u00fc lebe darf ich nicht mehr in die schweiz.\n\nkein mineralwasser und bier? nimm das weg was ein gro\u00dfteil der menschen hier trinkt und du hast aufst\u00e4nde.\n\nveganismus ist sinnvoll kann aber nicht jeder. veganer kannst du nur mit gesunder darmflora werden. andernfalls folgen schwerste gesundheitliche konsequenzen.", "like_count": 1, "author_id": "UCuNmBqHbhq1BedSUNM3MXPA", "author": "@xloltimex38", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzT3hi5U5KKa0TO-KdXnEO0sIXYCjeg7pcGXSoSWLE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xloltimex38", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9heDHTK8Mjk", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "\u00a0@xloltimex38\u00a0 Ist n Propagandabot. Kann weg.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9heDkbBjpD6", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "Das lustige ist ja das alle so tun als w\u00fcrden die Gr\u00fcnen sowas unsetzen wollen aber der Klimawandel setzt das ganze f\u00fcr uns um so oder so. Wenn die Ernten global wegen D\u00fcrre und Fluten erstmal so richtig ausfallen wird dir der ganze Kram egal sein dann hast du andere Sorgen.", "like_count": 1, "author_id": "UCHYiy95UXwEUCyw79vQa7Yg", "author": "@marekmedien", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hAFKzPStH96ZjkGKLfLFtUTFUNoQduQ1Tt5kZYYlbevxsO2FpNEZFLLZdMRhvlLdg_YwFqz6RSc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marekmedien", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg.9he6ADArDEJ9hxnk_7sPhP", "parent": "UgwWzQDQYl1teQ9I-7t4AaABAg", "text": "Hahahahhahahahahahhahshahahaha", "like_count": 0, "author_id": "UCjZK6aHxWZASNXnH1m8fNVg", "author": "@MaarcelGe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktAT4_SxlV--nmVYL5tpJJ_KLz6ubyfDzn8LTY508=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaarcelGe", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}]
