[{"id": "UgyyLvWmLbnKscFC8zx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr Infos zum Thema gibts hier:  \n\nArbeitsmoral Gen Z \n\nhttps://www.tagesschau.de/wirtschaft/arbeitsmarkt/generation-z-arbeitsmarkt-100.html \n\nhttps://www.mdr.de/nachrichten/deutschland/gesellschaft/work-life-balance-generation-z-boomer-100.html \n\nhttps://taz.de/Berufswahl-Gen-Z/!5968504/ \n\nhttps://www.welt.de/politik/deutschland/article246884232/Psychische-Gesundheit-Die-Gen-Z-hat-verstanden-worauf-es-im-Arbeitsmarkt-ankommt.html \n\n\n4 Tage Woche \n\nhttps://www.swr.de/swr1/rp/programm/das-sind-die-ergebnisse-der-studie-zur-vier-tage-woche-in-deutschland-dr-felix-hoch-100.html\n \nhttps://www.ardalpha.de/wissen/gesundheit/gesund-leben/4-tage-woche-arbeiten-gesundheit-produktiv-arbeitsstunden-arbeitszeit-100.html \n\nhttps://www.sz-jobs.de/themen/ratgeber/4-tage-woche-vorteile-und-nachteile/  \n\nhttps://www.ardalpha.de/wissen/gesundheit/gesund-leben/4-tage-woche-arbeiten-gesundheit-produktiv-arbeitsstunden-arbeitszeit-100.html \n\nhttps://www.wsi.de/de/faust-detail.htm?produkt=HBS-008610", "like_count": 6, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": true}, {"id": "UgyyLvWmLbnKscFC8zx4AaABAg.AADmOUCVX6pAAEH_4ieuZx", "parent": "UgyyLvWmLbnKscFC8zx4AaABAg", "text": "F\u00fcr das eigene Unternehmen gebe ich nat\u00fcrlich Vollgas. F\u00fcr irgendeinen Arbeitgeber... Warum sollte man das tun? ;)", "like_count": 3, "author_id": "UC-s30hQtAw0y9RdEmDWrSwA", "author": "@ytuser7967", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2N_gJGdOa58-YCA23of6NIHKFEG1AWNF9O_rWyjo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ytuser7967", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyLvWmLbnKscFC8zx4AaABAg.AADmOUCVX6pAAFhN916Tj9", "parent": "UgyyLvWmLbnKscFC8zx4AaABAg", "text": "\u00a0@ytuser7967\u00a0 Weil die eigene Existenz davon auch abh\u00e4ngt? Bsp. Man ist Verk\u00e4ufer und Angestellter. Wenn du oft fehlst, gerade in einem kleinen Betrieb oder die Kunden nicht bedienst, bleibt irgendwann auch dein Gehalt aus, weil die Firma pleite geht. Und selbst wenn du in eine neue Firma gehst, passiert dasselbe mit dieser Einstellung. Jede Arbeitskraft, egal ob einfache oder gehobene Stellung ist ein Puzzleteil, ob die Firma dicht machen kann oder nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC2AiZm1pnueBOrbVjKgUNyg", "author": "@Anna.K..", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLOZiVoOnOY9sRG6PEfbeJQZgNEc94Ld_-R0YhapW-QHpFlNNHtQIwpPu8VJKX5wVYKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anna.K..", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyLvWmLbnKscFC8zx4AaABAg.AADmOUCVX6pABf3Vf83d75", "parent": "UgyyLvWmLbnKscFC8zx4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Anna.K..\u00a0 du verwechselst da was. \nNormale Arbeit wird normal erledigt. Wir reden davon das ich nicht 3 Stunden l\u00e4nger bleibe und mich bei der Arbeit extra beeile nur weil wo anderes etwas schief gelaufen ist. \nWir meinen damit wir  liefere 100% und nicht mehr. \nWarum sollte ich 50% Zeit einsparen wenn ich dadurch R\u00fcckenschmerzen habe ? \nUnd was hat man dann davon ? \nIch habe auch noch nie von einem Betrieb Geh\u00f6rt bei dem nicht als erstes beim Personal gespart wird. \nVW ist das beste Beispiel die Firma hat jahrelang Milliarden eingefahren jetzt ist aufgrund von schlechten Management die Kacke am dampfen. \nWas ist das erste das VW machen will Menschen entlassen \ud83d\ude2e \nDie haben auch in guten Jahren \u00dcberstunden geleistet.", "like_count": 0, "author_id": "UCApJBuR0pFsBX9BiT-9Htfw", "author": "@FT91-z5j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FT91-z5j", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJQ7Z-e_F1PhjwkGp4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"jeder kann das schaffen\" ... Tja aber halt nicht alle ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCnSathI7Os2ueIZMFHtNhiw", "author": "@christianm.6093", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niMRF0SujNr242I00dUYfK8n47U0p_7FjsIVp9gUOlLAI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christianm.6093", "is_favorited": false, "_time_text": "3 days ago", "timestamp": 1736899200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXybNcDdfEL0G0uMl4AaABAg", "parent": "root", "text": "C\u00e9line Flores Willers ist Linkedin-Influencerin. Keine weiteren fragen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrhKDq6MTaVrAIWIrxZYFCA", "author": "@KleptR", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mC4uAm_yTdfvArisIeSEKao_I6RCABLetjraZpm73MJoIN=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KleptR", "is_favorited": false, "_time_text": "4 days ago", "timestamp": 1736812800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaQPW1R7H2U1AnTo14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille mit den Kommi Vibes", "like_count": 0, "author_id": "UCkY3IUDqJGU-GHpAKFJCnRw", "author": "@TheKraft85c", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbT63ueSdrp333_XjQtgv2zSN2vARXjTFgKS2EOsA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheKraft85c", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLydPXoxhWyhNQQ-t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unbedingt Karl Marx und Lenin lesen.", "like_count": 0, "author_id": "UCtHJB6cm8kbFqAmyZ4YQraA", "author": "@Tommy40k", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZuilMfxj5PImZM1A3I8BnU3xb8QbnaemgnBUQDMYq2DP9oL_IKvimuDh7U2oAw-yNMA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tommy40k", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkI1mVbJBZFKsUQhN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir die Generation Z definieren uns nicht \u00fcber die Arbeit oder das Geld. \n\nWir wollen mehr aus uns machen. Nicht nur was der Job angeht. Unser eigenes Wohl ist am wichtigsten.\n\nIch habe in 3 abgebrochenen Ausbildungen ALLES gegeben und was hatte ich davon: sexuelle Bel\u00e4stigung vom Chef, Vertragsbruch und Mobbing weil der Neid von Kollegen gekickt hat. \n\nMan muss den Kindern in der Schule mehr M\u00f6glichkeiten geben f\u00fcr die Zukunft. Nicht nur zwei Optionen (Studium/Ausbildung) \nSch\u00fcler muss man beibringen wie sich auch was eigenes aufbauen k\u00f6nnen.", "like_count": 2, "author_id": "UCTGx58P-WX-W46N_Z4EpswQ", "author": "@BloodSucker04", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Y3Z27auNhlPjfVayHKVAvcqFx2ZUNlxhCB1lOZ5mKoHvyt0JbHJvyk7ODs8rKCXsgEUDqUbvTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BloodSucker04", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEyB127wJutJ_CZAh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine wirkt so als h\u00e4tte sie noch nie pers\u00f6nliche Probleme im Leben gehabt. Andere Menschen oder Familien haben nicht die M\u00f6glichkeit das beste aus sich rauszuholen. \n\nEs geht um viel! Familie,Gesundheit,Charakter,Talente,Emotionen und Geld. Es ist nicht so einfach wie sie es sich vorstellt.\nCeline denkt wenn man jung ist sollte man es ausnutzen und alles aus sich rausholen. Es geht aber nicht bei jedem so schnell. Oder man brauch eine Selbstfindungs Phase.\n\nArbeitgeber heutzutage wollen personal behandeln Azubis oder Angestellte so als w\u00e4ren sie eine Unterschicht. Dann wundern sie sich auch noch. \n\nAus Erfahrung wei\u00df ich:\nMache es keinem Arbeitgeber recht, wenn du selber daran leidest. Zwinge dich zu nichts und lass dir Zeit.", "like_count": 1, "author_id": "UCTGx58P-WX-W46N_Z4EpswQ", "author": "@BloodSucker04", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Y3Z27auNhlPjfVayHKVAvcqFx2ZUNlxhCB1lOZ5mKoHvyt0JbHJvyk7ODs8rKCXsgEUDqUbvTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BloodSucker04", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5l2owAgePR4kjXI94AaABAg", "parent": "root", "text": "wartet einfach noch paar Jahre dann wird sich das mit Teilzeit ect eh selbst l\u00f6sen, dann ist man wieder froh wenn man Arbeit hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCNY8fDNM7AXybzX9Y50uQzg", "author": "@pieter2664", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mrLIDzH_2yTyHGOHBmVkQi-dAhzAurMJ8zy6v6Upb2cHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pieter2664", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5l2owAgePR4kjXI94AaABAg.ACOE9yszknWACSV1AP59Zb", "parent": "Ugx5l2owAgePR4kjXI94AaABAg", "text": "Mein letzter IT Job: Nur Teilzeit f\u00fcr nur 1.200 \u20ac netto. \n\nWenn man als erfahrene Fachkraft so wenig wert ist. \ud83d\ude2e\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\n\nHier kosten kleine Wohnungen ab 700 \u20ac Miete warm. \n\nAber Arbeitgeber hat noch nie interessiert, ob man vom gezahlten Lohn leben kann. \nAu\u00dfer im \u00f6ffentlichen Dienst.", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyis-HqbQvE3elhZPp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wo kommen wir denn dahin wenn wir bei mehr Verantwortung/Aufgaben mehr Entlohnung haben wollen? /s", "like_count": 2, "author_id": "UCHNXZWZnrtjb_BUHe0bOq5Q", "author": "@pensident6051", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOXbWtfoXjz77xKK1U-onR1ksNoPCZdTXOeyfmLWOcrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pensident6051", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyis-HqbQvE3elhZPp4AaABAg.ACL7aMbaU2EACSVTQpbO-x", "parent": "Ugyis-HqbQvE3elhZPp4AaABAg", "text": "So erging es mir auch mehrmals. \nIn der Arbeit wurde ich bef\u00f6rdert, aber nicht im Gehalt. \n\nIch wurde gek\u00fcndigt, um eine mir  versprochene Gehaltserh\u00f6hung zu sparen.", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyITdwvAaSOyCz2J8V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n, dass sich Sybille nicht zu fein war, noch den \"Extra-Punkt\" aus dem Priviligierungs-Bullshitbingo mitzunehmen, als sie dem wei\u00dfen heteronormativen Cis-Mann nochmal schnell sein Klischee ins Gesicht schmieren musste.\n\nDa tritt jemand an, um mit falschen Fremdvorstellungen \u00fcber die eigene Kohorte aufzur\u00e4umem, und repliziert dann dieses moderne M\u00e4rchen. Was nicht wahrer wird, je h\u00e4ufiger man es bei Social Media herunterbetet oder heruntergebetet bekommt.", "like_count": 0, "author_id": "UC-PQcM_HnOY5xrRFHYRPlTw", "author": "@Prophian89", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPnWgPdaEneGRS_lHThnRi4WowEiydFJHvz_TIJ-uZt0uKxLt_qjIlJRs-UBamd5r2HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Prophian89", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNbDletAdyErREdld4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille ist sehr ruhig und sachlich, aber ihr Blick spricht manchmal B\u00e4nde. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCJ1jbWN3KGf9fnXFFzBCebg", "author": "@suzanneoleander3224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNOatnOG-oKaPLukWdZkgWlOuCQPogTjj7vSUkH0I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suzanneoleander3224", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDFuq5606CrQy3Qax4AaABAg", "parent": "root", "text": "Haha der Blick von Sybille bei 8:27 \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCJ1jbWN3KGf9fnXFFzBCebg", "author": "@suzanneoleander3224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNOatnOG-oKaPLukWdZkgWlOuCQPogTjj7vSUkH0I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suzanneoleander3224", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC7XBk6bl9-peIR0t4AaABAg", "parent": "root", "text": "GenBullshit \ud83d\udc48\ud83c\udffb \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCDoQ1yt3H1b72wXz7ouTCtg", "author": "@erhan-dogan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lndfbCaBONWOz4w8aiJGB8huXb_ODS--wbl0fZAn7BvbE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erhan-dogan", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkdoUduSBdrvJ37O14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille for Kanzlerkandidatin!", "like_count": 1, "author_id": "UCM7LkmvTPrqlhQI6nxNMl5Q", "author": "@Birdy_theBird", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RGWYURu95eXcwUNG89Kz5_CQ6lYFo7m0NJzhENv8j5731iEg0_AbVbPTSCXN_IcrffN1vfkhoPU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Birdy_theBird", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdxZJ3iy0pIfkNa4V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide Sichtweisen sind legitim.", "like_count": 0, "author_id": "UCWvr2vauhRihYdF8vMrbq6A", "author": "@tangente00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnhHxMYwII_vAumHguXx68l5h-Y7Ha_hpCOzytVuw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tangente00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp-TFTvyMXZS_9eDN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist extrem befremdlich, wie sie als Unternehmerin argumentiert \u2013 das ist nat\u00fcrlich leicht zu sagen. Es wirkt, als h\u00e4tte sie v\u00f6llig vergessen, wie es ist, im Hamsterrad zu stecken, ohne Aussicht auf Besitz oder Perspektiven. Ich finde das wirklich frech. Auch ich habe den Traum, mir etwas Eigenes nebenbei aufzubauen und einen Mehrwert f\u00fcr andere zu schaffen. Aber ich bin selbst im Hamsterrad gefangen.\n\nIch habe \u00fcber Jahre hinweg versucht, meine Einstellung aufrechtzuerhalten \u2013 mit dem Ziel, viel zu leisten und positiv zu bleiben. Doch immer wieder sto\u00dfe ich auf das Gleiche: Ausbeutung. Es macht keinen Spa\u00df mehr. Statt eines kollegialen Umfelds sehe ich, wie Menschen sich gegenseitig ausspielen. Ich gebe alles, oft sogar mehr als verlangt, und verbessere Prozesse \u2013 und wof\u00fcr? Kein Dank, nur noch mehr Belastung, weil sie wissen, dass ich es kann. Am Ende bleibt nur Ausnutzung.\n\nIch bin einfach ausgelaugt. Das Arbeiten als Arbeitnehmer ist frustrierend. Die Steuern sind so hoch, dass man kaum etwas zur\u00fccklegt \u2013 Eigenheim, fr\u00fcher in Rente gehen oder \u00fcberhaupt eine ausreichende Rente scheinen unerreichbar. Die Unternehmen verlangen immer mehr und bieten daf\u00fcr viel zu wenig. Ich f\u00fchle mich wieder einmal verarscht: Im Bewerbungsgespr\u00e4ch wurde mir eine Recruiter-Stelle versprochen, mit 30 % Admin-Aufgaben. Jetzt mache ich alles andere au\u00dfer Recruiting. Ich habe keine Kraft und Energie mehr daf\u00fcr.\n\nDas war nicht das erste Mal. In einem fr\u00fcheren Job bewarb ich mich als Assistenz mit spannenden Aufgaben und Reiset\u00e4tigkeiten. Doch am Ende habe ich Taschen in einem kalten Container gepackt \u2013 stundenlang. Alles war chaotisch und unorganisiert. Es war wieder dasselbe: nichts von dem, was vereinbart wurde, habe ich gemacht.\n\nWas ist mit Deutschland los? Es ist respektlos und demotivierend. Ich habe meinen Respekt verloren und werde jetzt entsprechend handeln. Das Leben hier f\u00fchlt sich nicht lebenswert an. Ich wei\u00df, dass ich ein guter Mensch bin, voller Energie, Positivit\u00e4t und Kompetenzen. Aber ich bekomme keine Chance, das zu zeigen, weil in den Unternehmen nur jemand gesucht wird, der blind ausf\u00fchrt, was nie klar kommuniziert wurde.\n\nIch bin 31 Jahre alt und war fr\u00fcher voller Lebensfreude. Heute sehe ich nur noch Frust, Stress und Neid um mich herum. Alle scheinen unzufrieden zu sein, keiner hat mehr echte Zeit oder Interesse an anderen. Ich habe mich gefragt, ob es an mir liegt, und ein Jahr lang versucht, mit Geduld und Offenheit auf andere zuzugehen. Aber was ich beobachte, ist erschreckend: in der Bahn f\u00e4llt ein Mann um, und niemand hilft. Stattdessen schauen die Leute weg oder reagieren unfreundlich.  Als ich schlie\u00dflich aufgestanden bin, um ihm zu helfen, kamen zwei M\u00e4nner hinzu. Doch anstatt freundlich oder unterst\u00fctzend zu sein, halfen sie ihm sehr unfreundlich und gaben ihm dabei noch das Gef\u00fchl, er solle sich zusammenrei\u00dfen oder benehmen.\n\nDas macht mich wirklich traurig. Ich wei\u00df, dass ich nicht so bin, und deshalb f\u00e4llt es mir schwer, mich an diese K\u00e4lte anzupassen. Doch vielleicht muss ich lernen, das zu akzeptieren und das Beste daraus zu machen. Wenigstens wei\u00df ich jetzt, dass es nicht an mir liegt \u2013 im Ausland konnte ich Freundschaften kn\u00fcpfen und Offenheit erleben. Hier scheint das nicht mehr m\u00f6glich zu sein.\n\nDieses Land f\u00fchlt sich einfach leer und verbittert an. Und das schmerzt, weil ich es mir anders w\u00fcnsche. Aber ich werde jetzt meinen Weg gehen, so wie ich bin \u2013 auch wenn das hei\u00dft, woanders neu anzufangen.", "like_count": 2, "author_id": "UCVoa3jenHn-yy9N7zzWVOYA", "author": "@cdcd1852", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3m7xeWn5ptA_zwpmU81y3O6-jbv8WvjnnpyQKbi9YeNOmEZNThwjQW3EwN3-DVI6pDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cdcd1852", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp-TFTvyMXZS_9eDN4AaABAg.ABrxMTZgtFPACSWsxb32eg", "parent": "Ugwp-TFTvyMXZS_9eDN4AaABAg", "text": "Ich habe das gleiche schon vor 40 Jahren in Deutschland erlebt. \n\nIch erlernte und arbeitete im Kaufmanns Beruf aber musste k\u00e4mpfen wie ein Hilfsarbeiter. \nNach dem dritten Job gab ich diesen Beruf auf.\nZuletzt in einer anspruchsvollen IT Stelle, aber nur befristet f\u00fcr 1.200 \u20ac netto. Teilzeit. \n\nDie Arbeitgeber wollen Fachkr\u00e4fte aber so billig wie m\u00f6glich. \nIch hatte nur zwei Jobs, wo ich fair bezahlt wurde. Aber andere Nachteile dort. \n\nWenn, dann gleich nur in gr\u00f6\u00dferen Unternehmen suchen, oder ins Ausland.", "like_count": 1, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZMyew5bMF67K_u4d4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00fcrde gerne mal wissen, ob Celine noch genauso denken w\u00fcrde, wenn sie als Pflegefachkraft eingestellt w\u00e4re, f\u00fcr das kleinste Geld hart schuften m\u00fcsste und dann auch noch allein erziehende Mutter w\u00e4re. \nSie ist hier in einer sehr privilegierten Position mit ihrem Unternehmen\u2026", "like_count": 4, "author_id": "UC8w8xN6SIiMVfdnRQjXxxKw", "author": "@lenaf1673", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSkSDPEV1pMxufWBb9Ka_0M-LyNeLrPxHyNk0FZh8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenaf1673", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZMyew5bMF67K_u4d4AaABAg.ABpqsxG-wPCACSX6jtKWiz", "parent": "UgyZMyew5bMF67K_u4d4AaABAg", "text": "Deswegen ist sie ja selbstst\u00e4ndig.\nUm nicht so arbeiten und leben zu m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1QhBxqSSOnYi-vUJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Unternehmerin hat Celine nat\u00fcrlich gut reden.\nMit gerade mal 31 ist sie schon Unternehmerin und hat beruflich schon viel erreicht.\nSie wird gutes Geld machen und arbeitet nicht f\u00fcr andere, weil sie der Chef ist\u2026", "like_count": 3, "author_id": "UC8w8xN6SIiMVfdnRQjXxxKw", "author": "@lenaf1673", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSkSDPEV1pMxufWBb9Ka_0M-LyNeLrPxHyNk0FZh8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenaf1673", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgydBS6v_Pwo1kis_Ph4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Blonde ist doch voll auf Looserpulver. Richtig unsympatisch", "like_count": 1, "author_id": "UCD90QTgSwjsYumjD5uo_GYA", "author": "@_smokahontas_1411", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYj3znSvc02nIlh0_8fvlqqgdbxlMh7FJw4IBmMGg83g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@_smokahontas_1411", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt, dass die Weltanschauung der \"Unternehmerin\" einfach nicht konsistent ist. So stolz zu sagen, dass sie bei ihrem Job 16 Stunden am Tag arbeitet und nicht zu merken, dass das ein wertloser Wert ist, das nicht in jedem Beruf m\u00f6glich ist und nicht jeder ihren Beruf machen kann (weil die Wirtschaft dann nicht mehr existieren w\u00fcrde; ihren Job machen k\u00f6nnen mehr als genug Leute) ist schon schwierig, aber dann noch zu sagen, dass nicht jeder den Job machen kann, den man sich w\u00fcnscht, und gleichzeitig zu verlangen mit Begeisterung immer volle Leistung zu bringen, nur weil sie das angeblich kann (wohl gemerkt bei einem Beruf, der ihr gef\u00e4llt) zeugt von wenig Reflektionsf\u00e4higkeit.", "like_count": 2, "author_id": "UCodqI1DC6IrbZAn9FRIk0qA", "author": "@Kohai-sama", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lstB3YH641mvD7c0F5CsIK1VohS5sGjDHznzqAxeFzDrKoh35mwiEQPb1tQwNdxYWaWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kohai-sama", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg.ABkjGu5y3_4ACSUB1PxQr7", "parent": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "text": "Wer als Unternehmer mehr als zehn oder zw\u00f6lf Stunden t\u00e4glich arbeitet, der macht was verkehrt.", "like_count": 1, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg.ABkjGu5y3_4ACdArcK19SV", "parent": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "text": "\u00a0@sunnymas2656\u00a0 Ich glaube das es leider so viel sein muss wenn man die Firma am laufen halten muss.Ich finde Arbeit sollte einem ein gutes Leben erm\u00f6glichen.Ist man Faul wenn man sagt man m\u00f6chte nicht 10 oder 11 sondern nur 8 oder auch nur Teilzeit arbeiten weil dann die Firma nicht soviel Umsatz macht und der CEO dann dieses Geld nicht reinvestieren kann?", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago (edited)", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg.ABkjGu5y3_4ACdD7fc1tit", "parent": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "text": "@Univerzocker\u00a0 Man arbeitet, um damit Geld f\u00fcr sich selber zu verdienen. \nNicht f\u00fcr die Firma oder dessen Chef.\n\nWem daf\u00fcr nur ein halber Lohn reicht, der   kann ja halbtags arbeiten. \u263a\ufe0f\n\nIch habe mit viel arbeiten nur schlechte Erfahrungen gemacht. \nDie Arbeitgeber profitierten davon, aber gaben mir davon nichts ab. \ud83d\ude2d", "like_count": 1, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg.ABkjGu5y3_4ACdFDve-i1g", "parent": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "text": "\u00a0@sunnymas2656\u00a0 Das tut mir leid.Ich w\u00fcnsche Ihnen das Sie eine gute Arbeit finden werden.Ich frage mich nur was habe ich davon wenn ich zb. eine Extrameile gehe fdamit das Unternehmen mehr Umsatz macht.Wenn ich statt 100 St\u00fchle in 8 St 120 schaffe.Tue ich damit meinem Chef oder meiner Chefin einen Gefallen?", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg.ABkjGu5y3_4ACdGVFq3xG4", "parent": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "text": "@Univerzocker\u00a0 Ich habe zuletzt einen gute Arbeit bekommen. Zwar zu wenig Lohn daf\u00fcr, aber gute Arbeit und die besten Kollegen, Mitarbeiter, Firma usw. \n\nIch w\u00e4re gerne dort geblieben, aber keine Chancen. Weil nur zur Aushilfe in der IT. \nKein weiteres Interesse, trotz bestem Arbeitszeugnis. \n\nZuerst waren die froh um mich.\nWeil fachlich der einzige geeignete Bewerber.\n\nNach sechs Monaten war ich f\u00fcr alle Arbeiten denen \"zu alt.\" ..... mit 61 J. \ud83d\ude2d", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg.ABkjGu5y3_4ACdGziv9sHj", "parent": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "text": "@Univerzocker\u00a0 Ich habe in meinem ersten Job Tag und Nacht gearbeitet.\nUnd damit die Firma vor einer konventionalstrafe gerettet, wegen Lieferverzug. \n\nDanach verlangten sie t\u00e4gliche \u00dcberstunden unbezahlt. \nAkzeptieren oder K\u00fcndigung. \ud83d\ude02\nAlso K\u00fcndigung.", "like_count": 1, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg.ABkjGu5y3_4ACdIMQZZcIH", "parent": "Ugxs5CBaxJnCg8mIIlt4AaABAg", "text": "\u00a0@sunnymas2656\u00a0Das ist doof.Sie arbeiten viel und Ihr Chef oder Chefin denkt das der Mitarbeiter immer solange arbeiten kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9x6NsIk8Y3v-R6x54AaABAg", "parent": "root", "text": "Also dass die deutsche Wirtschaft schrumpft ist ein versagen von Politik und Management die gen z hatte bisher 3 Chancen zu w\u00e4hlen. \n Kleine Beispiele\nDie Politik hat einen Umwelt minster eingesetzt der keine Ahnung hatte und  in 3 Monaten 50.000 jobs  in der solar Industrie vernichte. \nWenn der gr\u00f6\u00dfte Arbeitgeber (VW) sich abh\u00e4ngig macht von Exporten nach China und die Industrie von Preiswertem  gas Energie aus Russland ist.\nWenn die auto lobby gegen gelder f\u00fcr Batterie Forschung stemmt  ja dann ist die gen z Schuld \ud83d\ude02\nDie Frau hat glaub ein CDU Partei Mitgliedschaft \ud83d\ude02 \nAls n\u00e4chstes Predigt sie geht so viel arbeiten wie m\u00f6glich im Himmel wirds dir daf\u00fcr gut gehen \ud83d\ude02\n\nWe didn't start the fire it was always burning since the world is turning \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCApJBuR0pFsBX9BiT-9Htfw", "author": "@FT91-z5j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FT91-z5j", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgrpaNxUBT3uWrTbB4AaABAg", "parent": "root", "text": "16 stunden das ist wohl ein witz \ud83d\ude02 \nSie ist vielleicht 16 auf der arbeit aber 16 stunden zu arbeiten hiese bei nir man h\u00e4tte keine zeitf\u00fcr Toilette oder etwas zu trinken.\nDer sollte man mal  16 Stunde Arbeit geben bei der man den Output auch messen kann.", "like_count": 2, "author_id": "UCApJBuR0pFsBX9BiT-9Htfw", "author": "@FT91-z5j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FT91-z5j", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgrpaNxUBT3uWrTbB4AaABAg.ABez-6g4U5wACSXl9CwHNI", "parent": "UgzgrpaNxUBT3uWrTbB4AaABAg", "text": "Die sind 16 Stunden online, und erwarten das von ihren Mitarbeitern. \ud83d\ude02\n\nWer als Unternehmer mehr als zw\u00f6lf Stunden arbeitet, der macht was verkehrt. zB kann nicht genug delegieren. \ud83d\ude2e\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKXA_gUIfpuXx_Xsl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine ist einfach Bibis Beauty Palace 2.0", "like_count": 0, "author_id": "UCUopFOzNHVKtrwaTeGWLckw", "author": "@paulinegunther8275", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWQjAGGnBr_jcIM4kPI-7P5IQeB8fnPE6lIAkH0y8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulinegunther8275", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzznNVMWshYNC6PRgl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6nes Schubladendenken - Gen Z, kennste eine kennste alle", "like_count": 0, "author_id": "UCMwMksygS18_MeDZjgjukaw", "author": "@kilianh2455", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpfIr0-JmHt8s4ppf-U4EB7a34TVgUM2xOclcsdA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kilianh2455", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3B9G8rk3GNfL0wvp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man Jung ist hat man Energie und kann alles geben. Demnach ist man sp\u00e4testens mit oder noch vor der Rente verbraucht und ausgebrannt. Jobs machen nicht allen Menschen Spa\u00df und ist f\u00fcr viele nur Mittel zum Zweck. Arbeitgeber sollten sich klar sein, dass Arbeitnehmer Geld brauchen und deren Zeit einen Wert hat, daher brauch man mit Extrameilen nicht kommen, wenn man nicht bereit ist mehr zu zahlen.\nIm Video verwechselt die Arbeitgeberin ihr Team mit sich und der Selbstst\u00e4ndigkeit, in der Regel sind Mitarbeiter keine Teilhaber und erhalten Anteile des Gewinns, daher kann es dem Arbeitnehmer nach den 40 Stunden schlichtweg egal sein, wenn es brennt. Die haben schlie\u00dflich auch ein Privatleben.", "like_count": 1, "author_id": "UCHoMSD7G8RQ2ZoP3eQscu2A", "author": "@CometAnderson", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJIFu8aWYkxuXfoG3hYDR7Yp3r4AxCOl8I_PtFNI_80qY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CometAnderson", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoDgvqfI4oeIduSSl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Heute nennen sich soviele UnternehmerInnen. Social Media Beratung via KI und Chat GPT? \nSiehe auch ZEAM...die alle verkaufen absolut banale Dinge als w\u00e4re es das Innovativste was es gibt, und Leute fallen noch drauf rein. \nHut ab wer heute einer wirklich systemrelevantem Job nachgeht.", "like_count": 1, "author_id": "UCDOB20KZcAcitK9GvDkz5gQ", "author": "@qwerttzizzi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-bSAz19z1kqB_oz6A9szU3IJ_Rlf5NimZa9NlGzM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qwerttzizzi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuqgfUW_VnUmzjOnF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kurzes Rechenbeispiel: bei uns im Raum Karlsruhe sind die Mieten bei 2-Zimmer-Wohnungen auf 950\u20ac warm gestiegen (kein Neubau). Mit dem bilden diverser R\u00fccklagen und einer privaten Altersvorsorge zudem Versicherungen bin ich bei 1400\u20ac die monatlich weg sind. Bei knapp 2k Netto ganz sch\u00f6n anstrengend.", "like_count": 1, "author_id": "UCS5EWYstXSicA1DgL7FctJg", "author": "@absle6164", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lr8H_Av-4JFrLaJaDxi8sW6vcaTovt03dJ_8PxFiBIbD4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@absle6164", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuqgfUW_VnUmzjOnF4AaABAg.ABISVRmaE7_ACSYRyV5f1O", "parent": "UgwuqgfUW_VnUmzjOnF4AaABAg", "text": "Bei so viel Miete w\u00fcrde ich 4k netto verlangen. \n\nMeine Cousine zog von Karlsruhe nach Stuttgart, weil bef\u00f6rdert worden. Aber unter 6k netto steht die nicht auf. \n\nSie hat aber auch drei Studienabschl\u00fcsse. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVAjTT5_JH87v2Qc54AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Arbeitsmarkt f\u00fcr die GenZ ist crazy... Dir stehen alle T\u00fcren offen, alle suchen Azubis, du hattest aber nur insgesamt 6 Wochen oder so Zeit um in Praktika herauszufinden, was du \u00fcberhaupt machen willst. Ich kenne so viele, dessen erste Ausbildung oder Studium ein Griff ins Klo waren. Das wird dann zuende gemacht, oder abgebrochen und dann was neues. Und das muss man finanziell erstmal wuchten k\u00f6nnen.\nUnd die GenZ Moral ist eher: \u201eIch sehe meine Mutter (Pflegerin) und meinen Vater (Handwerker) und deren K\u00f6rper sind kaputtgearbeitet. Die sammeln als Rentner trotzdem Pfandflaschen.\u201c\nUnd wie unsere GenZ Rente aussehen wird? Kann uns niemand sagen \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCcqt3gOGOlivUV_ObwTSk1A", "author": "@MaybritSa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDQWZQRRsQqztU5vv634n53M8aupzrTIfiryu180EJJA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MaybritSa", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVAjTT5_JH87v2Qc54AaABAg.ABCHkhyPOFlACSYtIgQGcv", "parent": "UgzVAjTT5_JH87v2Qc54AaABAg", "text": "Als gelernter Pfleger oder Handwerker wird man meistens zu schlecht bezahlt. \nSo will Keiner mehr leben. \nAlso sucht er andere Berufe und Jobs.", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVAjTT5_JH87v2Qc54AaABAg.ABCHkhyPOFlACSZGbVic6l", "parent": "UgzVAjTT5_JH87v2Qc54AaABAg", "text": "Alle suchen Azubis, aber in Berufen die zu schlecht bezahlt werden. \nDeswegen bleiben diese Stellen offen. \ud83d\ude02\n\nF\u00fcr unsere Fachinformatiker Ausbildung Stellen muss man schon fr\u00fch k\u00e4mpfen. Und ein Abitur mitbringen. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDk31QcwycSBUNE6V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum verstehen diese b\u00e4uerlichen kapitalismusfans nichts von Wirtschaft haha", "like_count": 0, "author_id": "UCHn3YMJEHFcpsL_wFtJPAMQ", "author": "@leandro_sta", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TFopN-Y-GVQOG6pephnBsrVPoHlszA7jyhx2FCLfMp836LqK4nHhayWoeJkA9mKYxCDYnemM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leandro_sta", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp_IuVXWWASpPsPMZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie ist so peasant brained haha .. ehrlich verr\u00fcckt wie eindimensional kapitalismusfans denken haha", "like_count": 1, "author_id": "UCHn3YMJEHFcpsL_wFtJPAMQ", "author": "@leandro_sta", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TFopN-Y-GVQOG6pephnBsrVPoHlszA7jyhx2FCLfMp836LqK4nHhayWoeJkA9mKYxCDYnemM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leandro_sta", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLIDXyjm0Sui4KNgN4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"soll einfach jeder seinen traumjob machen\" m\u00f6cht ich sehen wie wir mit millionen von influencern und keinen reinigungskr\u00e4ften, bauarbeitern und und und auskommen", "like_count": 2, "author_id": "UCl369XOVR89BEgpb2bzvHaw", "author": "@kiara6262", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIblw09sHhXFPY4lWb_cf1pLi6zNy2sgfjUWWRD87yEZM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kiara6262", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLIDXyjm0Sui4KNgN4AaABAg.AB3OlGJnoQpACSZbKNK2dk", "parent": "UgyLIDXyjm0Sui4KNgN4AaABAg", "text": "Selber schuld. \nIch gab alle meine Berufe auf, weil zu schlecht bezahlt. \ud83d\ude22.", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2y4E__VBzDACZLBt4AaABAg", "parent": "root", "text": "nat\u00fcrlich sieht das eine alleinerziehende mutter anders als eine nicht mutter und nat\u00fcrlich arbeitet ein CEO gerne f\u00fcr die eigene firma (und geldtasche) als jemand der f\u00fcr jemand anderen 40h arbeitet\n\nschlecht gew\u00e4hlte Kandidaten f\u00fcr diese Diskussion", "like_count": 0, "author_id": "UCl369XOVR89BEgpb2bzvHaw", "author": "@kiara6262", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIblw09sHhXFPY4lWb_cf1pLi6zNy2sgfjUWWRD87yEZM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kiara6262", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1zH5NPC7gTBxu2tp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Verstehe nicht, was schlecht daran sein soll, nur 4 Tage die Woche zu arbeiten?", "like_count": 1, "author_id": "UCxv66gKgHSMPgNY_EXnyhmw", "author": "@lenam1707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j1RXK9XYZt-L73W9KgJb_KaU4iiNy4MgV6SswbNhfc8cjnamqIdS7CAeelsud9tBGOcn5aaDfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lenam1707", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1zH5NPC7gTBxu2tp4AaABAg.AB1GrpFs3g-ACSZyxZQlgw", "parent": "Ugw1zH5NPC7gTBxu2tp4AaABAg", "text": "Ein Angestellter kostet viel Geld. \nEine Fachkraft ca 6.000 Euro f\u00fcr den Arbeitgeber. Im Monat. \n\nAlso braucht er entsprechend Leistung um dieses Geld zu erwirtschaften.", "like_count": 1, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxG7sjg1NQdK7ZC7AB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist keine Eigenschaft der Gen Z, das ist Klassenkampf. Wer Arbeit pevertiert ist an dieser Lage schuld und das sind die Unternehmer.", "like_count": 2, "author_id": "UCP84h7xeidfpmBO4oGAqFhQ", "author": "@DerMarxRegeltDas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gFNV31WghE0bfpXiWzvuCDbBj6_Wt_0tLFz-rvms9qsQ3hj9AUmvFZjK8qWB9jhxyWCkbLsPWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DerMarxRegeltDas", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAUc3EPgGLDYpnOpB4AaABAg", "parent": "root", "text": "K\u00f6nnen wir bitte mit dieser uns\u00e4glichen Pauschalisierung aufh\u00f6ren? Wahrscheinlich ist der Jahrgang etwa so aussagekr\u00e4ftig \u00fcber eine Einzelperson wie ein Sternzeichen - n\u00e4mlich \u00fcberhaupt nicht. Unglaublich, dass sich bei dieser \u00fcblen Pr\u00e4misse \u00fcberhaupt Menschen gefunden haben, die sich auf so eine Diskussion einlassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCoB5ZlW_pULgWENbUHH_VCw", "author": "@emsihongg4868", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7hsbSUtz8jS6bceL2Bf-kFqpT6SJCM2RkhU212K6Wng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emsihongg4868", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyostk4p0cQSgvbFkZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also aktuell flie\u00dfen die meisten Steuergelder in die Ukraine, statt in Bildung & Co. \ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCTGJg_SkONswAMgtNgbz7mQ", "author": "@ChristinaMax-w7u", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njv5bj96nXZPdVSGWFsAya7ecRhM4u_78FX5cOyq1Aefxs0LYhy-CVDYRCpSNnYeaQwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristinaMax-w7u", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4z0pdHpJ9mMzZQz94AaABAg", "parent": "root", "text": "C\u00e9line ist Unternehmerin \ud83d\ude2c Sie arbeitet f\u00fcr IHRE W\u00fcnsche, Tr\u00e4ume und Ziele. Nat\u00fcrlich brennt sie f\u00fcr ihr Thema und es steht ihr frei, auch am Wochenende daran zu arbeiten. Aber die Art von Leidenschaft die SIE f\u00fcr ihr Business hat auch von anderen zu erwarten ist f\u00fcr mich so unglaublich \u00fcberholt und weltfremd. Warum sollte ein Arbeitnehmer ohne daf\u00fcr einen Ausgleich zu bekommen seine Freizeit f\u00fcr DEIN Unternehmen opfern?? H\u00c4H? Ein Angestelltenverh\u00e4ltnis ist ein gleichwertiger Austausch, keine Einbahnstra\u00dfe...", "like_count": 1, "author_id": "UCh1nMjieryRwre4XYtQXoIA", "author": "@leofee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBIAJCnHH09cKBlTu5V9gGXr5XMDT2jkxVk37ymDmIqMc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leofee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYi2Ul6Z2WFFm894t4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Notf\u00e4lle\" gibt es im Krankenhaus, im Kernkraftwerk und \u00c4hnlichem. Ein Notfall definiert sich daraus, dass Menschenleben im Ernstfall davon abh\u00e4ngen, dass sofort etwas getan wird. Bei einer Website / einem Post der eben sp\u00e4ter online geht, stirbt nicht sofort jemand. Und das sage ich als jemand, der im Online Bereich arbeitet & gleich alt ist wie C\u00e9line. Im \u00dcbrigen sagt das auch jeder meiner bisherigen Vorgesetzten. Insofern: bitte darauf achten, dass wir weg kommen von dieser Hustle Zack Zack Arbeiten ist so toll Kultur. Wir wollen arbeiten um zu leben. Nicht damit eine Website online geht. Und es ist super leicht zu sagen, dass man wenn man jung ist super viel leisten k\u00f6nnen soll - ich habe schon einmal am Burnout gekratzt, das muss nicht noch einmal sein.\n\nUnd ganz vielen Dank f\u00fcrs Klassenbewusstsein und den Kampf f\u00fcr Arbeitnehmendenrechte, Sybille :) \ud83d\udc9c", "like_count": 1, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYi2Ul6Z2WFFm894t4AaABAg.AAmkPTGF0ScACS_YQrMa6I", "parent": "UgwYi2Ul6Z2WFFm894t4AaABAg", "text": "Ich gehe oder schaue nicht mal oft aufs Smartphone. \nWenn was war, dann speichert das Ger\u00e4t alles.  \n\nSelbst in leitender IT Position gab es sehr selten dringende F\u00e4lle. \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgPr4YH-IbZMiLroJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine: Absolut. 100%. Sybille: Falsch.", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxivP8TAnMn2EFIXNN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gute Frage \"Wer w\u00e4chst denn daran ?\" Nur die gro\u00dfen. Wir haben in Deutschland den niedrig Lohn. Man wirtschaftet f\u00fcr die Taschen der Chefs. Ein Grund warum so viele Fachkr\u00e4fte Deutschland verlassen, weil sie woanders mehr Geld f\u00fcr ihre Abschl\u00fcsse, berufserfahrungen etc bekommen.", "like_count": 1, "author_id": "UC6IrhBYi7troStw9gPTtdTg", "author": "@ahrii5068", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ChTcx_HlnysqClCKpzxw5d2yHxWBMkX6syDKAZRjLCxCYpqc9H0_KW5SYTYycTFir8e8m8Fa5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ahrii5068", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxivP8TAnMn2EFIXNN4AaABAg.AAjiXs6N1juACSa0BdY3kn", "parent": "UgxivP8TAnMn2EFIXNN4AaABAg", "text": "Mein Bruder zog vor 23 Jahren ins Ausland. Seine beste Entscheidung. \nBessere Jobs, mehr Wertsch\u00e4tzung, weniger Steuern. \n\nIn Dtl schuftete er bis zum Zusammenbruch. Und Arbeitgeber und Finanzamt wurden noch gieriger. \ud83d\ude2e\ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCSzmx26veVOF_1vIJ-WYHqQ", "author": "@sunnymas2656", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2Dy_PmjPyJ3xrgOOMnoOf4Y-Z5faE3iZIpp-x7Qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnymas2656", "is_favorited": false, "_time_text": "3 weeks ago", "timestamp": 1735344000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9pqes0CZnHhQQrJx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ein Millennial und m\u00f6chte mich trd nicht kaputt arbeiten, wie die Generationen davor !!! Was geschaffen wurde ist toll aber man sieht heute , was aus diesen menschen geworden ist. Alle kaputt und krank gesundheitlich. Wir m\u00fcssen noch l\u00e4nger arbeiten als sie und ich m\u00f6chte meinen lebensabend nicht komplett zerst\u00f6rt erleben !!!", "like_count": 1, "author_id": "UC6IrhBYi7troStw9gPTtdTg", "author": "@ahrii5068", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ChTcx_HlnysqClCKpzxw5d2yHxWBMkX6syDKAZRjLCxCYpqc9H0_KW5SYTYycTFir8e8m8Fa5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ahrii5068", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4VJ__T6hwN7_Blth4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ziemlich unvollst\u00e4ndig und zusammenhangslos, diese Konversation. Es gleicht, einem Buch mit entrissenen Seiten einen sinnvollen Inhalt zu entnehmen", "like_count": 0, "author_id": "UCxVgLO5A4Mmv7yLwU_hlzug", "author": "@alice_deee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxQ4yOwrF8dUbWysfg-aRmO9lr-9T8RXejdpInGZcIbh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alice_deee", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzG3WTWXTlrKxYyfrB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich hab das video noch nicht bis zum ende angeschaut, sondern bisher nur bis zur Aufl\u00f6sung.\nWas ich bis dahin als Kritik an das Format bereits habe, ist die Auswahl der Personen f\u00fcr die Diskussion. Ich wei\u00df es ist schwierig alle nuancen in einer Person abzubilden, aber ich finde es schwierig, wenn man \u00fcber dieses Thema spricht, eine alleinerziehende Mutter als Repr\u00e4sentant f\u00fcr die Gen Z zu nehmen.\nIch w\u00fcrde mal wagen zu behaupten, dass es kein Durchschnitt ist f\u00fcr Gen Z, eine alleinerziehende Mutter zu sein. Das ist eine besondere Ausnahmesituation, die besonders viel Anstrengung erfordert, insbesondere, wenn man sehr jung Mutter geworden ist und dass man dann keine 50 Stunden arbeiten will und kann ist absolut nachvollziehbar.\nBei der Diskussion bzw. dem Thema und der Kritik an der Gen Z geht es nach meinem Verst\u00e4ndnis aber darum, dass der Durchschnitt einen viel zu Hohen Anspruch daran hat, was ein Arbeitgeber seinem Mitarbeiter leisten muss und im Gegensatz dazu aber viel weniger arbeiten will, insbesondere aber auch von Leuten, die keine Verpflichtungen bereits haben, wie bspw. eine alleinerziehende Mutter zu sein.\nIm Durchschnitt bekommen Frauen heutzutage immer sp\u00e4ter Kinder, wenn sie sich \u00fcberhaupt dazu entscheiden ein Kind bekommem zu wollen.\nIch habe viel Respekt vor der Teilnehmerin, das alles in ihrem Leben so geschafft zu haben und eine alleinerziehende Mutter zu sein, kann bereits ein Vollzeitjob sein. Dass sie trotzdem hart gearveitet hat, um sich selbst finanzieren zu k\u00f6nnen, spricht absolut f\u00fcr sie und hat meiner Meinung nach nichts mit der Kritik an der Gen Z zu tun, die w\u00fcrden nichts leisten wollen.\nDabei geht es ja um die, die auf Tiktok und co. herumheulen, nachdem sie ihrem ersten Ausbildungstag oder Arbeitstag angetreten sind und mal einen 8 Stundentag machen mussten und das 5 mal die Woche. Da reden wir noch immer nicht von einer 50 Stundenwoche. Da ist der Vorwurf eher, dass diese Generation nicht belastbar ist.\nDie Teilnehmerin ist eine sehr belastbare Person, was man an ihrem Hintergrund alleine bereits erf\u00e4hrt.\n\nEdit:\nIch hab etwas weiter geschaut. Ich hatte vorhin die Gewerkschaftsarbeit noch nicht ber\u00fccksichtigt, was nochmal zeigt, wie viel die Teilnehmerin leistet.\n\nBzgl. des Themas der Selbstfindung stimme ich voll und ganz der Unternehmerin zu. Klar ist es wichtig, sich selbst zu finden, auch meine Generation hat es geschafft ohne, dass die Gesellschaft das finanziert hat. Wenn ich 24 w\u00e4re und will mal ein Jahr auf erkundungstour gehen, dann muss mir aber auch jemand den Unterhalt bezahlen. Entweder ich habe wohlhabende bzw. gut aufgebaute Eltern, die mich \u00fcber das 18 Lebensjahr hinaus finanzieren oder ich m\u00fcsste es mir wiederum mit Arbeit selbst verdienen.\nBei meinem schulabschluss war es auch so, dass bestimmt 2/3 keine Ahnung hatte, was sie mit ihrem Leben machen wollen. So genau wusste ich es auch nicht und auch nicht, dass ich dort lande bzw. das machen will, was ich heute mache.\nDa ich ein Sicherheitsorientierter Mensch bin, habe ich zun\u00e4chst eine Ausbildung gemacht, auf die ich immer h\u00e4tte zur\u00fcckgreifen k\u00f6nnen, falls was auch immer ich irgendwann versuchen w\u00fcrde schief geht.\nAllerdings hat mir die Sicherheit eines geregelten Einkommens sehr gefallen, sodass ich seit dem nie aufgeh\u00f6rt habe zu arbeiten, allerdings mich dann nebenberuflich ausprobiert habe und meinen ersten Studiengang auch abgebrochen habe, um zum n\u00e4chsten zu wechseln. Irgendwie hat sich beruflich dann auch alles daraus ergeben und ich habe mich weiterentwickelt. Nat\u00fcrlich war das duale arbeiten anstrengend, aber ich kenne andere, die dann in der Zeit z.b. nur halbtags gearbeitet haben. Ist auch m\u00f6glich.\nAber gerade wie die unternehmerin gesagt hat. Ich hab auch einfach viel mehr Energie mit 20 gehabt mal so richtig in Arbeit und Studium reinzuklotzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCLAGOliJR6nxSFLUWtxn_cw", "author": "@dark_s5718", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-UpCg7egHH9HDPEf2M16kYLs-CHe9_Bx2IvYrtYvEqdxvp66c2AUOo-9F7Ait0DUn4mnR645Pg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dark_s5718", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGJDSDluxNh1lhbbl4AaABAg", "parent": "root", "text": "C\u00e9line hat vermutlich noch nie in ihrem Leben k\u00f6rperlich gearbeitet. \nSie verlangt von jungen Menschen sich f\u00fcr unterdurchschnittlichen Lohn \u00fcberdurchschittlichen Einsatz. \nDas macht nur aus Sicht der Unternehmerin Sinn. Sie profitiert allein vom Einsatz der Angestellten/Arbeiter. \nEin bischen Empathie w\u00e4re zu empfehlen", "like_count": 0, "author_id": "UCggf5oWlSXHF0NsCx_5qysg", "author": "@rumpelstilz941", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3d_Ner87eGpteJOmi7e2qTPf2ScLCyFiIxckE3nf50GinXGoF28HMBLjbQt2JJknud2SagRfUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rumpelstilz941", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuIVOUmF76756rGOF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde celine eigentlich ganz sympathisch. \nIhre arbeitsmoral ist ja auch voll okay...f\u00fcr sie eben. Wenn das ihre Erf\u00fcllung ist und sie eben keine anderen (zb famili\u00e4ren) Verpflichtungen hat kann sie das ja auch so machen. Das aber \u00fcber alle zu st\u00fclpen halte ich f\u00fcr nicht okay.  Hat \u00fcberhaupt nichts mit der Generation zu tun sondern damit was man sonst so mitbringt.  Sybille ist ne taffe powerfrau deren Tag und Arbeit l\u00e4ngst nicht nach Feierabend vorbei ist. Denn dann kommt noch die care Arbeit, der Haushalt etc. Und das ist heutzutage eher das Problem,  dass sowas nicht gesehen bzw honoriert wird. Sie ist sehr fr\u00fch mutter geworden, zieht ein Kind nebenbei gross und leistet somit unfassbar viel f\u00fcr die Gesellschaft! Hut ab vor ihr, sie hat quasi zwei Jobs und dabei eine gesunde und differenziert differenzierte Einstellung! \nIch fand das Gespr\u00e4ch zwischen den beiden sehr angenehm.", "like_count": 1, "author_id": "UCzjpiSr_VZUg9EyOSE-Wj_w", "author": "@r.wegner2157", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJtfz71A7TAT4wDeo6eNWTg1N3UmtQ0nkEZNVJGBbQ0Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.wegner2157", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgIfu0LZT7jQrKc794AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille, ich (ein Millenial) bin zu hundert Prozent bei dir!", "like_count": 0, "author_id": "UCzjpiSr_VZUg9EyOSE-Wj_w", "author": "@r.wegner2157", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJtfz71A7TAT4wDeo6eNWTg1N3UmtQ0nkEZNVJGBbQ0Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.wegner2157", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5nwH7gqyLcHbUSfR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also entweder l\u00f6scht ZDF hier diese ganzen logischen und pro Celine Kommentare oder die Menschheit ist komplett lost. Denke aber eher dass ZDF alle pro Celine Kommentare l\u00f6scht oder zumindest die meisten.", "like_count": 0, "author_id": "UChxw5tV0k_P-t2dw9Mrj2Sg", "author": "@viktoriajuhasz7832", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0pDwiyVlZuksylxXCa6L1Wqf3VICVCMlbjmT0aXY_ruk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@viktoriajuhasz7832", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5nwH7gqyLcHbUSfR4AaABAg.AAdk5IiDiLpAAhm2mJtS0R", "parent": "Ugx5nwH7gqyLcHbUSfR4AaABAg", "text": "Na klar, nur weil deine Meinung nicht so vertreten ist, wie du es gern h\u00e4ttest \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCHJjUvkzIDV5NZoiiERBluQ", "author": "@Karonar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpwcjow61B1jVUm_qCmzwuELcw3YQl-6X4Pho0ZRI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Karonar", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwCWoouVilMZ3zlAN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessante Folge!", "like_count": 0, "author_id": "UC3ziwMIYvdRSXllQxtyuzPw", "author": "@JonnyInChina", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4ir39KOTw5d4HvC9Jpd5uLvMa8-Sui7Czmo875u9tuYtQ9M-AocAGnkogBfUpjxfh0aopL6aMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyInChina", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzox01zNROEJZv6ccR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Ist das eine hypothetische Frage, oder hast du Zahlen die das belegen\" war mein AHA Moment.\n\nUnd voll geil.\n\nEinfach mal direkt die Luft raus lassen.", "like_count": 4, "author_id": "UCnelshMainYMOwvHFzGSBLw", "author": "@MrTarrantoga", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nAkRFB43bRIqtYTTcCNsbOy1sxxpFs-HhN9HpWkXWWKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrTarrantoga", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNXe2S3UoZpY7H4Ep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Echt h\u00fcbsch die Frau", "like_count": 0, "author_id": "UCyqxm8G5CRv6FfGjQKB5-1Q", "author": "@VincentAlbers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_noXk-sAWIShpLBGYJF8UBkxLqTVpEyKt6wc8RbLpI9oZ9K3fTx2m76BhURFUTEFDYu2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@VincentAlbers", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrBOr-U6tGYa9IyC54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es total gut das es sich \u00e4ndert!", "like_count": 0, "author_id": "UCMg5iAPDeezIL2kXaa3rQ2Q", "author": "@Liebe-Frieden", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lwNmXT6Px9Fw0AUpygBEpkyvloEXIIw0nw73bbuNU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Liebe-Frieden", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbC4ScfpDmko0wekN4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:50 \"und die Wirtschaft funktioniert immer noch\" scheinbar lebst du in einer Seifenblase und schaust auch keine Nachrichten...in Deutschland gibt es zur Zeit kein Wirtschaftswachstum. Die Wirtschaft schrumpft! Ich pers\u00f6nlich denke, dass sich die Gen-Z noch umschauen wird. Die Unternehmen lagern Arbeitspl\u00e4tze aus und KI wird k\u00fcnftig auch ne Menge Arbeitskraft einsparen. Es w\u00fcrde mich nicht \u00fcberraschen, wenn die Gen-Z eine Generation von Massenarbeitslosigkeit wird...", "like_count": 1, "author_id": "UCPGp1OVf9jH-F6lpuK97WTw", "author": "@ForHout", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ilOWDy2AKY5S9Yu7rHV8_4vnIU6eu6iXad1Ot-GwD3s5h2Hp8wR0zrv2hJk3_8EZLuqEl0eclPU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ForHout", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyt0x39iefijm34YJV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gen Z ist eine Generation, die aus Fehlern der anderen Generationen gelernt hat und versucht ihr eigenes Gl\u00fcck zu priorisieren.\nDie Frauen die sich fr\u00fcher auf ihren Ehemann verlassen haben und keine Karriere gemacht haben, sondern Hausfrau und Mutter waren, haben sich in eine finanzielle Abh\u00e4ngigkeit begeben. Sie konnten sich entweder dann nicht trennen ODER sie haben sich getrennt, waren dann alleinerziehend (sowie meine Mutter) und hatten extrem viel Stress. Wie viele Paare bleiben zusammen, weil sie ein gemeinsames Haus haben und Kinder, aber lieben sich eigentlich nicht mehr und betr\u00fcgen den anderen? \n\nBeruflich gesehen haben sich die Generationen vor uns total kaputt gearbeitet. Wir kriegen das mit, dass viele krank sind und schlechte Rente erhalten, trotz 45 Beitragsjahren. Die Firma ersetzt dich mit einem neuen Mitarbeiter aber der kaputte K\u00f6rper oder die verpassten Erfahrungen bleiben uns alleine.\n\nFinanziell gesehen leben wir halt leider aktuell in einer wirtschaftlich schlechten Situation, es ist alles super teuer und der Ausblick auf ein Eigenheim wird sowieso schwierig.\n\nWof\u00fcr soll man also sich anstrengen? F\u00fcr die Beziehung und Familie, die 1/3 Wahrscheinlichkeit hat, dass  sie getrennt wird? Oder man zusammen bleibt und dann aber Vlt betrogen wird? Daf\u00fcr, dass man sich kaputt arbeitet, Dinge verpasst und am Ende easy ersetzt wird? Daf\u00fcr, dass man sich kaum was leisten kann und wenn man versucht daraus auszubrechen und sich seine Tr\u00e4ume zu erf\u00fcllen und mehr verdient, wird man auch mehr besteuert und es einem wieder weg genommen? \n\nDie Gen Z ist nicht faul. Sie ist egoistisch und das zu Recht, weil die vorherigen Generationen zu naiv waren und dadurch negative Konsequenzen hatten.", "like_count": 1, "author_id": "UCpHyQUGDZJmalOPzUXkQasw", "author": "@user-sk5ee6ee9j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCz-5s9xX2KhaXt-SgRQrSh7xSIu9Mi5iKddZZLTjvY5aH0-HZod53kfuRV4K-zm-cvg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-sk5ee6ee9j", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMfSzYjWn2KuDPHH54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin selber eine Frau der Generation Gen Z, 23 Jahre alt und mache aktuell mein Masterstudium im Ingenieursbereich. F\u00fcr mich stellt sich die Frage, wie ich sp\u00e4ter Karriere und Familie vereinbare, ob ich mir ein Haus leisten kann, usw.\nTats\u00e4chlich denke ich auch manchmal dar\u00fcber nach, einfach keine Kinder zu kriegen, weil ich dann \u201eabsolute Freiheit\u201c h\u00e4tte. Keinen Druck, eine bestimmte Summe an Geld zu verdienen um sich ein Haus usw leisten zu k\u00f6nnen, sondern man kann alles an Geld was man verdient verbrauchen durch Reisen, Unternehmungen usw.\nH\u00e4tten die jungen Menschen mehr Perspektive, dann w\u00e4re das sicherlich alles anders. Aber leider haben wir keinen Ausblick auf stabile Familien (siehe Scheidungsrate) wie die Generation davor (bzw. Diese Frauen-Generation war halt dann finanziell von Partner abh\u00e4ngig, woraus die heutigen Frauen gelernt haben). \n\nMan ist also vorsichtiger, lernt aus den Fehlern der anderen Generationen und versucht alles selber zu machen und f\u00fcr sich selber Gl\u00fcck zu finden, da leider viele Beziehungen nicht halten und im Job wird man auch easy ersetzt und oft nicht wertgesch\u00e4tzt (was man auch von fr\u00fcheren Generationen beobachten kann, inklusive der schlechten niedrigen Rente)", "like_count": 0, "author_id": "UCpHyQUGDZJmalOPzUXkQasw", "author": "@user-sk5ee6ee9j", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCz-5s9xX2KhaXt-SgRQrSh7xSIu9Mi5iKddZZLTjvY5aH0-HZod53kfuRV4K-zm-cvg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-sk5ee6ee9j", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-ovOaMKBWVPQ51fR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aber gro\u00dfes Lob an die Gen Z Vertreterin. Wirklich sehr intelligente, ruhige Argumentation, welche sie f\u00fchrt. Finde das Video ist ein perfektes Beispiel daf\u00fcr, was ein einf\u00fchlsamer, respektvoller Ansatz bei der anderen Person bewirken kann.", "like_count": 3, "author_id": "UCNmxQ2sBVHC_wxeck31Gt1Q", "author": "@siegmundfreud5854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k82QyAI4bPkllTGYW1uAh9g2F373PAH3byJC8f1I0FsxpqxMTd2Pi9ZMx0zq4opKmx6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@siegmundfreud5854", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwvpuQ1tcN7OFuszJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist schon sehr ironisch wie die \u00e4ltere Dame sagt, dass sie knapp dem Zugeh\u00f6ren der Generation Z quasi \"entkommen\" ist und anschlie\u00dfend die Generation Z sehr undifferentiert betrachtet und ihre Vorstellung von Arbeitsmoralen junger Menschen auf eine ganze Generation Z bezieht.\n\nAber generell muss man sagen, die \u00e4ltere Frau ist sympathisch, man hat nicht das Gef\u00fchl, dass sie b\u00f6se Absichten hat. Dennoch muss man betonen, dass sie sehr stark pauschalisiert, wie tats\u00e4chlich viele \u00e4lterer Generationen. Der richtige Ansatz ist meiner Meinung nach immer, zu verstehen warum die \u00e4lteren Menschen so pauschalisierend denken k\u00f6nnten, um anschlie\u00dfend einf\u00fchlsamer mit ihnen zu kommunizieren. \n\nKann es aber verstehen, dass j\u00fcngere Menschen genervt von solchen Menschen sind, weil ihre Ansichten sehr eingeschr\u00e4nkt sind und somit nicht gerecht gegen\u00fcber j\u00fcngeren Menschen sind.\n\nDenke auf beiden Seiten (vorallem nat\u00fcrlich auf ihrer), k\u00f6nnte etwas mehr Verst\u00e4ndnis/Empathie nicht schaden. Nur so k\u00f6nnen auch wir zus\u00e4tzlichen Einfluss darauf nehmen, \u00e4lteren vielleicht auch was beizubringen, gleichzeitig diese uns besser verstehen/respektieren zu lassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCNmxQ2sBVHC_wxeck31Gt1Q", "author": "@siegmundfreud5854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k82QyAI4bPkllTGYW1uAh9g2F373PAH3byJC8f1I0FsxpqxMTd2Pi9ZMx0zq4opKmx6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@siegmundfreud5854", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxK3IQ34WzEPYj8YZJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich h\u00e4tte mir jemand anderen gew\u00fcnscht als eine Person die sich als Social Media Beraterin einen Namen gemacht hat. Gerade in der Industrie von SoMe gibt es so viele die ausgebeutet werden von ihrem Management und am Ende sind es die Content Creator die daf\u00fcr Hustlen und die Beraterfirma da noch Kapital raus schl\u00e4gt. Werbevertr\u00e4ge etc zu beschaffen ist bei weitem nicht  vergleichbar, wie jemand der sich zb. eine Autowerkstatt etc aufgebaut hat. In Social Media stecken Millionen w\u00e4hrend mittelst\u00e4ndische Unternehmen um jeden Cent k\u00e4mpfen m\u00fcssen. In meinen Augen komplett falscher Vergleich der hier gezogen wurde. Und klar ist es dann leicht zu sagen sehe ich wie du. Ihr ist in meinen Augen nicht bewusst, dass sie Ihre Arbeit immer \u00fcberall machen kann, aber die meisten in der Gen Z arbeiten nicht in solchen Jobs sondern im festen Pl\u00e4tzen wo sowas gar nicht m\u00f6glich ist. Und niemand wird Nein sagen wenn es Brennt im Team, aber das auszunutzen und dann zu sehen das Firmen wie VW sich Milliarden aussch\u00fcttet und dann beim Staat die Hand offen h\u00e4lt und sagt, das was wir raus gegeben haben muss nun der Steuerzahler \u00fcbernehmen. Zeitgleich X Stellen zu streichen weil man ja nicht genug verdient hat und so von den verbliebenden Mitarbeitern noch mehr Arbeit zu fordern hat nichts mit Arbeitswillen zutun sondern ist pures Ausnutzen. Und warum fordert Gen Z denn mehr Work Life Balance ? Weil sie schlicht und einfach in der Familie , bei den normal arbeitenden Eltern immer wieder Burnout Depressionen etc feststellen und sagen so will ich nicht enden und das will ich meinem Kind nicht antun", "like_count": 0, "author_id": "UCagFxgFyQ9jCxgxhoRBua7w", "author": "@manuhoehn6668", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_np1QUzL5cFgpG2opKWVLMWDaJjMoxolhPqSK6etGug5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manuhoehn6668", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlNwtW2yq1c-WdGjR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir k\u00f6nnten problemlos weiterhin im Wohlstand leben, wenn wir keine inkompetente Regierung, kranken Unternehmen, verkrusteten Strukturen, eine \u00fcberbordende B\u00fcrokratie, die Steuern sinnvoll einsetzen und das Verm\u00f6gen st\u00e4rker verteilen w\u00fcrden.", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwCAL_a_nrXD1988N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Arbeiter trifft Kapitalist", "like_count": 1, "author_id": "UCqXdsvPpVKhz95IfpVEN7uA", "author": "@Hollow412", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HkFQ2bmzwB9MFM97MPpinTC_5emxQH7-LioKpAafVXmOWL7EEp3Q-PKZRetiYJ0Li634nRUHPXk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hollow412", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIiUeTUq2TK_L7fm14AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine idealistische, aber kleinkarierte Kommunistin \u2026 \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCPIljWnmSHIkjFafB-mQNqQ", "author": "@Uwe1977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meOK8N-x4DabB33WUhr7SWn3d3x3ooIqk8I8ZQUtBAdBvNVhOGTGy7iOnHQrlEj6RC7A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Uwe1977", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFPhhF2ZZJywQiJg14AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese verw\u00f6hnten Wohlstandskinder sollen diese Generation sein? Mein Sohn und alle seine Freunde sind \u00fcberhaupt nicht so..!", "like_count": 0, "author_id": "UCccSUEFP-TMSYGcKdr8pn2Q", "author": "@GabelMesser-cb1mk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mimC9VbaEtPyRCUL55_Vduus-POLQbK2d7hopubLvgA-UFiK0RjYIlhwdeLV7yKNeYJA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GabelMesser-cb1mk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywBiUjQGVxj7k4qat4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gen Z kann nur solche unrealistischen Forderungen stellen, weil die Generationen vorher hart gearbeitet haben.\nSchwere Zeiten schaffen starke Menschen, starke Menschen schaffen gute Zeiten und dann schaffen die guten Zeiten achwache Menschen (Gen Z), die uns wieder harte Zeiten bereiten werden.", "like_count": 1, "author_id": "UC3TTh-atrFqFqptcCBnVNQw", "author": "@Toeb01", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mA9wLQLvOr6i-UDjYQKy1xq6saeW3zowAxxEK3l8E4rlA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Toeb01", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwuAvQNMDTT3-8Qd3t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille ist einfach top mit den Argumenten, Weitsicht und generell in der Kommunikation \u2764 unfassbar sch\u00f6n zu sehen \u2764 danke\n\nDas Video ansich hatte man sich ehrlicher Weise sparen k\u00f6nnen denn wie alle schon schreiben, Klassenkampf, bestes Beispiel hier:\nCeline, vermutl im guten Elternhaus aufgewachsen, ggf haben die Eltern bereits f\u00fcr sie ein sparbuch gelegt und sich mit ihr auch um die zumkuft als Erwachsene Person gek\u00fcmmert und dahingehend unterst\u00fctzt sodass sie nun dort stehen kann - finde ich auch sehr lobenswert\nWenn ich mir dann allerdings vorstelle (kenne nicht den Werdegang) das eine Sybille vilt wie ich ohne viel Bildung und Unterst\u00fctzung f\u00fcr die zukunft von den eltern/familie und Umkreis gef\u00f6rdert wurde, hat man es doppelt so schwer und einfach nicht die gleichen Voraussetzungen - dann aber das gleiche von den Menschen zu verlangen ist meiner ansicht nach nicht ganz gerecht\n\nP. S. pauschalisierungen sind die besten ;)", "like_count": 2, "author_id": "UCxvh_MpCG0-sjThM0yxMUGg", "author": "@franziskafranzi9927", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n1tb0QOBAS5hBfgubaBD2h58CQIw762U9yXO2aQVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@franziskafranzi9927", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-41FAm8raUrQOg094AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Gen z und denke mir. Chancengleichheit sind leere Versprechen\n Die reichsten Familien der Welt lachen dar\u00fcber am meisten. Flei\u00df bei der Arbeit wird belohnt mit mehr Arbeit nicht mit mehr Geld. Schlie\u00dflich will ich auch f\u00fcr eine Stunde kein Mindestlohn haben.", "like_count": 2, "author_id": "UCDSWc3ogBu4MvJNxd4gMEMg", "author": "@peterhassan7002", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhGdoWpWVVYyxL5Zm4zem0CHHgl9OiMpgsWEy4DbuldYiozl4RBuMXZCnp4QWk06cKVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterhassan7002", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzA5F9cdz200oQ3L9t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille finde ich sehr nett und klug. Sie spricht richtige Sachen an.", "like_count": 2, "author_id": "UCPcs3uBin3q80X2_7inYU0Q", "author": "@margamarga3597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJPQVaAr44tx-twmEumr9Cnrrduzl9b6IZ7k9ao6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@margamarga3597", "is_favorited": true, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzj-eylwzmhureDSpR4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich ist ein Dauergrinsen extrem befremdlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCDdysZPVWnXNj9pGaEVVFKQ", "author": "@Piuhate", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZxqwKUN9NPgZsAnmBtRYz2QPavnRN1xTaicBOtu6KnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Piuhate", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzphgr4BGVnYn4sqWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin zwar millennial aber bin hier voll bei gen z. Es gibt mehr als Arbeit im Leben!", "like_count": 1, "author_id": "UC5-AMUhy02nJQ7d4RCecXJg", "author": "@labuerostuhl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJ8Z_fqKgbGnStiBxzimmgCBz_Rfo86SX2Fdke2TIxAkuCx2plxe9_oMvulNGVXe35MQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@labuerostuhl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxndePpP-kza4By6914AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Dame mit den blonden Haaren (Name vergessen) hat noch nicht verstanden, dass nicht jeder aufsteigen kann. Solche Strukturen haben nicht den Platz, dass jeder aufsteigt, aber alle sollen darum k\u00e4mpfen. Warum sollte man um einen Platz k\u00e4mpfen, wo sich noch zehn anderen drum schlagen, und am Ende hat die Extraleistung, die man in Hoffnung auf die neue Position bringt, einfach nichts gebracht? Dann doch lieber das Leben genie\u00dfen, und sich nicht aufopfern, ohne etwas zur\u00fcck zu bekommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCH04leyM5GaHalzk6k5m8Zg", "author": "@Alenduhl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-fRwXppwwz4vjuZJo9RRD671CZ00BPJOBwz9tJv8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alenduhl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtR3QFla9ay3A6sut4AaABAg", "parent": "root", "text": "GenZ hat halt nicht die Arbeit als Lebensinhalt. Und wenn sie einen Arbeitgeber finden, bei dem sie so arbeiten k\u00f6nnen, wie sie m\u00f6chten, wo ist denn dann das Problem? Der Markt regelt das schon. Manche Menschen haben halt auch gerne Freizeit, und treffen gerne ihre Freunde.", "like_count": 0, "author_id": "UCH04leyM5GaHalzk6k5m8Zg", "author": "@Alenduhl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-fRwXppwwz4vjuZJo9RRD671CZ00BPJOBwz9tJv8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alenduhl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGILS82nxPCC8fL2d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine ist da glaub ein bisschen  betrunken reingegangen. Es ist sch\u00f6n wenn deine Leidenschaft in so einem unglaublich unn\u00f6tigen und nutzlosen Beruf m\u00fcndet (fast schon schlimmer als ein immobilienkaufmann). doch ich bef\u00fcrchte das ein Zimmermann/Krankenpfleger/Ver- und Entsorger mit einer 10-Stunden Woche mehr f\u00fcr unsere Geselschaft leistet als du.", "like_count": 7, "author_id": "UC_WOdIRA_LgzlylO7n0rVqQ", "author": "@reinerzufall466", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHgFuUZ6A1CdsaDqMOykFo5y-uEGXGtAp23StcMwd7Aso=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reinerzufall466", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdarPK0qrYDek4f6Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt richtig, dass Sybille talentiert/erfahren im argumentieren ist. \nGenerell war das eine sehr respektvolle und angenehme Diskussion.", "like_count": 1, "author_id": "UC5RF7s9i3dzfoe0XdO5lxhA", "author": "@detlevwagner3181", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kumUAO-vDqQ2LEQWnE98-Xq0zXVpU65GxPkF_IPO9-vNgWNB8GdeOI-ErUh6jDMTWOLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@detlevwagner3181", "is_favorited": true, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPlTEXBp7j_SSx43t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es lohnt sich mehr zu leisten, weil man dann mehr Steuern bezahlt und somit indirekt in die Gesellschaft investiert\u2026 starkes Argument \ud83d\ude02\nIch werde auch mehr arbeiten um mehr Steuern bezahlen zu m\u00fcssen\u2026", "like_count": 1, "author_id": "UCHECCBC5K4NEUKtVosoJbOg", "author": "@mr.g9320", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m7mDp2I4pAUTzFnP0RDXQCt-HGIBB5pkgN0mcIWhA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.g9320", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkIStb_sc3XPPdt794AaABAg", "parent": "root", "text": "Die eine sieht ja schon komplett schlaff und faul aus \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCCveHpetjn3iXFpfREiSaTg", "author": "@allezfc8166", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xPysGVjeMzmlh8ItZCwCw63n77ilwaBlq7zyExvmV2h9RltRRtQ_R6NuqY4_IWwzJP6h81sR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@allezfc8166", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmzgXaZNWERgX5uFx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sich Zeit zu nehmen aufgrund psychischer Erkankung ist keine Entscheidung, sondern ein Muss, wenn man kaputt ist \u2014 wie bei anderen (lebensbedrohlichen) Krankheiten auch. (Wird hier so als Luxus dargestellt.)", "like_count": 1, "author_id": "UCaOXPVf6S8TWGkYyAbYFaCg", "author": "@bettinataina", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBFfVPXjhs9ZURpBUC7hBC9C_kRTxDl2sfHitdArrModtH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bettinataina", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmzgXaZNWERgX5uFx4AaABAg.AASkKYmqnqXAC9kfK_GQPA", "parent": "UgxmzgXaZNWERgX5uFx4AaABAg", "text": "Voll! Wenn ich 40h arbeite, lande ich in wenigen Monaten in einer schweren Depression, ergo Klinik. Mit 25-30 und ein wenig Gl\u00fcck bleibts bei relativ leichten depressiven Symptomen.\n20 w\u00e4ren vermutlich ideal, um die Depression ganz loszuwerden, aber davon kann niemand leben lol", "like_count": 0, "author_id": "UCJ1jbWN3KGf9fnXFFzBCebg", "author": "@suzanneoleander3224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNOatnOG-oKaPLukWdZkgWlOuCQPogTjj7vSUkH0I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suzanneoleander3224", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago (edited)", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_rnuktvfOBROV7KF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir ist neu, dass der Gewinn eines Unternehmens an die Arbeitsnehmer weitergegeben wird. Die jenigen, die die Unternehmen haben stopfen sich ihre taschen nur weiter voll, sonst passiert mit den gewinnen gar nichts und die Arbeitnehmer haben erst recht nichts davon", "like_count": 2, "author_id": "UC0qFdPKM9qdYMPzSPpYR-Aw", "author": "@Leasatzinger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz_183qjYpoDJ9uAGUGtSt3zybTQ4AHF7sZ7HCbyNUvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leasatzinger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzslz3sqkXRB19PALx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum kann die Wirtschaft nicht ewig weiterwachsen und das Nachhaltig?\n\nWeil f\u00fcr die Produktion von G\u00fctern immer Ressourcen aufgewendet werden und die Erde nicht unbegrenzt Ressourcen zur Verf\u00fcgung hat. \n\nJedes mal wenn ich mir einen Lippenstift, ein Handy, eine Jeans oder sonstwas kaufe, belastet das die Umwelt. Wenn ich die Wirtschaft aber ankurbeln will, muss ich kaufen.\n\nIch k\u00f6nnte mir h\u00f6chstens ein kapitalistisches System mit extremer Steuerregulation vorstellen. Im Sinne von: G\u00fcter (ausgeschlossen Lebensmittel) haben hohe Mehrwertsteuer und Dienstleistungen fast keine. Dann w\u00fcrde sich der Konsum mehr auf Dienstleistungen beschr\u00e4nken, die meist umweltfreundlicher sind.\n\nIst dann aber auch nicht mehr richtig \"freie Marktwirtschaft\" und w\u00fcrde wahrscheinlich auch bedeuten, dass wir uns alle einschr\u00e4nken in unserem Konsum. Infolgedessen muss aber auch weniger produziert werden und wir brauchen weniger Ressourcen und weniger Arbeitskraft.\n\nIch wei\u00df nicht, wie man in diesem kapitalistischen System, wie wir es haben, die Unwelt sch\u00fctzen k\u00f6nnen soll. Das ist nur begrenzt m\u00f6glich.", "like_count": 0, "author_id": "UCQV9YMZIWCagsDSYX1HQ-OA", "author": "@Nn----00-j4u", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFgGxM3aDBe2sjrvElqL8HYiQIcKxyeF6QF8z_b6y2RlZHraJr0i89ffz9uvpBtF7hrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nn----00-j4u", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyL7-uh7yQ8EGNKTvd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist mit einfach unbegreiflich wie Leute den Unterschied zwischen einem pers\u00f6nlichen und einem Gesellschaftlichen Problem nicht verstehen. Ja \u201eJeder\u201c kann es schaffen, von mir aus. Aber es k\u00f6nnen doch nicht \u201eAlle\u201c schaffen. Wenn ich Verk\u00e4uferin im Supermarkt bin und mit dem Gehalt nicht hinkomme, dann kann ich mich weiter bilden, umschulen, was anderes machen was krass bezahlt wird. Dann habe ich es geschafft. Aber wer verkauft mir dann die Lebensmittel? Wer betreut meine Kinder wenn ich arbeiten bin? Wer holt meinen M\u00fcll ab? Wer pflegt mich wenn ich alt werde? Systemrelevante Berufe m\u00fcssen besetzt werden und sie sollten auch so viel Verdienen das sie davon gut leben k\u00f6nnen. Und das sollten wir als Gesellschaft auch wertsch\u00e4tzen.", "like_count": 1, "author_id": "UC0pWguuAtYmBeCc-P1dpUkA", "author": "@LunaSilvermon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGx1gp3PFbQC9s8mgqfY1ZoML2_qJYcGXrO5PW35YeJw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LunaSilvermon", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP_FKhoucHCWFBiHt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Habe mich selten so gut vertreten gef\u00fchlt wie von Sybille! Danke f\u00fcr deine starken Auftritt!", "like_count": 9, "author_id": "UCmt8N_HR0MM0CjnbYw1QQHQ", "author": "@sinaschmidt544", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqcsK_YYqleX_jhzcOdMeiXpsYIBfiIahrW7usQsWDWhg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sinaschmidt544", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynYRIGYrIOlZyJFvt4AaABAg", "parent": "root", "text": "celine sollte mal ihre privilegien checken :)", "like_count": 2, "author_id": "UCFcP2PxCjdCxDA2kLRzWh1g", "author": "@marcihuppi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khG2GZev0fiVYAiY4ybGHLIPvcju6uHe1YhaJmJiaE5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcihuppi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1A0MN78UU5ANc7gZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn blo\u00df mit Steuergeldern ausschlie\u00dflich Sinnvolles gemacht w\u00fcrde...", "like_count": 0, "author_id": "UCe-xPjcbO0iaf2swLRrnbEA", "author": "@Nurl\u00f6we", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nurl%C3%B6we", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKuAQKvub0bwGRPqN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leider hab ich das Gef\u00fchl, C\u00e9line ist komplett Teil und Freund des Kapitalismus und zu sagen, jede*r sollte seinen Job \u00fcber die Arbeitszeit hinaus gerne machen wollen/k\u00f6nnen, ist einfach nicht m\u00f6glich. Jede*r sollte einen Job haben, der Erf\u00fcllung bringt eben, WEIL wir die meiste Zeit unseres Lebens arbeiten.. Aber manche Menschen engagieren sich eben ehrenamtlich, sind im Verein, haben andere Hobbies Etc. In welcher Welt soll man dann 50 Stunden die Woche arbeiten k\u00f6nnen? \nKinder erziehen bei Erzieher- und Lehrermangel? Ein Haustier haben? Oma im Altenheim besuchen? \nSo viele Pflegekr\u00e4fte mit Burnout und manche arbeiten 11 Tage durch, Schichtsystem, etc. Etc. Diese Berufe sind zu unattraktiv. Fakt. \n100 Argumente sprechen F\u00dcR eine bessere Work Life Balance und wieso wir sie brauchen und alle Gegner dessen, argumentieren mit Gewinn und Profit f\u00fcr die Wirtschaft.", "like_count": 1, "author_id": "UCWP2fOl4vHXZk44rj6NKhfg", "author": "@Stephopopo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DQg3p4v1jDSoFcslQqDymeyJRt3ivZnMPEjxEE-BtdOFXRntL03iXs31d_puvVulBi_TpvJh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stephopopo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhvMZ5zY4XTnA2LO14AaABAg", "parent": "root", "text": "Was Celine nicht versteht: Es kann nicht nur Unternehmer/innen geben! Ja, Sybille und viele andere h\u00e4tten sicher M\u00f6glichkeiten um im Beruf aufzusteigen und mehr Geld zu verdienen und f\u00fcr Wachstum in der Wirtschaft zu sorgen. ABER: Es muss auch immer noch die \"kleinen\" Berufe geben und die m\u00fcssen von irgendwem ausge\u00fcbt werden. Nicht jeder kann aufsteigen, weil es immer Leute geben muss, die f\u00fcr einen arbeiten... So ist das Leben. Und dass nicht jeder ausgebeutet werden will f\u00fcr mehr Wachstum, vor allem ohne wirklich was davon zu haben (siehe Boomer-Generation, die sich kaputt gebuckelt haben), sollte wohl klar sein.", "like_count": 1, "author_id": "UCKAsLSEFSDsPPQ3e-_noQSw", "author": "@rdioactivegirl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XVTAvUy5zNJWtMlJj-2z0FukCRRhxVgkWlX8w-lVhLSKgT1G9fTGwNM1NWZMUc6cly9sgrqAFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rdioactivegirl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyRYiqaA4QociI8ul4AaABAg", "parent": "root", "text": "In meinem Unternehmen arbeiten die Leute etwa 30 bis 70 Stunden pro Woche, je nach Vorliebe. Das funktioniert, weil wir sehr gut organisiert sind und die Boni attraktiv sind. Ich finde, dass die Generation Z zumindest in manchen Bereichen verstanden hat, was ihre Lebenszeit wert ist und dass diese angemessen bezahlt werden sollte. In meinem Unternehmen entwickeln sich Auszubildende zu Leistungstr\u00e4gern, die Verantwortung \u00fcbernehmen und Sinn in ihrer Arbeit finden \u2013 etwas, das ich selten woanders sehe. Meine Azubis zum Beispiel hassen die Berufsschule, weil sie bei uns wirklich erleben, wie es ist, im Leben voranzukommen.\n\nDie Spaltung in der Politik und den Medien sowie bei vielen Menschen ist schwer nachvollziehbar. Es ist, als ob die Generation davor anders gewesen w\u00e4re \u2013 dabei waren nur die Umst\u00e4nde anders, nicht jedoch die Arbeitsmoral. Ich argumentiere es so: Es geht darum, es der n\u00e4chsten Generation leichter zu machen, und nicht darum, aus Neid und Inkompetenz die Bedingungen zu verschlechtern.\n\nIch kenne genug Leute in den Kammern, die mir skeptisch gegen\u00fcberstehen. Viele von ihnen haben wohl Angst, dass auff\u00e4llt, dass einige Unternehmen ihre Auszubildenden lediglich als g\u00fcnstige Arbeitskr\u00e4fte f\u00fcr zwei bis drei Jahre einsetzen. Ich hingegen stelle niemanden ein, nur um Mindestlohn zu zahlen \u2013 ich sehe meine Mitarbeiter als wertvolle Leistungstr\u00e4ger, die zum Erfolg meines Unternehmens beitragen. Ohne sie k\u00f6nnte ich mein Leben, so wie es ist, gar nicht f\u00fchren.\n\nIch bin dankbar, dass sich diese Menschen f\u00fcr mein Unternehmen entscheiden und sich hier engagieren. Daher ist es f\u00fcr mich selbstverst\u00e4ndlich, dass ich auch etwas zur\u00fcckgebe, wenn unser gemeinsamer Einsatz Fr\u00fcchte tr\u00e4gt. Das ist f\u00fcr mich logisch und fair.\n\n\"Traumjob\"? Ich glaube, ein Beruf kann angenehm sein, aber ich bezweifle, dass 90 % der Menschen jemals ihren Traumberuf unter idealen Bedingungen finden werden. Ich habe meinen Traumberuf vielleicht auf gewisse Weise gefunden \u2013 ich bin sehr frei und habe viele M\u00f6glichkeiten. Dennoch empfinde ich Arbeit nicht als Traum, sondern als eine Pflicht, die 99 % der Menschen erf\u00fcllen m\u00fcssen.\n\nH\u00e4tte ich damals wohlhabende Eltern gehabt und w\u00e4re finanziell abgesichert gewesen, h\u00e4tte ich vermutlich gar kein Unternehmen gegr\u00fcndet und ein Leben ohne Arbeit gew\u00e4hlt. Heute trage ich jedoch Verantwortung und bezweifle, dass jemand meine Rolle derzeit \u00fcbernehmen k\u00f6nnte, denn nur wenige Menschen haben wirklich vern\u00fcnftige Vorstellungen davon, wie man fair und respektvoll mit denjenigen umgeht, die f\u00fcr einen arbeiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCU-6OPjqBoF-JjDBTHdUwlg", "author": "@rj7429", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/v579NNAIDEdSqnOM2KhdthNnKBmnCWZtcdWowr26g5C3bZVAviYWzKkc0XiUxRJjJyUXXhdcWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rj7429", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxP1QwCRIdScMp3o_N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hahah exposed.\nSie l\u00e4chelt einen sch\u00f6n an und gibt den Aushilfen noch n Stapel Arbeit und sagt dass \u00dcberstunden in der Natur der Branche liegen (bestimmt, Annahme, kein Fakt)", "like_count": 2, "author_id": "UCPZ_N6KFQ46NfZwQZUrg-Ag", "author": "@DJmilianomusic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRKsW3-I7RwtBRokED-v3jLS61QMAiDTTY_k3YRFs4dPM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DJmilianomusic", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaqS0NJIFslUass894AaABAg", "parent": "root", "text": "dieses wirtschaftslibert\u00e4re fdp geschw\u00e4tzt is so anstrengend und weit weg jeder realit\u00e4t", "like_count": 1, "author_id": "UC4KTk7Mmr7EP58IMXAJhdVQ", "author": "@LSGIEddi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc-zqvxkbYGZqjhZrNgWj3NAzqaHliYXvnAUNkLMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LSGIEddi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5S2s-DH5BB9cFLG94AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland wird bald eh nur noch ein Schatten seiner selbst sein. Intelligente Unternehmen reisen in den Osten, wie Polen, ab. Dort schnorrt der Staat nicht die ganzen Steuern ab.\nBald wird auch der Sozialstaat in Deutschland stark reduziert werden. Wer dann keine Arbeit hat, bekommt auch keine St\u00fctze. Immerhin k\u00f6nnen diese dann Flaschen sammeln oder wirklich mal nach Arbeit suchen. Fl\u00fcchtlinge kann man dann auch nicht mehr durchf\u00fcttern. Daf\u00fcr ist kein Geld mehr da.", "like_count": 0, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0oPKx1MFXYBNZxsV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Politik hat den demografischen Wandel \u00fcbersehen und wir sollen daf\u00fcr eine Extrameile laufen? Da setz ich mich mal lieber wieder hin... Ich bin Millannial und f\u00fcr eine 30 h Woche!! Bisl mehr chillen t\u00e4te allen gut... Vor allem Menschen die in harten Jobs unterwegs sind --> Pflege, Handwerk, Handel etc. F\u00fcr mich w\u00fcrde es gar nicht in Frage kommen f\u00fcr eine Person t\u00e4tig zu sein die meine Arbeitszeit nicht erfasst und meinen Feierabend nicht respektiert. Es wird so auf \"oh wie cool remote blabla\" gemacht aber entpuppt sich am Ende als Ausbeutung. Wenn ein Team die Extrameile laufen muss, dann hat die F\u00fchrungsebene einen schlechten Job gemacht.", "like_count": 0, "author_id": "UCRxuUaMW-cJh43WhtDCGpDQ", "author": "@rosawiegruen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0CULqjUtuXYHl5MTSwcJBbPAyTOqy1Z__3M6O_CGrM20=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rosawiegruen", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0oPKx1MFXYBNZxsV4AaABAg.AANpo6q2P91AAPx04xT05N", "parent": "Ugx0oPKx1MFXYBNZxsV4AaABAg", "text": "Die F\u00fchrungsebene l\u00e4uft meist zwei Extrameilen. Wenn du m\u00f6chtest, dass das System funktioniert und auch der Sozialstaat, dann m\u00fcssen die, die arbeiten einfach etwas mehr arbeiten, damit auch die durchgef\u00fcttert werden, die keine Lust haben zu arbeiten", "like_count": 0, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9F9duKv_bbD483e14AaABAg", "parent": "root", "text": "Social Media Beratung ist keine Arbeit!!!", "like_count": 3, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYTUVA3VWeZolN0X14AaABAg", "parent": "root", "text": "Boomer als die super-leistungsf\u00e4hige Generation zu beschreiben, die wir jetzt verlieren, ist auch so ein Witz. Hat sie schon mit Boomern zusammengearbeitet xD Von der Leistungsf\u00e4higkeit ist nicht mehr viel \u00fcbrig. Die meisten sind so ausgebrannt, dass sie nur noch the bare minimum bringen auf Arbeit. Manche arbeiten gar nicht und erz\u00e4hlen nur, wie viel sie arbeiten \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCw-NVSUlMti-RwrlumLUMyA", "author": "@cloudysilence6853", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cloudysilence6853", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPubM5zIllbfjjcoF4AaABAg", "parent": "root", "text": "16h am Tag?! Oh mein Gott, was ist das f\u00fcr ein Leben? Genie\u00df doch mal die Sonne und geh raus und schau dir an auf welchem Planeten du leben darfst", "like_count": 9, "author_id": "UChrZxoiPa83E4pVRmhPbzaA", "author": "@marvlong5300", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvw13pNlWcfeJ4fEQnjeXMoegRI6vFg8CAlMeqW4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marvlong5300", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPubM5zIllbfjjcoF4AaABAg.AANHQtxlh6JAA_1SwfPGxF", "parent": "UgxPubM5zIllbfjjcoF4AaABAg", "text": "Sie kann ihren Laptop nehmen und im Biergarten arbeiten...", "like_count": 1, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcjMzJsdGSFcg0UFh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zu behaupten, wir m\u00fcssten \"alle an einem Strang ziehen\", zeugt von einem gro\u00dfen Unverst\u00e4ndnis der Wirtschaft. Unser Wirtschaftssystem ist keine gro\u00dfe Wohngemeinschaft, in der die anfallenden Arbeiten fair aufgeteilt werden. Der Arbeitgeber besch\u00e4ftigt seine Angestellten bzw. Arbeiter, damit sie ihm oder ihr Profite erwirtschaften. Nicht weniger aber auch nicht mehr. Ist in Ordnung, Unternehmer sind keine Samariter. Es aber auf einmal so darzustellen, als s\u00e4\u00dfe man mit dem Arbeitgeber in einem Boot oder z\u00f6ge an einem Strang, ist nichts weiter als Propaganda.", "like_count": 2, "author_id": "UC2U5jdLR8Z33H-6I8z87n2A", "author": "@Warschibarschi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lzk3iv6mNDbJdPC-VKvWr8F5Ut1blokrkVsTW-odN9LA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Warschibarschi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAwYs8Uftehn_IFSJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Sybille hat sich argumentativ und generell sehr gut geschlagene. Sie ist eine echt klasse Pers\u00f6nlichkeit!\n\nCeline wiederum sollte sich ihrer priviligierten Position bewusst werden. Sie vernachl\u00e4ssigt den Gedanken, dass jede Arbeit sich anders auf die Person auswirken kann. Ich lade sie gerne dazu ein 3 Tage lang a 16h Zimmer in einem Hotel zu reinigen! Nat\u00fcrlich zum Lohn einer Reinigungskraft \ud83e\udee1.\nDas w\u00fcrde sie vielleicht erden.\n\nGerade von einer Unternehmerin erwarte ich bessere F\u00fchrungsqualit\u00e4ten als das, was sie hier zum besten gegeben hat. \ud83d\ude10", "like_count": 0, "author_id": "UC4q23VRxxQ-ZSkwmF7IEGcg", "author": "@robertz3597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSPhEnAdytYeMy0XfR8UfllHNtXhuVpE5zK4LigLF-kUY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robertz3597", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvTzUE4d0ZH2Ko1UF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die eine sieht irgendwie bisschen aus wie Bibi", "like_count": 0, "author_id": "UCmNfWuv72oEvHxXyaH_9MVA", "author": "@KKFan592", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhg3iuqwOQVO_T0VXXKU9IwtmI_tyqtSIOmtB9o6aPxfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KKFan592", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxiU2RlIZKsosEd0gJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "21:36 sag das mal nem Kind in Afrika. Als w\u00e4re das System daraus ausgelegt, dass alle Reichtum erhalten. Das funktioniert nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCdlg0tT0D0zk3Z_fXGDYIrw", "author": "@frogpop", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SSLm7lWU8QTRmk1rKmYPblTwEApVAQpVQe1WbuFZtWOaWQe2QXPjE3Z61XKclDdxjc54M1E8N4I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frogpop", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwDUfe9nOJgiZ4YSF4AaABAg", "parent": "root", "text": "19:31 das ist soooo undifferenziert wor\u00fcber ihr da grade redet. Es geht um Green Growth oder eben nicht. Problematisch ist es nur dann, dasss es halt angesicht der externen Faktoren wie dem Klimawandel nicht auf geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCdlg0tT0D0zk3Z_fXGDYIrw", "author": "@frogpop", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SSLm7lWU8QTRmk1rKmYPblTwEApVAQpVQe1WbuFZtWOaWQe2QXPjE3Z61XKclDdxjc54M1E8N4I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frogpop", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2EJ6dhQRTcKQWewZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finds cool, wie Ihr das Format hier auf zieht. Ich verstehe nur generell nicht die Debatte um die GenZ oder die Boomer. Wir alle leben doch mit Stereotypen, die sich nur auf eine Minderheit meistens beziehen. Warum f\u00fchren wir \u00fcberhaupt die Debatte als w\u00e4re es dies eine Generation, die man undifferenziert betrachten kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCdlg0tT0D0zk3Z_fXGDYIrw", "author": "@frogpop", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SSLm7lWU8QTRmk1rKmYPblTwEApVAQpVQe1WbuFZtWOaWQe2QXPjE3Z61XKclDdxjc54M1E8N4I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frogpop", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxC3RvJ5oLVuZYUKAp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja gut ich meine das Consulting ne Tretm\u00fchle ist wo du nur was rei\u00dft, wenn du deine Freizeit opferst ist hoffentlich auch jeden klar. Hier wieder nur mit extremen zu arbeiten finde ich auch schwierig", "like_count": 1, "author_id": "UCCOgUqAdDvCaXKwThhZ5CMQ", "author": "@super3d201", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUFa5BUzEIxo6fqfoJEuQ7KSK9TgihDSLhtbGG5aK9Ag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@super3d201", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdvfmoNhhz87nH4uV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Holy sh1t scheint C\u00e9line (die Millenial) in ihrer eigenen Welt zu leben. V\u00f6llig realit\u00e4tsfremd, was sie teilweise erz\u00e4hlt. Glaubt sie ernsthaft, dass sie noch mit so viel Freude und Energie 16 Stunden t\u00e4glich in der Pflege, auf dem Bau, als Lehrkraft, Erzieherin oder sonstwas arbeiten w\u00fcrde?", "like_count": 1, "author_id": "UCAF97pMIj02iwIsc3uZI65w", "author": "@por.la.paz.030", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nOWe4S6b29fbPkg93PDibrKRQTYWczUyLo_mKEpzpASZp98SZsf1etvnv92v_B6OhtLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@por.la.paz.030", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2MVHc8L43GG_qpAx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Fokus liegt nicht auf Arbeit, weil meine Arbeit mein Leben nicht erf\u00fcllt. Zeit mit der Familie, Hobbies und in der Natur sein haben einen wichtigen Stellenwert f\u00fcr mich. Also arbeite ich so viel, wie es f\u00fcr mein Leben notwendig ist. Diese erwartete Aufopferung verstehe ich \u00fcberhaupt nicht. Jede Person kann doch selbst w\u00e4hlen, wie viel sie:er zum Leben braucht, bzw. wie viel sie:er arbeiten will, um die eigenen Standards zu sichern.  (so ganz generell, nat\u00fcrlich gibt es Faktoren, die Chancenungkeichheit beg\u00fcnstigten) Aber was hat das mit Faulheit zu tun?", "like_count": 0, "author_id": "UC1NWIKkHMROSoSDBfcl7m7w", "author": "@tigerwidow3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/evx6Rg_erPfTVAHuNBs6cf-woKhF1sCjLhJweaezO-1dn8XBtW2h_Y_zJXwXP4bJ0sS4-EYGDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tigerwidow3", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLA-GOQuItxknWPKx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwo schon frech zu behaupten wir w\u00e4ren unproduktiv und dann aber im sozial media Bereich arbeiten, was in meinen Augen \u00fcberhaut keinen Mehrwert f\u00fcr die Gesellschaft schafft. Eher im Gegenteil Ablenkung durch das hohe Suchtpotenzial von social Media inhalten", "like_count": 28, "author_id": "UCwp36vJ3tGVlLq5EM6HZiYA", "author": "@halihalo21", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mx42pu1PwV1kTg9iXKZ2npyYY52g7c7-VRwOion0Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@halihalo21", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLA-GOQuItxknWPKx4AaABAg.AAKkAgBUwz-AAnzdc4fc0L", "parent": "UgzLA-GOQuItxknWPKx4AaABAg", "text": "Ich dachte genau dasselbe.", "like_count": 1, "author_id": "UCsWnGa9hY4vQraQbK65Vqag", "author": "@9EmillimE9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nG_sUe2NWciv4Z5bDlQfsiVCvDniBn0bg4pGpsB5sdGg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@9EmillimE9", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycF50SYU-RMsAbt754AaABAg", "parent": "root", "text": "35h die Woche und will noch mehr Freizeit \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC9EFCCTWox_lZAdiOBwYo1Q", "author": "@MagdeburgerKind86", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3dLFh9vwxj_9w0tTIOEz4FiCjYm4hq-0wIS8hK3rtnro=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MagdeburgerKind86", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5qfMAtXkxaTYk3k94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Unternehmerin lebt ein bisschen in Wolkenkuckucksheim \nDie Vorstellung dass jeder mit nur der richtigen Einstellung seinen Traumjob finden kann in dem man dann gerne 16 Stunden am Tag arbeitet ist einfach nur realit\u00e4tsfern und eine leere Floskel \nDas ist ein schlag ins Gesicht f\u00fcr Menschen die wirklich t\u00e4glich schwere Arbeit leisten in berufen wie pflege zb und auch m\u00f6glicherweise keine andere wahl haben......", "like_count": 3, "author_id": "UC3E8awwdTLibJZrzXydAsUw", "author": "@triballily", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-BQ9cHAlq1jZsVv0311NimqUYlE4g7_EsWTQQtm7eQuBVngvypJrk2Wkalb5TxAxiCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@triballily", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn4qLArZFmYUs38A54AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Einstellung von Celine nervt echt. Sie soll ihr Leben leben und gl\u00fccklich mit ihrem Leben werden, das sie scheinbar nur f\u00fcr die Arbeit lebt, aber es gibt Menschen, die arbeiten nur, um die f*cking Miete zu bezahlen und nicht zu verhungern. Da muss man seine Weltsicht nicht anderen aufzwingen.", "like_count": 8, "author_id": "UCn_cuuQTCxzDHglqHvmbb6w", "author": "@weintraube23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBfRSVWGlZNtTZrkeZeVHanI5nah0N2aRhACt-Nyjfsjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weintraube23", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn4qLArZFmYUs38A54AaABAg.AAJj_FVQ9FaAA_1-0W_byp", "parent": "Ugzn4qLArZFmYUs38A54AaABAg", "text": "Das liegt aber an den Menschen selber, man kann immer gerade in der heutigen Zeit sich bilden um dann bessere Chancen zu haben auf einen anderen Job.\nNat\u00fcrlich muss man Opfer bringen in dem man die Zeit opfert zum Weiterbilden aber das ist etwas was ihnen keiner wegnehmen kann und was sie nutzen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn4qLArZFmYUs38A54AaABAg.AAJj_FVQ9FaAAhNwhQsUCE", "parent": "Ugzn4qLArZFmYUs38A54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@patrickkidszun5158\u00a0nat\u00fcrlich kann man sich weiterbilden (was ich auch mache). \u00c4ndert aber auch nichts daran, dass ich meine Zeit lieber mit Lesen von Romanen, Sport, Malen oder PC spielen verbringen w\u00fcrde als zu arbeiten. Aber n\u00fctzt ja nichts, K\u00fchlschrank f\u00fcllt sich nicht von allein \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UC1Sw-1GAcUN0qqeaIsdfszw", "author": "@julesvernesjules9903", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_Rzvw-DY2uv9ku0KOkA_hFvEJPSV5XlYs3g8RIKIafw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@julesvernesjules9903", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn4qLArZFmYUs38A54AaABAg.AAJj_FVQ9FaAB-8vlyTs43", "parent": "Ugzn4qLArZFmYUs38A54AaABAg", "text": "\u00a0@julesvernesjules9903\u00a0 nat\u00fcrlich macht man anderes wahrscheinlich lieber blo\u00df mit einer besseren Bildung schafft man es evtl auch einen besseren Job zu bekommen wo man evtl auch mehr Freiheiten haben kann usw \nKumpel von mir hat auch neben dem Beruf seinen Techniker gemacht und danach noch nebenbei Studiert, jetzt ist er Abteilungsleiter und bekommt seine Familie ganz gut durch.\nEin anderer hat damals eine Ausbildung gemacht, Abi nachgeholt und studiert und w\u00e4hrend dieser Zeit hat er sich die Welt angeschaut bis er der Meinung war so ich habe das alles erlebt und kann durch das Studium zb auch vom Ausland aus arbeiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMj3M_SE4lYLAoeOp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine wirkt wie gehirngewaschen, Wachstum ist das wichtigste, wir haben da alle was von, wir haben davon Klimawandel und Burnout und die Manager und Eigent\u00fcmer, die beuten uns aus und steigern ihre Profite. W\u00e4hrend Corona haben Menschen Babynahrung geklaut, das muss man sich mal auf der Zunge zergehen lassen, in einem so reichen Land wie Deutschland, weil Konzerne ihre Preise trotz Krisen erh\u00f6ht haben, um nur ein Beispiel zu nennen.", "like_count": 0, "author_id": "UCn_cuuQTCxzDHglqHvmbb6w", "author": "@weintraube23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBfRSVWGlZNtTZrkeZeVHanI5nah0N2aRhACt-Nyjfsjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weintraube23", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwP_ul3pfw375aedl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gegenfrage an Frau Flores Willers:\n\r\nM\u00f6chte man seine freie Zeit in Arbeit investieren, wovon nur andere profitieren?\r\nAls Gr\u00fcnder tut man ja - auf langfristiger Sicht - f\u00fcr sich was Gutes, indem man hustlet.\r\n\r\nNicht aber die Rechte Hand von Person XY oder der Bauarbeiter Firma XY! Wir sind ersetzbar - also sollte man das Arbeitsmodell umstrukturieren. Wir sind mehr Menschen als es Arbeitspl\u00e4tze gibt. Fangen wir bei diesem Problem an und leiten das in richtige Wege, statt vor Neuerungen wegzuschrecken.", "like_count": 0, "author_id": "UC60q6MVFit8l0cL8BhPHHig", "author": "@240dysjvno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZd3IV7nI5_r78xBsGqdeDUSf6ZKDy1utzm1ofOugkvJaNztTT_zrN-CFCRviw34O3NA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@240dysjvno", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzp_tmN45PXVUpeM8h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die blonden Haare stehen Christian Lindner.", "like_count": 13, "author_id": "UC3ZGXRIkdlKICSBmrVTTQ0Q", "author": "@apfelbrause", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gxgVDKzgNBoLl5f0toEs5yVVGyMsHCYos7tp37loknoF1ZFNkqCsc_VwhS-2o2BghYeZ1xCc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@apfelbrause", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwoUipfFUe-ul4swuB4AaABAg", "parent": "root", "text": "super syphilitisch die Unternehmerin", "like_count": 0, "author_id": "UCbkgeCFzAtRpgQl7CAPGAbA", "author": "@f.b.4953", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_no7OoWhNSrbw3ZZXoNRmfWiaJO0qOjebICiQ-nA92GrEJAGZ8yTqrZipZENrF2zTqaqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f.b.4953", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn8Z5dUYT7yY1AADp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Wunsch, dass jede*r glaubt, er k\u00f6nne dort oben ankommen, vom Tellerw\u00e4scher zum Million\u00e4r... Das gibts schon, nur auf einem anderen Teil der Welt. Und dort hat es nicht funktioniert. Die Verlierer stehen dann vor dem Ruin, weil sie alles investiert haben, w\u00e4hrend sich die gro\u00dfen Gewinner, die es schon geschafft haben, immer mehr Geld in die Taschen stecken. Ich kann nur das investieren, was ich habe bzw. einen Protentsatz davon, der es mir erm\u00f6glicht, im Falle des Scheiterns noch weiter zu existieren. Und das ist keine Frage der Generation oder Einstellung, sondern eine Frage der sozialen Klasse & Lebenswelt, in die man als Individuum hinein geboren wird. Wenn dann noch wie in Sybilles Fall Familie an dir h\u00e4ngt, ein Kind, Partnerschaft, Eltern etc. ... dann w\u00e4re es im schlimmsten Falle existenzbedrohend, zu glauben, man k\u00f6nne es mal eben bis ganz nach oben schaffen & daf\u00fcr alles zu investieren. Wenn der erhoffte Erfolg in Form des Umsatzes ausbleibt & dann auch noch der kaputtgearbeitete K\u00f6rper oder auch Geist streikt ... Wof\u00fcr dann das Ganze?\nEs muss aufh\u00f6ren, dass die Generationen aufeinander schimpfen & sich gegenseitig abwerten. So viele Menschen aus der Gen Z sind einfach mit anderen Dingen gl\u00fccklich, als die Millenials. Werte definieren sich neu & dazu geh\u00f6ren eben auch Arbeits- & Lebensbedingungen. Sybille ist da kein \"Gen-Z untypischer Einzelfall\", sondern vielmehr eine Person, die vieles wei\u00df, vieles hinterfragt & eben wie so viele dieser Generation sieht, dass politische Ziele von vor 50 Jahren wie Wohneigentum, Familienfreundlichkeit, Bildungschancen &  Wohlstandssicherung bzw. Schutz vor Altersarmut nicht verwirklicht werden k\u00f6nnen. Und die L\u00f6sung daf\u00fcr ist eben nicht die 40-Stunden-Woche der Individuen mit \u00dcberstunden, die krank machen & Familien zerst\u00f6ren. Hier haben ganz klar gro\u00dfe Unternehmer*innen eine Mitverantwortung. Gen Z sind bereit, sich \u00fcber ihren Beruf zu verwirklichen, alles zu investieren & Gro\u00dfes aufzubauen. Nur schauen wir kritischer darauf, w\u00e4gen Risiken ab & wollen auf dem Arbeitsmarkt weniger Konkurrenzdruck, sondern mehr Miteinander & auf diese Weise wachsen.", "like_count": 1, "author_id": "UC1zB1yH9OS4_IT06oRr_Vyg", "author": "@spiritofaperegrine", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l54yF6Qfk88iJhqcF59Y69jL1iCwsnKeDDKcgsPjovdXsdKF5xjsL5V9UGw6g2NBarNw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@spiritofaperegrine", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy42_g-yaKuw2Qh_up4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille stark \u2764", "like_count": 1, "author_id": "UCzM_eLDTscjdsgqu8_8rs2g", "author": "@Elinev.x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rwPyZPMbiewr96M4tDoUGEeWtmSEeeWxn1_ILzolILQMbrgAbq5_AVTQtA5EdHhwEpA6LgX_1w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Elinev.x", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEd_fgxIvyPVUDniF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es als sehr Problematisch das hier Unternehmerin und Arbeitnehmerin die Rollen vertreten. Es gibt sofort ein Interessenkonflikt das man als Unternehmerin nat\u00fcrlich Arbeiter in Vollzeit haben m\u00f6chte ... und nicht nur wegen der Arbeitszeit sondern auch um das Gehalt zu dr\u00fccken. Auf der anderen Seite hat die Person es aktuell einfach, weniger zu arbeiten aber auch mehr Gehalt pro Stunde zu verlangen wegen Fachkr\u00e4ftemangel (mit entsprechender Qualifikation) Der Mensch ist n\u00e4mlich oft sehr einfach gestrickt .... er guckt viel eher was er im Monat verdient und viel weniger wieviel stunden er \u00fcberhaupt daf\u00fcr arbeiten muss ... und genau diese Leute will man als Unternehmer angeln. \nUnd die Unternehmerin weis ganz genau .... in entsprechenden Positionen muss er den Arbeitnehmer behalten und wenn er in Vergangenheit 40 Stunden arbeiten f\u00fcr 2500 Netto und er nun 32 Stunden arbeiten m\u00f6chte f\u00fcr 2500 Netto ... hat er oft keine Chance als dem zuzustimmen", "like_count": 2, "author_id": "UCxKbhPsHyp-K-C8_LbEoLTw", "author": "@derdeibel2575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNQYm4Pfv36cRych_ztBk3JFCVR5ytQFUyZrY6FYGvpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdeibel2575", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDJxxCF2sjEcsPceF4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich checke einfach nicht wie \u00fcber \u201edie gen z\u201c in der dritten person gesprochen wird, wenn wir doch alle in der ein oder anderen form arbeit leisten und auch konzepte wie selbstverwirklichung, mental health jede einzelne person betreffen, wenn diese person das eben erkennen m\u00f6chte. und es scheint mir (aus unverst\u00e4ndlichen gr\u00fcnden) dass viele menschen es eben nicht erkennen m\u00f6chten und sich irgendwie einreden dass alles doch vorteile f\u00fcr alle hat\n\nwie hier schon viel richtig kommentiert wird: das ist einfach kein generationenkonflikt \u2014 aber neben dem punkt mit den klassenunterschieden (privilegierter = tendenz arbeit zu verherrlichen) ist es f\u00fcr mich wie gesagt auch einfach diese komponente sich als mensch einzureden wie zufrieden man doch ist (but are you, really?)", "like_count": 0, "author_id": "UC82bwH00J86Dn_JXZISx6lg", "author": "@Marie-mk00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5DM4FNZBOO-FnaY-x-2b3infbHkv7YWvxw8qaJsc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Marie-mk00", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_caknSBWpfsDWeHR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Reinstes Framing! Die Gen Z spricht Probleme an, aber was wir nur h\u00f6ren ist die Bock-Frage. Es ging nie darum ob diese Leute Bock haben, also schreibt dass nicht st\u00e4ndig!\n\nMenschen kapieren einfach die k\u00fcnstlich erzeugte Wirtschaft nicht in der wir Tag ein Tag aus leben! \nWenn jmd durch Risiko mehr verdienen darf, muss zwingend ein anderer schlechter Verdienen! Warum gehts Deutschland so schlecht? Weil China aufsteigt! L\u00e4uft es auf der China Seite gut muss es wo anders schlechter werden!! Das ist Wirtschaft. Deswegen d\u00fcrfen wir auch Afrika nicht st\u00e4rken, dass w\u00fcrde n\u00e4mlich uns schw\u00e4chen. Wer das versteht, versteht warum, alles in unserem Leben gerade so l\u00e4uft wie es l\u00e4uft.\n\nWer das nicht kapiert, braucht sich gar nicht zu Wort melden, f\u00fcr seine naive Meinung! Den Dreck will ich ehe nicht h\u00f6ren. Erst Wirtschaft verstehen DANN reden!", "like_count": 0, "author_id": "UCfYm7hU3MePXgOBSTr3wCTQ", "author": "@dennis141246", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lHa830vFtxevxVaWYMazoC0HZm0vjPym3Onvik-_NWyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dennis141246", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp3Q1ou3N8aFRdqQ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn Menschen die in (sozialen) Medien arbeiten von \u201enotf\u00e4llen\u201c sprechen, f\u00fcr die mehr gearbeitet werden soll, geht es fast nie tats\u00e4chlich um leben und tod. \nso zumindest meine eigene erfahrung in einer h\u00f6rfunk redaktion.\nder druck der da teilweise ausge\u00fcbt wird zeigt realit\u00e4tsferne", "like_count": 2, "author_id": "UCbSSyEpJfrF3eAUaDlriWng", "author": "@helenabetz1142", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIgtqO5kUBhJGqWeqZDFEvv0Z9HSLnC2Shmh2CU14=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helenabetz1142", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXPmelRIGGufFtSw54AaABAg", "parent": "root", "text": "ich verstehe den punkt mit der 4 tage woche, jedoch muss es doch trotzdem einen weg geben, um die arbeit und deren bedingungen etwas angenehmer zu gestalten, sodass man nicht denkt man gibt sein leben auf nur um einfach ins system zu passen. \nsybille hat stark argumentiert. die andere l\u00e4chelt mir ein bisschen zu viel.", "like_count": 0, "author_id": "UCtcMkrZVL53ZPVKYEZUum9g", "author": "@einbierzuviert", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RYNOmJ505Rui-ed39TlimhnTpe6_kkFm28LO_ccTiw1nTTtiuksOh_cVObMmNqRtXIqC1XxC=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einbierzuviert", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZ09aDxBj88IswgKJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nie wieder 40 Stunden!!!!", "like_count": 0, "author_id": "UCH7oHgQikqL-cHPEnEa7eJg", "author": "@Moritz-1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wGV3CjRQRvL0RVIa7prPrtVaSGeq0ORvwnhIG3cdqozg02q-72Ujo7RkNusEk_JTa2WyFJnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Moritz-1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCXQRfv_ua6jpHAdt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Millienial und es ist so dumm welche Takes die Blonde da hat. Keiner sollte sich f\u00fcr irgend einen Arbeitgeber tod Arbeiten. Nein wir haben am ende nichts davon, Boomer leiden oft an Altersarmut und der Staat gibt uns auch nichts zur\u00fcck wie z.b in Bildung. Unsere Schulen sind Kaputt es herrscht Lehrer Mangel und nichts wird Modernisiert. \nAlle meine Freunde kommen aus Arbeiterfamilien die damals schon nicht so gut \u00fcber die Runden kamen. \nEs ist ein FAKT das Gewinn steigt und der Arbeitgeber nun mal NICHTS an die Arbeitnehmer zur\u00fcck gibt. Menschen leiden an der Inflation und die einzigen die davon profitieren sind die Firmen und nicht die Leute die die Firmen am Laufen halten. Keine Ahnung in welcher Realit\u00e4t sie lebt aber sie sollte ganz dingend mal mit Menschen reden\n\nDie Menschen die eingestellt werden halten den betrieb am Laufen WIR sind die die dem Unternehmer das Geld in die Tasche bringen. Es ist ein geben und nehmen und sollte auch fair aufgeteilt werden", "like_count": 0, "author_id": "UCKfSkV58HRImFYWArn88bQQ", "author": "@squiddysquad9568", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQgEFK37gek6WOjX1ZJaEEwieA9x_xMdnCJyPea7M_5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@squiddysquad9568", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwZpVxYyHeqc5VXbl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich lasse mir dich von Euch nicht erz\u00e4hlen, die Boomer w\u00e4ren meine Konkurrenten. Ich als junger Mensch habe mit Ute (62) an der Supermarktkasse und Peter (59) vom Bau so viel mehr gemeinsam, als uns trennt. Mehr Geld, weniger Arbeitszeit sind unser aller Interesse und die Gegner*innen sind die Kapitalbesitzenden.", "like_count": 14, "author_id": "UCFC4ZxI5MAB2XXSULIrhVOg", "author": "@kaptnstrumpfus6759", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0vfQLy7GDfko5MRuP_I7DneigZL2aGXkkfO9C_e3Q8w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaptnstrumpfus6759", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPIkrvz0ezKK3pOGh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war kein Generationen vergleich sondern die Frage des Einkommens. Sybille ist dabei eindeutig Links gr\u00fcn.", "like_count": 0, "author_id": "UCTNtFhs4ero7lNS6NVv8gug", "author": "@pest9964", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mL5AcD1g44LBAuDqwNx43wXm0Ag2DM15y-xgqr60QEEIlmQdJi-HpFUQjDW-Zp-bCHzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pest9964", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxiir0gOzTl-XFO4K54AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow! Die C\u00e9line ist realit\u00e4tsfern auf einem ganz anderen Level.", "like_count": 7, "author_id": "UCK9Gfe94qH6KzvkVXFGVsLA", "author": "@barcusmecker3313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/R9T4wgG3c1FstaT1Cd59R5_oEjynXOziK0d6m-89uJNynoF3L-FB6fP4-nzCGsFSIrf2E1iS9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@barcusmecker3313", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlkRzvG8_1kh5Qix94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn wir weiterhin ALLE WERTE in ausschlie\u00dflich GELD aufwiegen, werden wir weiterhin unsere Versprechen brechen!\n\nWarum muss auf Maschinen keine Sozialsteuer gezahlt werden?\nWarum m\u00fcssen wir nicht l\u00e4ngst nur viel weniger Arbeiten, bei gleichem oder steigenden Wohlstand?\nWarum sinkt die finanzielle Last bei steigender Innovation und steigendem Gewinn nicht?\nWarum wird KI von allen Newcomern gefeiert, und von sich im Aufschwung befindlichen analogen K\u00fcnstlern diabolisiert?\n\nWarum feiern alle Gr\u00fcnder oder privilegierten ihre Arbeitsmoral, w\u00e4hrend alle wirklich ARBEITENDEN sich dabei nur an den Kopf fassen?\n\nWarum sehen sich privilegierte nie als solche?\nWarum spricht niemand laut \u00fcber die klaffende L\u00fccke zwischen den Arbeitswelten von digital arbeitenden Menschen und denen, die physisch anpacken?\nWarum brauchen wir \u00fcberall Quereinsteiger?\nWarum sind ungelernte Coaches in den Netzwerken trotzdem ein Problem?\n\nWenn ALLE WERTE weiterhin kapitalisiert werden, werden wir alle zu Konkurrenten!! Es muss vielf\u00e4ltigere Systeme geben. Systeme in denen unterschiedliche Ressourcen z\u00e4hlen. \nDas Allgemeinwohl muss st\u00e4rker von der Bev\u00f6lkerung in den Mittelpunkt gestellt werden. Wir sind alle bereits zu tief in unseren Nischen und investieren soo viel Energie, Zeit und Mu\u00dfe, nur damit es sich in Geld auszahlt. Und um das gleiche Geld k\u00e4mpfen auch alle anderen. \nUnsere Kinder haben etwas besseres, etwas reiferes und ganzheitlicheres verdient. Und die Forderung nach weniger Arbeitszeit ist da nur ein erster Schritt von sehr vielen!\n\n\nWir brauchen einen neuen Gesellschaftsvertrag. Eine reformierte, lebensnahe Demokratie. Eine Wirtschaft, die f\u00fcr den sozialen Ausgleich und den Wohlstand ALLER arbeitet. \nEine neues Gemeinschaftsgef\u00fchl, vielleicht auch ein neues Nationalgef\u00fchl. Eine neue Flagge, eine neue Hymne! Einen neuen Aufbruch in eine bessere Zukunft!", "like_count": 0, "author_id": "UCYvVoxwUt45BEKCEnZHzvgQ", "author": "@Lupenreinhard", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbNKXndf28yA5oY9siOVsboJo32dUwNdJR0yYdPaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lupenreinhard", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1kt2e1p1QR7bN0sV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer bezahlt eigentlich die Renten, wenn die ganzen Heranwachsenden auf Selbstfindungsphase gehen? Wer tr\u00e4gt diese Selbstfindungsphasen? Warum kann eine Selbstfindungsphase nicht daf\u00fcr genutzt werden, um zu Arbeiten und um zu sehen, welcher Beruf zu einem passt. Warum muss eine Selbstfindungsphase aus Nichtstun und/oder dem Feiern bestehen?\n\nEine Gesellschaft bedeutet auch eigenverantwortlich f\u00fcr alle anderen einzustehen. So wie es alle anderen auch f\u00fcr einen selbst einstehen. Es mag ja sein, dass Sokrates schon sagte, dass die Jugend faul sein und sicherlich ist auch was dran, dass es ein generations\u00fcbergreifender Pseudokonflikt ist. Jedoch aus mathematisch logischer Sicht kann der Handlungsspielraum der Gesellschaft auch ausgereizt werden. Als Extrembeispiel. \n\nW\u00fcrde die Wirtschaft noch funktionieren, wenn jeder Mensch nur eine Stunde in der Woche, unter vollen Bez\u00fcgen eines angemessenen Monatslohns, arbeitet? Nein. Wir k\u00f6nnen gerne ausloten, wo die Grenze liegt. Sollten aber dabei nicht vergessen, dass ein Ausreizen auch fatale wirtschaftliche und gesellschaftliche Folgen haben. \n\nUnd vergesst nicht. Die Selbstfinder von heute sind die Rentner von morgen. Mal schauen, wie ihre Ansichten \u00e4ndern wenn sie kaum Rentenpunkte generiert haben und die neue Jugend nicht genug Gelder erwirtschaftet um die Rente zu finanzieren, da diese ja bestimmt noch weniger arbeiten wollen, als die heutige Jugend.", "like_count": 0, "author_id": "UCB7ZiXKV9Io6eAXkm1g7KuA", "author": "@Anonyminus777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EC2Avnd9QVxKApQnjwHfWoEV2mUQVa8wT480j00uYTBJKlXwrXQzNOvOm__9yVmnfghHUbb6hg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonyminus777", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOo1LGoGJhVpozrYN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann man eigentlich ein h\u00f6heres Sprachniveau (bspw. C2) erreichen, indem ich zweimal A2 kombiniere? Warum replacen, wenn es kompensieren gibt?", "like_count": 0, "author_id": "UC4vxDUPqB4Y4-xv3w-eGduQ", "author": "@newskenger3885", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mvoW1GFRFokWIS1Q5tZvX73NKZrEgwPXxFPROsl50=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@newskenger3885", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWM27n7qJ55KMX7ux4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt leider sehr stark, dass Celine in den alleinigen Erz\u00e4hlsequenzen maximal verkaufen will.", "like_count": 9, "author_id": "UC4vxDUPqB4Y4-xv3w-eGduQ", "author": "@newskenger3885", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mvoW1GFRFokWIS1Q5tZvX73NKZrEgwPXxFPROsl50=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@newskenger3885", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6WhmACytoFmkyWWx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hahaha die Unternehmerin h\u00e4tte sich mal die \u201e13 Frage\u201c-Folge zu dem Thema angucken k\u00f6nnen.\nDie gleichen Phrasen\ud83d\ude02\ud83e\udd71. Viel gibt es danach am letzten Freitag vor Weihnachten von der F\u00fchrungsebene frisch gebackene Waffeln\ud83d\ude02.\nKlassenkampf statt Generationskonflkt. \ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffdan die Gewerkschafterin!", "like_count": 3, "author_id": "UCc-7JE4gooWKjXMhlMRvrTQ", "author": "@henning14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XPvLBMi6c6EKYIiDeeVO-E6ZO2FqRNCkQmpZAxT1fNm6-vRfgHY3CH7UjClSi_8Ho8e7FCYU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@henning14", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgzEr6z29UBBxNvOF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir wollen nicht f\u00fcr die Arbeit leben. Das Leben ist mehr als arbeiten, man m\u00f6chte auch Freizeit haben, um das Leben zu leben. Ich m\u00f6chte meine Energie nicht an eine Firma weitergeben oder in einem Job investieren, meine Energie ist f\u00fcr mich und was mir gl\u00fccklich macht. Es ist so traurig zu sehen, wie die Leute nur f\u00fcr die Arbeit leben. Ich bin f\u00fcr eine 4 Tag Woche Arbeit, 5 Tage sind viel zu viel", "like_count": 4, "author_id": "UC_w7AbMKryny4qWeaEAJF5w", "author": "@G99813", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WvdbNBw6FgCiwZsI4tWFZFdJ0HM0ECqxzwBcO4e9Kc33JAgliv5H2m2mO-qiO8kVX9MjEyeWsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@G99813", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKb1JHNkfCrxU3XLx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ok, ergr\u00fcnden wir mal, warum \u201edie Gen Z nicht arbeiten will\u201c (ist nat\u00fcrlich ne bescheuerte Aussage, aber f\u00fcr die Diskussion nehmen wir es mal an). Wof\u00fcr haben denn die Boomer gearbeitet? F\u00fcr ein Haus, ein Auto etc. Das haben sie geschafft durch arbeiten und sparen, weil das Verh\u00e4ltnis von Lohn f\u00fcr Arbeitsleistung und Kosten von gro\u00dfen Anschaffungen sich mehr oder weniger ausgeglichen haben. Wenn jemand aus der Gen Z heute arbeitet, wird derjenige sich kein Haus leisten k\u00f6nnen. Das liegt einerseits an zu hohen Mieten und zu hohen Immobilienpreisen und andererseits an zu niedrigen L\u00f6hnen. F\u00fcr die Gen Z gibt es einfach kein Ziel, daher auch keinen Grund \u00fcberm\u00e4\u00dfig viel zu arbeiten. Gib der Gen Z einen Grund zu arbeiten und sie arbeiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHaXzjh9afh6JWXfx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also r\u00e4umt sie jeden Sonntag ihre Bude um, stark.", "like_count": 0, "author_id": "UCacbzrPGQxbBIobt9rh_NOQ", "author": "@mantiin_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kggyWI5BzVEwTA1WKoJv8zTIiEQvoiuuLD97dOALyR_os=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mantiin_", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqzNVMFgd49bl48NZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00e4re mal spannend zu wissen wie viele Arbeitszeitschutz-Verst\u00f6\u00dfe es bei der Unternehmerin mit ihrer Social Media Beratung gibt.\nIch finde sie macht absolut unpassende pauschalisierende Aussagen \u00fcber die GenZ. Ich kenne keinen in meinem Umfeld (alle so 20-25 Jahre alt) auf die das Zutrifft.\n\nIch selbst, 25 Jahre alt, bin Ingenieur mit nun ~1,5 Jahren Berufserfahrung. Habe das Elektrotechnik Studium in Regelstudienzeit mit Bestleistungen absolviert. Das wird auch finanziell von meiner Firma anerkannt (\u00fcberdurchschnittliches Einstiegsgehalt). Ich bringe mich ins Team ein und wenn Druck ist, arbeite ich auch gelegentlich l\u00e4nger. Trotzdem sieht der Tarifvertrag 38h/Woche vor und alles dar\u00fcber geht aufs Flexkonto und kann ich nur abfeiern. Ab 70 \u00dcberstunden ist man angehalten langsam mal wieder abzubauen.\n\nDas man da in Gr\u00f6\u00dfenordnungen \u00dcberstunden macht ist nicht m\u00f6glich und angedacht, auch finanziell nicht. Und schneller zu einer F\u00fchrungst\u00e4tigkeit bringt mich das auch nicht. \n\nWenn ich da im Normalfall ~8h arbeite, berechne, plane und konzeptioniere gl\u00fcht auch irgendwann mal die Birne. Das kann man doch nicht mit einem Social-Media Job vergleichen wo man mal ein paar Bildchen oder Videos auf Insta, Tiktok oder so hochl\u00e4dt. Und mit einem richtigen k\u00f6rperlichen Job wie ihn viele andere machen erst recht nicht.\n\nUnd das beste ist ja, wie es die Gewerkschafterin erkannt hat, ich kann noch so viel Gewinn erwirtschaften. Der flie\u00dft aber gr\u00f6\u00dftenteils nur in die Taschen der Aktion\u00e4re und eine Gewinnbeteiligung oder Leistungspr\u00e4mie gibt es auch nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCKfNbOE05um6Ttk_B2St8qw", "author": "@erhock-rhonthuringerwald9122", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-rlCdxaea2EUudTz1k5WPpXcpx2P1mBcMEZks0VqaNz4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erhock-rhonthuringerwald9122", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlVKMzvMS4BMrxISF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Rentensystem fu\u00dft auf W\u00e4hlerstimmen der Boomer... M\u00fcsste reformiert werden, wird von der politik jedoch aufgrund von wahlstimmen nicht gemacht (boomer = gr\u00f6\u00dfte gruppe an wahlstimmen)", "like_count": 1, "author_id": "UCOfvUPsYkXRtHLQarXAIqNQ", "author": "@laju6846", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n54-np7s8oKbM8q-Yf3ximpE1MV4Yrcvrl4K9UPcI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laju6846", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_WUQ6ni5y4zNvmuJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "So eine Heuchelei, Unternehmer wollen Wachstum ankurbeln und setzen diese dann bei ihren Mitarbeitern ein?\nLange nicht so einen Bullshit geh\u00f6rt, Unternehmer sollten lernen ihre Mitarbeiter nachhaltig zu f\u00f6rdern, wertzusch\u00e4tzen und sie f\u00fcr ihre Leistung zu respektieren, bevor sie bedingungslose Loyalit\u00e4t einfordern, die einem nicht entgegengebracht wird.\nGerade gr\u00f6\u00dfere Konzerne wechseln einen doch im Sekundentakt aus, F\u00f6rderung von den besten? Es wird lieber einer aus den eigenen Reihen f\u00fcr die F\u00fchrungsposition gew\u00e4hlt oder mit Vitamin B vergeben, da kann man noch so viel Malochen und sich beweisen wollen, daf\u00fcr wird man nur noch mehr geknechtet. \nSie spricht aus einer privilegierten Perspektive, in ihrer Scheinutopie wird das wohl so sein, die meisten von uns haben einfach keine Lust mehr mit F\u00fc\u00dfen getreten zu werden und der Vorwurf der \"Arbeitsunwilligkeit\" ist ebenso schwachsinnig.", "like_count": 1, "author_id": "UCBeFoWeCMSBi8fUZ5ad8iGQ", "author": "@20Goldy08K", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kou3dO5GhrvBQru7jrDY7-p0Ls3-FwpdfJn_A0CdgtFmBIy5ofV2XYbnym-k-Zi8t6WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@20Goldy08K", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzqz2y0xByLtm6tKCV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe das immer so, dass ich Tag t\u00e4glich durch die Arbeit von tausenden/millionen Menschen so leben kann wie ich will. Alleine in der ersten Sekunde des Tages darf ich in einem Bett schlafen, mit einem Dach \u00fcber dem Kopf, und mich hat ein Wecker geweckt. Jeder dieser 3 Gegenst\u00e4nde musste erfunden, in vielen Schritten gebaut, usw. werden. Bin selber noch am studieren, und hab ganz erlich quasie nichts f\u00fcr die Gesellschaft geleistet. Das macht mich ganz dem\u00fctig, und l\u00f6st bei mir einfach ein starkes Gef\u00fchl aus, nach dem Motto; ich bin der Gesellschaft was schuldig. Da finde ich es schlichtweg egoistisch immer so zu tun, als sei das alles selbstverst\u00e4ndlich. Selbstverst\u00e4ndlich w\u00e4hre es so komplett Steinzeit-m\u00e4\u00dfig zu leben. Und da fehlt es mir irgendwie bei anderen oft an Einsicht und Dankbarkeit in so einer \"Erbauten\" Welt zu leben.", "like_count": 1, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzqz2y0xByLtm6tKCV4AaABAg.AAH3GT0pkf8AC9jS6GIGUk", "parent": "Ugzqz2y0xByLtm6tKCV4AaABAg", "text": "Eigentlich eine gute Einstellung! Aber die Frage ist ja: Wer hat f\u00fcr diese Sachen gearbeitet und wer w\u00fcrde davon profitieren, wenn du hustlest? Sprich, kann ich mich bei dem Fabrikarbeiter, der mein Bett gefertigt hat, revanchieren, indem ich mich f\u00fcr ein deutsches Unternehmen mit einer 50h Woche kaputt arbeiten?", "like_count": 0, "author_id": "UCJ1jbWN3KGf9fnXFFzBCebg", "author": "@suzanneoleander3224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNOatnOG-oKaPLukWdZkgWlOuCQPogTjj7vSUkH0I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suzanneoleander3224", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_fOKs3WH37xHAtnl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es tats\u00e4chlich erschreckend, dass die junge Dame wirklich diese komplett hirngewaschene Ausdrucksweise an den Tag legt... *Innen und problematisch, Lebensrealit\u00e4t und heteronormativ und was nicht alles. Echt ein wenig erschreckend", "like_count": 0, "author_id": "UCoPtiGbpjYl_IPKYlDDp-gQ", "author": "@andreas_aus_d", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSEaPf4Qnf-BhynXJoUGYGJKJC4X0we4C8qtye69T--jo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreas_aus_d", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTKcmTkMg3S-JroZR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin \u201eMillenial\u201c und diese Frau Willers erz\u00e4hlt ja totalen Unsinn. Sie hat nicht mal einen Tag wirklich sinnvoll gearbeitet und hat eine Coaching-Agentur f\u00fcr LinkedIn-User wtf die Arbeit der Mechatronikerin ist dabei um ein Vielfaches sinnvoller, als der Quatsch, f\u00fcr den sich Frau Willers \u201eaufopfert\u201c. So ein komisches Gespr\u00e4ch. Hier werden \u00c4pfel mit Birnen verglichen.", "like_count": 2, "author_id": "UCz0aXpg7VuU5Nja9TGBySlA", "author": "@whodareswins3372", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZc4zmVJypLMNHULLyrOLIH5j4ROdhNY4GzlNL_IBrxVgUQS4IT_UqjXMrykjAWMs9HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@whodareswins3372", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_1gP6W4O3Y9IBAD94AaABAg", "parent": "root", "text": "Buchempfehlung: \"H\u00f6rt auf zu arbeiten! Eine Anstiftung, das zu tun was wirklich z\u00e4hlt\" - und nein, es geht NICHT darum, mit dem Arbeiten aufzuh\u00f6ren und arbeitslos zu werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUvO36U93riy3XkzR4AaABAg", "parent": "root", "text": "LET'S CONNECT!\u00a0\nIch lese hier so viele wichtige Stimmen, die sich f\u00fcr eine neue und ges\u00fcndere Arbeitswelt aussprechen. Ich f\u00e4nde es mega, mit Gleichgesinnten, die sich als Teil der Ver\u00e4nderung sehen, online zusammenzukommen und gemeinsam nach neuen Wegen zu forschen. Wer ist dabei? @ZDFunbubble wie k\u00f6nnte ein Vernetzen datenschutzkonform stattfinden, habt ihr eine Idee?", "like_count": 1, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDzKAyFfDrv8-KINt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Echt super spannendes Video mit 2 sehr interessanten Personen \ud83d\udcaf", "like_count": 0, "author_id": "UC9R1c7I4EZnx3AP4ulwuB2A", "author": "@jasminfort7302", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kw5qVOPXVkcSrYhY2A_ZQzlQlE2jK2d_qBMIIUNj1v3FM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasminfort7302", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIC_62kGFIxhEWjdp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solche AG sind nicht nur peinlich, sondern auch einfach nur dumm. Ich arbeite um zu leben, nicht andersrum!!", "like_count": 0, "author_id": "UCXF7qyzbPJIsYAYsj6po6bA", "author": "@waldwaechterin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LV0-_ZsL66GLQF-iAoQySaY9jYdbibIusncSPkosLfmnzwpc5oNpcWHSt6uKWymVNWxFmOlyLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waldwaechterin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqskpuNI9hYo-co6p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klar bin ich bereit mehr zu arbeiten, wenn ich halt selbst davon profitiere. Als Unternehmer steigere ich den Wert meiner Firma. Als Angestellter arbeitet man oft an der Wertsteigerung des Unternehmens, an dem man keine Anteile von h\u00e4lt.", "like_count": 13, "author_id": "UC3QwmZoqP42-TbO7Y5mdd4A", "author": "@sapkra", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5HlAtDX2_v-ioi1PFzT6O10jbFUL5RrHnU4LM10RRPRq5HloP5PCYL6mFprR2cBjYL_Ygz06Bg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sapkra", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqskpuNI9hYo-co6p4AaABAg.AAGTWtQIPKAAA_0a7Y2UmH", "parent": "UgxqskpuNI9hYo-co6p4AaABAg", "text": "Was hindert sie daran selbst zu machen?\nJeder kann probieren ein Unternehmen zu gr\u00fcnden, nat\u00fcrlich nicht jeder ist daf\u00fcr geeignet trotzdem kann es jeder probieren.\n\nViele wollen halt auch gar nix erreichen weil es ihnen \"zu gut\" geht.\nUnsere Generation hat sehr vieles bzw kann sich oft einiges Leisten.\nMeine Gro\u00dfeltern war es nicht m\u00f6glich sich ein Auto zu kaufen, mussten auch beide Arbeiten um 3 Kinder zu ern\u00e4hren und da war nicht die Frage ob man \u00dcberstunden macht oder nicht sondern teils musste man damit man genug Geld bekommt um seine Familie zu ern\u00e4hren.\n\nWir sehen ja gerade jetzt was passiert wenn die Menschen sich auf den Wohlstand ausruhen, VW schlie\u00dft in Deutschland Werke (da h\u00e4ngt auch viel Politik zusammen)\nIn China wird das nicht so schnell passieren blo\u00df da fragt auch keiner nach 38h Woche.\nDie Mitarbeiter von Tesla mussten damals in der Fabrik pennen um Ziele zu erreichen (bin ich auch dagegen) wundert mich dann auch nicht das viele asiatische Firmen seit schon einigen Jahren so viel Geld haben um sich \u00fcberall Einkaufen zu k\u00f6nnen, braucht man ja blo\u00df zu Mercedes schauen welchen Anteil da aus Asien kommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5zFDzZAGGuOsrtOJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "C\u00e9line ist naiv und sehr privilegiert.", "like_count": 15, "author_id": "UCaQwrvMBf-jg7qC2OJrTgmg", "author": "@weavvver", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qsGlFog6chHTSCuxy_S_Aqh7CzFZDj37BfGl3wOWjd0HkGoauh6NM6EOmVZ8reEFWRiGm_wtNQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weavvver", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5zFDzZAGGuOsrtOJ4AaABAg.AAGOQ2Om1CAAA_-35fNlpI", "parent": "Ugy5zFDzZAGGuOsrtOJ4AaABAg", "text": "Kennen Sie sie? Sie Urteilen \u00fcber einen Menschen wo sich so gut wie gar nix Wissen.\nWoher Wissen Sie was sie f\u00fcr ein Elternhaus hat? Was sie evtl fr\u00fcher f\u00fcr Krankheiten oder andere Schwierigkeiten im Leben hatte.\n\nJa ich kenne auch jemanden der mit dem goldenen L\u00f6ffel auf die Welt gekommen ist und das merkt man an der Firma die den Bach runter geht und menschlich einfach ne Niete ist.\n\nIch kenne die Person aber und auch die Eltern, diese haben fr\u00fcher und heute genauso hart gearbeitet um das zu erreichen wo sie heute stehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAvMBWNUYjsZEHhfx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wohlstand muss nicht zwangsl\u00e4ufig f\u00fcr jeden gleich monit\u00e4r bewertet werden, f\u00fcr den anderen ist es vieleicht Unabh\u00e4ngigkeit/Freiheit?", "like_count": 6, "author_id": "UCTFnI3QF6p26_U1OVp26cfA", "author": "@lisam.330", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_niMaNm85fQ_sMyM6i1qZRvkQNfY3ttH2SbEn8crz6FkQM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisam.330", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "parent": "root", "text": "16 Stunden als Socialmedia beraterin zu arbeiten ist definitiv was anderes als zum Beispiel in der Altenpflege zu arbeiten. Ich w\u00fcrde sie gerne mal ne Woche lang ein Praktikum auf einer Intensivstation machen lassen. Ich glaube dann \u00fcberlegt sie sich zwei mal die Arbeit mit nachhause zu nehmen...", "like_count": 353, "author_id": "UCTRZNkUxx-AsfSaUCpz9Nlg", "author": "@jjr553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxczCODxAl6dM9VCdk7_gsP4XUTuhPJ7d4vwXuZ9SzEoI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jjr553", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAGYi4uBtmf", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "Finde diese Frau auch absolut Realit\u00e4tsfremd, sie hat eine vergleichsweise leichte Arbeit und kann dementsprechend viel leisten. Ich habe mal 18 Monate in der Wirtschaftspr\u00fcfung gearbeitet, B\u00fcroarbeit, teilweise auch Home-Office und da waren auch mal 12h kein Problem, dann habe ich mal 2 Monate bei DHL gearbeitet \"nur\" 6h und war absolut fix und fertig und war done f\u00fcr den Tag. Es ist nicht alles vergleichbar", "like_count": 69, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAL8AMEDCAF", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "ist so.. f\u00fcr mich ist diese Frau eher typisch Genz.", "like_count": 16, "author_id": "UC84bi2lGBG1JIggkSt974qw", "author": "@itssosadtobehonest", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsvnbW_ZSPANkfK_9CoEM72gn06qTppNrpsMKRYvPutYkbcLqlJb95qWg_1CJl2xjG7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@itssosadtobehonest", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAZy7g8ESD7", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "Bin ich voll bei Ihnen", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAmP9B339T4", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "Wenn Du das meinst, bist Du fuer die Arbeit auf der Intensivstation nicht geeignet. \u00dcbrigens wuerde ich davor warnen, Patienten mit nach Hause zu nehmen \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 3, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAmkRqx4SBM", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "\u00a0@ralphhebgen7067\u00a0 Wie, die beschweren sich, bei Dir zu sein? :D", "like_count": 0, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAml3xB5b48", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "\u00a0@mellllle93\u00a0 ?", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAmlgRQF_6k", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "\u00a0@ralphhebgen7067\u00a0 Sorry, h\u00e4tte ich genauer ausf\u00fchren sollen, ich hab mich in meinem Witz auf die Patienten bezogen, die man nicht mit heim nehmen sollte. Witz komm raus, Du bist umzingelt. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAAmmK0yK_tt", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "\u00a0@mellllle93\u00a0 \ud83d\ude02 genau das hatte ich ja auch gemeint. Arbeit nach Hause nehmen? Klar, wenn\u2019s halt Bueroklamotten sind. Aber Patienten? Kommt man schnell mit dem Gesetz in Konflikt. Naja, Komiker werd ich auch nicht mehr in diesem Leben\u2026 Auch wenn ich 16 Stunden am Tag reinlegen w\u00fcrde, bei mir w\u00fcrden die Leute wohl eher g\u00e4hnen. \ud83d\ude00", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg.AAGLY52DBdxAB-CSCDhasR", "parent": "UgzdUGK6uLmBWQ8RffB4AaABAg", "text": "\u00a0@ralphhebgen7067\u00a0 nicht nur da sondern der Maurer kann die Mauer auch nicht Zuhause fertigstellen und dann mit zum Geb\u00e4ude bringen.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIrubPIjJaFOy4HQR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Jeder kann reich werden - aber nicht alle\"\n\nDieser Hustleansporn ist brutal perfide und stachelt Arbeitnehmer*innen im Niedriglohnsektor gegeneinander auf, mit der Perspektive aus dem Rattenloch herauszukommen. Faktisch kann ein Unternehmen mit 50 Personalien aber keine 48 Chefetagen besetzen, selbst wenn die allesamt qualifiziert w\u00e4ren.\n\nDer logische Weg w\u00e4re ein Umdenken der Wertigkeitsverteilung, fl\u00e4chendeckend \u00fcber ein Unternehmen oder eine Branche. Gewinne sozialisieren, denn aktuell werden sie oft noch privatisiert und lediglich Verluste sozialisiert...\n\nNext step w\u00e4re dar\u00fcber nachzudenken ob es nicht einen deutlich nachhaltigeren Weg g\u00e4be als unendliches Wachstum auf einem Planeten mit begrenzten Ressourcen. Der Aspekt wird in den meisten F\u00e4llen gekonnt wegignoriert. Ich bin ehrlich: ich f\u00fchle mich pers\u00f6nlich angenehm priviligiert ein Dach \u00fcber'm Kopf und flie\u00dfendes Trinkwasser zu haben. Alles dr\u00fcber hinaus ist sch\u00f6n und darf's auch grundsetzlich geben - niemend muss in H\u00f6hlen leben - dennoch w\u00e4re ein Hinterfragen von n\u00f6tigem Luxus f\u00fcr ein gl\u00fcckliches Leben durchaus sinnvoll. Die GenZ gibt da durchaus super wichtigen Input den man dringend im Diskurs mit der Umsetzbarkeit in Betracht nehmen sollte. \u270c\ud83c\udffd", "like_count": 0, "author_id": "UC6tVkjV7CiOLzOozeiTDzXg", "author": "@rodge_spot2571", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkvZL6_kz1dOZZNlAfaTAAvzD815r_d0GFkV8C9bR31YRZeGPylgyyE4sM5v8Yxu6Veg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rodge_spot2571", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwEH_Bj-y4Fp79rSqN4AaABAg", "parent": "root", "text": "bisschen random, aber sie sieht bisschen aus wie Bibis Beauty palace lol", "like_count": 6, "author_id": "UCuj-eSZQdGC5A-6__tjKRVg", "author": "@nabiratekin8376", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nSxwpqfWTznNG5VePqRSN7hdiI08dwHAMEFRBCKj44PCs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nabiratekin8376", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynxBHnaoIKW0cHYSh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde es auch immer wieder interessant, wie viel doch ideologisch und Sektiererisch bzw. mit wie wenig Selbstreflektion, das Unternehmertum unterwegs ist. Mit einem FDP statt SPD Vorsitzenden beim Jobcenter, w\u00fcrde denen der Arsch auf Grundeis gehen, denn die Politik geht nicht nur gegen B\u00fcrgergeldler sondern an alle die nur gef\u00f6rdert aber nicht gefordert werden wollen \ud83d\ude05\ud83d\ude02 Erstmal wird dann eine Bed\u00fcrftigkeitspr\u00fcfung verlangt. ;) Auch ihre gew\u00e4hlte FDP f\u00f6rdert Unabh\u00e4ngigkeit vom Arbeitgeber. Ich sag nur Steuersenkungen in Investitionen und gratis Erbschaften, daher landet die FDP auch immer wieder unter 5%, weil die denen das n\u00fctzt ja ziemlich links w\u00e4hlen und die liberalen Egoshooter W\u00e4hler, geht jedesmal der Arsch auf Grundeis \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UC1rYtPSaIgk01Liv5x3HDyQ", "author": "@luxen2340", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hPslVlGWuFME_R4dLyy0W24kv7lhnNAlHrM9UDEoLhbv46mm8fVQJpT-GpkZ87tK9mM3zbUc5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luxen2340", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd2vMBRnuZTVCuwLJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille altaaa, heftige Person! Eine Mutter mit so viel Bewusstsein, Verstand und Bildung sollten echt alle haben!", "like_count": 222, "author_id": "UCGSTLx-dNGutza3YLwqcWkg", "author": "@-trallala-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mjxF-p_4EgT8BEpP64fsDit6eG6mRhKQqEjzjcKlxn19lhH94aP4nE5ikSazdVLVdm6VG43L=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-trallala-", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd2vMBRnuZTVCuwLJ4AaABAg.AAGJJsbfy6eAAmPSafWVYT", "parent": "Ugxd2vMBRnuZTVCuwLJ4AaABAg", "text": "Klar. Bin sicher, das Kind mit 16 war geplant in voller Eigenverantwortung. Bin auch sicher, dass die Eltern da nicht miterzogen haben in den 5 Jahren, da Sybille zu Hause wohnte. \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxd2vMBRnuZTVCuwLJ4AaABAg.AAGJJsbfy6eAAmQ99Ig5P0", "parent": "Ugxd2vMBRnuZTVCuwLJ4AaABAg", "text": "@ Was hat was mit was zu tun? Du bist ein rechter Troll, wa? Immer dieselbe unintelligente Gehirngr\u00fctze, die ihr hier ganz laut rausposaunt\u2026 Vielleicht nicken alle an deinem Stammtisch \u00fcber deine Ausf\u00fchrungen, aber durchschaubar dumm ist er f\u00fcr den Rest.", "like_count": 0, "author_id": "UCGSTLx-dNGutza3YLwqcWkg", "author": "@-trallala-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mjxF-p_4EgT8BEpP64fsDit6eG6mRhKQqEjzjcKlxn19lhH94aP4nE5ikSazdVLVdm6VG43L=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-trallala-", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWvOQLdiDeWwBtuY94AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit Social-Media wird sie die Welt jedenfalls nicht retten, egal wieviel sie arbeitet \u2026\u2026", "like_count": 1, "author_id": "UC8giUN7M9D4I6Vk0OiOorIQ", "author": "@arnoldstieve8102", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSqGfAZ3AAAMEWrtPhA4q4fHKUHwxTVraGyvQNyKw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@arnoldstieve8102", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU2jnhUdiai7Ahybx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr \u00fcberprivilegierte Meinung der Kontra-Seite\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCwNZqxwyCkLhCbjvSnZastQ", "author": "@BigBroetchen20", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBG4Q2j7htJbxg-phr_qVcAKlNOGbhJhWBe0SkBAuX3EdiRFA_mJUmpSD86gxTbRG5GQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BigBroetchen20", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1OroZUWHjpMcT8Vd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bringe mich gerne in das Unternehmen ein und gehe extrameilen...ich will daf\u00fcr aber auch dementsprechend am Erfolg teilhaben...1mal im Jahr 300Euro brutto \"als leistungspr\u00e4mie\" bei der ich mich vorher um kopf und kragen argumentieren muss, dass man sie \u00fcberhaupt bekommt, weil immer mehr gefordert und als \"normal\" angesehen wird, reicht da einfach nicht, w\u00e4hrend mein Betrieb 1Mrd. + im Jahr macht.", "like_count": 30, "author_id": "UCPqFzP3aLaiMF55HA0ucwcg", "author": "@Vorgluehrak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HU-S-fcG_Tz6QpNxWA6iS6VpUCXTci3t68h62D7wQb7WhrW-XXF3SOtbB3TNZFscpK3euNmCtw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Vorgluehrak", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1OroZUWHjpMcT8Vd4AaABAg.AAGFEBWa-bIAAaT7V_LTkc", "parent": "Ugz1OroZUWHjpMcT8Vd4AaABAg", "text": "300 Euro Brutto im Jahr als Leistungspr\u00e4mie.\ud83d\ude05 Das ist doch ein schlechter Scherz.\ud83d\ude48", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder kann alles schaffen wenn man den Willen hat, ja Moin ab hier war f\u00fcr mich Schluss. Die Frau muss Mal eine Woche in meinem Viertel wohnen", "like_count": 13, "author_id": "UCH68-rME5DuZwO344WI7lYg", "author": "@Tiziana144", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vaai3WwLSRAk23I7_3ueWjohbUiziEWitdDRjgyzjAbY9R_rVhMabRyZKP-YjOGF2aSlBjA7=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tiziana144", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg.AAGCFz7FqN7AAGCzEI0utD", "parent": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg", "text": "Was muss sich deiner Meinung nach \u00e4ndern, um mehr Chancengleichheit zu erreichen? \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg.AAGCFz7FqN7AANq_SMMaiX", "parent": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0\u00e4hnliche Anfangsbedingungen f\u00fcr alle Menschen. Die einen Erben viel, werden in social stabilen Familien geboren,die anderen eben nicht. Genau da muss sich etwas \u00e4ndern. Jeder sollte gleiche Anfangsbedingungen haben und die Reichen m\u00fcssen viel mehr Verantwortung \u00fcbernehmen und mal richtig zur Kasse gebeten werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg.AAGCFz7FqN7AATEwN2vKOo", "parent": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0Die Klassenfrage endlich sinnvoll zu stellen, also Eigentumsverh\u00e4ltnisse grunds\u00e4tzlich neu zu denken. all das unter der Pr\u00e4misse des Klimawandels und der Ressourcenknappheit", "like_count": 1, "author_id": "UCKhAdRWtcwuxpOB9MQx7XbA", "author": "@astonmaarten2795", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJledOTsUIWWqaCGVKgGG21rSOGekRKrR2i5Yoi1o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@astonmaarten2795", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg.AAGCFz7FqN7AA_-U_pC5DV", "parent": "UgzCeOMeE7owXt44TtZ4AaABAg", "text": "Aus ihrem Viertel kann man auch raus kommen.\nDie meisten wollen es blo\u00df halt nicht.\n\nWenn jetzt mir jemand eine Bewerbung f\u00fcr einen Job schicken w\u00fcrde, Google ich doch nicht ob die Person in Duisburg Marxloh wohnt wenn der Job 200km weit weg ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwh6T743yjWwzyVZtx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht jeder hat die M\u00f6glichkeit \"den Job zu wechseln\"...oder die Karriere Leiter geht ganz weit nach oben....nein so l\u00e4uft das nicht. Nicht b\u00f6se gemeint aber solche Worte k\u00f6nnen nur von jemanden kommen, der sehr sehr Privigiert aufgewachsen ist und keine Ahnung davon hat was es hei\u00dft wenig Geld zu haben, in schlechten vierteln zu wohnen... Wtf", "like_count": 10, "author_id": "UCH68-rME5DuZwO344WI7lYg", "author": "@Tiziana144", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vaai3WwLSRAk23I7_3ueWjohbUiziEWitdDRjgyzjAbY9R_rVhMabRyZKP-YjOGF2aSlBjA7=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tiziana144", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwh6T743yjWwzyVZtx4AaABAg.AAGBwtIQJHoAAGD3lnLRwJ", "parent": "Ugwh6T743yjWwzyVZtx4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Perspektive! Welche Hindernisse gibt es deiner Meinung nach? \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwh6T743yjWwzyVZtx4AaABAg.AAGBwtIQJHoAA_1hMwZuub", "parent": "Ugwh6T743yjWwzyVZtx4AaABAg", "text": "Jeder kann etwas erreichen, dies muss aber jeder f\u00fcr sich Festlegen.\nDer eine m\u00f6chten \u00fcberleben, der andere eine Fachausbildung und danach einen guten Job, der andere will F\u00fchrungsverantwortung und dann wollen andere einen schicken Anzug anhaben und \u00fcber alle Entscheiden.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfbIXLHL8fXwc8CqN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann dieser m\u00fcnchnerin null zuh\u00f6ren. Die redet aus einer perspektive allein und denkt \u00fcberhaupt nicht an der rest der welt/menschen. Tut so als ob profite wirklich dem normalen arbeiter zustehen. Steuer f\u00fcr Bildung... dass ich nicht lache.", "like_count": 1, "author_id": "UCUcpXLBDiBNMYyTbz3yBPyA", "author": "@mirunagavaz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPP1XFxGrllsYWvAB_f3M_ywDKi5mJGt8r06qQ8II=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mirunagavaz", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNPGmkYhWYMc9q9eB4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"C\u00e9line Flores Willers geh\u00f6rt zu Deutschlands bekanntesten B2B-Influencern auf LinkedIn\". Wer sowas als Arbeit nachgeht, soll bitte ganz ganz leise sein, wenns darum geht mehr Arbeitszeit zu fordern. Schwer zu argumentieren, dass die da wirklich was gesellschaftlich N\u00fctzliches leistet. Die soll f\u00fcr sich froh sein, dass unser Wirtschaftssystem so funktioniert, dass sie f\u00fcr sowas \u00fcberhaupt Geld bekommt. Und dann eine Mechatronicerin belehren...", "like_count": 1, "author_id": "UCCytPtJ8GM5JR3Nek8iqyaQ", "author": "@Luksoropoulos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBP_G3_GkPzNaoTaG78zlF-oNZJkVzaQA-w9nQICM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Luksoropoulos", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBYxWiQQBx6qjsvYJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das problem sind auch nicht die unternehmer die das drei oder meinetwegen auch 10 fache verdienen wie die angestellten weil sei das risiko tragen. Problem sind die Managerriege die das 200-fache und mehr verdienen als die normalen angestellten bei 0 risiko weil sie auch nur angestellt sind und das unternehmen leiten. Auch Eigent\u00fcmer ohne private haftung. Bei solchen modellen finde ich es nicht gerechtfertigt so viel mehr zu verdienen", "like_count": 7, "author_id": "UCsoj42h6qLqw46S92E65yRQ", "author": "@stevie-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naVtQgGqLR2mEJBYsUptJWeahbG_5vnBCPaDOqBcwUdRBL6bJjSCLq-kGRbS6uIBwmZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stevie-o", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBYxWiQQBx6qjsvYJ4AaABAg.AAG8hrCLB-jAAGDCckiMBb", "parent": "UgzBYxWiQQBx6qjsvYJ4AaABAg", "text": "Was w\u00e4re dein Vorschlag? Sollte man Managergeh\u00e4lter deckeln? \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBYxWiQQBx6qjsvYJ4AaABAg.AAG8hrCLB-jAAGOEUJLccm", "parent": "UgzBYxWiQQBx6qjsvYJ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 ne nicht deckeln aber die mitarbeiter mehr teilhaben lassen z.b. in form von sonderaussch\u00fcttung oder \u00e4hnliches keine boni f\u00fcr manager wenn die normalen angestellten nicht auch einen boni bekommen", "like_count": 2, "author_id": "UCsoj42h6qLqw46S92E65yRQ", "author": "@stevie-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naVtQgGqLR2mEJBYsUptJWeahbG_5vnBCPaDOqBcwUdRBL6bJjSCLq-kGRbS6uIBwmZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stevie-o", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBYxWiQQBx6qjsvYJ4AaABAg.AAG8hrCLB-jAA_1xKRoKha", "parent": "UgzBYxWiQQBx6qjsvYJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@stevie-o\u00a0hat man ja bei VW und Co auch gemacht blo\u00df das ist halt auch zu teuer und somit Tsch\u00fcss Mitarbeiter.\nProblem ist halt der Standort Deutschland ist zu teuer, ob nun Personalkosten oder Abgaben an den Staat.\nNicht ohne Grund gehen viele Firmen sogar aus China nach Indien weil die Arbeitskr\u00e4fte billiger sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwog3bGU-EF-PlY3ih4AaABAg", "parent": "root", "text": "18:20 ich glaub ich hab mich grad bepisst vor lachen sieht man richtig was man von den steuern hat. kaputte stra\u00dfen leere sozialkassen aber in peru gibts neue radwege klasse :) Auch die argumentation evtl. hab ich als einzelner nichts von aber die gemeinschaft. da ist sie glaub ich das 1% der unternehmer die das so sieht der rest sieht wo ist mein vorteil was auch nachvollziehbar ist aber die unternehmer tun dann auf anderer seite so ..... ja du amchst zwar arbeit f\u00fcr zwei und hast dies und das verbessert aber mehr geld ne warum?", "like_count": 5, "author_id": "UCsoj42h6qLqw46S92E65yRQ", "author": "@stevie-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naVtQgGqLR2mEJBYsUptJWeahbG_5vnBCPaDOqBcwUdRBL6bJjSCLq-kGRbS6uIBwmZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stevie-o", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSRexmWXrAYHLiuKd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder Mensch hat seine eigene Geschichte das ist sooo sch\u00f6n gesagt \ud83e\udd79 man kann nicht in die Familien sehen und wei\u00df nicht was alles aufgearbeitet werden muss au\u00dferhalb der Lohnarbeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCQiU40Z-3v2MGfPQa0LV0qA", "author": "@niki2605", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8zs_T-Wfn_61DnVZbfLZ4ku7g23N8Ufq_7B9LwRwScZA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niki2605", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDyPon-9zxug1kdIx4AaABAg", "parent": "root", "text": "23 Minuten geht das Ganze und ich dachte es geht ohne das \u00fcbliche Bashing...\n\nDann noch der \"Heteronormativ, weiss, m\u00e4nnlich\"-Standardbash bei Minute 21... \nDas man als 24 J\u00e4hrige vom Ex im Stichgelassene mit einem 8-J\u00e4hrigen Kind nicht das beste M\u00e4nnerbild hat ok, aber naja, lustig wie man nicht als Genz verallgemeinert werden will, sich aber auf solche allgemeinen Aussagen herausl\u00e4sst.", "like_count": 1, "author_id": "UCyXQsuqEWoZxrMwTudz1EIQ", "author": "@kevwow8638", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nye_oI4ne_q0S8o1o6__V2meWpz0jzJlOvoRWn3NFpKjFhE2zkT7VRbebnj1Jk37bEqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevwow8638", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyb0qkIWsZxtxkWPUJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sie braucht mal \u2019ne Reise nach Afrika, Indien oder Ostasien. Dann wird sie merken, wie privilegiert schon sie eigentlich ist", "like_count": 4, "author_id": "UC5spLhjo8uhrExiDtYlRhkA", "author": "@whatever-s3e", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljkhRRa905q7IaZ8v7W8Me6KhC0jGPUr6kW4VjCHrBOtO1vdwHuS12r0sd1WUEpL_ilA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@whatever-s3e", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDX5RyiH0JmxRMGB54AaABAg", "parent": "root", "text": "13:58 - C\u00e9line: \"Wenn man jetzt einfach nur ne 24-j\u00e4hrige Person ist, in der Gen-Z, und einfach sich um nichts k\u00fcmmert, als sich selbst. Was h\u00e4ltst du davon?\"\nSybille: \"Ich finde, sich um sich selbst k\u00fcmmern, ist schon genug.\"\n\nAMEN! Ganz genau. Wir leben in einer Welt, in der immer mehr Kinder und Jugendliche wegen psychischen Erkrankungen behandelt werden. Psychische Erkrankungen stellen generell einen der h\u00e4ufigsten Gr\u00fcnde f\u00fcr Arbeitsunf\u00e4higkeiten dar. Wir m\u00fcssen doch bitte endlich mal realisieren, dass unser Bildungs- und Arbeitssystem uns Menschen kaputt macht. Da l\u00e4uft gewaltig was falsch. Die L\u00f6sung kann nicht sein, sich st\u00e4ndig dem Wirtschaftswachstum unterzuordnen und es als das wertvollste Gut, das wir Menschen in Deutschland haben, darzustellen. An aller erster Stelle sollte unsere Gesundheit stehen. Denn was nutzt uns der ganze Reichtum (von dem ja by the way nur die Wenigsten profitieren), wenn am Ende alle krank sind? Auch \u00fcber die deutschen Grenzen hinaus, denn wir beuten ja schlie\u00dflich auch andere L\u00e4nder f\u00fcr unseren Wohlstand aus.\n\nIch selbst war viele Jahre stolzer Teil dieser Hustle- und Leistungsgesellschaft. Ich habe sehr gut verdient, dadurch ein extrem privilegiertes Leben gef\u00fchrt, habe mein gesamtes Leben der Arbeit untergeordnet, empfand mich als wichtig, hatte das Empfinden, es auf ne Art \"geschafft\" zu haben, habe mich sehr \u00fcber meine Arbeit, meinen Job, meine Leistung, meinen Titel definiert. Ich war st\u00e4ndig auf der Suche nach Sinn und Erf\u00fcllung in der Berufswelt und habe mich dort verausgabt und verloren. Ich habe meine Bed\u00fcrfnisse, meine Kapazit\u00e4ten, meine Grenzen - ja meine Menschlichkeit missachtet (denn guess what: wir sind keine Maschinen, die immer produktiv sind und leisten, sondern Menschen mit Bed\u00fcrfnissen und begrenzten Ressourcen). Die Folge: mehrfach Burnout und zuletzt eine schwere Depression. Wie suchtartig mein Arbeitsverhalten war, habe ich erst jetzt, mit 30 Jahren, erkannt. Ich bin gerade in meiner zweiten beruflichen Auszeit, weil ich einfach nicht mehr arbeiten kann. Ich bin fertig, Leute. Arbeit hat ein Loch in mir gestopft - vermeintlich. Die Leistungsgesellschaft hat mich daf\u00fcr sogar noch gefeiert und weiter bef\u00f6rdert. Ich war eine Vorzeige-Hustlerin. Und ich k\u00f6nnte mich heute nicht mehr davon distanzieren. Ich bin verletzt von und durch unsere Art zu arbeiten, durch unsere Arbeitswelt. In meinem Fall spielen auch (fr\u00fch)kindliche traumatische Erfahrungen eine Rolle, die das Loch, das ich mit Arbeit zu stopfen versuchte, verursachten. Auch hier gibt es Parallelen: Unsere gesamte Gesellschaft, von der Kleinfamilie, \u00fcber das Bildungssystem bis hin zur Arbeitswelt, ist durch und durch getrieben von Leistung. Wir definieren uns alle, mehr oder weniger, \u00fcber/durch Leisten, Funktionieren, Produktivit\u00e4t - weil wir es so schon sehr fr\u00fch gelernt haben. Wir sind allesamt eine stark verwundete Spezies und merken es in gro\u00dfen Teilen der Gesellschaft immer noch nicht. Ich hoffe, irgendwann wieder arbeiten zu k\u00f6nnen. Ich frage mich nur manchmal, wie man in dieser kaputten Arbeitswelt gesund bleiben kann. Ich habe Angst, erneut zu erkranken...", "like_count": 0, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBB_xva9Nd2ocWhUB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist halt stark schwierig, also auch immer die Schuld an die jungen Menschen zu geben ist irgendwie Zeit verschwendung, man sollte schon gucken wie die Unternehmen das im Zukunft machen m\u00fcssten?", "like_count": 2, "author_id": "UCgbhhZXM3vSnpGocFIBbDKQ", "author": "@DEGamingLegende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Oz2rtVQGaSTgaxXAN0U0i8JwDA3mdIWtFSl8FK_yLDpITTdrd3lUa9J7kvflcpSd9kxGgl6jEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DEGamingLegende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIeBPgJ_SvnrQ2gAt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine kann gut drum herum reden. Hat man gut auch gesehen als Sybille gefragt, wer denn was davon wirklich hat beim \"ewigen Wachstum\".\nDa ist jemand maximal vom Kapitalismus gepr\u00e4gt. Im meine, man muss wirklich nicht studiert haben daf\u00fcr um zu verstehen, dass in einer endlichen Welt es nichts unendliches geben kann wie beim Wachstum z.B.\nUnd vorallem solche Argumente \"ja wir zahlen Steuern und dann wird das in Bildung investiert\". Ey sorry aber zu glauben das Steuern immer da landen wo es gebraucht wird, da ist man die letzten Jahre blind durchs Leben gelaufen. Ich nehmen nur klassische Beispiele wie das Maut Debakel. So viel Steuergeld, einfach weg \ud83e\udd37\u200d\u2642\nAber also CEO muss man wahrscheinlich daran glauben.", "like_count": 0, "author_id": "UCT6Kot7q17zC9aGmrQjMldQ", "author": "@Glumie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meXBTvrFpQR6TSlikWQmR55FqdUHOo6E8Sb5SS1ZFeoA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Glumie", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMl0CARb9yqC7A6B94AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Celine Flores Willers wirkt so unn\u00f6tig \u00fcbertrieben k\u00fcnstlich. Also ich sehe keinen schimmer Authentizit\u00e4t, wenn ich ehrlich bin.", "like_count": 15, "author_id": "UCDKCLAybwHgVWgcz9k-sIfw", "author": "@mantarraya5895", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nO5_AnrR5wC3yikrkeRVMEqqK2JYLnvMQub5cKxd-mCQNDacSpJv5wGRkTMh4pgO6TqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mantarraya5895", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgznUAT8equ0VNGuQI54AaABAg", "parent": "root", "text": "40 Stunden Woche ist ein Ausfallmodell, weniger statt mehr Arbeit. Es wird Zeit den Menschen von der Erwerbsarbeit zu befreien dass er sich selbst verwirklichen kann. Bedingungsloses Grundeinkommen jetzt! .", "like_count": 1, "author_id": "UCX_gVA3DoThoK7BX_FfC4Nw", "author": "@David-m2d9n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmsD-lV1KwwETxT6mmremZdbV8RUlIGafNT-jYKHLRNAtUV3Th-FV9QR6jqDcCNsX9gA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@David-m2d9n", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygklS709lZtBhWRh14AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt kein gr\u00fcnes Wachstum. Immer wird suggeriert, dass wirtschaftliches Wachstum die L\u00f6sung und der Heilsbringer f\u00fcr das Land sei. Dabei fahren lediglich Unternehmer die Profite ein, w\u00e4hrend sich die Alleinerziehende mit zwei Jobs vom Wachstum absolut nichts kaufen an, au\u00dferdem kurbelt es  die Klimakrise an, die f\u00fcr Gen Z und weitere Generationen kaum noch finanziell zu stemmen ist.\nStatt Wirtschaftswachstum ist eine nachhaltige Wirtschaft sowie eine gerechte Verteilung notwendig, damit zuk\u00fcnftige Generationen eine Zukunft haben und sich ihre Arbeit lohnt", "like_count": 0, "author_id": "UCfMzNlttrMRMrR0GQeKF1rg", "author": "@kathi2134", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7T2HLU7JQUvDRxPv3L4O8Bt6iJvjdFI3DbJCb2haaET6FyolDnJdpfFCiEZLMcXsZpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kathi2134", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgziIvl_6mykuMX0z1F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn C\u00e9line gerne ihre Arbeit und das Hustlen, was ihr ja scheinbar sehr wichtig ist, \u00fcber alles andere in ihrem Leben priorisieren m\u00f6chte: Gern, tu das. You do you. F\u00fcr dich. Aber erwarte nicht, dass alle anderen Menschen ihr Leben auch so leben, sei es, weil sie es nicht wollen oder k\u00f6nnen. Und vor allem, verurteile sie nicht daf\u00fcr, nur weil sie DEINEM Ideal nicht entsprechen.", "like_count": 33, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuBFIZ5XCli5GQzYR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Liebe Menschen wie C\u00e9line die Andern sagen sie sollen doch einfach ihren Job wechseln wenn sie nicht 9h am Tag Bock haben zu arbeiten. Wie realit\u00e4tsfern kann man bei einem System sein, welches mit der Agenda 2010 den gr\u00f6ssten Billiglohnsektor erschaffen hat, nicht darauf ausgelegt ist, dass Menschen sich verwirklichen k\u00f6nnen. Schon alleine das zu einem Generationenkonflikt umzuw\u00e4lzen empfinde ich daher an der komplett falschen Stelle angesetzt. Wir k\u00f6nnen \u00fcber Felxibilit\u00e4t und Teambuilding sprechen, uns sollte aber bewusst sein, dass wir viele Arbeitskr\u00e4fte ausschliessen mit diesen Diskursen. Es ist eine Klassenfrage, welcher sich niemand annehmen m\u00f6chte, da dieses rumschr\u00e4ubeln mit gewissen Vorteilen und Verbesserungen an gewissen Stellen ist nunmal leichter als konsequent diese Verh\u00e4ltnisse zu problematisieren. Parteien der Ampel, CDU und AfD werden das jedoch nie tun.", "like_count": 1, "author_id": "UCb-iOUeU20keXOt9xoygYjw", "author": "@valeria68712", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIy8FGcgaupQ6mu0LDhdWXdr6oK8jSPGWz9M2UIVSFR1FxxZ5_8Mvzu-ozESDW9xtLWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@valeria68712", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6aFi8Y6YnoGNUVMd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klassenkampf", "like_count": 3, "author_id": "UCIrbZ-NV-rQqXjcBvuKZJgQ", "author": "@sophiesonozaki5886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXgefwBNu7foMAoXTTaThFVJbalfBCkGF7MhDrKXwVIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiesonozaki5886", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDuNmlkzp9XdHNB4x4AaABAg", "parent": "root", "text": "10:54 C\u00e9line: \"Wir arbeiten nicht auf Zeit, sondern auf Ziele. Wenn die Ziele erreicht sind, dann ist fertig.\"\nSybille: \"Wenn ich die Aufgaben dann fertig gemacht habe, hab ich dann frei f\u00fcr die Woche oder kriege ich dann noch mehr Aufgaben?\"\nC\u00e9line: \"Ja, gute Frage.\"\n\n \"Menschenzentrierte\" Unternehmen heutzutage: verkaufen leere Worte und wundern sich, dass immer weniger Menschen auf diesen \"Deal\" Bock haben...", "like_count": 53, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDuNmlkzp9XdHNB4x4AaABAg.AAG-JTey9cUAAmR-gZmqxh", "parent": "UgxDuNmlkzp9XdHNB4x4AaABAg", "text": "Celine: Ich gestalte mein Leben selbst. Sybille: Ich erlaube anderen, mein Leben zu gestalten. DAS ist der Unterschied zwischen den beiden. Aber nicht notwendigerweise zwischen den Generationen. Diese Verallgemeinerung ist (hoffentlich) Unsinn.", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfXs6vauyHrMfCQX94AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n tot knechten lassen. F\u00fcr 1500\u20ac Netto, 1000\u20ac Rente und ein sch\u00f6nes: \u201eWie? Du bist krank? Ne, das geht nicht. Kannst du eventuell doch noch morgen mit einer Lungenentz\u00fcndung einspringen? Das ist doch nichts.\u201c", "like_count": 1, "author_id": "UC-lRAeCCkBFDgowALcYsKbQ", "author": "@Xboxer360E", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_TMH3kAdX__hGI_IM3Krt3eBj-J4QH6pO4_xaTUCqBlY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Xboxer360E", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg", "parent": "root", "text": "mMn sieht C\u00e9line die Welt durch eine sehr privilegierte und rosarote Brille. Ihre Aussagen sind an so vielen Stellen so realit\u00e4tsfern und blenden strukturelle Diskriminierungen immer wieder aus. Wer glaubt denn 2024 immer noch an: \"Jeder kann alles schaffen, wenn er nur will\"? Nein, C\u00e9line, es ist nicht alles Mindset, Wille und Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung.", "like_count": 253, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg.AAFzMxnpJ2KAAJ8mTSvNRo", "parent": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg", "text": "F\u00fcr mich klang das 1 zu 1 wie FDP sprech. \ud83d\ude02", "like_count": 23, "author_id": "UCAKJYnyig0BMUQz_5qp3o2w", "author": "@pastelqueenwudel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CGSrLbc3VY7k30h3QTVQN79KM0lj_fHGI50sFN43_7n_ckXWnqihgUZ7pbhZjGxRl3Z6cO24kQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pastelqueenwudel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg.AAFzMxnpJ2KAAJW5vahaTc", "parent": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg", "text": "\u00a0@pastelqueenwudel\u00a0 true :-(", "like_count": 2, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg.AAFzMxnpJ2KAAmQ6fZgYkX", "parent": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg", "text": "Natuerlich nicht. Es ist auch Intelligenz, Energie, Disziplin, Eigenverantwortung, Planungsgeschick, pers\u00f6nliche Reife, Kreativit\u00e4t, Empathie\u2026 . Schon richtig, das hat nicht jeder und es kann eben NICHT jeder alles schaffen, wenn er nur will. Nur sollten diejenigen, die es nicht koennen, aufh\u00f6ren, sich zu beklagen, rumzuwimmern und \u2018struktureller Diskriminierung\u2019, was immer das auch sein mag, die Schuld zu geben. T\u00e4ten sie dies, w\u00fcrden vielleicht auch sie das Leben f\u00fchren koennen, das sie anderen so zu neiden scheiden.", "like_count": 4, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg.AAFzMxnpJ2KAAmkzUDIQlW", "parent": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg", "text": "\u00a0@ralphhebgen7067\u00a0 Du blendest solche Dinge wie Armut, Krankheiten und so weiter sehr erfolgreich mit Deinem FDP Mindset aus. Du gibst mir Obstkorb Vibes.", "like_count": 0, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg.AAFzMxnpJ2KABs-R60M3QW", "parent": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg", "text": "genau!!", "like_count": 0, "author_id": "UCVoa3jenHn-yy9N7zzWVOYA", "author": "@cdcd1852", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3m7xeWn5ptA_zwpmU81y3O6-jbv8WvjnnpyQKbi9YeNOmEZNThwjQW3EwN3-DVI6pDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cdcd1852", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg.AAFzMxnpJ2KAC0gKY39XSI", "parent": "UgyLcDZIDQ12OdC-BnB4AaABAg", "text": "Sogar an den Trickle-down-Effekt scheint sie zu glauben. Dabei w\u00fcrden heutzutage nicht mal mehr Leute, die Reagan's Gesicht als Tattoo und auf ihrer Bettw\u00e4sche haben, es wagen, mit diesem peinlichen Unsinn anzukommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDUgbXPsf3Ywpjn52DM2Vqg", "author": "@karstenvoigt7280", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_liDcLmcwArE_R7xAsDbcH3kMBILxcKb7IZQ_MRRpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karstenvoigt7280", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8oFPyxSM32fBfYYd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Traurig finde ich, dass Sybille in den Augen von C\u00e9line erst dann \"akzeptiert\" wurde, als sich herausgestellt hat, dass sie auch wie sie am Hustlen ist - zwar nicht rein in Lohnarbeit, aber eben in anderen Bereichen. Als w\u00fcrden wir Menschen erst dann wertvoll und akzeptabel sein, wenn wir was leisten. Das ist in meinen Augen ein total verdrehtes und ungesundes Menschenbild. Auch ein obdachloser, Sozialhilfe empfangender, kranker oder arbeitsloser Mensch ist genau so ein wertvoller und akzeptabler Teil unserer Gesellschaft, wie alle Hustler. Da sollte es keine Hierarchisierung geben. Wir sind alle Menschen. Alle wertvoll. Wir m\u00fcssen NICHTS daf\u00fcr TUN, um wertvoll zu sein. Wir SIND es. Von Natur aus. Der Kapitalismus und unsere Leistungsgesellschaft haben uns zu dieser falschen \u00dcberzeugung gebracht...", "like_count": 0, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCrzPPIsSU8s4kkep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow, Sybille hat echt gut auf Augenh\u00f6he kommuniziert, ist ruhig geblieben, aber hat dennnoch sehr gute Argumente geliefert, die auf der anderen Seite meiner Meinung nach zu kurz kamen. Insgesamt ein angenehmes Video!", "like_count": 15, "author_id": "UCZM0sNnU7FH_ZNfH-pih0MA", "author": "@Leeenix3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5cGQ-sTY1g6PWScnSpAPzRZvaOsply0fCKTMJ3Oz6mTLk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Leeenix3", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugynx1BlBwCKKSbeLJt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Puh.\nIch habe angefangen zu arbeiten und es gab auf 1 Stelle viele Bewerber. \nIch wurde so ausgebeutet f\u00fcr einen Hungerlohn.\nIch war in Zust\u00e4nden auf der Arbeit, in der ich ins Bett geh\u00f6rt h\u00e4tte. Aber man hat es gemacht. \nDie GenZ ist oft krank. Mittlerweile bleibe ich so lange zuhause, wie ich mich schlecht f\u00fchle. \nAber es gibt auch die, die null belastbar sind und das Team oft h\u00e4ngen l\u00e4sst. \nNat\u00fcrlich kann die Gesellschaft so nicht funktionieren, wenn keiner mehr bereit ist mal an seine Grenzen zu gehen. \n\nEs sollte ein Mittelweg sein zwischen Leistungsbereitschaft und eigener Gesundheit. \n\nIch w\u00fcrde heute nicht mehr selbstverst\u00e4ndlich t\u00e4glich 1-2h l\u00e4nger auf der Arbeit bleiben. \n40h muss nicht sein, aber 38,5h reicht v\u00f6llig.", "like_count": 1, "author_id": "UCBvQ1ZZI-hzORtPVhit7Azg", "author": "@zaranuba-demidala", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vMmkfP-syUM9FN2tneDkb12hypbVb2zmoSOIq7MpT1ZPBEmacA5dujU2MPE6yzvzrAutn5_GPE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zaranuba-demidala", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugynx1BlBwCKKSbeLJt4AaABAg.AAFx9IJX6eEAAHKA-2X1Im", "parent": "Ugynx1BlBwCKKSbeLJt4AaABAg", "text": "@BeMindful-d2w\u00a0 im B\u00fcro vielleicht. \nIn der Medizin geht es eher um Leben. \nKlar kann ich sagen, also Ger\u00e4te X l\u00e4uft nicht, mir doch egal ob die wissen wollen ob das ein Herzinfarkt ist oder ob die Frau schwanger ist. \nDa deckt man eben die Zeit ab.\n\nDa wo ich f\u00fcr den Hungerlohn gearbeitet habe hatte ich einfach Schiss wieder ohne Arbeit da zustehen in kurzer Zeit. \nJa, das war Patho, der Befund h\u00e4tte auch etwas warten k\u00f6nnen. \nSo wie es heute aussieht w\u00fcrde ich heute auch sagen, dass ich f\u00fcr das gebotene Gehalt aber nur 50% Arbeite oder er deutlich nach oben gehen m\u00fcsse (habe mittlerweile das doppelte Netto raus, was ich da Brutto bekam) \u00dcberstunden w\u00fcrde ich nicht so oft machen. \nAngabefristen gibt es nicht,  nur ein Tisch mit Proben, die bearbeitet werden m\u00fcssen. Und t\u00e4glich kommt mehr.\nAber deshalb bin ich weg. Hat aber 2 Jahre suchen und Absagen gekostet.", "like_count": 0, "author_id": "UCBvQ1ZZI-hzORtPVhit7Azg", "author": "@zaranuba-demidala", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vMmkfP-syUM9FN2tneDkb12hypbVb2zmoSOIq7MpT1ZPBEmacA5dujU2MPE6yzvzrAutn5_GPE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zaranuba-demidala", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx1gsogyLpQ4rX-LmJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "produziert doch mit unserem Rundfunk Beitrag mal was produktives:)", "like_count": 0, "author_id": "UCYEJzpaXH8x6HRbpBGaywcg", "author": "@Soul_Tiger", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rr18DoKv1Ud6MK8KBZMpvJ6cFdGgfICWbzLWjELkhflOMq0y21TAivRM-Xh-CTBHJpeaUHyISA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Soul_Tiger", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDrBg0QVYRxv1wS2x4AaABAg", "parent": "root", "text": "beide sehr sympathisch, leider habe ich das Gef\u00fchl, dass Celine keinen Background in Volkswirtschaft- und Betriebswirtschaftslehre hat und ihre Argumentation dadurch eher haltlos und weniger faktenbasiert ist..", "like_count": 2, "author_id": "UCKLLp2EUZSfvS0MJk89NKdg", "author": "@jiekeya", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntdmwRdTU7aM_W3ZKA3R-zdoVhdJtA-PXVCY8TNT25n8E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jiekeya", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxgi-n7m1jIMhELmzV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich darf mir morgens solche Videos nicht anschauen. Die Unternehmerin hat mir meinen ganzen Tag ruiniert mit diesen Aussagen", "like_count": 7, "author_id": "UCcx1z6-_80Wuk6eU9uLX2OA", "author": "@karmachameleon7052", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrc24GnL1kMTQFCapVOBwW9MDFMF9u6svJTYVsgYu7b3M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karmachameleon7052", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxgi-n7m1jIMhELmzV4AaABAg.AAFv2IBVXGxAC9jfO5ub4B", "parent": "Ugxgi-n7m1jIMhELmzV4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCJ1jbWN3KGf9fnXFFzBCebg", "author": "@suzanneoleander3224", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNOatnOG-oKaPLukWdZkgWlOuCQPogTjj7vSUkH0I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@suzanneoleander3224", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwz6yguMDeNiQNhLwh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine: Gen Z will keine Extrameilen gehen.\n\nSybille: Zieht jung ihr Kind gro\u00df und w\u00fcrde am liebsten unter Einsatz ihres Lebens Wale retten.\n\nFinde den Fehler .....", "like_count": 110, "author_id": "UCIMQAgQLwP9LrM4_Z-1FzYg", "author": "@Wesenskern", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f2j1DmE_u5iWq1hafmTYJqeL4kO-mINCHk13C8eNbkbCzShWaq77Vpv04we3q6rmN549GWCwAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wesenskern", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwz6yguMDeNiQNhLwh4AaABAg.AAFurm7ItZgAAGDu3SwlNf", "parent": "Ugwz6yguMDeNiQNhLwh4AaABAg", "text": "Sind halt auch alle der Gen Z gleich und alle gehen dem Arbeitsmarkt f\u00fcr f\u00fcnf Jahre aufgrund von Selbstfindung verloren \ud83e\udd2a", "like_count": 11, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzu7TXvpfdUHQ_CK5F4AaABAg", "parent": "root", "text": "so ein Quatsch was hat das mit der Generation zu tun.. bin Millennial und kann mich mit der hier vertretenen Seite 0,0 identifizieren. Mir zeigt das nur wieder wie krank unsere Gesellschaft eigentlich ist, dass Arbeit und Leistung so einen krass hohen Stellenwert hat. Wer dankt es mir denn am Ende, wenn ich mich kaputt geschuftet habe? Ich sehe ein, dass jede/r ein bisschen was beitragen sollte, damit dieses kapitalistische System weiterhin funktioniert. Alternative w\u00e4re den Kapitalismus abzuschaffen. \nWer den Gro\u00dfteil seiner Zeit in Lohnarbeit stecken WILL oder gar ein eigenes Unternehmen gr\u00fcnden, soll das gerne tun, aber dann nicht andere verurteilen, die vielleicht auch mit einer Teilzeitstelle zufrieden sind, die vertraglich vereinbarten Stunden pro Woche abarbeitet und sich dann anderen sch\u00f6nen Dingen des Lebens widmet. \nAuf marginalisierte Gruppen wird hier auch gar keine R\u00fccksicht genommen. Es gibt Menschen, die aus verschiedensten Gr\u00fcnden auch einfach nicht die Ressourcen haben f\u00fcr einen 40-Stunden Job und bei denen Kapazit\u00e4ten viel viel schneller aufgebraucht sind\nVielleicht sollte unsere Wirtschaft auch einfach mal komplett zusammenbrechen, damit sich endlich was in den K\u00f6pfen vieler \u00e4ndert. Wir haben als Menschheit so krasse Technologien entwickelt, die uns auch im Arbeitsbereich sooo viel erleichtern k\u00f6nnten, warum nutzen wir es nicht? Ich versteh's echt nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCQLKwWNvKY1tafFj1AOHXfQ", "author": "@Laurelyli", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6ICHkAoC7IfWPuLJ7zDXWswmqcorK_j010jxFj8RnwXQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Laurelyli", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfCKxSOKHQVbOf3Vd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir haben hier nat\u00fcrlich auf der einen Seite die Kapitalistin, die Ausbeuterin, die reich werden will. Daf\u00fcr braucht sie jemanden, der sich ausbeuten l\u00e4sst. Wenn der Ausgebeutete keinen Vorteil davon hat, ausgebeutet zu werden, ist er nat\u00fcrlich auch nicht bereit, sich auf diesen Deal einzulassen. \n\nDarum geht es doch: Die Gesellschaftsvertr\u00e4ge wurden aufgek\u00fcndigt. Die Kapitalisten wollen reich werden, wollen aber nichts von ihrem Reichtum abgeben. Jetzt k\u00f6nnen sich die Arbeiter nichts mehr leisten. \n\nIch wei\u00df nicht, war\u00fcber wir \u00fcber dieses Problem \u00fcberhaupt reden. L\u00f6s das Problem der Ungerechtigkeit, des Profits f\u00fcr alle, der schlechten Arbeitsbedingungen und die Situation wird sich umkehren. Das Verhalten der Arbeitgeber ist hummeldumm!", "like_count": 0, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYuRXQFpG-yXeeQaZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die debatte ist gut gelaufen meiner Meinung nach. ABER: Bitte h\u00f6rt auf socialmedia Personen, Politiker,... in Debatten einzuladen wo es um Arbeit und system relevante Jobs geht. Es krampft immer hart wenn von denen kommt:\" ja also ich mache viele \u00fcberstunden\", \"wir brauchen mehr fachkr\u00e4fte\"\nMeine Antwort: ja bitte geh doch und setz dich auch mit deiner Zeit, Kraft und Leidenschaft f\u00fcr das ein was du gro\u00df im Internet redest.", "like_count": 6, "author_id": "UCDcyl2h-sTag-cYwFlmZE7w", "author": "@mariam6597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3GnSECozd5bXbEKfS_o8P-AkfboLXbvfKlxWDbRcKsSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariam6597", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYuRXQFpG-yXeeQaZ4AaABAg.AAFuLX06YOUAAFyoj1fUOZ", "parent": "UgzYuRXQFpG-yXeeQaZ4AaABAg", "text": "Ich tue mich schwer bei solchen Berufsgruppen. Die sind auch etwas in einer priviligierten Position. Gerade Politiker oder \"Experten\" reden viel und k\u00f6nnen sich viel erkl\u00e4ren aber sind von der echten Lebensrealit\u00e4t vieler Menschen weit weit weg. Jemand der wohlbeh\u00fctet aufgewachsen ist ohne Knicke im Leben kann es weniger verstehen als jemand, der von weit unten angefangen hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYuRXQFpG-yXeeQaZ4AaABAg.AAFuLX06YOUAAGcX8Vx0gn", "parent": "UgzYuRXQFpG-yXeeQaZ4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 das sehe ich \u00e4hnlich wie du. Gibt einfach einen schlechten Beigeschmack und verbessert die Situation meiner Meinung nach nicht. Sonder gar entfernt sich das Verst\u00e4ndnis zwischen denen die im Internet daf\u00fcber reden und denen die die arbeit dann tats\u00e4chlich jeden Tag leisten m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCDcyl2h-sTag-cYwFlmZE7w", "author": "@mariam6597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3GnSECozd5bXbEKfS_o8P-AkfboLXbvfKlxWDbRcKsSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariam6597", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDI7kzQ2BPvR3jalB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also. Tats\u00e4chlich ist es so... dass nicht jeder, der viel arbeitet, automatisch auch eine solide Karriere machen kann oder erfolgreich Gr\u00fcnder*in sein kann. Dazu geh\u00f6rt nicht nur Flei\u00df sondern sehr viele \u00e4u\u00dfere Faktoren, die man selbst nicht beeinflussen kann (eben \"Gl\u00fcck\"). \n\nSind wir bezogen auf Arbeit erfolgreich, erz\u00e4hlen wir uns trotzdem gerne die Geschichte, dass das ausschlie\u00dflich auf unsere eigene Leistung zur\u00fcck zu f\u00fchren ist. \n\nMehr dazu im tollen Buch \"Schnelles Denken, langsames Denken\" von Kahnemann.", "like_count": 4, "author_id": "UCndfbqpLF-7ujucKPFn3uCw", "author": "@martinaheist3335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV4be1reDAimrepnIHccCTY88EDQ_CJDUjFMxAgmc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinaheist3335", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWTZwLSArNKbnD_J54AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei diesen Diskussionen zur Arbeitsbereitschaft und \u00e4hnlichem denke ich mir oft, dass nat\u00fcrlich davon ausgegangen werden kann, dass Arbeitnehmer sich mehr einbringen, wenn man dieser Vorstellung glaubt, dass ein Betrieb eine Gruppe von Menschen ist, die sich zusammengeschlossen haben, um gemeinsam etwas zu verwirklichen.\nGenauso wie wir uns zu einer Gesellschaft zusammengeschlossen haben, um gemeinsam Ziele erreichen zu k\u00f6nnen, die keiner von uns allein verwirklichen k\u00f6nnte oder Strukturen aufzubauen, in denen jeder beh\u00fctet leben kann. So gesehen w\u00e4re es doch logisch, dass jeder einzelne danach sucht, welche sinnvolle Rolle er \u00fcbernehmen kann, um sich m\u00f6glichst effizient einzubringen und dar\u00fcber hinaus Einsatz zeigt.\n\nAber diese Vorstellung einer Gesellschaft von verbundenen Menschen, die z.B. gemeinsam f\u00fcreinander einstehen kann doch kaum erfahren werden. In Wirklichkeit k\u00e4mpft doch jeder f\u00fcr sich selbst, und jeder andere wird als Konkurent erlebt (da sich die meisten genau so verhalten). Wir sind keine Gesellschaft, die sich auch nur ann\u00e4hernd als Einheit verstehen l\u00e4sst.\n\nWen wundert es da, dass die Leute eher schauen wie sie sich selbst finden und einen Weg suchen selbst als Individuum irgendendwie halbwegs problemlos und m\u00f6glichst angenehm ihr Leben hinter sich zu bekommen.", "like_count": 4, "author_id": "UCkoBEGv4GblpGYyfdzPwcbA", "author": "@basicbase1854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsKz3x5SW4OQhK-u5I6v_4KHqaE-HZ1-13LIc2kJA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@basicbase1854", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Vorurteil, dass junge Menschen kein Bock auf Arbeit h\u00e4tten, basiert meiner Erfahrung nach prim\u00e4r auf Basis eines Personenkreises, der es sich leisten kann, die wildesten Anspr\u00fcche an Arbeitgeber zu stellen.\n\nW\u00e4hrend einige Bekannte (PsychotherapeutInnen, LehrerInnen, HandwerkerInnen) mit viel Engagement, K\u00f6nnen und teilweise zu viel Aufopferung ihrem Job nachgehen, habe ich ebenso Freunde, die mit ihrem durchschnittlichen abgeschlossenen BWL-Studium (3,0 - 4,0) ganz selbstverst\u00e4ndlich die wildesten Benefits von ihren Arbeitgebern fordern - ohne bereits gearbeitet zu haben. Letztere sind mEn auch der Grund daf\u00fcr, warum dieses Vorurteil sich dauerhaft h\u00e4lt.\nWenn du mit einem schlechten Wirtschaftsbachelor in der Position bist, einen Firmenwagen und 80% Arbeitszeit bei vollem Gehalt zu fordern, wundere ich mich auch nicht dar\u00fcber, dass \u00c4ltere so auf unsere Generation blicken.", "like_count": 0, "author_id": "UCsTFmaCzqAGdJxno9cpJcVA", "author": "@pmh6904", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npKpN8RIwFcwZk3KosEulRnQmi0_OW3JPN5EW3Uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pmh6904", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg.AAFrWHTZNBQAAG_cqCANDa", "parent": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg", "text": "Muss denen ja keiner geben, aber wenn sie es geben, ist es halt einfach gut verhandelt, Wirtschaft studiert", "like_count": 0, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg.AAFrWHTZNBQAAGwDjL_WuI", "parent": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg", "text": "\u00a0@pbplayer9200\u00a0 Die Gr\u00fcnde, warum das klappt, sind mir durchaus bewusst. \u00dcbrigens ist der Mangel an Personal der erheblichere Grund, als dass sie super gut verhandeln w\u00fcrden. Ich verurteile meine Kumpels daf\u00fcr ja auch nicht, sondern freue mich, dass sie die Privilegien haben \ud83d\ude09\n\nHabe nur meinen Eindruck geschildert, weshalb die Gen Z eben oftmals als \"faul\" angesehen wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCsTFmaCzqAGdJxno9cpJcVA", "author": "@pmh6904", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npKpN8RIwFcwZk3KosEulRnQmi0_OW3JPN5EW3Uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pmh6904", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg.AAFrWHTZNBQAAH-bCPllPM", "parent": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg", "text": "\u00a0@pmh6904\u00a0 nat\u00fcrlich ist es Not oder geringere Konkurrenz, aber man muss auch erstmal so selbstbewusst sein und es durchziehen. Gibt genug Leute die einbrechen, da sie Angst haben den Job nicht zu bekommen oder ihn zu verlieren", "like_count": 0, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg.AAFrWHTZNBQAAH-rcH3ZzF", "parent": "Ugx2wWiffeHuOnP4owp4AaABAg", "text": "\u00a0@pmh6904\u00a0 P.S spricht f\u00fcr eine gute Pers\u00f6nlichkeit, das du es ihnen g\u00f6nnst, gibt genug Nicht G\u00f6nner auf dieser Welt, selbst bei Freunden \ud83e\udd26", "like_count": 0, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCvOYOOBfej96u-NN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow Sybille, ich habe gro\u00dfen Respekt vor deiner F\u00e4higkeit, sachlich und faktenbasiert zu argumentieren.\nHut ab \ud83d\udc4f\ud83c\udffb", "like_count": 58, "author_id": "UCh94qbpXYd3qPOgmwMJ-gag", "author": "@sk3514", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnV4Kf7PhhdNs98lsWei5hOZSGCPKuDjtrmZiSH4g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sk3514", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcPDioQr0om4N7jXl4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Ach h\u00e4tt ich doch fr\u00fcher nur mal mehr gearbeitet\" habe ich noch nie geh\u00f6rt!\n\nF\u00fcr wen denn, f\u00fcr den Porsche-F\u00fcnftwagen vom Chef, was habe ich davon?", "like_count": 15, "author_id": "UCo2DXQjN_8aPLNRy2uTBdqQ", "author": "@aules7857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/d9GTcESNFNBOsJIgD-4J9eAp2Ls4aKY1dh0PShEHgnDhn7_XZPr5ab7tIk4QT52amcXbsNQs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aules7857", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcPDioQr0om4N7jXl4AaABAg.AAFqjADEBZCAAZzlK8ncs8", "parent": "UgxcPDioQr0om4N7jXl4AaABAg", "text": "Man h\u00f6rt es eher anders, ach h\u00e4tte ich es fr\u00fcher anders gemacht.\nZb mich weiter gebildet ect \n\nIch muss auch sagen da\u00df viele Arbeitnehmer gar keinen Bock haben sich weiter zu entwickeln, egal in welcher Hinsicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnEsyJYthIiWk8-a94AaABAg", "parent": "root", "text": "8:15 EINFACH \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCs0hrT_sEcfOVsizLS6g1Zw", "author": "@warmenuute", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDYs63D1AF7TZLDGV2dMPU_6D0RDvLHLm3lYHfTNq9_j2pKTwXoITX4cqMeGCgIZ4eRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@warmenuute", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3bx1rXD9w62AKepl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kompromiss: Ich arbeite Vollzeit, aber wenn sich durch neue Technologien, Maschinen, AI oder \u00c4hnliches meine Effizienz verdoppelt, dann muss ich auch nur noch halb so viel arbeiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCHWzBOAFG1NdJl-xShZ5fzw", "author": "@LucasOe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GNGRT-2KG-ldd2deYwzQTB7ZfAchcMQ_IXHAUEn-DcZBRnDXLTKF7bgvtPwhPVDj5DnlFKBlNg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LucasOe", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmCDKOWvCDee0D--14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich nehme mich jetzt als Beispiel.\n\nMitte 20 habe ich mich selbst\u00e4ndig gemacht. Habe daraufhin 10 Jahre lang durchgepowert. 12-14h Tage, manchmal 7 Tage die Woche. Jetzt mit fast Mitte 40 h\u00e4tte ich die Kraft nicht mehr dazu. \nAber mit Anfang 20 oder Mitte 20 ist der K\u00f6rper und Geist fit um diese Belastungen auf sich zu nehmen. Die meisten jungen Menschen, so sagt mir mein Gef\u00fchl, wollen diese Belastungen nicht auf sich nehmen oder wissen noch gar nicht was sie eigentlich machen wollen. Da ist \"LEBEN\" angesagt. Auf dieses \"LEBEN\" habe ich bewusst verzichtet. Nun mit Mitte 40 habe ich effektiv nicht mal mehr einen Halbtagesjob. Ein sehr zufriedenstellendes Einkommen und f\u00fchle mich bester Gesundheit. Voller Demut schaue ich oftmals in die Gesichter anderer Menschen, gesch\u00e4tzt gleichen Alters, und bin unglaublich dankbar damals diese Entscheidung getroffen zu haben.\n\nPS: im \u00dcbrigen ist mein Standort Brandenburg", "like_count": 2, "author_id": "UCQnltc50-0Pd-4uNDJ3qulg", "author": "@Daniel-gz8lb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfKj8RwVVdguqvtzk8ZY3d7bKvQxJqM77Agron33VmY0wc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Daniel-gz8lb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmCDKOWvCDee0D--14AaABAg.AAFmMGkGX-DAAFpdqZ_tfi", "parent": "UgwmCDKOWvCDee0D--14AaABAg", "text": "Sch\u00f6n zu lesen, dass der Weg f\u00fcr dich genau der richtige war! Da w\u00e4ren wir aber eben beim zentralen Punkt: deine Erfahrungen kann man nicht generalisieren. Schon allein weil nicht jeder Mensch so belastbar ist, wie du oder ich.\nEin Kernproblem ist doch, dass Arbeit und Leben so als Gegensatz angesehen werden.\nIch selbst habe w\u00e4hrend meines Studiums GELEBT (um deine Worte zu nutzen), wie es nur in dieser Altersstufe geht. Mit Menschen, die gemeinsam die Welt entdecken - auf eine Art und Weise, die nur dann m\u00f6glich ist, schon allein, weil die meisten Menschen in diesem Alter weder \u00f6rtlich noch famili\u00e4r gebunden sind. \n\n\u00dcbrigens hat sich das auch nach dem Studium nicht ge\u00e4ndert - trotz 10-12h/Arbeitstag. In wenigen Jahren k\u00f6nnte ich meine Stelle zeitlich deutlich reduzieren, wenn ich denn wollte. F\u00fcr mich besteht aber eben grunds\u00e4tzlich kein Gegensatz zwischen LEBEN und Arbeiten, weswegen ich das auch nicht vorhabe.", "like_count": 1, "author_id": "UCsTFmaCzqAGdJxno9cpJcVA", "author": "@pmh6904", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npKpN8RIwFcwZk3KosEulRnQmi0_OW3JPN5EW3Uw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pmh6904", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmCDKOWvCDee0D--14AaABAg.AAFmMGkGX-DAAFqSP1uxoJ", "parent": "UgwmCDKOWvCDee0D--14AaABAg", "text": "@pmh6904\u00a0 Sehr gute Einstellung. Und ich gebe dir Recht. Man kann es nicht generalisieren. Und eins m\u00f6chte ich noch hinzuf\u00fcgen. Es funktioniert ein Arbeitstag von 10-12h eben nur wenn man diese Arbeit liebt und lebt.", "like_count": 0, "author_id": "UCQnltc50-0Pd-4uNDJ3qulg", "author": "@Daniel-gz8lb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfKj8RwVVdguqvtzk8ZY3d7bKvQxJqM77Agron33VmY0wc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Daniel-gz8lb", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmCDKOWvCDee0D--14AaABAg.AAFmMGkGX-DAAFyL4bvlhG", "parent": "UgwmCDKOWvCDee0D--14AaABAg", "text": "\u00a0@pmh6904\u00a0 Es ist am Ende auch eine Abw\u00e4gung wie viel es einem wert ist zu arbeiten. Ich mache meinen Job sehr gerne und das reicht mir und mehr brauche ich da nicht. Eine h\u00f6here Position w\u00fcrde bei mir wohl auch mehr Stress und weniger Zeit bedeuten aber das will ich dann nicht. Da ist mir meine Gesundheit wichtiger.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwmxPOVUZamZeLV-J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ach komm wenn das Gesetz noch erlauben w\u00fcrde dass uns auspeitschen d\u00fcrft dann w\u00fcrdet ihr das sowieso machen", "like_count": 0, "author_id": "UCue7LZLLrouizsxVZUpFuzQ", "author": "@foxy67553", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ubx5uuVC_eWeyt9WwaCV4wXe-LriruYgMs53HsxhqkJmGMlpaT9URg_PXbwc0Z-3tMsNVaidRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@foxy67553", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXaURVgwVnWV6qesV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Millenial hier. Diese \"Unternehmer\" und \"Unternehmerinnen\" sollen ihren \ud83d\udca9 selbst machen. Ich bin nicht dazu da irgendwessen unternehmerische Tr\u00e4ume zu verwirklichen.", "like_count": 0, "author_id": "UCEaE884uQBTAj5gSGPQy1vQ", "author": "@darkvalkyrie5366", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/H3oPlQWB0ekQwvua6E2y8xQHd_DN6GN5pWWQhBLMu7IqDJNGtRuTCH1RK9l2e3qJ_UAPyNArvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkvalkyrie5366", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsxSeKy7JMOoASce54AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht jeder arbeitet aus Leidenschaft. Nicht jeder hat dazu die M\u00f6glichkeit und allein zu sagen, dass man dann einfach den Job wechseln soll, ist super abgehoben. In einem Punkt gebe ich ihr aber recht. In der Regel hat man die meiste Energie, wenn man jung ist, aber warum sollte ich diese Energie in einen Arbeitgeber investieren, wenn ich daf\u00fcr keine/geringe Gegenleistung erhalte? Warum mit der Energie dann nicht Reisen, sich weiterbilden, Hobbies nachgehen oder die Zeit mit Menschen verbringen, die mir wichtig sind. Kind, Eigentum, Reisen ist f\u00fcr viele finanziell aktuell nicht tragbar. Also wieso m\u00f6chte ich dann freiwillige meine Leidenschaft in ein Unternehmen stecken?", "like_count": 26, "author_id": "UCS9K6DHekTqmPq5EMFjNGYA", "author": "@malinseidel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krnH6QY0DYvN6ziwCA-coQfCre-1m2PXhzsql0FYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malinseidel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsxSeKy7JMOoASce54AaABAg.AAFjuZCV95ZAAFyYn6BiFm", "parent": "UgxsxSeKy7JMOoASce54AaABAg", "text": "Richtig. Freie Berufswahl hat man in Deutschland eben nur in der Theorie aber nicht jeder hat sie in der Praxis und je nachdem in was f\u00fcr einer Position man ist kann man auch nicht mal eben einen Job aufgeben weil die Alternative wohlm\u00f6glich Arbeitslosigkeit w\u00e4re oder noch schlechtere Bedingungen im n\u00e4chsten Job.", "like_count": 2, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsxSeKy7JMOoASce54AaABAg.AAFjuZCV95ZAAGezX376G7", "parent": "UgxsxSeKy7JMOoASce54AaABAg", "text": "Um es dir leisten zu K\u00d6NNEN \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCHyo4g8NviHmbL5iTwXk2bQ", "author": "@WenckeWolak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WenckeWolak", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCKwMtlBd8LyuD9D14AaABAg", "parent": "root", "text": "Einfach 2 zu verschiene Welten. Die eine lebt in ihrem wirtschaftlichen idealen und die andere lebt in einer wirtschaftlichen anderen Klasse und dementsprechend ist das kaum miteinander vergleichbar. Stell vor der blonden dame mal einen Bauarbeiter der \u00fcber 16h am Tag arbeitet und sich kaputt macht f\u00fcr seine Familie. Und dann sag bitte nochmal jeder kann spa\u00df haben am job. Finde das beides zu idialisiert und kaum umsetzbar f\u00fcr die Mehrheit da alle individuell in wirtschaftliche Klassen aufgeteilt sind und viele es kaum daraus schaffen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD_84PvbY7PHv6VSKFGTjhw", "author": "@Official_shortyyy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zDtc2TrHx68STkRYm60eEUk0vVc4A4Lke224sv4q0L3wLhNBI1J09bqo3w1o4VlV_Bilao25gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Official_shortyyy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn2SO3OdaLcPCk05d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Blondie war ja mal argumentativ echt schwach, nur dieses komm in die gruppe gelaber. Was soll man auch von Influenzern erwarten", "like_count": 1, "author_id": "UCz_UeU7FzZyjUe1C-3rqPew", "author": "@benutzer1147", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l6qJrxuwO2-1DkBWUMQqiT2ok_dQo5ImXr5PqLAYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benutzer1147", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNoSZ6OZmmEY0vLEB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Weniger Leistung und daf\u00fcr mehr Bezahlung = Mehr Gerechtigkeit bzw. Ann\u00e4herung an eine Angleichung des momentanen extremen Misverh\u00e4ltnisses.\n\nDie Arbeiterklasse wird ausgebeutet und es ist nur fair dass man sich weniger ausbeuten lassen will.", "like_count": 20, "author_id": "UC5S5Zq5Yma_vKdGT5yTT2Xw", "author": "@renevelation6586", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_O6l61MBuWYrZwycG7AT3W4wBeVHvzC3TUj_WsRk7cjDJpOwWmo5eADwKtar1odDFhZGfutOXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renevelation6586", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzprijs7pWH6VoYq-Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum sucht ihr  jedes Mal zwei stark unterschiedliche Stereotype aus. Die erfolgreiche, blonde, Cis Frau mit angeblicher starker Arbeitsmoral und die linke, GenZ, Zecke, die nicht mehr arbeiten m\u00f6chte und nur gesellschaftliche Forderungen stellt. Daf\u00fcr braucht es auch keine Verkleidung, wenn man bereits offensichtlich erkennt in welche Richtung es geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCv9ZBQcZxmATw0rMclOlgZw", "author": "@urbanlifeberlin3934", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n34GrfFkuFACEU6VWOMbLBMJR5hIlCOkjUpcPV8pQ5PAOle_a0Yy_vN99Mpa8RnSjhag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@urbanlifeberlin3934", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD1QUtEunF7rGwaMt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist Celine die verschollene Schwester von Nena Brockhaus?", "like_count": 6, "author_id": "UCj6PNKSmsu9NDgS8Y8Cqp_g", "author": "@-tomudu-", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUY9gBqOV1I3YZPTJGWofNXkr3S6fAxYB47Pni2Ps=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-tomudu-", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFjPJOCXJPVHJbduJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke, wichtig zu begreifen ist, dass die Gen-Z keine eigene Arbeitsmoral an den Tag legt, sondern einfach beginnt, historisch eine pervertierte protestantische Arbeitsmoral, die uns seit 200 Jahren pr\u00e4gte, beginnt abzulegen. Sie f\u00e4ngt an zu begreifen, dass Arbeit weder Tugend noch Erf\u00fcllung sein muss oder auch nur ist. Es ist nichts gutes oder erf\u00fcllendes, sein Leben lang gearbeitet zu haben, sondern etwas intristisch wertloses.\nArbeit ist Notwendigkeit und es ist seit Menschheitsgedenken - au\u00dferhalb dieser protestantisch-kapitalistischen Arbeitsmoral - immer nur erstrebenswert gewesen, Arbeit zu \u00fcberwinden. Sie ist eine Notwendigkeit, ein \u00dcbel - und genau so m\u00fcssen wir sie einordnen, auch um sie vern\u00fcnftig zu verg\u00fcten.", "like_count": 3, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUE2b1wS-Y_vruxlR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die GenZ definiert sich nicht \u00fcber Arbeit und Besitz - weil sie mit ihrer Arbeit keinen Besitz mehr kriegt und die Arbeit im schlimmsten Fall krank macht und am Ende instabil ist. \n\nGib uns Werte, die es wert sind, dann k\u00f6nnen wir \u00fcber eueren Kapitalismus nochmal reden.", "like_count": 2, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUE2b1wS-Y_vruxlR4AaABAg.AAFcCPpcbYTAAH6C6Ki0SX", "parent": "UgyUE2b1wS-Y_vruxlR4AaABAg", "text": "@BeMindful-d2w Ich wei\u00df, was du meinst. Das war vielleicht missverst\u00e4ndlich ausgedr\u00fcckt: Kapitalismus ohne Kapital macht halt keinen Spa\u00df. Das Grundprinzip war ja mal: Wir verteilen den Wohlstand in der ganzen Bev\u00f6lkerung, dann st\u00f6rt sich niemand an den Reichen. Das haben die Reichen nun in ein \"Totale Ausbeutung\" umgedeutet. Das geht jetzt schon ne Weile. Jetzt ist es halt nicht mehr tragbar.", "like_count": 0, "author_id": "UCm4eyHuh_H8N_h1_8nDzxKg", "author": "@steffenrobens7310", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvZE46q2TQ0Bku_ndrbSCCGQBc0bXVhEfSdipdfPz0gbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@steffenrobens7310", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwMyopV3NiorGezcB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist doch Easy Wachstum bedeutet Wohlstand. Germany First \ud83c\udde9\ud83c\uddea", "like_count": 0, "author_id": "UCshoa8Vj1mBIqNALv4Pxfzw", "author": "@lawamba95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p9V4t_kgdnrLgpyExrJBNwhxW4KeGfIlGXCbpgEyVzRjVdlaCg2lBUThw8zxi2Gv-ED3CiAQFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lawamba95", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwMyopV3NiorGezcB4AaABAg.AAF_pXq2vYAAAI-qBa_RGU", "parent": "UgxwMyopV3NiorGezcB4AaABAg", "text": "@BeMindful-d2w\u00a0 F\u00fcr Deutschland. Wir m\u00fcssen wieder Gewinner werden.  Verlierer wird es immer geben.", "like_count": 0, "author_id": "UCshoa8Vj1mBIqNALv4Pxfzw", "author": "@lawamba95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p9V4t_kgdnrLgpyExrJBNwhxW4KeGfIlGXCbpgEyVzRjVdlaCg2lBUThw8zxi2Gv-ED3CiAQFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lawamba95", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxp0PzHH64yDV2G_Rt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Einen Haken hat die Einstellung mit \"Alle k\u00f6nnen es schaffen.\" Denn wenn es alle schaffen k\u00f6nnten, h\u00e4tten die Unternehmer keine Arbeiter mehr die f\u00fcr sie arbeiten, die f\u00fcr sie putzen, die ihren M\u00fcll abholen, die ihnen an der Kasse etwas verkaufen, usw... Es braucht nunmal auch diese Jobs...", "like_count": 3, "author_id": "UCJ7wztewcPWi_Qr1npsSYNw", "author": "@Lene9815", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6ThcknFCorSSOywCXaICS6ChBt8KCEa7vNRV58E02eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lene9815", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxp0PzHH64yDV2G_Rt4AaABAg.AAF_aTHoPzCAAFhRi_bpe1", "parent": "Ugxp0PzHH64yDV2G_Rt4AaABAg", "text": "Es gibt eine Arbeitswelt ohne Bourgeosie aber kann niemals eine ohne Proletariat geben.", "like_count": 0, "author_id": "UC5S5Zq5Yma_vKdGT5yTT2Xw", "author": "@renevelation6586", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_O6l61MBuWYrZwycG7AT3W4wBeVHvzC3TUj_WsRk7cjDJpOwWmo5eADwKtar1odDFhZGfutOXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renevelation6586", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxsqir3UzU8PH_n7LF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Endlich holt ihr mal die letzte vern\u00fcnftige junge Generation Gen Y in eure Shows zu diesem Thema. Und die blonde Dame ist kein Millenial, das sind nur Menschen, die zwischen 01.01.2000 und 31.12.2000 geboren sind.", "like_count": 0, "author_id": "UC2AiZm1pnueBOrbVjKgUNyg", "author": "@Anna.K..", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLOZiVoOnOY9sRG6PEfbeJQZgNEc94Ld_-R0YhapW-QHpFlNNHtQIwpPu8VJKX5wVYKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anna.K..", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwmLwLmy-ZcFo-MrC94AaABAg", "parent": "root", "text": "Arbeit mal in der Pflege oder irgendwas anderes k\u00f6rperliches Celine ned so einen unnedigen Wischiwaschi Job. Dann bist du a froh wenn du Freizeit hast.", "like_count": 6, "author_id": "UCaaBnFt3PEgPkdSOmchi8sQ", "author": "@joowwwllllll666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rrW-tLLzLeCjBEaGlpxuceV5yPpBtAxKBs_IU1Ff-_IHeNlvXZY6WPAotQnCNP35ghGIew5h=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joowwwllllll666", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa5rhfV-cxHusysud4AaABAg", "parent": "root", "text": "Boah ich bin Millenial und bin absolut nicht der Meinung der Millenialdame. Es kommt n\u00e4mlich auch echt drauf an, was f\u00fcr einen Job du machst. Sag mal Ner Pflegekraft oder jemanden im Verkauf oder in einem sozialen Beruf, dass er doch ganz locker auch mal 50 Stunden in der Woche arbeiten soll, weil es ist ja so viel Arbeit da! Ich fand das was sie gesagt hat so wenig differenziert, als ob ihr gar nicht bewusst ist, dass nicht  jeder einen Job macht, bei dem man locker 50 Stunden die Woche arbeiten kann und dann nicht am Stock geht! Die junge Generation macht es schon richtig! Man arbeitet um zu leben und nicht umgekehrt. Alles andere macht einen vielleicht auch krank! Das kostet dann den Staat \u00fcbrigens richtig viel Geld, wenn Menschen aufgrund von Krankheit um Beruf ausfallen! Also sollten wir doch vordergr\u00fcndig daran arbeiten, dass alle! mit einer vern\u00fcnftigen Arbeitsstundenzahl gut leben k\u00f6nnen.", "like_count": 154, "author_id": "UCyzKmRuLuT7Emj6HjgqEM2w", "author": "@ann-theaeckert6103", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kUJ31ZeRemRdaOqApGW8KbyKm7UvwH1snHioxPpJbqEos=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ann-theaeckert6103", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa5rhfV-cxHusysud4AaABAg.AAFVVavQPiQAAe6L3mZEex", "parent": "Ugwa5rhfV-cxHusysud4AaABAg", "text": "Same ! Bin auch milenial habe die H\u00e4nde \u00fcberm Kopf zusammengeschlagen", "like_count": 2, "author_id": "UCzjpiSr_VZUg9EyOSE-Wj_w", "author": "@r.wegner2157", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJtfz71A7TAT4wDeo6eNWTg1N3UmtQ0nkEZNVJGBbQ0Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.wegner2157", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa5rhfV-cxHusysud4AaABAg.AAFVVavQPiQAAmlKPKdGsU", "parent": "Ugwa5rhfV-cxHusysud4AaABAg", "text": "Bin da absolut dabei. Ich bin gleichalt, und denke mir nur so... ich habe das schon erlebt, in einem Job im Online Marketing, und habe weit \u00fcber 40 Stunden in der Woche gearbeitet, die ich nicht zur\u00fcckbekommen habe. War zwar w\u00e4hrend 2020/21 in Coronazeiten, somit h\u00e4tte ich ohnehin nicht viele Freizeitoptionen gehabt, aber ich hatte sonntags Panik vor dem Montag. Und dahin darf man doch nicht kommen!", "like_count": 0, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwa5rhfV-cxHusysud4AaABAg.AAFVVavQPiQAAp0ZydOD3K", "parent": "Ugwa5rhfV-cxHusysud4AaABAg", "text": "\u201cMan arbeitet um zu leben\u2026\u201d Das ist der gleiche lahme Spruch, den ich schon in meiner Jugend immer geh\u00f6rt habe. Keineswegs eine Erfindung der GenZ - ich bin GenX. \n\nDas gesamte Konzept der \u201cwork-life balance\u201d ist trivial und oberflaechlich. Wenn der Beruf nicht sinn-stiftend ist, ist es auch das Leben weg vom Beruf nicht. Man wird ja nicht gezwungen, einen Beruf auszu\u00fcben, und mir kann keiner diese arrogante Meinung pr\u00e4sentieren, dass ja nicht alle das Privileg von Intelligenz oder Talent haben, und die Mehrheit daher in tr\u00fcben Berufen ohne Zukunftschancen dahinvegetieren muss. \n\nJeder Mensch hat Talente, und diese kann man auch einsetzen um sich ein sinn-volles Leben aufzubauen. Natuerlich muss man a/ diese Talente kennen und sich selbst kennen und b/ den Willen haben, diese zu entwickeln. Das kostet Kraft, Energie, Empathie, Einfuehlungsvermoegen, Disziplin und Ausdauer. Wenn man davor zur\u00fcckschreckt und nach Dekaden des Wohlstands und der geopolitischen Stabilit\u00e4t in Deutschland eine Anspruchshaltung entwickelt, alles m\u00fcssen einem auf dem silbernen Tablett serviert werden, und es als soziale Ungerechtigkeit interpretiert, wenn das NICHT passiert, kann ich garantieren, dass man kein gl\u00fcckliches Leben haben wird. \n\nAlso noch mal nachdenken, wuerde ich empfehlen. Wenn man die Qualit\u00e4t des Berufs an den Perioden misst, in denen man ihn NICHT aus\u00fcbt, hat man einen fundamentalen Fehler begangen. Und viele werden diesen Fehler nicht korrigieren koennen.", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyR-KdGfLJAIjqwu4Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Unternehmerin gegen eine Arbeitnehmerin ist eine totale Themenverfehlung und hat rein gar nichts mit Generationenkonflikt zu tun. Unternehmer haben immer eine andere Arbeitsmoral - der Gewinn geht an sie, Arbeitnehmer kriegen (\u00fcberwiegend) trotz Hustle dasselbe Gehalt.", "like_count": 1, "author_id": "UCziJ6cJYrgZUxgqqrgZAbPw", "author": "@tanjah2867", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZcG-6D1jxZjO11qauuHjVFWSo96vTy_cb_jzqtwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tanjah2867", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1rbyj-fAVvzUH7Fp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe es wenn mir Kapitalisten erz\u00e4hlen ich solle f\u00fcrs Team auch mal mehr leisten... das ist deine Aufgabe nicht meine !", "like_count": 48, "author_id": "UCP0uMFKUEWw4YLf4KpJENrQ", "author": "@ziemlichmausig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/b-lv3StGNTbdjjI2-spHtckYoEBT5N0BYevRXFpCNUOHAq8Q3eR2ZoBTq_ClMo0AhJQvqr3F=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ziemlichmausig", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1rbyj-fAVvzUH7Fp4AaABAg.AAFTu7e5iXaAAmS9D2J34-", "parent": "Ugy1rbyj-fAVvzUH7Fp4AaABAg", "text": "Hab ich nie jemandem erz\u00e4hlt. Unsere Teams leisteten soviel, wie sie wollten. Teams, deren Leistung zum Unternehmenserfolg beitrug, waren integrale Bestandteile des Unternehmens. Teams, deren Leistung dies nicht tat, wurden potentiell Bestandteile anderer Unternehmen. \ud83d\ude02 Allen war das klar, niemand wurde gebeten, zum Wohle des Unternehmens zu arbeiten, niemand hatte Loyalit\u00e4t dem Unternehmen gegen\u00fcber, alle waren dort aus freien St\u00fccken, und alle wurden gleich behandelt. War Spitze.", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQi76q4trl85fTeNR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Story, GenZ habe bei den Eltern gesehen, wie sich ein Leben f\u00fcr Arbeit nicht lohne, ist Bl\u00f6dsinn. Das reden sie sich nur ein. In Wahrheit sind sie einfach verw\u00f6hnt, m\u00f6gen nicht arbeiten ausser es geht nicht anders. Ausserdem hatten sie ja schon 15 Jobs und 20 Startup-Erfolge und sind erfolgreiche Influenzer. \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCJkJe1EDRB0tYfCZ8-mpOVQ", "author": "@miraculixxs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8IRKqptZjjs_YmakjHQAOZFY4MFx7WJ0sYzq40yM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miraculixxs", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqE_yRTvZLXTRBZ6F4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\ude02 definieren sich nicht \u00fcber Besitz \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCJkJe1EDRB0tYfCZ8-mpOVQ", "author": "@miraculixxs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8IRKqptZjjs_YmakjHQAOZFY4MFx7WJ0sYzq40yM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miraculixxs", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJs4UYqYIJP9bQ3aN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird Leuten wie der Blonden eine Plattform geboten f\u00fcr Werbung zu Ihrer Firma? Und das auf Kosten der Beitragszahler und ohne Kennzeichnung von Werbung?", "like_count": 18, "author_id": "UCAiW89AbE1blYfuLf_g7Miw", "author": "@Rob-zn2uf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBiBza47xrVI22HQqbI5vVMSjOKCrypMV0wpODLhDTVe4Nl2G7EKpFmagMA2FW4bucAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rob-zn2uf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyl_Q1NqMmwMyuiaFB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gr\u00fc\u00dfe gehen raus an die Genossin! \u2764", "like_count": 19, "author_id": "UCOycKsRsS7rQo-oDta2AILQ", "author": "@Torichamaforreal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqqULc8aQ1eUu-OJPHJVZKugWsLcHMyp8OFekvGzo3PA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Torichamaforreal", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw85gZ3s7_UuriCJ_p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pick me Generation", "like_count": 1, "author_id": "UCTnEP7fg5QrRm17sQxbo0yg", "author": "@miaaaaa9744", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMbHRL5ZcYMy3lnRjqNScwX0QamX6u9p7EoXBbF5OgEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@miaaaaa9744", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt6F6zonOD5aO5sAh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gen Z hier. Ich hatte dieses Jahr mit einigen Gesundheitlichen Tiefpunkten zu k\u00e4mpfen. Dadurch hab ich eines gelernt: das Leben ist kurz und manchmal kann es durch scheinbar nichtige Entscheidungen noch k\u00fcrzer werden. Als ich im Sommer im Krankenhaus lag, kam mein Studium mich nicht besuchen. Ich bin ein sehr ehrgeiziger Mensch und das wird sich wohl auch nie voll und ganz \u00e4ndern, aber da wurde mir bewusst, dass das alles wenn es wirklich drauf ankommt pl\u00f6tzlich nicht mehr so wichtig ist. Mein Studium nehme ich immer noch sehr ernst, es ist immer noch mein Lebensmittelpunkt, aber ich m\u00f6chte jetzt trotzdem mehr f\u00fcr mich und meine Familie tun. \nIch arbeite gerne viel, denn ich habe das Gl\u00fcck, etwas zu studieren/ zu arbeiten, was ich sehr gerne mache. Aber dann muss da auch dem entsprechenden Geld rauskommen. Denn ausnutzen lasse ich mich nicht mehr.", "like_count": 9, "author_id": "UCSrcfwrrE_kfQ6ioLdEcWAw", "author": "@cassiopaia3153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cassiopaia3153", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxt6F6zonOD5aO5sAh4AaABAg.AAFK_lYxnCkAAI2m_VT7x_", "parent": "Ugxt6F6zonOD5aO5sAh4AaABAg", "text": "@BeMindful-d2w\u00a0 Genau deshalb ist es ja so wichtig, dass sich in der Arbeitswelt etwas \u00e4ndert und die Leute sich dem Wert ihrer Arbeitskraft bewusst werden. Damit sich niemand mehr \u00fcber den Tisch ziehen l\u00e4sst.", "like_count": 0, "author_id": "UCSrcfwrrE_kfQ6ioLdEcWAw", "author": "@cassiopaia3153", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nr9xE_2vBhbh6K--Fq-aive21XyEQnu2y02BiS_JoIPeuEzrRmJAz6CHewA8Z5_h4Pew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cassiopaia3153", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Automobilindustrie zeigt doch eindeutig, dass du dich nicht mehr auf einen einzigen Arbeitgeber f\u00fcr den Rest deines Lebens verlasssen kannst. GenZ tr\u00e4gt die notwendige Flexibilit\u00e4t und die gesunde Weigerung, den Job als identit\u00e4tsstiftend anzuerkennen. Daher der Bedarf an \"Selbstfindung\" au\u00dferhalb des Jobs. \nWobei das neben dem Job stattfinden kann und nicht automatisch ein 2-j\u00e4hriges Sabbatical braucht.", "like_count": 10, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg.AAFJPD24MiRAAGZPyziZeK", "parent": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg", "text": "Einfach Teilzeit machen und dann nebenbei Selbstfindung, dann hat man ja genug Zeit", "like_count": 0, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg.AAFJPD24MiRAAGjRZIxV5r", "parent": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg", "text": "\u00a0@pbplayer9200\u00a0  nur meist nicht ausreichend Geld, um davon den Lebensunterhalt zu bestreiten", "like_count": 0, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg.AAFJPD24MiRAAGk2WsI-ZQ", "parent": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg", "text": "Stimme dir, bist auf den letzten Absatz, total zu. Selbstfindung ist nicht immer lustig, lichtvoll, sch\u00f6n, reisen und Hobbies nachgehen. Selbstfindung ist auch schmerzhaft, dunkel, f\u00fchrt durch traumatische Erlebnisse und ist dadurch nicht zwangsl\u00e4ufig neben einem Job machbar. Manchmal braucht es daf\u00fcr monate- bis jahrelange Auszeiten. Bin gerade an einem solchen Punkt und f\u00fcr mich ist Arbeit gerade ein extremer Trigger, weil dort meine alten, mir sch\u00e4dlichen Muster zum Vorschein kommen, mich meine gesamte Energie kosten und die Heilung/Selbstfindung erschweren w\u00fcrden.", "like_count": 3, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg.AAFJPD24MiRAA_1Ilv4Enw", "parent": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg", "text": "Wer glaubt in dem Betrieb wird es ewig gehen sollte sich im klaren sein das es nie sein kann.\nJeder Betrieb kann Probleme bekommen egal welcher und jeder Zeit Konkurs gehen oder Produktionen einstellen.\nNat\u00fcrlich in der DDR war das anders aber auch blo\u00df weil der Staat die Betriebe k\u00fcnstlich am Leben erhalten hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg.AAFJPD24MiRAA_57-SOuAq", "parent": "UgzftMujaOn5EzmLUfd4AaABAg", "text": "\u00a0@hello-mellilein\u00a0 das verstehe ich. Ist aber eher ein individuelles Problem. Meine Perspektiveund Erfahrung in der Hinsicht sind auch individuell. Vielleicht muss jeder seinen eigenen Weg finden.", "like_count": 0, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwfN77SmfdLpbZ5V914AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eArbeit macht Spa\u00df, aber acht Stunden Spa\u00df kann ich einfach nicht vertragen.\u201c - Herta aus dem K\u00e4nguru Manifest", "like_count": 4, "author_id": "UCg1Lzjkm7ed8SbpfsJbfT0Q", "author": "@Altairix1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XzWoXzrwOT7CSHNiEIIzw24UnjkFI7-UJPk9-fXMpJFZkVu5cRVdMsPbmfWKaO7jSTBtZ8_H84g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Altairix1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNtToQk3_I7wFQaeV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unresillient, nicht faul.\n\nDie Zeiten sind aber auch sehr verwirrend und anstrengend f\u00fcr den Geist.", "like_count": 5, "author_id": "UCQ0Ihw0A7anFddxkUatPM2g", "author": "@classicclique9244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bDn7MXCYYSdDGq-iKSXQqaQrUL046SJ3LPS_SpxG915jaFpFa2mFpyrWg8t0gawx7SIyzYEF9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@classicclique9244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei der Unternehmerin bekomme ich so Obstkorb Vibes.", "like_count": 281, "author_id": "UClORl2FWUn3aD5SfSPcj6DA", "author": "@feelnogravity1821", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMqQ28-H66QVx5FKWO55TgsfNA1Uk9h8GdNddrXi31HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@feelnogravity1821", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAFIrVXzRdg", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "Und FDP Vibes.", "like_count": 41, "author_id": "UCgdzs8Y2by0F-LqY7oonEaA", "author": "@Lizard25", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7Yu2p-3Av1r9yXXZrQXu816Y5TxrbXrJFpPNkF0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lizard25", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAFtLWB8sb_", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 3, "author_id": "UCndfbqpLF-7ujucKPFn3uCw", "author": "@martinaheist3335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV4be1reDAimrepnIHccCTY88EDQ_CJDUjFMxAgmc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinaheist3335", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAGPTwP0VCw", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "Das ist der beste Kommentar, den ich seit langem gelesen habe \ud83d\ude02", "like_count": 5, "author_id": "UCyUPh31BeEU6VM_s0tw8iIg", "author": "@sina_lcs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yoIuXgDFvLX2EumsG0hdAI1HT5Ue3cxO4eCp1fjJZ3Fvw1saNw5iLBO6Exdq_GG4cUCZasOpsw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sina_lcs", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAGSMVJfcaQ", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "\u00a0@Lizard25\u00a0 dies.", "like_count": 0, "author_id": "UCOycKsRsS7rQo-oDta2AILQ", "author": "@Torichamaforreal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqqULc8aQ1eUu-OJPHJVZKugWsLcHMyp8OFekvGzo3PA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Torichamaforreal", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAIYX4LNrzy", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "Boomer fragt: \" Was soll das sein ? \"", "like_count": 3, "author_id": "UCULR-LB_rXmvtRJJUA9ceog", "author": "@christianb.4726", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6EoCtHepC-gqSsg3_mi5YONB1iB5vIcmfJFPMQrxgoKKEZHuZwdcpbg4MbQpw2FrxhgVYaJRwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christianb.4726", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAJ_675qxua", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "Ich schreie", "like_count": 0, "author_id": "UCi6KiB6ERyVfFRP_0P61KEg", "author": "@dragonslayer1439", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9uU7tbQs4St47qTGMMbC0dCJWXLfgi4_OoMY9XEb39vvwBVKvav2cuDZRq87doHOPRKdYTZFNAc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dragonslayer1439", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAASeIHuu_Jh", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "@christianb.4726\nEs gibt mittlerweile viele hippe, junge start up Unternehmen, die schlecht bezahlen, aber versuchen mit vermeintlichen \"Benefits\" \u00fcber diese schlechte Bezahlung hinwegzut\u00e4uschen. Zum Beispiel \"Wir stellen 1 oder 2 mal pro Woche einen Obstkorb in die Teek\u00fcche, an dem sich alle Arbeitskr\u00e4fte bedienen k\u00f6nnen.\"\n\nBezahlung ist knapp \u00fcber dem Mindestlohn und wird auch nie erh\u00f6ht. Aber die zwei \u00c4pfel und eine Banane, die du aber jede Woche bekommst, sollen dir das Gef\u00fchl geben, dass du wertgesch\u00e4tzt wirst.", "like_count": 0, "author_id": "UCQV9YMZIWCagsDSYX1HQ-OA", "author": "@Nn----00-j4u", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFgGxM3aDBe2sjrvElqL8HYiQIcKxyeF6QF8z_b6y2RlZHraJr0i89ffz9uvpBtF7hrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nn----00-j4u", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAaQojQjhLU", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "Ist echt so, die Alte argumentiert schon wie die \u00e4ltere Generation. Soll sie ihr Unternehmen alleine stemmen, wenn sie so motiviert ist.\ud83d\ude02", "like_count": 3, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWAAmknkEu4FP", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "Obstkorb Vibes - beste Beschreibung aller Zeiten. Lass das etablieren.", "like_count": 0, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg.AAFE3f1lihWACsVcc479Ha", "parent": "UgyI-4Fni153WBsSW3V4AaABAg", "text": "\u00a0@christianb.4726\u00a0 In vielen Stellenausschreibungen der letzten Jahre tauchte immer mal wieder der Zusatz auf, dass die Firmen frisches Obst/ Mineralwasser/ Kaffee o.\u00e4. f\u00fcr die Mitarbeiter zur Verf\u00fcgung stellen. Und oft war die Bezahlung dann eher nicht so doll. Es soll also hei\u00dfen, es wird viel von Dir erwartet und Du bekommst wenig daf\u00fcr zur\u00fcck. F\u00fcr'n Appel und 'n Ei.", "like_count": 1, "author_id": "UC61E1JAZo-5dzA3geNwkpYQ", "author": "@Christina-Maria_von_Gusinski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lEfUU5dsGZfC7Cq8Ba-JkWtJ86IXwe0QqSoXHENZZ8Kj-pKEwyV1zky4otLW71eHSNUBfMnZ_uA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Christina-Maria_von_Gusinski", "is_favorited": false, "_time_text": "13 days ago", "timestamp": 1736035200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx_bz_vjqJXAPCGi8N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite nur 4 tage .\nMor egal was diese celine sagt  passt es sie nicht soll sie halt wen anderen nehmen oder nicht . Ist ja mein recht.", "like_count": 2, "author_id": "UC3m9RNlIRapFriCnPkOPy2Q", "author": "@bronzeriven9724", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gviYtF3iFVyP3d1XuMnd-AXygc3dBC7xbst2YNMcpxuX7YJsbJnySkzuWobB292QutD4qkEn5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bronzeriven9724", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyiyQLFPH9hCwjILdN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir fehlt hier total der Punkt dass wir im absoluten wirtschaftlichen \u00dcberfluss statt im Mangel leben. Guckt euch doch nur mal Superm\u00e4rket an. Braucht man den ganzen Scheiss? Konsumgesellschaft \u00fcberdenken w\u00e4r ne Ma\u00dfnahme & auch die Verteilung des Verm\u00f6gens zu \u00fcberdenken. Nicht die jungen Leute m\u00fcssen mehr arbeiten son Quatsch\nEdit:Ah da hat die Gute den Punkt mit dem Kapitalismus & Umwelt genannt sehr gut", "like_count": 1, "author_id": "UCQHEGlM0CKCQxLU7ewmomCA", "author": "@mrs.was-geht-sie-das-an", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/z0clF3NFYXSkZALhGaAHu920YP5_ZArWXzykM-Ezda3pxOzf4tectluc5t4INIGE8O5IF7yPwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrs.was-geht-sie-das-an", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyiyQLFPH9hCwjILdN4AaABAg.AAEy0xTGpycAAFhLRhl3g3", "parent": "UgyiyQLFPH9hCwjILdN4AaABAg", "text": "\ud83d\ude4f", "like_count": 0, "author_id": "UCIAlANMVYVwO6PLViR99hbA", "author": "@alchemillaachillea4772", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5LLkTg-D-orAjIv3QnONs9TM45y_AotBXm2mRPRn4eltxYktPs1EaE6EeEfGMXSfLHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alchemillaachillea4772", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZP2nS6ITs6riQ0el4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man auf eigene Kosten 4-Tage-Woche arbeitet ist das eben der freie Markt. Kein Gesetz zwingt einen 5 Tage zu arbeiten, solange man dem Staat nicht auf der Tasche liegt.", "like_count": 7, "author_id": "UCRQbmSGVMcMmtPFjXT5S7Cw", "author": "@annabella999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW5RunwEik4zQ3-YyoZTukv58GQmI5_h7kNdOSzKG83FQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annabella999", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZP2nS6ITs6riQ0el4AaABAg.AAEwO1Z_4DpAAFhNc1xo0Q", "parent": "UgzZP2nS6ITs6riQ0el4AaABAg", "text": "Jup, und wir sollten es als etwas erstrebenswertes beurteilen. In der ganzen Menschheitsgeschichte war Arbeit nur eines: Eine unangenehme Notwendigkeit, die es im Idealfall gilt zu \u00fcberwinden, aber zumindest so sehr einzuschr\u00e4nken wie m\u00f6glich.\nErst in den letzten 200 Jahren haben wir angefangen, sie zur Erf\u00fcllung zu verkl\u00e4ren, zur Tugend, etwas, worauf man (warum auch immer) stolz sein kann, etwas das erwartet wird.\nH\u00e4tte man im antiken Athen gesagt \"Ich habe mein Leben lang gearbeitet\", w\u00e4re man ausgelacht und als P\u00f6bel verachtet wurden ;)\n\nWir m\u00fcssen wieder lernen, Arbeit \u00fcberwinden zu wollen - denn letztendlich macht genau das auch ironischerweise produktiver.", "like_count": 4, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzmCBBbFXaCxmx4AoZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese ganzen Kapitalismussklaven \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e", "like_count": 3, "author_id": "UCzzeaxbmaZNKlJTR_IhYNkQ", "author": "@MemberoftheBadGoysClub", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Es4wPKMXZVXmbE-DOWhDZc4W5XcObEPSbfit0ivo2aWLJDn-RAPvRg23fOtxxWn8yGbxv3X8Tw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MemberoftheBadGoysClub", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUFAg3wW4W1SPDGHd4AaABAg", "parent": "root", "text": "wir haben fast gelacht doch der Clown bleibt die Nummer 1 im Zirkus", "like_count": 0, "author_id": "UC8VoBFGDUc5BDU9hjD0PPgA", "author": "@mrk9857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zH2_2zZNFbmQjUuVWRTxHsK-XctGWr9vGorLhXTlqr0JJdtUp-lhhWBKx6cTk_4SxkhyRLqY0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrk9857", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwww8kcInVqF_MCu2p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unternehmer gehen ins Risiko, weil sie Kapital haben lol", "like_count": 7, "author_id": "UCXSUJiqJAZ4_rva5FAzoYNw", "author": "@BiankaBanks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AqN8LxehUwciEKux8XZJrZDycwprEaVEMqPlZ_iko1sRcq2XcZ2J1ojkkf1pvRQEPRsENTWelw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BiankaBanks", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzwli952gH6Segy6Fx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Unternehmerin behauptet wir m\u00fcssen mehr Arbeiten und uns noch mehr ausbeuten lassen um gegen die Klimakrise anzuk\u00e4mpfen, f\u00fchrt aber eine Social Media Beratungsfirma. Das ist so ziemlich das gesellschaftlich nutzloseste was man sich so vorstellen kann. Ich verstehe auch nicht was das ganze mit Gen Z zu tun hat. Das Stichwort ist Klassenkampf und den gab es schon immer.", "like_count": 1, "author_id": "UCHOORdI1YKp9ZqC7tWxzIZw", "author": "@leonardnagler2567", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPMDXo-YjGOVy31U4WG_F8z8ilETAb__iM8ukIG6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonardnagler2567", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxgdwddAONjRh8dOBh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist doch alles gegen das Arbeitsgesetzt. \u201eMan kann aufh\u00f6ren, wenn die Ziele erreicht sind\u201c. Achtet ihr auf zeitgerechte Pausen?", "like_count": 0, "author_id": "UCkflzdrKtm3h7MU9Z-V77Gw", "author": "@Gru13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJUxkkmi665AmRCz4ilJfPTAan1TU452g2UM5ek9PklkcAAb7dnzzInZhXZe_Ftp4s2g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gru13", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAmYDOP8euUOfSb1x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry aber wer 16 Stunden am Tag \"arbeitet\" macht sich selbst l\u00e4cherlich mit solchen Aussagen. Das ist wie Musk, der das angeblich auch macht nur komischerweise 15 davon auf Twitter verbringt. EIne geistig oder k\u00f6rperlich fordernde Arbeit geht nun mal nicht mehr als 8 Stunden. Ich habe auch Spa\u00df an meiner Arbeit, aber die ist geistig so fordernd, dass ich nach 6-7 Stunden schlichtweg nicht mehr produktiv bin.", "like_count": 3, "author_id": "UCIqCiI7ahbSK7ztIuJtoJRA", "author": "@veryinteresting9781", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgpoo4vRQWZ7v_XumqsPMaDtrEjVX38RC7dyIMLxuy2D832dS0H_y2mFgsRDNPotjB3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@veryinteresting9781", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAmYDOP8euUOfSb1x4AaABAg.AAET0Q2znByAAFL2Ikc4sY", "parent": "UgzAmYDOP8euUOfSb1x4AaABAg", "text": "Du hast anscheinend keine Ahnung von Selbstst\u00e4ndigkeit - Arbeitnehmerdenken eben \ud83d\ude22.\nMan arbeitet ja nicht immer an der gleichen \"Baustelle\", darum ist man selbstst\u00e4ndig. Oder was glaubst du macht ein selbst\u00e4ndiger ?", "like_count": 0, "author_id": "UCnQAesxrsRlXzwpH6HeWcvw", "author": "@landrover3986", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8Nuw59VE63RvpliDBjBVTtBYz0u3jH1pOtiC7jE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@landrover3986", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNVjimuEXzxehlnX94AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine ist das Abziehbild von Christian Lindner in der Toxic-Positivity-Edition. Aber mal ehrlich: Man merkt, dass sie komplett losgel\u00f6st von der Arbeitsrealit\u00e4t des Gro\u00dfteils der arbeitenden Bev\u00f6lkerung in Deutschland lebt.\nFinde es fast schon frech, so einer privilegierten Minderheit hier noch eine \u00f6ffentlich-rechtliche Plattform zu bieten...", "like_count": 4, "author_id": "UCbFOCSrMMulhXlE_NzlV2WA", "author": "@photofanatiker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9lma2qnxwhkAY87DFDk_Xf0Dsk6oepduMld8mVbJb_PE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@photofanatiker", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9nahq3Q_BuLiewi94AaABAg", "parent": "root", "text": "bin 31 aber wohl absolut mental bei gen z, kann die argumente der gegenseite 0 nachvollziehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCnnOyVtf_5KFU-U_vmhU5Og", "author": "@livychi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kck_fNxnI4bxkyU3zsHFSZSSE1Djz_A2I90f5TBKH7TcM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@livychi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Wenn ich mit der Aufgabe fr\u00fcher fertig bin, habe ich dann den Rest der Woche frei oder bekomme ich noch mehr Aufgaben?\"\nGute Frage..\n\nlol", "like_count": 170, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAEUP041xgT", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "Ich musste auch lachen", "like_count": 13, "author_id": "UCnqdbc2cJV67nxF3CjirAxA", "author": "@l.zwieble6819", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBi-SUpVqFqEk4wWROaXRbAVafdbllYqkWrsmqDcDtJoI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@l.zwieble6819", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAFK3LvRg-u", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "War zwar ein lustiger Moment, missversteht aber den Inhalt des Arbeitsvertrages. 40h sind gesetzt, egal was die Aufgabe ist. Anonsten w\u00e4r's ja Auftragsarbeit.", "like_count": 2, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAFebGPuPT_", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@lemac3200\u00a0 Was eben dem krankhaften System entspricht, in dem wir leben und in dem Arbeitsgeber aus irgendwelchen Gr\u00fcnden lieber wie der Teufel Lebenszeit tauschen, statt Produktivit\u00e4t. Aber ja, das steht letztendlich ja auch im Zusammenhang mit dem pervertierten Konzept der christlichen Arbeitsmoral, die Arbeit von der reinen Notwendigkeit, die es zu \u00fcberwinden gilt krankhaft zu Tugend und Erf\u00fcllung umdefiniert...", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAFj8jGKjoB", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@lemac3200\u00a0 ja, dann ist doch das auch schon ein problem an sich. mehr arbeiten passt aber weniger nicht? finde den fehler", "like_count": 30, "author_id": "UCjdqaOvHBRoy3GoZ5nd2lDA", "author": "@donalbretti", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5GaoBGPpB2U4w-5BKAlm4pE3YI7ydPo3kQuxXbXl4y2WTyv7_xye2h__qWuLBjf1ndCpcZE2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@donalbretti", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAFkCTGET2h", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "Ist halt auch die Frage, ob eine 40h/Woche heutzutage wirklich noch sinnvoll ist? Bei einigen Berufen bestimmt, aber ganz vielen Jobs halt auch nicht.", "like_count": 13, "author_id": "UCS9K6DHekTqmPq5EMFjNGYA", "author": "@malinseidel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krnH6QY0DYvN6ziwCA-coQfCre-1m2PXhzsql0FYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malinseidel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAFleD_a1qH", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@malinseidel\u00a0 Ich glaube, in keinem Beruf. Sie ist nur bequemer f\u00fcr den Arbeitgeber - aber nicht sinnvoller. Nicht gesellschaftlich, nicht mal wirtschaftlich. Sie ist als Idee ein Relikt der Industrialisierung des 19. Jahrhunderts, das kann heute kein Ma\u00dfstab mehr sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAFmhhoIjuS", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@donalbretti\u00a0 Der Fehler liegt in der Interpretation. Vertragliche Verpflichtung: 40h/Woche Erbringung von Arbeitsleistung. Bezahlt werden die Stunden, nicht die erbrachten, tats\u00e4chlichen Leistungen. \nAkkordarbeit oder Boni jetzt mal ausgenommen.\nWeniger Arbeitsstunden bedeuten weniger Gehalt.", "like_count": 3, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAFvct3rhtP", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@malinseidel\u00a0 Kommt immer auf den Beruf drauf an. 4 Tage Woche w\u00e4re bei meinem Job sch\u00e4dlich weil ich dann am n\u00e4chsten Tag noch mehr arbeit h\u00e4tte, die ich nicht h\u00e4tte wenn ich den Tag davor gearbeitet h\u00e4tte. In anderen Jobs in denen nicht t\u00e4glich \u00e4hnlich viel Arbeit da ist und viel Schichtwechsel m\u00f6glich ist w\u00e4re es eine Option auch weniger zu arbeiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAmQelxT2Eb", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02 Als Wehrpflichtiger bei der BW war die Antwort darauf \u2018ja\u2019 und deshalb hat keiner was gemacht.", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAmoeuRZZzm", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@ralphhebgen7067\u00a0 Hallo, auf Stube rumpimmeln ist auch irgendwie eine Aufgabe =D", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAmosML8iXV", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@dahooliii\u00a0 Dann ist euer Projektmanagement kacke - und/oder ihr habt zu wenig personal. Aber grunds\u00e4tzlich ist es ein F\u00fchrungsfehler, wenn jeden Tag zeitkritisches dazu kommt...", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAmp5sxcND9", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@bugfisch7012\u00a0 fand ich auch. Hab ich auch verantwortungsvoll ausgef\u00fchrt immer \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztAAn-Va0NAx7", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "\u00a0@bugfisch7012\u00a0 Ich arbeite in einem Bereich in dem es jeden Tag Arbeit gibt. Das l\u00e4sst sich nun einmal nicht verhindern. Das wirst du nicht durch Projektmanagement verbessert. Die Arbeit kommt von Au\u00dfen. Es ist nicht so wie in anderen Berufsfeldern bei denen man den Hammer an die Wand h\u00e4ngt am Freitag und Montag wieder kommt und es Montag von 0 beginnt.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg.AAEQA0kT0ztABU74KujyY0", "parent": "UgyvgebDDPw95n6cNCp4AaABAg", "text": "Wer gut schaufelt bekommt eine gr\u00f6\u00dfer Schippe :-)", "like_count": 0, "author_id": "UCbescE92A7m1Nnk4Iur7tYQ", "author": "@carstensiebert4790", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIwmOWixO3beIzPS1KrkOcL7bCtFf4JjSrxK3XBh3w8AGlMUaGWuQGy0UKisQHftHW9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carstensiebert4790", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille hat stark argumentiert und Gen-Z gut vertreten. Leistung muss sich vor allem f\u00fcr die Lohnen, die sie erbringen! Ich finde es ist leicht f\u00fcr die Social-Media Beraterin zu sagen wenn man seinen Job nicht so liebt, dass man selbstst\u00e4ndig an Abenden und Wochenenden arbeiten m\u00f6chte, sollte man den Job wechseln, was f\u00fcr sie funktionieren mag ist einfach bei 90% der Jobs keine gute Idee. Nicht jeder kann Gr\u00fcnder sein und ich finde es auch absolut logisch das ein Firmeninhaber mehr am Unternehmen und am Erfolg des Unternehmens h\u00e4ngt als ein Angestellter, da der Inhaber ja auch direkt an Gewinnen beteiligt ist entgegegesetzt zum Angestellten; Aus diesen unterschiedlichen Ausgangsbedingungen folgt eben auch eine unterschiedliche Arbeitsbereitschaft und das ist nichts was man gegenseitig anprangern sollte.", "like_count": 296, "author_id": "UCKxRiwrAQwWDB0YR8TuRIlg", "author": "@karlguniker8371", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nEnDIpE3fgzHZXx4nDopwxRQvNe8-0UED4gU_4CStcpLiw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karlguniker8371", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg.AAEPnCkv46eAAFybuGMk7g", "parent": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg", "text": "Das ist richtig. \nAber meine Erfahrung ist, dass wenn du genug verdienst, dass du einen bestimmten Standard halten kannst (Urlaub, Essen gehen gute Lebensmittel) ist man automatisch motivierter, als wenn du am Ende des Monats dich nur mit billigen Lebensmitteln ern\u00e4hrt hast, kaum vor der T\u00fcr warst (privat), weil es Geld kostet und deine Wohnung ein billiges Drecksloch ist. \n\nIch mag meinen Job, springe auch ein, wenn ich es m\u00f6glich machen kann, aber ich mag auch Feierabend und Freizeit.", "like_count": 13, "author_id": "UCBvQ1ZZI-hzORtPVhit7Azg", "author": "@zaranuba-demidala", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vMmkfP-syUM9FN2tneDkb12hypbVb2zmoSOIq7MpT1ZPBEmacA5dujU2MPE6yzvzrAutn5_GPE8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zaranuba-demidala", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg.AAEPnCkv46eAAZyGmMZG06", "parent": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@zaranuba-demidala\u00a0sehe ich \u00e4hnlich", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg.AAEPnCkv46eAA_y0Q7pK5p", "parent": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg", "text": "\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCqXdsvPpVKhz95IfpVEN7uA", "author": "@Hollow412", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HkFQ2bmzwB9MFM97MPpinTC_5emxQH7-LioKpAafVXmOWL7EEp3Q-PKZRetiYJ0Li634nRUHPXk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hollow412", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg.AAEPnCkv46eAAaQiALP4e0", "parent": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@zaranuba-demidala\u00a0Solche Jobs sollte man meiden, denn jeder m\u00f6chte sich ein ordentliches Leben verwirklichen.", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg.AAEPnCkv46eABWjjWxoAnA", "parent": "Ugyf-lj5eMmcS5jT0ux4AaABAg", "text": "Ich finde das immer lustig. Die Frau bezeichnet sich als Unternehmerin und ist lupenreine Kapitalistin. Verkauft sie ihre Beratung auch g\u00fcnstiger, weils Spa\u00df macht? Nein sie verkauft die so teuer wie m\u00f6glich.\n\n\nAlso sorry, solange Unternehmen versuchen m\u00f6glichst viel Geld f\u00fcr m\u00f6glichst wenig Produkt zu verkaufen versuche ich doch auch m\u00f6glichst wenig Arbeit f\u00fcr m\u00f6glichst viel Geld zu verkaufen.\n\nIch finde es immer wild, wie alle Kapitalismus fordern. Aber wenn einer mal hingeht und das auch von unten herab ausnutzen will sinds die b\u00f6sen Arbeitsverweigerer.", "like_count": 0, "author_id": "UCtldTaQ3_8d5Zt1kwu5OkJQ", "author": "@axton9521", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mCUXbJUKjsT-FoA6ujQlvhT-ugXoD-K_JHdpmA13U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@axton9521", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzzAAcIa_RD7t7m9p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich f\u00fchle mich von dieser Frau (GenZ) nicht repr\u00e4sentiert. Die GenZ \u201efordert\u201c gar nichts. Kp in welchen Unternehmen hier so gearbeitet wird, aber die GenZ ist leistungsbereiter und engagierter als die g\u00e4ngigen Boomer. Nur hat die GenZ einfach keinen Bock st\u00e4ndig klein geredet zu werden. Diese Diskussionen klingen immer sehr abwertend nur weil Boomer zu unf\u00e4hig sind \u00c4nderungen anzupassen.", "like_count": 4, "author_id": "UCvRzZ8wIBG2galuDsqF_i0Q", "author": "@crankyossixD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjHQNjXBbrGeehlvPYKytEq36WhlUeJE2fJiAHREstFNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crankyossixD", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzzAAcIa_RD7t7m9p4AaABAg.AAEPUdBG0PvAAFFTd_spIJ", "parent": "UgxzzAAcIa_RD7t7m9p4AaABAg", "text": "Warum leistungsbereiter?", "like_count": 0, "author_id": "UCQ0Ihw0A7anFddxkUatPM2g", "author": "@classicclique9244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bDn7MXCYYSdDGq-iKSXQqaQrUL046SJ3LPS_SpxG915jaFpFa2mFpyrWg8t0gawx7SIyzYEF9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@classicclique9244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzzAAcIa_RD7t7m9p4AaABAg.AAEPUdBG0PvAAFLhiHhsrq", "parent": "UgxzzAAcIa_RD7t7m9p4AaABAg", "text": "Weil man das so nicht stehen lassen kann \ud83d\ude02 . Aber es gibt auch boomer die es nach 30 berufsjahren etwas langsamer angehen - vielleicht auch deswegen weil ihre Z Kollegen sonst nicht hinterherkommen \ud83d\ude02.", "like_count": 1, "author_id": "UCnQAesxrsRlXzwpH6HeWcvw", "author": "@landrover3986", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8Nuw59VE63RvpliDBjBVTtBYz0u3jH1pOtiC7jE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@landrover3986", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzzAAcIa_RD7t7m9p4AaABAg.AAEPUdBG0PvAAGH3KtM-sn", "parent": "UgxzzAAcIa_RD7t7m9p4AaABAg", "text": "\u00a0@landrover3986\u00a0 ich war echt erschrocken, dass man annimmt die aktuelle Generation sei leistungsbereiter \ud83d\ude02 ich bin 27 und bin \u00fcber die heutige \u00dcberforderung echt schockiert, parallel dazu ist die Jugend aber auch nicht gerade erwacht. Die Hippies waren woke und woke ist nur manipuliert und kleingeistig, leider.\nIch sehe meine Lebensaufgabe auch nicht einem System zu dienen, man kann aber auch nicht erwarten, dass einem die gebratenen Tauben ins Maul fliegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCQ0Ihw0A7anFddxkUatPM2g", "author": "@classicclique9244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bDn7MXCYYSdDGq-iKSXQqaQrUL046SJ3LPS_SpxG915jaFpFa2mFpyrWg8t0gawx7SIyzYEF9Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@classicclique9244", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer nicht versteht, dass es um Klassenkampf geht und nicht um Generation, der hat nichts verstanden.", "like_count": 432, "author_id": "UCkQZw5LG5jgKaPVJN1aAJKQ", "author": "@LiebknechtRo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk-kgme835KXSEVBr_cw9YocAXp4Kfx208K_UmrOE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiebknechtRo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAFRznlDLoA", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "\u00c4ndert aber nichts daran, dass wir immer mehr Arbeit f\u00fcr immer weniger Leute haben. Ohne ranzuklotzen wird es schwierig - grad im Bezug auf Klimawandel.", "like_count": 3, "author_id": "UCDq13n5lIIIrMigXQ5yFxGA", "author": "@flok462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-OingwZvJAmihF5UcxrpuFNnBdBXr52Ln6wGBVwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flok462", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAFfc_PY7mA", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "\u00a0@flok462\u00a0 Ohne Reformen an die heutige Zeit - bringt es ebenso nichts ;)", "like_count": 9, "author_id": "UCv9ZBQcZxmATw0rMclOlgZw", "author": "@urbanlifeberlin3934", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n34GrfFkuFACEU6VWOMbLBMJR5hIlCOkjUpcPV8pQ5PAOle_a0Yy_vN99Mpa8RnSjhag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@urbanlifeberlin3934", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAFfi1TL-f4", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "Wie soll denn eine wesentlich kleine Generation f\u00fcr die Boomer aufkommen? Die Rechnung ging nicht auf und man hat aufs falsche Pferd gesetzt", "like_count": 0, "author_id": "UCv9ZBQcZxmATw0rMclOlgZw", "author": "@urbanlifeberlin3934", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n34GrfFkuFACEU6VWOMbLBMJR5hIlCOkjUpcPV8pQ5PAOle_a0Yy_vN99Mpa8RnSjhag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@urbanlifeberlin3934", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAFgPeJ2a30", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "Eben", "like_count": 0, "author_id": "UC5S5Zq5Yma_vKdGT5yTT2Xw", "author": "@renevelation6586", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_O6l61MBuWYrZwycG7AT3W4wBeVHvzC3TUj_WsRk7cjDJpOwWmo5eADwKtar1odDFhZGfutOXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renevelation6586", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAFsImdCl5k", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "\u00a0@flok462\u00a0 Also laut einem \u00d6konom den ich sehr sch\u00e4tze, Maurice H\u00f6fgen, haben wir weniger offene Stellen und mehr Menschen die eine Arbeit suchen. Also woher kommt deine gegenteilige Sicht? Zumal jetzt bei VW zum Beispiel auch massiv Stellen demn\u00e4chst abgebaut werden. Wo willst du die Menschen denn unterbringen?", "like_count": 7, "author_id": "UC8Nm_Ms8y0EjSxidhBE7AEQ", "author": "@horstschlemmer6171", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kn8pCUroYNfDHJklLIKGZQ6Foj70QIUFamXLU8C-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horstschlemmer6171", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAFsxUqp75k", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "#karlmarx", "like_count": 1, "author_id": "UCndfbqpLF-7ujucKPFn3uCw", "author": "@martinaheist3335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV4be1reDAimrepnIHccCTY88EDQ_CJDUjFMxAgmc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinaheist3335", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAFufO1ttBG", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "\u00a0@horstschlemmer6171\u00a0 Mich wundert es ja immer noch, dass sich manche Arbeitgeber den Luxus rausnehmen stellen nicht zu besetzen obwohl es genug Bewerber gibt. Es ist verst\u00e4ndlich nicht die n\u00e4chstbeste Person einzustellen nur um die Stelle zu besetzen aber auf der anderen Seite will man sich auch nicht die M\u00fche machen Leuten auch eine Chance zu geben. Die Anforderungen sind da bei manchen Stellen extrem - klar sollte man Dinge mitbringen k\u00f6nnen aber manche Sachen lernt man auch im Laufe der Zeit oder sie entwickeln sich und diese Zeit sollte man den Leuten auch geben.", "like_count": 9, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAG4ByuPhky", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "\u00a0@horstschlemmer6171\u00a0 f\u00fcr eine Antwort muss ich etwas ausholen. \nIch arbeite im Bereich Infrastrukturbau, bin aber hobbym\u00e4\u00dfig noch in der Altbausanierung unterwegs. Ein Gro\u00dfteil unserer Bauwerke seien es Kan\u00e4le, Wasserleitungen oder H\u00e4user sind nach dem 2. WK gebaut worden. Meistens liegt die Lebenserwartung so zwischen 70 und 90 Jahren. Deshalb haben wir das Problem, dass der Sanierungsbedarf jetzt schon aber vorallem in Zukunft immens ist. Dazu kommt noch, dass alle Ans\u00e4tze die Klimakrise in den Griff zu bekommen mit enormem Bauaufwand verbunden sind. Theoretisch ist eine Sanierungsquote von 2% pro Jahr n\u00f6tig um die Klimaziele zu erreichen - wir haben aber seit Jahren nur 0,7%. \n\nErgo: Wir haben seit Jahrzenten zu wenig getan und haben nun ein riesigen Berg an verfallenden Bauwerken am Ende ihres Lebens vor uns. Wollen wir die Klimakrise bew\u00e4ltigen, m\u00fcssen wir die sanieren. Unabh\u00e4ngig vom Geld, brauchen wir Menschen die die Bauvorhaben umsetzen. Hier geht es um die Gr\u00f6\u00dfenordnung von 1 bis 2 Millionen neuen Vollzeitstellen. Es gibt jede Menge Arbeitspl\u00e4tze - nur wollen viele diese Arbeit nicht machen. Sozialmedia Beraterin ist halt angenehmer wie Trockenbauer. Wobei man im Handwerk auch ganz gut verdienen kann. \n\nIch denke auch die Baubranche ist nicht die einzige in der wir in ein massives Missverh\u00e4ltniss von Arbeit zu Arbeitnehmern kommen werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCDq13n5lIIIrMigXQ5yFxGA", "author": "@flok462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-OingwZvJAmihF5UcxrpuFNnBdBXr52Ln6wGBVwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flok462", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAGbA1yC4Zn", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "\u00a0@flok462\u00a0 Schwachsinn. Das beste f\u00fcr den Klimawandel w\u00e4re tats\u00e4chlich, weniger zu arbeiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAIwu_oFSQM", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "\u00a0@flok462\u00a0 Ganz ehrlich solang wie es bei der ''Klassenlampf Diskussion'' nicht darum geht Reicht\u00fcmer fairer zu verteilen .... Hab ich auch kein Bock mehr als 0815 zu arbeiten ... warum auch. Das zeigt mir auch das ''die-da-oben'' auch kein Wert auf Klimaziele etc. haben", "like_count": 2, "author_id": "UCxKbhPsHyp-K-C8_LbEoLTw", "author": "@derdeibel2575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNQYm4Pfv36cRych_ztBk3JFCVR5ytQFUyZrY6FYGvpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdeibel2575", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg.AAEOcN5wBAFAAJb0RsIQuz", "parent": "UgySSndQ_tdrmqEnG2F4AaABAg", "text": "Ich mag ja Satire, aber das geht mir etwas zu weit \ud83d\ude06", "like_count": 0, "author_id": "UCNBJbZcIm170Nn-39emt3_A", "author": "@psychologietv4660", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYkj6s54q5pYEiqeybU62qZ1csxJjMbXqPmu8Bi4L78Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@psychologietv4660", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1Dlr4-K5TdM6ZzpZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die blonde ist sicher CDU oder FDP W\u00e4hlerin", "like_count": 27, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1Dlr4-K5TdM6ZzpZ4AaABAg.AAENxlQ0qPdAAIXRusOSC8", "parent": "Ugy1Dlr4-K5TdM6ZzpZ4AaABAg", "text": "besser als gr\u00fcn oder links \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCzswgfFAYYQTO79aDgS8RvA", "author": "@Imozep4Live", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEjo84a8OY_nTEcmaljCA36-8senFBxBeKs241rBV-dw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Imozep4Live", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1Dlr4-K5TdM6ZzpZ4AaABAg.AAENxlQ0qPdAAIqVietMjF", "parent": "Ugy1Dlr4-K5TdM6ZzpZ4AaABAg", "text": "\u00a0@Imozep4Live\u00a0 Wenn man Reich ist mag das stimmen.", "like_count": 3, "author_id": "UCFHNgsahL3Rkgv7T-Wjjdbg", "author": "@cansen1441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MxuMDm1_AQKImuHunjYW_bYEdHHNH315SwpB7n2Jg1FJQxit_n5xSWi2nID2kSMB4EYODKG9LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cansen1441", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws2Zk4TWuztByhmlt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer mehr macht, der muss auch mehr bekommen. Wer was kann was nur wenige k\u00f6nnen, muss auch mehr bekommen. Die Wirtschaft kann nicht durchgehend wachsen, das ist einfachste Mathematik. Nat\u00fcrlich bin ich mir selbst der n\u00e4chste, und dementsprechend stehe ich f\u00fcr mich an erster stelle. Dementsprechend handel ich", "like_count": 1, "author_id": "UC4v4N0-KhTC4e-GloO4f2MA", "author": "@sophiereisner", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiereisner", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws2Zk4TWuztByhmlt4AaABAg.AAELOJ5e0JeAAFMTutdUt9", "parent": "Ugws2Zk4TWuztByhmlt4AaABAg", "text": "Ooch das ist aber wenig \"achtsam\" und egoistisch \ud83d\ude02. Ich bin auch kein Freund des konsumgetriebenen Kapitalismus aber um unseren Lebensstandard zu halte f\u00e4llt mir nix besseres ein. Vor allem habe nicht den Eindruck dass die genZ auf Konsum verzichtet ganz im Gegenteil, da wird das ererbte mit vollen H\u00e4nden  verschleudert.", "like_count": 0, "author_id": "UCnQAesxrsRlXzwpH6HeWcvw", "author": "@landrover3986", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8Nuw59VE63RvpliDBjBVTtBYz0u3jH1pOtiC7jE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@landrover3986", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws2Zk4TWuztByhmlt4AaABAg.AAELOJ5e0JeAAFOl9IdrrY", "parent": "Ugws2Zk4TWuztByhmlt4AaABAg", "text": "@landrover3986\u00a0 in einer kapitalistischen Welt habe ich kein Problem damit egoistisch und selbstzentriert zu sein", "like_count": 0, "author_id": "UC4v4N0-KhTC4e-GloO4f2MA", "author": "@sophiereisner", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiereisner", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugws2Zk4TWuztByhmlt4AaABAg.AAELOJ5e0JeAAFSANFEEZf", "parent": "Ugws2Zk4TWuztByhmlt4AaABAg", "text": "\u00a0@sophiereisner\u00a0 ich stimme dir ja auch zu. Im umkehrschluss bedeutet dies aber auch wer nix wei\u00df und nix kann, kann auch keine Anspr\u00fcche stellen. Der Wert einer heutigen Ausbildung bewerte ich in meinem Bereich (Maschinenbau) mittlerweile als armselig. Heute ist es m\u00f6glich eine Handwerkliche Ausbildung, den Meister und einen entsprechenden Bachelor Abschluss innerhalb von vier Jahren zu absolvieren. Was soll das sein ?? Solche Typen werden dann in gehobenen Positionen eingestellt. Die haben nie wirklich gearbeitet und damit meine ich nicht sinnlos buckeln sondern das erleben von betrieblich/fachliche Zusammenh\u00e4ngen. Vor einigen Jahren musste jeder meisteranw\u00e4rter mindestens 5 gesellenjahre vorweisen. Heute werden einem Titel und Qualifikationen nachgeschmissen. Die folge ist das die auch nicht mehr wert sind. Die gleich Inflation wie beim Abi. Da stellt man einen Meister ein und der hat die F\u00e4higkeiten eines Azubis hat aber Gehaltsvorstellungen als h\u00e4tte schon 10 Jahre Berufserfahrung.", "like_count": 0, "author_id": "UCnQAesxrsRlXzwpH6HeWcvw", "author": "@landrover3986", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY8Nuw59VE63RvpliDBjBVTtBYz0u3jH1pOtiC7jE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@landrover3986", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoWr2KyybKL9D8YTJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Katastrophe. Ich als Millennial kann mit diesen egoistischen Weltbild der Gen Z nichts anfangen.", "like_count": 1, "author_id": "UCw_pLg2DqBVV8s6BiSR2Z6g", "author": "@catch_me_if_you_can1147", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nspOsTSamNj0y-PPtCxi_dLjrzu6MKDPux2Xcl3-cqoi3a3KTrnVdMRxc3I3eEbQVJnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@catch_me_if_you_can1147", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoWr2KyybKL9D8YTJ4AaABAg.AAEKEubahMFAAEOnkuLACI", "parent": "UgyoWr2KyybKL9D8YTJ4AaABAg", "text": "Katastrophe. Ich als Milennial kann mich diesem unkonstruktiven Kommentar in keinster weise anschlie\u00dfen.", "like_count": 20, "author_id": "UCI2OUXOvQJV8tDofnvrqx-g", "author": "@dugster565", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMb2cpXGSihvUy5Q0V8JDgQxcVUWZ-YgrnObLFXqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dugster565", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoWr2KyybKL9D8YTJ4AaABAg.AAEKEubahMFAAExHeqFZyr", "parent": "UgyoWr2KyybKL9D8YTJ4AaABAg", "text": "Die Gen Z arbeitet ja was vern\u00fcnftiges \ud83d\ude05 im Gegensatz zur anderen.", "like_count": 5, "author_id": "UCRQbmSGVMcMmtPFjXT5S7Cw", "author": "@annabella999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW5RunwEik4zQ3-YyoZTukv58GQmI5_h7kNdOSzKG83FQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annabella999", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoWr2KyybKL9D8YTJ4AaABAg.AAEKEubahMFAAFlEGBFC13", "parent": "UgyoWr2KyybKL9D8YTJ4AaABAg", "text": "Inwiefern egoistisch? Weil man f\u00fcr seine Zeit eine entsprechende Gegenleistung sehen m\u00f6chte? Weil man sich nicht ausnutzen l\u00e4sst? Weil man eben sieht dass ein Tag im Endeffekt keine 24h hat, die man nutzen kann? Weil unsere Generation sich mit Dingen besch\u00e4ftigen muss, wie \u201ewo kann ich mir Wohnraum leisten?\u201c \u201eKann ich mir eine Familie leisten?\u201c \u201eHabe ich Zeit f\u00fcr eine Familie, f\u00fcr Freizeit etc?\u201c", "like_count": 7, "author_id": "UCS9K6DHekTqmPq5EMFjNGYA", "author": "@malinseidel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krnH6QY0DYvN6ziwCA-coQfCre-1m2PXhzsql0FYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@malinseidel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201egen z hat kein bock mehr\u201c ich kanns nicht mehr h\u00f6ren. wir leben in einer zeit, wo hochtechnologische maschinen uns die aebeit so krass erleichtern k\u00f6nnen (vor allem in fabriken zB) und trotzdem wird noch auf arbeitsbedingungen von vor 50 jahren gepocht wie 40h auf 5 tage pro woche, arbeitsbeginn morgens um 7 etc. wir k\u00f6nnten es uns so einfach machen aber stattdessen sind wir gesamtgesellschaftlich noch so r\u00fcckst\u00e4ndig, dass sich die generationen und auch sozialen klassen daran aufreiben. \nbestes beispiel daf\u00fcr ist die 4 tage woche mit 36h wochenstunden: nat\u00fcrlich macht das nicht in jeder branche sinn (krankenpflege und rettungsdienst, feuerwehr, polizei zB), w\u00e4hrend andere bereiche wie b\u00fcros oder baustellen daf\u00fcr pr\u00e4destiniert sind. trotzdem wird dagegen gewettert wegen vermeintlicher gewinneinbu\u00dfen und so weiter und so fort, und es herrscht keinerlei solidarit\u00e4t zwischen den branchen. frei nach dem motto: wenn es mir nicht besser geht, soll es niemandem besser gehen.\nes braucht mMn viel mehr pr\u00e4senz und vertrauen in die gewerkschaften, um f\u00fcr ALLE auf lange sicht ein besseres leben in der arbeitswelt zu erk\u00e4mpfen", "like_count": 101, "author_id": "UC9Xm9gh50XmWgqIyAR-yWww", "author": "@ottovonbasedmark", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/myxPvD8PbpAHtuhwlA5kruk2r1t_Tic4CltYuJbiLBx3QFuLpTnlFJp4OWrNYkfBytrU3e5D5eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ottovonbasedmark", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg.AAEIl7Bgn0OAAIxbPuOL2H", "parent": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg", "text": "Dann m\u00fcssen wir aber gucken das gerade die wichtigen Jobs wie Pflege Feuerwehr etc. nicht noch unattraktiver werden wie jetzt schon. Wenn alle anderen 4 Tage arbeiten ... warum dann noch in die Pflege ?      Mal jetzt ganz plump gesprochen", "like_count": 2, "author_id": "UCxKbhPsHyp-K-C8_LbEoLTw", "author": "@derdeibel2575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNQYm4Pfv36cRych_ztBk3JFCVR5ytQFUyZrY6FYGvpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdeibel2575", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg.AAEIl7Bgn0OAAIynvT6-GS", "parent": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg", "text": "\u00a0@derdeibel2575\u00a0 man k\u00f6nnte anfangen, die pflege gerecht zu bezahlen. der job ist nicht (nur) wegen der arbeitszeiten unattraktiv und alle leute die ich kenne, die irgendwie im rettungsdienst oder pflege oder sowas t\u00e4tig sind, kriegen zwar meistens genug zum leben, aber w\u00fcrdig ist das nicht f\u00fcr die arbeit.", "like_count": 5, "author_id": "UC9Xm9gh50XmWgqIyAR-yWww", "author": "@ottovonbasedmark", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/myxPvD8PbpAHtuhwlA5kruk2r1t_Tic4CltYuJbiLBx3QFuLpTnlFJp4OWrNYkfBytrU3e5D5eQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ottovonbasedmark", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg.AAEIl7Bgn0OAAJOUfTYMmW", "parent": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg", "text": "\u00a0@ottovonbasedmark\u00a0 Dann machst du ja gleich wieder ein neues Fass auf .... weisst du wie schwer es schon heute ist f\u00fcr seine Liebsten ein Heimplatz zu bekommen ? Wenn Pflegepersonal ''anst\u00e4ndig'' bezahlt w\u00fcrden und auch entlastet werden w\u00e4re der Heimplatz unbezahlbar.\n\nAlso m\u00fcsste man erstmal kl\u00e4ren wie es zu finanzieren ist bevor man die ''goldene Woke Trompete'' raus holt und anf\u00e4ngt rein zu blasen.\n\nUnd nicht falsch verstehen ... ich gebe dir ja Recht aber ohne Systemwechsel KEINE CHANCE", "like_count": 1, "author_id": "UCxKbhPsHyp-K-C8_LbEoLTw", "author": "@derdeibel2575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNQYm4Pfv36cRych_ztBk3JFCVR5ytQFUyZrY6FYGvpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdeibel2575", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg.AAEIl7Bgn0OAC0i0YeGsNd", "parent": "Ugwqcj_EG6QgfQRut554AaABAg", "text": "Haargenau. Arbeitgeber verweisen gern darauf, wie weit wir doch gekommen sind - dabei mu\u00dfte jeder Fortschritt gegen ihren Widerstand erk\u00e4mpft werden. Und der eigentliche Fokus sollte nicht darauf liegen, sondern auf der Frage, wie weit wir von dem entfernt sind, was mit heutigen Mitteln eigentlich bereits m\u00f6glich w\u00e4re.", "like_count": 0, "author_id": "UCDUgbXPsf3Ywpjn52DM2Vqg", "author": "@karstenvoigt7280", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_liDcLmcwArE_R7xAsDbcH3kMBILxcKb7IZQ_MRRpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karstenvoigt7280", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwUtdSatMjf9fiakh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ein Millenial und verstehe die Gen-Z in sehr vielen Punkten. Warum soll man noch in Vollzeit arbeiten gehen, wenn man sich am Ende sowieso weder Haus noch Kinder leisten kann? Man hat einfach nichts worauf man hinarbeiten kann, weil alles so extrem teuer geworden ist und die Belastung (Nachwuchs, Haushalt, Arbeit) mittlerweile kaum noch gestemmt werden kann. Da vergeht einem komplett die Lust und Motivation. Letztendlich wird dann eben auf Haus und Kinder verzichtet und eine Teilzeitstelle angestrebt.", "like_count": 104, "author_id": "UCn-lxWA3mnucX0qj5FhEufQ", "author": "@Caro-wl7qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Caro-wl7qy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwUtdSatMjf9fiakh4AaABAg.AAEHCsf7QkzAAGSZUKTZbe", "parent": "UgxwUtdSatMjf9fiakh4AaABAg", "text": "\u00a0@Caro-wl7qy\u00a0 gut erkannt. Ist halt Klassenkampf von oben, aber gemeinsam m\u00fcssen solidarisch sein, und nicht mit den Eigent\u00fcmern sondern mit denen die die Leistung erbringen m\u00fcssen und denen die keine Arbeit finden, weil sie nicht eingestellt werden... o7", "like_count": 4, "author_id": "UCOycKsRsS7rQo-oDta2AILQ", "author": "@Torichamaforreal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqqULc8aQ1eUu-OJPHJVZKugWsLcHMyp8OFekvGzo3PA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Torichamaforreal", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdK6FdkFMcXTlmq2h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube die Unternehmerin hat keine Ahnung unter welchen finanziellen, sozialen, gesundheitlichen, Umst\u00e4nden 95% der Bev\u00f6lkerung leben. \nUnternehmerlogik: Als w\u00fcrde man in einem Boot sitzen und einem Ertinkenden sagen, sorry dieses Boot habe ich selber gebaut, du h\u00e4ttest dir selbst eines bauen sollen.\nNicht jede Person hat festen Boden unter den F\u00fcssen! Das macht mich echt w\u00fctend! \nMani Matter (ein Schweizer S\u00e4nger): Den\u00e4 wos guet geit giengs besser, giengs dene besser wos weniger guet geid. Aber das geit nid ohni, dass es dene weniger guet geid, wos guet geid.\n\u00dcbersetzt: Denjenigen denen es gut geht, gienge es besser, gienge es denen besser, welchen es weniger gut geht. Aber das geht nicht, ohne dass es jenen weniger gut geht, denen es gut geht.", "like_count": 1, "author_id": "UCIAlANMVYVwO6PLViR99hbA", "author": "@alchemillaachillea4772", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5LLkTg-D-orAjIv3QnONs9TM45y_AotBXm2mRPRn4eltxYktPs1EaE6EeEfGMXSfLHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alchemillaachillea4772", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKhOyO_2pyd28Isv14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab noch keine Altersgruppe erlebt, die insgesamt eine deutliche Faulheit an den Tag legt. Ich weiss nicht woher dieser immer genau gleiche Vorwurf kommt.  Da spricht aber auch auf der anderen Seite eine f\u00fcr eine ganze Generation, was schon an sich total absurd ist. Das muss doch auch ner Redaktion auffallen. Sinnfrei-Olympiade.", "like_count": 13, "author_id": "UCAUw48xYVsG9aBsjsTLKWpQ", "author": "@kobi-kobsen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ma2K4xfF5u7CV-_ZZqpNxqWFti-ZSfP80N3Fed5JhLXPQG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kobi-kobsen", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKhOyO_2pyd28Isv14AaABAg.AAEDT0oobEjAAFhpR5RtaQ", "parent": "UgxKhOyO_2pyd28Isv14AaABAg", "text": "Altersgruppe nicht - aber ich w\u00fcrde behaupten, dass \"Faulheit\" nach heutigem Verst\u00e4ndnis eigentlich die menschliche Normalit\u00e4t jeder Zeit abgesehen von den letzten 200 Jahren war, als wir anfingen, in der Arbeitsmoral zu entarten und Arbeit auf einmal etwas erstrebenswertes, etwas tugendhaftes wurde...\nFaulheit bedeutet ja nichts anderes als das v\u00f6llig normale Verst\u00e4ndnis: Arbeit ist ausschlie\u00dflich etwas destruktives aber wirtschaftliches notwendiges, das im Idealfall \u00fcberwunden werden muss, aber auf jeden Fall so sehr reduziert werden muss, wie wirtschaftlich m\u00f6glich.\n\nAber ja, eine Generationenfrage ist das nicht, ich bin gehe auch auf die 40 zu - es ist einfach eine Frage, ob man die Entartung der Arbeitsmoral zur Sklavenmoral, wie sie in den letzten 200 Jahren stattfand, akzeptieren will oder nicht.\n\nbtw - wenn ich von Arbeit rede, meine ich das was in dem Kontext immer gemeint ist: Lohnarbeit ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKhOyO_2pyd28Isv14AaABAg.AAEDT0oobEjAAGjK02bvgH", "parent": "UgxKhOyO_2pyd28Isv14AaABAg", "text": "Und vor allem mal in den Raum gestellt: Selbst wenn es so w\u00e4re, was w\u00e4re daran so schlimm, wenn Menschen faul sind? Faul ist ein so negativ besetztes Wort, dabei ist es doch ein Teil unseres Menschseins, sich auch mal auszuruhen und nichts zu tun.", "like_count": 0, "author_id": "UCOW3NqDJ-KdjJIg91DNQr8Q", "author": "@hello-mellilein", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-mellilein", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9s_o4KWboUFX7N3p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow was f\u00fcr eine Erkenntnis, das man nach der arbeit noch andere arbeiten hat. Seit Jahren ist mir aufgefallen. Das man sich viel mehr au\u00dferhalb der arbeit, mit dingen besch\u00e4ftigen muss, die es fr\u00fcher nicht gab. Fr\u00fcher hat der Mann 60 stunden die woche gearbeitet und die frau hat den haushalt gemacht. Heute arbeiten beide zusammen 70 bis 80 stunden und m\u00fcssen zuhause auch noch alles hin bekommen. Fr\u00fcher kaufte man 1 produkt, es gab 2 zur Auswahl. Heute gibt es 50 zur auswahl und man wird dabei bekloppt. Welches Handy, welcher Fernseher ist besser. Was steckt in dem essen drin. Was ist sch\u00e4dlich f\u00fcr mich. Ist das T shirt in Bangladesch fair gehandelt. Geht es den tieren gut. Die Umwelt, gleichberechtigung. Kinder erziehung. Welche schule ist die beste usw. Wenn ich zum arzt geh, was wird er mir sagen oder google ich vorher selbst nach. Fr\u00fcher musste man viel weniger nach der arbeit leisten. \ud83d\ude0a\ud83d\ude01", "like_count": 27, "author_id": "UCNvPXYYuEcpqhScSYGhmx-A", "author": "@ichbinbatman5042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLEChNwe_lx5IJHHpTTyeQDZF6dqNzqdv0qIYwxwOIZFEIqKZ4yJI21xrQfhWDIZaP-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ichbinbatman5042", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9s_o4KWboUFX7N3p4AaABAg.AAECSBK1wHKAAFKrnML807", "parent": "Ugx9s_o4KWboUFX7N3p4AaABAg", "text": "Das gab es alles fr\u00fcher auch. Aber was es fr\u00fcher nicht gab: Zugang zum geballten Wissen der Menschheit in Form des Internets. Wir leben in einer Zeit der Aufkl\u00e4rung, in der man nicht mehr unter dem Deckel der Unwissenheit vor sich hinleben kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9s_o4KWboUFX7N3p4AaABAg.AAECSBK1wHKAA_0jzkZuE-", "parent": "Ugx9s_o4KWboUFX7N3p4AaABAg", "text": "Gebe ich ihnen recht und teils beim Einkaufen nervt es mich auch.\nGab es fr\u00fcher nicht und fertig heute muss es im Supermarkt immer alles geben... Wozu?", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOJuxWQ7ken3r7EZ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum sind es immer Leute, die nicht im Niedriglohnsektor t\u00e4tig sind und gef\u00fchlt noch nie k\u00f6rperlich gearbeitet haben, die sagen, man solle doch \u201eeinfach\u201c mehr arbeiten. Damit die Gesellschaft besser l\u00e4uft \ud83d\ude02 \nWas macht die blonde Frau denn so wichtiges, ohne das die Gesellschaft nicht laufen w\u00fcrde?", "like_count": 2, "author_id": "UCQeqHJFzsCh3YJT8NL2-waA", "author": "@Jojo5000-x9q", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Nstv5qkI9AKtf7PpRfXEX7l1IbmGuGbNOOGDY0HSSp347XNdxaEiXwil_vs-u0a5zmO3r8S7sQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jojo5000-x9q", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqcIWmUxHW_zwkXBF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Um den deutschen Wohlstand zu halten und zu genie\u00dfen, m\u00fcssen wir zielstrebiger, ehrgeiziger und disziplinierter werden.\n\nMan soll nat\u00fcrlich nicht nur f\u00fcr die Arbeit leben. Familie, Freunde und Hobbies sind wichtig.\n\nDaher ist weniger arbeiten nicht gerade ratsam. Zumindest nicht in der aktuellen wirtschaftlichen Lage.\n\nDaran sollten alle Generationen teilhaben.", "like_count": 3, "author_id": "UCqj05KGUrg5j6CiaaludjjA", "author": "@waquasahmed9380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYS_uTpYSM3Gtj5X0zmf209Ni7LtP6IWdu-ncmljA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waquasahmed9380", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqcIWmUxHW_zwkXBF4AaABAg.AAECM9_aOmIAAFjSx0i73d", "parent": "UgyqcIWmUxHW_zwkXBF4AaABAg", "text": "Gewagt von dir anzunehmen dass die Arbeiterklasse ein System erhalten soll und will was letztlich nicht ihnen sondern der Besitzenden Klasse n\u00fctzt.", "like_count": 5, "author_id": "UC5S5Zq5Yma_vKdGT5yTT2Xw", "author": "@renevelation6586", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_O6l61MBuWYrZwycG7AT3W4wBeVHvzC3TUj_WsRk7cjDJpOwWmo5eADwKtar1odDFhZGfutOXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renevelation6586", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqcIWmUxHW_zwkXBF4AaABAg.AAECM9_aOmIAAGdmSIfLv6", "parent": "UgyqcIWmUxHW_zwkXBF4AaABAg", "text": "@ kann man so oder so  sehen. Die Arbeiterklasse kann ja erst arbeiten schaffen, wenn es angeboten wird. Daf\u00fcr sorgen Unternehmer bzw. Die Besitzerklasse.\n\nUm ein Niveau bzw. Lebensstandard zu halten, m\u00fcssen Alle anpacken. Aber jedem ist es \u00fcberlassen Wie man es machen will. \n\nIch denke, dass Arbeiten nicht zu stark im Leben stehen sollte. Vielmehr die Zeit in Familie , Freunde etc. investieren. \n\nImmerhin lebt man nur einmal !", "like_count": 1, "author_id": "UCqj05KGUrg5j6CiaaludjjA", "author": "@waquasahmed9380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYS_uTpYSM3Gtj5X0zmf209Ni7LtP6IWdu-ncmljA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waquasahmed9380", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB5mbSLDq7yO6Rtml4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum unterteilt man denn \u00fcberhaupt so dogmatisch in die Generationen? Innerhalb einer Generation gibt es zig verschiedene Menschen und mich st\u00f6rt dieses verallgemeinern. Gen Z will dies, Boomer tun das etc. Ich wei\u00df noch nichtmal zu welcher Generation ich geh\u00f6re. Ich entwickele mich stetig weiter wenn sich die Menschen, Technologien usw. ver\u00e4ndern ganz unabh\u00e4ngig von meinem Geburtsjahr.", "like_count": 9, "author_id": "UCpH_3MdTFT3-jFJI_XUvA9w", "author": "@Juli-gd3se", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kryW_7HZWF7vUnqtE2jcaTHAzxx1ouNJJXPFRJxp0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Juli-gd3se", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB5mbSLDq7yO6Rtml4AaABAg.AAEBmghAXKrAAEkL1n3zD8", "parent": "UgyB5mbSLDq7yO6Rtml4AaABAg", "text": "Weil es auf die gro\u00dfe Masse bezogen diese Trends eindeutig gibt. Deswegen kann man gut danach trennen und das muss man auch, um die Bed\u00fcrfnisse der Gruppen zu verstehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnlfUCGPi7cmiGAaZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Celine ist mega Sympathisch :) insgesamt ein sehr angenehmes und wertsch\u00e4tzendes Gespr\u00e4ch.", "like_count": 0, "author_id": "UC2U8SatJXRctx8ga6womlaQ", "author": "@TheSchatten666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMcsvC6B-H-44W37OskeeUjX8fwgBQPLRlvapAz88=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheSchatten666", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u2018Den Beruf mit nach Hause nehmen, weil es so viel Spa\u00df macht\u2019 - ja klar, erz\u00e4hl das mal einem Kanalarbeiter. Sehr arrogante Perspektive, diesen Anspruch an jeden zu stellen", "like_count": 790, "author_id": "UCHYdwNJlsxkLTWHIqHMEjSA", "author": "@ireneslife0815", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x7MHggd2LlzufY0u5-74fL6SsGN9N12cukk2htA2L4strxXXIzEcDTNtXpBWHl4C0mcgvGgOOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ireneslife0815", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAEMCvapxXl", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "Schwierig d\u00fcrfte es auch bei dem Tierpgfleger werden, der f\u00fcr die Reptilien zust\u00e4ndig ist. Aber von der Altersverdorgung wollte sie lieber gar nichts h\u00f6ren.", "like_count": 0, "author_id": "UCse1nzRYiaISXPFSRHt290A", "author": "@geroelze1700", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lae675SDQWNSvYbc2PZ1sIA5FQW4jvXrQ4-nQixaM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@geroelze1700", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAFRrZw22K7", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "Ich arbeite in der Branche und es gibt viele Bau- und Kanalarbeiter die wenns brennt auf jeden Fall zur Stelle sind. Sei es nach Feierabend oder am Wochenende. Es muss aber einen guten Grund geben und nicht nur um den Profit der Firma gehen. Und es muss nat\u00fcrlich auch entsprechend gewertsch\u00e4tzt werden.", "like_count": 39, "author_id": "UCDq13n5lIIIrMigXQ5yFxGA", "author": "@flok462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-OingwZvJAmihF5UcxrpuFNnBdBXr52Ln6wGBVwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flok462", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAHoOaXJJr1", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "Sie bringt einem bei, wie Burnout geht", "like_count": 29, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAIwcew3YwK", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "Finde ich super .... Meine Angestellten haben auch gef\u00e4lligst am Wochenende erreichbar zu sein schlie\u00dflich zahlen ich ihnen mit 13,50 die Stunde weit \u00fcber Mindestlohn. \nMeine neue S- Klasse muss schlie\u00dflich auch irgendwie bezahlt werden.", "like_count": 15, "author_id": "UCxKbhPsHyp-K-C8_LbEoLTw", "author": "@derdeibel2575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNQYm4Pfv36cRych_ztBk3JFCVR5ytQFUyZrY6FYGvpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdeibel2575", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAaQWSvgZ5B", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@derdeibel2575\u00a0Das ist mal ein ehrlicher Kommentar. Wenn der Arbeitgeber so argumentieren w\u00fcrde, w\u00fcsste man wenigstens, woran man ist.\ud83d\ude05", "like_count": 2, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAbVSMcK5hX", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "Eher ein sarkastischer \u200b\u00a0@Philipp007\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UCNmxQ2sBVHC_wxeck31Gt1Q", "author": "@siegmundfreud5854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k82QyAI4bPkllTGYW1uAh9g2F373PAH3byJC8f1I0FsxpqxMTd2Pi9ZMx0zq4opKmx6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@siegmundfreud5854", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAbd2EXlz3U", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "\u00a0@flok462\u00a0 bau- & Kanalarbeiter wertsch\u00e4tzen \ud83d\ude02 diese Untermenschen, sind immer dreckig und sind kein bisschen Kultiviert, diese dreckigen Geringverdiener sollen gef\u00e4lligst alles am Laufen halten und die Klappe halten. Am besten muss ich sie nicht sehen, auch wenn sie neben mir arbeiten m\u00fcssen", "like_count": 0, "author_id": "UCnwTkI9OXTeluK72_TmTeeQ", "author": "@Knittrig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bIZ8a9ZJB9vynK_N53o4Vo6I1khgSSi70Jfbyn5q1mRWVIWJUXFeaGOu3cJb0B8-08o9_Xfe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knittrig", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQAAhjdCLSGBG", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "\u00a0@derdeibel2575\u00a0 Hallo Axel!", "like_count": 0, "author_id": "UCHJjUvkzIDV5NZoiiERBluQ", "author": "@Karonar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpwcjow61B1jVUm_qCmzwuELcw3YQl-6X4Pho0ZRI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Karonar", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg.AAE8e0_KxYQABOvkKS2SFv", "parent": "Ugz7PX9P6f8oprEyS3x4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@walterpost9073\u00a0 sie als Chefin ist absolut zu viel. Siehe auch ihren Linkedin Beitrag dass sie krank lieber arbeiten geht. Von Vorbildsfunktion keine Spur.", "like_count": 0, "author_id": "UCDOB20KZcAcitK9GvDkz5gQ", "author": "@qwerttzizzi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-bSAz19z1kqB_oz6A9szU3IJ_Rlf5NimZa9NlGzM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qwerttzizzi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxr2BZyw7eDJt8uHel4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Arbeitnehmer hast du ein Vertrag \u00fcber eine gewisse Zeit die du dem Arbeitgeber \"verkaufst\" wenn es keine bezahlten \u00dcberstunden gibt, wieso nach Feierabend aus \"Spa\u00df\" weiter machen?\nDas jemand als Unternehmer bei mehr Arbeitszeit auch mehr Gehalt am ende hat, ist eine ganz andere Motivation.", "like_count": 102, "author_id": "UCyEDSUHbAEWH6qcuFrgxu7Q", "author": "@mohrchen6969", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrSVET9ZGHhJSj06qNNJ_MDjUoWrAfC1OUyy_P7vEF77o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mohrchen6969", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich Musikerin oder T\u00e4nzerin oder Sportlerin w\u00e4re w\u00fcrde ich sehr gerne 14 Stunden am Tag arbeiten! Leider habe ich auf meine Mutter geh\u00f6rt und Psychologie angefangen zu studieren und jetzt bin ich schon genervt wenn ich zu 2 Vorlesungen muss weil es einfach nicht meine F\u00e4higkeiten und Interessen widerspiegelt. Es w\u00e4re nat\u00fcrlich ein Traum wenn jeder das machen k\u00f6nnte wof\u00fcr er brennt und in seiner Arbeit aufgeht", "like_count": 8, "author_id": "UClqOsj923FnwdLenLZXmR-g", "author": "@nanaisloved2736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m73fPAoPn6zF68NSVbpi5q0kjxhu6RDHyITR3Nw7HV5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanaisloved2736", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg.AAE8GJdj52FAAEEWvIkrzn", "parent": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg", "text": "Ich w\u00fcrde so gerne Psychologie studieren, kann es mir aber nicht leisten.", "like_count": 5, "author_id": "UCIAlANMVYVwO6PLViR99hbA", "author": "@alchemillaachillea4772", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5LLkTg-D-orAjIv3QnONs9TM45y_AotBXm2mRPRn4eltxYktPs1EaE6EeEfGMXSfLHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alchemillaachillea4772", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg.AAE8GJdj52FAAEFbCGuyQq", "parent": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg", "text": "Dann hoffe ich inst\u00e4ndig, dass du dich dagegen entscheidest Therapeutin zu werden. \nG\u00f6nn dir das voll mit dem Studium, aber Menschen, die einen Therapeuten ben\u00f6tigen, brauchen jemanden, der da auch Interesse an der Komplexit\u00e4t der menschlichen Psyche hat und F\u00e4higkeiten wie Empathie und Imagination besitzt. \nWenn du das Studium weiterhin durchziehen m\u00f6chtest, kannst du es ja vielleicht mit Sport verbinden und in Sportpsychologie deinen Master machen. \nVielleicht kann damit die Br\u00fccke zu deinen F\u00e4higkeiten und Interessen geschaffen werden, wenn nicht, bin ich mir sicher, deine Mutter wird es auch verstehen, wenn du dich entscheidest noch fr\u00fchzeitig zu wechseln. \nAlles Gute dir!", "like_count": 8, "author_id": "UCNoSd-Jg-sH-pg9kstOGZ4A", "author": "@Majorie614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naZ28gmHqH6Ap12LCJGDL2bQwjqi9bFyhN3Hui0d5GFXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Majorie614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg.AAE8GJdj52FAAEH_JEoCmd", "parent": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg", "text": "@Majorie614\u00a0 ich stimme dir voll und ganz zu! Da ich selbst schlechte Erfahrungen mit Therapeuten gemacht habe, dachte ich, ich k\u00f6nnte einen Beitrag leisten um den Menschen besser zu helfen. An sich finde ich Psychologie auch mega interessant, aber das Studium ist eben ganz anders als man denkt, so viele Studien und Experimente die man penibel auswendig lernen muss, nichts mit Menschen helfen oder individuell schauen etc als w\u00e4re der Mensch eine statistisch voraussehbare Maschine. Ich w\u00fcrde gerne Personal Trainer werden!", "like_count": 1, "author_id": "UClqOsj923FnwdLenLZXmR-g", "author": "@nanaisloved2736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m73fPAoPn6zF68NSVbpi5q0kjxhu6RDHyITR3Nw7HV5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanaisloved2736", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg.AAE8GJdj52FAAELND-s8M-", "parent": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg", "text": "@alchemillaachillea4772\u00a0 aber es kostet doch nur die Semestergeb\u00fchr von 300\u20ac, oder meinst du Privatuni?", "like_count": 0, "author_id": "UClqOsj923FnwdLenLZXmR-g", "author": "@nanaisloved2736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m73fPAoPn6zF68NSVbpi5q0kjxhu6RDHyITR3Nw7HV5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanaisloved2736", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg.AAE8GJdj52FAAFi4AAADS5", "parent": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg", "text": "\u00a0@nanaisloved2736\u00a0 Naja, ja nach Elternhaus und sozialem Stand ist das ja dennoch nicht so einfach m\u00f6glich - einfach schon, weil du neben dem Studieren ja auch noch irgendwie \u00fcberleben musst ;)\nBildung ist eben letztendlich immer noch ein Wohlstandsprivileg und das in DE mehr als in vielen anderen L\u00e4ndern....", "like_count": 2, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg.AAE8GJdj52FAAG3-Fr42N6", "parent": "Ugx8qd-X4sxcGxUDFh14AaABAg", "text": "@bugfisch7012\u00a0 ich kenne einige in meinem Studiengang die nebenbei noch 2 Jobs haben oder schon M\u00fctter sind und sogar das Baby mit zur Vorlesung nehmen, es ist zwar schwer aber wenn man es wirklich will geht es, es gibt auch Stipendien und F\u00f6rderprogramme", "like_count": 1, "author_id": "UClqOsj923FnwdLenLZXmR-g", "author": "@nanaisloved2736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m73fPAoPn6zF68NSVbpi5q0kjxhu6RDHyITR3Nw7HV5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanaisloved2736", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5_N7dAL47WudhGBx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr gutes Gespr\u00e4ch\ud83c\udf89", "like_count": 0, "author_id": "UCUkY-5V-ts_6WstA0MApCdw", "author": "@sophiathelen-q7f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lb-9ymAQQEJsl5rSucrmYWE12vQrLj-p9NkMmTo1DNL4o0eje5ZMg1sC07WiAJVniy3Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiathelen-q7f", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQlCAiqn-J9EmY8Bx4AaABAg", "parent": "root", "text": "junge, GEN Z Ist sooo schlau! Wir wollen uns nicht kaputt arbeiten!", "like_count": 56, "author_id": "UCb-VSSfDlMR0tE270l6AppA", "author": "@ekisena3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mM6Cy52r3imQYsY71-0lv4LN-BL49FOCSGD0MXULFXR4gQCJhFycIsfB6qawVr434KQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ekisena3", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQlCAiqn-J9EmY8Bx4AaABAg.AAE6hz8NyHSAAGZ3uh1EzO", "parent": "UgxQlCAiqn-J9EmY8Bx4AaABAg", "text": "soooo schlau. Wunderbar wie man sich Faulheit sch\u00f6n reden kann", "like_count": 4, "author_id": "UCMqoWr8qfQ2LlpOHpd3Pp1A", "author": "@albo5194", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kI2t3yq549VRvPOpmoqUgkikyWIBB0BpoYm9PXNKcWWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@albo5194", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-92dpQU7o5fz0NiN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wachstum als Konstante zu betiteln ist ein Fehlschluss.", "like_count": 17, "author_id": "UCA5D6WIwIYJrhcF72iMNRog", "author": "@S_Hofmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mupy5ZT51FmjZMLYNNyrgHYzOY0Ko3eeb2iGwEU7zOjTs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@S_Hofmann", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt einen Unterschiede zwischen '\u00dcberstunden weil etwas passiert ist (Internet weg, einige Kollegen gleichzeitig krank, usw)' und '\u00dcberstunden weil es zu viel Arbeit gibt (Unterbesetzte Stellen)'. Da trifft modernes Management (Humans sind Ressourcen) auf alte Work-ethic (man l\u00e4sst Kollegen oder die Firma nicht h\u00e4ngen). Der Mitarbeiter ist oft ersetzbar und wird somit schnell mal ausgebeutet. Ich finde eine Work Life Balance wichtig. Fr\u00fcher in den 80iger/90iger Jahren war die WLB nat\u00fcrlich 'gegeben' da es noch kein Internet gab bzw im Entstehen war.", "like_count": 45, "author_id": "UCAE-1HRDKwjPnAtweKGy_zA", "author": "@noirmeitte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/maVdA0fiNKl1Jd8b2ueknZWL24JyVI2GkQwi03Kr9GiybbLixqDP4_gx4gIb6KUt-_fWeDw0CZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noirmeitte", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg.AAE3ubtXQRfAAFwTG29ePs", "parent": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg", "text": "Richtig. Es kommt auf die Art von \u00dcberstunden an. In irgendeiner Studie stand da was von im Schnitt wurden in Deutschland im Jahr etwa 40 \u00dcberstunden (kann plus minus bisschen mehr sein) und da waren die Leute in den Kommentaren total emp\u00f6rt dar\u00fcber, dass es doch so viele \u00dcberstunden sind und man sich kaputt arbeitet aber eine gewisse \u00dcberstundenanzahl summiert sich im Laufe eines Jahres auch mal  weil man vielleicht 5 Minuten sp\u00e4ter erst ausstempelt. Das sind in dem Sinne keine tats\u00e4chlichen \u00dcberstunden. Bei viel mehr \u00dcberstunden w\u00fcrde ich mir eher Sorgen machen. Und dann kann eben jemand auch mal krank sein oder es gibt ein wichtiges Projekt bei dem man etwas l\u00e4nger braucht.", "like_count": 1, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg.AAE3ubtXQRfAAGaYJYoL9d", "parent": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg", "text": "Zu viel Arbeit gibts ja nur weil die Chefs grunds\u00e4tzlich organisatorisch versagt haben, und mehr Auftr\u00e4ge angenommen wie das vorhandene Personal zu leisten imstande ist... Meine Antwort ist dann immer recht einfach \"sag ab\", \"lehn ab\", \"lass ausfallen\", dann kommt man auch mit dem vorhandenen Personal aus. Oder alternativ \"schaff Leiharbeiter ran\". \n40 im Jahr \u00dcberstunden sind ja irgendwie l\u00e4cherlich. F\u00fcr \"normale Arbeitnehmer\" mag das sensationell sein, aber allgemein... Bei der Eisenbahn denken wir da in ganz anderen Dimensionen, 3-stellig ist gar kein Problem, und stehende \u00dcberstunden im Bereich 200-600 eher die Regel wie die Ausnahme.", "like_count": 2, "author_id": "UCou2KH0uByTxSztVGSm0icg", "author": "@denzzlinga", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpm7ECSPVHqAvEgc-GyX6b6U56VCCQgRrboJzMoaRp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@denzzlinga", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg.AAE3ubtXQRfAAGdnSWXdOj", "parent": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg", "text": "Ich unterstelle vielen Chefs B\u00f6swilligkeit und glaube dass sie damit rechnen unterbesetzt zu sein und die Mitarbeiter das Pensum schon wuppen.", "like_count": 2, "author_id": "UCAE-1HRDKwjPnAtweKGy_zA", "author": "@noirmeitte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/maVdA0fiNKl1Jd8b2ueknZWL24JyVI2GkQwi03Kr9GiybbLixqDP4_gx4gIb6KUt-_fWeDw0CZQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@noirmeitte", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg.AAE3ubtXQRfAAHcC0mtEgn", "parent": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg", "text": "\u00a0@noirmeitte\u00a0 ich glaube bei manchen ist es auch tats\u00e4chlich unf\u00e4higkeit. Sie sind einfach der Position in der sie sind und der damit einhergehenden Verantwortung organisatorisch nicht gewachsen, aber k\u00f6nnen das nat\u00fcrlich nie zugeben weils f\u00fcr sie so ein bequemes P\u00f6stchen ist und allgemein, und versuchen dann eben einfach ihre Defizite ganz billig auf dem R\u00fccken der kleinen Mitarbeiter unter ihnen abzuladen, indem sie ihr Problem zu deren Problem machen, und dabei am besten noch ihre Position ausnutzen. \nWeil sie nicht die Souver\u00e4nit\u00e4t haben auch mal ihrem Chef zu sagen da\u00df es nicht l\u00e4uft und es sich bald ersch\u00f6pfen wird wenn man nicht bald Gegenma\u00dfnahmen ergreifen wird. \nUnd das ist ja nicht nur bein Personal so, es wird auch gerne am Arbeitsmaterial gespart und nach oben weiter gemeldet es liefe alles super, w\u00e4hrend man sich unten nur noch mit dem letzten Schrott auf zum Teil abenteuerliche weise von Tag zu Tag rettet und gerade nur noch so zurecht kommt.", "like_count": 0, "author_id": "UCou2KH0uByTxSztVGSm0icg", "author": "@denzzlinga", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpm7ECSPVHqAvEgc-GyX6b6U56VCCQgRrboJzMoaRp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@denzzlinga", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg.AAE3ubtXQRfAAIeb_3DyoD", "parent": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg", "text": "\u00a0@noirmeitte\u00a0kapitalismus einfach so geil\u2026 wenn man an der spitze steht", "like_count": 0, "author_id": "UCbSSyEpJfrF3eAUaDlriWng", "author": "@helenabetz1142", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIgtqO5kUBhJGqWeqZDFEvv0Z9HSLnC2Shmh2CU14=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helenabetz1142", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg.AAE3ubtXQRfAAmRcSI0rPM", "parent": "UgxI8kaA1iSa3ngrd1Z4AaABAg", "text": "Wenn der Begriff \u201c\u00dcberstunde\u201d definiert ist, ist man bereits in einer Situation, in der man anderen erlaubt, sein Leben zu gestalten.", "like_count": 0, "author_id": "UCfXEUkiRfo-rHiAwn-gxK2g", "author": "@ralphhebgen7067", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RXTUlQDGAuOueJ_vFvoE5zhdE3W_oYW0LV99Oljr7fZhyRhEifhMyPe2MIFYsA9kJ2LqBbpD_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralphhebgen7067", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZbUKAuJywcMOWIwZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "wer kennt sie nicht, die berkwerker kl\u00e4ranlagen reiniger etc. die einfach so lrass viel begeisterung und leidenschaft f\u00fcr ihren beruf haben, die am leibsten von 8:00-22:00 jeden tag arbeiten w\u00fcrden.", "like_count": 90, "author_id": "UCYq-CHA8wCii87nKn5z221w", "author": "@bigpapa1954", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRnE5SbNrALCddclrFq3ymRHfVnfIBOWGIi37W3I8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bigpapa1954", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZGjjCbnlDOdaTrIh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Unternehmer, die meinen, die Arbeiter seien viel zu faul und ertragen nichts mehr sind meist die gleichen, die Politikern drohen, das Land zu verlassen, wenn ein Steuersatz um 0,5 Prozent steigt. F\u00fcr sich selbst akzeptieren sie nicht mal die kleinsten Verschlechterungen, w\u00e4hrend sie von den Arbeitern erwarten, jede miserable Arbeitsbedingung auch noch dankbar hinzunehmen. Immerhin gibt es ja gratis Obst und Wasser\u2026", "like_count": 8, "author_id": "UCNBjc2RhwA31vBa7tVrfR4g", "author": "@Alexander-ok7fm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHd-sazy8Wgw5V759NITB1_EUJW4MpaY-OqZt42sw1FQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-ok7fm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Marktwettbewerb war f\u00fcr Unternehmen solange okay, wie sie einem Arbeiter, der sich bessere Bedingungen w\u00fcnscht, sagen konnten: \u201eIch habe noch 10 weitere Bewerber. Wenns dir nicht reicht, geh woanders hin oder verarme.\u201c Jetzt hat sich das Blatt in einigen Branchen ge\u00e4ndert und pl\u00f6tzlich merken Unternehmer, dass sie im Marktwettbewerb auch was bieten m\u00fcssen. Und nun soll genau dieser Wettbewerb pl\u00f6tzlich schlecht und die Leute, die sich bessere Bedingungen erhoffen, faul sein? Wir d\u00fcrfen uns nicht l\u00e4nger verar***en lassen von den Chefs und Managern, denen es nur um sich geht. Und es ist auch nicht die b\u00f6se, faule j\u00fcngere Generation, die das Problem ist. Das Problem ist die Schere zwischen Arm und Reich - die Diskrepanz zwischen Arbeitgeber und Arbeitnehmer.", "like_count": 273, "author_id": "UCNBjc2RhwA31vBa7tVrfR4g", "author": "@Alexander-ok7fm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHd-sazy8Wgw5V759NITB1_EUJW4MpaY-OqZt42sw1FQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-ok7fm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAE4ks4k4my", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Meinung! Was muss sich deiner Meinung nach auf dem Arbeitsmarkt \u00e4ndern? Was erwartest du von Arbeitgebern?", "like_count": 4, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAEIj23xQ8z", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Zu 100% deiner Meinung \ud83d\udcaf", "like_count": 12, "author_id": "UCpOJC957Qq-RgFN5OXkDnFQ", "author": "@fionas777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mM3p2Hkq2OCXkR3lzzdJaILTGFm9X7tGiMiJVwD_MDWqsG_80Tw6WF46XksxNlQR1NQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fionas777", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAEUmf6_C0v", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Gr\u00fcnde eine Partei und ich w\u00e4hle dich!", "like_count": 9, "author_id": "UC7CzwwZ39U1UQW69od99XTA", "author": "@kaanrivis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TNmUtQFzT-amMjTtFTsFSnn1tZ9pzt1AWiY8bKKPJgqZXH8UvQpEt7h8cWkxn0emq6ldVqZJwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaanrivis", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAE_1j_jNOL", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Die Manager sind mal wieder Schuld >.<\nDer Markt regelt alles. Wenn deutsche Unternehmen nicht mehr konkurrenzf\u00e4hig sind weil das Personal \u00fcberteuert ist, dann bleiben zwei M\u00f6glichkeiten. Insolvenz anmelden oder gezielt im Ausland nach Mitarbeiter werben, die bereit sind f\u00fcr weniger zu arbeiten.\nViele vergessen, dass wir in einer globalen Welt leben und es unwichtig ist, was sich in Deutschland abspielt. Wenn Deutschland international nicht mithalten kann, kann es sich abschreiben.", "like_count": 0, "author_id": "UCd3Ccy1wm2kpw3ZBNdYaOvw", "author": "@smallego8068", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-ipYGNyWfz12ONyTS5rSab8KjOyO2zchxWqeHFrPUeLIIa2HS4OmlreGaAFKDd_6j1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@smallego8068", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAFGEneJP6I", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0 Ist das nicht offensichtlich? Entweder bessere L\u00f6hne oder weniger Arbeitszeit bei gleichem Lohn.", "like_count": 17, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAF_b0ML6QG", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Weiter stark gegen Rechts. Die guten Arbeiter kommen in Zukunft aus dem Ausland. Deutschland muss Einwanderungsland werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCshoa8Vj1mBIqNALv4Pxfzw", "author": "@lawamba95", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/p9V4t_kgdnrLgpyExrJBNwhxW4KeGfIlGXCbpgEyVzRjVdlaCg2lBUThw8zxi2Gv-ED3CiAQFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lawamba95", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAFkp0QQFCz", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "\ud83d\udc4f\ud83c\udf96\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCEaE884uQBTAj5gSGPQy1vQ", "author": "@darkvalkyrie5366", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/H3oPlQWB0ekQwvua6E2y8xQHd_DN6GN5pWWQhBLMu7IqDJNGtRuTCH1RK9l2e3qJ_UAPyNArvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@darkvalkyrie5366", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAFt9JVXzcL", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Finde das ist treffend zusammen gefasst.", "like_count": 3, "author_id": "UCndfbqpLF-7ujucKPFn3uCw", "author": "@martinaheist3335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV4be1reDAimrepnIHccCTY88EDQ_CJDUjFMxAgmc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinaheist3335", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAFu-XWevVG", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0  Ich erwarte von der Bev\u00f6lkerung, dass sie diese Verh\u00e4ltnisse durchschaut und anschlie\u00dfend Politiker*innen w\u00e4hlt, die den Arbeitgebern entsprechende rechtliche Grenzen und Pflichten auferlegt, die sie zu einem besseren Umgang mit Arbeitnehmer*innen zwingt. Ich glaube, nur das w\u00fcrde helfen - etwas von Arbeitgebern zu erwarten reicht nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCNBjc2RhwA31vBa7tVrfR4g", "author": "@Alexander-ok7fm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHd-sazy8Wgw5V759NITB1_EUJW4MpaY-OqZt42sw1FQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alexander-ok7fm", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAGAfP9KGh_", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Ich kann jedes Wort zu \ud83d\udcaf unterstreichen! (Millennial hier)", "like_count": 5, "author_id": "UC4YO_6yTFTrdE1Eh_FkN7cA", "author": "@the-new-heart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/glDI-zDvatJDVDitiNvITI8w4fQdVpJLDukGJxAsXyIiGfdSJKnb1LVPka7--IN5zi0S9bY1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@the-new-heart", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAIJf-tMRbF", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "\u00a0@Robert-vk7je\u00a0 Das klingt so sch\u00f6n einfach, ist es aber nicht. Alle regen sich \u00fcber die teuer gewordenen D\u00f6ner auf, man redet zwischenzeitlich von der D\u00f6nerpreisbremse. Das Problem ist aber teilweise, dass die Kosten so hoch sind, dass den Leuten keine andere Wahl bleibt. Die Mieten sind unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig hoch, weil jeder machen kann, was er will und selbst die Mietpreisbremse, die es eigentlich gibt so viele Ausnahmeregelungen hat, das sie im Grunde wirkungslos ist. Wenn man jetzt die L\u00f6hne erh\u00f6ht, wird das auch wieder auf den D\u00f6ner umgelegt, weil vor allem die kleinen Betriebe am Limit kalkulieren m\u00fcssen und dann jammern alle \"der D\u00f6ner ist wieder teurer geworden, das kann sich doch keiner leisten, ich brauch ein besseres Gehalt.\" Klar kann man sagen \"die gro\u00dfen Firmen verdienen doch genug, dann k\u00f6nnen die auch bessere L\u00f6hne zahlen\", aber dieses pauschale Verlangen nach weniger Arbeitszeit oder mehr L\u00f6hne wird die Situation nicht zum Guten \u00e4ndern, denn die Reichen und Gro\u00dfen Firmen werden Wege finden sich raus zu winden und die Kleinen gehen kaputt. In meiner Stadt kann man das schon sehr gut sehen. Die Fu\u00dfg\u00e4ngerzone besteht nur noch aus gro\u00dfen Ketten, vor allem Optiker, kleine Gesch\u00e4fte mit teilweise auch wirklich innovativen Ideen sind nach einem Jahr wieder weg.", "like_count": 3, "author_id": "UCok4KRX7hbPLfNiC1KRfdCg", "author": "@Rhythmiker83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMtIKE_M36ueuPjbtO0f889zeVCtPA4QBALeFyJD0VDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rhythmiker83", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAIKrHJy_Jk", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "@Rhythmiker83\u00a0 Was meinst du, was Menschen mit ihren L\u00f6hnen machen? Wenn du am unteren Ende die L\u00f6hne anhebst, flie\u00dft alles wieder in die Wirtschaft zur\u00fcck: Konsum steigt und Unternehmen k\u00f6nnen gr\u00f6\u00dfere Profite machen. L\u00f6hne sind Kosten und Einnahmen.", "like_count": 1, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAIdRvrwA3_", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "@BeMindful-d2w\u00a0 Aber volkswirtschaftlich betrachtet ist es nicht egal. Was einer ausgibt, nimmt ein anderer ein. In der Politik scheint das nicht verstanden zu werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAANlSJQQd2I", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Eben. Der Arbeitgeber schenkt einem nichts, warum sollen wir dann Zugest\u00e4ndnisse machen?", "like_count": 2, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAATERoc_6nI", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0ach hier interagiert ihr mit der Community? Aber bei denen, die die Klassenfrage stellen bleibt ihr still?!", "like_count": 2, "author_id": "UCKhAdRWtcwuxpOB9MQx7XbA", "author": "@astonmaarten2795", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJledOTsUIWWqaCGVKgGG21rSOGekRKrR2i5Yoi1o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@astonmaarten2795", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAaRJFru3Nc", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "Du sagst es, da gibt es nichts mehr hinzuzuf\u00fcgen.\ud83d\ude42\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg.AAE2jU3sY9UAAaRisk7Lz0", "parent": "Ugz2rPMcREVnxQGMQ-54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0Ein anderes Mindset der Manager und Inhaber, Wertsch\u00e4tzung gegen\u00fcber den Mitarbeitern, eine ordentliche Bezahlung (mindestens 2000 Euro Netto im Monat f\u00fcr schlecht qualifizierte Arbeitskr\u00e4fte), mehr Festvertr\u00e4ge und Sicherheiten f\u00fcr die Arbeitnehmer, ein respektvoller Umgang in der Belegschaft und zwischen den Mitarbeitern und der Chefetage, flexible Arbeitszeitmodelle, sofern m\u00f6glich, Aufstiegschancen und Qualifizierungsangebote.", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Frage ist doch wie Arbeit definiert wird. Arbeit ist vielf\u00e4ltig: CareArbeit,  innere Arbeit,  Erwerbsarbeit, ehrenamtliche Arbeit usw.", "like_count": 114, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAEik6u0Zn1", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "Nein, ist es eigentlich nicht. Arbeit und Ehrenarbeit sind die einzigen Arbeiten. Denn sie dienen der Gelderwirtschaftung eines Haushalts oder einer Gemeinde. Au\u00dferdem erzeugt Arbeit eine bestimmte Art von Stress: Berufsstress. Kinderpflege, Altenpflege sind Verantwortungen die du selbst\u00e4ndig \u00fcbernimmst und stressig, aber keine eigentliche Arbeit.\nWenn du sagst \u201cIch gehe zur Arbeit.\u201d dann wird erwartet, dass du zu deinem Betrieb gehst und nicht ins Kinderzimmer um Windeln zu wechseln. Auch wenn das beides stressig ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAFSYE4Q2ST", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 ich denke da liegst du falsch. Die Arbeit eines Krankenpflegers oder Kinderg\u00e4rtners ist ja auch Arbeit. Wenn sich jemand zuhause um 5 Kinder k\u00fcmmert oder in der Kita sehe ich da in der Sache keinen gro\u00dfen Unterschied. Ich glaube auch die Verlagerung von Aufgaben aus dem Privaten ins Berufliche f\u00fchrt zu gro\u00dfen Problemen. Z.b. das Pflege der Angeh\u00f6rigen nicht mehr zuhause stattfindet sondern in Heimen.", "like_count": 8, "author_id": "UCDq13n5lIIIrMigXQ5yFxGA", "author": "@flok462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-OingwZvJAmihF5UcxrpuFNnBdBXr52Ln6wGBVwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flok462", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAFZk6zetwO", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 ist es gut f\u00fcr uns als Gesellschaft wenn wir Arbeit als Gelderwirtschaftung definieren und so tun als w\u00e4re die Pflege und Betreuung von Kindern und Alten ein Hobby das nebenbei gemacht werden kann? Und wer hat dann eigentlich was davon und wer nicht?", "like_count": 10, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAFeBCBLRar", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "Ja, aber wenn wir aus der protestantisch-kapitalistischen Perspektive, die ja unser Arbeitsbild und unsere pervertierte Arbeitsmoral pr\u00e4gt blicken, meinen wir mit Arbeit ausschlie\u00dflich Lohnarbeit. Nicht Care Arbeit, nicht ehrenamtliche - nicht mal mehr Unternehmertum.\nDenn nur darauf bezieht sich ja diese Arbeitsmoral \u00fcberhaupt und das gilt es auch dringend zu \u00fcberwinden. Arbeit als Lohnarbeit, als Erwerbsarbeit muss wieder so wie durch die Geschichte der Menschheit eingeordnet werden: Nicht als Tugend, nicht als Erf\u00fcllung, es ist nicht erstrebenswert zu arbeiten - sondern eine Notwendigkeit, die man im Idealfall so weit abbauen kann, wie m\u00f6glich oder sogar ganz \u00fcberwindet.\nDer Mensch arbeitet nicht nat\u00fcrlich, es ist kein Instinkt zu arbeiten. Es ist eine historische Anomalie, dass wir es in den letzten 200 Jahren so einordnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAFvEM47yjQ", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 Je nachdem wie anstrengend die Arbeit ist und wie gerne man ihn macht sehe ich da schon Unterschiede. Viel mit Menschen zu tun zu haben w\u00e4re f\u00fcr mich z.B. als sehr introvertierter Mensch Stress pur - andere machen es aber gerne. Auf der anderen Seite w\u00fcrden manche Menschen aber auch meinen Job auf Dauer als langweilig und zu monoton empfinden wenn ich nur vor dem PC hocke und Dinge in Datenbanken pflege. Mir macht das aber sehr viel Spass und f\u00fcr mich ist es auch keine Anstrengung da mal am Wochenende auszuhelfen wenn es sein muss.", "like_count": 2, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAG7JMwq5lD", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@ankahro740\u00a0 Mal eine Gegenfrage: Willst du denn wirklich eine Welt in der Einkommenswege verwaschen sind? Oder in dem Betriebliche Arbeit sogar gleich gestellt w\u00e4re mit allen Herausforderungen, die der Mensch nun mal in seinem Leben bew\u00e4ltigen muss? Eine Trennung von Beruflichen und Privaten ist enorm wichtig, den es gibt so etwas wie Privatsph\u00e4re. Nicht alle deine Kollegen wollen h\u00f6ren was du durch machst. Das ist auch deren gutes Recht.\n\nUnd sorry, Arbeit ist halt einfach nicht mit Kinderbetreuung vergleichbar. Projekte haben Deadlines. Das hat Kiderbetreuung nicht. Und aus eigener Erfahrung in einem gro\u00dfen Betrieb: Es gibt immer Einzelne, die \u00dcberstunden schieben m\u00fcssen oder Stunden lang auf Informationen warten, weil Leute im Home-Office nicht inerhalb ihrer Arbeitszeit erreichbar sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAGBgJoNEQG", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 was meinst du mit verwaschen? Mir ist es wichtig dass Erziehende, die  tags\u00fcber,  nachts und am Wochenende ihre Kinder pflegen, erziehen und betreuen nicht  nach Geld \"betteln\" m\u00fcssen.  Das gleiche gilt f\u00fcr Pflegepersonen. Diese Menschen sind bereits in Vollzeit besch\u00e4ftigt und es wird Zeit dass ihre Arbeit gesehen und finanziell anerkannt wird. Als berufst\u00e4tige Mutter habe ich einen Vergleich und kann sagen,  dass die Arbeit im Betrieb f\u00fcr mich deutlich erholsamer ist, als die verantwortlichere Arbeit ohne Wochenende und Urlaub/ Erholungszeiten mit den Kindern zu Hause. Das in der Arbeit mit Kindern keine Fristen und Termine einzuhalten sind ist Quatsch wenn ich an diverse Arzttermine, Kitaabholzeiten, Vertr\u00e4ge mit Schule und Kita, Zahlungsfristen f\u00fcr Ausfl\u00fcge usw. denke. \nIch mache alle meine Arbeiten sehr gerne m\u00f6chte aber deutlich machen, dass der Job als Mutter mein Vollzeitjob (bisher leider nicht entlohnt) ist und der im Betrieb meine zus\u00e4tzliche T\u00e4tigkeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAGO97eZTAB", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 was meinst du mit Verwaschen?\nAls berufst\u00e4tige Mutter wei\u00df ich, dass mein Vollzeitjob als Erziehende deutlich anstrengender ist als mein Job im Betrieb.  Die Verantwortung einen Mensch intensiv zu begleiten/erziehen empfinde ich als wundersch\u00f6n aber auch ersch\u00f6pfend.  Es ist ein Vollzeitjob ohne Nachtruhe, Wochenende oder Urlaub. Die Zeit bei der Erwerbsarbeit dagegen ist f\u00fcr mich erholsamer. Dies spiegelt sich in der Entlohnung nicht wieder.\nWie kommst du darauf dass Erziehende keine Deadlines, Fristen oder Termine haben...die Arzttermine seit Geburt sind nicht zu z\u00e4hlen,  Vertr\u00e4ge von Kita und Schule mit Zahlungsfristen einzuhalten,  st\u00e4ndig Besorgungen f\u00fcr Ausfl\u00fcge, Materialien besorgen, Termine mit Kita und Schulpersonal...Dies sind nur ein paar Pflichten von Erziehenden die neben der Erwerbsarbeit selbstverst\u00e4ndlich erledigt werden m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAIkZ4qX-PD", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 hmm...alle meine Kommentare hierzu werden gel\u00f6scht...", "like_count": 0, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAIkqgPbtu6", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "@BeMindful-d2w laut unbubble geht es um: kein Bock auf Arbeit.  Ist CareArbeit und ehrenamtliche Arbeit nicht oft sogar sinnvoller f\u00fcr eine stabile Gesellschaft als Erwerbsarbeit? Schade, dass davon niemand leben kann.", "like_count": 1, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAALwewgZrC5", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@flok462\u00a0 Als \"Care Arbeit\" werden nicht die Pflegeberufe bezeichnet, sodnern die klassische private Pflege und Erziehung von Kindern und Angeh\u00f6rigen. Da macht es schon einen Unterschied f\u00fcr mich als Arbeitgeber, wenn ein Mitarbeiter eine Gehaltserh\u00f6hung will, weil das Kind krank ist, oder wel sie denkt sie h\u00e4tte irgendeinen Anspruch darauf, was f\u00fcr den Arbeitgeber ja v\u00f6llig irrelevant ist. So Leute gibt es halt, und deswegen sollte man private Aufgaben, die man freiwillig \u00fcbernommen hat, auch nicht mit Arbeit gleichsetzen. Bei privaten Entscheidungen sollte der Arbeitgeber unterst\u00fctzen. Aber verantwortlich daf\u00fcr sind die Menschen sch\u00f6n selbst. Deswegen hat auch ein Vater mit 4 Kindern per se nicht mehr Geld verdient als jeder andere.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAANUO9t17uE", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 Gehaltserh\u00f6hung weil das Kind krank ist?? Hab ich noch nie geh\u00f6rt. \nDamit der Vater mit 4 Kindern seinen  Job aus\u00fcben kann, \u00fcbernimmt meist eine Frau die unbezahlte CareArbeit im Hintergrund.  Ob freiwillig oder nicht eine/r muss es machen.", "like_count": 1, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAPjU5jqY9o", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@ankahro740\u00a0 Das gibt es schon. Bei \"Care Arbeit\" weis aber eigentlich niemand was gemeint ist. Er wird f\u00fcr so viele verschiedene T\u00e4tigkeiten benutzt. Erwerbsm\u00e4\u00dfige Kinderpflege in Erziehungseinrichtungen und Altenpflege in Pflegeeinrichtungen ist eigentlich der Ursprung von Care Arbeit. Deswegen werden Kinder, welche Pflegeeinrichungen verlassen, als sog. \"Care-leaver\" bezeichnet.\n\nAber mittlerweile ist mit dem Begriff eigentlich das Gegenteil gemeint, n\u00e4mlich die private bzw. nicht erwerbsm\u00e4\u00dfige Kinder-, und Altenpflege. Aber wie man hier in der Kommentarspalte immer wieder liest, werfen viele Parteien beide Bedeutungen komplett durcheinander. Ich halte es f\u00fcr schwierig \u00fcber einen Begriff zu diskutieren, von dem nur die wenigsten wissen, was genau damit gemeint ist. Darum bleibe ich dabei das als Kindererziehung zu nennen, weil es mit der urspr\u00fcnglichen Bedeutung von Care Arbeit nichts mehr zu tun hat. N\u00e4mlich erwerbsm\u00e4\u00dfiger Erziehung und Pflege, wozu viel mehr geh\u00f6rt als in einer normalen Familie, n\u00e4mlich Traumatherapie, professionelle Erziehungsplanung, komplexe medizinische Behandlung usw. Das ist eigentliche Care Arbeit. Aber eine klare Begriffsdefinition findet zur Zeit und auch in dem Beitrag keine Anwendung.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAPu55miMaY", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0  Es gibt Care- Berufe und die ( unbezahlte) Care-Arbeit zu Hause. Definitionen sind auf Wikipedia oder anderen Seiten nachzulesen.", "like_count": 0, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAPva5_aHKm", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@ankahro740\u00a0 Du verstehst mich nicht! Die Definition ist eindeutig, und die von Wikipedia ist auch korrekt. Aber diese Definition wird weder im Beitrag, noch in der Kommentarspalte hier von den meisten Leuten richtig angewendet. Deswegen ist eine Diskussion dar\u00fcber zur Zeit nicht zielf\u00fchrend, weil man gar nicht zu einem Ergebnis kommen kann, wenn zu viele Leute zu viel unterschiedliches damit meinen.\nAu\u00dferdem halte ich den Begriff \"Carearbeit\" f\u00fcr private Kindererziehung f\u00fcr unangebracht. Denn es ist einfach keine klassische Arbeit, und eine Vermischung von Begriffen ist, wie wir eben festgestellt haben, immer schlecht f\u00fcr den Diskurs.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAPzn4PcmKa", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 letzter Versuch: welchen Begriff h\u00e4ltst du f\u00fcr private Kindererziehung angemessen?\nUnd doch, ich verstehe dich und es denken sehr viele wie du. Meiner Meinung nach wird es Zeit ein Bewusstsein daf\u00fcr zu schaffen, dass Arbeit nicht nur Arbeit ist weil sie entlohnt und von der Gesellschaft wertgesch\u00e4tzt wird. Das w\u00e4re echt unfair f\u00fcr alle denen die private Sorgearbeit nicht immer Spa\u00df macht sondern wissen wie anstrengend es ist 24/7 mit aller Kraft zur Verf\u00fcgung zu stehen und das selbstverst\u00e4ndlich ohne Bezahlung.", "like_count": 1, "author_id": "UCB76yW_45ZDtE4tTnAT_6Bg", "author": "@ankahro740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5dwOi0M_bsOA7fNhzjCEj9Ly2kXowyoWBdqT6p0o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ankahro740", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAQ8EtsefoJ", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@ankahro740\u00a0 Du hast doch den besten Begriff schon selbst verwendet: Kindererziehung. Das ist nat\u00fcrlich anstrengend wie Erwerbsarbeit. Und das geh\u00f6rt auch mehr respektiert. Dass wir einen Bev\u00f6lkerungsr\u00fcckgang haben liegt meiner Meinung nach auch an der schlechten Vereinbarkeit von Familie und Beruf.\nDennoch geh\u00f6rt Privatleben und Beruf irgendwo schon getrennt. Der Abreitgeber hat nichts davon, dass du privat die Entscheidung getroffen hast schwanger zu werden. Die Gesellschaft schon. Deswegen gibt es Kidnergeld (zu wenig). Die Gesellschaft gibt ja auch ganz viel immateriell zur\u00fcck. Ich finde nicht, dass Kindererziehung etwas ist, wof\u00fcr man einen Verdienst haben sollte. Ich finde es sollte nichts kosten und die Gesellschaft sollte den Verbrauch der Kinder, ihrer Bildung und der Altenpflege vollst\u00e4ndig decken. Aber den Aufwand Kinder zu erziehen w\u00fcrde ich nicht finanziell entlohnen. Und da ist f\u00fcr mich ganz klar eine Trennung zwischen Kindererziehung und Erwerbsarbeit wichtig. \n\nIch bin deutlich unter 30 und habe auch schon f\u00fcr meine Arbeit Werbung auf Berufsmessen gemacht. Mit Sch\u00fclergruppen, Berufseinsteigern und Quereinsteigern. Leider muss ich der Unternehmerin hier in Teilen Recht geben: Die Forderungen gerade der Gen-Z was die Leistungen von Unternehmen angeht sind in manchmal auch unversch\u00e4mt hoch. Von \"Ich will Geld vom Arbeitgeber daf\u00fcr, dass ich schwanger bin\" \u00fcber \"Das ist der perfekte Job, aber ich will Donnerstag nicht arbeiten, denn da ist Fu\u00dfballtraining\" bis hin zu \"Ich will einen k\u00f6rperlich anstrengenden Job mit 140kg \u00dcbergewicht machen k\u00f6nnen, und der Arbeitgeber soll den Arbeitsplatz so einrichten\". Solche dreisten Anforderungen kann und will man dann auch teilweise garnicht mehr umsetzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAQlI0aCsfG", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0 das mit den Pflegeberufen wei\u00df ich. Die Trennung zwischen privat und beruflich verschwimmt in dem Bereich aber besonders wenn man das ganze gesamtgesellschaftlich betrachtet. Bsp. aus meinem eigenen Leben: Meine Gro\u00dfeltern waren leicht pflegebed\u00fcftig. Variante A: Sie ziehen in ein Pflegeheim und werden dort 24/7 versorgt obwohl es eigentlich nicht notwendig ist. Binden Arbeitskr\u00e4fte die eigentlich mit ihnen unterfordert sind, verursachen immense B\u00fcrokratie bei allen Beteiligten und Kosten sehr viel Geld f\u00fcr das irgendwer aufkommen muss. Variante B: die Arbeitgeber von 2 Familienmitgliedern die etwas Pflegeerfahrung haben, zeigen sich gro\u00dfz\u00fcgig was die Arbeitszeiten angeht und mit Hilfe einer ambulanten Pflege f\u00fcr 2 Stunden tgl. k\u00f6nnen die beiden zuhause bleiben. Betreuungsaufwand 92% wengier, Kosten in \u00e4hnlichem Umfang reduziert und endlose B\u00fcrokratie gespart. Dazu muss man aber die gesetzlichen Regelungen z.B. im Arbeitsrecht so anpassen, dass das auch m\u00f6glich ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCDq13n5lIIIrMigXQ5yFxGA", "author": "@flok462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-OingwZvJAmihF5UcxrpuFNnBdBXr52Ln6wGBVwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flok462", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAAUwb9LQJBE", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "\u00a0@ankahro740\u00a0 Also um bei der Wahrheit zu bleiben: ganz unbezahlt ist Kindererziehung ja auch nicht. Es gibt ja 250\u20ac Kindergeld pro Kind vom Staat, was zwar viel zu wenig ist. Aber das l\u00e4sst sich auch nicht ignorieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg.AAE2h4ZueosAC0jyDI_lNo", "parent": "UgwrHGo6wgWsLrhkVsF4AaABAg", "text": "Nicht zu vergessen: Zwangsarbeit, Sklaverei, Arbeit als Strafe Gottes f\u00fcr den S\u00fcndenfall etc.. Oder aber: Eine vermarktbare Leidenschaft. Die Haltung zur Arbeit h\u00e4ngt auch davon ab, wo - auf einer Skala zwischen diesen Extremen - eine Arbeit verortet ist. Aber es gibt eben tats\u00e4chlich Leute, die auf einer Gleichsetzung bestehen, nach dem Motto: \"Ich komponiere Opern - weil ich es liebe. Und wenn du es nicht liebst, Steine zu klopfen, hast du einfach das falsche Mindset.\".", "like_count": 0, "author_id": "UCDUgbXPsf3Ywpjn52DM2Vqg", "author": "@karstenvoigt7280", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_liDcLmcwArE_R7xAsDbcH3kMBILxcKb7IZQ_MRRpQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@karstenvoigt7280", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIxa7HGvhtx_6Ki954AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum soll ich mich mit \u00dcberstunden kaputt arbeiten. Hab 8 Jahre lang Vollgas gegeben. Bef\u00f6rderungen kommen doch nicht nur ausreden. Ich konnte in schweren Familienzeiten teils wegen der Arbeit nicht f\u00fcr die Leute da sein. Ich hab \u00fcber die letzten 8 Jahre festgestellt wie sehr aus nem geben und nehmen nur noch ein Nehmen des Arbeitgebers geworden ist. \n\nIch mache nur noch Dienst nach Vorschrift bis mein Arbeitgeber mir zeigt, dass es sich lohnt.", "like_count": 73, "author_id": "UCeeQJuWyU7KbAkMia5DkPnQ", "author": "@elin0s", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lvqZNk6glSe9MZh9_vpUYPykqdl5ZQxBc_U430Eac=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elin0s", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-a9gBZcowWefKsrF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Unternehmerin klopft Phrasen finde ich und ich kann mir auch vorstellen warum, weil sie Selbstst\u00e4ndig ist und auch \u00fcberzeugend her\u00fcberkommen muss.\nIch finde einfach frustrierend, wenn Menschen ihre Lebensweise anderen aufst\u00fclpen wollen oder Menschen deswegen ausgrenzen.\nWenn Produktivit\u00e4t steigt und automatisiert wird,  muss die Gelegenheit geschaffen werden, mehr Freizeit zu bekommen ohne die Reduzierung des eigenen Gehalts.", "like_count": 30, "author_id": "UCkFs77OXQyk_q2MA7xrVLPg", "author": "@Banefane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOfvfkT2MqMPw1HR8_0eag5W7vLTkb_vOPMXOi-_yJowg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Banefane", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjLB-0g6d7K68HL5R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sybille rasiert hier richtig, ihre Argumente sind richtig wasserdicht und extrem gut erl\u00e4utert! :) war aber generell ein angenehmes Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he, auch wenn ich ideologisch zu 100% bei Sybille bin", "like_count": 204, "author_id": "UCAA9_J1aXDWvRkF2dK9disQ", "author": "@w_julia", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@w_julia", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbDNvtJ379hdwVfFp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich find das echt krass wie die Gen z soooo negativ gesehen wird. Vorallem dieses \"die wollen nicht arbeiten\" ist doch sooo Bl\u00f6dsinn.. alle wollen und m\u00fcssen arbeiten um Geld zu verdienen. Ich find ja ihren Ansatz: \"wenn man Nen Job hat den man liebt, dann will man das auch privat weiter machen\" true stehe ich hinter.. aber ganz ehrlich, wenn wir alle diese eine Berufung h\u00e4tten w\u00e4ren wir alle soooo viel besser dran, aber es kann eben nicht jeder seinen Traumjob machen.\n\nIch find es wirklich crazy wie Sybille Celine zum Teil voll gegen die Wand dr\u00e4ngt. Das ist gut. Aber man darf nicht vergessen, dass Celine Unternehmerin ist. Sie ist Teil der kapitalistischen Welt.", "like_count": 57, "author_id": "UCtchad-0x1TmdE4sqstCQVA", "author": "@annigen6065", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJYVHe0Wy3QkMJAkRhOTumuHwnpvKmG0MNwGFICQQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annigen6065", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbDNvtJ379hdwVfFp4AaABAg.AAE-3O5jBsXAAEjzG6Z1HQ", "parent": "UgwbDNvtJ379hdwVfFp4AaABAg", "text": "Also erstens bist du als Konsument auch Teil der kapitalistischen Welt. Und zweitens: wenn eine Firma pleite geht ist die Arbeitnehmerin arbeitslos, findet aber wieder einen Job. Die Unternehmerin muss erstmal aus dem Berg von Schulden raus kommen. Sie investiert \u00fcbrigens viel mehr unbezahlte Arbeit in die Firma als die Arbeitnehmerin.", "like_count": 2, "author_id": "UCkbemHFZrUTlJWbpRQuwjQg", "author": "@jamesreisenauer1778", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5EGNGaPMpGtNd8bQuFPoKotCyVuUAFtHX2tCYRQ4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jamesreisenauer1778", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbDNvtJ379hdwVfFp4AaABAg.AAE-3O5jBsXAAhPOd8jxI0", "parent": "UgwbDNvtJ379hdwVfFp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@jamesreisenauer1778\u00a0das ist halt das unternehmerische Risiko, daf\u00fcr kann sie aber weit aus mehr geld verdienen als normale angestellte. Soll sie doch arbeiten so viel sie will wenn es sie gl\u00fccklich macht. Kann sie aber nicht einfach so auf Arbeitnehmer \u00fcbertragen", "like_count": 0, "author_id": "UCDBprTz-NOkJdxcwe_0l68g", "author": "@jeli420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnRR6LpmsENATubuNyB7JTqZ-bx8D-1JrVK3qAD6z_Tg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jeli420", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxm3xTnKXw7u74V1n54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich tu mir so schwer mit diesem Thema, denn in meiner Logik ist die Sache vollkommen klar:\n\n1. Eine Generation die umgeben ist von kaputt gearbeiteten Menschen\n2. Die wei\u00df, dass sie sich nicht leicht ein Eigenheim leisten kann wie vorangehende Generationen\n3. Die damit leben muss, dass die Schere zwischen Arm und Reich immer gr\u00f6\u00dfer wird\n4. Die davon ausgehen kann, dass die Pension nicht f\u00fcr den Lebenserhalt reichen wird\n5. Die sich in Zeiten befindet, 10 offene Stellen pro Arbeitnehmer und nicht umgekehrt \n6. Die \u00fcberarbeitete Chefs vor ihrer Nase sitzen hat f\u00fcr kaum mehr Geld, die selten qualifiziert sind und sich die Ohrfeige von oben, unten und manchmal von der Seite abholen k\u00f6nnen \n7. Die oft sehen, dass man mit Bullshitjobs weniger (hart) arbeiten muss und mehr verdienen kann\n8. Von denen erwartet wird, dass Sie beide Vollzeit arbeiten und bitte gen\u00fcgend Kinder gro\u00dfziehen f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Pensionen, aber bitte \u00dcberstunden machen wenn notwendig, aber Kinder bitte um sp\u00e4testens 16uhr abholen, bitte alles Homemade machen und keine Fertigprodukte in die Brotdose mitgeben und die Oma kann auch nicht unterst\u00fctzen, denn die arbeitet ja selber noch\n\n\nMir w\u00fcrden noch mehr Punkte einfallen, aber ich denke meine Message ist eindeutig. \u00c4ltere Generationen sind vielleicht eifers\u00fcchtig, weil sie nicht in der Lage waren sich Jobs auszusuchen und nach 2-3 Jahren zu wechseln wenns doch nicht passt. Endlich gibt es eine Generation die sich auf die Beine stellt und f\u00fcr sich selbst ein steht und sagt \"wenn du es nicht passend machst, dann geh ich wohin wo es mir passend gemacht wird\"\nHaben die Unternehmer vor 20Jahren ja auch mit den Arbeitnehmern gemacht\"wenn du keine \u00dcberstunden machen willst, dann finde ich einen anderen ders macht und du wirst gek\u00fcndigt\"", "like_count": 3, "author_id": "UCPUkyyQvD5YeVLkXsmsHLeA", "author": "@Icedteawithlemon123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3vzlfGh_cUsmWmfgCYfl0CgR7wJ1YTo-K1BXFd5l8VL26rm1vYx6UYO5ILEs2NcGMpw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Icedteawithlemon123", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweIDLtOrQBb6BGwTd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die M\u00fcnchnerin strotzt gerade zu vor Vorurteilen", "like_count": 49, "author_id": "UC5iTfhfnsAwBVT6okORZ53g", "author": "@oliverirazan6586", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYbwpGbHHAoW56UIcqeNGaUKiYN28HXpLrr3xZJJE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oliverirazan6586", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMsxEivW8cXEPBhxl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry aber eine Inhaberin einer \"Social Media Beratung\" die ernshaft dazu aufruft das jede*r Arbeitnehmer*in mehr Bock auf Arbeit haben soll kann ich nicht ernst nehmen.\nDie soll mal ihre Privilegien checken.\n\nZu der Konklusio zu kommen \"wer kein bock auf arbeit hat sollte vllt sen Job wechseln\" ist genau so lachhaft. \nGuck dir die Krankenpflege an. Ich liebe den Beruf, ein Jobwechsel ziehe ich jedoch nur in Bewegung wenn ich an dem Arbeitsumfang kaputt gehe.\n\nAlso sch\u00f6n dass diese achso flei\u00dfige, 16 stunden arbeitende Vorbildsb\u00fcrgerin ihre Passion zum Beruf gemacht hat dieser Lebenslauf funktioniert jedoch f\u00fcr die wenigsten Menschen.", "like_count": 4, "author_id": "UCZXZ6u-CswmBfaV0A8EuPtg", "author": "@HansWernerL", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rsV362wO3a18NFwJDRWCjUtSoK43yh8QgSEEgqrNj7HvZ_6bYVwCK1qVNk7yvwVPcDHo2UlUgD4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HansWernerL", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMsxEivW8cXEPBhxl4AaABAg.AADyyRWsdXTAAE-xctMk7p", "parent": "UgxMsxEivW8cXEPBhxl4AaABAg", "text": "Und immer daran denken. Soziale Medien schaffen was. Also sie produzieren nichts, sind nur eine neue Version von Ablenkung und f\u00f6rdern allgemein die Vereinsamung der Menschen. Aber hey sie bringt Deutschland vorran. Zwar ohne Kinder und nur ihr eigenes Geld im Blick, aber was solls.", "like_count": 0, "author_id": "UC46IUNEQf7gQSYVPsG5_dsw", "author": "@marcbu1799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nU2YD2Z--lTM_gdrvauZL95c14lMizI3TCYnoHVH-z3cvFi5RKknXfib9wghzEocwihg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcbu1799", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxerNphRiWcHPq-E5l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein riesen Problem liegt ja schon bei der Verortbarkeit von Gen Z und Generationen im Allgemeinen. Fr\u00fcher gab es nicht so eine rapide \u00c4nderung der Umwelt in so einem rasanten Zeitabschnitt. Ich bin 1995 geboren und bin mit meinen fast 30 laut 10:54 mit heute 14 j\u00e4hrigen in einer Generation.", "like_count": 4, "author_id": "UCXGt8RbPKg5bQiFeR0wROag", "author": "@maurokoller3910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knYdnHyW6W7EiXYV_i_ZvpHC5KWDwYpjvPJgUxDF4VAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maurokoller3910", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxerNphRiWcHPq-E5l4AaABAg.AADyLKj5PDFAADyat_Kcd1", "parent": "UgxerNphRiWcHPq-E5l4AaABAg", "text": "Same! Bin auch 95er.\nJa vor allem konnten die Menschen damals noch einen feuchten auf die Erde bzw das Klima geben was wir zum Leben brauchen und alle Lebewesen um uns drum.", "like_count": 0, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxerNphRiWcHPq-E5l4AaABAg.AADyLKj5PDFAAFxQlO0wzp", "parent": "UgxerNphRiWcHPq-E5l4AaABAg", "text": "Ich bin Mitte 30 f\u00fchle mich aber deutlich j\u00fcnger. Die Gemeinsamkeiten sind halt, dass ich mit \u00e4hnlichen technischen M\u00f6glichkeiten und den gleichen Serien, Filmen usw. aufgewachsen bin aber bei anderen Dingen f\u00fchle ich mich oft deutlich j\u00fcnger als meine zugeordnete Generation.", "like_count": 0, "author_id": "UCXmIqTAcYbt1W-bwdULjn9w", "author": "@dahooliii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltPtZ3Nb3V5rG4Y0eO_S4Ge-QaEhnJ7QfZP1_Il7o6FjI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dahooliii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxURe7KgBHkTreaGKt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erster Fehler nach zwei Minuten: Es gibt nicht \"die Gen Z\" und es gibt nicht die \"Nicht-Gen Z\". Wie kommt man nur darauf, dass ein Wandel im Mindset in erster Linie mit der Alterskohorte zu tun hat, zu der man geh\u00f6rt? Es ist doch auch schon l\u00e4ngst wissenschaftlich untersucht, dass die Generationengrenzen willk\u00fcrlich gew\u00e4hlt sind und so nicht zutreffen. Ich bin Millennial und sympathisiere mit den Ansichten \"der Gen Z\" - was machen wir jetzt?", "like_count": 0, "author_id": "UCQjDEv0EWc8FY3zEifeRz8w", "author": "@tobiaskolley", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDrKyrW5HTICGaBpYJDpWk61DWZzeKK2HgKovIzb6DidE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaskolley", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn4Rq23Chr8gLbIM14AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt Leute die arbeiten  halt was \"richtiges\", gesellschaftlich Wertvolles und sind nicht Social Media Berater und da hat man eben irgendwann keine Lust mehr sich von seinem Chef bestehlen zu lassen, nur um sich f\u00fcr nen Hungerlohn Kaputtzumachen.", "like_count": 0, "author_id": "UC6RNEYQfZzMpxC79piN9itQ", "author": "@cab161", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ucir7_GRZ-Adn5mjIViEim7EwOjp8GiTwzg4YV0ifneUAaLmuweRYuwcCzl3nwNr2TiR80AA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cab161", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzn4Rq23Chr8gLbIM14AaABAg.AADxj0MlfGPAADynjTBLe8", "parent": "Ugzn4Rq23Chr8gLbIM14AaABAg", "text": "Rumzulaufen und sich rauszunehmen zu bewerten was richtige Arbeit ist und was ist ist schonmal nicht die L\u00f6sung \ud83e\udd21\nDeinem Kommentar stimme ich vollkommen zu aber das kann nicht das Resultat daraus sein eine arrogante Haltung anzunehmen.", "like_count": 0, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzlz1HXozXg-YQSbEF4AaABAg", "parent": "root", "text": "In ihrem 16 Stunden Arbeitstag ist sicherlich auch einfach viel Erreichbarkeit dabei.", "like_count": 30, "author_id": "UCLBRKp0YcNTPcVy1weyuhrA", "author": "@NordicSkadi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ip3CcPhyl5qP2uOBoNPXG820FoZaQHTCC-THRqkVnd1wFnLfU09hJ96XwBJiHGwiEtCqHayD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NordicSkadi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRyqjUnC51miOt2wd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Je nach Beruf w\u00fcrde man bei einem 16 Stunden Tag einfach tot umfallen.\nAls Social Media Beraterin lebt es sich sicherlich besser.", "like_count": 2, "author_id": "UCLBRKp0YcNTPcVy1weyuhrA", "author": "@NordicSkadi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ip3CcPhyl5qP2uOBoNPXG820FoZaQHTCC-THRqkVnd1wFnLfU09hJ96XwBJiHGwiEtCqHayD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NordicSkadi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwRyqjUnC51miOt2wd4AaABAg.AADwyG7ohYiAADzGFCjumf", "parent": "UgwRyqjUnC51miOt2wd4AaABAg", "text": "\u00dcber ihre Aussagen freuen sich sicher Leute mit sehr k\u00f6rperlich schweren oder mental belastenden Jobs.", "like_count": 0, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Es ist ein Klassenkonflikt und kein Generationenkonflikt!", "like_count": 205, "author_id": "UCLBRKp0YcNTPcVy1weyuhrA", "author": "@NordicSkadi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ip3CcPhyl5qP2uOBoNPXG820FoZaQHTCC-THRqkVnd1wFnLfU09hJ96XwBJiHGwiEtCqHayD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NordicSkadi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg.AADw2IdPFp_AAE2TCp-Ph8", "parent": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg", "text": "Mit Begriffen wie \u201eKlassen\u201ckonflikt erreichst du keinen Durchschnittsmenschen\ud83d\ude02 die davon angesprochen werden sollen", "like_count": 2, "author_id": "UCt0fq6d7hWYLQhOtQaWVSIg", "author": "@NCSheriff7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EHiCdlhJAUA8NpnEQuFNZuSQvLAWxpcCmbAhYVvaU1Uh2p4w6xg_p9jSA52pc_L6_wkhoda86Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NCSheriff7", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg.AADw2IdPFp_AAFfjJz4KIy", "parent": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg", "text": "Ich w\u00fcrde noch weiter gehen und sagen, dass die Klasse sich erst aus dem Konflikt entwickelt hat - es ist ein Moralkonflikt. Wir haben vor knapp 200 Jahren uns eine perverse Kultur und Moral aufgezwungen (oder aufzwingen lassen) die Arbeit zu einem h\u00f6heren Gut verkl\u00e4rt, zu einer Tugend, zu etwas erstrebenswertes. W\u00e4hrend in der gesamten restlichen Geschichte der Menschheit Arbeit immer nur eine Notwendigkeit ist, die es zu \u00fcberwinden gilt. Niemand im alten Athen w\u00e4re auf die Idee gekommen, stolz zu sagen, er habe sein Leben lang gearbeitet - er w\u00e4re zu recht ausgelacht und verachtet worden.\nWill sagen:\nEs ist eigentlich ein Wertekonflikt, eine kulturelle und moralische Entartung einer Spezies selbst. Um es mit Nietzsche zu sagen:\nIch nenne ein Thier, eine Gattung, ein Individuum verdorben, wenn es seine Instinkte verliert, wenn es w\u00e4hlt, wenn es vorzieht, was ihm nachtheilig ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg.AADw2IdPFp_AAJ8y7mcxbV", "parent": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@NCSheriff7\u00a0arme vs reiche Debatte. Besser?", "like_count": 3, "author_id": "UCAKJYnyig0BMUQz_5qp3o2w", "author": "@pastelqueenwudel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CGSrLbc3VY7k30h3QTVQN79KM0lj_fHGI50sFN43_7n_ckXWnqihgUZ7pbhZjGxRl3Z6cO24kQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pastelqueenwudel", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg.AADw2IdPFp_ABdjw4emion", "parent": "UgxZjNITR9DCnpEpM_14AaABAg", "text": "AMEN", "like_count": 0, "author_id": "UCweBYRdp-ee9_Av2NiUW1CQ", "author": "@lieebee", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6evwV3Fexd7CJm7kx4DmmcK-ZTWhyhtsgA0oDRXEA1ZSklQyZDT-r313cM-2V2axYwvTCEBYkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lieebee", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Unternehmerin ist sehr sympathisch deswegen habe ich ihr auch gerne zugeh\u00f6rt.\nIhre Aussagen fand ich aber unfair. Ich glaube sie lebt zu sehr in ihrer eigenen Welt.\nIhr macht die Arbeit Spa\u00df und arbeitet viel und gern.\nSie wird vermutlich ihre Meinung in ein paar Jahren wenn die Energie weniger wird ein bisschen \u00e4ndern. Das ist kein Zustand den man bis 60-70 halten kann, allein k\u00f6rperlich.\nSie ist der Meinung das man einfach den Job wechseln soll, wenns einem nicht passt/Spass macht. An der Stelle klingt sie eigentlich genau wie jeder Unternehmer der einem mit \u201eArbeit ist Familie\u201c kommt.\nDiese Einstellung zu nach der Arbeit und Wochende weiter arbeiten oder \u201evoranbringen\u201c finde ich sehr schwierig!\nWenn man so ein privileg hat wie sie und dann noch niemals einen Burnout hat davon dann freue ich mich sehr f\u00fcr die. Aber sie darf das nicht auf jeden projizieren und alles andere als faul bezeichnen. Sie besetzt ihre Argumente sehr negativ: \n\u201eKeine Belastbarkeit zeigen\u201c, \u201eLeistung verweigern.\u201c \n\nSie findet also eine 3-4 Tage Woche GEF\u00c4HRLICH. Ich habe das Gef\u00fchl da spricht der Arbeitgeber aus ihr.\n\nAls psychisch Kranker, neurodiverser Mensch kann ich nur sagen, dass ich mir nicht sicher bin, ob ich jemals ein Vollzeit-Job stemmen werden kann und ich es uncool finde , das Menschen wie sie, die das Privileg  haben fit, gesund und neurotypsich zu sein, also mehr Energie haben bzw genug oder mehr als genug haben zu erwarten scheinen dass alle anderen das auch schaffen und leisten. Sorry, das ist unrealistisch.\nViele merken doch erst sp\u00e4ter im Leben dass sie langsam Burnout haben oder haben einen gesundheitlichen Schicksalsschlag und \u00e4rgern sich jetzt \u201ewertlos\u201c in der Wirtschaft zu sein und das ihnen keiner ihre harte Arbeit dankt.\nArbeit ist eben nicht gleich Arbeit. Grade unsere wichtigsten Berufszweige sind oft so anstrengend und unterbezahlt, das das nicht jeder durchh\u00e4lt.\n\n\nFinde auch interessant dass sie Jugend und Energie auskosten, sowie keine Verbindlichkeiten zu haben mit Arbeit verbindet.\nViele \u00e4rgern sich zurecht, dass sie gleich im die Arbeit gesprungen sind und die Zeit verpasst haben.\nUnd wir reden hier als Gegenteil nicht vom Feiern und Totsaufen, das ist ein eigenes Problem und kein Gegenargument.\n\n\u201eWenn die Wirtdchaft w\u00e4chst gewinnen wir alle\u201c. Bin froh dass die andere junge Frau da eingehakt hat.\nDas stimmt meiner Meinung nach auch absolut nicht.\nUnd sich nicht ausbeuten zu lassen ist auch keine Arbeitsverweigerung.\nWie schon bei meinem damaligen Bezirksleiter h\u00f6re ich hier nur die Vorw\u00fcrfe von einer Person die von meiner Arbeit profitiert und die trotz regelbruch und dass ich den Betriebsrat eingeschaltet habe, weil ich statt Teilzeit Vollzeit ohne meine Einwilligung 6 Monate lang arbeiten musste ( ich hatte dadurch einen Burnout und es gan mehre gr\u00fcnde warum ich nicht Vollzeit wollte und arbeiten sollte.) und trotzdem war ICH schuld, dass wortw\u00f6rtlich sein Profit kleiner ist weil ich mich hier quer stelle und das meiner Gesundheit geschadet hat.\nIch rede von einem Discounter wo alle Teilzeit angestellt sind ausser die Leitung und systematisch zu wenig Leute angestellt wird und dann der Workload der fehlenden Angestellten umverteilt wird auf den Rest.\nDas ist kein versehen.\nIch hab jemanden ersetzt dessen R\u00fccken kaputt war und nie wieder kam und kurz danach war ich dann die mit psychischen Burnout, Hexenschuss auf der Arbeit und Bandscheibenvorfall und Kollegen die mich beschimpfen dass ich doch meinen Arbeitsplatz abgeben soll wenn ich nicht arbeiten will.\n\nIch sehe hier wirklich niemanden der sich um das Wohl der Menschen schert und daher auch unbequemen langlebigen L\u00f6sungen aus dem Weg geht, das Menschen durch ein besseres Work-Balance auch l\u00e4nger gerne arbeiten gehen und nicht vorher einen Herzinfarkt haben.\nUnsere Rente ist ja nicht mal sicher.\nUnd das alles liegt nicht daran das Deutschland arm ist oder kein Geld da ist, sondern dass sich viele gierige Menschen viel zu viel Geld in die Tasche stecken was ihnen gar nicht zusteht.\n\nDas hier ist nur wieder so ein \u201eHamster bleibt im Hamsterrad und seid ruhig\u201c.", "like_count": 62, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg.AADvvfwdPJIAADxzEYj8U9", "parent": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg", "text": "Ich fand sie von Anfang an unsympathisch. Aber das ist nur eine pers\u00f6nliche Meinung. Aber was keine Meinung ist, ist das sie viele Fakten sich ausdenkt. Sie hat eine vorgefasste Meinung \u00fcber die angeblich faule gen z, dabei ist sie selbst nur im Marketing unterwegs. Keine Ahnung welche 16 Stunden sie arbeitet, wenn sie sich nebenbei noch essen machen kann oder essen geht. Sie ist mit ihrem Job ein Paradebeispiel f\u00fcr gen z, beschwert sich aber \u00fcber irgendwelche Einstellungen einer Generation, zu der sie nicht ein eigenes erlebtes Beispiel hat.\nSie bringt Deutschland selbst nicht weiter. Ist 31 und hat nicht ein eigenes Kind und dann sollen die j\u00fcngeren jetzt f\u00fcr Kinder sorgen die in 5 Jahren die Boomergeneration abl\u00f6sen soll? Die Frau redet viel, bildet sich viel ein, aber irgendwie logisch ist das alles nicht was sie vom Stapel l\u00e4sst. Hauptsache eine j\u00fcngere Generation als schuldigen hinstellen.", "like_count": 13, "author_id": "UC46IUNEQf7gQSYVPsG5_dsw", "author": "@marcbu1799", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nU2YD2Z--lTM_gdrvauZL95c14lMizI3TCYnoHVH-z3cvFi5RKknXfib9wghzEocwihg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcbu1799", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg.AADvvfwdPJIAAE0ZgDcKL_", "parent": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg", "text": "Ich halte zwar nichts von dem Begriff \"neurodivers\" (obwohl ich auch die Diagnosen ADHS und Depressionen habe und obendrein den pers\u00f6nlichen Verdacht, Autist zu sein), aber inhaltlich stimme ich dir zu 100% zu. \n\nIch lebe konstant mit der Angst, nicht gut genug zu sein, weil ich mit meinen \"normalen\", leistungsf\u00e4higen Kollegen nicht mithalten kann. Ich habe f\u00fcr mich auch beschlossen, dass ich nach meiner Ausbildung nur in Teilzeit arbeiten werde. Eine andere L\u00f6sung sehe ich nicht.", "like_count": 7, "author_id": "UCVVexxtOASpyCr1WvvndKhQ", "author": "@grumpmutt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwX9y4sfQluM3U4hHo4iS0O2lX4tBIIHXaQ5qAwQrF8Vw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grumpmutt", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg.AADvvfwdPJIAAEMpI9fmka", "parent": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg", "text": "Bin komplett bei dir!!", "like_count": 0, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg.AADvvfwdPJIAAEN9g7D1RB", "parent": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg", "text": "\u00a0@grumpmutt\u00a0Neurodiversit\u00e4t ist ein soziales Konstrukt, wo es um Diskriminierung geht, es geht nur darum, aufzuzeigen, dass wir nicht alle dieselben Bedingungen haben und neurodivergente Menschen Benachteiligung erfahren. Ich finde daher die Bewegung (bin selbst Autistin mit ADHS und psychischen Komorbidit\u00e4ten) sehr wichtig und hilfreich. Sie steht dem medizinischen Bereich nicht entgegen", "like_count": 1, "author_id": "UCKzbiinalPKfVkTiSpmJJlA", "author": "@quarkonia_autismus_adhs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DV2GrCDIV_xSFCXm5usGAXMhOtmoqqU7i5EfWqT77Kti4WYfrh93Cxr5sA2pXgWU9Pgucxym3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quarkonia_autismus_adhs", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg.AADvvfwdPJIAAFgu187t4C", "parent": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg", "text": "Defakto arbeitet sie ja auch nicht mal und kann das sehr schlecht bewerten. Arbeit ist Lohnarbeit. Nicht ehrenamtlich, nicht Unternehmertum. Man arbeitet nicht f\u00fcr sich selbst. Arbeit ist keine Selbsterf\u00fcllung, keine Tugend, nur wirtschaftliche Notwendigkeit.\nDas ist ziemlich wichtig, um zu verstehen, wie wir Arbeit bewerten m\u00fcssen - n\u00e4mlich fair f\u00fcr das Opfer das gebracht wird entlohnen, und nicht zu sagen, dass Arbeit irgendwas ist, was man von einem anderen erwartet.\nIch finde es erstaunlich, dass vielen das \u00fcberhaupt nicht aufst\u00f6\u00dft, obwohl dieses Arbeit-ist-Tugend Ding etwas sehr modernes und ungew\u00f6hnliches ist - Arbeit wurde eigentlich historisch nie positiv bewertet, warum auch?", "like_count": 4, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg.AADvvfwdPJIAAZzTBo84xC", "parent": "UgwhNwG1534make4Qv94AaABAg", "text": "Sie hat einen Job der nicht k\u00f6rperlich anstrengend ist und deshalb sind f\u00fcr sie 16 Stunden auch machbar.\nErkl\u00e4r das mal bitte jemand der bei Wind und Wetter drau\u00dfen ist oder jeden Tag schwer Heben muss oder im Krankenhaus arbeitet wo Schicksale dahinter stecken.\nDer K\u00f6rper braucht dann seine Zeit.\n\nWenn sie ihren Job nicht macht dann bricht die Welt nicht zusammen sondern evtl nur die Firma.\nWenn ein Arzt seinen Job nicht macht sterben Menschen.\n\nDann ist sie ja auch f\u00fcr ihr Unternehmen bestrebt das weiter voran zu treiben.", "like_count": 0, "author_id": "UCC86kraglD8wAGTQwdPIU0A", "author": "@patrickkidszun5158", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp3e_Xski2Ci8r4byE-oIcdv2A2YkmjtiFzdUy2Zw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrickkidszun5158", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsGhvX9mJ3IsNJcYB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das einzige was auch mit der fortschreitende KI und Klimawandel in Frage kommt, ist eh ein bedingungsloses Einkommen oder ein komplett anderes Konzept, aber kein Kapitalismus.", "like_count": 0, "author_id": "UCnPLk2ZZ5HNyWY7kbqLlRFA", "author": "@mezzomix8618", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sz_EN5j0UmoSV7LnvjaNuJgBdWnk-C6kb-f8li9SsFTjsWvtWJtjqjfhxFnQtW6rzpkqYJfRvEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mezzomix8618", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsGhvX9mJ3IsNJcYB4AaABAg.AADsp7Iu480AADtKzaUoDp", "parent": "UgwsGhvX9mJ3IsNJcYB4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Meinung \ud83d\ude42wie k\u00f6nnte man deiner Meinung nach ein bedingungsloses Grundeinkommen finanzieren?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxe4kNdEde_BwHZ2JF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wait... Ein Argument ist, dass wenn ich sp\u00e4ter zu wenig Rente habe, ich mich daran erfreuen soll, wass mir meiner Arbeit mit aufgebaut wurde - was ich aber am Ende vermutlich nicht nutzen kann, weil ich es mir nicht leisten kann!! \n\nDass die Trickle-Down-\u00d6konomie nicht funktioniert hat sich seit der Thatcher-Reagan-\u00c4ra mehr als bewiesen!", "like_count": 1, "author_id": "UCrMoJtCydjLZN0eMxbWCM0A", "author": "@crryyssy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ma8D_qGI57a52HCV5Eha5TFFgD9oOncbs4ih7hnrznqpE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crryyssy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9sTtOsDoq4kanKFp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bl\u00f6dsinn!\nEs hat einfach keiner Lust auf schlecht bezahlte Arbeit.\nI wette auf alles, dass wenn vern\u00fcnftig entlohnt werden w\u00fcrde, w\u00fcrden alle mehr arbeiten.\nGlauben die Leute wirklich, dass besonders die gro\u00dfen Unternehmen sich 200-300 Eier f\u00fcr ihre Arbeiter nicht leisten k\u00f6nnen?\nSie geben unmenschliche Summen f\u00fcr Marketing aus, zbsp. McDonalds, Coca Cola, aber die Arbeiter und Angestellten verdienen einen Dreck.\nAuch bei kleineren Unternehmen sehe ich immer wieder wie die Chefit\u00e4ten mit dem Porsche in die Firma kommen, aber die Leute m\u00fcssen f\u00fcrs \u00dcberleben und Sparen den Arsh abarbeiten.", "like_count": 2, "author_id": "UCgqObuaqigBSo89pWdMjHpQ", "author": "@JajaGagaaa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yFcKLvy9K4Ks6Mkxjb6hagP2Wspe7bVv8uS1CNtQsTfzn1MKvK89pL8od_AJZHpTBh3gUJ6e=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JajaGagaaa", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9sTtOsDoq4kanKFp4AaABAg.AADsWM8WgI5AADt_T3xaCg", "parent": "Ugz9sTtOsDoq4kanKFp4AaABAg", "text": "Was muss sich deiner Meinung nach neben dem Gehalt noch \u00e4ndern, damit man gerne arbeiten geht?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9sTtOsDoq4kanKFp4AaABAg.AADsWM8WgI5AAE-GmJcUP6", "parent": "Ugz9sTtOsDoq4kanKFp4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Wie haben vor allem bei uns in \u00d6sterreich und Deutschland mittlerweile so hohe Standards was Sicherheit, Arbeitsklima usw. angeht, dass es Zeitverschwendung w\u00e4re \u00fcber etwas anderes als den Lohn zu diskutieren. Vielleicht mehr Urlaub, aber da reden wir nicht von einer Woche mehr, sondern drei bis vier Wochen mehr, oder die Feiertage die w\u00e4hrend einem Wochenende oder w\u00e4hrend dem Urlaub sind, zu den Urlaubstagen dazugez\u00e4hlt werden.\nGeld ist aber heutzutage wichtiger als noch mehr Urlaub.", "like_count": 0, "author_id": "UCgqObuaqigBSo89pWdMjHpQ", "author": "@JajaGagaaa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yFcKLvy9K4Ks6Mkxjb6hagP2Wspe7bVv8uS1CNtQsTfzn1MKvK89pL8od_AJZHpTBh3gUJ6e=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JajaGagaaa", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9sTtOsDoq4kanKFp4AaABAg.AADsWM8WgI5AAE1RfLTc7_", "parent": "Ugz9sTtOsDoq4kanKFp4AaABAg", "text": "Ja in der Theorie vielleicht in der Praxis ist das Gehalt alleine anscheinend nicht das einzige.\nBei meinem jetzigen AG wurden die Anforderungen von Bachelor, Techniker oder Meister auf Geselle runtergestuft da sich seit \u00fcber einem Jahr nichts gefunden hat, das mag an den Wechselschichtdienst liegen aber daf\u00fcr gibt es wirklich viele Ausgleichstage, bei gleicher Bezahlung d.h ich werde mit Ausbildung wie ein Studierter im \u00f6D bezahlt.", "like_count": 0, "author_id": "UCSBKXPokV00_w7FyRHxrevw", "author": "@Kaidan49", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3A8i0x-W2kePsyRMNnmvXKj-UTnkba_VXdkW_UuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kaidan49", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4C3zQH1KXIKizcKl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Gen Z hat anscheinend erkannt, dass das System auf der Ausbeutung der Arbeiterklasse basiert und das Wohlstandsversprechen eine L\u00fcge war. Die Eigent\u00fcmer klasse findet das nat\u00fcrlich nicht gut, weil irgendwer muss ja ihre Gewinne auch erarbeiten. Die Verantwortungsl\u00fcge zieht halt auch nicht mehr, da wir gesehen haben wieviele Unternehmer immer wieder von Steuergeldern gerettet werden und letztlich ist deren Risiko ja auch nur wieder zum Arbeiter zu werden. Absolut richtig sich in diesem System nicht mehr f\u00fcr andere kaputt zu arbeiten.", "like_count": 2, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird immer von den \u201eForderungen der Gen Z\u201c gesprochen, als w\u00e4re das eine homogene Gruppe? Es gibt in der Gen Z sehr unterschiedliche Ansichten und Einstellungen, auch was das Arbeiten betrifft. Au\u00dferdem habe ich NICHT den Eindruck, dass die Mehrheit der jungen Leute keinen Bock auf Arbeit hat.", "like_count": 306, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAADrkJ8Vucs", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "Es ist weniger \"kein Bock auf Arbeit\" sondern warum Lebenszeit verschwenden und den Kapitalisten reicher machen wenn ich davon nichts habe", "like_count": 48, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAAFddw0H4WK", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "Vor allem w\u00e4re die Frage wichtig, warum diese \"Forderungen\" stets als etwas neues oder ungew\u00f6hnliches gesehen werden, wo sie doch historisch eigentlich dem sehr normal Menschenverhalten entsprechen, das nur in den grob letzten 200 Jahren durch die Pervertierung der Protestantisch-Kapitalistischen Arbeitsmoral v\u00f6llig entartet ist.\nIm Grund normalisiert sich die Jugend nur in einem Feld, an dem \"wir\" in den Generationen davor krankten: Arbeit ist keine Tugend. Es ist nicht erf\u00fcllend, \"sein Leben lang zu arbeiten\". Arbeit ist nur Notwendigkeit, die es gilt, im Idealfall zu \u00fcberwinden oder so stark einzuschr\u00e4nken, dass man \u00f6konomisch weiter seine Bed\u00fcrnisse stille kann. Das ist der einzigst gesunde Umgang mit Arbeit und das ist der historische Umgang der Menschheit mit Arbeit durch die Geschichte.\nIch meine - Sklaverei ist defakto ein Resultat aus dem Willen, Arbeit zu \u00fcberwinden ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAAFiChEYbOE", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "Das! Abgesehen davon gibt es in anderen Generationen doch auch Menschen, die solche Ansichten teilen, weil sie sich Jahrzehnte abgearbeitet haben und \"nichts bei rumgekommen ist\" oder die Erwartung an sich so viel abzuarbeiten nicht mehr mit Kindern und ggfs auch noch pflegebed\u00fcrftigen Familienmitgliedern vereinbaren k\u00f6nnen", "like_count": 9, "author_id": "UCpYmImpHjcbEzwsekyrVCYQ", "author": "@anastasiaschmidt2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5WVARPUTc9i8_G91rPYIEeZFkwWxz7h_BKuO0foJzTxk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anastasiaschmidt2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAAG3InzhBFw", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "Korrekt es geht um das verdienen haupts\u00e4chlich! Bei meiner Situation und auch das mit den Menschen, ob man sich mit diesem Menschen klar kommen m\u00f6chtest, f\u00fcr Jahre!", "like_count": 0, "author_id": "UCgbhhZXM3vSnpGocFIBbDKQ", "author": "@DEGamingLegende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Oz2rtVQGaSTgaxXAN0U0i8JwDA3mdIWtFSl8FK_yLDpITTdrd3lUa9J7kvflcpSd9kxGgl6jEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DEGamingLegende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAAGC54UOLmJ", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "Ich denke, so gut wie jeder Mensch hat den Willen, sich selbst zu verwirklichen, sich gebraucht zu f\u00fchlen, stolz auf das Geleistete zu sein und nur die wenigsten wollen den ganzen Tag ohne Sinn und Zweck auf der Couch rumgammeln...", "like_count": 5, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAAGMqbI0_SX", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "@burningtheevidence8038\u00a0 wir Menschen sind so gemacht das wir immer etwas tun m\u00f6chten nur mit dem Unterschied Manche weniger und noch weniger und manche mehr und noch Mals mehr ! \ud83d\ude09", "like_count": 2, "author_id": "UCgbhhZXM3vSnpGocFIBbDKQ", "author": "@DEGamingLegende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Oz2rtVQGaSTgaxXAN0U0i8JwDA3mdIWtFSl8FK_yLDpITTdrd3lUa9J7kvflcpSd9kxGgl6jEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DEGamingLegende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAAGN0qN0nkQ", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "Ich behaupte das ich dazwischen liege, ich zocke und schlafe gerne und trotzdem braucht man eine arbeit, um sich selbst gute Dinge zu g\u00f6nnen und wohl zu f\u00fchlen, vor allem vom Amt weg zu kommen, wenn der Lohn stimmt, also in meinen Fall als alleinstehender Mensch, sind es 14\u20ac/14,50\u20ac gut ( :\n\nMusste aber leider Gottes 13,50\u20ac annehmen und irgendwie mit 300\u20ac teilweise leben und ich habe den geizigen Wunsch 300\u20ac zu Seite zu legen!\n\nDie aktuelle Geschichte wie das in der Welt l\u00e4uft zwingt mich auch zu sparen und davon auch was zu haben !", "like_count": 2, "author_id": "UCgbhhZXM3vSnpGocFIBbDKQ", "author": "@DEGamingLegende", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Oz2rtVQGaSTgaxXAN0U0i8JwDA3mdIWtFSl8FK_yLDpITTdrd3lUa9J7kvflcpSd9kxGgl6jEQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DEGamingLegende", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg.AADrA5Fxx0FAAbWMx5nsa8", "parent": "UgxvgI3tqhtu-wiuqjp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@DEGamingLegende\u00a0Stimme ich zu. Finde es wie du schon sagst immer sehr sehr wichtig zu betonen, dass man nur auf B\u00fcrgergeld verzichten sollte WENN der Gehalt stimmt. Leute d\u00fcrfen sich nicht mehr daf\u00fcr sch\u00e4men es zu beziehen, weil die Gesellschaft, ausgehend von der Politik und der teils verbundenen Medien, propagieren dass es Schmarotzer Verhalten w\u00e4re. Bezieht lieber B\u00fcrgergeld, als bei einer Zeitarbeitsfirma sich zu versklaven zu lassen. H\u00f6her entlohnte Jobs oder eine Weiterbildung/Ausbildung f\u00fcr anschlie\u00dfend mehr Gehalt ist da denke ich der richtige Ansatz :/", "like_count": 0, "author_id": "UCNmxQ2sBVHC_wxeck31Gt1Q", "author": "@siegmundfreud5854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k82QyAI4bPkllTGYW1uAh9g2F373PAH3byJC8f1I0FsxpqxMTd2Pi9ZMx0zq4opKmx6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@siegmundfreud5854", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es l\u00e4sst sich einfach reden wenn man erfolgreich selbstst\u00e4ndig ist. Die Aussage man sollte den Job wechseln wenn man \"so extrem darauf aus ist\" Arbeit und Freizeit zu trennen absolut ignorant und respektlos jedem Arbeitnehmer gegen\u00fcber. Fast niemand hat die M\u00f6glichkeiten mal eben den Beruf zu wechseln und dann erst recht nicht einen Beruf zu finden f\u00fcr den man bereit ist, seine ganze Freizeit zu opfern.", "like_count": 207, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAADwzGSN7k3", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "Das empfinde ich auch so.\nUnd das ist rumgetrampel auf Leuten die Schwerstarbeit verrichten. Einfach Respektlos.\nHoffentlich k\u00f6nnen wir solche Jobs mit KI erg\u00e4nzen sodass keiner sich mehr den R\u00fccken kaputt machen muss. Aber noch brauchen wir das und das ist eben nicht mit so einer Einstellung vereinbar!", "like_count": 1, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAADzzP3BK5z", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "Naja was ist deine Leidenschaft/was kannst du gut?", "like_count": 1, "author_id": "UCQoTB5-HPM_8IDMQyp85V6A", "author": "@xialivluleli64b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRU44BQ6KhKnxHlGkOa8pD6i7bSgweXO4yi0nfNRqiJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xialivluleli64b", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAE809rcx33", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "M\u00f6glichkeit eher ja, macht man aber aus Angst vor dem Risiko nicht", "like_count": 3, "author_id": "UCBDcpYUioUyx8oUkHse1YFw", "author": "@natha6435", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkLO97kTQBhD1y6_12_RwCBlZbvm0lFWC1fm-6j2EAW9Vj9t7ftMX_By3gz5Ppz7-oIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@natha6435", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAFWCdktptP", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\u00a0@natha6435\u00a0 Wenn jeder das Risiko eingehen w\u00fcrde, h\u00e4tten wir gesellschaftlich noch ganz andere Probleme. Es kann nicht jeder Unternehmer sein, da w\u00fcrde unser gesamtes wirtschaftliches System, wie wir es kennen, zusammenkrachen. Wir haben unheimlich viel Fortschritt gezielter Arbeitsteilung zu verdanken, in einer Gesellschaft der Einzelunternehmer ist diese nicht mehr m\u00f6glich. Es g\u00e4be zB keine Krankenh\u00e4user mehr, weil dort m\u00fcssen aufgrund der Arbeitsteilung mehrere Menschen mit unterschiedlichen Berufen arbeiten (\u00c4rzte, Pfleger, Reinigungspersonal, K\u00f6che, Therapeuten,\u2026). Ein Mensch alleine kann kein Krankenhaus f\u00fchren, weil er die vielf\u00e4ltigen Aufgaben nicht alleine bew\u00e4ltigen kann, es braucht angestellte Mitarbeiter. Und so geht es mit vielen, vielen Unternehmen und Organisationen.\nF\u00fcr einige wenige ist es m\u00f6glich, dass sie sich selbst\u00e4ndig machen, aber das ist kein Modell f\u00fcr alle.", "like_count": 0, "author_id": "UCziJ6cJYrgZUxgqqrgZAbPw", "author": "@tanjah2867", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZcG-6D1jxZjO11qauuHjVFWSo96vTy_cb_jzqtwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tanjah2867", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAFYWMKGBSc", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "Hinzukommt dass es ja systemrelevante Berufe gibt, die fast alle gemeinsam haben, dass sie schlechte Arbeitsbedingungen haben. Es kann ja jetzt nicht jeder K\u00fcnstler werden oder mit Bitcoins handeln. Irgendwie muss die Gesellschaft sich ja aufrecht erhalten.", "like_count": 4, "author_id": "UCEdcpo9gYTEe4cQe6crNfTQ", "author": "@vickisulv7701", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGN786AD5ysp8Iqw58gSmScgwzPS9PeIbTJzDEVfeTQFXvVp3GYqlOinFLN8aH216_Fw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vickisulv7701", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAFezL2BdJB", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "Eigentlich f\u00e4llt das ja auch gar nichts ins Konzept. Arbeit ist Lohnarbeit. Der Arbeiter arbeitet nicht f\u00fcr sich selbst, Arbeit im Arbeitsmoralinischen Verst\u00e4ndnis ist nicht ehrenamtlich und nicht Unternehmertum, denn es geht im ja objektiv au\u00dferhalb der pervertierten protestantischen Arbeitsethik jeder Wert verloren: Arbeit ist keine Tugend, sie ist keine Erf\u00fcllung - sie ist ausschlie\u00dflich wirtschaftliche Notwendigkeit.\nDas ist beim Unternehmer einfach anders, der mag aus Selbsterf\u00fcllung handeln. Seine Arbeit l\u00e4sst sich deshalb nicht ann\u00e4hrend vergleichen.", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAFfE9ssjly", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\u00a0@vickisulv7701\u00a0 Das konnte sie \u00fcber Jahrtausende, die pervertierte Moral, dass Arbeit etwas erstrebenswertes sei, ist aber sehr neu - kaum \u00e4lter als 200 Jahre. Menschen arbeiten nicht gerne, Arbeit ist nicht erstrebenswert, erstrebenswert ist immer, sie zu \u00fcberwinden. Denkst du, der alte Grieche w\u00e4re in Athen losgegangen und h\u00e4tte stolz gesagt, er habe sein Leben lang gearbeitet? Er w\u00e4re - v\u00f6llig zu recht - verachtet worden.", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAFjkb-8cth", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\u00a0@xialivluleli64b\u00a0 Nicht jede Leidenschaft taugt zum Lebensunterhalt und nicht jede gesellschaftlich notwendige T\u00e4tigkeit ist der Wunschtraum desjenigen, der sie aus\u00fcbt.", "like_count": 8, "author_id": "UCGcPOr8am7NU4Knquwu08kA", "author": "@haraldvonhinten8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKiyhlJqr-gIfWdeeJjbT11DrCdRtlFc1Bh9ugm1H9dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haraldvonhinten8921", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAFyVbD8s6g", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "Ja, denn erfolgreich selbst\u00e4ndig zu sein ist ja total easy und braucht null Opferbereitschaft, mein Vater war selbst\u00e4ndig und hat viele Klein- und Kleinstunternehmen betreut. Kauft Ihr auch bei solchen Leuten ein oder gibts nur Amazon?", "like_count": 2, "author_id": "UCyXQsuqEWoZxrMwTudz1EIQ", "author": "@kevwow8638", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nye_oI4ne_q0S8o1o6__V2meWpz0jzJlOvoRWn3NFpKjFhE2zkT7VRbebnj1Jk37bEqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevwow8638", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAG3GAvJOl2", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\u00a0@haraldvonhinten8921\u00a0 Falscher Ansatz. Es gibt genug Personen, die das machen, was sie gl\u00fccklich macht. Beispiel: jeder Sportler k\u00f6nnte Trainer werden oder Lehrer (sport). Jeder Musiklehrer macht auch gerne Musik. Leute die sich gerne um andere k\u00fcmmern sind h\u00e4ufig in der Pflege oder Psychotherapie. Personen mit Handwerklichem Interesse sind Handwerker, Zahn\u00e4rzte oder Chirurgen....\nGamer \u00fcben 'eher' IT Berufe aus...\n\nAlso? Und die Frage war nucht wer alles ungl\u00fccklich ist, sondern was das individuelle Interesse des Kommentators ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCQoTB5-HPM_8IDMQyp85V6A", "author": "@xialivluleli64b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRU44BQ6KhKnxHlGkOa8pD6i7bSgweXO4yi0nfNRqiJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xialivluleli64b", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAGNw_3MFdB", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\u00a0@xialivluleli64b\u00a0 Zum Trainer sein geh\u00f6rt weit mehr dazu, als nur Sportler zu sein, vor allem, wenn man von dem Trainerjob vern\u00fcnftig leben k\u00f6nnen will. Das Selbe gilt f\u00fcr Musiker und noch viel mehr f\u00fcr dein Beispiel mit Pflegern und Psychotherapeuten. \n\"Gamer \u00fcben meist IT Berufe aus\" Ahja. Kannst du das auch belegen? Ich kenne einige Gamer und von denen \u00fcben die allerwenigsten Berufe aus, die auch nur ann\u00e4hernd im IT-Bereich zu verorten sind.", "like_count": 5, "author_id": "UCGcPOr8am7NU4Knquwu08kA", "author": "@haraldvonhinten8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKiyhlJqr-gIfWdeeJjbT11DrCdRtlFc1Bh9ugm1H9dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haraldvonhinten8921", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAGR_jpgv-B", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "@haraldvonhinten8921\u00a0 Naja ein bisschen Teamgeist, motivierendes Sprechen, h\u00e4ufig auch v\u00e4terlich konnotierte Attribute etc. Aber das kann man alles lernen wenn man sich schonmal f\u00fcr die Richtung interessiert, und ich rede eher von Leidenschaften in jungen Jahren die bis \u00fcber die Schullaufbahn persistent bleiben.\nBspw.: Jemand spielt gerne Minecraft und erstellt als Hobby Animationen, diese Person ist sp\u00e4ter 3d Animator oder  arbeitet am PC, weil Skills wie seht schnelles 10finger tippen von Bedeutung sind. Und mir geht es um Kausalit\u00e4t und nicht Korrelation, d.h.(falls du nicht wei\u00dft was das ist:) ist jemand in der IT-Branche, weil er gerne am PC gespielt hat als Jugendlicher, oder was du meinst: Ich kenne wen der Gamer ist aber nicht in der IT-Branche. Also falscher Ansatz. Ich hoffe ich habe mich jetzt klarer ausgedr\u00fcckt und hoffe das deine Hasty-generalization die auf Korrelation beruht deine Ansicht \u00fcber meine Darstellung nicht beeintr\u00e4chtigt", "like_count": 1, "author_id": "UCQoTB5-HPM_8IDMQyp85V6A", "author": "@xialivluleli64b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRU44BQ6KhKnxHlGkOa8pD6i7bSgweXO4yi0nfNRqiJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xialivluleli64b", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAGZR3wYq3B", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\u00a0@xialivluleli64b\u00a0 Kannst du bitte noch ein bisschen geschwollener formulieren? \"hasty-generalization\" LOL Ich bin mir nicht sicher ob du \u00fcberhaupt verstehst, was ein Kausalzusammenhang ist und was eine Korrelation...", "like_count": 2, "author_id": "UCGcPOr8am7NU4Knquwu08kA", "author": "@haraldvonhinten8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKiyhlJqr-gIfWdeeJjbT11DrCdRtlFc1Bh9ugm1H9dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haraldvonhinten8921", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAGjHA8J6-g", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "@haraldvonhinten8921\u00a0 mir mangelt es ja nicht an elaboriertem Code, um mich pr\u00e4zise auszudr\u00fccken. Aber es ist ja hinl\u00e4nglich bekannt, dass die Individuuen,  die keine Argumente mehr haben, beginnen die Gegenseite zu beleidigen. Ich sehe Fehler gerne ein, aber bitte erkl\u00e4re mir doch in welchem Zusammenhang meine Verwendung von Kausalit\u00e4t und Korrelation falsch war...\nIch meine Kausalit\u00e4t, wenn Jemand, weil er Sport macht, eher dazu neigen k\u00f6nnte es zum Trainerberuf zu machen (Leistungssport w\u00fcrde auch in Frage kommen, aber da muss man schon der beste sein, was ja eher unwahrscheinlich ist), als jemand der 3h am Tag als 16 J\u00e4hriger zockt. Kausaler Zusammenhang  w\u00fcrde ich sagen. Korrelation w\u00e4re, wenn man davon ausgeht, dass die Personen die Gamer sind auch in der IT arbeiten oder eben nicht. \"70% aller Gamer arbeiten nicht in der IT-BRANCHE\"; das w\u00e4re Korrelation, oder liege ich falsch. Und du hast empirisch deine Erfahrungen verallgemeinert, dass nur weil die meisten die du kennst, die gamer sind, nicht in der IT arbeiten.\nWenn du mir jetzt sagst, dass ich falsch liege, bin ich bereit es zur\u00fcck zu nehmen, aber wir wissen doch beide, dass dem nicht so ist", "like_count": 1, "author_id": "UCQoTB5-HPM_8IDMQyp85V6A", "author": "@xialivluleli64b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRU44BQ6KhKnxHlGkOa8pD6i7bSgweXO4yi0nfNRqiJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xialivluleli64b", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAaSCdqFHb2", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02 Dachte ich mir auch. Arbeit ist f\u00fcr mich Mittel zum Zweck und meine Freizeit ist mir heilig und der sch\u00f6ne Teil des Tages, denn da bin ich der Chef.\ud83d\ude01 Man ist Arbeitnehmer, weil man sich bewusst gegen die viele Verantwortung und Extraarbeit des Arbeitgebers entschieden hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg.AADqkjP7uNHAAaSbVX6LJt", "parent": "UgzLXTJ5lcd0VFHN5iN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@kevwow8638\u00a0Warum sollte man solche Kleinunternehmen unterst\u00fctzen, wenn man die selben Produkte f\u00fcr weniger Geld im Internet bekommt und dazu noch einen guten Service und Informationen \u00fcber das Produkt? In meiner Vergangenheit habe ich auch schonmal Kleinunternehmen unterst\u00fctzt, aber die Beratung war oft unterirdisch und die Preise der Produkte hoch. Warum sollte ich also solche Unternehmen unterst\u00fctzen? Was hebt sie von der Onlinekonkurrenz ab?", "like_count": 0, "author_id": "UCS-JhzzqskVxe9_FjzM50Tw", "author": "@Philipp007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNxprKDGTzRICfP5RSN-hEj4u7LG0Vf9H_n5r399A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Philipp007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAXJqTb3SN9cIb1xF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow, ich kann das nicht aushalten. Wie desillusioniert ist die Unternehmerin? Sie wei\u00df wirklich nichts \u00fcber Kapitalismus, Klasse, Nachhaltigkeit, andere Lebensrealit\u00e4ten. \"Jede*r kann alles schaffen.\" ist einfach die gr\u00f6\u00dfte L\u00fcge, die uns durch den Kapitalismus verkauft wird.", "like_count": 4, "author_id": "UCWF8NIvUQZyTlpNXKN72IEQ", "author": "@jasminmeiling6572", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzCMwK0INsiuD-s7lPGpnP8MqQruGeeuqbkQoFi8uOXBI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasminmeiling6572", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAXJqTb3SN9cIb1xF4AaABAg.AADqMOwF6e6AADqvaXt1XZ", "parent": "UgyAXJqTb3SN9cIb1xF4AaABAg", "text": "Als sie meinte, man soll einfach den Job wecheln wenn man so extrem darauf aus ist, Arbeit und Freizeit zu trennen, habe ich meine Bildschirm angeschrien", "like_count": 1, "author_id": "UCmeiRDMF97MuiVjVjvmgwRQ", "author": "@mitT\u00dcVimKonflikt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myigCAfaLeNoWUBKI_lSC51YJb58KZ1oEC2I26H2PXrR_K=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mitT%C3%9CVimKonflikt", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6ovV1Or3-qp_EBZl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann es nichtmehr h\u00f6ren. Immer wenn es \u201edie gen Z\u201c hei\u00dft kann das was danach kommt garnicht mehr richtig sein. Keine Generationen war jemals homogen. Solche Unterhaltung sind einfach nur vergeudete Lebenszeit ohne jeden Mehrwert.", "like_count": 0, "author_id": "UCH40PpbQYwmHOo5DxgfO4vg", "author": "@wertzuio2127", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxqQNdos37PI9tShzrIX-pBHcnBE2U70lpSKa6c38=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wertzuio2127", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg", "parent": "root", "text": "Boomer h\u00e4tten halt mehr kinder haben sollen", "like_count": 23, "author_id": "UC3mFJ2sbRFOWiaEcjiAK-gQ", "author": "@shykitsu4962", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rLNxP5oM7IRVQdX39mN_6ro1GhExwjGzFqd423axf70ewGTMtRsSBcgEVqJIW4Tg8fLsQ6lwjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shykitsu4962", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg.AADpp7g8zkCAADrq8AApL5", "parent": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg", "text": "Das stimmt. Junge Menschen k\u00f6nnen sich mittlerweile nun mal h\u00e4ufig zwischen vielen Arbeitgebern entscheiden. Da nimmt man dann nat\u00fcrlich das Arbeitsmodell, was einem am attraktivsten erscheint und die meisten Vorteile bietet.", "like_count": 7, "author_id": "UC3LrxPVlaGH7C5d2VQDD4yA", "author": "@RyloKylo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RyloKylo", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg.AADpp7g8zkCAADtLi-bKgB", "parent": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg", "text": "\u00a0@RyloKylo\u00a0Jop ich habe dieses Jahr ganze 2 Bewerbungen geschrieben wobei die 2. nicht mal n\u00f6tig war. \ud83d\ude48\nUnd nun? Mit Ausbildung in der E9b und tarifgebunden mit 50-60 freien Tagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCSBKXPokV00_w7FyRHxrevw", "author": "@Kaidan49", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3A8i0x-W2kePsyRMNnmvXKj-UTnkba_VXdkW_UuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kaidan49", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg.AADpp7g8zkCAADu27-Mvhv", "parent": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg", "text": "\u00a0@RyloKylo\u00a0 wenns nach manchem CEO geht sollten wir einfach jeder 2 40 stunden Jobs machen um den demografischen Wandel zu fixen", "like_count": 2, "author_id": "UC3mFJ2sbRFOWiaEcjiAK-gQ", "author": "@shykitsu4962", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rLNxP5oM7IRVQdX39mN_6ro1GhExwjGzFqd423axf70ewGTMtRsSBcgEVqJIW4Tg8fLsQ6lwjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shykitsu4962", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg.AADpp7g8zkCAADwCdjq-ux", "parent": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg", "text": "\u00a0@Kaidan49\u00a0die 9b ist aber schon ungew\u00f6hnlich oder? War die f\u00fcr dich nach der Ausbildung vorgesehen?\nWie hast du 60 freie Tage?", "like_count": 1, "author_id": "UCLBRKp0YcNTPcVy1weyuhrA", "author": "@NordicSkadi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Ip3CcPhyl5qP2uOBoNPXG820FoZaQHTCC-THRqkVnd1wFnLfU09hJ96XwBJiHGwiEtCqHayD=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NordicSkadi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg.AADpp7g8zkCAADxc2IhL9P", "parent": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg", "text": "Nur theoretisch. Die Boomer Generation hat vieles besser gemacht aber trotzdem viele (psychisch) kranke Menschen hervorgebracht.\nKinder haben zu d\u00fcrfen ist keine Selbstverst\u00e4ndlichkeit und viel zu viele sind/waren weit davon weg gute Eltern zu sein, \u201eStichwort: Elternf\u00fchrerschein\u201c.\nDas sind keine belastbaren Menschen und allein wieviele sich selbst unaliven\u2026. Ich k\u00e4mpf auch noch das ich diese Zeit \u00fcberstehe.", "like_count": 0, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg.AADpp7g8zkCAADzW-W5NJw", "parent": "Ugy8Gs4lYLklnKU-sex4AaABAg", "text": "Ich bin nicht seit meiner Ausbildung dort.\nBei meinem neuen AG wurden einfach die Vorraussetzungen von Bachelor, Techniker oder Meister auf Geselle runtergesetzt weil sich niemand gefunden hat. Damals war daf\u00fcr die 9a vorgesehen und im Laufe diesen Jahres wurden alle auf die 9b eingruppiert. \n50-60 Tage allein 36 Tage habe ich durch den Wechselschichtdienst dann gibt es dort noch eine Pauschale von 85h da wir vor 7 Uhr anfangen und nach 14 Uhr Feierabend machen, fr\u00fcher gab es daf\u00fcr Punkte die man sammeln konnte aber da die Arbeitszeitvereinbarung gek\u00fcndigt wurde und bis heute keine neue vereinbart wurde gilt die alte nach wie vor, da traut sich halt keiner ran. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f\nDann 24.12/27.12 und 31.12 frei sofern ich da nicht arbeiten muss ansonsten gibt auch diese Tage als freie Tage zur Not werden die halt nachgeholt. Dann kommt es auf Jahressicht an wieviele Arbeitstage man hat dabei werden dann halt zu viele Tage abgebummelt sodass aufs Jahr gesehen irgendwas zwischen 50-60 Tage rauskommt.\nZudem sammelt man alleine schon \u00dcberstunden obwohl man nur Mo-Fr arbeitet, ich habe erst diesen Oktober dort angefangen und f\u00fcr Okt-Dezember 3 Tage in Form von \u00dcberstunden.", "like_count": 0, "author_id": "UCSBKXPokV00_w7FyRHxrevw", "author": "@Kaidan49", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3A8i0x-W2kePsyRMNnmvXKj-UTnkba_VXdkW_UuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kaidan49", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzH6PYLXrQAAJcODaV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich seh das Video der Unternehmerin und es war direkt vorbei xD \nNicht nur, kommt sie mit \"Trenne deinen Job nicht von deinem Privatleben\" (Was sie umschrieben gesagt hat). Sondern, die kommt auch noch mit dem CDU Gelaber \"Kollaps der Wirtschaft\" um die Ecke xD \nSTUDIEN sind f\u00fcr sie ein Fremdwort?! Seltsamerweise, woher das wohl kommt, leidet die PRODUKTIVIT\u00c4T bei einer 4 Tage Woche NICHT! Die Mitarbeiter schaffen teilweise sogar mehr. Der \u00d6RR hatte dar\u00fcber Berichte ver\u00f6ffentlicht\n\n18:00 \n\nWTF?! WAS SOLL DAS F\u00dcR EIN ARGUMENT SEIN?! H\u00f6rt die sich eigentlich selbst beim reden zu?! Wenn ich an Altersarmut verrecke, ist das unnormal ... \nDann hast du keine Steuern, weil ich dann nicht mehr lebe! \nNat\u00fcrlich ist Egoismus dort angebracht und normal! \nWenn ich sp\u00e4ter nicht leben kann, ist das nicht gut!", "like_count": 2, "author_id": "UCT9L9mPQmSncQT8e4ZwiQAA", "author": "@Sir_Horde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/63QZITPCaWn3KrsVidU2jkUuy9yZO2kXbzyBp6yHTeJlOuQiy_8ZgzZZ9qufKkYqOdAtuQ11=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sir_Horde", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdKFTDf45kmHfaVUN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also das die Blonde gegen die 4-Tage Woche ist mit der Begr\u00fcndung dass es zum Kollaps der Wirtschaft f\u00fchre ist hanneb\u00fcchen. Sie hat 5 Seiten Hayek gelesen und stellt sich hier als Top-\u00d6konomin dar. Man sollte die 4-Tage Woche bezogen auf Berufsgruppen denken. In manchen Berufen vor allem k\u00f6rperlichen Berufen wie z. B. auf dem Bau ist dies gesundheitsschonender und belastest das Gesundheitssystem weniger (wahrscheinlich). Die rote denkt zu klein, die Aussage das Wachstum endlich ist, ist schlichtweg falsch. Sobald es m\u00f6glich wird au\u00dfer-planetarisch Ressourcen abzubauen ist die Thematik vom endlichen Wachstum schnell vom Tisch. Das man in der gegenw\u00e4rtigen \"Steuerlage\" nicht wirklich arbeiten m\u00f6chte ist auch so ein Problem, wenn sich da was tut z. B. mit einer Abschaffung der Mehrwertsteuer und einem h\u00f6heren Steuerfreibetrag (z. B. auf 20000.- Euro) kriegt man mehr Lust zu Arbeiten, da man so mehr sparen kann f\u00fcr gr\u00f6\u00dfere Projekte wie dem Erwerb von Eigentum.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZrV0XFpv0qmU2RKdS8oag", "author": "@KUWERTZUO", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzTtI6dXn-Cu4_vvTKcrP230DTqZvqC3fSmF5X7oUDAJmoMTco-_b3LV3y5NsoSbrKww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KUWERTZUO", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfqIAQT9Pz9ZM3VnJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe es bei meinen Eltern gesehen. Sie waren beide mit einem eigenen Restaurant selbstst\u00e4ndig. Meine Mama hatte mit 50 Jahren Burnout, sie konnte jahrelang nur noch mit Medikamenten schlafen und den Tag \u00fcberstehen. Mein Papa hat seinen K\u00f6rper kaputt gearbeitet. Knie, R\u00fccken, H\u00fcfte, alles kaputt und er ist noch keine 60 Jahre alt.\nIch habe bisher immer Vollzeit gearbeitet, mir aber einen Job gesucht, bei dem ich am Wochenende frei habe. Meine Mutter hatte jahrzehntelang kein Wochenende und auch keinen Ruhetag.\nWenn meine Elternzeit vorbei ist, wollen mein Mann und ich beide auf 30 Stunden runtergehen. Aber mir ist nat\u00fcrlich klar, dass man ein entsprechend hohes Gehalt braucht, um das machen zu k\u00f6nnen.\nMeinen Eltern ging es immer gut. Zwei Autos, 1-2 Urlaube im Ausland pro Jahr, Sprachreisen und Hobbys f\u00fcr die Kinder. Aber der Preis f\u00fcr meine Eltern war hoch.", "like_count": 32, "author_id": "UCn722iiZ_qVsyUAVm32XycQ", "author": "@waynestorts3127", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mx2M1r7hkS7CVcqqkR5pzqdjkJXM4xOqOpCNrD56A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waynestorts3127", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfqIAQT9Pz9ZM3VnJ4AaABAg.AADpJfrV1nSAADyQYTDFdr", "parent": "UgyfqIAQT9Pz9ZM3VnJ4AaABAg", "text": "Mit 60 kurz vor der Rente hat meine halbe Familie Krebs bekommen und sie sind je nach Krebstyp relativ schnell und unw\u00fcrdevoll gegangen inkl meiner Mutter.\nUnd ich war da 26 als sie starb. Ich musste erstmal im eine station\u00e4re Einrichtung um das zu verarbeiten.\nDa ich schon komplett angeschlagen aus der Schule kam und ich auf der Arbeit einen Burnout hatte nach 1 1/2 Jahren war ich da einfach nur noch in einem ganz tiefen Loch und das hat mein Bild von arbeit noch verschlimmert.\nDie haben alle hart gearbeitet und durften ihre Rente nicht erleben und ich denke dass ist auch gar nicht so ungewollt Geld einzusparen.\nBeim Arbeitsamt wurde meine Mum wie ein Schmarotzer behandelt trotz 40 Jahre lang einzahlen.\nSie musste schon immer ihren Schmerz in Alk ertr\u00e4nken und wurde mir als Kind gegen\u00fcber aggressiv\u2026.\nIst das gesund? Ich glaube nicht.", "like_count": 7, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfqIAQT9Pz9ZM3VnJ4AaABAg.AADpJfrV1nSAAE-n3ktoF8", "parent": "UgyfqIAQT9Pz9ZM3VnJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@KenotheWolf\u00a0das tut mir wirklich sehr leid f\u00fcr dich. Ich kann mir vorstellen, dass sich nach solchen Schicksalsschl\u00e4gen die Ansichten \u00fcber das Leben und Arbeiten von Grund auf \u00e4ndern. Ich hoffe, du f\u00fchrst ein gl\u00fcckliches Leben!", "like_count": 2, "author_id": "UCn722iiZ_qVsyUAVm32XycQ", "author": "@waynestorts3127", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mx2M1r7hkS7CVcqqkR5pzqdjkJXM4xOqOpCNrD56A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waynestorts3127", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Ich arbeite im Schnitt 16 Stunden am Tag\" LOL", "like_count": 52, "author_id": "UCD-2Xoc-3maE9R8q_BSqudA", "author": "@MorphBall1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/V05ToD4ymhQN-aUl6zmA7o_3f0OrLwcwXvSJhFyZ_4EozUK56kAsH_e8Q7WeeEYeXEMS0kY2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MorphBall1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAADr0SrW3Ca", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "Entweder schl\u00e4ft sie zu wenig, k\u00fcmmert sich nicht um ihren Haushalt oder ist eine Zauberin mit mehr als 24 Stunden am Tag", "like_count": 35, "author_id": "UC5gUd7puYVFhb3d4fCVRgpQ", "author": "@wochenente6977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsHq3O9p5zlAY0NWh7CWn0lIfo4ys48GKl_8SGNAo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wochenente6977", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAADrKgX-2g0", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "ArBeItEn", "like_count": 5, "author_id": "UCMpBOeIh6sfTT5tkrOjs41w", "author": "@CookieEliminator", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lg_B90cQc39oIDCcPv0NV4CYQj2PGx5FVNvYoU-fr9qg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CookieEliminator", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAADt5SPSSSH", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\u00a0@wochenente6977\u00a0tja meine Schwiegermama ist auch selbstst\u00e4ndig und teilweise um 2 Uhr schon auf um auf den Gro\u00dfmarkt zu fahren und Ware einzukaufen und ist zu 20/21 Uhr wieder zuhause. Und ja sie schl\u00e4ft viel zu wenig.", "like_count": 1, "author_id": "UCSBKXPokV00_w7FyRHxrevw", "author": "@Kaidan49", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3A8i0x-W2kePsyRMNnmvXKj-UTnkba_VXdkW_UuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kaidan49", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAADx5eit1ow", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\u00a0@Kaidan49\u00a0\nWenn sie auch so drauf ist wie die Unternehmerin im Video dann wird der K\u00f6rper bald was sagen.", "like_count": 3, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAADxZ2negrk", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "vermutlich innerhalb von 16 Std. am Tag. Aber es ist schwer vorstellbar, dass jemand mit voller Kapazit\u00e4t effizient diese Zeit durcharbeitet. Vermutlich kleckerweise Meetings mit \u201eNetworking\u201c-Einheiten dazwischen. Networking im Sinne von privaten Gespr\u00e4chen mit Kollegen \ud83e\udd21", "like_count": 7, "author_id": "UCVF8EbEBvS0JrrepAXIoeMQ", "author": "@RobNik_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qjrHret0s86fI0vroVTszfFBr9pWc698ngUUioM3N-e-ssZVsJyKhR1WxlRS_yqsoZBgUzZFfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RobNik_", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAADxoY-8zU-", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "Tut er bereits deswegen hat die a) die \u00d6ffnungszeiten dementsprechend angepasst und b) die h\u00f6rt zum Ende 2025 auf und geht wieder ins Angestelltenverh\u00e4ltnis", "like_count": 0, "author_id": "UCSBKXPokV00_w7FyRHxrevw", "author": "@Kaidan49", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3A8i0x-W2kePsyRMNnmvXKj-UTnkba_VXdkW_UuE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kaidan49", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago (edited)", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAE_HjEAQy1", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\"Arbeiten\" und \"Social Media\" in einem Satz haben schon mehr als genug dazu gesagt. Ich bezweifel arg dass sie wei\u00df was harte Arbeit ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCO61z7yKCpXoB1ADo_8k1jw", "author": "@Ben-Re", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdupoCY7O1N_lxErPwkAI3W7i5RbhIz22x3dQasg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ben-Re", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAFahzBKJLV", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Ben-Re\u00a0Arbeite auch in diesem Bereich, und das ist schon Arbeit. Aber nat\u00fcrlich: Kopfarbeit und keine k\u00f6rperliche. Macht bei zuviel (vor allem durch ggf. den Leistungsdruck innerhalb des Systems) dann halt die Psyche statt den R\u00fccken kaputt, hab ich leider schon oft genug gesehen. \n\nDaher mache ich auch (im Schnitt) meine 40 Stunden pro Woche und bin dann raus, und das konsequent seit ich da arbeite. Das Prinzip \"Hustlen f\u00fcr Deutschland\" ist mir n\u00e4mlich sehr suspekt \ud83e\udd13\n\nAber verstehe voll, was du meinst: Celine argumentiert von ihrer B\u00fcrojobblase aus, was auf den bzw. die \"klassische\" Arbeiter*in nat\u00fcrlich nicht wirklich \u00fcbertragbar ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCSdW-V3TZjlQuGWOHnOXHwQ", "author": "@BendiWendi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUviw7S4ewsvvvRpxxKBvxmOquY9Q02iZUqudq1vY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BendiWendi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAFeeA-b6B-", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\u00a0@BendiWendi\u00a0 Wollte damit auch nicht sagen dass sowas grunds\u00e4tzlich keine Arbeit ist, aber Du scheinst mich ja richtig verstanden zu haben, was mich freut :)", "like_count": 2, "author_id": "UCO61z7yKCpXoB1ADo_8k1jw", "author": "@Ben-Re", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdupoCY7O1N_lxErPwkAI3W7i5RbhIz22x3dQasg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ben-Re", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAGYxkD1hX5", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@wochenente6977\u00a0oder hat keine Freunde und Familie, wie denn wenn man nur 8 Stunden Freizeit hat und Schlafen und Haushalt noch nicht gemacht sind \ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAGZAk8L7AC", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Ben-Re\u00a0ja, Social Media und so Streaming ist Gl\u00fcck und keine wirkliche Arbeit, wo man sich das Privileg erarbeitet hat es beruflich machen zu d\u00fcrfen", "like_count": 0, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAGZxJSSFWD", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "@pbplayer9200\u00a0 Oder sie ist supermodern und hat einen Hausmann, der brav daheim bleibt und alles haushaltstechnische regelt", "like_count": 0, "author_id": "UC5gUd7puYVFhb3d4fCVRgpQ", "author": "@wochenente6977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsHq3O9p5zlAY0NWh7CWn0lIfo4ys48GKl_8SGNAo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wochenente6977", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAGat5yiWZP", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "\u00a0@wochenente6977\u00a0 boah, jagut das w\u00e4re nat\u00fcrlich ein Tr\u00e4umchen, hoffentlich hat sie auch die Kapazit\u00e4t irgendwie Zeit mit dem Mann zu verbringen \ud83d\ude01", "like_count": 1, "author_id": "UCSRWSUdKBoULwR4whHlCWFw", "author": "@pbplayer9200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjm6XkY010UXX3yLYQS2rH0IXTg-Y8GaVhSaU1F1s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pbplayer9200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg.AADomKa-3naAAGfPPfo_7m", "parent": "UgxGVtPRI8NHuSukugN4AaABAg", "text": "@pbplayer9200\u00a0 wenn sie sich neben ihn schlafen legt\ud83e\udd72", "like_count": 0, "author_id": "UC5gUd7puYVFhb3d4fCVRgpQ", "author": "@wochenente6977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nsHq3O9p5zlAY0NWh7CWn0lIfo4ys48GKl_8SGNAo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wochenente6977", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei Social-media Beratung musste ich abschalten.", "like_count": 122, "author_id": "UCnwTkI9OXTeluK72_TmTeeQ", "author": "@Knittrig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bIZ8a9ZJB9vynK_N53o4Vo6I1khgSSi70Jfbyn5q1mRWVIWJUXFeaGOu3cJb0B8-08o9_Xfe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knittrig", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg.AADoJFOa6PcAADtnPiLuuJ", "parent": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg", "text": "Auch mein Gedanke. Schon stark, anderen vorzuwerfen nicht richtig arbeiten zu wollen und dann \u201esocialmedia Beratung\u201c machen \ud83d\ude02", "like_count": 45, "author_id": "UCH40PpbQYwmHOo5DxgfO4vg", "author": "@wertzuio2127", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxqQNdos37PI9tShzrIX-pBHcnBE2U70lpSKa6c38=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wertzuio2127", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg.AADoJFOa6PcAAFv8MHJz1N", "parent": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg", "text": "Jepp ....", "like_count": 0, "author_id": "UCIMQAgQLwP9LrM4_Z-1FzYg", "author": "@Wesenskern", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f2j1DmE_u5iWq1hafmTYJqeL4kO-mINCHk13C8eNbkbCzShWaq77Vpv04we3q6rmN549GWCwAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wesenskern", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg.AADoJFOa6PcAAFyoex_miB", "parent": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg", "text": "Geil alle Kommentare drehen sich darum das die GenZ halt die neuen Technologien nutzen will und auch tut und deswegen anders arbeiten m\u00f6chte, aber wenn jemand etwas \"neues\" (Social Media) an die Firmen bringen will ists dann doch keine echte Arbeit\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCyXQsuqEWoZxrMwTudz1EIQ", "author": "@kevwow8638", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nye_oI4ne_q0S8o1o6__V2meWpz0jzJlOvoRWn3NFpKjFhE2zkT7VRbebnj1Jk37bEqA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevwow8638", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg.AADoJFOa6PcAALQfofOa7z", "parent": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevwow8638\u00a0 naja, ich finde, dass Celine schon arg in ihrer Blase lebt. Und dass social media nicht zu den neuen Technologien geh\u00f6rt, die hier gemeint waren.", "like_count": 0, "author_id": "UCIMQAgQLwP9LrM4_Z-1FzYg", "author": "@Wesenskern", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f2j1DmE_u5iWq1hafmTYJqeL4kO-mINCHk13C8eNbkbCzShWaq77Vpv04we3q6rmN549GWCwAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Wesenskern", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg.AADoJFOa6PcAApVB4ZUIkK", "parent": "UgxFjodXUx7wFZZsNVJ4AaABAg", "text": "\u00a0@kevwow8638\u00a0 naja es macht schon eine Unterschied ob man beim Bau und Hilfe bei der Nutzung von diese Ger\u00e4ten zum Beispiel arbeitet hat das einen gr\u00f6\u00dferen Mehrwert als f\u00fcr irgendwelche Firmen  Tiktoks oder anderen Social Media Inhalte aufzunehmen damit sich das Unternehmen hip und jung verkaufen kann. Das Problem ist gerade das Social-media Beratung einfach zu gro\u00df definiert werden kann.", "like_count": 0, "author_id": "UC9DaLM5l2apo-sVOEuHB0uQ", "author": "@akkebej2355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwNCQ1t4AILLSFoVjmVGEBkufwQEa_teOITbOhoAJdu53wycHLcV3VsJSYm5tfmdWZPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@akkebej2355", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "parent": "root", "text": "H\u00f6rt endlich auf einen Klassenkonflikt als Generationenkonflikt darzustellen.", "like_count": 1000, "author_id": "UClV_Qg8YYq8WV67tim-LQgQ", "author": "@nick8756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp72UI8dza-UHfz9Qn-a3tW-f7RkFih18c5pBEMfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nick8756", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAADoSW-N51r", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "this!", "like_count": 32, "author_id": "UCgfFod6TFDfgFvtdwN1VHFQ", "author": "@fritzschnupferich3365", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCW2TH6Bo0vxUsDwLE6rwaawUf8wxu07JYulp1tT7IrfxQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fritzschnupferich3365", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAADqo9f_gug", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Bester Kommentar zu dem Thema.\n\nWarum sind sonst \u00e4ltere Arbeitnehmer:innen nicht gegen die Gen Z, sondern feuern sie noch an, nach dem Motto \"Fordert euer Recht ein\"?", "like_count": 52, "author_id": "UCrMoJtCydjLZN0eMxbWCM0A", "author": "@crryyssy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ma8D_qGI57a52HCV5Eha5TFFgD9oOncbs4ih7hnrznqpE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crryyssy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAADsi9SgUqV", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "100%", "like_count": 13, "author_id": "UCuzkcyPxZF-XrIhaWmFIKQQ", "author": "@leilaleya6992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMCFGLpx-oVhpUD-5nWuGkQGaSnhc77pZDhv7mEa7cxk6UAAgzralettYUi9Lid9Cr3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leilaleya6992", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAADugcWUude", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "facts", "like_count": 10, "author_id": "UCTCoZmfCh1GMoR8QtfZKzag", "author": "@eliasreischer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kM-WAu7FWM5pmrrS2-NC8y_6-_YVvoqsqAUPMGai-iELDBMp6AMgTDLNobZjJ49rXWmQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eliasreischer", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAADwfM7e26Q", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u00a0@crryyssy\u00a0ich habe das Gef\u00fchl, die Arbeitswelt macht Menschen neidisch und verbittert. Das f\u00e4ngt schon damit an dass man neuere Jobs nicht anerkennen m\u00f6chte und Leute runter machen die es irgendwie besser haben k\u00f6nnten.\nStatt den Gedanken zuzulassen dass man mehr h\u00e4tte vom Leben haben k\u00f6nnen will man lieber sehen, dass alle anderen dasselbe durchmachen.\nSo nach dem Motto \u201edie Schl\u00e4ge haben mir damals auch nicht geschadet\u201c.", "like_count": 0, "author_id": "UCmzsLidmpRhm4rCm-3jFmLA", "author": "@KenotheWolf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnFxMd2nIPyuLr8nJjoTyr1IYjpmruxMGuv-BeXhmXP1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KenotheWolf", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAE0T13K8GK", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "ja k\u00f6nnt ihr euch mal mehr mit dem klassenkonflikt besch\u00e4ftigen bitte?", "like_count": 21, "author_id": "UC9zJ7nejRdzpxZjjE3o5Cpw", "author": "@-postapokalypso-7289", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kl4-rWnyzJRaSWZaUnvTDy32TcKmdbl_r77GT4Im0YFwPchKthCP-DAgAPZhQ8p--sokFcigPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@-postapokalypso-7289", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAE1MiAvQww", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Genau!", "like_count": 4, "author_id": "UCkFs77OXQyk_q2MA7xrVLPg", "author": "@Banefane", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOfvfkT2MqMPw1HR8_0eag5W7vLTkb_vOPMXOi-_yJowg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Banefane", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAEAGmq5rdD", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Hallo, ich finde das einen sehr spannenden Kommentar, k\u00f6nnte das jemand eventuell weiter erl\u00e4utern? Welche klassen repr\u00e4sentieren in diesem Konflikt wen?  Dankesch\u00f6n!", "like_count": 1, "author_id": "UCVUsuhOvpJ5Q8JeEyo3_Y3w", "author": "@Maybemaybees", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldXLQehowbNikI3Vr_MSOGvNjnzQCWLxRv_a56Iew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maybemaybees", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAEFW4e4yc9", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Sehr gute Aussage \ud83d\udc4d", "like_count": 2, "author_id": "UCn-lxWA3mnucX0qj5FhEufQ", "author": "@Caro-wl7qy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n68ziQLwlP2zE2AoW58ea3RWol98GNssqM9F9i2ODfKsPj4j3sBfuxm6Wo8-ppOXb3Jw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Caro-wl7qy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAEFj3IyC_K", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Maybemaybees\u00a0 die Menschen, die mindestens ein Unternehmen oder mit einem gut bezahlten Job erfolgreich sind, weil sie hart gearbeitet oder diesen von ihren Eltern geerbt haben, und diejenigen, die nichts haben und immer alles um sich herum daf\u00fcr verantwortlich machen. \nManchmal glaube ich, dass GenZ kein Wort zur Beschreibung einer Generation ist, sondern nur eine Ideologie oder ein Trend.", "like_count": 0, "author_id": "UClqkJt3UkN1-g13JYYbQXMg", "author": "@sontranxuan2090", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjdHx1bKQaT8lpNz7CvKz0_SdP0My_PJpHImIMaMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sontranxuan2090", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFKIBJvYNl", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Word! Millenials und GenX pflichten ihrem Dienstherren bei, schieben insgeheim aber die GenZ als K\u00e4mpfer f\u00fcr ihre eigenen Interessen vor. Aber nicht mehr lange. Bald kippt das System.", "like_count": 0, "author_id": "UCV6gJBkXLT0_jGGKhkOcanA", "author": "@lemac3200", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6JZ4JUAXtLKZyFhvg8lOqnEsIkD-rBAxrZTvUGPc4nQnuu0iNEkFXNM54ydT2BzOFxpFEKcSRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lemac3200", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFUANGdBCg", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u00a0@Maybemaybees\u00a0 Kapitalisten und Arbeiter*innen :)", "like_count": 0, "author_id": "UCP0uMFKUEWw4YLf4KpJENrQ", "author": "@ziemlichmausig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/b-lv3StGNTbdjjI2-spHtckYoEBT5N0BYevRXFpCNUOHAq8Q3eR2ZoBTq_ClMo0AhJQvqr3F=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ziemlichmausig", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFUPqfz_Ua", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u00a0@Maybemaybees\u00a0 Celine Kapitalisten (Neoliberalistin) und Sybille Arbeiter*innen (ich w\u00fcrd sagen Sozialdemokratie)", "like_count": 0, "author_id": "UCP0uMFKUEWw4YLf4KpJENrQ", "author": "@ziemlichmausig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/b-lv3StGNTbdjjI2-spHtckYoEBT5N0BYevRXFpCNUOHAq8Q3eR2ZoBTq_ClMo0AhJQvqr3F=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ziemlichmausig", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFfFf-upa4", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@crryyssy\u00a0Daf\u00fcr ist Gen Z gegen \u00e4ltere (Gen X bis Boomer). Wenn man bedenkt, dass es die Generation ihrer Eltern und Gro\u00dfeltern sind, die sie ausgekackt und aufgezogen haben. Aber so war Jugend wohl schon immer gegen die \u00e4lteren rebellieren und die \u00e4lteren f\u00fcr alles verantwortlich machen.", "like_count": 0, "author_id": "UC2AiZm1pnueBOrbVjKgUNyg", "author": "@Anna.K..", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLOZiVoOnOY9sRG6PEfbeJQZgNEc94Ld_-R0YhapW-QHpFlNNHtQIwpPu8VJKX5wVYKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anna.K..", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFgOYz2P9-", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Nicht mal einen Klassekonflikt - einen Kulturkonflikt, der sich gegen die Pervertierung der christlichen Arbeitsmoral auflehnt, die \u00fcberhaupt erst zu diesen Klassen f\u00fchrte.\nDer Klassenkonflikt dreht sich nicht um das Grundproblem: Dass Arbeit zur Tugend und zur Erf\u00fcllung verkl\u00e4rt wird, statt eben als das, was es sonst in der gesamten Menschheitsgeschichte immer war, zu sein: Eine wirtschaftliche Notwendigkeit, die so sehr reduziert wie m\u00f6glich und im Idealfall \u00fcberwunden werden muss.\n\nErst wenn wir die Vorstellung aufl\u00f6sen, dass es etwas gutes w\u00e4re, sein leben lang zu arbeiten - worauf ja ernsthaft Leute stolz sind - k\u00f6nnen wir den Klassenkonflikt aufl\u00f6sen, weil die Klasse aufh\u00f6rt, das Problem zu sein.", "like_count": 23, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFgpar0Jwj", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Halleluja zum Gl\u00fcck sagt es hier jemand.", "like_count": 4, "author_id": "UC5S5Zq5Yma_vKdGT5yTT2Xw", "author": "@renevelation6586", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_O6l61MBuWYrZwycG7AT3W4wBeVHvzC3TUj_WsRk7cjDJpOwWmo5eADwKtar1odDFhZGfutOXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renevelation6586", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFjU-cG8Je", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u00a0@crryyssy\u00a0 Weil gerade die Boomer sehr gut darin sind nach oben zu buckeln und nach unten zu treten. \"Warum sollen die es besser haben als ich es hatte?\" scheint das Mantra eines gro\u00dfen Teils einer ganzen Generation zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCGcPOr8am7NU4Knquwu08kA", "author": "@haraldvonhinten8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKiyhlJqr-gIfWdeeJjbT11DrCdRtlFc1Bh9ugm1H9dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haraldvonhinten8921", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAFsrHh-UPr", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Sehe ich auch so.", "like_count": 3, "author_id": "UCndfbqpLF-7ujucKPFn3uCw", "author": "@martinaheist3335", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mV4be1reDAimrepnIHccCTY88EDQ_CJDUjFMxAgmc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinaheist3335", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAG0eQjRmWq", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Maybemaybees\u00a0 Seit es den Kapitalismus gibt, wird versucht dem Arbeiter so viel Mehrwert wie m\u00f6glich abzupressen. Wann immer mal die Verhandlungsbasis auch nur ein klein wenig zugunsten  der Arbeiter kippte, wurde dagegen von Kapitalseite gehetzt. Der Begriff Snowflake kam zB auch daher. Damit wurden Arbeiter als verweichlicht diffamiert, nur weil sie eine kleine Reduktion der Arbeitszeit forderten. Wir h\u00f6ren hier eine Wiederholung von Kampagnen die \u00fcber hundert Jahre alt sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCmsa999hQMIEPUbJjsD6oeA", "author": "@SW-pv8zi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leKHu4YBHl-HbkYqLBenjs8oh-5RDRp2HeStiYbbY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SW-pv8zi", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAGBFnOJzzS", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u00a0@bugfisch7012\u00a0 \nDas die Kultur zu den Klassen gef\u00fchrt hat bullshit.\nArbeit wurde von denen zur Tugend erkl\u00e4rt f\u00fcr die gearbeitet wird.\nDie Klassen haben zu dieser Kultur gef\u00fchrt.\nDie herrschende Moral ist fast immer die Moral der Herrschenden.\nArbeit als Tugend f\u00fcr sich ist nicht das Problem, wenn der Grundsatz gilt: jeder nach seinen M\u00f6glichkeiten jeder nach seinen Bed\u00fcrfnissen.", "like_count": 5, "author_id": "UClV_Qg8YYq8WV67tim-LQgQ", "author": "@nick8756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp72UI8dza-UHfz9Qn-a3tW-f7RkFih18c5pBEMfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nick8756", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAGCPEL6uAU", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u00a0@nick8756\u00a0 Ja, es gab vorher bereits Klassen, aber eine Arbeiterklasse ist erst ein Produkt der Kultur, die eben Arbeit verherrlicht. Und die Verherrlichung der Arbeit war ja auch dann kein Streitpunkt im Klassenkampf, sondern eigentlich gemeinsame Leitlinie, Arbeit wurde sowohl im Sozialismus wie auch im Kapitalismus verherrlicht.\nIch halte genau das f\u00fcr ein Problem - wir haben ein Dogma geschaffen, das extrem destruktiv ist, f\u00fcr die Arbeitenden, die ihren Sinn in Sinnlosigkeit suchen und f\u00fcr die Gesellschaft als ganzes, die ihre Ziele verliert - denn die Verherrlichung von Arbeit ist auch Stagnation. Arbeit zu \u00fcberwinden wird zum Tabu.\n\nUnd das wird dann wirklich gef\u00e4hrlich, wenn die Arbeit immer mehr verschwindet, wenn eine Gesellschaft, die versucht, in Arbeit Erf\u00fcllung zu finden, diese nicht mehr geben kann - etwa durch KI und Robotik. Die Sinnsuche wird durch KI eh schon ein massives Problem, wenn der Punkt gekommen ist und wir feststellen, dass KI eigentlich uns in allen Punkten \u00fcberlegen ist - eine Sinnes-Abh\u00e4ngigkeit zu etwas, das eben selbst gar kein Sinn stiftet und im Grunde jetzt schon verdr\u00e4ngt wird, versch\u00e4rft das Problem.", "like_count": 0, "author_id": "UCqTF67lLi26_9Wklm9x_PJg", "author": "@bugfisch7012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXbmCr0xQix_uYQBtCqf0eS_izlIbsPLp04Ld2Hp4Ocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bugfisch7012", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAHUqudLyBm", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Danke!", "like_count": 0, "author_id": "UCxfTt8YHdS-LZzUBDI2dXWg", "author": "@ich901000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkVWDPrAYub6uZ0yE32gSFKAcaH-ZF_wq1IJY98-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ich901000", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAHoVza_tua", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "Einerseits ja, andererseits hat es ja einen Grund, warum ausgerechnet die Gen Z jetzt so auff\u00e4llt damit.", "like_count": 0, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAIg5_87ElY", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@walterpost9073\u00a0 Ja, n\u00e4mlich, weil wir jetzt als erste Generation mal die M\u00f6glichkeit haben in nem Arbeitnehmermarkt zu agieren und dadurch auch die Arbeitsbedigungen mitzubestimmen.", "like_count": 6, "author_id": "UCJUiiTs1mpGONNXHmnblXHw", "author": "@RasimonLPs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8FOUpS5TgsGhs2cM1UUTV9X_wI5-zjbkwYxjppe6dqAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RasimonLPs", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAAPbykl_qIl", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bugfisch7012\u00a0 meinst du, wenn es keine G\u00fcter, keine Nahrung und keine vern\u00fcnftige Behausung gibt, w\u00fcrde es uns gut gehen? So wie in den kommunistischen L\u00e4ndern, wo nicht gearbeitet wird und Menschen verhungern? Glaubst du nicht, dass Arbeit spa\u00df machen kann?\nWie soll der Sozialstaat funktionieren, wenn niemand mehr wirklich arbeiten w\u00fcrde?\nW\u00fcrde man den einfach abschaffen? Das w\u00fcrde uns eine Menge Geld sparen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAATDzeQlARq", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\ud83c\udf89\ud83c\udf89", "like_count": 0, "author_id": "UCKhAdRWtcwuxpOB9MQx7XbA", "author": "@astonmaarten2795", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mJledOTsUIWWqaCGVKgGG21rSOGekRKrR2i5Yoi1o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@astonmaarten2795", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg.AADnGcm0emNAA_zvgYEecp", "parent": "UgyIeldEP5yk2nNjkIR4AaABAg", "text": "\u00a0@Maybemaybees\u00a0 Arbeiter und Kapitalist", "like_count": 0, "author_id": "UCqXdsvPpVKhz95IfpVEN7uA", "author": "@Hollow412", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HkFQ2bmzwB9MFM97MPpinTC_5emxQH7-LioKpAafVXmOWL7EEp3Q-PKZRetiYJ0Li634nRUHPXk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hollow412", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwR3Fk-ZSPBHwopwgl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich w\u00fcnsche mir einfach, dass ich wenn ich \u00e4lter bin nicht gegen j\u00fcngere haten werden", "like_count": 105, "author_id": "UCrPklyjATrrpMgdhq9DdNQA", "author": "@niklaslachmann1038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kry66Gx_5TXuC9HcTsrELKIlFz6SJ58zBalBo4Wzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklaslachmann1038", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}]
