[{"id": "UgyOFOFvFXWlnHPsf8t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin eher Patriotismus, weil es wie in anderen Videos erkl\u00e4rt eng mit Nationalismus zusammenh\u00e4ngt.", "like_count": 0, "author_id": "UC7ISmX-8M4ZTXwut8_Q_9tg", "author": "@RickWoellert", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/I1AdA1ysLKTIH0W7Ip-U_f7V-40q5pvbXrN4Ci4tWb7KxwSqCXpBZqY-nvdJ1Iuf3ghV_UqG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RickWoellert", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeZ0e2vdD8-SNSjcR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er sagt, dass Rechte immer wieder mit Nationalstolz und deutscher Flagge hausieren. Aber mit seiner Argumentation \u00fcberl\u00e4sst er diese ja auch den Rechten. Ich glaube er ist halt ehrlich gesagt nicht nur in seiner bestimmten Bubble, sondern geh\u00f6rt auch zu den Leuten denen es zu viel Anstrengung w\u00e4re, die Deutungshoheit durch Neugestaltung und demokratischer Kontextualisierung der Nationalsymbolen Deutschlands zur\u00fcck zu holen. Sprich: Er m\u00f6chte auch gar nicht, dass dieses Land auch eine Gemeinschaft ist und wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCFxdyDOKK7EMJZimj7DG1MA", "author": "@\u00d6mr_Bgdn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IFDZJe6Avnge-JAcWcLKMb-4cK0433cdAlScYLi-q-y016h03B8I0lc5u6LH9WMZ4QXbrpQRAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%C3%96mr_Bgdn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0pZLzi2RTKmdbE9p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die deutsche Fahne steht f\u00fcr Freiheit, Sicherheit, Br\u00fcderlichkeit. Was ist daran verwerflich? Es sollte sogar gern gesehen werden wenn man die deutsche Fahne hochh\u00e4lt. Die heutige Deutsche Fahne ist das Gegenteil der NS Flagge. Die heutige Flagge ist das gr\u00f6\u00dfte Statement gegen Faschismus und Nationalsozialismus. Die Flagge nicht zu m\u00f6gen oder sie als verwerflich zu betrachten ist nationalsozialistischer als sie hochzuhalten weil sie wie gesagt f\u00fcr das Gegenteil steht.", "like_count": 1, "author_id": "UCNRORLarA5ZWYawJ4Tuf7dg", "author": "@markus38402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bC9sueB7w08wQOK_-rYyRqUHJ075U9bAHDqv71gwFg4ORaB3h6N4pVtlWdVaDTh9sa6EPMw_2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@markus38402", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago (edited)", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzANuDb3P8WSJ_jSCl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ka was der rechte die ganze Zeit f\u00fcr einen M\u00fcll labert. Ersteinmal sollten die beide bitte paar Dokus \u00fcber die deutsche Geschichte schauen damit die mal bissle im Bilf sind woher die Flagge kommt und f\u00fcr welche Werte die eig. steht. Die ganze Zeit diese Nazi Vergleiche zu h\u00f6ren ist zum kotzen. Erst einmal gibt es die NSDAP als Partei nichtmehr somit gibt es auch keine Nazis mehr wenn dann Neonazis. Zum anderen hat die Symbolik unserer Staatstragenden Flagge eine sehr positive Symbolik denn. \na) Die Nazis haben sie bei der Macht\u00dcBERNAHME ( nicht Ergreifung den das w\u00e4re Geschichtlich falsch) instant verboten das sie f\u00fcr Werte stand die wir heute als positv erachten w\u00fcrden\n\nb) Die Geschichte der Fahne geht ja auch unteranderem auf die deutsche Revolution 1848/49 zur\u00fcck in welcher die Menschen f\u00fcr die Einigkeit Deutschlands aufstanden und einen Einheitlichen Deutschen Staat forderten welcher unteranderen  Demokratische Z\u00fcge haben sollte. \nc) Und sie war das Symbol der Einheit 1989/90 . \nUsw.... \n\nGrunds\u00e4tzlich werden wir doch auf der Welt bewundert und sind gern gesehen. Deutsche Werte standen mal f\u00fcr etwas und sind weltweit sehr angesehen. Unsere Wissenschaft war und ist sehr erfolgreich. Deutschland hat eine geisteskranke Kultur usw. Also schon gr\u00fcnde stolz auf Deutschland zu sein. Wir tragen ja alle immernoch dazu bei das dass so ist und bleibt. \nIch denke wir h\u00e4tten es  sogar einfacher wenn wir patriotischer w\u00e4ren den dann w\u00fcrden auch Menschen mit Migrationshintergrund (so wie mich) es einfacher haben sich zu integrieren weil sie auch dazugeh\u00f6ren wollen (siehe Frankreich bspw wo sich alle gemeinsam als Franzosen sehen) damit w\u00e4re das Argument des Ausschlusses Schwachsinnig. Also alles in allem gebt denen mal einer Nachhilfe in Geschichte bitte.", "like_count": 0, "author_id": "UCmKBXZArCYEZ4f9AOnjaVLA", "author": "@ed5258", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l7l4xCIGtlekRu9BobGYJ70W9Tcnnt_i8VawxydQDyEWmo8qVmk0MjHqN9z3Mt9dMSooI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ed5258", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyF94I5ON_duNhtptB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Naja eigentlich steht unsere Bundesflagge f\u00fcr Einigkeit und Recht und Freiheit. Mir kommt es oft so vor, als haben die Kritiker von deutschen Nationalbewusstsein wenig Ahnung von Deutscher Geschichte bis auf das Dritte Reich. Denn dann m\u00fcsste man eigentlich wissen, dass SRG f\u00fcr Demokratie steht. Das Nazis haben damals \u00fcbrigens SRG auf der Stra\u00dfe verbrannt. Klar, heute bef\u00fcrworten auch viele Rechtsextreme SRG bzw unsere Bundesflagge. Aber dann sollte man es denen doch nicht \u00fcberlassen?", "like_count": 0, "author_id": "UCqBQJbYQWLAfwgUPqHCXGQw", "author": "@toby5016", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SEaPEL9IqJ885qjO96gU0aONbl2Mmi1opHMAdlYBzIwdGKZBq7anJK24xbB1a6bJo6qGzwZ8drI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@toby5016", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFxUwmJTJLPR_lyWB4AaABAg", "parent": "root", "text": "DasThumbnail ist mal wieder entt\u00e4uschend stellt doch Einen echten Patrioten hin und nicht einen Fu\u00dfball Patrioten.", "like_count": 1, "author_id": "UCbtieGM_wkopzvk7Y7cWg7g", "author": "@Benny-pm3fv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7P-Amxz1VPsQzROd2aRXqs0-n9m8aQbb3jXZ4NHCB4w0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Benny-pm3fv", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago (edited)", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugym3k9Tc7rRCqa8VoB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jonas hat jetzt Hamburgverbot", "like_count": 0, "author_id": "UCmMfaoOCQg1pV6k6PEo9AQQ", "author": "@igors2948", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li2ic1mRysCnmSKxQpU0FkV2xdkYDhqYJ9nR19RQc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@igors2948", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxntOzKwEmKxVZQkaR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn die deutsche Fahne andere Nationen ausgrenzt, dann grenzt auch der Deutsche Bundestag andere Nationen aus - er verhindert, dass wir aus dem Ausland regiert werden. Ganz schlimm!1!!", "like_count": 0, "author_id": "UCeoVae-DnPOF3EzQ47TVW8Q", "author": "@olivermeineke9707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mty4LOIvUzXpPrsED6aRD1v7R5qvwb1KztYpQ1HWrVAfcTt6_MSzSZmCzyuxdJ9P4pHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivermeineke9707", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgywuvfDKKB6NeAG15d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hasse Deutschland, bin, aber trotzdem Patriotin \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCzPQP3UiJe0CDEZeYrlbklg", "author": "@DarkPrincess-l8z", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cTcxbGCIvsP7-muOsV0moHKulJl7sM43e-kTNS9sRE6jD4brh5d7glPZ3_X2Q3BIvsGnnuCFB7Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarkPrincess-l8z", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzE-lCcinxnBLPQj1V4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Diskussionen\" zwischen zwei  gleichgesinnten Teilnehmern sind einfach \u00fcberfl\u00fcssig .....", "like_count": 0, "author_id": "UCGYTtpSi6woswEcUCc5BKCQ", "author": "@shape2204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWGj70_PAcK_5n1jH0XYntuM9Q6OwSIfwQoGgVWyi3UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shape2204", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVbMK6o4jhE2ArMJV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Patriotismus wird nicht nur \u00fcber Symbole transportiert, sondern besonders \u00fcber die Lebensweise und Lebenrealit\u00e4t. Zum Beispiel \u00fcber Sprache, Essen, Kultur, Tugenden oder Moral. Viele verkn\u00fcpfen Patriotismus nur \u00fcber den Geburtsort und damit verbunden Stolz, aber dem ist nicht so.", "like_count": 0, "author_id": "UCQLOHtJ-rlEydpyStCAMFag", "author": "@simplex9889", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dUSdfqdO3sH-KZ1Wpy6Mm_KjCRT4gNxxz1txY2d1IpXEAoR3JSqSU1oWv2TulT52f_Pd0QMbTwo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simplex9889", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxC-h_1ox02ZebCQmZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "PFUIIII", "like_count": 0, "author_id": "UCPvyk4V9nGh3B4eV5wDKB1g", "author": "@andreast.8761", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcMy4qfban5Od30YMUme44OKhjV4XTzGvVg9sKCy88Ecs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreast.8761", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw082tdDFYMJ3x7RJJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und die \u00d6ffis wundern sich das sie gemobbt werden. \n\nVielleicht einfach mal diese Antideutsche Propaganda lassen?", "like_count": 0, "author_id": "UCRR7_uIee1h04y_2c8afjzQ", "author": "@horsthacker6355", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lgvActe496Rt9MvdG1QS5_to1J3-Nkaz3lBoBw4xVSd-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horsthacker6355", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxwaC67ZABEE_gWceR4AaABAg", "parent": "root", "text": "1:23 Fahnen werden von Rechten und Faschisten genutzt. Ja, aber auch von Freiheitsk\u00e4mpfern und Demokraten.", "like_count": 0, "author_id": "UCoPkeGGc1YKjdnFMx748j7A", "author": "@robertkohnen8910", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/JyEKu-vkz7momGZ_ZgE0xmQ-7aXVMY5S4x2cn8lIjd6O_mDSiCeJnkyu2qa-kbE1GvVRmKprfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@robertkohnen8910", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyplWsHh_oWXvaXKwp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Patriotismus ist idiotischmus Ausl\u00e4nder d\u00fcrfen das nat\u00fcrlich aber wir deutsche sollten es nicht tun oder wei\u00dfe aus wei\u00dfen L\u00e4ndern", "like_count": 0, "author_id": "UC-NkBPqzf7k_7a33YQLiAMQ", "author": "@n45840", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meLtS1C8gl1i7ctdw977aqXq65ZlRYz3nJcpNHxhajLNpRpb2AVHlBghoDuIef2xu6gQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@n45840", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXoEGo7NXiq_MfXVZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin doch als kleines Baby mit den 3 Farben aufgewachsen. Eine Fahne definiert mich nicht, sie ist aber eine sch\u00f6ne Erinnerung an das was mal als Kind war aber immernoch ist. Vor allem der deutsche Fu\u00dfball hat, nicht alle aber sehr viele Kids im Alltag fasziniert.\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCOdh-dMfaIKscxmaYeS6otg", "author": "@FStandsForFun", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tcobcgRpsk33c-3sNGBhAnTDer4qiRr44P2kWrgbN_LCYvQ42bm3Os_ZDM4y5667ZFgib6IcoQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FStandsForFun", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwkguaIpzAvDukROpp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dass man so eine Einstellung wie Jonas hat, ist ein riesen Problem und dieses Problem zieht sich wie ein roter Faden durch die Thematiken der B\u00fcrger. \nDas gr\u00f6\u00dfte Problem, was damit einhergeht, ist die Integration. NIEMAND m\u00f6chte sich in eine Nation, in eine Kultur vollst\u00e4ndig integrieren, die sich selbst immer wieder eine Schuld einredet, die nicht erhobenen Hauptes vom eigenen Land reden kann und die nicht selbst stolz sind auf ihr Land.", "like_count": 0, "author_id": "UCWiWXfWeDTX7fpdG5k024fg", "author": "@tobiaswalter8513", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kLv3iOHRco439Wapvqnba1InAqZFY1XimFJp5IuS14xw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobiaswalter8513", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLebgzyKVfk5gGGG14AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland ist das einzige Land auf der Welt, dass Verantwortung f\u00fcr seine Vergangenheit \u00fcbernommen hat. Deutschland ist nicht nur 12 Jahre NS-Zeit. Deutschland steht seit \u00fcber 70 Jahren f\u00fcr Frieden,  Sicherheit,  Schutz und wirtschaftliche Stabilit\u00e4t. Es steht f\u00fcr ein sehr gutes Grundgesetz.  Dieses kleine  Land mit dem gr\u00f6\u00dften Teil friedlichen  und solidarischen bunt gemischten Menschen ist der beste Grund stolz zu sein. H\u00f6rt endlich auf, uns  Deutschen die  Liebe zu unserem Land zu vergr\u00e4tzen.\nIch bin keine Rechtsw\u00e4hlerin. Fr\u00fcher hab ich mich f\u00fcr Deutschland gesch\u00e4mt, aber das war ein anderes Deutschland, das war Nazi-Deutschland. Dieses Land heute hat damit nichts zu tun.\n\nIch liebe mein Land und bin stolz auf Deutschland . \u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCZn1YlMWIKjrgLodrR5HWrg", "author": "@NicoleThiele-w9c", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mvRD3li-d41yRn_E5Os_4vOsBVZjneUdJDuG7vaq5mQf2ukH8_J5e7d4ICjs5ajyz-7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NicoleThiele-w9c", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyTMbry4d2jn25QRl54AaABAg", "parent": "root", "text": "Niemand l\u00e4sst dunkelh\u00e4utige au\u00dfen vor. Und vorallem nicht aufgrund unserer Hautfarbe(hell).\nDas Existenzrecht ist auf alle ausgelegt, sprich es ist mir egal ob du dunkelh\u00e4utig oder hellh\u00e4utig bist.\nWir sollten aufpassen, dass wir genau so eben nicht denken und hellh\u00e4utigen Menschen nicht das Gleiche antun, wie es mit dunkelh\u00e4utigen fr\u00fcher war.", "like_count": 0, "author_id": "UCe2GbOL96ZrwvYYRtjmt2NQ", "author": "@dedonalol8575", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDOLm6jkrsNZS8d6249oAG0bwCQvjSra7qNJysd44WZqVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dedonalol8575", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzuQ7C6pXz-L5H0UJ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, dass keiner von dort irgendwie geschichtlich oder politisch gebildet war. Die deutsche Flagge hat durchaus was mit Freiheitskampf zu tun. Sie steht f\u00fcr die Bek\u00e4mpfung der Herrschaft des Adels und f\u00fcr die Republik.", "like_count": 0, "author_id": "UCIAjdBG8neN9Bnjyp-8Fosw", "author": "@Knall7777777", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fgUKBjQWk44dREf96FmvF7i5bNSSP5aNN_yNP45ckRRyfwMYoFjPy0yJNKwRMaJAkxd9zJPeYw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Knall7777777", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgybrN92zuQb6KTeLyR4AaABAg", "parent": "root", "text": "\" Nationale Symbole wurden immer wieder von Rechten und Faschisten geclaimed.\" Was hat Hitler noch gleich mit der Flagge der Weimarer Republik gemacht? Achja, abgeschafft und die Parteiflagge (Hakenkreuzflagge) der NSDAP benutzt. Welche Flaggen wehen nochmal sehr h\u00e4ufig auf rechten Demos? Achja, die alte Reichsflagge. Es ist wirklich nicht leicht sich linksextremen Unfug anzuh\u00f6ren.  Sie sind so sehr von der eigenen Ideologie verblendet, dass man gar keinen Blick mehr f\u00fcr Vernunft oder gem\u00e4\u00dfigte Ansichten hat. Das gleiche gilt auch f\u00fcr rechtsextreme Menschen. Von denen war nur keine bei der Diskussion dabei.", "like_count": 0, "author_id": "UCslWIum3G7ncOCqSu7CNe5A", "author": "@cable8423", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8JWiW9VkJZES1htauJ6FjIh-lwA9XfM9ql3b4bBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cable8423", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAK9lSolKfq_LQ7lx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon traurig, dass meine deutschen Br\u00fcder nicht so hart feiern, wenn Deutschland gewinnt, wie zum Beispiel die T\u00fcrken. In Deutschland sieht man kaum Deutschlandflaggen. In der T\u00fcrkei sieht man \u00fcber all in der T\u00fcrkei die t\u00fcrkische Flagge. Man sollte schon einen gewissen Nationalstolz haben, sodass man niemanden ausgrenzt oder sich \u00fcberlegen f\u00fchlt", "like_count": 1, "author_id": "UC46ktSfXDHKgj3l9kRTRKZg", "author": "@hsynK-ob3iq", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4SQPdOIPexp0aV-O3O7jyAKv1Wut3CiNLrsyZtzi7PBrhY61gHjsW5xxi5rEx9Tg1EQ_bMvNAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hsynK-ob3iq", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAK9lSolKfq_LQ7lx4AaABAg.A5TJ-pJTgVlA5doPgeT9F1", "parent": "UgzAK9lSolKfq_LQ7lx4AaABAg", "text": "Die Deutschen haben noch bis vor einigen Jahren gefeiert.  Was ist passiert? Dieses Jahr hab ich kaum Fahnen gesehen.  Das ist wirklich traurig.", "like_count": 0, "author_id": "UCZn1YlMWIKjrgLodrR5HWrg", "author": "@NicoleThiele-w9c", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mvRD3li-d41yRn_E5Os_4vOsBVZjneUdJDuG7vaq5mQf2ukH8_J5e7d4ICjs5ajyz-7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NicoleThiele-w9c", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRZq0WIQWpm0HTdqp4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:35 Der Typ aus Hanau war geistig Total Krank und hat gedacht es gibt einen Gedankengeheimdienst der ihn spioniert, seine Fremdenfeindlichen Parolen hat er nur verwendet, dass sein Fall mehr Aufmerksamkeit bekommt. Bitte bei den Fakten bleiben, unbubble.", "like_count": 0, "author_id": "UCacZ498m-jDCVFTBWhuO42g", "author": "@michaoutside", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/85OmHZDU5sByIY5VWZI04fp_DVVL9fqT1vaY82dvMwxTLeVU3VD4VS1F-NNKCxGYhGaNCYxNfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaoutside", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU1zvKw-ZaKrMSCr94AaABAg", "parent": "root", "text": "In einem Beitrag des Innenministerium wurde die Theorie aufgestellt, das Sommerm\u00e4rchen 2006 und die Mannschaft war schuld an dem Rechtsruck in Deutschland. Deswegen sind vor dem Brandenburger Tor Deutschlandflaggen verboten.", "like_count": 0, "author_id": "UCacZ498m-jDCVFTBWhuO42g", "author": "@michaoutside", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/85OmHZDU5sByIY5VWZI04fp_DVVL9fqT1vaY82dvMwxTLeVU3VD4VS1F-NNKCxGYhGaNCYxNfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaoutside", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzo-QV5_nThyRoQhd14AaABAg", "parent": "root", "text": "Jeder darf Stolz auf sein Land sein, au\u00dfer die Deutschen. Das ist der Plan. Jeder der die Deutschlandfahne hisst, ist ein Nazi.", "like_count": 0, "author_id": "UCacZ498m-jDCVFTBWhuO42g", "author": "@michaoutside", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/85OmHZDU5sByIY5VWZI04fp_DVVL9fqT1vaY82dvMwxTLeVU3VD4VS1F-NNKCxGYhGaNCYxNfA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaoutside", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzadOKlX6QWlK-nPuJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "W\u00fcrde mal behaupten das Rechtsradikale eher die Reichskriegfahne oder o\u00e4 schwenken, als unsere Nationalfahne, die ihre Wurzeln in der Revolution von 1848 hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCkZgoy4a5UfggeGKdncgB2g", "author": "@Iowa1711", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neeVOWRu6pcQnBHz28K8s1lo0on32nAQG8PCPW2ESCnQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Iowa1711", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzykY8Z-oMuptqdgg14AaABAg", "parent": "root", "text": "Generell bin ich bei Jonas-ich habe  k\u00fcrzlich einen Fan mit Deutschlandfahne gesehen, der Migrant ist und DAS hat mich schon ger\u00fchrt.  Ein klares Statement in Richtung: HIER ist mein Zuhause und wir geh\u00f6ren ALLE zusammen aber  auch ich sehe jede Art von Nationalismus sehr kritisch und stehe auf Vereinsf\u00fcssbal-jedoch nicht auf nationalistische Sportturnire. Ich finde, die kann man abschaffen. Football\u00b4s comin\u00b4home singe ich nur f\u00fcr meinen VFB.", "like_count": 2, "author_id": "UCMcvx0rxE1saAVshvIwwP3w", "author": "@felicitasdieterle4563", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZQRZ76T5OLYvjkrs3MEPJKqtIQRSqQAROcG24WnwbSO_yA8YSds20Tcck_L_ztv1WmWSqbm0eOk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felicitasdieterle4563", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzyQPlUDWSYYdU4Zrx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Woke Menschen sind so lost...", "like_count": 1, "author_id": "UCk0lyPChTkwbKq3eNp8uHvg", "author": "@HydrogenBass", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4tNh_ZQ7poWZImmP7h41XmkQtRmMCBpFIjMyww9sHVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HydrogenBass", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWJp29lKpsdkgO0nF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie hier alle Diskutieren. Dabei ist es ganz einfach. Deutschland hat ne Fahne - wie jedes Land. Deutschland schwingt zu den Meisterschaften die Fahne - wie jedes Land. Deutschland hat eigene Kultur (jetzt haltet euch fest: sogar abseits vom Holocaust) - wie jedes Land. Die Deutsche Fahne ist defacto nicht moralisch verwerflich. Bin zwar kein Patriot aber gestehe jedem zu, der sich mit seiner Herkunft identifiziert, sein Land zu lieben. Machen alle anderen Menschen aus anderen L\u00e4ndern auch. Da gibts nichts zu kritisieren.", "like_count": 0, "author_id": "UCzOwXuG3ghgZb7OA4BLrWig", "author": "@tragosso731", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r84SRU5jcDp6jwzkR21DICr2rQvhI2jjkdbGT7jJZPJ8Gp2NQBWdGkJXizpFmVfTFp5OrTAWOh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tragosso731", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWJp29lKpsdkgO0nF4AaABAg.A5MBUADZ9tfA9Qv5QTD5kF", "parent": "UgxWJp29lKpsdkgO0nF4AaABAg", "text": "\u00a0@tragosso731\u00a0 Doch, gibt es! Maul!", "like_count": 0, "author_id": "UCRnAkE_zNAf0nT8XZAELPhw", "author": "@anjabima1384", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lO1bg78qyz0HR_ZIH8s5qeSfzYr9fVSd1DukOaqgMnQ42rwYpPYWufcdbL9Z9Zby0O7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anjabima1384", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWJp29lKpsdkgO0nF4AaABAg.A5MBUADZ9tfA9Qw3LeS0fn", "parent": "UgxWJp29lKpsdkgO0nF4AaABAg", "text": "\u00a0@anjabima1384\u00a0 Na zickig weil ich mich nicht auf ne Diskussion mit dir einlasse? Tja Sorry mit Extremisten rede ich nicht!", "like_count": 0, "author_id": "UCzOwXuG3ghgZb7OA4BLrWig", "author": "@tragosso731", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r84SRU5jcDp6jwzkR21DICr2rQvhI2jjkdbGT7jJZPJ8Gp2NQBWdGkJXizpFmVfTFp5OrTAWOh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tragosso731", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzntPASxv5JKAmuIuN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Problem ist das sport politisiert wird", "like_count": 0, "author_id": "UC5Eob_s6sBHOpJXRgFYaOFw", "author": "@larics7611", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ftwGikXXnI20AGBsT_qhroRQnbZ53kL2AV8gOsMYI8JZf0E-cNhPoQgSWAXYAIvWgcUbpO0-_A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@larics7611", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx34nMI3VL0pZ_D7_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Der fdpler hat so recht omg. Dieser ganze deutschlandhass  spielt so den rechten in die karten, weil menschen so dringend zugehoerigkeit und gemeinschaft brauchen. Und das gibt ihnen heutzutage recht wenig, vorallem im osten.. wo im westen vereinsstruckturen und gemeinden sowas bieten ist im osten zerstoerte vergangenheit ja wow", "like_count": 0, "author_id": "UCrd0JEZGryJsXTWfLfGtlrg", "author": "@annelieselzf7857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nu41I7k2TBXT5s8tF_CsOjry89gk4lJeyT1iZ07DVNqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@annelieselzf7857", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcjY5BOG7XeRi5ftd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimpf ist ein\nGuter K\u00fcnstlername f\u00fcr dich!\ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCAcRi1ngQ5UJevu__8jFNpQ", "author": "@simonstangier5925", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lUnqaNdLiqH93dRenk9yVX6I2MvNmnu7BIk2QCxIs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@simonstangier5925", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2AQTXqsAmc3X3mmV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie krank man im Kopf sein muss um zu denken, dass es nicht normal sei die eigene Nationalhymne zu singen oder die Landesflagge zu schwingen.", "like_count": 2, "author_id": "UCQvLxDr6vGeP6irZpsZllYw", "author": "@DenshyOwO", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/q1Mn7lXqT0f_FqlpH62f9u-mZktVwAI198wYrMq9jQYVSkQdq-t7NneiqBWvtlZm7-je4ZHu=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DenshyOwO", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzOuFA_32h7qU2Pf3h4AaABAg", "parent": "root", "text": "11:03 Wieso kommt er jetzt hier mit solch einem rassistischen Schei\u00df an? Er behauptet nicht rassistisch und offen zu sein, versucht aber wei\u00dfe Menschen hier permanent als Rassisten darzustellen und auszugrenzen! Wie dumm ist das bitte? Was hat die Hautfarbe damit zu tun???\nWenn in einem Land 90% wei\u00dfe Menschen leben, ist es Schwachsinn \u00fcberall 50:50 zwischen wei\u00dfe Menschen und PoC zu predigen, denn das spiegelt nicht die Gesellschaft wieder!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFR40sMPIti-BTOwR4AaABAg", "parent": "root", "text": "3:15 Das nennt man Betrug und er ist auch noch stolz drauf. Was sagt das wohl \u00fcber ihn aus?!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKVQDG4MvEZAoMZ4N4AaABAg", "parent": "root", "text": "1:29 Komisch das Leute wie er sich nur aufregen, wenn es um Deutschlandflaggen geht, aber nicht um Vereinsflaggen, LGBTQ Flaggen oder Nationalflaggen anderer L\u00e4nder! Wo soll da der Unterschied sein? \nWarum soll eine LGBTQ Flagge nicht ausgrenzend gegen\u00fcber Hetero Personen sein?\nIch habe noch nie so ein unreflektierten Schwachsinn von einem erwachsenen Mann geh\u00f6rt wie hier!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw625Ah_tSer33eFaZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "1:29 Was f\u00fcr ein geistloser Bullshit!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZuffmt20L2ght-FV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich finde mann muss da schon mehr differenzieren, da gibt es kein Schwarz und wei\u00df.\n1. Ich finde grunds\u00e4tzlich ist nichts verwerfliches daran, die Deutschlandflagge zu schwenken, Nationalhymne zu singen oder stolz auf Deutschland zu sein \n2. Es ist aber Quatsch zu sagen, es sei gesellschaftlich ge\u00e4chtet ode gar verboten, stolz auf sein Land zu sein.\n3. Es wird gef\u00e4hrlich, wenn man sein Land \u00fcber sich selbst oder andere Menschen stellt oder wenn man deutsch sein anders als \u00fcber die Staatsb\u00fcrgerschaft definiert.\nGemeinschaftsgef\u00fchl kann positive Effekte haben, aber auch schnell in Ausgrenzung oder gar Gewalt enden\n4. Pers\u00f6nlich kann ich nicht allerdings nicht nachvollziehen, warum es Leuten so wichtig ist, stolz auf ihr Land zu sein. Teil meiner Identit\u00e4t (also von dem was mich ausmacht) sind meine Interessen, Hobbys, Religion und Beruf/Ehren\u00e4mter, allerdings nicht meine Nation, da ich mir letzteres nicht aussuchen konnte.\nIch kann mich gl\u00fccklich sch\u00e4tzen, dass ich in einem wohlhabenden und demokratischen Staat leben darf, weshalb ich die Verantwortung habe, dies zu sch\u00fctzen und unsere Geschichte nicht zu vergessen. \nAber genauso wie ich nicht schuldig f\u00fcr die Naziverbrechen bin, habe ich auch nichts mit den Verdiensten von Bach, G\u00f6the, Einstein oder Franz Beckenbauer zu tun.\nStolz kann auf sich, Freund oder Familie sein, aber die L\u00e4nderzugeh\u00f6rigkeit ist ein politisches Konstrukt, die rein garnichts \u00fcber meine Pers\u00f6nlichkeit aussagt", "like_count": 1, "author_id": "UCkzhxbAMWZPRM6I8Ei-7MRw", "author": "@joelstuckwisch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l75JiwTS-FCjZib4Mywm4RanTg1hIalLscWEp-5Qd949A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joelstuckwisch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgymdmpvJZ0jbSof0eN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hallo Pimf\ud83d\udc4b", "like_count": 0, "author_id": "UCiyOxrw7a8K-AYvFzn6Lqsg", "author": "@himenomagnum248", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWYWEApFtIJntK9shwlEwV9_wRtAHtPupeYUpmVYicAgNsz9R5Ritb9w2bJZCVPccFrA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@himenomagnum248", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIVLbKNmIy7AZkQtZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr eine bekloppte Debatte. Was Ideologie bewirkt, kann man beim Rapper bewundern...\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCTc8EaVEre6TNwduryHQG9g", "author": "@StanLibuda23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBhg-2npA2cnxvEDznb7LbUn607mk_BlGJwxWTBIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@StanLibuda23", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLRmJ-sPGd2fD1j354AaABAg", "parent": "root", "text": "Schulabschluss ergaunert. Sagt echt alles \u00fcber den typen aus. Ne. Auf sowas wie dich bin ich nicht stolz.", "like_count": 0, "author_id": "UCaJPbqkjDg8oBDrOJuN7Ebw", "author": "@ellen4214", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-bQWVy-EJ84ujdHGd8g3TuxinnGdLd_i22obwXmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellen4214", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpOO4ETT6q2RGphAN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die deutsche flagge ist ausgrenzend f\u00fcr viele die in Deutschland wohnen? Dei ernst? Was w\u00e4re dann f\u00fcr dich akzeptabel? Syrische Flagge? Mexikanische oder gar Chinesische? So ein schwachsinn.", "like_count": 0, "author_id": "UCaJPbqkjDg8oBDrOJuN7Ebw", "author": "@ellen4214", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-bQWVy-EJ84ujdHGd8g3TuxinnGdLd_i22obwXmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellen4214", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzygxibqRPjMFTuOdh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sag mir das du Pauli Fan bist, ohne mir zu sagen das du Pauli Fan bist. Er: \" Schwierig wenn hier zwei Wei\u00dfe M\u00e4nner sitzen\"", "like_count": 0, "author_id": "UCAXTQxug8X41WhyF0I4UXPA", "author": "@JB-zx2hv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0bVZjdxidhwIMY8HWkE_JFLUZuihl1IfTfNMEtII=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JB-zx2hv", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxr9qUOgZ90XjEVRat4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er sagt man wird nur wei\u00dfe Menschen mit Deutschlandfahnen sehen, w\u00e4hrenddessen haben sich bei uns in Bremen und auch in anderen St\u00e4dten immer gef\u00fchlt mehr Ausl\u00e4nder auf den Weg gemacht den Deutschland Sieg nach dem Spiel zu feiern. Von nur Wei\u00dfen kann da lange nicht die Rede sein, aber man will das Narrativ nat\u00fcrlich immer zu eigenen Gunsten auslegen und im Grunde Negativit\u00e4t verbreiten.", "like_count": 0, "author_id": "UCqEIdaPYMWlVKH2g1G1XjLQ", "author": "@LePadro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fz9ov3sBUeFds2W65YFUDqhLLjj0eNxkQ6B7HgCEU1ymhxwC6XbWJSkIhuF8IixfbEprSidY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LePadro", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxS3vsrv4lyxbbD4jl4AaABAg", "parent": "root", "text": "21:43 Du kannst auch gerne dazu kommen, habe auch nicht das 100%iger oder 51%ige Deutsche Blut oder sowas und sehe noch undeutscher aus, trotzdem stehe ich mit den halbrussen und den halbpolen beim public viewing und seltsamerweise haben weder die nicht-wei\u00dfen halbdeutschen in Problem damit, noch die Umherstehenden, noch die wei\u00dfen halbdeutschen aus Russland oder so. \n\nDas liegt nicht an uns sondern an die, du erwartest etwas, du hast einen Glaubenssatz und eine Realit\u00e4t dir ausgesucht und verfestigt, die aber nur auf sich zutrifft und nicht in Stein gemei\u00dfelt ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4N213If8Q7V-HoeF4AaABAg", "parent": "root", "text": "17:05 \n\nGenau, denn die Nationalspieler sollten alle ebne NICHT Wei\u00df sein, das ist das aller wichtigste! \n\n(Und er merkt nichtmal was er da redet und wie er exakt dasselbe Gednakengut verbreitet wie Ethnostaatsvertreter)", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXdMS7_CLNUVcvzJh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Quiz: Welche Flagge ist ok?\n\n\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\n\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\u26a7\ufe0f\n\ud83c\udde9\ud83c\uddea\n\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\n\ud83c\uddf9\ud83c\uddf7\n\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\n\nGern mal antworten welche nicht ok w\u00e4r und warum.", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYBUw0G906R7smukh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese typischen NPCs. Sie finden den Nationalstaat samt Symbolen furchtbar und wollen am liebsten alles abschaffen. Zugleich wollen sie aber meine Steuergelder samt Sozialabgaben haben. Wenn wir keine Gesellschaft sind, dann will ich auch keinen einzigen Cent f\u00fcr die anderen ausgeben!", "like_count": 1, "author_id": "UChMlgLWs70MRHEaiM8zIkfg", "author": "@Mipeki90", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yxJqUTx49iDd11CmeJVgk6VRqUwzF4U-uugwYghXjtHhnRz8f1myqoQCGJsJMjmQRsH9bEjAdGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mipeki90", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxicP-8f_X6kpeiT4N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Haha Pimf hat die Ohrfeige von Prinz Pi bei diesem Splash-Talk damals scheinbar immer noch nicht verarbeitet", "like_count": 5, "author_id": "UCGRz-eIIKy2PkJ6k0UtXfcw", "author": "@ArneBaum-v9v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eiZ_E-AE3xMfYdjL-aVo7D-c33LS5LA-mkw8LNKKGzXNrPBGFnqgYK4SiXpr6FmVdvjTAyLU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ArneBaum-v9v", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxicP-8f_X6kpeiT4N4AaABAg.A59v7iXG7_ZA5Ka7vElx0k", "parent": "UgxicP-8f_X6kpeiT4N4AaABAg", "text": "link?", "like_count": 0, "author_id": "UCzyGRonNE3nk-4sJjqob-OA", "author": "@Jaay911", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bf1nOB0mQyAYLOXGjZssnDi7mJk9eUUAzHKerGpAVKnpqwtngm85iO3F2n0Fdp2_d46U6JtO=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jaay911", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxicP-8f_X6kpeiT4N4AaABAg.A59v7iXG7_ZA5LEQCL-zTi", "parent": "UgxicP-8f_X6kpeiT4N4AaABAg", "text": "\u00a0@Jaay911\u00a0 Video ist inzwischen privat und Reups hab ich nicht gefunden. Ging bei dem Talk u.a. um die Frage, was im Battle-Rap zu weit geht (N-Wort, Auschwitz-Lines). Pimf war nicht dabei, wurde aber zum Thema, weil er letztere gegen einen Polen im VBT gebracht hatte (Pimf vs. Pol\u00e4, findet man hier noch). Prinz Pi fand das nicht so witzig aber angesichts des Namens Pimf (wie Pimpf) sehr passend", "like_count": 2, "author_id": "UCGRz-eIIKy2PkJ6k0UtXfcw", "author": "@ArneBaum-v9v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eiZ_E-AE3xMfYdjL-aVo7D-c33LS5LA-mkw8LNKKGzXNrPBGFnqgYK4SiXpr6FmVdvjTAyLU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ArneBaum-v9v", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist an  der deutschen Hymne Millit\u00e4risch? Einigkeit, Recht und Freiheit sind aktuelle Themen.", "like_count": 7, "author_id": "UCAQQUbXg5od_anzX_J-1dMA", "author": "@Pascal523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kzJRSm2zCtmN3MBKtalZaGyIZhpeTlvzFOdlEIUlECDrhAVSONbtmiakG3tBe8pT8-z18c8FJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pascal523", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg.A59iQ4uSFG5A5Q5j301VVJ", "parent": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg", "text": "lustig sind auch begriffe wie \"vaterland\" und \"br\u00fcderlich\". passt halt null in die heutige zeit.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg.A59iQ4uSFG5A5Q8V9AN27t", "parent": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 aber halt Einigkeit Recht und Freiheit.", "like_count": 1, "author_id": "UCAQQUbXg5od_anzX_J-1dMA", "author": "@Pascal523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kzJRSm2zCtmN3MBKtalZaGyIZhpeTlvzFOdlEIUlECDrhAVSONbtmiakG3tBe8pT8-z18c8FJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pascal523", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg.A59iQ4uSFG5A5Qm9wsejJk", "parent": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg", "text": "\u00a0@Pascal523\u00a0inwiefern?", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg.A59iQ4uSFG5A5Qn6F9nAR2", "parent": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 Weil das hier  in Deutschland wichtige Werte sind. Die bewahrt geh\u00f6ren. Vor allem Einigkeit und Freiheit. Vor allem nach dem 2 WK und in der  DDR  Zeit. Und weil es immer noch viel  zu viele L\u00e4nder gibt  wo Einigkeit, Recht und  Freiheit  nicht an der Tagesordnung ist z.B. Nordkorea, China, Russland oder Afrikanische L\u00e4nder.\n\nDeswegen sind das immer noch aktuelle Themen.", "like_count": 0, "author_id": "UCAQQUbXg5od_anzX_J-1dMA", "author": "@Pascal523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kzJRSm2zCtmN3MBKtalZaGyIZhpeTlvzFOdlEIUlECDrhAVSONbtmiakG3tBe8pT8-z18c8FJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pascal523", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg.A59iQ4uSFG5A5QpSYt4eDa", "parent": "UgwE--ebvKcfL-HjG2x4AaABAg", "text": "\u00a0@Pascal523\u00a0nur ist freiheit ein sehr dehnbarer begriff. frag mal einen christian lindner und dann eine katja diehl was sie unter freiheit verstehen... auch ein putin will (seine) freiheit haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyAo_QQIU8QGpW7wZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Nazis haben die Schwarz, Rot Goldene Flagge nach ihrer Machtergreifung verboten.  Somit  ist Schwarz, Rot, Gold ein Zeichen gegen  die Nazis.", "like_count": 0, "author_id": "UCAQQUbXg5od_anzX_J-1dMA", "author": "@Pascal523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kzJRSm2zCtmN3MBKtalZaGyIZhpeTlvzFOdlEIUlECDrhAVSONbtmiakG3tBe8pT8-z18c8FJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pascal523", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzwah34HIUCTnIKD654AaABAg", "parent": "root", "text": "Man  kann stolz auf Deutschland sein. Und zwar  das sich Deutschland nach dem  2 Weltkrieg in ein Weltoffenes Wirtschaftlich starkes Land entwickelt hat. Wir leben im besten Deutschland das es jemals gab.", "like_count": 0, "author_id": "UCAQQUbXg5od_anzX_J-1dMA", "author": "@Pascal523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kzJRSm2zCtmN3MBKtalZaGyIZhpeTlvzFOdlEIUlECDrhAVSONbtmiakG3tBe8pT8-z18c8FJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pascal523", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzko0Whpc28YmC2TZV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwo hat es sich \u00d6zil auch selber zuzuschreiben.  Wer sich mit einem Diktator  ablichten l\u00e4sst muss damit  rechnen das er Hass abbekommt und das man ge\u00e4chtet wird.  Ihn aber Rassistisch  zu Beleidigen das geht  zu weit.", "like_count": 0, "author_id": "UCAQQUbXg5od_anzX_J-1dMA", "author": "@Pascal523", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kzJRSm2zCtmN3MBKtalZaGyIZhpeTlvzFOdlEIUlECDrhAVSONbtmiakG3tBe8pT8-z18c8FJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pascal523", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJTGGV1rfirjIX8zh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bla bla  bla. Geht doch naus wenns euch hier net gef\u00e4llt.", "like_count": 0, "author_id": "UCzQOTfryzo2vXvB_tVZwiyg", "author": "@billycorgan6740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYNI990xNoc0lIrGApTkWryZWzXZ6s8gfVRSookc109tw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@billycorgan6740", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUQPHac7K2TvOo58p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland ist krank und irre. Dieses einst so tolle Land vergr\u00e4bt sich mittlerweile in Selbsthass und falschem Schuldgef\u00fchl. Was habe ich mit der Schei\u00dfe von vor fast 100 Jahren zu tun? Mir kommts kalte Kotzen\ud83d\ude22 Ich entschuldige mich f\u00fcr nix", "like_count": 0, "author_id": "UCBtGiMzAxRFBVCb7ZCQl-3g", "author": "@Heilung-o2c", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8X9mT-HZG5lKIiCAJykIcmXqiL55IlVyGqWptac3ezJgf6r2Can8euNwXp4DTBFAbEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Heilung-o2c", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzuq5mwClRf67NHWch4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie kann man als Deutscher, Deutschland so Hassen? Was ist in der Erziehung vom Lockenkopf falsch gelaufen?", "like_count": 0, "author_id": "UC8Vloy3ja0mi6EfxWPcVZ9w", "author": "@hochsache2065", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5d6S1G-CviM4GhQsSdloSGPXxd7tJNIUVt0-x2E1jlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hochsache2065", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxjOZUwk_vNHf0C3N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lockenkopf, du hast dein Abi get\u00fcrkt, und was willst du f\u00fcr die Gemeinschaft noch bringen? Einfach nur Lachhaft!", "like_count": 0, "author_id": "UC8Vloy3ja0mi6EfxWPcVZ9w", "author": "@hochsache2065", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5d6S1G-CviM4GhQsSdloSGPXxd7tJNIUVt0-x2E1jlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hochsache2065", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyg3aoB38Gj2zHPEEl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leute, wenn euch die Deutsche Nationalit\u00e4t auf die N\u00fcsse geht, was wollt ihr dann noch hier im Land??  Geht in die W\u00fcste Sahara und sucht euch eine Palme! Merkt ihr nicht, dass dieses Antideutsche langsam allen auf die nerven geht? Ich kann es nicht mehr h\u00f6ren!", "like_count": 0, "author_id": "UC8Vloy3ja0mi6EfxWPcVZ9w", "author": "@hochsache2065", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m5d6S1G-CviM4GhQsSdloSGPXxd7tJNIUVt0-x2E1jlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hochsache2065", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgywKhvet9LaTMlolH94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich frage einfach mal andersrum...\nWenn wir Menschen durch die Darstellung unseres Landes ausgrenzen und daher dieses \"Wirgef\u00fchl\" nicht f\u00f6rdern sollen wie und in was sollen dann Zuwanderer integriert werden? Ich finde wenn jemand auswandert, fl\u00fcchtet oder was auch immer und in einem neuen Land leben m\u00f6chte sollte es diesen freistehen ihre Zugeh\u00f6rigkeit zum Herkunftsland zu erhalten aber auch gleichzeitig sollten sie die M\u00f6glichkeit haben sich ihrem neuen Heimatsland zugeh\u00f6rig zu f\u00fchlen und auch stolz darauf zu sein wer m\u00f6chte. Ist f\u00fcr mich aber klar dass es jedem so gehen d\u00fcrfen sollte. Verstehe also die ganze Diskussion nicht. Das historische Argument finde ich auch schwachsinnig wenn man das Konsequent zu ende denkt, d\u00fcrfte niemand stolz auf sein Land sein wenn sein Land jemals etwas schreckliches getan hat.\n\nSprich alle L\u00e4nder die zum Beispiel aktiv am Sklavenhandel beteiligt waren alle Staaten die mal Kolonien errichtet haben, alle die mal einen ungerechtfertigten Angriffskrieg gef\u00fchrt haben etc. ich sehs einfach so: so gut wie niemand der heute noch lebt, hatte damals aktiv etwas mit diesem Teil der deutsche Geschichte zu tun.", "like_count": 1, "author_id": "UCbEiACBQ57fM_IyAOx1xL0g", "author": "@neikyy2564", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kXrVzf2kng6Bt3fDoTQur3nO0uITlQpQYpnFjviaOOtG-Tqfo3rW8xJWXn5hrlnURcGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neikyy2564", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz0BA6xFoQUQWjkowd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Patriotismus= Zusammenhalt und Wille um mit und f\u00fcr die Gemeinschaft zu arbeiten. \nFu\u00dfball funktioniert ohne einen gewissen \"Patriotismus\" nicht.\n\nPatriotismus haben wir mehrheitlich nicht. Ergo jeder macht seins ohne gemeinschaftliches Ziel. So kann nichts ad\u00e4quates Rauskommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCwgWRn-un-nr5jqGjCc48CA", "author": "@Tommyhendrix878", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laeprnjeHjiSdCtkIY5ZekgChoopKGcpUw4d6SjxNavZDbGCmy_rqh6gzdnVcZjWhtBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Tommyhendrix878", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZ6vMUSbZjkjRCLtd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer deutschland nicht mag soll gehen", "like_count": 0, "author_id": "UCTRJtHL8MxYxNL3oSbM5fGw", "author": "@manumontana1425", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KvNdegpPlhtIOCIZIWcmtlnQBiR-rw40dhAdyxh6vEas3ABN2aE_WvD__cJ9Rw5FXG1L4x_HOg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@manumontana1425", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxm7Zn-TdM7gKH-HNV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann es aber auch einfach \u00fcberinterpretieren\nDie Fans, die mit der deutschen Flagge wedeln bzw. diese tragen , wollen vielleicht auch keine politische Botschaft senden, sondern nur ihre Mannschaft unterst\u00fctzen. Das hat auch nicht zwangsweise etwas mit Nationalstolz zu tun. \n\nF\u00fcr viele Personen ist das auch einfach ein sch\u00f6nes Gef\u00fchl gemeinsam ein Ziel zu verfolgen und das dann auch zu zeigen.", "like_count": 3, "author_id": "UCTl4NLz0R-LwFvyVXByA_yQ", "author": "@christinadieker120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mwr2F7dY7N9Zex-hHLzu5VAYpygH58PXOj5Zk8uHo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christinadieker120", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyaCOwf1Ah9X0R-CGx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir fehlt noch ein Video zu Meinungsfreiheit und Cancel Culture mit H\u00f6cke\u2026", "like_count": 1, "author_id": "UCOTFnEkZD9U9LR31Gvfoglg", "author": "@JonasReichert1992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQLX7GXyNQpfokVBC_ppNZOHDmbqZWHtN7V0gK3rNdB9Gx=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonasReichert1992", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwirItZ_Ugn4FIE3nd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Und dann wundern sich die Linken wenn immer mehr rechts werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCdYnkMPMoksSV5fHRpPYwlg", "author": "@silentpiano7629", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNAOshvpRZOLZuO1e6aA3pEsVGvPFuxzjcPMfoZZPTKA8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@silentpiano7629", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyypSRHFM7MaM8Sr9d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hanau? Meint der den Psychopath, der seine eigene Mutter auch umgebracht hat?", "like_count": 1, "author_id": "UCA92B92-VWn8PbZ74X4Vksw", "author": "@AlexAnder-tr7or", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nug8TSOKYnHq1_d2ePRdaeL9JM28ZFNKJs2fV7OWE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AlexAnder-tr7or", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcKMD-ZL6y4Wm-sUV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es auch absoluter Schwachsinn wenn Menschen behaupten, deutsche Nationalspieler m\u00fcssten wei\u00df sein sowas galt vielleicht noch in den F\u00fcnfzigern bis Siebzigern aber doch nicht mehr heute. Fakt ist jeder der die deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft hat, ist Deutscher!", "like_count": 0, "author_id": "UCITNPAGM0NVv46Cf5qs0Qrg", "author": "@Bananemitreis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/udaGEVRQ4X7DREuUWR8NBrzh-AYJ_mq_1ca_bQ6aCiD3aa_RPy3-H3MAu5PLnLRCEn36qOUX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bananemitreis", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7e9gFTw4CqNH6b5R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wei\u00df nicht, ob das nur meine eigene Auffassung ist aber Nationalstolz bedeutet f\u00fcr mich nicht direkt, dass ich auf das Land stolz bin, sondern viel mehr auf die Menschen, die es eben errichtet haben und zu dem gemacht haben, was es heute ist, mit unseren heutigen Werten und Normen, der Freiheit und dem Recht. Wir k\u00f6nnen ja nicht einfach ein Symbol verbieten, was f\u00fcr Freiheit, Offenheit und willkommenheit steht, nur weil es einige Leute gibt, die dieses Symbol zweckentfremden. Viel mehr sollten wir doch dieses Symbol also unsere Flagge pr\u00e4sentieren, und ihre Werte zeigen, statt es den Rechten zu \u00fcberlassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCITNPAGM0NVv46Cf5qs0Qrg", "author": "@Bananemitreis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/udaGEVRQ4X7DREuUWR8NBrzh-AYJ_mq_1ca_bQ6aCiD3aa_RPy3-H3MAu5PLnLRCEn36qOUX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bananemitreis", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMpiHJVn6rUkHjuH94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe den Punkt zu Beginn nicht,  dass die Deutschlandflagge ausgrenzend sein soll f\u00fcr Menschen, die Teil unseres Landes sind? Jeder, der Teil unseres Landes ist, ist Deutscher oder tut mindestens was, was uns deutschen n\u00fctzt also warum sollte das ausgrenzen sein?", "like_count": 1, "author_id": "UCITNPAGM0NVv46Cf5qs0Qrg", "author": "@Bananemitreis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/udaGEVRQ4X7DREuUWR8NBrzh-AYJ_mq_1ca_bQ6aCiD3aa_RPy3-H3MAu5PLnLRCEn36qOUX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bananemitreis", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwrsSV8e3cBE9DKm9V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Haben diese Lobbyisten eigentlich einen eigenen Bunker, oder wie ist das?!", "like_count": 0, "author_id": "UCNCkiJUbQBUqxbkx6egxaEg", "author": "@WebWiredWeirdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CMS8j8it2vx0ZkxGvX8FA6U_-kEjDHnVIGyzuB6cZiP9iCpsPhOOh9RqXCYvO4cPuJVdyF2L4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WebWiredWeirdo", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxb94XMpE-2hiqSNIJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also es ist teilweise kaum m\u00f6glich, diesem Jonas zuzuh\u00f6ren. Wie kann man sich als Person im Musikgesch\u00e4ft im Dialog so schlecht ausdr\u00fccken?\nOft direkte Rede, die indirekte wurde anscheinend verlernt, regelm\u00e4\u00dfiger Einschub der W\u00f6rter \"so\" und \"irgendwie\", oftmals Auslassungen von Artikeln.\nEs ist schlimm, dass sich die Jugendsprache immer weiter, auch im ORR, verbreitet.", "like_count": 1, "author_id": "UCajsMlXBfiJ3yXP7RssHkVA", "author": "@livi-marie7322", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wwg-oh83mciWOF9GBfP7k88KiRh6Jf7lrXzjAxp1YsXBUx4RH_DhxBY1qwMoyLiQNvuRiV0a=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@livi-marie7322", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNZWJkIlq8UjyFiNV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die sind so durch in der Birne !\nIn jeden Land der Welt ist man stolz auf die Heimat und hier wird sich gesch\u00e4mt \ud83d\ude02.", "like_count": 2, "author_id": "UCpvBAxqLPrdC3-zl4WBXndA", "author": "@thdkb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncxqnW1eelgBiy2ldC3gVXZ-qhBnLpF3wCykcG35FzDBYI8bx_s6y4jEHMv17QNAbqcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thdkb", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNZWJkIlq8UjyFiNV4AaABAg.A53OZvso8v0A5CZ-cUXQD_", "parent": "UgzNZWJkIlq8UjyFiNV4AaABAg", "text": "Und was bringt es dir, auf Deutschland stolz zu sein?", "like_count": 2, "author_id": "UCkzhxbAMWZPRM6I8Ei-7MRw", "author": "@joelstuckwisch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l75JiwTS-FCjZib4Mywm4RanTg1hIalLscWEp-5Qd949A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joelstuckwisch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNZWJkIlq8UjyFiNV4AaABAg.A53OZvso8v0A5qqnkhZzTK", "parent": "UgzNZWJkIlq8UjyFiNV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@joelstuckwisch\u00a0 Gl\u00fcck, Zufriedenheit, Zuversicht?", "like_count": 1, "author_id": "UCdSPiCfx2jhkx66PrywzMWQ", "author": "@NickName-zo4hz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NickName-zo4hz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXM7SmQ0N14F_99BN4AaABAg", "parent": "root", "text": "DIe absolute Mehrheit, gegen eine irrelevante, extremistische Randgruppe. \ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21\ud83e\udd21 Was f\u00fcr ein geistiger Hirnschiss, typisch \u00d6RR.", "like_count": 2, "author_id": "UCdrm4YBCMAZ6Vw2KLyd518A", "author": "@qwertzn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/piYiAAMkFAQ8jG5Upp-bGes3Os70BSw9I20r337WDtNNeKtXFqwnUWrzXpTu4oBEAMerIJv4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@qwertzn", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxskezbdx37dmv3mWl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Belgrad Derbi \u2764\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UC9eGYYnpxh9tEdL5i3NEUVQ", "author": "@SanjaMilojevic00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rvtu-JsES3_H6mkErdMPQBbsDc3FRSkFn5kxG1ywkb7mhT67F8B54E5ca7wtjk-I3ek1ud4aDg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SanjaMilojevic00", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlTt7tTSzWEFtFqkB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es m\u00fcssen endlich Themen wie Umweltschutz und \u00dcberbev\u00f6lkerung besprochen werden. Wer mit Deutschland nichts anfangen kann, kann ja einfach gehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCU0CP8F6NrM-t14XttnsL7A", "author": "@mindsetter4012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nCa1sLmrrPM1Avcr4R65pcYJVkkF9TvjHR5Ba-TDI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mindsetter4012", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNXQzbs356Oh32xMV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieser Selbsthass von dem St. Pauli Lump.", "like_count": 2, "author_id": "UC8L-ukMnlKPL2yg5CAobX_Q", "author": "@Auroraborealis123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTRe6bfg0bstgJayykEnRBhuOkqa6pq4TqQjEYMFvdqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Auroraborealis123", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjxUXrQI9nB8oaENF4AaABAg", "parent": "root", "text": "In 40 Jahren interessiert diese Meinung eh niemand, weil ihr eine kleine Minderheit in einem muslimischen Deutschland seid.", "like_count": 1, "author_id": "UCeCbSXBzoG_1O0kfwUOa6MA", "author": "@fritzmuller8761", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nwF9vTimqhkoxYQEdVQGS6thDwjxK6V8Cgc8k1njyNFSchsBvMI5bcTkqp2OrBNo5Dj6gDi0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fritzmuller8761", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8kUuPtQydFoGp5WJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "2006 war es in Ordnung 2024 auf einmal wieder nicht, macht definitiv sehr viel Sinn", "like_count": 1, "author_id": "UCxWQ4NZw5kL80mlyxyArwqA", "author": "@perstar6949", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2X81cOegsNujh0UwEgufEPQLHACYCyT38AViFYEcKcBA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@perstar6949", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8kUuPtQydFoGp5WJ4AaABAg.A51Ci35zg84A51alpWR3ap", "parent": "Ugz8kUuPtQydFoGp5WJ4AaABAg", "text": "Verr\u00fcckt, dass sich in 18 Jahren Dinge \u00e4ndern.", "like_count": 0, "author_id": "UCBxrtJ6z1xpwm8QcIdpZ7Gw", "author": "@Restii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nl6Yow29SYZuosvWXUkmEpyuvW4zc-eBubYEKRWd94H2k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Restii", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJ7MAfTuMrTe2h_7d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Flagge zeigen ist r\u00e4chts..der typ ist vollkommen in seiner woken welt gefangen", "like_count": 0, "author_id": "UCD4mWsM7iidRkKij_aVYNaQ", "author": "@klausernst6369", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nFUyZl__sS9_sN9CLi6m6dR0kDWUdNUewI8MV3yEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klausernst6369", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9XOwVElbAUS7NFAp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man merkt, dass der St Pauli-Rapper eigentlich ein Dorfkind ist, denn hier in Frankfurt zB ist es sicher nicht so, dass man bei den Feierlichkeiten nur lauter wei\u00dfe Menschen sieht.", "like_count": 1, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYNf72yd0InRJUVO54AaABAg", "parent": "root", "text": "Der St Pauli Fan ist ein wohlmeinender Rassist. Wenn Leute mit einer Fahne wedeln, schaut er als erstes auf die Hautfarbe der Beteiligten. Wir sollten es mit Martin Luther King halten und auf die Pers\u00f6nlichkeit von Menschen statt auf deren Hautfarbe achten.", "like_count": 3, "author_id": "UCb4-U38c6DV0JIm7yWkWK7A", "author": "@erniehudson1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WcyjO2pvCB96BkI4RcOzpUXGBt7j66u66pt3LT_GOBj3rTXqduNocKQH9zheD5moIJxzf20z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erniehudson1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6RyiTnCuMHTv8iZl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe Fu\u00dfball aber nicht \ud83c\udde9\ud83c\uddea. Dann Pass abgeben und raus aus unserem Land", "like_count": 0, "author_id": "UCFZPBUFV9oFr9zIXf03QUEw", "author": "@Sebster14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nMooTeC-pmOK_7qCL0izDQMgB-uz4lcmj16j5YUQkOooE_0KTyR18TT1PKfGgTCIm1f2tABe=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sebster14", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5QILDt1qzqOYDl4V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hab t\u00fcrkische Wurzeln und finde wir brauchen VIEL mehr Deutschland Fahnen in Deutschland. Es darf nicht sein das man sich f\u00fcr die eigene Fahne sch\u00e4mt. In der T\u00fcrkei siehst du \u00fcberall Fahnen und ich liebe es, ich f\u00fchle mich stolz und es macht mich gl\u00fccklich diese Fahnen zu sehen, deutsche und auch t\u00fcrkische.", "like_count": 11, "author_id": "UCfiIOJsF5aTXJtoVaVegfBg", "author": "@JamesB-h7e", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltG5Vixvi3d0Yh00mrIlUB2on93_zWY8hkMojmBpX9mvBiNJjt4vNgL5Rn8XCPf9bnFg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JamesB-h7e", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5QILDt1qzqOYDl4V4AaABAg.A501S9V28fGA5PsxUQfKFE", "parent": "Ugz5QILDt1qzqOYDl4V4AaABAg", "text": "jo, die t\u00fcrkei wird ja auch von einem diktator \"regiert\".", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxi3-nmOPeahf2k-xN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum sind diese Leute immer St. Pauli Fans?", "like_count": 10, "author_id": "UCSgwFDsAui2l4NrKexjP6Gg", "author": "@freeassange7122", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mMoW2uIKo_7AYIr_sOKn-DxhAgeEbjQ89vMLn0uQ1tQW0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freeassange7122", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzdsSyKeszmZQ4fYyl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Normalster St.Pauli Fan:", "like_count": 12, "author_id": "UCpX41fG6uEB8lIR-U9lVEUQ", "author": "@b.b.b.bastian8379", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nnJmo9hky7O44OQzFln7deULhGludsecWyxd0ex2rERaYF8miDGmad1U8GlDMnc2SKeU_VIoiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@b.b.b.bastian8379", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBH-XY62rW0dwlj4J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denk halt immer so:\n\nGeht Dich einen Schei\u00df an wen oder was ich liebe, ob ich ne Fahne schwenken will oder nicht.\n\nIch liebe jedenfalls meine Frau. Des Weiteren gibt es noch einige Dinge, die ich auch ganz nett (NEIN, nicht die kleine Schwester von Schei\u00dfe!), angenehm, interessant finde...\nReicht doch.\n\nForza FCK! \ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UCayPtmcRit0ZaJgrhx870Lw", "author": "@tarmorion8733", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SGVt8yDdhiKe3i9FsOJAIXESsrhyOy2IG2LJkqsdBqYCgecLrtXsPfE0cqqgJ2IP-IStdJqauA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tarmorion8733", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxuxzglt242Mm1_JQB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schei\u00df St. Pauli\nSchei\u00df SVW\nNur der HSV\nSportliche Gr\u00fc\u00dfe", "like_count": 1, "author_id": "UCH80Ccb2y9hx13rLLXrSl-A", "author": "@Sebastian_der_Speer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZPgc5ZwfVXdFxOdWSAjmoKKNve8BrjQDc1G0v3ape9RPchLhizy7ffdGUuxhOE0uLgeDqjjl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sebastian_der_Speer", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir ist diese schambehaftete Unterw\u00fcrfigkeit und der anerzogene Selbsthass meiner Landesleute immer etwas unangenehm. Als Migrant w\u00fcrde ich mich keinem Volk zugeh\u00f6rig f\u00fchlen wollen, welches seine eigene Identit\u00e4t und Nationalfahne ablehnt.", "like_count": 17, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A5CY5TsHe9w", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "Warum ist es dir denn so wichtig dich zu einem Volk zugeh\u00f6rig zu f\u00fchlen? Diese Zugeh\u00f6rigkeit definiert doch in keinster Weise deine Pers\u00f6nlichkeit.", "like_count": 2, "author_id": "UCkzhxbAMWZPRM6I8Ei-7MRw", "author": "@joelstuckwisch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l75JiwTS-FCjZib4Mywm4RanTg1hIalLscWEp-5Qd949A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joelstuckwisch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A5FCf2NRWMb", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "\u00a0@joelstuckwisch\u00a0deine politische Einstellung, hast du gerade kurz und knapp erkl\u00e4rt", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A5Ps2IVqeXe", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "warum willst du einem volk zugeh\u00f6ren? wie definierst du volk? bist du dir als individuum nicht identit\u00e4t genug?", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A5Ps47ys3qY", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0du aber auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A5Qi0EslibK", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 Weil ich mein Heimatland liebe und mich diesem Land zugeh\u00f6rige f\u00fchle. Punkt.", "like_count": 0, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A5QlPvbpGiU", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "\u00a0@blockn-o\u00a0beantwortet null meine fragen...", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A5QpqBpi-nY", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 Ich empfinde Menschen wie dich einfach nur zum kotzen, beantwortet das deine Frage?", "like_count": 0, "author_id": "UCaHQH6FeGG8LBpiQi1aD8pw", "author": "@blockn-o", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HKtgBuHsnDt5tzck9mQFoSwzqR4MqwZQkT1lO-1Fsm9d2b01AfmUYYDLiY5R-65Bv_GjVqWt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blockn-o", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg.A4zdSHkbjJ1A6BN9zKbhda", "parent": "UgyAb9uU_3DxsH10LbF4AaABAg", "text": "Ein guter Freund von mir ist Australier (also ebenfalls Migrant) und er findet das eigentlich ziemlich gut, dass die meisten Deutschen dahingehend weiter sind und erkannt haben, dass Patriotismus ziemlich dumm ist. \nDa k\u00f6nnten andere L\u00e4nder sich mal was von abgucken, sagte er.", "like_count": 0, "author_id": "UCkbJsCsk6tR-WoObHKqrKJQ", "author": "@janniklange6750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u1CPjNywtcPcTugHr5Yo4kYdNWqJyuN4MdR3rJCUEgMPdAzsTZ5xKMHEDjBZHOe2IzEknu8DUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janniklange6750", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHQ29Gpw78S2y326F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr eine d\u00e4mliche Diskussion. Dass sowas \u00fcberhaupt besprochen wird. \nSo eine hirnrissige Zeitverschwendung.\n\nWenn der Russe hier eines Tages durch sein sollte, Freundchen dann hat sich die Frage mit Deutschland und Liebe ja/nein er\u00fcbrigt. \n\nLove it or leave it.\n\nEinfach mal verpissen, wems hier nicht gef\u00e4llt. \n\nNein, ich guck mir dieses dumme Video nicht an\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC37zAYTy2NCCJ1wSsmyL2qQ", "author": "@LeoLife33", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxMusYOshjCAeD1E5cB-v8_HTbCHBiZVsl7OXhGTyxmWSWQ5RBwYvERFVkc_fUGtejGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LeoLife33", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwrgv0r1Wd3hbYidFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Deutschlandfane h\u00e4ngt das ganze jahr.", "like_count": 4, "author_id": "UCyvurBETCxPX1K-3RzcsgKg", "author": "@frederikscheller6095", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n4xhocZXSzz1Eece1P3eNto7k-e3PoJKFCkzrx_FA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frederikscheller6095", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwrgv0r1Wd3hbYidFN4AaABAg.A4zQQYA8Dp6A5-lEYGsKHj", "parent": "Ugwrgv0r1Wd3hbYidFN4AaABAg", "text": "Deine Rechtschreibung h\u00e4ngt leider auch etwas.", "like_count": 4, "author_id": "UCn-bN4CiDg8CFbU2pekgytA", "author": "@doncz5", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIVXXvkdz68lQCfLs7sqCfdR0crVhM3c7tHIiZ5cmCOW1_mGksOYlaSCmXk7Nqz919Kw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@doncz5", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwrgv0r1Wd3hbYidFN4AaABAg.A4zQQYA8Dp6A5fxyTw4GXx", "parent": "Ugwrgv0r1Wd3hbYidFN4AaABAg", "text": "Mega Konter :D", "like_count": 0, "author_id": "UC7vCj0r2zBDJITXARnt52cw", "author": "@DougHeff1990", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBAFADgMEADNCXfSGHjwJqaSDlGN_igOdIF7YTqs0FIbY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DougHeff1990", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCpzuL23KuvT0GORp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Rummeckern kann jeder ...\nBei mir ist Nationalgef\u00fchl erst aufgetreten, als ich mal l\u00e4nger im Ausland gelebt habe. Vor allem unser Sozialsystem und dass hier niemand h\u00e4ngen gelassen wird (auch wenn da wieder sicher einige Veto einlegen). Ihr k\u00f6nnt ja mal schauen, wie das zum Beispiel in den USA ist. Und dass ein Handwerker, wenn man einen Termin gemacht hat, in der Regel auch an dem Tag kommt. Ganz zu schweigen von unserer Kultur: goethe, schiller, hesse, Mann, Hegel, Nietzsche, Heidegger, beethoven, Bach und wie sie alle hei\u00dfen. Auch auf das Bildungssystem kann man immer schimpfen. Auch damit konnte ich mich im Ausland immer sehen lassen und war von meinem schulischen Wissen ziemlich breit aufgestellt im Vergleich zu manch anderem mit \"\u00e4quivalentem\" Schulabschluss. Leute, lasst das nicht so verkommen!", "like_count": 6, "author_id": "UCpbiYh5wLMup0AvgDRFIiBg", "author": "@juli_august", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZnoMRnukWtPDrXed_n6Sklb2jkOQX-4PFdahQi1hVnucEJKYYrlwAwzfpQz8F9midhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juli_august", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCpzuL23KuvT0GORp4AaABAg.A4z9c-i3rZSA53sCpDdu3M", "parent": "UgxCpzuL23KuvT0GORp4AaABAg", "text": "Endlich sagts mal jemand. Gr\u00fc\u00dfe aus London", "like_count": 1, "author_id": "UCSoQDLxg8lueto66eXf9J_Q", "author": "@turnituppaul", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_yT9SvrsL3i8AQb8Y-EN1oOhZVJVTqp_3ZCuz15kOmp0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@turnituppaul", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCpzuL23KuvT0GORp4AaABAg.A4z9c-i3rZSA5MEiA6XGRB", "parent": "UgxCpzuL23KuvT0GORp4AaABAg", "text": "Absolut. Es ist, weltweit betrachtet, ein gro\u00dfes Privileg, in einem freiheitlich-demokratischen Land leben zu d\u00fcrfen, in dem weitgehende gesellschaftliche und politische Stabilit\u00e4t herrscht und in dem es ein Sicherheitsnetz bzw. soziales Auffangsnetz gibt, sodass man grunds\u00e4tzlich frei von tiefgehenden existenziellen \u00c4ngsten leben kann.\n\nUnd solche \u00dcberzeugungen existieren v\u00f6llig unabh\u00e4ngig von nationalen Symbolen, siehe die vielen Menschen, die st\u00e4ndig demonstrativ die Deutschlandflagge hochhalten, aber gleichzeitig ihre tiefe Verachtung f\u00fcr die Werte der freiheitlich-demokratischen Grundordnung ausdr\u00fccken. Man denke da etwa an H\u00f6ckes \"Stolzmonat\"-Fraktion.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRW97P0ykD2VTRniV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Von dem Typus Mensch, der schwarz-rot-gold verbieten m\u00f6chte, wurden leider viel zu wenige in N\u00fcrnberg zum Tode verurteilt.", "like_count": 0, "author_id": "UCZ7uE8THWi1BdSz5hQTCW_w", "author": "@m.s.8927", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YgkRkZVg2_WI8cg4E2KDMrX7CTVa2_6RRyrkQdRYpHTjuBMVPWh9hqwOK8ucDaMtfIVmrEYk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.s.8927", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxuYoGSOmhQoIeDwlZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Am\u00fcsant, ich liebe Deutschland, aber nicht den Fu\u00dfball (zumindest nicht mehr als jede andere Sportart)", "like_count": 0, "author_id": "UCZ7uE8THWi1BdSz5hQTCW_w", "author": "@m.s.8927", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YgkRkZVg2_WI8cg4E2KDMrX7CTVa2_6RRyrkQdRYpHTjuBMVPWh9hqwOK8ucDaMtfIVmrEYk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.s.8927", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNEeAJ2NNxNlb43Qt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieser Jonas ist einfach selbst radikal und antideutsch. Furchtbar. Bekommt man echt absolute Aggressionen wenn man dem zuh\u00f6rt.", "like_count": 2, "author_id": "UCFW1T-4OTQCA8UwJVXv_uMQ", "author": "@bastianmuller9539", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kv3UcdAwMWkqilf2vblCGRFffVnSyEICEUIeVGOAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bastianmuller9539", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2BfM98ArE523CgsV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde anstatt zu sagen: \"die deutsche Fahne wird von den falschen Leuten verwendet und von diesen mit den falschen Werten besetzt. Deswegen will ich die deutsche Fahne nicht sehen.\" w\u00e4re es viel sinnvoller zu sagen: aktuell verwenden nur die falschen Leute die deutsche Flagge, wir holen sie uns zur\u00fcck, indem wir sie selbst verwenden und mit positiven Werten verbinden, f\u00fcr die Deutschland inzwischen steht: Kulturoffenheit, Menschenrechte (v.A. auch immer bessere Frauenrechte), Toleranz und vieles mehr, worauf wir auch stolz sein k\u00f6nnen. Ja, die Vergangenheit Deutschlands darf auf keinen Fall vergessen werden und wir m\u00fcssen weiter daran erinnern, aber das ist nicht das aktuelle Deutschland und wor sind nicht die Menschen von damals, die daf\u00fcr verantwortlich waren", "like_count": 0, "author_id": "UCpzlHW053QFDNeKeCXDWVvA", "author": "@maidor5168", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mgladMyzLJ9ovRDQbh8Fjxye0KzGTPXyXHGObXj7k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maidor5168", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOugZ-MWPTT9sNkYx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Selbstverst\u00e4ndlich ist er St Pauli Fan. Diese komplette Bubbble dort hat nichts mehr mit Fu\u00dfball zu tun !", "like_count": 11, "author_id": "UC4kmj9U22sXDLsUS1-vVy0w", "author": "@elazigli2312", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLaihxDFVmnJ3BNrRAmxQrbA_mCKWJCT4LKngxCiB_0GgMeT12zvtvULsylDTrrmZaZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elazigli2312", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyVbwExFKget2blCB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese krankhafte Selbstgei\u00dfelung muss aufh\u00f6ren. Deutsche m\u00fcssen wieder ein gesundes und positives Verh\u00e4ltnis zu sich selbst und ihrer Nation haben d\u00fcrfen.", "like_count": 3, "author_id": "UCBwUg4S7XRhnnMkO6UbqPRg", "author": "@R\u00c5N\u00c7I\u00d0", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/79XzYuy-taAjpAPrvFtMvHPzv_L4SCthNE2YO1TZ6bpkmg5PoDxhaf5JAmbihHxEA4Zyddbv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@R%C3%85N%C3%87I%C3%90", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzjbus9_i3RhUEyo3N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Typ links hat doch Murmeln im Kopf \ud83d\ude48", "like_count": 0, "author_id": "UCPlYyjk3nyZ6TMwTtRKZ9TQ", "author": "@Muliwauf_2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntgPrUcHyzZ9-vVtMugfOvEyfrYUXSF9CNTYHBl3ld87eoFostv-kIwHbSagae3U3GEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Muliwauf_2", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBbtFYrvRQSHfH76J4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b nicht den brauen Idioten \u00fcberlassen \ud83d\udcaa \n\nAllein der Adler als Wappentier ist ein Symbol f\u00fcr Neid und Gier. Die \ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b Farben wurden in der Weimarer Republik von einer eher linken Studentenbewegung verwendet.\n\nDer Ceratites nodosus, der in der Reichsversammlung abgelehnt wurde, w\u00e4re perfekt f\u00fcr unser wiedervereintes Deutschland. Ein Symbol f\u00fcr Frieden, Freiheit und die Wissenschaft. Seine Externknoten passen sehr gut zum Sternenkreis der Europ\u00e4ischen Union \ud83e\udd20\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCACx07z0kgujuB-hDeta_4Q", "author": "@neueswappentierfurdeutschl6458", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n54EvUzLf2FdeTuijCO5ooiAuli1VVEGKhKjlTUTWfQdc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neueswappentierfurdeutschl6458", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp1p0Yh5BrmIbQwbp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hab ich in den Kommentaren nicht finden k\u00f6nnen, daher versuche ich das jetzt.\r\nDanke dass ihr diskutiert, Meinungen tauscht und dazu auch f\u00e4hig seid die Meinung anderer auszuhalten, obwohl sie nicht der euren entspricht. Angenehmes Beispiel wie ein Meinungsaustausch statfinden kann.\r\n\r\nDie meisten in dem Kommentaren schlagen sich jetzt auf irgend eine Seite und dissen die andere. Schade. ist halt so ne Volkskrankheit geworden, sich dann anzuschreien, lauter zu werden und die Sachlichkeit auf der Strecke liegen zu lassen.\r\nIch hab auch mittlerweile viele Triggerpunkte enwickelt -  kotze mich dann aber meist selbst an, weil ich drauf eingegangen bin oder Energie drauf \"verschwendet\" habe. Ich will das nicht mehr und versuche, das zu durchbrechen.\nDanke unbubble, Pimpf & Ole", "like_count": 3, "author_id": "UCnmTtSi8nj1HFz5gVyAIssw", "author": "@ekelmensch3543", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_nj07aHleN8uGZG87BGwCoiKn6frileWLuBTPGoV7SK3tUej0VFYnY4c8Qr2CsretaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ekelmensch3543", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwG6ZLuaY5AbVfcg_d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Links vs. Linksradikal", "like_count": 1, "author_id": "UCQRQJzpOkKIndGhVzmKRD_g", "author": "@fuf_6694", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/opCdsblH3kb4agK_IXWnjbk2S6hUPkkblbvxVvvEYIHRHkhUshqwRa9pHkOzn5RXVXaTyu7dcXE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fuf_6694", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEz8V5FPdhaKijOql4AaABAg", "parent": "root", "text": "Neben der ganzen Kritik hier: finde, dass die beiden top diskutiert haben und \u00fcberdurchschnittlich stark versucht haben, dir Position des Gegen\u00fcber zu verstehen", "like_count": 3, "author_id": "UCqkmArZqNTuOlhq2VF5YTsw", "author": "@laurentblanc6354", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k0T2QPJ3G_4OHEWAhQfjhVVLqJzu84Kk4Evkzfm-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laurentblanc6354", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFM7zw2EVeHMqS1Hl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann ehrlich gesagt den riesigen Unterschied zwischen Lokalpatriotismus und Patriotismus nicht greifen. Warum ist das jetzt nicht in etwa dasselbe ein Schalke oder aber ein Deutschland Trikot zu tragen? \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 3, "author_id": "UC00gdmGwkmDhpwa35WK0r6g", "author": "@kingsofleonfreak280", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDa5uR2fxWACQEvMItp7o23ux8NnSqvNpwlMsx3D4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kingsofleonfreak280", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFM7zw2EVeHMqS1Hl4AaABAg.A4xYuo8_QbyA51czZ-lvQv", "parent": "UgxFM7zw2EVeHMqS1Hl4AaABAg", "text": "Ich versuch mal aufzudr\u00f6seln was mein Verst\u00e4ndnis des Unterschieds ist: \n\nVorab: Bin weder das Eine, noch das Andere und Fu\u00dfball ist mir erstrecht egal. \n\nLokalpatriotismus beinhaltet zumeist eine sehr pers\u00f6nliche Bindung zum Standort, man hat pers\u00f6nlich durchaus Einfluss auf den Ort in dem man lebt/ kann Dinge ver\u00e4ndern und an der Gesellschaft teilhaben/mitwirken. \nWenn du in deinem Dorf zum Tante-Emma-Laden gehst, deinen hiesigen Verein durch Besuche unterst\u00fctzt, vielleicht bei den Nachwuchsvereinen mitwirkst, etc. etc..\nKurz: Du kannst als Einzelperson durchaus in deiner n\u00e4heren Umgebung Ver\u00e4nderungen bewirken und gemeinschaftsbildend mitwirken, hast also definitiv M\u00f6glichkeiten Dinge zu erwirken auf die man \"stolz\" sein kann. \n\nIm Bezug auf eine Nation funktioniert das im Grunde nie, ja du zahlst deine Steuern, aber im Gro\u00dfen und Ganzen ist der Einzelne irrelevant. Man ist, wenn man nicht grad zum Beispiel hochrangige/-r Politiker/-in ist, die/der tats\u00e4chlich eine Gesamtgesellschaftliche Ver\u00e4nderung bewirken kann, keinen Grund stolz auf das Land zu sein in dem man aus purem Gl\u00fcck/Ungl\u00fcck geboren wurde.\n\"Patrioten\" suchen sich den kleinsten gemeinsamen Nenner, die Nationalit\u00e4t, und definieren sich dann dar\u00fcber, das ist in wirklich keiner Situation f\u00f6rderlich. Des Weiteren wird der \"Patriotismus\" f\u00fcr vieles missbraucht, einfach weil er die M\u00f6glichkeit bietet einen N\u00e4hrboden f\u00fcr Rassismus und Ausgrenzung marginalisierter Gruppen zu schaffen, das ist bei \"Lokalpatriotismus\" einfach nicht der Fall. Anekdotisch hab ich schon unmengen an \"Patrioten\" getroffen, die diese Bezeichnung als Deckung nehmen um rechtes Gedankengut zu rechtfertigen. \nIm speziellen Fall Deutschlands gibt es au\u00dferdem bekannterma\u00dfen historisch so einige Gr\u00fcnde nicht stolz auf das eigene Land zu sein, in Hinblick auf die aktuellen Wahlergebnisse l\u00e4sst sich auch nicht leugnen, dass wir nicht gesamtgesellschaftlich immernoch ein Problem haben.\n\nMan kann das jetzt noch ewig weiterf\u00fchren, bin prinzipiell kein Fan von Beidem, aber finde Lokalpatriotismus bis zu einem gewissen Punkt nachvollziehbar, Patriotismus hingegen nicht. \n\nHoffe das hat's 'n bisschen greifbarer gemacht.", "like_count": 0, "author_id": "UCBxrtJ6z1xpwm8QcIdpZ7Gw", "author": "@Restii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nl6Yow29SYZuosvWXUkmEpyuvW4zc-eBubYEKRWd94H2k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Restii", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFM7zw2EVeHMqS1Hl4AaABAg.A4xYuo8_QbyA53MRrMde_x", "parent": "UgxFM7zw2EVeHMqS1Hl4AaABAg", "text": "\u00a0@Restii\u00a0 Typisches linksidiologisches Geschwurbel.", "like_count": 0, "author_id": "UCSDTemdCZLMYrvhxiYk2KuQ", "author": "@Matt_Eagle24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4gVmVkLP94jmxW0QsDrsKoQzQRFV9tEvyhUr7iANv_UcpTjrX1Q3XNi0x9yu6aa0l50oQrWV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Matt_Eagle24", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyKYXX96Ak2VLoicl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kleine Erinnerung, dass diese Nationalflagge f\u00fcr Demokratie, Einheit und Freiheit steht und es keine gute argumentative Grundlage gibt sich hier unwohl zu f\u00fchlen. Davon abgesehen kommt der Patriotismus historisch von politisch linker Seite. Nur weil das von Rechtsau\u00dfen heute gerne f\u00fcr nationalistische Ans\u00e4tze missbraucht wird, sollte man sich das deswegen nicht von denen kaputt machen lassen.", "like_count": 2, "author_id": "UCQNLJNK2Z9eYMNnoYXykeiA", "author": "@Chris-ty4le", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldQNCJoqb2ACiWS5tI0fa5OHsUN-DbrYZMr0kII7wBc0yO3d9TcCxQjkS5SREDdYZ3kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ty4le", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKk_2GHaEwKsIDjKd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solche irrsinnigen Diskussionen gibt es auch nur in Deutschland. Alleine im Infotext \"Das ist f\u00fcr viele problematisch, weil solche Symbole rechtsextremen Ideologien in die H\u00e4nde spielen k\u00f6nnen\". Gehts noch? Habt ihr mal im Geschichtsunterricht aufgepasst wof\u00fcr die schwarz-rot-goldene Flagge eigentlich steht? Wie steht man denn dazu wenn andere Nationalit\u00e4ten ihre Flaggen hierzulande zeigen? z.B. T\u00fcrken? Heult ihr dann auch so rum? Wenn es etwas gibt wof\u00fcr ich mich als deutscher sch\u00e4me, dann ist es dieser weitverbreitete Selbsthass. Wenn ihr Deutschland so schei\u00dfe findet dann wandert einfach aus oder geht halt ohne Trikot zu den Fu\u00dfballspielen. Aber h\u00f6rt auf gesunden, friedlichen Nationalstolz den es \u00dcBERALL auf der Welt gibt mit Rechtsextremismus gleichzusetzen.", "like_count": 4, "author_id": "UCF3p1w2aO2B9wFr4LZGLM4A", "author": "@questionmark3219", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvQahNcK7NGx4ZMfjUVkxNXpH-bFTWevPoFLubGWwZ2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@questionmark3219", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgydQAlmdfWnVC0pQSl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir haben aufgeh\u00f6rt mit Nationalstolz, Flagge schwenken etc. , weil der Mist der hier passiert ist, genau damit angefangen hat. Und wer denkt es k\u00f6nnte nicht wiederkommen, der m\u00f6ge sich eine Rede von H\u00f6cke anh\u00f6ren, im Anschluss daran den Film \"Die Welle \", der auf waren Begebenheiten basiert ansehen und mir dann noch versichern das wir uns darum nicht k\u00fcmmern m\u00fcssten.", "like_count": 0, "author_id": "UCioyaj3xhHoY4hBgMzRJVQQ", "author": "@flashdice411", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llM92dk9rSmg2nsB6n7TNFYWSN1PSjTvq3TML9btqxWyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@flashdice411", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSno9ntvXSeCS1Adl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Digga pimf erkennt man ja kaum wieder aber naja 11 jahre sind 11 jahre", "like_count": 2, "author_id": "UCx2JHm3PdhtgIwMHuqR7g7A", "author": "@SorrybutimLance", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mprARa55I4fBV7WHmRGwHKloQqsn7-w1qr4ZyfXQ98Ig=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SorrybutimLance", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKtvoVetOCPG3AOHB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eure Identit\u00e4tslosigkeit wird euer Ende sein. Das ist euer Land, lasst euch aber alles von au\u00dfen diktieren. Selbst die deutsche Jugend ist nicht deutsch, sondern ein Derivat amerikanischer Kultur", "like_count": 3, "author_id": "UC6uMGEJyNN6BdWL2Z3dt3tw", "author": "@TonyGS31", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqq5p5TLCM2E6tNLIQeHAWsoGzo7rcI1pV0TB5V6jeJ-9v6x4eWgfnuGmotNJUMbhxR0BWZDvA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TonyGS31", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHzWG5_47GEp-g5Gx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Auf dieses Land kann man erst dann wieder stolz sein, wenn wir wieder vern\u00fcnftige Politiker haben. Es wird Zeit dass sich dringend was \u00e4ndert.", "like_count": 2, "author_id": "UCQUnYnmLMQTPVV1vzCGR2xA", "author": "@XxDirtyXxXSanchezxX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kJXouuV5zK7JaULQTITnZssuuuALlDdHf8LwTX3lbutk3y6Y3ZVU1pIv8MqenBeOm_TJ7fDi_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XxDirtyXxXSanchezxX", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyHzWG5_47GEp-g5Gx4AaABAg.A4xGsEQO0-5A4zBNz0pc-r", "parent": "UgyHzWG5_47GEp-g5Gx4AaABAg", "text": "Quatsch, dieses Land definiert sich nicht \u00fcber seine Politiker, sondern \u00fcber die Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCNk6FGmtmb87805GHr-zmlg", "author": "@genossewurzelkobold3141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eUINVj1QBNCV1KR_q6R7JtrutsbIvRABFaPAuQsSE9q3fHAc970o-HX7MgoRoK68vf288nzZ_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@genossewurzelkobold3141", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzMtCzFra4qBt_Pp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vereinsliebe statt Vaterlandsliebe!\nKlassenkampf statt Vaterland!", "like_count": 2, "author_id": "UCn6yXa2_7BV_lCQb5Eb7Q-g", "author": "@wolfgang.m.schmitt.ultras", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nQbFqEKpauXOaV6eaHnJtBPNb4vAw90mZAl4tJ_MCuowDSnOOq1lDNl1yGtYlKGeDGRIZBCfXg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wolfgang.m.schmitt.ultras", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzMtCzFra4qBt_Pp4AaABAg.A4xFKhhEFOcA4zdqR_PkXS", "parent": "UgxnzMtCzFra4qBt_Pp4AaABAg", "text": "Linksradikale Parolen.", "like_count": 0, "author_id": "UCSDTemdCZLMYrvhxiYk2KuQ", "author": "@Matt_Eagle24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4gVmVkLP94jmxW0QsDrsKoQzQRFV9tEvyhUr7iANv_UcpTjrX1Q3XNi0x9yu6aa0l50oQrWV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Matt_Eagle24", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnzMtCzFra4qBt_Pp4AaABAg.A4xFKhhEFOcA5-vuzHc8_b", "parent": "UgxnzMtCzFra4qBt_Pp4AaABAg", "text": "Vereinsliebe\u2026 cringe", "like_count": 1, "author_id": "UCLBc33AZfNOQu0NtgcLLvuw", "author": "@mueslii8189", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQnix-VeJ6EdB4XIG9FFgrkb8_vpSDP2Ft1Cp8cNbPAPogyXsBLaYw96po1fV2IWNUFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mueslii8189", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyBw3oanT_nb9XOFnV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aber dann faseln die gleichen Leute, die ein Problem mit der deutschen Flagge und Patriotismus haben, dass das \"ukrainische Volk\" ein Recht hat seine Identit\u00e4t zu bewahren und freuen sich wenn aller voller Inbrunst und Nationalstolz ihre Nationalflaggen schwenken. Was f\u00fcr Heuchler", "like_count": 3, "author_id": "UCQBo382TDBMTgiUCjN6b-2g", "author": "@berndstromberg1424", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kkjrNCLY4gDZOYDY9vVtYdGS5uapyXzyvjUGjAMuKDqik=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndstromberg1424", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhBqwt3ogeKQA1o_54AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist doch das gr\u00f6\u00dfte Problem, wenn es nie Vergessen wird was war und uns immer st\u00e4ndig daran erinnert was war. Werden noch in Millionen Jahren f\u00fcr das verurteilt was eine bestimmte Person getan hat", "like_count": 2, "author_id": "UCjjl9vJrzaDsNWVgVDYZ4PA", "author": "@dusslingchristopher8193", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkDp4nOjQbwbkMDW1x1pUl9C4c7yNdkcYvTRPdV2U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dusslingchristopher8193", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhBqwt3ogeKQA1o_54AaABAg.A4x99NFKKFKA5eJKNFHAJG", "parent": "UgwhBqwt3ogeKQA1o_54AaABAg", "text": "Es verurteilt dich doch keiner daf\u00fcr. Es geht auch schlicht darum, solche gef\u00e4hrlichen Entwicklungen in Zukunft zu vermeiden. Wo wir gerade wieder mitten drin stecken. Und Geschichte einfach zu vergessen, ist ja mal ein ganz bl\u00f6der Ansatz.", "like_count": 2, "author_id": "UCCvWr9uMcSUk0k0T6QyzdWA", "author": "@p.r.6628", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEGS5h3sFmxfruBzMDJnAyrlT4VBHogIVXIZ6ibKY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@p.r.6628", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhBqwt3ogeKQA1o_54AaABAg.A4x99NFKKFKA5eQ-Wst_i-", "parent": "UgwhBqwt3ogeKQA1o_54AaABAg", "text": "\u00a0@p.r.6628\u00a0 es verurteilt dich doch keiner? Das ist jetzt ein Witz oder?\nAlso, in jedem Land auf unserer Erde ist es normal, wenn die Flagge irgendwo auf dem Balkon oder sonst wo ist. Aber bei uns wird man sofort als Nazi abgestempelt.\nWeshalb darf man den nicht stolz sein ein deutscher zu sein? Ja, ich hatte das Gl\u00fcck hier geboren worden zu sein.\nJeder darf, stolz darauf sein, woher er auch kommt. Doch bei uns-> ahh, du bist gleich ein Nazi.\nEs geht nicht darum die Geschichte zu vergessen sondern viel mehr darum, dass wir nur auf das reduziert werden", "like_count": 0, "author_id": "UCjjl9vJrzaDsNWVgVDYZ4PA", "author": "@dusslingchristopher8193", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkDp4nOjQbwbkMDW1x1pUl9C4c7yNdkcYvTRPdV2U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dusslingchristopher8193", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhBqwt3ogeKQA1o_54AaABAg.A4x99NFKKFKA5qqtfDbU3-", "parent": "UgwhBqwt3ogeKQA1o_54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@p.r.6628\u00a0 weil die Deutschen in der Masse auch so gewaltt\u00e4tig sind, nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCdSPiCfx2jhkx66PrywzMWQ", "author": "@NickName-zo4hz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NickName-zo4hz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwb9jBDUEf4oBCPdgl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finds gut wie jeder hier den dude rechts missversteht. Er kann mit der Deutschlandflagge nicht anfangen und hat dabei kein gutes Gef\u00fchl. Hei\u00dft das, dass irgendwer sich daf\u00fcr sch\u00e4men muss? N\u00f6. Wurde das gesagt? N\u00f6. \n\nAm Ende des Tages ist eine kritische Auseinandersetzung damit aber nicht verkehrt. Wir haben ne Geschichte und gerade in letzten Monaten und Jahren wurde die Flagge von Leuten vereinnahmt, die mehr als fraglich sind. Siehe Natis, AFD Idioten, Stolzmonat Trottel oder sonstige. Diese Menschen stehen nicht f\u00fcr das, wof\u00fcr unser angeblich Land steht. \n\nGlaube allerdings, dass jeder, der behauptet sich daf\u00fcr rechtfertigen zu m\u00fcssen, oder es jemals gemusst hat, Geschichten aus dem Paulaner Garten erz\u00e4hlt. \n\nMacht einfach, was euch happy macht. Aber Dinge zu hinterfragen und kritisch einzuordnen f\u00fcr sich selbst kann nicht schaden. Am Ende hat das auch nicht mit Deutschlandhass oder so zu tun. Es ist einfach ne pers\u00f6nliche Pr\u00e4ferenz. Die kann man eben gut oder nicht so gut finden.", "like_count": 0, "author_id": "UCnKXPDUvlbPwXYS3AuXpchQ", "author": "@sleepymarv2257", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mgj615DGK0eekXETj8vRC0HNZ9BaaC8odAo0ne8uXjtegf=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sleepymarv2257", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqrKN8vEMxwwEwoK94AaABAg", "parent": "root", "text": "wenn es ein Lied als auch eine Flagge g\u00e4be die sich nur Explizit auf den die Deutsch Mannschaft und den Deutschen Fu\u00dfball bezieht, k\u00f6nnte diese f\u00fcr solche Events freigegeben sein und gleichzeitig nicht von rechten Gruppierungen missbraucht werden. (bzw auf Jeglichen Sport)", "like_count": 0, "author_id": "UCWg8EWT8gitmMHr4_8Bk9MA", "author": "@prostmahlzeit195", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQpdgdupMZKoJorLBFhmkEqJ3cU-zDGOvca8COoAI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@prostmahlzeit195", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGkXTP_Uh70rCgEtF4AaABAg", "parent": "root", "text": "13:40 Ist aber auch crazy dass wir immer noch ein haken kreuz auf der flagge haben ne aber spa\u00df bei Seite die Deutsche Flagge steht btw f\u00fcr die Vereinigung Deutschlands nach dem mauerfall aka Einigkeit (weil ich wei\u00df das ihr linksextremen das wieder mit Absicht falsch versteht das steht f\u00fcr die Einigkeit in form von Verbundenheit NICHT weil die flagge rassistisch oder antisemitisch oder so ist SIE IST DAS GEGENTEIL) und Recht und Freiheit. Und man ist auch kein Rassist wenn man verlangt, dass das Gesetzt durchgef\u00fchrt wird UND DAS WIRD ES NICHT jeder Islamist jeder Christ jeder Hindu-ist jeder aus jeglicher Religion der in der \u00d6ffentlichkeit dazu aufruft den Glauben zu \u00c4ndern ist Faktisch laut Deutschen Gesetzbuch Volksverhetzung F\u00fcr alle die nicht wissen warum das Volksverhetzung ist und Illegal es ist: Da Hitler (ein \u00d6sterreicher BTW) auf die selbe Art und weise damals Deutschland \u00fcbernahm und die ganze schie\u00dfe tat f\u00fcr die wir Heute immer noch Tag t\u00e4glich OEFFENTLICH diskriminiert werden und das beste ist wir k\u00f6nnen nichts daran \u00e4ndern weil wenn man weis ist und sich beschwert \u00fcber Rassismus wird man ausgelacht auch wenn es Tag t\u00e4glich seit Jahren passiert ohne dass, Die die sich f\u00fcr rassistisch angegriffen f\u00fchlen jeden tag permanent Rassistisch sind ohne es zu merken. Alleine der fakt das man davon ausgeht das wenn ein*e deutsche*r die flagge hisst   das diese Person ein Nazi ist. <- Das ist tats\u00e4chlich die Definition von Rassismus (Vorurteile oder Abneigung/hass gegen Menschen die andere Herkunft haben - Auch wenn ihr als Ausl\u00e4nder in einem Wei\u00df Kolonisierten Land seid  Sind wir immer noch anderer Herkunft als ihr Was euch dazu f\u00e4hig macht Rassistisch zu sein.) \n\nIch finde es nebenbei sehr erschreckend wie \"woke'e Leute\" offenen Rassismus nicht nur Unterst\u00fctzen sondern nicht mal mitbekommen wenn es genau vor ihnen passiert oder sie es selbst tun. Und grade gegen deutsche l\u00e4uft dieser Rassismus schon seit dem 2. Weltkrieg und soll jetzt immer noch auf ende aller tage weiter geschehen weil ein Geistig verwirrter \u00d6sterreicher vor 60 Jahren was schlechtes f\u00fcr die Menschheit getan. Schuldigung ich muss es nochmal sagen aber ich hasse Hitler nun mal und m\u00f6chte nicht dass er mit mir in Verbindung gebracht wird.\n Ein \u00d6sterreicher  !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!! und ja ich weiss das trozdem die deutschen ihm gefolgt haben aber bro Russen folgen auch Putin Nordkoreaner glauben ihr Diktator ist ein GOTT Dass ist ein Diktatur Problem nicht ein Deutsche Problem", "like_count": 0, "author_id": "UCIimkNauswptCPB688lo0hg", "author": "@gaomon2887", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDSHpFQH6XJV58gAhMvNwPLVuUGaxSTB5dObF7BET6XUU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gaomon2887", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_rK5mMuHyeenOtKh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich erachte mich selbst als Links, und doch gehen mir einige Linke mittlerweile hart auf den Sack.", "like_count": 8, "author_id": "UC12mIw4u4kf9SnQ-jcYgnSw", "author": "@wernerriedel7520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZeW0Kn4MYl-3tvDQ2qMV33OKZmUzleF6ZrmnAWXM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wernerriedel7520", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwFhntoLoiakgqHWZ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer nicht stolz ist Deutsch\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea zu sein soll gehen es gibt auch andere L\u00e4nder. Was kann ich f\u00fcr den zweiten Weltkrieg nixs es geht nicht um das schei\u00df ha...enkreuz sondern um schwarz rot Gold  seit stolzauf  Deutschland .Sein stolz auf seine Nationalit\u00e4t sollte jeder sein .Ich bin stolz deutsch zu sein \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea und das wird sich auch nicht \u00e4ndern", "like_count": 1, "author_id": "UCpTLK7f94umeuuASoUv7bOg", "author": "@philipssupermario7385", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kjmxGiyNTv-voa7M4s_rbAFJ2irGiLgxAGXxlGOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@philipssupermario7385", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-RVBB_TGTtj8riBl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also wie viel fahnen und stolz soll es noch geben ? Gibt es doch genug ?\n\nAber generell ist schon sehr unemanzipiert von eine Geschichte und Institutionen sich seine Identit\u00e4t diktieren zu lassen \ud83d\ude05\n\nStolz sollte man darauf sein was man tut nicht was eine Gesellschaft ist \n\nWir brauchen ein staat und bilden ein Gemeinwesen gemeinsam aber mehr nicht \n\nWir sind individueen und jeder verschiedene subjekte da ein undefiniertest Wort wie deutsch sein So gro\u00df als Thema zu machen zeigt nur wie schwach und low die Pers\u00f6nlichkeit ist \n\nHunde pinkeln und markieren ihren Revier und bellen wenn jemand sich dem n\u00e4hert \n\nBei allen Respekt zu Hunden mit Kritisches Denken hat es nicht zu tun sich mit eine Grenze zu definieren das sich durch Machtverh\u00e4ltnisse Definiert hat", "like_count": 1, "author_id": "UCGxjroxfXT7xN3zkWTkAZdw", "author": "@abdullahabu6735", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llGFKhvdgRJBEw_3iWWq-Q8gmBHsW4RypJTBjqWJE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@abdullahabu6735", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzyWKq1xp47VJ7zxWt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erster kommentar der gegenseite macht schon kein sinn: Ja mein uhr uhr uhr gorssvater hatte deinem mal nen pferdekuss gegeben desshalb muss sich meine ganze familie fuer den rest ihrer blutlaufbahn entschuldigen??????????????????????? ICH WAR IN MEINEM GESAMTEN LEBEN NICHT EIN EINZIGES MAL DISKRIMINIEREND ODER SONST WAS HAB MICH MEIN GANZES LEBEN LANG ENTSCHULDIGT FUER SACHEN DIE ICHHHH NIE GETAN HABEN UND JA MAENNER OHNE STOLZ KOENNEN NICHT LEBEN!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!\nWenn ein Mann zu uhrzeiten keinen stolz hatte ist er GESTORBEN!!!!!! Erlaeuterung ein mann ohne stolz kaempft nicht, ein mann ohne stolz feiert nicht, ein mann ohne stolz sucht sich keine freundin oder Frau oder mann oder was auch immer noch pflanzt er sich vort, kann und wird sein leben nicht verteidigen WEIL IHM DER STOLZ DAZU FEHLT und dass alleine bei maennern ich moecht nicht fuer andere geschlechter reden desshalb habe ich nur maenner zum beispiel genommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIimkNauswptCPB688lo0hg", "author": "@gaomon2887", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDSHpFQH6XJV58gAhMvNwPLVuUGaxSTB5dObF7BET6XUU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gaomon2887", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzLdwJmlDRG5Tnz8V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das mit der Nationalhymne bei Turnieren ist total \u00fcberbewertet. Die Inbrunst, mit der gesungen wird, entscheidet nicht \u00fcber Erfolg bzw. Misserfolg und ist auch nicht zwingend identit\u00e4tsstiftend. Spanien hat zwischen 2008-2012 drei Turniere am St\u00fcck gewonnen, dabei hat deren Hymne nicht mal einen Text und ein inbr\u00fcnstiges Mitsummen der Spieler habe ich bisher auch nicht wahrgenommen :)", "like_count": 0, "author_id": "UCdEdbMz9ub2IqXPLylf3Xqg", "author": "@SenhorRufio", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUq4HdE1O28PaM_bVYuOMtk5v-tmh-jgZ94jXAaco=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SenhorRufio", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzLdwJmlDRG5Tnz8V4AaABAg.A4wvo7UAkAKA4wwqx6vovj", "parent": "UgwzLdwJmlDRG5Tnz8V4AaABAg", "text": "npc", "like_count": 0, "author_id": "UCzXKirPVJGBG3fN_Jo1Jh8w", "author": "@monkeydruffy5540", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kDHBZHeNqhR7i9qWwwECdtuscBCrmzqV0xqKtlaHEocw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@monkeydruffy5540", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzLdwJmlDRG5Tnz8V4AaABAg.A4wvo7UAkAKA4wyWCAuGiS", "parent": "UgwzLdwJmlDRG5Tnz8V4AaABAg", "text": "\u00a0@monkeydruffy5540\u00a0 Verstehe ich nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCdEdbMz9ub2IqXPLylf3Xqg", "author": "@SenhorRufio", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUq4HdE1O28PaM_bVYuOMtk5v-tmh-jgZ94jXAaco=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SenhorRufio", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxiSZwcuOJ8MtGTRB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Solche hirnlosen Diskussionen gibt\u2019s auch nur in Deutschland. Dass jetzt schon mit dem Finger auf Deutsche gezeigt wird, die die deutsche Flagge bei ner EM wehen, WO NUNMAL UNTERSCHIEDLICHE L\u00c4NDER TEILNEHMEN, ist absolut erb\u00e4rmlich.", "like_count": 1, "author_id": "UC4WxJ020hCbS2vvAWfz_LPA", "author": "@Me-ju9sl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xCSdKLGMRJFLs_uGOe1TgHeWtIALqg7bIkkyY8voBII9E0q0xMP9TZxTnSzw4YzL2qrVk-YLIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Me-ju9sl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgygZFcMk3u5QZb1WFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es sind immer Weisse, die sich betroffen f\u00fchlen. Besser gesagt sie geben Minderheiten vor  wie sie sich f\u00fchlen sollten.", "like_count": 0, "author_id": "UCjBZXtJUiUgA-g1f61_bjuQ", "author": "@GODS_BASEMENT", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LSV7vjwPndDuSc84qrzWbDYvi56LepvfWXcCkFxZ3oBA9PkfyzZXFJxV6uvt7qYfYiL2RlebLQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GODS_BASEMENT", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGMOUqILdRxDpUUrR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stolz statt Scholz\ud83d\ude19", "like_count": 2, "author_id": "UCiWEB6vIHBtzYcRMUsFiDYA", "author": "@Flo123XYZ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-nqCe6SKIQVpATVn-p8o271TMOd2qRi0MLFP5AY6VGEnfKfaas_Agng3sqzhNz6ipNn91dIOlFk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Flo123XYZ", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxvsL7ilL9f-bhsqx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stolz\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude0d\ud83d\ude3b\ud83d\ude3b\ud83d\ude3b\ud83c\udf89\ud83c\udf89\ud83c\udf89Deutschland Deutschland", "like_count": 0, "author_id": "UCiWEB6vIHBtzYcRMUsFiDYA", "author": "@Flo123XYZ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/-nqCe6SKIQVpATVn-p8o271TMOd2qRi0MLFP5AY6VGEnfKfaas_Agng3sqzhNz6ipNn91dIOlFk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Flo123XYZ", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMj6JinRYS8OV2SPZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Reichsb\u00fcrger !?. Erkennen sie Deutschland nicht an !?\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCnvwBGyhTQpg2YHdzMyOuxA", "author": "@net.user2072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOX_yHN__2k_id7gbKNURvugOqiWGdPpbSiqQ92oHn_NZYLzPWnMufl1-w0m6UjKGuOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@net.user2072", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzy0-a_W8FZ-Eg6aMh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses \"wir\" sollen das nie vergessen brandmarkt dein ungeborenes kind mit einer \"schuld\" die es in seinem ganzen leben \"belassten\" wird. TOP\ud83d\ude22", "like_count": 0, "author_id": "UCeE9IXEKZa6tVdvRUkQlSnQ", "author": "@lutzifair9483", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UZ8nZ_wOIZp2Ek8Q1D2qrm-JjDKEHHo7ZDUd74H1qlAEtIg4-01YMWKvx3eKhoXjTs6JZzXB6D0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lutzifair9483", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxuTGvRsqBjaPlxeB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er glaubt das sich der Wind in Deutschland dreht aber die Wahlergebnisse zeigen das Gegenteil", "like_count": 0, "author_id": "UC7KwUK2rfTq8BLNH-hXYd0w", "author": "@xxPaulixx1000", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2eKp9rv5VrRpG9XlFEHUBNqP0TQLZqLP9wlj6AAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xxPaulixx1000", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPbR4wSSSd9pcLYCV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was der Lockenkopf f\u00fcr einen Bullsh... labert", "like_count": 1, "author_id": "UCr_UkYrheg1sNIhpcS6sy1g", "author": "@VMFYT", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nDY8GAOemUswjDIqr530WVe6vj2EjOT4kVuX4TK-UZAl0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@VMFYT", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4yBDfByRt-hVhZw54AaABAg", "parent": "root", "text": "Typischer Linksradikaler: Verkauft seine Trikots, weil er die Fahne nicht tragen will, aber verkauft sie dann, um Kohle zu bekommen und am Ende sich dar\u00fcber aufzuregen, dass Deutsche diese Trikots tragen \ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UC92h0CM5-1rCzxfdV7dqKBQ", "author": "@pablopicasso7710", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnLF7Eolv1tfflRrY8u1jI7AqTEAl-QbNuwCVWTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pablopicasso7710", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-xyiSMgSca2t8YiR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe Nationalstolz nicht was bringt einem das?", "like_count": 2, "author_id": "UCWSEIu9amY5vJTh6Ktmjdeg", "author": "@mailowmailow5207", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGlQUgPb_o-xFkPb9Z27biB8WCuwL4hYAV310lUr7-ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mailowmailow5207", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5pmIiIAswmXj5PlB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sch\u00e4me mich f\u00fcr die wiederliche Presse .Bitte gebt mir meine Geb\u00fchren zur\u00fcck.", "like_count": 0, "author_id": "UCOeBz_G0pmnDIvSGZbGlHKg", "author": "@heyorabenstein2989", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcn3ErpWZWGQlhEg0sod6Mv9cvFURgDKJqW-53GCM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heyorabenstein2989", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9TWERFd2KjMEUNZh4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Ich habe noch nie etwas krasses in meinem Leben erlebt, aber ich war schon mal in Polen.\" \ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UCw4cteuOdF3E2N-U2rBo0bQ", "author": "@GanDalfi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kou3dO5GhrvBQru7jrDY7-p0Ls3-FwpdfJn_A0CdgtFmBIy5ofV2XYbnym-k-Zi8t6WA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GanDalfi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhGOnkHYgq1pBb6-d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pauli Flagge schwenken ist ok, Deutschland Flagge ein Problem \ud83e\udd21", "like_count": 7, "author_id": "UCZDRjv8hWut2R3mEqnwt17g", "author": "@dobu007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0_A_cPDg7YlNMtxTtapd70kuNn1wbJ-Y_fq8UEaY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dobu007", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgCbMm9AhstZOwnCZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ich aus meiner Sicht noch viel schlimmer finde, als ich das Problem des Rassismus in Deutschland wahrnehme, ist dieses permanente Misstrauen untereinander. Die grunds\u00e4tzliche Annahme, dass das Gegen\u00fcber jede Situation nutzen k\u00f6nnte, um einen verbal zu verletzen und sich rassistisch zu \u00e4u\u00dfern. Ich erlebe das im Alltag, ich sehe es in den Medien und das ist ein Misstrauen untereinander, eine Stimmung die permanent angespannt ist, man hat Angst etwas falsches zu sagen, da man Angst hat abgestempelt zu werden. Ich habe das auch schon mit \u00c4u\u00dferungen erlebt, die definitiv nicht rassistisch waren. \n\nDer Rassismusvorwurf ist aus meiner Sicht auch oft aus rhetorischen und strategischen Gr\u00fcnden genutzt, um den Diskussionsgegner moralisch abzuwerten und damit seine Argumente scheinbar zu entkr\u00e4ften.\n\nIst es nicht auch irgendwie rassistisch, dass man gerade hier sehr oft prinzipiell von solchen Gesinnungen ausgeht? Deutschland = Drittes Reich. Diese Verkn\u00fcpfung besteht wohl und diese ist einfach auch eine Art Reduzierung auf etwas negatives.\n\nIch wei\u00df auch nicht von welchen maginalisierten Gruppen hier gesprochen wird. Was ist, wenn viele \"maginalisierte Gruppen\" auch einfach nicht dazu geh\u00f6ren wollen? \n\nIch habe eine Deutschlandfahne bei der EM gehisst und ich sehe hierin auch generell kein Problem. Es kann nicht sein, dass Deutschland f\u00fcr viele Vorteile genutzt wird aber wenn es darum geht diese Fahne zu zeigen es dann negativ ausgelegt wird.", "like_count": 1, "author_id": "UC9OO7iEFCVvrw_jvC_t2wCw", "author": "@amyblack5466", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laj6SIZWFGGaVJ9yqK1cOhIjBdOOdLsK5xE8v2v9Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@amyblack5466", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2XBfkZwFJDL9zRvZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn eine Flagge unproblematisch ist, dann ja wohl die Deutsche...Diese Flagge steht f\u00fcr ein freiheitliches, demokratisches, solidarisches & tolerantes Land, hier kannst du sein wie du bist, glauben was du willst und sagen was du denkst, jede noch so kleine Randgruppe wird ernst genommen und es wird stetig an Recht und Gesetz gearbeitet. Wenn man sich anschaut, welche Flaggen sonst so in Deutschrap-Musikvideos gezeigt werden, von Balkonen h\u00e4ngen oder auf Social Media Plattformen in den Profilen und Kommentaren zu finden sind, die f\u00fcr L\u00e4nder stehen, in denen Freiheit, Toleranz oder Demokratie Fremdw\u00f6rter sind, dann finde ich das weitaus problematischer.", "like_count": 4, "author_id": "UCV2BGGdlKzNswOUB0xlEmJQ", "author": "@Nagadosch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9fMyWIU9-1elkNv_CmO_IxIvIUXQNWf71rYvT0ditbVOyleNjlhUHjMVLXbUKg1QGEGo9lCu5Ds=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nagadosch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtKkxI7LU4nYQJa-54AaABAg", "parent": "root", "text": "Nationen waren schon immer ein Konstrukt zum spalten der Menschen und nicht zum zusammen bringen. Denn es gibt nur eine wahre Nation Menschheit... Grenzen sind erfunden.", "like_count": 0, "author_id": "UCBmkdgEKCh2mDAyBF0e4uOw", "author": "@eristtotjim3435", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_liZB52Im7RDIcwDDmy2QdTJXHeyY65JguEuhD9aes=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eristtotjim3435", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtKkxI7LU4nYQJa-54AaABAg.A4vghfRGmHhA4wFMhKn_HG", "parent": "UgwtKkxI7LU4nYQJa-54AaABAg", "text": "In deiner M\u00e4rchenwelt vielleicht...", "like_count": 3, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtKkxI7LU4nYQJa-54AaABAg.A4vghfRGmHhA4wjo35bA8y", "parent": "UgwtKkxI7LU4nYQJa-54AaABAg", "text": "Das klingt so als seist du nach der 5ten Klasse abgetreten", "like_count": 2, "author_id": "UCDf7FDeH8zm4--bpyu_ntSg", "author": "@misterx956", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfNZOGMTRXJIJC1c1BGGynsgn1LaRlKtlwY_3ltWBs2JY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@misterx956", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbVyMh8CCcr313gIF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pl\u00f6tzlich ist man kein Nazi wenn man eine Deutschland Flagge hat \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCxojJN8DsSME_-P2wdRKspw", "author": "@RedneckRedemption1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Kc7eXvgnm3s5wNS-DAzXg2FVs_a3un3JtzHzCW0lRBkjpXiPLC-Ea2BQZLPNkR7WUPhxgUUoZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RedneckRedemption1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUZIpVtlIxXDTGSaB4AaABAg", "parent": "root", "text": "15:48 was labert der Typ eigentlich f\u00fcr einen Stuss: Schwarz Rot Gold stand nie f\u00fcr Hitler Regime...vielleicht mal sich mit der Geschichte besch\u00e4ftigen...woke sein bedeutet doch sonst immer faktenbasierte Politik zu verfolgen....", "like_count": 0, "author_id": "UCP3oNgaCnz8t-ajs8ry4yIw", "author": "@hansschmidt5306", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koUHJqFr1JN90Wp3cKxI5YUO_iqN458l3Il27YjCFWIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansschmidt5306", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFOkJsk8TuxLAm_JV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der typ als rapper tut so kosmopolitisch, ist aber in wahrheit absolut provinziell", "like_count": 41, "author_id": "UCP3oNgaCnz8t-ajs8ry4yIw", "author": "@hansschmidt5306", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koUHJqFr1JN90Wp3cKxI5YUO_iqN458l3Il27YjCFWIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansschmidt5306", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPy4e-Iyscb1o1s8x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Typ rechts hat wirklich gar keine Ahnung\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCWPGIS_LFnemmCt9-MHU_nA", "author": "@tomskrrr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mE-XL3yBmR_epShbAZOs26vkY5DHnL5cE8-XGJNyNY5lc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomskrrr", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0wi_x833WhLkw3VF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Liebe Community! Wir w\u00fcnschen uns hier einen sachlichen und respektvollen Austausch. Bitte haltet Euch beim Kommentieren an unsere Kommentarregeln. Beleidigungen, themenfremde Kommentare, Spamming oder Links zu kommerziellen Anbietern werden gel\u00f6scht. Vielen Dank!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0wi_x833WhLkw3VF4AaABAg.A4vUxLBiOl8A54HhqOTXJa", "parent": "Ugw0wi_x833WhLkw3VF4AaABAg", "text": "Ihr seid so l\u00e4cherlich... :D", "like_count": 0, "author_id": "UCA92B92-VWn8PbZ74X4Vksw", "author": "@AlexAnder-tr7or", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nug8TSOKYnHq1_d2ePRdaeL9JM28ZFNKJs2fV7OWE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AlexAnder-tr7or", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWPuEmh7I7gpyy6R94AaABAg", "parent": "root", "text": "Es gibt wohl kein Land auf der Welt, das seinen B\u00fcrgern eine emotionale / empathische Verbindung / Identifizierung mit ihrer Nationalit\u00e4t, ihren Werten, ihrer Nationalflagge und ihrer Nationalhymne verweigert.\r\nObwohl, es gibt da so ein Land. Nennt sich Deutschland. Dort k\u00f6nnten ja Migranten, Asylanten und Fl\u00fcchtlinge dies als st\u00f6rend empfinden...\r\n:face-orange-raised-eyebrow:", "like_count": 0, "author_id": "UC_FB5cvJmGihYmnZE7WlPPw", "author": "@rheinerftvideo2647", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkYElmTo4zoYzc1eVBkMyQptoaP_nLoZrJcU9mkaU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rheinerftvideo2647", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-xllctN9pkeXSkBZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Weil die ach so tolleranten fordern, dass man differenzieren soll.. aber selbst nicht differenzieren k\u00f6nnen zwischen rechts, rechtsextrem und Nazi. Wird alles unter dem Begriff Nazi zusammengefasst... ein wahrer hohn f\u00fcr die Opfer damals die unter den Nazis leiden mussten. Diese inflation\u00e4re entwertende Verwendung des Wortes Nazi", "like_count": 0, "author_id": "UC7cbu0mGj__Kaury3pCD4hw", "author": "@Zyklopenzyste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIROG2OYlPAg-KsA6TyYTUjEb6POm2V3RuktnCbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zyklopenzyste", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjhgxK6FOmFGmXAft4AaABAg", "parent": "root", "text": "Leute die ihr land so verachten... sollte man die Ausreise erleichtern, und eine in 3 Jahren ablaufende deutsche Staatsb\u00fcrgerschaft eintragen", "like_count": 1, "author_id": "UC7cbu0mGj__Kaury3pCD4hw", "author": "@Zyklopenzyste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIROG2OYlPAg-KsA6TyYTUjEb6POm2V3RuktnCbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zyklopenzyste", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9WeFaTh3cE5-tOEB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seid Schlandpatrioten! Holt die Flaggen raus solange es geduldet ist .. und dann sch\u00e4mt euch verflucht nochmal daf\u00fcr! \ud83d\ude44 - Es ist unfassbar .. f\u00fcr paar Monate seid ihr Patrioten .. doch danach kommt der Scham weil euch die Linken es wieder einreden.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyjJFNgKuF3OZNMoAx4AaABAg", "parent": "root", "text": "16:05 Also ich glaube der Herr gegen Deutschland hat im Geschichtsunterricht nicht ganz aufgepasst. Wo hat denn Deutschland ihre Freiheit und Unabh\u00e4ngigkeit nicht erk\u00e4mpft? 1848, 1918,1989/90. Zudem ist Schwarz-Rot-Gold Sinnbild einer Demokratie (urspr\u00fcnglich vom L\u00fctzower Freikorps gegen Napoleon, dann Weimarer Republik, dann Bundesrepublik)", "like_count": 3, "author_id": "UCoHmMy6Yq75oj7y21i3nBlA", "author": "@mr.maths2go173", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n01Sye3tbE0etOZgNGUXUleYIyLwJRjhQAiALY8NdrwA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mr.maths2go173", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDm_F9lEkY2W_mp7B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schalke Fahnen anstatt Landesfahnen. Eine so kapitalistisch, politische Sportart \u00fcber ein positives Gef\u00fchl zu dem Land in dem man lebt zu stellen ist aus meiner Sicht eine wirklich peinliche Idee.\n\nUnd wie f\u00fchlt sich das eigentlich f\u00fcr betroffene Menschen an, permanent darann erinnert zu werden, dass sie einen Migrationshintergrund haben? Ist das nicht auch bereits Ausgrenzung? \nIst das nicht peinlich, sich st\u00e4ndig zu sch\u00e4men und zu gei\u00dfeln, weil man ein 'wei\u00dfer Mann' ist? \n\nWarum findet denn aus der woken bubble eine Ausgrenzung statt, indem Menschen in diese Kategorien unterteilt werden?\n\nIst es nicht okay, zu erwarten, dass Menschen, die von dem laufenden System Unterst\u00fctzung bekommen, auch dazu beitragen, dass es weiter funktioniert, sofern der gesundheitliche Zustand dies zul\u00e4sst?", "like_count": 1, "author_id": "UC5_nIFrKHSybBTEjjVN3yKA", "author": "@Schattenbiest", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWFSRhD6Wm-Rbhre3cAA4hH0U3kYXQJ9rXEvuhRhvwlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Schattenbiest", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxtldsDuo9KsoW9RJ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Der will damit eigentlich nichts anderes als dass Deutschland sich abschafft und von anderen \u00fcbernommen wird damit wir eine andere Flagge bekommen\u2026. Ich h\u00e4tte ja nichts gegen das Land \u201eEuropa\u201c\u2026 aber das wird in naher Zukunft nicht passieren wenn so gut wie alle anderen L\u00e4ndern gerne ihre eigene Flagge hochhalten\u2026 au\u00dferdem ist es so, dass die jetzige Deutschland Flagge gar nicht mal das Symbol der nationalsozialisten war, somit er\u00fcbrigt sich das Thema schon allein damit. Das st\u00e4ndige b\u00fccken aufgrund unserer Vergangenheit ist auch eines der Probleme der heutigen Zeit, die Leute sind es leid und dadurch staut sich Hass der raus muss. Es ist richtig sich erinnern zu m\u00fcssen, aber es ist falsch, sich \u00fcber Generationen hinweg verantwortlich f\u00fchlen zu m\u00fcssen", "like_count": 0, "author_id": "UC4wQHKlDSmVHsoqv-_Ysn_Q", "author": "@quantillaprudentia1345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxZBIOfreBTY8zX4Dns1j_xGx9DswCbT1v0Zk0PeQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@quantillaprudentia1345", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzzlPYoti_luzbMubx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klassisch Peter Griffin\ud83d\ude0f", "like_count": 2, "author_id": "UCry7Zv7X7-0v2BB00p0AQaw", "author": "@horst_vegas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIVZruWSvlKaxkn57-rQU_C05R3t9jAWHU60AtJYLV6jMdWWwFgedf-dP7oDI9GjrVqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@horst_vegas", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwz2JHzPLbKJABE45Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der rechte Typ tut mir wirklich leid. Ich frage mich auch, warum er in Deutschland lebt. Er f\u00fchlt sich in Deutschland anscheinend sehr unwohl und hat starke psychische Probleme .", "like_count": 1, "author_id": "UCdAsUd_m6gI61lI-VZLM4aw", "author": "@alex_007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LHoyp71wHKqGjf_cc3c1YhDvY8XLK_uN5LC0D3_2nvYvc8Vi5Gz1sp3joPFp7ref3oidAGwr3JI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alex_007", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyuY8bxQfSqrOcrk4t4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr das ZDF ist man wohl ein NAZI, wenn man eine deutsche Flagge schwenkt und sich f\u00fcr sein freuen m\u00f6chte und einen gewissen Zusammenhalt sp\u00fcrt. Ich kann es nicht mehr h\u00f6ren.", "like_count": 0, "author_id": "UC_FIDkyEKtniNEHTQg9qg6w", "author": "@c2ashman", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koDLUgLZTUUBepRqUcGWBiRqKTBNIRHKEWuznEtYCEMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c2ashman", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNv5kdmssONZn062t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe Fu\u00dfball und ich liebe Deutschland. Ich bin liberal konservativ und habe eine t\u00fcrkische Freundin. \nBin ich jetzt ein schlechter Mensch oder sogar rechts hahaha? \u2764\ufe0f\ud83c\udde9\ud83c\uddea\u26bd\ufe0f", "like_count": 7, "author_id": "UC-8uj1PfALxjMUWdH9WH56A", "author": "@typischjulius9352", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwjCc__hpaP4Io6NaMpqRDEuG3ak8mVuBN73QMLdoWBnI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@typischjulius9352", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNv5kdmssONZn062t4AaABAg.A4v8bpUdq3PA6BR8v4DCw-", "parent": "UgzNv5kdmssONZn062t4AaABAg", "text": "Ja als liberal konservativer bist du politisch rechts", "like_count": 0, "author_id": "UCkbJsCsk6tR-WoObHKqrKJQ", "author": "@janniklange6750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u1CPjNywtcPcTugHr5Yo4kYdNWqJyuN4MdR3rJCUEgMPdAzsTZ5xKMHEDjBZHOe2IzEknu8DUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janniklange6750", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxx6IUXMeTZxP4ldJt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alle Flaggen sind aus seiner Sicht ein Symbol von Rechten??? Also ist jedes Land auf der Welt seit Jahrtausenden Rechts??? Welche verquere Vorstellung hat er denn? Kommunistische Staaten sind aus seiner Sicht damit auch rechts ? Sorry, aber manche Menschen sollten evtl. lieber mal einen Arzt besuchen. Er scheint auch stark unter Minderwertigkeitskomplexen zu leiden. Gute Besserung", "like_count": 1, "author_id": "UCdAsUd_m6gI61lI-VZLM4aw", "author": "@alex_007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LHoyp71wHKqGjf_cc3c1YhDvY8XLK_uN5LC0D3_2nvYvc8Vi5Gz1sp3joPFp7ref3oidAGwr3JI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alex_007", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo78Tpgwhxf5_ENWR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland macht so viel in der Welt, da kann man ruhig stolz auf das Land sein. Dieses ganze \"wir d\u00fcrfen keinen Nationalstolz zeigen\" ist absoluter Bullshit. Kein anderes Land verh\u00e4lt sich so, auch wenn es eine dunkle Vergangenheit hat, siehe Amerika oder die muslimischen L\u00e4nder.", "like_count": 0, "author_id": "UCXuQkr2RV6btyO-7ybD0fDQ", "author": "@watlos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khV_d_NGQCN9v0s9pAYNz93RK2FDCZ04LWYI-dA64=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@watlos", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQ2BPnGY5l2h3lcsd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimf :D\nIch erinnere an seine Line gegen Scotch :D:D:D", "like_count": 0, "author_id": "UC1CqfhxKIMF97r8Pu6UgY7Q", "author": "@gereonschmidt5041", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZDaSyPsFEnFop4oXGNf8wd_f3oeZgSdHRda5yzbTMLI4O52nxmliE1UE3aqdj0tFXKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gereonschmidt5041", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZmR7SMmoJs7_ZqTZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Mir egal welche Religion kommt\" siege Mannheim. Wenn mab \u00fcber deutschland redet, dann sollen lieber Leute mit Migratonhintergrund da stehen und dr\u00fcber reden? Ja bitte, die haben mehr Nationalstolz als manch deutsche", "like_count": 1, "author_id": "UCKXqCQottOwAklOfY34kNoA", "author": "@ffsfelix7854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lc1eOZZmGWJUxmDnwPF-te_EvK5mW4UE4mzqlPUvb35A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ffsfelix7854", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKYbBsKRxohmo-_-Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Einfach Peter Griffin", "like_count": 1, "author_id": "UCNDwc7MCkjSK-Af71yt6KCQ", "author": "@weltgeist2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8bIb8Fa_3edZw189cW0JBJBRM0e3WayrlPKjgr8lFeyAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weltgeist2143", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKYbBsKRxohmo-_-Z4AaABAg.A4uuW2OgwDbA4zP_ppXzEu", "parent": "UgwKYbBsKRxohmo-_-Z4AaABAg", "text": "Wenn du sonst nichts beizutragen hast, dann lass es doch einfach. Der Mann ist sehr sympathisch und hat m.M.n. einen sehr guten Wertekompass", "like_count": 2, "author_id": "UCc-B248FMWeyWH82MU_WKyg", "author": "@t042-x6v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFcj7U0Nek_GboMgw_qoMbl-7g2W45IFGwhPKybS0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@t042-x6v", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE4sx9lZAIChjdZWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht von gestern, Realisten\r\nWir hassen Faschisten und Nationalsozialisten\r\nUnsere Heimat hat darunter gelitten\r\nUnser Land war begehrt\r\nUmk\u00e4mpft und umstritten\r\nPatriotismus hei\u00dft Heimatliebe\r\nRespekt vor dem Land und\r\nVerachtung der Kriege...\r\nWann h\u00f6rt ihr auf, eure Heimat zu hassen\r\nWenn ihr euch ihrer sch\u00e4mt\r\nDann k\u00f6nnt ihr sie doch verlassen\r\nDu kannst dich nicht dr\u00fccken\r\nAuf dein Land zu schauen\r\nDenn deine Kinder werden sp\u00e4ter darauf bauen", "like_count": 1, "author_id": "UCY-xpYoBjFsehDJfoXbzd4g", "author": "@AndreasH2202", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvKUcLkY0TJ6RKkLmzLM2ldoOtsnX37vd0-u57jBl8Qw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AndreasH2202", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyu4BLL1qF1KAEK8EJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich war immer die mit dem\nKopftuch und dem Deutschland-Blumen-Kranz beim\nPublic-viewing\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea", "like_count": 28, "author_id": "UCNiE9BiVRTYvf3UhwMRSJZQ", "author": "@juri26061", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juri26061", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyu4BLL1qF1KAEK8EJ4AaABAg.A4ut0YUtjV6A4utm1ifI-U", "parent": "Ugyu4BLL1qF1KAEK8EJ4AaABAg", "text": "Stabil\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83e\udee1", "like_count": 4, "author_id": "UCe8M-cu3V1jWIvwgWljdj1g", "author": "@zentrum9042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DlT_YRPWlcnMHEQEEtpYFf9MlRtqBaldyUMcNtHQRhwsyvPD1f8kzf5wD1-A4FSHuMtAr8zSoA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zentrum9042", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyu4BLL1qF1KAEK8EJ4AaABAg.A4ut0YUtjV6A5-Mu2dyOww", "parent": "Ugyu4BLL1qF1KAEK8EJ4AaABAg", "text": "Mega cute", "like_count": 1, "author_id": "UCAKJYnyig0BMUQz_5qp3o2w", "author": "@pastelqueenwudel", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CGSrLbc3VY7k30h3QTVQN79KM0lj_fHGI50sFN43_7n_ckXWnqihgUZ7pbhZjGxRl3Z6cO24kQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pastelqueenwudel", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7fPIQiN2kE4OhZ5d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da von ungebildeten Leuten immer das gleiche schlechte Schopenhauer Argument kommt, hier mal eine Erkl\u00e4rung von Patriotismus. Es geht beim Patriotismus nicht darum auf irgendwas Zuf\u00e4lliges stolz zu sein, f\u00fcr was man nichts geleistet hat. Es geht darum, Teil einer Volksgemeinschaft zu sein, die unfassbar viel erreicht hat und auf diesen Erfolgen aufzubauen. Gerade wir Deutschen haben in Sachen Technik, Wissenschaft, Kunst, Musik , Literatur, Medizin, etc gro\u00dfe Errungenschaften vorzuweisen. Diese Dinge konnten nur entstehen, da wir als Volksgemeinschaft die Verh\u00e4ltnisse geschaffen haben, die es den gro\u00dfen Ausnahmetalenten erm\u00f6glicht haben, zu ihren Errungenschaften zu kommen. Wer jetzt mit dem allseits beliebten repetetiven Schuldkult Argumenten ankommt, der sollte sich zun\u00e4chst einfach mal umfassend geschichtlich mehrdimensional bilden und sich vor Augen f\u00fchren, wie viel Prozent des deutschen Volks in tausend Jahren an irgendwelchen unsch\u00f6nen Dingen beteiligt war und dies ins Verh\u00e4ltnis zu den mehrheitlich anst\u00e4ndigen Leuten setzen, die dieses Land vorangebracht haben. Jedes Volk auf dieser Welt hat das Recht darauf patriotisch zu sein und das werden mir irgendwelche Konditionierten niemals austreiben.", "like_count": 1, "author_id": "UCe8M-cu3V1jWIvwgWljdj1g", "author": "@zentrum9042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DlT_YRPWlcnMHEQEEtpYFf9MlRtqBaldyUMcNtHQRhwsyvPD1f8kzf5wD1-A4FSHuMtAr8zSoA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zentrum9042", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9JcS_2xWHBgm8BBJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bitte Pimf bei 13 fragen!", "like_count": 0, "author_id": "UC3kdgDW8BKXsJePzgyzJvsg", "author": "@jema8145", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SinjX0UdePXEHmaU7LgW4LAOOXvuZPqmoo6Q_VqIKTvvJpeJXBtju0iqZtF4wQwoG_1SUUZRfd8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jema8145", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgySToQ8_Rfy_66PTZ94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Stolz auf meine Ethnie, mein Land, unsere Historie und unsere Kultur. Ein Recht, welches jedes Volk auf diesem Planeten hat.", "like_count": 3, "author_id": "UCe8M-cu3V1jWIvwgWljdj1g", "author": "@zentrum9042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DlT_YRPWlcnMHEQEEtpYFf9MlRtqBaldyUMcNtHQRhwsyvPD1f8kzf5wD1-A4FSHuMtAr8zSoA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zentrum9042", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe Migrationshintergrund und finde es wirklich klasse, dass man zumindest zur EM mal Deutschlandflaggen auf Balkons an Fahrzeugen oder sogar an Polizeiwagen sieht. \n\nsollte das ganze Jahr \u00fcber normal sein. Sry aber das ist die offizielle Flagge dieses Landes, kann absolut nicht verstehen wie man dann mit Ausgrenzung anderer Nationen argumentieren kann", "like_count": 165, "author_id": "UC8ruQ_ACgsTjuVmI4pFUM4Q", "author": "@user-sr6cg6ro2b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_j99esZ1JgswKMXuYf6L0m6rgc8d5VrcO3BfShcU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-sr6cg6ro2b", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg.A4umaw6JTVzA5A7ATB5VFE", "parent": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "text": "Liegt daran, dass es sonst wirklich viele nazis h\u00e4ngen haben", "like_count": 1, "author_id": "UCXd2QbS5vxc2cmoSp-5XmKQ", "author": "@bitny4916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dYuQph5ze3LspFEHOapmc0CyLiIDdIKfNaNxXVtmrTuJJcgM9ZRUqjPpFEGC-zCJiR4vyIWDEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bitny4916", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg.A4umaw6JTVzA5CXKOQuMhy", "parent": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "text": "Mal andersrum gefragt. Was bringt die deutsche Flagge auf Balkonen und in G\u00e4rten f\u00fcr einen Mehrwert?", "like_count": 4, "author_id": "UCkzhxbAMWZPRM6I8Ei-7MRw", "author": "@joelstuckwisch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l75JiwTS-FCjZib4Mywm4RanTg1hIalLscWEp-5Qd949A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joelstuckwisch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg.A4umaw6JTVzA5C_mg0MV1C", "parent": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "text": "\u00a0@joelstuckwisch\u00a0 eine erkennbare Stimmung-ein Symbol der Gemeinsamkeit-ein Ausdruck von Identit\u00e4t.", "like_count": 3, "author_id": "UC8ruQ_ACgsTjuVmI4pFUM4Q", "author": "@user-sr6cg6ro2b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_j99esZ1JgswKMXuYf6L0m6rgc8d5VrcO3BfShcU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-sr6cg6ro2b", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg.A4umaw6JTVzA5FBswuXbip", "parent": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "text": "\u00a0@joelstuckwisch\u00a0was hat man den dagegen. Es muss ja nicht immer proaktiv einen Effekt haben", "like_count": 1, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg.A4umaw6JTVzA5FBvQj6R5M", "parent": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "text": "\u00a0@bitny4916\u00a0die essen auch alle Brot. Vielleicht sollte man das auch verbieten", "like_count": 1, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg.A4umaw6JTVzA5PqpsRr1OV", "parent": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0ja anscheinend ist f\u00fcr manchen ne flagge im garten das selbe grundbed\u00fcrfnis wie grundnahrungsmittel.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg.A4umaw6JTVzA5SA8UfSv8F", "parent": "Ugz2Dde1V9oVd5D9Ra94AaABAg", "text": "Nationalismus Hallo", "like_count": 0, "author_id": "UClHpYcFKoCkLRcrwn4EyJIg", "author": "@alexgegorie5639", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexgegorie5639", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZJ88TYuc0Wa51Dtl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Er nennt sich Pimf und erkl\u00e4rt die \u00c4hnlichkeit des Wortes zum nationalsozialistisch gepr\u00e4gten 'Pimpf' (Jungvolk) damit, dass er immer der J\u00fcngste und Kleinste war? -> Wikipedia\nSoweit ist es dann wohl doch nicht her mit dem Geschichtsbewusstsein.", "like_count": 18, "author_id": "UCHyo4g8NviHmbL5iTwXk2bQ", "author": "@WenckeWolak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmZYzKVWQjJAUlnH7IlLfloqTLqWwElYOqabfpVNV6I-jDwgTR-fRhzJ0ofbX0v5rhbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@WenckeWolak", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZJ88TYuc0Wa51Dtl4AaABAg.A4ulTEZszCGA54RVJaoVSp", "parent": "UgxZJ88TYuc0Wa51Dtl4AaABAg", "text": "Jep, das hab ich mir auch gedacht, aber das sollte ihm mal jemand sagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCVFg5GPEq_wu2mkLw_U0Gow", "author": "@martinicalzone5917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI4_tDdYCVGYFWOwcRZ5lOfurgF5KjZmf2heVxjb2UQqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinicalzone5917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8U3mNfU8BDeFzOOF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Einwandererkind f\u00fchle ich zu 100% was Jonas da sagt. Solange man als Ausl\u00e4nder Leistung bringt und \u00fcberdurchschnittlich performt wird man toleriert. Sobald man auch nur minimal schlechter als die deutschen ist, hei\u00dft es direkt man sei nicht willkommen. Mein Opa hat mir damals gesagt: Wenn du willst, dass die deutschen dich m\u00f6gen und akzeptieren, musst du in allem was du tust versuchen der beste zu sein. \nUnd recht hatte er. Als ich im Deutsch Unterricht mit ner 1 nachhause ging, w\u00e4hrend die deutschen oft ne 4 oder sogar ne 5 bekamen (kannste dir nicht ausdenken wenn man seine eigene Muttersprache nicht kann...), wurde man mit \"daf\u00fcr dass du Ausl\u00e4nder bist, bist du echt gut\" honoriert. In diesem Satz steckt zwar auch ne Menge Ablehnung, aber besser als Rassismus", "like_count": 4, "author_id": "UC3eZm3bifqhJUzE_bJ1iW9g", "author": "@ageon2904", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nATaj_XyZ449yTpyY9GNkkpedOEjet8B9ru95ikqwS3Mf-MXvcS1UlV0t6a5VEu6AwMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ageon2904", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8U3mNfU8BDeFzOOF4AaABAg.A4ujYYuOjneA5MHZfdrSfU", "parent": "Ugz8U3mNfU8BDeFzOOF4AaABAg", "text": "Ja, leider denken viele Menschen immer noch so. Es ist gelebter Alltagsrassismus. Leider bedienen sich auch Politiker und andere \u00f6ffentliche Personen aus der (vermeintlichen) \"Mitte\" st\u00e4ndig solcher Erz\u00e4hlungen, sodass dieses Denken weiter aufrechterhalten wird, gerade aktuell in der Migrationsdebatte. Viel zu selten gibt es Widerspruch, sodass viele gar nicht mehr realisieren, dass hier rassistisch argumentiert wird. \nDefinitiv eine der gro\u00dfen Baustellen, an der die Gesellschaft weiter und noch mehr arbeiten muss.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyOLm_JzyHUOGwcvZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe halt nicht warum man auf etwas stolz sein sollte, wof\u00fcr man nix geleistet hat. Ich bin stolz auf mein Abi, meine gut laufende Beziehung, meinem Auto oder mein abgeschlossenes Studium, aber f\u00fcr meine Nationalit\u00e4t bin ich nur dankbar. Ohne dieses \"Gl\u00fcck\" h\u00e4tte ich all das in der Form wahrscheinlich nie bekommen k\u00f6nnen", "like_count": 2, "author_id": "UCF82rKJLcP2jTc4hLd-F83Q", "author": "@leonheisel149", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKndzzw0noAfZU8YYiHWtIzJMaST3ljLMoPZKGiJs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonheisel149", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyOLm_JzyHUOGwcvZ4AaABAg.A4uj6UnWcLKA4ul7HGjo_Q", "parent": "UgwyOLm_JzyHUOGwcvZ4AaABAg", "text": "Kann man halt so oder so sehen, stolz sein auf das \"ich\" was sich auf aussehen, Intellekt, Errungenschaften in der Form wie du sie ausdr\u00fcckst oder eben auch auf die Gemeinschaft der Menschen mit denen man sich verbunden f\u00fchlt, kann sehr gesund f\u00fcr einen selbst und das miteinander haben, da braucht es nicht unbedingt einen weiteren Grund f\u00fcr.", "like_count": 1, "author_id": "UCkFQAeGu1rKzbzIPVP0qbRQ", "author": "@brunozoller4087", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lanKp0c4XOEw4gNAvlgE2xwgUKTYZUoPDqlL-HeDe5N-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brunozoller4087", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwyoy9BAACXKcMVpQl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde immer es muss ein Mittelweg her. Theoretisch finde ich das ganze L\u00e4ndergetue und \"Patriotismus\" f\u00fcr \"sein Land\" totalen Quatsch. Bringt nichts. Warum? Weil wir nicht ein Land sondern eine Welt sind mit einer Landfl\u00e4che auf mehrere Kontinente verteilt. Wir sind DIE Bev\u00f6lkerung der Erde. Jeder Mensch sollte den gleichen Wert und die gleichen Rechte und Pflichten haben. Soweit so gut. \n\nJetzt kommt aber wie immer Geld, Macht, Religionsfanatismus und ne Menge Egoismus von einzelnen die anf\u00fchren wollen. Und schon kommen Grenzen auf einer Landkarte und im Kopf der Menschen. \n\nDie Wissenschaft hat l\u00e4ngst ermittelt, dass wir alle auf dieser Welt irgendwie verwandt sind und oft anderen Ethnien angeh\u00f6ren, als in der wir geboren wurden. \n\nAber da unsere Gesellschaft sich halt leider dahin entwickelt hat, Grenzen zu stecken und sich eine Flagge zu basteln w\u00fcsste ich nicht warum Deutschland das einzige Land sein sollte, dass nicht mit seinen Farben wirbt egal in welcher Form. \nSolange es beim Stolz bleibt und nicht \u00fcberheblich wird sehe ich da kein Problem. Zeigt mir ein Land, in dem noch nie Menschenrechte verletzt wurden und grausame Dinge passieren. \n\nProblematisch wird es, wenn man sich als was besseres f\u00fchlt oder der Meinung ist, man hat die eine ultimative Richtigkeit. Und davon gibt es leider einige. Auch in Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UClzbxgIVMNkRIrfPq5VnbsA", "author": "@JuliSchaf", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm_zOZN6FVCMC9XEgozZJNxopPmyd0qspJwRJFxH0emdOvBN8EgbvmEsBy4G2A8EPFaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JuliSchaf", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg", "parent": "root", "text": "Amerika, Russland, T\u00fcrkei feiern ihr Land aber Deutschland nur wen fussball ist. \ud83d\ude05", "like_count": 6, "author_id": "UCoPtD5pEukLbaM4p7D9rsag", "author": "@swetalicht9311", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eGBT9OtZYzFFtzM3AyHCiCO6aCFQ7Be9EoaNehecLQEC0thB6ppV0o9M_GE10WNoAqU4SDL3CZ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@swetalicht9311", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg.A4uhYqNYRMhA4vSeGWxaLi", "parent": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg", "text": "Russland mit Putin und die T\u00fcrkei unter der Erdogan sollten unbedingt unserer Vorbilder sein\ud83d\ude02", "like_count": 1, "author_id": "UClQ8OxTXe9v4xVVwhEGozLA", "author": "@r.mcdichnich1979", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njgu7L8SQRBi_fDDQvoOFnkAIQc54e9r7-bnhYips=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r.mcdichnich1979", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg.A4uhYqNYRMhA4wH8wTiQ0l", "parent": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg", "text": "\u00a0@r.mcdichnich1979\u00a0 Die Beiden haben eine gro\u00dfe Zustimmung von \u00fcber 60\u2030 ihrer Bef\u00f6lkerung. Bei uns sind es mit 3 partei viel schmelei 30\u2030.", "like_count": 0, "author_id": "UCoPtD5pEukLbaM4p7D9rsag", "author": "@swetalicht9311", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eGBT9OtZYzFFtzM3AyHCiCO6aCFQ7Be9EoaNehecLQEC0thB6ppV0o9M_GE10WNoAqU4SDL3CZ0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@swetalicht9311", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg.A4uhYqNYRMhA5BMVsaC6bm", "parent": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg", "text": "Und dir ist nie in den Sinn gekommen, dass bei denen die nationalistische Feierei genau so dumm ist", "like_count": 0, "author_id": "UCMesRtcmxr_fXUkXvjCm_Xg", "author": "@ywatt5136", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYSMNCRk0jcz2Do6NEYo5QY9kKc-I9KGYjrTNd8ASU2w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ywatt5136", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg.A4uhYqNYRMhA5MFxC06Htk", "parent": "UgyIgWUwwgZ740C3eE94AaABAg", "text": "\u00a0@swetalicht9311\u00a0 Logisch. Sowohl in Russland (\"ausl\u00e4ndische Agenten\") als auch in der T\u00fcrkei (\"Pr\u00e4sidentenbeleidigung\") wird man daf\u00fcr verhaftet, sich regierungskritisch zu \u00e4u\u00dfern. Ein falsches Like in den sozialen Medien reicht. In Russland muss man mit dem Tod rechnen. Klar, dass in einem solchem Angst- und Unterdr\u00fcckungssystem viele Menschen lieber nicht \u00f6ffentlich (etwa in Meinungsumfragen) sagen, was sie wirklich denken, um sich selbst zu sch\u00fctzen.\n\nDa lebe ich doch lieber in einem freiheitlich-demokratischen Land, in dem die Leute sich dar\u00fcber beschweren, wie doof alles sei. Es ist ein Privileg, es frei \u00e4u\u00dfern zu d\u00fcrfen, dass man die Regierungsarbeit katastrophal schlecht findet, ohne daf\u00fcr irgendwelche Konsequenzen f\u00fcrchten zu m\u00fcssen. Ich zumindest wei\u00df das sehr zu sch\u00e4tzen,ganz besonders beim Blick in Richtung T\u00fcrkei oder Russland.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzfLWOJc42852aXrjN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss zugeben, ich verstehe beide Standpunkte nicht wirklich :\n\n1. Um einen positiven Identit\u00e4tsbezug zum eigenen Land zu haben, war ich nie auf Fu\u00dfball angewiesen. Finds auch ein bisschen peinlich, wenn zur WM oder EM pl\u00f6tzlich in ganz Deutschland alle mit Flagge rumlaufen und danach sp\u00fcrt man nichts von dem Spirit mehr. Patriotismus muss nicht so brachial wie in USA mit Paraden stattfinden. Wer ohne Scham die D-Flagge tragen, unsere Hymne singen und dann noch f\u00fcr das Grundgesetz einsteht, ist das aus meiner Sicht genau das richtige Ma\u00df. Patriotismus ist wie gutes Essen. Lieber \u00f6fter mal im guten Rahmen anstatt ex und hopp auf einen Schlag das gro\u00dfe \u00dcberfressen. Ein angemessenes Ma\u00df ist gut und gesund f\u00fcr eine Gesellschaft.\n\n2. Der Lockentyp  tr\u00e4gt mir aus meiner Sicht die klassischen Scheuklappen eines Linken. Deutschland war von der Verfassung aus gesehen nie freier, humaner, sozialer und s\u00e4kularer und liberaler als heute und als das steckt in der Flagge.\n\nLinke sehnen sich immer nach der Gesellschaft ohne jeden Unterschied und Nation und Tr\u00e4umen von der einen gro\u00dfen Menschheitsfamilie. Dass die Bildung von der Nation ein wichtiger Schritt dazu war, Menschen im gro\u00dfen Stil zu vereinen, sehen sie leider selten. Und gerade die Deutschlandflagge m\u00fcsste ihm eigentlich zusagen, da gerade die BRD grunds\u00e4tzlich jeden begr\u00fc\u00dft, der friedlich mit uns zusammenleben will.\n\nUnter der Deutschlandflagge ist jeder willkommen, der mit uns f\u00fcr Einigkeit und Recht und Freiheit einstehen will. Das ist der Deal.", "like_count": 0, "author_id": "UCpHT0WnLjM2Ghgn-QXUSHsA", "author": "@Darth_Darth_Bings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/w7qVq73P4BxvihhrPp9IzHhJyEfy8TCTzKi1sM-N_E0IY7G7j5EMDC7UuTlPu1LMWyAju5zeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Darth_Darth_Bings", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyor73AEZNrvFVuNYJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Absolutes kotz Thema. Wie Leute wie Jonas einfach nicht verstehen, dass durch so einen Schwachsinn Leute nach rechts gedr\u00fcckt werden. Oder wie ein ZDF denkt das man so ein Thema eine Platform geben sollte. Kotz", "like_count": 42, "author_id": "UCI2_3SdLCxL7o5Ox4kqRKKQ", "author": "@plasmacannon1198", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbrhEAVjpFN-GcH-oqAVROO5O2cj3vEF08M7Ti0Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@plasmacannon1198", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyor73AEZNrvFVuNYJ4AaABAg.A4ueE88vvz1A54PQG2rFOT", "parent": "Ugyor73AEZNrvFVuNYJ4AaABAg", "text": "Es ist absolut kein Schwachsinn. Es gibt genug Leute, die stramm rechts sind, aber man sollte eben nicht alle \u00fcber einen Kamm scheren. Ich glaube das hat auch Jonas nicht gemacht. Warum sollte man dar\u00fcben denn nicht reden d\u00fcrfen?", "like_count": 1, "author_id": "UCVFg5GPEq_wu2mkLw_U0Gow", "author": "@martinicalzone5917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI4_tDdYCVGYFWOwcRZ5lOfurgF5KjZmf2heVxjb2UQqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinicalzone5917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyor73AEZNrvFVuNYJ4AaABAg.A4ueE88vvz1A5Q59aInhv6", "parent": "Ugyor73AEZNrvFVuNYJ4AaABAg", "text": "n\u00f6, die leute werden nicht gedr\u00fcckt, die sind schon lange da.", "like_count": 2, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyiFuyNdPigSTDVUmR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kein Wunder, dass der ne Zecke ist", "like_count": 0, "author_id": "UC16-Xodevxj0j_JUC06mUOw", "author": "@mattes_nba", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LppDhF-_x1yJO8sUJ6B00Ck3W477aMA4FFg2tDYR8b3bogvr_Lpnr_3oiwnniC9NUVstGS8b=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mattes_nba", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxX8H_O9ywGj2XaIlJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83c\udde9\ud83c\uddea", "like_count": 0, "author_id": "UCMdownf8L1huCy6G5FLQAXQ", "author": "@atomict1974", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mZN9C7xlo7Js0vqsFWUgDl7spR3M815C39HA6qBd7WiUUmW2wJN5I0G_iqx56z-gd2ub8uCKUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@atomict1974", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwptb4gvRYJwvg3csZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "PIMF will erst mal nur bekannter werden durch seinen Auftritt. Seine Aussagen sind so d\u00fcrr und mit nur wenig neuer Substanz, dass er hier wirklich wohl nur aus diesem Grund hier mitmacht.", "like_count": 0, "author_id": "UC7xHlHQ01MrkAih_tt7GlzA", "author": "@aluuusch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk0SC5qxYJK28K8DDcBScoiKDQSmC6J0eb4Qat29U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aluuusch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht stolz zu sein auf das eigene Land, ist,  was auf die meisten anderen Nationalit\u00e4ten befremdlich wirkt. F\u00fcr einen US-Amerikaner, Franzose, Engl\u00e4nder ist die Frage nach dem Nationalstolz gr\u00f6\u00dftenteils gar keine Frage. \n\nWenn ich auf Reisen bin, sehe ich leider h\u00e4ufig Deutsche, die sich anderen Nationalit\u00e4ten quasi anbiedern. Die ihr eigenes Land schlecht reden und sich damit freiwillig in eine Untergebenen-Position setzen. Ich halte es hingegen so, dass ich durchaus die Vor- und Nachteile kenne, die es hat, in Deutschland zu leben. Ebenso klar ist es mir aber auch, dass kein Land perfekt ist. Ergo muss ich mich weder unter- noch \u00fcberlegen f\u00fchlen. \n\nWer letztlich aber nicht zu dem Schluss kommt, dass wir in Europa und vielleicht so noch mehr in Deutschland, auf einer Insel der Seeligen leben, muss wohl noch mehr die Welt bereisen.", "like_count": 1, "author_id": "UC7xHlHQ01MrkAih_tt7GlzA", "author": "@aluuusch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk0SC5qxYJK28K8DDcBScoiKDQSmC6J0eb4Qat29U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aluuusch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg.A4ualRjSryUA5MD_AMo08L", "parent": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg", "text": "Ein fehlender Bezug zu nationalen Symbolen hat nichts mit \"Unterwefung\" oder \"Anbiederung\" zu tun. Es bedeutet zun\u00e4chst einmal ganz einfach, dass man darin f\u00fcr sich keine besondere Bedeutung sieht. Das muss nicht einmal einen besonderen Grund haben.\n\nHistorisch ist es allerdings gut erkl\u00e4rbar, warum hier unterschiede zwischen L\u00e4ndern gibt. In Deutschland hat man es in Form der Zeit des Nationalsozialismus erfahren, in welche Katastrophe es f\u00fchren kann, wenn man die Identit\u00e4t als Individuum, die Aufgabe individueller Entwicklung, ersetzt durch ein Streben, in einer nationale Kollektividentit\u00e4t in Gro\u00dfartigkeit uund Allmacht aufzugehen. Entsprechend betont das Grundgesetz als Lehre aus dieser Erfahrung die individuelle Menschenw\u00fcrde und das Recht auf individuelle Entfaltung.\n\nAuch wenn nat\u00fcrlich einzelne Menschen unterschiedliche Ansichten und Motivationen mitbringen, w\u00fcrde ich hier also vereinfacht sagen: Der deutsche Patriotismus besteht gerade darin, eben nicht nationale Symbole oder die Vorstellung einer kollektiven Verbundenheit durch geografische N\u00e4he in den Vordergrund zu stellen, sondern die \u00dcberzeugung, dass jeder Mensch das Recht hat, als Individuum zu leben und betrachtet zu werden. Manche nutzen daf\u00fcr den Begriff des \"Verfassungspatriotismus\".\n\nDass man nicht \u00fcberall Deutschlandfahnen an der Hauswand h\u00e4ngen hat bedeutet also keinesfalls, dass man keinen Bezug zu den Werten des Landes h\u00e4tte oder das Privileg, in einem freiheitlich-demokratischen Land leben zu d\u00fcrfen, nicht sch\u00e4tzen w\u00fcrde. Dieser Bezug dr\u00fcckt sich nur anders und weniger plakativ aus. Nicht in Form von Symbolen, sondern in Form des allt\u00e4glichen Daseins und Zusammenlebens, das bestimmten Idealen folgt, die man aus tiefer \u00dcberzeugung vertritt.\n\nEntsprechend macht es f\u00fcr mich absolut Sinn, dass man Deutschlandflaggen eher im Zusammenhang mit gro\u00dfen Sport-Events zu sehen bekommt, dann da bekommen diese eine kontextbezogene (also sportbezogene) andere Funktion, also die empathische (etwa anfeuernde) Teilhabe an einem sportlichen Kampf.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg.A4ualRjSryUA5MHOaG2cOk", "parent": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg", "text": "\u00a0@fractalcore7691\u00a0 Durchaus ein interessanter Kommentar von dir. Allerdings sprach ich gar nicht so sehr von einer Geringsch\u00e4tzung eigener nationaler Symbole, sondern viel mehr von einem mangelnden Selbstbewusstsein bis hin zu Selbstverachtung von fast allem typisch Deutschem dieser Reisenden.\n\nW\u00e4hrend nicht-deutsche Reisende gerne auf  Vorz\u00fcgen ihrer L\u00e4ndern zu sprechen kommen, z.B. die Franzosen auf die Vielf\u00e4ltigkeit ihrer Gastro-Kultur, w\u00fcrden diese besagten Reisende als Reaktion sich negativ \u00fcber die eigene Kultur in diesem Bereich \u00e4u\u00dfern. Und auch wenn vielleicht hier ein Franzose einen Punkt h\u00e4tte, w\u00fcrde ich nicht damit z\u00f6gern im Gegenzug bei passender Gelegenheit an anderer Stelle eben einen der Vorz\u00fcge meines Landes anzubringen.  Und das ist genau das, was mEn oft vers\u00e4umt wird von den Deutschen. Keinesfalls von anderen Nationalit\u00e4ten.\n\nVielleicht z\u00e4hlst du solche absolut harmlosen Dinge zu nationalen Symbolen. Dann habe ich allerdings kein Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, wieso man diese nicht hervorheben sollte, \"nur\" weil vor 80 Jahren die Nationalsozialisten ihre  Gr\u00e4ueltaten begannen haben. Salopp gesagt, was haben Sp\u00e4tzle, Currywurst und Schweinshaxe mit diesem dunklen Abschnitt unserer Geschichte zu tun?", "like_count": 0, "author_id": "UC7xHlHQ01MrkAih_tt7GlzA", "author": "@aluuusch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk0SC5qxYJK28K8DDcBScoiKDQSmC6J0eb4Qat29U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aluuusch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg.A4ualRjSryUA5MP8nzvYEH", "parent": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg", "text": "\u00a0@aluuusch\u00a0 Nun, es ist zun\u00e4chst einmal eine Unterstellung bzw. Zuschreibung, dass die beschriebenen Reaktionen ein Ausdruck von Selbstverachtung seien. Denkbar w\u00e4re etwa auch ein Akt der H\u00f6flichkeit oder der Wertsch\u00e4tzung des Gegen\u00fcber, den Blick eher von sich selbst wegzulenken und dem Gegen\u00fcber mehr Raum zu lassen.\nLetztlich m\u00fcsste man die reisende Person selbst nach ihrer Motivation fragen. Alles andere ist Spektulation und der Versuch, zwanghaft ein Muster zu erkennen zu m\u00fcssen, das es m\u00f6glicherweise so gar nicht gibt.\n\nIch versuche es mal als Gedankenspiel, mich selbst in eine solche Situation hineinzuversetzen. Ehrlich gesagt, w\u00fcsste ich gar nicht, was ich antworten sollte. In meiner (Klein-)Stadt etwa ist die Gastronomie sehr stark gepr\u00e4gt von italienischen, t\u00fcrkischen und US-amerikanischen Einwanderern. Entsprechend dominieren D\u00f6ner-L\u00e4den, Pizzerien, Burger-L\u00e4den, Eisdielen. Mir f\u00e4llt spontan keine einzige Gastst\u00e4tte in der Umgebung ein, die Sp\u00e4tzle oder Sauerkraut regul\u00e4r auf der Speisekarte stehen hat. Sp\u00e4tzle assoziiere ich ohnehin eher mit Baden-W\u00fcrttemberg, also eher eine regionale Spezialit\u00e4t.\nF\u00fcr mich, aus der Perspektive meines pers\u00f6nlichen Alltagserlebens, sind also D\u00f6ner, Pizza, Pasta, Burger, Baklava und Gelato das \"typisch deutsche Essen\", wenn man das so nennen will. Aber das klingt nicht besonders sexy oder nach irgendeinem Alleinstellungsmerkmal. Deswegen w\u00fcrde ich mangels Antwort mit Widererkennungswert vermutlich auch eher von der Frage ablenken oder mir irgendetwas Generisches aus den Fingern saugen, etwa dass wir eine gro\u00dfe Vielfalt an B\u00e4ckereien und Backwaren haben. Dass ein Gro\u00dfteil davon billige Aufback- und Fertigbackmischung-Ware ist und ich mir manchmal w\u00fcnsche, es g\u00e4be \u00e4hnlich hohe Qualit\u00e4tsanforderungen wie an das Baguette in Frankreich, w\u00fcrde ich mir dann denken, aber nicht aussprechen, um keine unn\u00f6tigen Diskussionen anzufangen.\n\nWas in diesem Kontext aber eigentlich wichtig ist: In keiner Sekunde w\u00fcrde ich bei der Beantwortung der Frage dar\u00fcber nachdenken, Deutschland in irgendeiner Form \"gut\" oder \"schlecht\" reden zu wollen. Es w\u00fcrde mir, ganz banal gesprochen, schlichtweg schwer fallen, hier etwas \"typisch Deutsches\" zu identifizieren und zu benennen. Wir sind eben ein Einwanderungsland und entsprechend ist das kulturelle Angebot sehr stark von verschiedensten Einfl\u00fcssen von au\u00dfen gepr\u00e4gt und zudem in einem st\u00e4ndigen \u00c4nderungsprozess. Und das auch nicht erst seit heute oder gestern. Emotionale Bez\u00fcge wie \"Stolz\" oder \"Selbstverachtung\" g\u00e4be es f\u00fcr mich in solchen \u00dcberlegungen \u00fcberhaupt nicht. Entsprechend bin ich immer verwundert \u00fcber derartige Zuschreibungen, die mir v\u00f6llig unplausibel erscheinen. \n\nLeichter w\u00fcrden mir konkrete Antworten fallen, wenn um Fragen nach Grundwerten (Stichwort: Menschenw\u00fcrde) oder gesellschaftlicher/politischer Organisation (etwa die Vorteile unseres Sozialsystems oder des Verh\u00e4ltniswahlrechts) ginge. Weil man das dann tats\u00e4chlich national denken kann und es es sich hier nicht um rein regionale Beobachtungen handelt. Und weil unsere Art des Zusammenlebens (und Denkens) sehr stark durch derartige systemische Einfl\u00fcsse gepr\u00e4gt ist.\n\nWenn man mir hier vorwerfen w\u00fcrde, ich w\u00fcrde aus einem Motiv der \"Selbstverachtung\" heraus sprechen, dann w\u00fcrde ich mich davon klar abgrenzen und entgegnen, dass der Betrachter hier durch solche Zuschreibung eher seine eigene Gedankenwelt beschreibt und nicht meine.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg.A4ualRjSryUA5N4X8caq5e", "parent": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg", "text": "\u00a0@fractalcore7691\u00a0 Joa, \"Unterstellung\"... ich schilderte ja reale subjektive Eindr\u00fccke, die ich auf meinen Reisen schon mehrmals so aufgefasst habe. Und mit \"von -- bis\" beschreibe ich ja eine ganze Spanne die bis zur Selbstverachtung reichte aber auch andere Schattierungen beinhaltet.\n\nJa, denkbar w\u00e4re das in der Theorie. Aber das deckt sich nicht mit meinen erw\u00e4hnten Erfahrungen. Zudem es nicht direkt unh\u00f6flich w\u00e4re, wenn man thematisch passend, von typischen Dingen aus der eigenen Kultur erz\u00e4hlt.\n\nBei allem Respekt, aber wenn Sie kein Bild von deutscher K\u00fcche haben, lokalisiere ich Ihren Wohnort eher irgendwo im Norden des Landes, wo traditionelle Strukturen generell schw\u00e4cher ausgepr\u00e4gt sind, als etwa weiter s\u00fcdlich. Und meines Wissens nach gibt es in Frankreich ein vergleichbares System an  Gro\u00dfb\u00e4ckereien, wo das Baguette ebenso wenig frisch und von Hand hergestellt wird. Gleichzeitig gibt es dort - wie auch in Deutschland - immer noch den Traditionsb\u00e4cker. W\u00e4re genau Ihr Gedanke dazu vielleicht schon eine kleine Note dieses von mir beschriebenen \u00fcbertriebenen kritischen Blicks auf sich selbst eines Deutschen? \n \nSicher sind Sp\u00e4tzle schw\u00e4bisch, sowie Schweinshaxe bayrisch und Currywurst berlinerisch ist. Sie werden selten auf der Welt ein Gericht finden, was nicht einen regionalen Ursprung hat.\n\nInsgesamt am\u00fcsiert mich Ihr Kommentar durch seine h\u00f6chst rationale Bewertung der Dinge. Ich stelle mir vor wie ein Engl\u00e4nder ein lockeres Gespr\u00e4ch mit ihnen \u00fcber FIsh&Chips beginnt und sie daraufhin ein Pl\u00e4doyer auf die W\u00fcrde des Menschen halten.\n\nGleichzeitg frage ich mich bei Ihrer \"Emotionslosigkeit\" gegen\u00fcber kulturellen Dingen des eigenen Landes, wo diese herr\u00fchrt. Letztlich sind es Schule, Uni, Medien und Weiteres, die die Einstellung zum eigenen Land beeinflussen.  W\u00e4hrend etwa spanischen B\u00fcrgerinnen ein tendenziell positives Bild ihres Land im Laufe ihres Lebens von derartigen Institutionen vermittelt bekommen, mag so mancher Deutscher hier zu eben dieser N\u00fcchternheit geformt zu werden.\n\nSchade! Denn Patriotismus kann bereichernd sein und muss nicht direkt als ausgrenzend aufgefasst werden. Das h\u00e4ngt n\u00e4mlich ganz vom Wesen dieses Patriotismuses ab. \n\nBekanntlich sind die Menschen in Bayern deutlich tradtionsbewusster als die anderer Bundesl\u00e4nder. Touristen erfreuen sich f\u00fcr gew\u00f6hnlich an deren kulturellen Identit\u00e4t, weil es \"anders\" ist und nicht gesichtslos und so Emotionen geweckt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC7xHlHQ01MrkAih_tt7GlzA", "author": "@aluuusch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk0SC5qxYJK28K8DDcBScoiKDQSmC6J0eb4Qat29U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aluuusch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg.A4ualRjSryUA5P8kgKBq5C", "parent": "Ugzz0LB8sFYqSoyiSYJ4AaABAg", "text": "\u00a0@aluuusch\u00a0 Nun, ganz unabh\u00e4ngig vom Thema zun\u00e4chst danke f\u00fcr die ausf\u00fchrliche Antwort und vor allem f\u00fcr die M\u00fche, die Position zu kontextualisieren und R\u00fcckfragen zu stellen.\nMeine Motivation ist selten die, andere von etwas zu \u00fcberzeugen oder einen Konsens zu finden, sondern eher der Erkenntnisgewinn, insofern ist das sehr gewinnbringend.\n\nDie Frage nach meiner vermeintlchen \"Emotionslosigkeit\" beim Thema Patriotismus ist eine interessante, \u00fcber die ich mir bisher noch keine intensiven Gedanken gemacht habe. Ein Antwortversuch: Die Frage nach einem emotionalen Bezug zu dem Land, in dem man lebt, hat in meinem Leben und in meinem sozialen Umfeld schlicht nie eine Rolle gespielt. Insofern gab es nie einen Anlass, sich damit zu besch\u00e4ftigen. Der einzige Anlass, sich \u00fcberhaupt der Frage zu widmen, ist der, dass in den letzten Jahren immer wieder von verschiedenen Seiten aus versucht wird, das Thema Patriotismus in den Vordergrund der politischen Debatte zu bringen.\n\nEntsprechend empfinde ich die Aussage, sich nicht der \"Liebe zum eigenen Land\" (was immer man darunter verstehen mag) zu widmen sei eine Form von \"Selbstverachtung\", als Unterstellung, weil mir hier Empfindungen oder Haltungen zugeschrieben werden, die ich schlichtweg nicht habe. In meiner Erlebenswelt ist Patriotismus ganz einfach keine bedeutende Sache, nicht mehr und nicht weniger.\n\nDas hei\u00dft im Umkehrschluss nicht, dass mir das Land gleichg\u00fcltig w\u00e4re oder ich es nicht sch\u00e4tzen w\u00fcrde, in diesem Land zu leben. Im Gegenteil: Wenn ich in das (leider zunehmend auch europ\u00e4ische) Ausland blicke, bin ich jedes Mal aufs Neue froh und dankbar dar\u00fcber, in Deutschland leben zu d\u00fcrfen, ein Land, in dem (noch) eine relativ hohe und verl\u00e4ssliche gesellschaftliche und politische Stabilit\u00e4t herrscht. Letzteres empfinde ich als nicht selbstverst\u00e4ndlich, sondern als eine bedeutende zivilisatorische Errungenschaft, die allen Menschen in diesem Land zu verdanken ist, die t\u00e4glich dabei mitmachen, die Prinzipien eines friedlichen demokratischen Zusammenlebens aufrechtzuerhalten. Entsprechend leidenschaftlich werde ich auch, wenn es darum geht, sich gegen Kr\u00e4fte zu wehren, die diese Prinzipien aktiv zerst\u00f6ren wollen.\nManche w\u00fcrden das \"Verfassungspatriotismus\" nennen, wobei ich diesen Begriff f\u00fcr mich selbst nicht verwenden w\u00fcrde und eher davon sprechen w\u00fcrde, Demokratie aus \u00dcberzeugung zu leben. \n\nBei kulturellen oder geografischen Bez\u00fcgen fehlt mir diese Leidenschaft, das ist richtig. F\u00fcr mich sind Sp\u00e4tzle einfach nur ein Gericht unter vielen und das Oktoberfest ein Jahrmarkt unter vielen. Das hat keinen besonderen Grund; es ist einfach nicht Teil meines Interessensgebiets geworden. Ich sehe allerdings auch keine Notwendigkeit, dieses Interesse zu haben, da es keine Voraussetzung f\u00fcr ein geordnetes Zusammenleben ist. Auch empfinde ich keinen \"Hass\" und keine \"Verachtung\" gegen\u00fcber Sp\u00e4tzle oder Oktoberfest und selbst wenn das so w\u00e4re, w\u00fcrde das alleine dem Gericht oder der Veranstaltung gelten, ohne daraus R\u00fcckschl\u00fcsse \u00fcber das Land oder die Gesellschaft insgesamt zu ziehen.\nWenn man ein besonderes Interesse f\u00fcr kulturelle Besonderheiten und Unterschiede pflegt, ist es gut, wenn nicht, genauso. Das ist f\u00fcr mich also in erster Linie eine private Kategorie, \u00e4hnlich wie bei allen anderen Intessensgebieten (Sport, Musik, etc.) oder bei der Glaubensfreiheit.\n\nProblematisch wird es f\u00fcr mich dann, wenn das Thema Patriotismus zum politischen Gegenstand gemacht wird, zumal das in der Regel damit einhergeht, dass eine Person oder Gruppierung willk\u00fcrlich und einseitig einen vermeintlich \"einzig richtigen/wahren/echten\" Patriotismus festlegen und den f\u00fcr die gesamte Gesellschaft verpflichtend vorschreiben m\u00f6chte. Ab da wird es wirklich gef\u00e4hrlich, denn hier wird mit dem verfassungsgegebenen Grundsatz des Rechts auf freie Entfaltung und des Rechts auf eigene Meinung und Anschauung gebrochen, welches explizit beinhaltet, einen eigenen ganz individuellen Bezug zu pflegen zu dem Land, in dem man lebt. Das steht f\u00fcr mich also auf einer Stufe etwa mit religi\u00f6sen Gruppierungen, die einen Gottesstaat errichten und allen Menschen einen bestimmten Glauben und eine bestimmte Weltanschauung aufzw\u00e4ngen wollen. Beides stellt einen massiven \u00dcbergriff auf die Freiheit dar.\n\nJenseits \"n\u00fcchterner\" verfassungsrechtlicher Fragen steht das auch im Widerspruch zu meinem eigenen Menschen- und Gesellschaftsbild, nach dem das eigene Leben in erster Linie eine lebenslange individuelle Entwicklungsaufgabe darstellt und sich dieser zu stellen eine individuelle Verantwortung. Eine wie immer auch aussehende Sehnsucht nach einer \u00fcbergeordneten nationalen \"Kollektividentit\u00e4t\" anstelle der eigenen individuellen Identit\u00e4tsentwicklung stellt in meiner Vorstellung eine Entgrenzung und einen Versuch dar, sich von dieser individuellen Verantwortung zu befreien. Wenn man in die Geschichte Deutschlands schaut oder auch in Richtung vieler L\u00e4nder auf der Welt in der heutigen Gegenwart blickt, dann sehe ich mich darin best\u00e4tigt, dass genau dieses Streben danach, in einer solchen \"Kollektividentit\u00e4t\" aufzugehen, quasi unausweichlich in die Katastrophe f\u00fchrt.\n\nUm es zusammenzufassen, nochmal etwas plakativ ausgedr\u00fcckt: Ich habe \u00fcberhaupt nichts dagegen, wenn jemand die Hauswand mit Deutschlandfahnen schm\u00fcckt und die Freizeit damit verbringt, das Land in allen Facetten zu erkunden, und g\u00f6nne es der Person, wenn sie darin eine besondere Erf\u00fcllung sieht. Ebenfalls habe ich Verst\u00e4ndnis f\u00fcr den Wunsch, diese Leidenschaft mit anderen teilen zu wollen. Aber so wie ich in Abgegrenztheit zu dieser Person lebe, so erwarte ich auch, dass diese Person in Abgegrenztheit zu mir lebt, also sich nicht anma\u00dft, es mir aufzw\u00e4ngen zu wollen, genauso leben zu m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHzQ6JoBRkteBw4eZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist doch das Sch\u00f6ne am Stolz, er bleibt, auch wenn Moralapostel ihn mardig machen wollen. Es ist Stolzmonat!", "like_count": 1, "author_id": "UChmrXYLfE4PG1QYV7FfhD3Q", "author": "@LupiFem", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ayMnjPD_qDjaASmW9cBou1_89qTBZgTx8kMSnthpispK6yhSNeEq2WzoxVuuxoeZuvUWqIgtKy8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LupiFem", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyezxUkuf3ZCFqjDUh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Den Punkt bei 15:08 f\u00fchle ich tats\u00e4chlich - allerdings vielleicht ein wenig anders. Ich bin meinen Eltern super dankbar, dass ich in einer vergleichsweise sicheren, beh\u00fcteten Umgebung aufwachsen durfte. Aber das hat nichts mit Stolz zu tun. ;) Denn seien wir ehrlich, den Eltern daf\u00fcr einen High Five zu geben f\u00fchlt sich weird an :D\n\nAber mal Spa\u00df beiseite: wie wichtig ist es uns eigentlich \u00fcberhaupt, Nationalstolz zu haben? ich meine, gibt es nicht andere Dinge, die wir selbst erreicht haben, also Positives, auf das wir stolz sein k\u00f6nnen? Nat\u00fcrlich k\u00f6nnen wir auch da nicht materiellen Gegebenheiten ausblenden. Aber mir bedeutet es viel mehr, dass ich einen Master machen konnte, dass ich meine H\u00fcndin gut erzogen habe, dass ich Beziehungen mit Menschen aufgebaut habe, die nachhaltig sind. Aber Nationalstolz - den brauche ich irgendwie einfach nicht, damit es mir im Leben gut geht. \n\nLokalstolz oder ein Hingezogensein zum Lokalen f\u00fchle ich hingegen total - meine Heimatstadt Mannheim liebe ich total, und es ist halt mein verratztes Eck :D\n\nAn Leute, die das anders f\u00fchlen: wie wichtig ist Euch Nationalstolz denn tats\u00e4chlich f\u00fcr Euer Wohlbefinden? Mir kommt es n\u00e4mlich manchmal komisch vor, einen integralen Teil seiner Identit\u00e4t davon abh\u00e4ngig zu machen (und ich bin hier geboren). Ernst interessierte Frage :)", "like_count": 0, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1miJHhq2HDeUM6ih4AaABAg", "parent": "root", "text": "its your boy Pimf", "like_count": 1, "author_id": "UCcA8jq2HzFEHnYXuHq1ZhQg", "author": "@JerryPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JerryPost", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw21BTpP-hBMEpsXXZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alles f\u00fcr \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83c\udde9\ud83c\uddea", "like_count": 0, "author_id": "UCFiLRV4qi2YfZ5zNccym08w", "author": "@frodoskywalker4696", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lMo3DPjmAxTJWAD8TVVJQ78ZG_TFsTBNY1DzZlis4RTrE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frodoskywalker4696", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxPTWT9_CZBqLCrVB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wette, dass der Typen mit den Curly Fries auf dem Kopf nur schei\u00dfe labern wird.", "like_count": 2, "author_id": "UCZ_CBNapazlvKCxHc-NxYBA", "author": "@derossinator1510", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lKGQYTjEC-CUwZ_CeDkif5HCWfdl-bhbvF7DLxoeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derossinator1510", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann man den beiden bitte mal ein Geschichtsbuch schenken. Die Nazis auf die man sich die ganze Zeit bezieht, hatten die H-Kreuzfahne und nicht die heutige Deutschlandfahne. Es sind zwei unterschiedliche Fahnen. Dazu steht jede Fahne auch f\u00fcr Werte, auch die Deutschlandfahne steht f\u00fcr die deutsche Kultur und deren Werte.\nDie Frage die man nicht gestellt hat w\u00e4re: Wenn du auf nichts in Deutschland stolz sein kannst, warum bist du dann hier?\nBei 20:20 kann man wieder sch\u00f6n den Rassismus sehen. Personen die Wei\u00df ist, d\u00fcrfen nicht dar\u00fcber reden, das muss dann erst der nicht wei\u00dfe und nicht deutsche her. Eventuell hat die Hautfarbe einer Person nichts mit dem Inhalt des gesagten zu tun.", "like_count": 100, "author_id": "UCi3Gkc2aVKrb8yC1C5L70lQ", "author": "@groud8203", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltf86d1_9_X564zC2MRpUC8pVNISdCMt7Bq5ei_dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@groud8203", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A4v9VkOZ5Ni", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "Nur kurze Antwort zu der Frage, weshalb man hier ist, obwohl man nicht stolz auf sein Land ist: Ich wurde hier geboren und habe nicht genug Geld um auszuwandern und ein gutes Leben im Ausland zu f\u00fchren.", "like_count": 10, "author_id": "UCqoflf09PRHPKQ6v5bRd-7Q", "author": "@tonymony594", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/O8RPjptZS8WqWKw2L0dCEbDDjXHg_YXZ51FJlGWCKR4CKbGaNtfZdEOzM7w-4ATVYrwg2w8j=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tonymony594", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A4vMSHNZzel", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "Wie kann jemand stolz auf etwas sein, wozu die Person nichts beigetragen hat? Stolz impliziert Verantwortlichkeit. Ich bin froh dar\u00fcber, ein weitestgehend gutes Los in der Geburtenlotterie gezogen zu haben, aber ich bin sicherlich nicht stolz darauf.", "like_count": 0, "author_id": "UCP4gb8vC8sWunbVJo0kOopA", "author": "@winniemercury4516", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOR2RYzLQ5028v3gXX3mVXtZlSVDLYomBPvPXDE2x2PsrrK9mEAaJCQJkebLqwEkdCbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@winniemercury4516", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A4vRaXfopqQ", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "Weil die ach so tolleranten fordern, dass man differenzieren soll.. aber selbst nicht differenzieren k\u00f6nnen zwischen rechts, rechtsextrem und Nazi. Wird alles unter dem Begriff Nazi zusammengefasst... ein wahrer hohn f\u00fcr die Opfer damals die unter den Nazis leiden mussten. Diese inflation\u00e4re entwertende Verwendung des Wortes Nazi", "like_count": 0, "author_id": "UC7cbu0mGj__Kaury3pCD4hw", "author": "@Zyklopenzyste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIROG2OYlPAg-KsA6TyYTUjEb6POm2V3RuktnCbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zyklopenzyste", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A4vVfOMuztv", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr die Erkl\u00e4rung\ud83d\udc4d\ud83c\udffc", "like_count": 0, "author_id": "UCWPGIS_LFnemmCt9-MHU_nA", "author": "@tomskrrr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mE-XL3yBmR_epShbAZOs26vkY5DHnL5cE8-XGJNyNY5lc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomskrrr", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A4vXjDjcKkv", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "Vollkommen richtig...doch leider ticken das viele Deutsche nicht...", "like_count": 1, "author_id": "UCP3oNgaCnz8t-ajs8ry4yIw", "author": "@hansschmidt5306", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koUHJqFr1JN90Wp3cKxI5YUO_iqN458l3Il27YjCFWIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hansschmidt5306", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A4xAClIXz_s", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "\u00a0@tonymony594\u00a0 Klingt erstmal nach einer vern\u00fcnftigen Antwort, aber wenn du wirklich auswandern willst, gibt es viele M\u00f6glichkeiten auch wenn man wenig Geld hat. Alles was du brauchst sind Sprachkenntnisse. Du kannst zum Beispiel als Gastarbeiter/Leiharbeiter in ein anderes Land gehen. Firmen die so etwas anbieten k\u00f6nnen dir erstmal eine Wohnung in dem Land stellen und dir helfen auch die jeweilige Staatsb\u00fcrgerschaft zu bekommen. In Zahlreichen L\u00e4ndern gibt es auch Reglungen zum Anwerben von Fachkr\u00e4ften. Hierr\u00fcber kannst du als entsprechende Fachkraft in ein anderes Land gehen.\nZur not gibt es auch andere Wege die Staatsb\u00fcrgerschaft eines anderen Landes zu bekommen und dort Leben zu d\u00fcrfen. Zum Beispiel Ankerkinder, also das du in dem jeweiligen Land Vater/Mutter eines Kindes wirst, das in dem Land geboren wird. (Rechtslage des Landes beachten). Heiraten w\u00e4re auch eine Option oder Staatsb\u00fcrgerschaft durch Adoption. (Auch hier Rechtslage des Landes beachten). \nWas das gute Leben angeht, so kommt dies nun mal nur durch harte Arbeit. mach eine Ausbildung oder ein Studium um ein Vern\u00fcnftigen Beruf zu bekommen, mit dem du auch in anderen L\u00e4ndern gut Leben kannst. Der Anfang ist hart, aber wenn du wirklich auswandern willst, sollte das klappen.", "like_count": 5, "author_id": "UCi3Gkc2aVKrb8yC1C5L70lQ", "author": "@groud8203", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltf86d1_9_X564zC2MRpUC8pVNISdCMt7Bq5ei_dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@groud8203", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A54PyAcHwjK", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "Warum man hier ist, obwahl man nicht Stolz auf sein Land ist: \nWeil man hier geboren und sozialisiert wurde. Hier habe ich Freunde und Familie, deshalb muss ich noch lange nicht stolz auf mein Land sein. Ich kann mich h\u00f6chstens gl\u00fccklich sch\u00e4tzen durch Zufall mit ein Haufen Privilegien auf diesem St\u00fcck Erde geboren zu sein.", "like_count": 5, "author_id": "UCVFg5GPEq_wu2mkLw_U0Gow", "author": "@martinicalzone5917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI4_tDdYCVGYFWOwcRZ5lOfurgF5KjZmf2heVxjb2UQqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinicalzone5917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A54iSAKrYCY", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "\u00a0@martinicalzone5917\u00a0 Dann gib doch die Privilegien auf! Gehe doch in ein Land anderes Land und lebe dort. Dadurch das du dort lebst gliederst du dich allm\u00e4hlich in deren Gesellschaft ein und findest auch dort neue Freunde und kannst eine eigene Familie aufbauen.\nOder aber du akzeptierst dass du gl\u00fcck hattes bei der Geburtenlotterie und bist Stolz drauf in eine Land zu leben und ein Teil davon zu sein. Stolz auf die Fortfahren die das heutige Deutschland erbaut haben, Stolz auf die Wert und Tradition mit denen du aufgewachsen bist. Es mag nicht alles Super an Deutschland sein, aber es scheint ja auch dir hier besser zu gefallen als anderswo, sonst w\u00fcrdest du das Land verlassen. Also warum nicht einfach Stolz sein auf die Gemeinschaft in der du lebst? Warum nicht Stolz auf Deutschland sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCi3Gkc2aVKrb8yC1C5L70lQ", "author": "@groud8203", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltf86d1_9_X564zC2MRpUC8pVNISdCMt7Bq5ei_dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@groud8203", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A5AqtpmiO6t", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "\u00a0@groud8203\u00a0  ich denke am Ende wollen diese Menschen sich nicht eingestehen, dass der Lebensstandart hier doch garnicht so schlecht ist,  und sie doch nicht bereit sind f\u00fcr ihre Prinzipien einzustehen und damit auch zeitweise Einschnitte ihres Lebensstandart einzugehen. Andere Menschen kamen auch mit nichts und haben es geschafft sich ein Leben aufzubauen. Sei mal dahin gestellt, ob es ihnen an ihren vorherigen Lebensorten deutlich schlechter ging. Einfach war es f\u00fcr diese Menschen dennoch nicht hier Fu\u00df zu fassen, aber dies ist nat\u00fcrlich mit viel Flei\u00df verbunden.", "like_count": 2, "author_id": "UCqEIdaPYMWlVKH2g1G1XjLQ", "author": "@LePadro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fz9ov3sBUeFds2W65YFUDqhLLjj0eNxkQ6B7HgCEU1ymhxwC6XbWJSkIhuF8IixfbEprSidY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LePadro", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A5FCnuxyMr9", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "\u00a0@groud8203\u00a0dort bekommt man aber leider kein B\u00fcrgergeld", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A5PrcLsiCun", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "erkl\u00e4r mal... deutsche werte, deutsche kultur... was soll das sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg.A4uMAdyAXE2A5QbOYlbQPf", "parent": "UgxPC2jAewt1cfCHxd94AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 Deutsche Werte, sind jene Werte die im allt\u00e4glichen Leben als Normal gelten. Dinge wie P\u00fcnktlichkeit oder das man zur Begr\u00fc\u00dfung jemand die Hand gibt oder Winkt. Das man h\u00e4ufig Meckert und sich auch \u00fcber Kleinigkeiten \u00e4rgert. Das man sich an Gesetze h\u00e4lt, auch bei belanglosen Dingen wie an einer Leeren Stra\u00dfe an der Roten Ampel stehen zu bleiben.\nBei der Kultur ist es \u00e4hnlich. Zur deutschen Esskultur geh\u00f6ren die Gerichte die wir essen, sprich der D\u00f6ner, Schnitzel, Sauerkraut, Met, Wurst, Brot, etc. Zur Kultur geh\u00f6ren auch Feste und Traditionen die gewahrt werden. Hier h\u00e4tten wir zahlreiche Dinge wie, Oktoberfest, Weinfeste, Dorffeste, usw. Hierbei kann man auch traditionelle T\u00e4nze sehen wie den Schuhpattler, die Annne-Marie-Polka, Discofox, usw. Fu\u00dfball ist auch ein Teil der deutschen Kultur. Die deutsche Sprache und ihre Dialekte sind ein Teil unsere Kultur.\nDies sind ein paar Beispiele daf\u00fcr was zu den deutschen Werten und unsere Kultur geh\u00f6rt. Man kann in einem einzelnen Kommentar nicht alles Aufz\u00e4hlen, daher es bereits ganze B\u00fccher mit \u00fcber 300 Seiten gibt, die sich diesem Thema widmen. Aber vereinfacht ist es halt das, was man als typisch Allmann bezeichnet oder eben einfach das, was im Alltag als normal gilt.", "like_count": 0, "author_id": "UCi3Gkc2aVKrb8yC1C5L70lQ", "author": "@groud8203", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltf86d1_9_X564zC2MRpUC8pVNISdCMt7Bq5ei_dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@groud8203", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNsJ539SQo96pscrV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese Schiene mit \"unserer Verantwortung\" ist eine M\u00f6glichkeit f\u00fcr Linke sich selbst moralisch zu \u00fcberh\u00f6hen ohne etwas daf\u00fcr zu tun. Niemand hat einen Vorteil davon, wenn jemand sich gegen Rassismus, Faschismus oder Hunger in der dritten Welt ausspricht. Es ist das Vort\u00e4uschen von Wichtigkeit und Gratismut.", "like_count": 0, "author_id": "UCzPc5VTMmAfkA29wULpfzOQ", "author": "@Nikolai973", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1LWy2-ZaCt94WtaY4PUNFE_nUp-XVIvsg9jCs2tC1GNY_tKwPcAude-AKcSa6CckaqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nikolai973", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyV-rupG7hzYZtwG7l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Typ rechts ist verloren.", "like_count": 8, "author_id": "UCnt-Jvu-GThS668OQM0a1Ug", "author": "@Ni2_dive", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IM0GnyZ5Jbn2QpU_uCVbNgRVxXasqzCSk27hiThZtbz2CxZ3BUPertNz1tOj9AupNhP0ex08=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ni2_dive", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqVQ69vzSwQGJHS8N4AaABAg", "parent": "root", "text": "diese diskussion ist so sinnlos", "like_count": 149, "author_id": "UCbKejvZD1mbPdGUh4JKzLUg", "author": "@MiauKatze", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KC7ShKXaJeNCRMT12g0PyWg8zhpKlZXT8TRsu29EoRK2kWHQxU14aP__DojgXPZFKs6H7eaH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiauKatze", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8omqL7Z7x-cHCt2B4AaABAg", "parent": "root", "text": "hat er bei 3:09 gerade Urkunden F\u00e4lschungen zugegeben?", "like_count": 8, "author_id": "UCVvoC_WqrT21BRB9lGAYzlQ", "author": "@r3kl0v", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BMlX9tY-kEUnX-072EQPRmWP--Ntd6wNsuUhXiN_rPTLhUCqKoRN2mBZ9dMhiHzUtYjIXPKnGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@r3kl0v", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8omqL7Z7x-cHCt2B4AaABAg.A4uJYnhCug_A4uXSTsJAX3", "parent": "Ugy8omqL7Z7x-cHCt2B4AaABAg", "text": "Nee, das ist keine Urkundenf\u00e4lschung im strafrechtlichen Sinne.", "like_count": 1, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIvH2kUVBj4X_rER14AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Au\u00dfenstehender kann ich nur sagen, ihr k\u00f6nnt nichts daf\u00fcr was zu Zeiten des Nationalsozialismus passiert ist.   Jeder hat das Recht die deutsche Fahne zu wehen und zu zeigen dass man stolz darauf ist", "like_count": 0, "author_id": "UCgdQEMtu8hbRntM-3X8hUpA", "author": "@wswilsch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LqbYoSLCzReGdWMXCkUx7RTm8hNIMua_6jZJRTFb20kOc5llMgctqLf_juNFWW7WJcsfKRBQXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wswilsch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz1-W6kk10YN528aV54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich als T\u00fcrkin mit deutscher Staatsangeh\u00f6rigkeit finde es total traurig, wie sehr Patriotismus von Linken niedergemacht wird. Ich bin stolz, Deutsche zu sein, und dich bin stolz, T\u00fcrkin zu sein. Ich bin auf beide Nationen sehr sehr stolz und bezeichne mich selbst sogar als Nationalistin. F\u00fcr mich ist Nationalismus, stolz auf sich selbst und sein Land zu sein. Deutsche sind leider zu \u00e4ngstlich. Wenn sie so weiter machen, werden wir dieses tolle Land verlieren. Die Deutschen m\u00fcssen aufwachen.", "like_count": 0, "author_id": "UCF62uffxNYOflY6ZsZPsJiQ", "author": "@1919KuvayiMilliye", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9LfoSQ1loHRAJDcWFunR-3glpIpQTltFsqJ4w0XmJNExp1JC2G72zul0vRKGZP8YLU5pPdQVcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@1919KuvayiMilliye", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy10rSmjZlbd3LOzlJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland mu\u00dfte nie f\u00fcr die Unabh\u00e4ngigkeit k\u00e4mpfen? Die deutsche Flagge ist ein Erinnerung an   den Wiederstand gegen Napoleon.", "like_count": 1, "author_id": "UCIFC_yvJHeuRfAc6hPbX4lA", "author": "@Midmpwe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/nfW8Wcznsu7zsvQfQEmz4sffHRowDJoS4lDQ1o8YHa-bE3YMad9qSMDaMtin-BxDFNYEFKBYKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Midmpwe", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9bTNc_wr_bYk5RDR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielleicht sollten wir Deutsche dann einfach aussterben wenn unser Land sich bis in alle Ewigkeit dauernd schlecht f\u00fchlen muss, f\u00fcr etwas was wir jungen Leute nie getan haben und dann sogar schon so Dinge wie unsere Landesflagge bei einer EM als schlecht dargestellt werden. Als Deutscher musst du dich fast schon f\u00fcr deine Nationalit\u00e4t entschuldigen", "like_count": 0, "author_id": "UC0l_rh8aDDEQIMaVRwy1nnQ", "author": "@Coruscantspadawan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9SsQPIvtSCvMLP9CphXTwumeBrEBsfiMQpjbLuSfZ-2-Vl-M1Ql2VAJ2F4u62o7eSj8T9PduWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Coruscantspadawan", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur Eins dazu....remember 2006, wie entspannt alle damit wahren! Was das nur f\u00fcr ne Zeit heute?\ud83d\ude27 Ein alter wei\u00dfer Mann....niemals h\u00e4tt ich's mir vorstellen k\u00f6nnen, dass ich dies mal sage, aber \"fr\u00fcher war Alles besser\"!", "like_count": 19, "author_id": "UCYTlIx63PK1kdTzmstbfHow", "author": "@martinkeller6471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAvXwKhF9W-758960a9XjLrXxvSdrZkX4XZl0vZ0CotMcCwuJe0HKveyMX8NMWQ9UFfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinkeller6471", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg.A4u6fq54NmsA4u7er37dlf", "parent": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg", "text": "PS: \"Rapper und ContentCreator\" @Jonas \"Pimpf\"\ud83d\ude05 toller Typ, und ne totale Bereicherung f\u00fcr \"unsere\" Gesellschaft\ud83d\ude09 der er ausschlie\u00dflich seine \"M\u00f6glichkeit, seinen NichtBeruf\" gewinnbringend auszu\u00fcben, zu verdanken hat...aber dies Alles mit undefferenzierten Dreck zu bewerfen? Ehrenlos! Aufspringen auf's momentane gern genommene \"Narrativ\". An L\u00e4cherlichkeit nicht zu \u00fcberbieten!", "like_count": 2, "author_id": "UCYTlIx63PK1kdTzmstbfHow", "author": "@martinkeller6471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAvXwKhF9W-758960a9XjLrXxvSdrZkX4XZl0vZ0CotMcCwuJe0HKveyMX8NMWQ9UFfw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinkeller6471", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg.A4u6fq54NmsA54A_RA1qTj", "parent": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg", "text": "2006 war eine komplett andere Zeit. Und auch da gab es kritische Stimmen, erinnere ich mich gut dran.", "like_count": 1, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg.A4u6fq54NmsA5PsNCHakM1", "parent": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg", "text": "neeee, nationalstolz war auch fr\u00fcher schon schei\u00dfe.", "like_count": 1, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg.A4u6fq54NmsA5SZemngR8t", "parent": "Ugx2Kl3yUBc_eht5r7d4AaABAg", "text": "ja fr\u00fcher, als man seine ehefrau noch ungestraft vergewaltigen durfte, das warte noch bessere zeiten, nicht wahr, alter wei\u00dfer mann?", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLh3kjewfkPmhayUx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ey Mann der Typ rechts ist mal voll krass drauf Digga, und hat irgendwann in seinem Leben einen seltsamen Weg eingeschlagen. Ich f\u00fchle Mitleid mit so viel Selbstverachtung. Schade, ich glaub er hat ein gutes Herz!", "like_count": 15, "author_id": "UC6ChYXpXwSC1CJfW76Cr0Yg", "author": "@christinas.2835", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m08Ui_NI-_ZnbenLZjlRi08ZkBrdboSf10BXwsCxo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christinas.2835", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLh3kjewfkPmhayUx4AaABAg.A4u4_VIRyUWA5MGXuZfIV7", "parent": "UgzLh3kjewfkPmhayUx4AaABAg", "text": "Gl\u00fccklicherweise gibt es in Deutschland ein Recht auf freie Entfaltung, dazu geh\u00f6rt selbstverst\u00e4ndlich auch das Recht auf einen eigenen Sprachstil. Das mag freiheitsfeindlichen Sprachpolizisten, die lieber in einer kollektivistischen Gesellschaftsordnung mit gleichartigen \"Einheitsmenschen\" leben m\u00f6chten, nicht gefallen, aber gl\u00fccklicherweise steht das Grundgesetz \u00fcber solchen kruden ideologischen Vorstellungen.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsNsssq1Q-8ml3IPh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist das krank", "like_count": 2, "author_id": "UCLgYi-SaOMYjwNzltta4YIw", "author": "@lutzreichwald9300", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kW1OJBzXYKv_sVYsRkeNq2p0rFbG6bS0yEjT-dR0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lutzreichwald9300", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzRR4TkMJarvL3ORGd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da hat das zwangsgeb\u00fchrengem\u00e4stete Propagandamedium der Regierung ja wieder mal zwei echte Ultra-Lauchs eingeladen. Und das gleich am Anfang einer von denen freim\u00fctig und stolz zugibt mit einem erlogenen Zeugnis sich Vorteile zu verschaffen und damit zu betr\u00fcgen, ist nat\u00fcrlich bei einem v\u00f6llig amoralischem Medium, dass Politiker total toll findet, die ihre gesamten Lebensl\u00e4ufe f\u00e4lschen, voll auf Linie.\nVielleicht, aber nur vielleicht, h\u00e4ttet Ihr endlich mal G\u00e4ste einladen sollen, die sich mit Patriotismus \u00fcberhaupt erst mal auskennen, vielleicht sogar jemanden, der jeden Tag unter der Flagge Deutschlands sein Leben f\u00fcr sein Volk einsetzt, um es gegen Feinde innen wie au\u00dfen zu verteidigen. DIESE Menschen leisten wenigstens jeden Tag f\u00fcr Deutschland tats\u00e4chlich etwas, auf das sie stolz sein k\u00f6nne, dass ihnen dieses einstmals sch\u00f6ne, friedvolle, freie Land \u00fcberhaupt erst erm\u00f6glicht hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCo6XBtxw7poxGPjKvLTo2BA", "author": "@1s3ngr1m", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_keHJK5FULpY7WwPdisARIYrra_GLaenvN-RPSWI6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@1s3ngr1m", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxe4MaBOiKoznq0Hrx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denk, dass man sich gerade durch EM und WM, auch als Mensch mit Migrationshintergrund leichter zugeh\u00f6rig f\u00fchlen kann, weil es so einfach ist, sich durch die Merchartikel ganz einfach zugeh\u00f6rig zu f\u00fchlen und zu wissen, \u201e hier sind wir uns einig, dass wir die Mannschaft unterst\u00fctzen und stolz auf sie sind\u201c. Im Alltag ist es viel schwerer. Auch ich habe einen Migrationshintergrund und deutsche Vorfahren, wodurch ich seit meinem 2ten Lebensjahr meinen deutschen Pass habe und dennoch f\u00fchle ich mich nicht immer zugeh\u00f6rig. \n\nBeim Fu\u00dfball ist das irgendwie anders. Und es ist sch\u00f6n dieses Gef\u00fchl von Zugeh\u00f6rigkeit zu f\u00fchlen und es ist wichtig das grunds\u00e4tzlich in Deutschland noch mehr zu st\u00e4rken. Wenn man genau hinschaut; es sind nicht nur \u201ewei\u00dfe\u201c in den Fan-Meilen. Auch viele Menschen mit Migrationshintergrund \u201ebekennen\u201c sich zu Deutschland und unterst\u00fctzen die Mannschaft, denn in vielen von Ihnen schlagen 2 Herzen in ihrer Brust und sie unterst\u00fctzen beide L\u00e4nder gleicherma\u00dfen, weil beide Teil von ihnen sind.", "like_count": 2, "author_id": "UC3TRelb-bsDws9gRame6lkA", "author": "@Zoe___oOooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMHT_c7EabKmTt6GcqqRSn9FdGxGTII7Rqo4qp6555IwYfhcLXhdRPaNr9cSpxfT9L5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zoe___oOooo", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-rxPGsXTJBmVqDAZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann Jonas' Standpunkt schon verstehen, wenn er die Flagge mit all dem negativen verbindet, was er angesprochen hat. Da bin ich auch kein Fan von, und ich glaube auch dass man als Deutscher mit Hinblick auf unsere Geschichte ein besonderes Verh\u00e4ltnis zu Patriotismus hat bzw. haben sollte. Und wenn man pers\u00f6nlich nicht viel mit den Symbolen anfangen kann bzw. sich denen nicht verbunden f\u00fchlt finde ich das auch erstmal okay.\nAllerdings bin ich nicht bereit, ein Symbol wie die deutsche Flagge dem rechten Rand kampflos zu \u00fcberlassen, denn f\u00fcr mich steht sie in erster Linie f\u00fcr den Staat, dessen Verfassung beginnt mit \"Die W\u00fcrde des Menschen ist unantastbar\". Es gibt viele Menschen in diesem Land die das auch verk\u00f6rpern, die \"Nie wieder\" auch meinen. Auf diese Ideale kann man stolz sein, und wir m\u00fcssen daf\u00fcr sorgen, dass sie uns erhalten bleiben. \nF\u00fcr mich ist klar, dass rechte Hetzer, die sich \"Patrioten\" nennen, oft nicht das Deutschland von heute lieben, sondern das von vor 1945.", "like_count": 6, "author_id": "UCp54R07FPEe6fTY9l0CcVDg", "author": "@dragondropdota", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrqhprA-T1OCdbZH42FwbI8EklMg8WcS5k5nHsMQjD5w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dragondropdota", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyft2ALn0HDeG3Y8gp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jonas ist nicht Stolz auf Deutschland, weil er ja nur zuf\u00e4llig hier geboren wurde und daf\u00fcr nichts kann? Andererseits mahnt er aber dazu, dass wir eine Verantwortung tragen f\u00fcr das, was hier mal passiert ist. Bedeutet: Daf\u00fcr, wo man geboren ist, kann man nichts, daf\u00fcr, was Menschen vor der eigenen Geburt in dem Land gemacht haben aber schon.", "like_count": 0, "author_id": "UC_vEc-yeLpc15DCmz7G4XSw", "author": "@wonka6848", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4zZST4lvgNUl5kXZvK9pt5MuBFFyr4YP_AJatSmY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wonka6848", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAvXm0EAaUS22is314AaABAg", "parent": "root", "text": "Zun\u00e4chst einmal sind mir beide gleicherma\u00dfen sehr sympathisch. \n\nIch bin der Meinung, dass auch die Deutschen das Recht haben bei EM und WM ihre Fahnen zu schwenken und stolz auf die Mannschaft zu sein die das eigene Land vertritt. Ich wei\u00df, wie vorsichtig alle Deutschen vor 2006 bez\u00fcglich der deutschen Flagge waren, w\u00e4hrend alle anderen Nation auch im Alltag stolz ihre Flaggen an ihren Restaurants etc. befestigen und ihre Mannschaft auch bei Meisterschaften lauthals feierten. \n\nUnd 2006 war in vielerlei Hinsicht sehr sch\u00f6n. Zum einen, der einladende Solgen: die Welt zu Gast bei Freunden\u201c  und die dazugeh\u00f6rigen Bilder, die um die Welt gingen und die Deutschen feiernd und offen zeigten und jeder verstand, dass die Flaggen eine Zugeh\u00f6rigkeit und Unterst\u00fctzung der damals neuen und jungen Mannschaft bedeuteten. Und so sehe ich das heute immer noch. Ja, die Deutschen haben vor vielen Jahren Fehler gemacht und das Flaggen schwenken beim Fu\u00dfball ist nicht mit der Rechtsbewegung gleichzusetzen. \n\nDer Verein feuert seine Mannschaft an und ist entsprechend ausgestattet um die Zugeh\u00f6rigkeit zu zeigen. Bei WE und Em ist das ganze Land der \u201eVerein\u201c, der seine Mannschaft mit allem was sie nur bieten k\u00f6nnen unterst\u00fctzt. \n\nDas ist meine Meinung.", "like_count": 6, "author_id": "UC3TRelb-bsDws9gRame6lkA", "author": "@Zoe___oOooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMHT_c7EabKmTt6GcqqRSn9FdGxGTII7Rqo4qp6555IwYfhcLXhdRPaNr9cSpxfT9L5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zoe___oOooo", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAvXm0EAaUS22is314AaABAg.A4tvtr7nPh0A4uqF_jX_wR", "parent": "UgyAvXm0EAaUS22is314AaABAg", "text": "2006 war wirklich wundersch\u00f6n, einfach unvergesslich \u2764\ufe0f es hatte so eine Leichtigkeit", "like_count": 4, "author_id": "UC587Upm_zsn7XbgmAdYOPwQ", "author": "@xxsbpunktxx5632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mIi5qkEGYvMiLNDXMarY0cNUFJvROKNprArRgX09vxeEg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xxsbpunktxx5632", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlCjNB2Uqzx46z_mh4AaABAg", "parent": "root", "text": "19:35 gibts da ne Kilometer Angabe wie weit der Lokalpatriotismus gehen darf? Stra\u00dfe? Ort? Bezirk? Bundesland?", "like_count": 27, "author_id": "UCgvf3vK1H7jF-tLL4pgJ0Ow", "author": "@Counterfeit13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12I_eAC7O9sphTokV4htrmHbjrFmo0zLqAFB7cTpHXME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Counterfeit13", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlCjNB2Uqzx46z_mh4AaABAg.A4tupt5DpB-A54QQeL3Vgb", "parent": "UgwlCjNB2Uqzx46z_mh4AaABAg", "text": "Hmm...gute Frage, aber ich denke Bundesland w\u00e4re sicher schon zu gro\u00df. Ich denke Stadt ist die Grenze f\u00fcr Lokalpatriotismus.", "like_count": 0, "author_id": "UCVFg5GPEq_wu2mkLw_U0Gow", "author": "@martinicalzone5917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI4_tDdYCVGYFWOwcRZ5lOfurgF5KjZmf2heVxjb2UQqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinicalzone5917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtSR-YQLlvn8fliep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich find es echt schlimm, dass man als Deutscher immer nur auf die Jahre 1933 bis 1945 reduziert wird. Die Geschichte Deutschlands ist so viel mehr als die Nazizeit. Ja es sollte nicht vergessen werden aber irgendwann ist auch mal gut. Sollen die Franzosen jetzt wegen Napoleon nicht mehr stolz auf ihr Land sein? Oder die Spanier, weil sie fr\u00fcher die Ureinwohner gejagt haben oder die Engl\u00e4nder bei der Kolonialisierung?  Oder die Amerikaner? Die sind so stolz auf ihr Land, an jedem Haus h\u00e4ngt ne riesige Flagge und die sind ja im Osten auch immer sehr aktiv \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f in keinem dieser L\u00e4nder ist es ein Thema nur in Deutschland muss man ein riesen Ding draus machen. Die Deutsche Flagge steht f\u00fcr Einigkeit, Recht und Freiheit und nur f\u00fcr das nicht f\u00fcr irgendeinen rechten Mist!", "like_count": 0, "author_id": "UCG9kGTpY9q5Wbb2rIMhFmxg", "author": "@Roboe97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1RKyXz1E6yC63TEtdARiXYFrifQzcwtgNMQYRV5dcgETI1YUKetkg0HxL_Svl38UhBZOW6QI8A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Roboe97", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eDas Video aus Sylt\u201c \u201ewas sehr gef\u00e4hrliches\u201c \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 58, "author_id": "UCbC_QwcqxkVNW_gUVr_GHng", "author": "@DieNWOsiehtalles", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzS57VdiL0kC3EsokjWszpO-rL-su06hPVkCWvqWRavw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieNWOsiehtalles", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg.A4ttYajVUwaA4ubNB438i7", "parent": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "text": "Das gef\u00e4hrliche an dem Video ist nicht das dort jemand Gewaltt\u00e4tig geworden ist, sondern wie unterschwellig es in Ordnung geworden ist sowas zu sagen und das auch noch abzufeiern.", "like_count": 16, "author_id": "UCcA8jq2HzFEHnYXuHq1ZhQg", "author": "@JerryPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JerryPost", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg.A4ttYajVUwaA4wKzLUGin0", "parent": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "text": "\u00a0@JerryPost\u00a0 Das Gef\u00e4hrliche an dem Video ist, dass es dem linken Establishment und dem Staatsfunk als Massen-Propagandamittel dient, um das rechte Feindbild aufrechtzuerhalten, anstatt sich um Probleme wie die in Mannheim zu k\u00fcmmern.", "like_count": 0, "author_id": "UCc_1pUNCms6kSqGtSEAcI7A", "author": "@BeattapeFactory", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dNjm2gLI4q2A8a-zENwNAkfC5tJHhnj23FR_H7lPUBpKnadzKM43EFSzMRpGkXuuae0atYjWGuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BeattapeFactory", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg.A4ttYajVUwaA4wgmY-ny2C", "parent": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "text": "\u00a0@JerryPost\u00a0 wie kommst du drauf das sei in Ordnung? Die Leute wurden doch in jeglicher Hinsicht ausreichend zur Rechenschaft gezogen.", "like_count": 3, "author_id": "UCB3HnFwTUtOjAp84R-AVPQg", "author": "@mikesh593", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCcLaQxWcvI2EGO1Yx8JghVogwuIvweQtKO2WljVQO8Z9U-9WIqXep9b4I_4RwnbLfMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mikesh593", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg.A4ttYajVUwaA4whk07wLww", "parent": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "text": "\u00a0@mikesh593\u00a0 Das war auch wichtig (auch wenn ein paar Internet Idioten gerne zu weit gehen).\nEs hat sich offensichtlich f\u00fcr diese Menschen vor Ort so in Ordnung angef\u00fchlt, das sie es sogar gefilmt und ins Internet gestellt haben. Also es ist, eben unterschwellig, so \"normal geworden das man kein Problem damit hat das so in der Situation zu zeigen und der \u00d6ffentlichkeit preiszugeben. \n\nAu\u00dferdem gibt es ja auch leider viele aus der Schiene die das \u00d6ffentlich auch verteidigt haben oder What about die echten Probleme geschoben haben.", "like_count": 4, "author_id": "UCcA8jq2HzFEHnYXuHq1ZhQg", "author": "@JerryPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JerryPost", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg.A4ttYajVUwaA4xVyVGd_5n", "parent": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "text": "\u00a0@JerryPost\u00a0 Wenn sogar Ausl\u00e4nder sagen, dass Deutschland \u00fcbervoll ist, ist es glaube ich f\u00fcr Deutsche kein Problem, das zu \"gr\u00f6hlen\", denn ihnen geh\u00f6rt dieses Land. Ich glaube mal kaum, dass echte Fl\u00fcchtlinge sich gew\u00fcnscht haben in Deutschland teilweise in den Kulturkreisen anzukommen, wovor sie eigentlich gefl\u00fcchtet sind. Das ist einfach sinnbefreit.", "like_count": 2, "author_id": "UCyW06iSawsJpF3ri78-Ggkg", "author": "@einfachlukas7840", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrUV0e5XsxxsYXS5ZSIhLQvlKAGp5IpbjBKNsFBDfQhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einfachlukas7840", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg.A4ttYajVUwaA4xkRnOGgMB", "parent": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "text": "\u00a0@einfachlukas7840\u00a0 Ich hoffe ehrlich gesagt das du dich nicht sehr viel mit den Urspr\u00fcngen dieser S\u00e4tze befasst hast. Klar muss man nicht jedes mal darauf zur\u00fcck verweisen, es hat aber einen Grund warum diese Rhetorik im \u00f6ffentlichen Diskurs als verp\u00f6nt galt (und das eigentlich auch jeder wusste).\n\n\"denn ihnen geh\u00f6rt dieses Land\" Bitte was?\nWeil jemand zuf\u00e4lligerweise 2 Meter weiter n\u00f6rdlich geboren wurde geh\u00f6rt im also (zusammen mit dem Rest) Deutschland anstatt von \u00d6sterreich? \n\nW\u00fcrde gerne so viel zu diesem Satz schreiben, aber das w\u00fcrde tausend andere politische und philosophische Diskussionen verursachen und f\u00fcr die bin ich ehrlich nicht gewappnet. Ich kann da also erstmal nur f\u00fcr mich sprechen. Mir geh\u00f6rt ganz sicher kein Land und vielleicht ist es besser wenn man es so sieht das kein Millimeter Land einem Menschen geh\u00f6rt sondern wir es netter weise benutzen d\u00fcrfen.\n\nWir deutschen haben einfach nur sehr viel Gl\u00fcck gehabt mit unserem Geburtsort (und den diesem Innewohnenden Umst\u00e4nden). \n\n\"Ich glaube mal kaum, dass echte Fl\u00fcchtlinge sich gew\u00fcnscht haben in Deutschland teilweise in den Kulturkreisen anzukommen, wovor sie eigentlich gefl\u00fcchtet sind.\"\nDas ist richtig und es ist unsere Aufgabe daf\u00fcr zu sorgen das diese Umst\u00e4nde hier nicht entstehen. Aber \"Ausl\u00e4nder raus\" ist keine L\u00f6sung sondern eine Verschiebung des Problems (und es gibt L\u00f6sungen, die sind nur f\u00fcr einige Leute nicht profitabel).\n\nPuh sry f\u00fcr den Text", "like_count": 3, "author_id": "UCcA8jq2HzFEHnYXuHq1ZhQg", "author": "@JerryPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JerryPost", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg.A4ttYajVUwaA55iMBmO5xT", "parent": "UgxXq7GKDDcNNFhdOaN4AaABAg", "text": "\u200b@JerryPost\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nWas glaubst du wie oft das hier in Deutschland passiert?\nT\u00e4glich. Und jetzt heul leise", "like_count": 1, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyW-irpJiVykNKevyF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses Sport ist der Kleister der Gesellschaft, hier gilt den Menschen einfach die das sagen den Mund zuzukleistern. Denn sie sind das Problem, f\u00fcr den fehlenden Kleister in der Gesellschaft.", "like_count": 0, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkZKzXIyNzpJJNuvx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann man Stolz auf ein Land sein?\n\nDer Stolz auf Deutschland darf sich nicht an solchen Unterhaltungsevents basieren, dies ist einfach nur peinlich und hat am Ende eine rein nationalistische Haltung in sich tragend. Stolz d\u00fcrfen wir jedoch sein f\u00fcr Errungenschaften, die erreicht wurden. Ob es soziale Standards sind, ob es Kulturangebote sind oder auch historische Werke oder ob es eine tolerante Gesellschaft ist, ... \u00fcber die Werte die in unserem Grundgesetz verankert sind, dass k\u00f6nnte man durch aus als mit Stolz empfinden.\n\nAuf die Frage nach der Flagge, ich bin wahrlich kein Freund der Flagge, sondern eher der des Grundgesetzes als mein pers\u00f6nliches Symbol. Doch ich gestehe den Menschen zu, auf Demonstrationen gegen Missst\u00e4nde oder f\u00fcr etwas, mit der Deutschlandfahne auftauchen zu d\u00fcrfen. Ganz einfach gesagt, nehmt den Rechten die Flagge weg. Wichtig hierbei bei diesen Demonstrationen, bei diesen Missst\u00e4nden gilt es IMMER zu verstehen, dass es sich um soziale Themen, \u00f6kologische Themen, individuelle Freiheit, Toleranz, ... gehen sollte und somit w\u00fcrde diese Flagge durch aus im Sozialkonservativen Spektrum ganz anders verfangen, um diese Menschen auf die eigene Seite zu ziehen. Auch bei Missst\u00e4nden wie Krieg-Frieden ob im Nahen Osten oder auch in Ukraine-Russland gilt dies. \nWichtig hierbei ist nat\u00fcrlich die Argumentation f\u00fcr etwas. W\u00e4hrend die Rechten eine nationalistisches Geschwurbel bringen, den ich ablehne, ist es bei den Linken eine aus dem Pazifismus oder dem Antimilitarismus gewachsene Denke.", "like_count": 0, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZR4KokLv3DaeZiXJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum muss man im Kontext mit Fu\u00dfball immer die nationale Identit\u00e4t so hoch h\u00e4ngen? Ich brauch keine Deutschlandfahnen um unsere Mannschaft zu unterst\u00fctzen.", "like_count": 6, "author_id": "UCts_cQYejQWiIwm-Fak2SZw", "author": "@Alien590", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCsJodTr3ooGvidQzJk6KQLk3nZ_SPZPqqdm9vTqg-S4I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alien590", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZR4KokLv3DaeZiXJ4AaABAg.A4tne0vNQvxA4tuJscYK7n", "parent": "UgzZR4KokLv3DaeZiXJ4AaABAg", "text": "Die nationale Identit\u00e4t? Vielleicht, weil ganz viele nationale Identit\u00e4ten  (= L\u00e4nder) gegeneinander spielen? Und dabei die Flaggen aller L\u00e4nder verwendet werden? So wie jede Nationalhymne?", "like_count": 14, "author_id": "UC_FvIfNF4BRYs7eCoNmyOBQ", "author": "@Jessica-pl5tm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5CE76MVQkMhu6a4iK8az9kQPv_kPr-iuQ5nXhdG29qrENWaHeBnsbgnZdiKIuS-Wfkw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jessica-pl5tm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZR4KokLv3DaeZiXJ4AaABAg.A4tne0vNQvxA4u7ef5hvTS", "parent": "UgzZR4KokLv3DaeZiXJ4AaABAg", "text": "Dann mach es nicht. Ich werde das machen, ich habe keine Hintergedanken und lasse es mir nicht von linksversiften kaputtmachen", "like_count": 0, "author_id": "UCzBB5KUCVRyRCndbLCmf-kg", "author": "@timtom6375", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJN9Ijv_4AWq6FNH76PBxafeVQThpn7mgAx7vUxMvbSO5ScZJTIlU2if-Fux_Yxm4iKg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timtom6375", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZR4KokLv3DaeZiXJ4AaABAg.A4tne0vNQvxA4wtafe4pLL", "parent": "UgzZR4KokLv3DaeZiXJ4AaABAg", "text": "Wie lost kann man sein", "like_count": 1, "author_id": "UC4WxJ020hCbS2vvAWfz_LPA", "author": "@Me-ju9sl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xCSdKLGMRJFLs_uGOe1TgHeWtIALqg7bIkkyY8voBII9E0q0xMP9TZxTnSzw4YzL2qrVk-YLIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Me-ju9sl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxM0wUh0xhJ_gJaS6V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fand es schwierig als der satz \"Wei\u00dfe menschen mit deutschland flsggen\" fiel.\nFu\u00dfball verbindet, deutschland ist multikulturell. Auch nicht Wei\u00dfe menschen schwenken beim Fu\u00dfball die deutschland fahne. Und es w\u00e4re schade wenn diese bilder eben nicht entstehen und man die flagge nur den rechten \u00fcberl\u00e4sst", "like_count": 0, "author_id": "UCJFnCkx6SIko32kcVz3kl2w", "author": "@MrFox-xr9cc", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUeOj2lYJE0LaSEICUBoHwkTC22KAlc6XOdSVFm8lXlw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrFox-xr9cc", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpG9khOCbDCmlYU_R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jedes Land hat seine Kultur und Geschichte. Ob von heller oder dunkler Seite. Und trotz allem Liebe f\u00fcr die Heimat.  Und ja auch Deutschland. Das als so schlimmer S\u00fcndenbock bis heute dasteht. Bin Deutscher und lass mir nicht von wem die Heimatliebe austreiben. Fu\u00dfball ist ein Spa\u00df nebenbei.", "like_count": 1, "author_id": "UCwO1cMM2swKMnzp4-t_v_Kg", "author": "@bonsaibaum5348", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZiNNiVLNFy66XOkEt13VbGyeww0vlnnEDmXGFBe0JaZY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bonsaibaum5348", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNXD1G2dM0ggBbYyJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jonas du bist Doppel moralisch, gro\u00df Fu\u00dfballfan sein der aber nichts aus der Geschichte Deutschlands und der Welt gelernt zu haben. Und immer alles mit Rechts zu vergleichen und Mit Nazis zu vergleichen und dann auch noch beschie\u00dfen bei Abitur \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c das ist einfach widerlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCsY73fXN2kvBJYTjflIzOZw", "author": "@KayNier-n1z", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GKuHGONkRxM1WDnodfo8iPi2U4APEzJK7cNXneYP6Rxg5OTrfVjNfJhTUJa4bPwYZ_K-2nCN=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KayNier-n1z", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxxm1ecSUv3y3yEZqx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beim Fu\u00dfball ist es weniger die Deutschland Fahne die ein Problem darstellt. Schwierig ist, dass die Deutschland-Fahne h\u00e4ufig nicht alleine auftritt sondern noch zus\u00e4tzlich eine Alk-Fahne mit sich bringt. \nMan sollte es gesetzlich regeln, dass man immer nur eine \"Fahne\" haben darf. Bei 2 Fahnen gleichzeitig gibt's dann offiziell Sprechverbot. \nK\u00f6nnte unter Umst\u00e4nden f\u00fcr viele Fans schwierig werden sich f\u00fcr eine der beiden Fahnen zu entscheiden. \nProst! \ud83d\ude09", "like_count": 12, "author_id": "UCfPhiyzxxv4iN95xkXqoKyw", "author": "@Mako-tr7re", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neOfRzSCNBJbB5Ua_3xBOijvfe0xoQpQ0AL5GAUJZWwXc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mako-tr7re", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxxm1ecSUv3y3yEZqx4AaABAg.A4te_G2cDQVA4tn20yKnZu", "parent": "Ugxxm1ecSUv3y3yEZqx4AaABAg", "text": "One flag at a time\nGuter Ansatz", "like_count": 1, "author_id": "UCZyOhAnsILRpcviunKZa3MQ", "author": "@se_maerri", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@se_maerri", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzx1ks0xPJUnXlvRht4AaABAg", "parent": "root", "text": "Thank god dass sie dieses mal nicht dazu gezwungen wurden einen cringigen kommentar zum gr\u00fcnen overall zu geben", "like_count": 10, "author_id": "UCfX78ev18cL06NA_98P2Y0w", "author": "@NamenloserX28", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMtOTZrRDMd3tn9hitUBQHU7QnRT0ys70oUX6D3d9QMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NamenloserX28", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjdIyw0e3T-Pswt0R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn jemand der \"weitere Horizont\" fehlt dann ist es Jonas. Die Rechten sind nicht wegen wehenden F\u00e4hnchen so stark, sondern weil Menschen wie er aus vermeintlich moralischer \u00dcberlegenheit heraus gro\u00dfe Teile der Bev\u00f6lkerung abwertet und ausgrenzt. \r\n\r\nIch bin ebenfalls auf dem Land aufgewachsen. Auch bei mir hatten viele nicht den \"Drive\" und \"Interesse an vielen Dingen\". Ich w\u00fcrde jedoch niemals auch nur im Entferntestens daran denken es diesen Leute als negative Eigenschaft anzukreiden und ihnen einen eingeschr\u00e4nkten Horizont vorwerfen. Aber genau diese unterschwellige Ausgrenzung nutzen dann die rrechtextremen Parteien als Ansatzpunkt um bei den W\u00e4hlern zu punkten. \r\n\r\nDas ganze setzt sich bei Pegida fort. Ich frage mich ernsthaft wie man so die Realit\u00e4t verdrehen kann. Niemand hat Probleme mit Menschen die Hilfe suchen. Die Leute haben Probleme mit Menschen welche die Sozialsysteme ausbeuten. Das w\u00fcsste man auch wenn man sich mal mit den 80% der Menschen unterhalten w\u00fcrde, denen die Hautfarbe der Nationalmannschaft vollkommen egal ist. Aber statt offen und ehrlich dar\u00fcbr zu reden werden Fakten ignoriert und die Deutschlandflagge verantwortlich gemacht \ud83e\udd26\u200d\u2642\n\nEin gesunder Patriotismus ist meiner Meinung nach f\u00fcr jedes Land \u00fcberlebenswichtig da man sonst von Autokraten und Diktatoren fr\u00fcher oder sp\u00e4ter \u00fcberrannt wird. Nur wer stolz auf sein Land ist ist am Ende auch bereit dieses zu verteitigen. Die Ukraine w\u00fcrde seit 2 Jahren nicht mehr exestieren wenn die Menschen dort den Gedanken von Jonas folgen w\u00fcrden.", "like_count": 0, "author_id": "UCHbrC2FQrGTS7wGROA3nOSQ", "author": "@dikov889", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l0DUdxEX21czSNEjPg1WmEDvygJXSACsjzmY6GjcN4gWcRDE3X6Anb70DtjYOUCRa2CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dikov889", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "parent": "root", "text": "das man sich daf\u00fcr rechtfertigen muss, stolz auf sein land zu sein oder die nationalhymne mitzusingen, ist einfach krank...", "like_count": 408, "author_id": "UCo37Fjl83iJE2UiaFTU95HA", "author": "@obsence", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGoyqyi1XamvdF7yMqJOxayADCRy_lGAkg0TvsUpv3wH3O84u8xFiA0e3fswyPr7x5pTr10c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@obsence", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4tx6ZwyVQN", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "Naja du hast halt nichts daf\u00fcr getan in diesem Landngeboren worden zu sein. Bist halt zuf\u00e4llig hier in nem Staat gelandet mit der ziemlich schei\u00df Geschichte aber auch eins der wirtschafltich am besten vertretenen. Ich finde Patriotismus halt eindach weird eben weil man daf\u00fcr nichts geleistet hat (ja Steuern ik haha aber das hat man ja \u00fcberall nh)", "like_count": 0, "author_id": "UC0Q5UT2Lo3YpGFrgReHRxkg", "author": "@bisschenunkreativ4439", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sFhfgBJxsbnUBY60yHzJWWUqXn7om5oIYtb1Bdj60Wjp8RmZcK12LS3jpOGRMTI_L2d28vTG3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bisschenunkreativ4439", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4uhonAa1yE", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "Dass man stolz darauf ist rein zuf\u00e4llig an einem bestimmten Fleck auf der Erde geboren zu sein ist einfach krank...", "like_count": 0, "author_id": "UCGcPOr8am7NU4Knquwu08kA", "author": "@haraldvonhinten8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKiyhlJqr-gIfWdeeJjbT11DrCdRtlFc1Bh9ugm1H9dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haraldvonhinten8921", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4vNM8MepIK", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "bl\u00f6dsinn, muss man nicht. aber warum dein land? und stolz? warum?", "like_count": 21, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4vQm3SuCgY", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mihao-runs\u00a0Stell die Frage den T\u00fcrken. Und impliziere deren Antworten auf unser Land.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4vRKy4fWbY", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 warum nicht?\nstolz sein auf Regenbogenfahne... genauso unfug", "like_count": 20, "author_id": "UC7cbu0mGj__Kaury3pCD4hw", "author": "@Zyklopenzyste", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIROG2OYlPAg-KsA6TyYTUjEb6POm2V3RuktnCbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Zyklopenzyste", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4vS3c3qniQ", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@Zyklopenzyste\u00a0stolz sein sich ansatzweise menschenrechte zuschreiben zu k\u00f6nnen ist was anderes als auf etwas stolz zu sein was zich Menschen in den tod gerissen hat", "like_count": 0, "author_id": "UCzKAiWZiI7eZFKzHD5Na_lA", "author": "@maone8480", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n-Rc4sZ860-egGznwK_GH1_gg-wkL58WywFgDbCNaVUwU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maone8480", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4vagMfSgY8", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 so schwer meinen kommentar zu verstehen?", "like_count": 7, "author_id": "UCo37Fjl83iJE2UiaFTU95HA", "author": "@obsence", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGoyqyi1XamvdF7yMqJOxayADCRy_lGAkg0TvsUpv3wH3O84u8xFiA0e3fswyPr7x5pTr10c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@obsence", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4w54UBYKjY", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@obsence\u00a0f\u00fcr nazionalstolz fehlt mir tats\u00e4chlich jegliches verst\u00e4ndnis.", "like_count": 23, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4wFjkKTIWa", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mihao-runs\u00a0Du liegst Falsch. Schau nur in andere L\u00e4nder der Welt.", "like_count": 2, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4wPB84D0Jh", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@edwardnewgate2174\u00a0h\u00e4? von was laberst du? dieses aufteilen der welt in l\u00e4nder ist ja ziemlich d\u00e4mlich.", "like_count": 5, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4wRMIV1r-W", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@edwardnewgate2174\u00a0 Und das soll was beweisen? Nur weil andere L\u00e4nder offen Nationalstolz zeigen ist es nicht weniger d\u00e4mlich und sinnentleert", "like_count": 9, "author_id": "UCWSEIu9amY5vJTh6Ktmjdeg", "author": "@mailowmailow5207", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGlQUgPb_o-xFkPb9Z27biB8WCuwL4hYAV310lUr7-ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mailowmailow5207", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4wXwJO8uIX", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mailowmailow5207\u00a0 wieso denn sinnentleert. An dem Tag, an dem du geboren bist, hast du zu diesem Land etwas beigetragen. Genauso deine Eltern, deine Vorfahren, die dieses Land mit geformt haben. dann k\u00f6nntest du auch nie zu einem Mitmenschen sagen, dass du stolz auf ihn bist :,)", "like_count": 2, "author_id": "UC1hPDu_fLMRlUmQi-gqfn4g", "author": "@SEsMiLa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y8vYoEyJYQhlMv38cg9P-700asVSR9jEWOcncYws6rW-mUatGXa5E6bujOqaOXierByowOwomg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SEsMiLa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4wfAWGu-J9", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mailowmailow5207\u00a0 Warum ist es d\u00e4mlich und sinnentleert?", "like_count": 0, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4wfOleR8TC", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 D\u00e4mlich ist es zu glauben da\u00df es ohne Aufteilung gegen w\u00fcrde.\nWie soll man so wie kulturelle Gruppen unter einer F\u00fchrung vereinen?", "like_count": 4, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4wrwyt28T6", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@edwardnewgate2174\u00a0glaub ich dir gleich, dass du dir einen f\u00fchrer herbeisehnst.", "like_count": 1, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4x9SHM7dlz", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 H\u00e4??? Die Frage war an dich gerichtet.\nEs geht nur darum das es realit\u00e4tsfernes Wunschdenken ist L\u00e4ndergrenzen aufzuheben.", "like_count": 1, "author_id": "UC7SUN26aEhAIFlk7fozB-4Q", "author": "@edwardnewgate2174", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzIkjd6u5lUOceEklUR8aNnlw02rNkXQFpuD6Bp13aMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@edwardnewgate2174", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4xK8WuVBsV", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "Denke genau so. Ich bin als Kind Anfang 70 nach Deutschland gekommen, meine Eltern waren Gastarbeiter hier. Wir lieben Deutschland daf\u00fcr, da\u00df sie uns eine Zukunftsperspektive geboten hat und wir haben sie genutzt und haben ein sch\u00f6nes Leben. Ich verstehe \u00fcberhaupt nichts von Fu\u00dfball aber wenn ich \u00fcberall die deutsche Fahne flattern sehr, finde ich es total sch\u00f6n. Wir T\u00fcrken verstehen das \u00fcberhaupt nicht, wie man seine Wurzeln verleugnen kann, seine Kultur, Traditionen usw. Man kann doch als deutscher stolz drauf sein, was die Gro\u00dfeltern so geschaffen haben nach dem Krieg. Wenn EM in der T\u00fcrkei ausgef\u00fchrt w\u00e4re, man k\u00f6nnte \u00fcberall kaum Hausfassaden sehen, nur noch die t\u00fcrkischen Fahnen und das ist auch gut so. Wir lieben unser Land, unsere Fahne, wir singen voller Stolz unsere Hymne und lieben jeden Sportler, K\u00fcnstler usw der unser Land repr\u00e4sentiert und uns noch stolzer macht. Ich finde es was ganz tolles und sch\u00f6nes das Gef\u00fchl von Zusammengeh\u00f6rigkeit.", "like_count": 2, "author_id": "UCsDwh0Cm4MjY7UlsPaSbdQg", "author": "@sinagobel6003", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGCcO77qRAILeeq23h9y6AoVb-S6jhNjs55xh4H1JqzRtYoueMFrSC8S9Y7lZhzF6Tww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sinagobel6003", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4xOgQKWvw-", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 \nSchau mal in die Ukraine. Der Nationalstolz tr\u00e4gt ma\u00dfgeblich dazu bei, dass die Menschen sich gegen einen Agressor wehren, der versucht das Land und seine Kultur auszul\u00f6schen. Die w\u00fcrden sich \u00fcber so einen Kommentar wie von dir kaputtlachen.", "like_count": 0, "author_id": "UCF3p1w2aO2B9wFr4LZGLM4A", "author": "@questionmark3219", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvQahNcK7NGx4ZMfjUVkxNXpH-bFTWevPoFLubGWwZ2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@questionmark3219", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4xTMSk-KkG", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@edwardnewgate2174\u00a0na dann lass doch dieses wunschdenken wenn es dich kognitiv \u00fcberfordert.", "like_count": 2, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4xVmuIvxT9", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@mihao-runs\u00a0 Das ist eine totale Utopie, von der du hier schreibst. Ohne L\u00e4ndergrenzen k\u00f6nnten wir uns hier von Recht und Freiheit aber ganz schnell verabschieden.\nUnd warum nicht stolz? Menschen feiern im pride month doch auch ihre Sexualit\u00e4t f\u00fcr die sie nichts k\u00f6nnen. Also eigentlich auch nichts, um darauf stolz zu sein nach deiner Logik.\nUnd dann sind diese Nazianspielungen auch einfach nur peinlich und verharmlosend. Wenn du bei dem Wunsch nach einer Regierung direkt an nazis denkst, sagt das mehr \u00fcber dich als \u00fcber andere aus. Und jetzt back mal kleinere Br\u00f6tchen hier, mein Gott.", "like_count": 0, "author_id": "UCdc_kGUFZ0EV-Q0onZzWTcQ", "author": "@HannahAntonia1997", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGJzQne4tLxXgvjd2qdB4-ZxFvdKrEml04CMC_OW9Qbpq0uVjTTkyvuZ_aG_JA0VwRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HannahAntonia1997", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4xmfq0iELv", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 halt doch einfach dein maul, wenn du wirklich nichts beizutragen hast. w\u00fcrde jedem gut tun", "like_count": 0, "author_id": "UCo37Fjl83iJE2UiaFTU95HA", "author": "@obsence", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGoyqyi1XamvdF7yMqJOxayADCRy_lGAkg0TvsUpv3wH3O84u8xFiA0e3fswyPr7x5pTr10c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@obsence", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA4zAUaUjLPJ", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "feinste Zersetzung, szlsms und kltrmrxsms machens m\u00f6glich", "like_count": 0, "author_id": "UCUY7fqUqD3Eug4ypv3r4MtQ", "author": "@beefkd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOit-XOjLTBomrRhwCAp-uBrSyCbKZrwzolEp3zOxXTpA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@beefkd", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA54SM92PgJE", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 h\u00f6mma echt jetzt weil auf dein Land, hat er doch gesagt /s", "like_count": 0, "author_id": "UC4UclwWOYuNhU-f4Lq4Oj4A", "author": "@thepsychicbeagle3378", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nG70khRFLQdDS7ZMazmpPcU5saQDMiO5lS_06wiNpQag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@thepsychicbeagle3378", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA55gvV04QH7", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Zyklopenzyste\u00a0\nDu meinst den Stolz bez\u00fcglich der Sexualit\u00e4t.\nJa das ist wahrhaftig krank.", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5FCO7fuREk", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0ja klar vielleicht sollten wir alle gemeinsam im Kreis im Regenbogenland tanzen", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5For9nTc7i", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@thepsychicbeagle3378\u00a0 ist ein schlecht programmierter bot.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5MALQcV77u", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@mihao-runs\u00a0\"Bl\u00f6dsinn muss man nicht ... aBeR wArUm StOlZ sEIn\" merkste selber", "like_count": 0, "author_id": "UCzOwXuG3ghgZb7OA4BLrWig", "author": "@tragosso731", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r84SRU5jcDp6jwzkR21DICr2rQvhI2jjkdbGT7jJZPJ8Gp2NQBWdGkJXizpFmVfTFp5OrTAWOh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tragosso731", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5MZ33Bxf4c", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@tragosso731\u00a0 was soll er da merken? er sagt offen, dass man sich nicht rechtfertigen muss. er fragt berechtigterweise nur warum er es als sein land bezeichnet und warum man stolz ist", "like_count": 0, "author_id": "UCQsuIeYDt-QX1pQJoWKluXA", "author": "@NiznArtworks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5C5gKKO5pujFRl6lWWtSgf7s5SO37Cit75b4FInVdnUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NiznArtworks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5MdbQiAnDb", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@NiznArtworks\u00a0 \"Du musst dich nicht rechtfertigen ... aber sag mal warum der Nationalstolz hm?\"", "like_count": 0, "author_id": "UCzOwXuG3ghgZb7OA4BLrWig", "author": "@tragosso731", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r84SRU5jcDp6jwzkR21DICr2rQvhI2jjkdbGT7jJZPJ8Gp2NQBWdGkJXizpFmVfTFp5OrTAWOh0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tragosso731", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5OgT-OIm0M", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@tragosso731\u00a0 Ja richtig. Was ist jetzt falsch an der Frage? Zielt lediglich auf die Gr\u00fcnde ab", "like_count": 0, "author_id": "UCQsuIeYDt-QX1pQJoWKluXA", "author": "@NiznArtworks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l5C5gKKO5pujFRl6lWWtSgf7s5SO37Cit75b4FInVdnUQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NiznArtworks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5PpgVtCRpR", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@tragosso731\u00a0troll dich du troll.\ud83e\udd71", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg.A4tEL2Q_XWoA5kNShtLNzY", "parent": "UgwP75LP9IBxsMMDB154AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 ja, sehe ich auch so \u2013 worauf stolz? dass man zuf\u00e4llig hier geboren wurde, wow macht mich das stolz... ich kann daf\u00fcr dankbar sein, ja \u2013 aber stolz auf etwas, das man halt zuf\u00e4llig abbekommen hat, f\u00fchl ich nicht.", "like_count": 1, "author_id": "UCk5M_C98E2LT_cb2cdn5sdQ", "author": "@mab_fnkawfhi7_6800", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kexSU46w6cYLAw7n2skj-kjy6uv4tRLz7Q3K1rsh5kWb6z0DWyfRdUElppkPxsBgt36Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mab_fnkawfhi7_6800", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwY_-WF4Aq2jdMmVPl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Linksextremer Pauli Antifa Fan...Mehr gibts dazu nicht zu sagen!", "like_count": 0, "author_id": "UCeLsWHnuG0hCpoCdulhWbBQ", "author": "@mathiaskoch8712", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJxgR0yLFLcf5PaaCrdsYB14l9YifZsxw7x9LvgnCY893EquiUprMTh5vaZxnBGSN78ulZGuAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mathiaskoch8712", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9rrEGMD1AnyZJ3l14AaABAg", "parent": "root", "text": "Keine 20 Sekunden und ich k\u00f6nnte im Strahl kotzen. Doch... irgendwann ist mal gut mit dem Schuld Kult. Junge, schafft euer eigene Sekte und peitscht euch meinetwegen 9 Mal am Tag den R\u00fccken wenn ihr darauf so steil geht, aber geht dem Rest nicht auf den Sack. So wie es \"only in russia\" gibt f\u00e4llt das mal wieder in die Kategorie \"only in germany\".", "like_count": 1, "author_id": "UCXodpr68JJ6uqvyS-dKeRow", "author": "@dsbeltane4531", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kHbwty5dnttFwML78WSJjIkyOueZlu5c620RgWlNxbUwM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dsbeltane4531", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9rrEGMD1AnyZJ3l14AaABAg.A4tAYo6spZ8A4tZ950AwX6", "parent": "Ugx9rrEGMD1AnyZJ3l14AaABAg", "text": "ja lass mal wieder n angriffskrieg starten, ist ja nur grundgesetzm\u00e4\u00dfig verboten. russland is ja auch ganz toll was das angeht.\nDas hat auch nichts mit \"Schuldkult\" zu tun sondern mit Bewusstsein f\u00fcr Verantwortung f\u00fcr unfassbar grausame Taten wie den Holocaust, der nun mal von deutschem Boden aus ging. Au\u00dferdem sollte man mit Worten wie \"Schuldkult\" sehr vorsichtig sein, da das schon in Richtung Holocaust-Relativierung geht und das ist strafbar ( und es ist zudem ein rechtspopulistischer Begriff)", "like_count": 0, "author_id": "UC5bCKEFtOR6P6x83AebH4uQ", "author": "@michaelscholz4279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIB5IA6ctvzva_sdiR-wLzAe7GYZepYXonq7FFVmg1fN0SLFqcdgNA01BzkaRlSJ-oHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelscholz4279", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9rrEGMD1AnyZJ3l14AaABAg.A4tAYo6spZ8A4uWmm_3Qyx", "parent": "Ugx9rrEGMD1AnyZJ3l14AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@michaelscholz4279\u00a0 nichts f\u00fcr ungut aber es gibt einen wahnsinnig gro\u00dfen unterschied zwischen \"Bewusstsein f\u00fcr solche Gr\u00e4ueltaten schaffen\" und einer buchst\u00e4blichen Erb-schuld/-s\u00fcnde.\n\nMan kann auf die Gr\u00e4ueltaten hinweisen und  dennoch stolz daf\u00fcr empfingen das wir uns bessern und offener werden. Das wir ein Grundgesetz haben. Das Menschen hier keien Angst vor politischer Verfolgung haben m\u00fcssen...etc.", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzftuMZXdY1HRNmovN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Patriotismus bedeutet sein Land zu lieben, nicht andere L\u00e4nder zu hassen. Dabei ist noch lange nicht jeder Fan auch ein Patriot. Die Menschen gehen zum Fu\u00dfball und jeder h\u00e4lt auf sein Land. Ganz einfach. Das wird auch jedes Kind mit Migrationshintergrund verstehen. In einer deutschen Fankurve nur Rassismus und fehlende Diversit\u00e4t zu sehen, ist nicht nur eine plumpe Pauschalisierung, es schadet auch dem Kampf gegen Rassismus und sorgt f\u00fcr Spaltung anstatt zusammen zu schwei\u00dfen. Die Menschen kommen im Stadion zusammen und k\u00f6nnen durch die Begegnungen evtl. sogar ihre Vorurteile gegen andere abbauen. Schwarz neben Wei\u00df, schwul neben hetero, egal, alle sind f\u00fcrs deutsche Team.", "like_count": 1, "author_id": "UC0vrXaSejzQ55-_owyDQZjg", "author": "@LifetimeHoliday", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leFFe8KMeL6dviJz4lflNtiouNm3lwAszN8UUFbfSwdMLOPurEgsecMSCzM5JDe-AUAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LifetimeHoliday", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGxJui2tlBf0Lazyh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimf based", "like_count": 0, "author_id": "UCtvRTgcdniYbzyz3Y8v5UAQ", "author": "@pauloke800", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdSa-tYVum2E4AXJkHRhA82FI7WPCN9j-eUmKmSOXpt9I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pauloke800", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxciq2BHR9dBT0dE4R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mega Diskussion von zwei sehr sympathischen Menschen, sehr konstruktiv und offen. Tut gerade gut bei diesem Thema, das h\u00e4ufig recht populistisch diskutiert wird. Habe ich (auch auf diesem Kanal) schon deutlich destruktiver erlebt \ud83d\ude0a", "like_count": 24, "author_id": "UCm3nlYmp5H2pb4Sb31RlO7A", "author": "@jonahmaas3197", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1MP6YrPh3ehdKpQvu-mAEj6W8KUoA_AK6bZ1AEd8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonahmaas3197", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxciq2BHR9dBT0dE4R4AaABAg.A4t8fdO-VbqA4uLcI85VzC", "parent": "Ugxciq2BHR9dBT0dE4R4AaABAg", "text": "Hi @jonahmaas3197! Freut uns, dass dir die neue Folge gefallen hat! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzPDIAQKabnzGPFIh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ey man der Typ rechts macht mich echt traurig, wir alle Wissen dass er gute Ans\u00e4tze vertritt und auch \"unsere\" so called guten Werte. Aber er ist einfach einmal falsch abgebogen und hat das eigentlich Ziel aus den Augen verloren. Und zwar Einigkeit in der Gesellschaft, vor allem mit Inklusion, zu schaffen und daf\u00fcr (siehe 2006) ist der Fu\u00dfball und Fahne zeigen eins der besten Mittel. Peace & Love <3", "like_count": 153, "author_id": "UC7sNJazJx6aOYf2l57Ts09Q", "author": "@TheBattlebiest", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muYObpvc91ZyUrIOkSm1zWdPwYEj_2occS3Y3IoQE1odV2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheBattlebiest", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzPDIAQKabnzGPFIh4AaABAg.A4t6ZwWRvoMA4u_ikwtPRJ", "parent": "UgxzPDIAQKabnzGPFIh4AaABAg", "text": "Es gibt Studien, die zeigen, dass nach der EM 2006 rassistisch motivierte Straftaten zugenommen haben. \n\nAu\u00dferdem steigt die Gewalt in Partnerschaften nach Fu\u00dfballspielen um mehr als 25% \n\nvon welchem Zusammenhalt redest du genau? meiner auffassung nach k\u00f6nnen bei solchen fu\u00dfball events haupts\u00e4chlich wei\u00dfe M\u00e4nner uneingeschr\u00e4nkt spa\u00df haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCrw9OqoooK40i4ohBu9oxJg", "author": "@apfelcharle", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xtyox3twrxQNoruKNU5As2vB8B0U9KlHoTXTxusKMsUx3eMHtFAy_j5P4DJQdyq4UNZJKMtOOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@apfelcharle", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzPDIAQKabnzGPFIh4AaABAg.A4t6ZwWRvoMA4uazoFRUN0", "parent": "UgxzPDIAQKabnzGPFIh4AaABAg", "text": "Wei\u00df ich nicht. Ich glaube ihr habt im gesamten das selbe Ziel, aber Einigkeit in der Gesellschaft will ich halt auch nur haben, wenn dabei keine Vollspacken \"Ausl\u00e4nder raus\" rufen. Und in dem Punkt ist mein Boy Pimf glaube ich nicht falsch abgebogen.", "like_count": 0, "author_id": "UCcA8jq2HzFEHnYXuHq1ZhQg", "author": "@JerryPost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JerryPost", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxzPDIAQKabnzGPFIh4AaABAg.A4t6ZwWRvoMA55hDs3A7aE", "parent": "UgxzPDIAQKabnzGPFIh4AaABAg", "text": "Was? Du willst Einigkeit?\nDann bist du per Definition ein Faschist.", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyW2eY3a10cb1Hi6Fh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland hat eine Identit\u00e4tskrise", "like_count": 1, "author_id": "UC3cpWd5ldsRm43_446FLZ7w", "author": "@christophfrei9578", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_nh0xhM6CaPYitaWbFAwYNJY9JIt5AOQYn9s_z9b1ktg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christophfrei9578", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzH3G_AOZMWzK7sOWp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr angenehmes Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he. Welche Argumente einen final mehr \u00fcberzeugen ist jedem selbst \u00fcberlassen \ud83d\ude0a", "like_count": 15, "author_id": "UCJ3X3EFXQLEeXEQSHxP0GgQ", "author": "@aklovesmusic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kbqSAgSJwFvxPMrDyqTnPP2jPMeCOoD0gGtT5oPLTz3HU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aklovesmusic", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzH3G_AOZMWzK7sOWp4AaABAg.A4sz1yIqmtwA4uLkhMC4Pd", "parent": "UgzH3G_AOZMWzK7sOWp4AaABAg", "text": "Hi @aklovesmusic! Sch\u00f6n, dass dir die neue Folge gefallen hat! Welche Argumente waren deiner Meinung nach am st\u00e4rksten? :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Deutsche mit Migrationshintergrund hatte ich nie Probleme mit der Deutschen Fahne. Als Kind fand ich die WM immer Toll, weil dort eine bunt gemischte Mannschaft aufgetreten ist und ich es sch\u00f6n fand, wenn ich gesehen habe das Menschen die wie ich aussehen auch Teil von unserem Team sind, dass sie auch dazu geh\u00f6ren, weil ich dann auch gedacht habe ich geh\u00f6re auch dazu. Umso schlimmer fand ich aber auch rassistische Kommentare gegen solche Spieler, weil es einem zeigt als Person mit Migrationshintergrund ist man nur Teil dieser Gesellschaft, wenn man Leistung bringt, wobei es egal ist ob man hier geboren und aufgewachsen ist oder ob man ein deutsches Elternteil hat. Man ist nur geduldet, dass merkt man sehr wenn Leute Dinge wie Ausl\u00e4nder raus sagen und es dann relativieren, aber wir meinen ja nicht Leute wie dich, Leute die Leistung erbringen. Es macht mich einfach traurig zu wissen, dass ich kein gleichwertiger Teil dieser Gesellschaft bin, dass ich nur geduldet werde und das alles nur, weil man mir ansieht das meine Mutter schwarz ist. Ich muss mich immer \u00fcberm\u00e4\u00dfig gut benehmen damit ich akzeptiert werde und kann dabei einfach nur neidisch auf alle blicken die wissen, dass sie von ihrem Heimatland akzeptiert werden. Als Kind habe ich nie verstanden warum ich nicht einfach Deutsch sein darf wie alle anderen, da mir damals nicht bewusst war, dass ich wegen meiner Hautfarbe nie so sein kann. Viele meiner Freunde verstehen, dass nicht, weil man sich als nicht betroffene Person nicht einmal vorstellen kann wie schlimm das ist, da einem schlichtweg die Erfahrung fehlt. Ich wei\u00df ja ich erst wie sich was hei\u00dfe f\u00fchlt wenn ich mal was hei\u00dfes angefasst habe. Aber alles was ich mir w\u00fcnsche ist, leben zu d\u00fcrfen wie jeder andere und einfach frei von Rassismus zu sein.", "like_count": 38, "author_id": "UCVPmr9NwhsBSIi1CpjgvfxQ", "author": "@sybille6857", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sybille6857", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA4uFeUKzEXR", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "Dein Kommentar ber\u00fchrt mich total. Danke daf\u00fcr \ud83d\ude42", "like_count": 3, "author_id": "UC3IhAD3vlh-dSsMsqNhAa-Q", "author": "@nilie2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LRGeSc2GRWtYK6VDwyPWSuKQ9U3JLsckX7KMjYRsId19zYAepL9pvVaencEjJGl5y6fLaFOXgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nilie2497", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA4uPZbGVDD5", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "Danke, dass du deine Erfahrung und deine Perspektive so offen teilst. Ich hoffe, wir kommen endlich dahin, dass sich alle Menschen dort zuhause f\u00fchlen k\u00f6nnen, wo sie zuhause sind.", "like_count": 3, "author_id": "UClPIqiAdOjLTr7kOpTjLQuA", "author": "@mifri22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNjRnNNwnCaZb0lUoPRqla3rsjA_NZUC0qzRYyOHxI-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mifri22", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA4vRMnQW4F0", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "Warum ist deine Empfindung der selben Situation, bedeutsamer & wichtiger als meine? Warum ist deine Empfindung als Fremder, wichtiger als meine, als Einheimischer? W\u00fcrdest du das selbe bez\u00fcglich deiner Heimat empfinden? Wenn wir als Fremde pl\u00f6tzlich einen bedeutenden Teil deiner Heimat ausmachen w\u00fcrden?", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA4vT9lNZueh", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 Sie unterstellen Aussagen, die nicht get\u00e4tigt wurden.", "like_count": 4, "author_id": "UC3IhAD3vlh-dSsMsqNhAa-Q", "author": "@nilie2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LRGeSc2GRWtYK6VDwyPWSuKQ9U3JLsckX7KMjYRsId19zYAepL9pvVaencEjJGl5y6fLaFOXgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nilie2497", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA4wiSPZZJFa", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "Lass dich bitte nicht von einer Minderheit von Menschen beeinflussen. Es gibt rassistische Menschen \u00fcberall, in jedem Land und die wird es auch immer geben. nat\u00fcrlich bist du Deutscher. Sollst du ein Landsmann von etwas sein, wo du noch nie warst oder nur zum Urlaub bist? Du bist Teil der deutschen Gesellschaft, lebst hier und dein Leben und Denken spielt sich hier ab. Kann diese Diskussion nicht nachvollziehen. Genauso wie die deutsch T\u00fcrken f\u00fcr mich Ganz normale Deutsche sind, die teilweise aber nichts mit Deutschland anfangen k\u00f6nnen weil es eine kleine Zahl an Leuten gibt, die dagegenwettern. Und dadurch entsteht dann auch noch ein Deutschen Hass.\n\nK\u00f6nnte alles so chillig sein", "like_count": 0, "author_id": "UCB3HnFwTUtOjAp84R-AVPQg", "author": "@mikesh593", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCcLaQxWcvI2EGO1Yx8JghVogwuIvweQtKO2WljVQO8Z9U-9WIqXep9b4I_4RwnbLfMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mikesh593", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA4wtn28k3Sx", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "\u200b\u200b\u00a0@are_you_f_serious\u00a0aber sie ist doch nicht fremd. Sie ging mit dir zur Schule, spricht (wahrscheinlich) makellos die gleiche Sprache, steht hinter dir an der Supermarktkasse, geht zum gleichen Fris\u00f6r wie du, f\u00fchrt jeden Monat die gleichen Steuern ab wie du, feiert die gleiche EM, feiert vielleicht auch Weihnachten und Ostern, zumindest aber wahrscheinlich Halloween. Der einzige mutma\u00dfliche Unterschied ist, dass sie eine andere Hautfarbe hat. Das reicht bei mir noch lange nicht um als \"fremd\" wahrgenommen zu werden. Ich f\u00fchle mich wahrscheinlich einer schwarzen Person die hier aufgewachsen und geboren, jetzt neben mir in der Vorlesung in Norddeutschland sitzt, zugeh\u00f6riger als einem wei\u00dfen Schweizer, der nach der Vorlesung zum Schwingen auf die Alm geht und einen Akzent spricht, den ich nur mit M\u00fche verstehe", "like_count": 0, "author_id": "UCGAy_6QFi5nK0larmbVWVew", "author": "@Lawandorder-lw7zh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WsRK9vZU1T_uN5os4T-PZmAVB3pi-ojxMxnLF-Sr7p3HPFU43SrOzdsswBHmIO4AflJXzuU-ifg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lawandorder-lw7zh", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA57YnaS1hWA", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0Schon echt traurig, wie man auf eine Nachricht, die von Rassismus-Erfahrungen berichtet, mit Rassismus antworten kann.\nNiemand hat behauptet, dass ihre Empfindung wichtiger w\u00e4re als deine, das hast du da rein interpretiert. Au\u00dferdem hat die Person klar und deutlich geschrieben, dass Deutschland ihre Heimat ist.\nEs wurden individuelle Erfahrungen geschildert, die zutiefst ersch\u00fctternd sind und ber\u00fchren sollten. Niemand wurde angegriffen oder \u00e4hnliches. Wenn du also nichts nettes zu sagen hast, behalt es einfach f\u00fcr dich :)", "like_count": 2, "author_id": "UCLgLlV23CIoZOZUkm0FE0oQ", "author": "@chantal-qo5ht", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTymn5dUH3T6BZl0qmzkRbs8kKie1Qd2mKo-sTuPLenNptfnxwVTMJzgNGmWXaMrvhGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chantal-qo5ht", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg.A4syoFoyXdtA5BZwb5CX_R", "parent": "UgxcdquN4u3-4lKL3s94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@are_you_f_serious\u00a0sie ist eben keine Fremde, sondern Deutsche, sie ist hier aufgewachsen. Sie hat doch sehr klar gemacht, dass sie hier in unser aller Land nicht uneingeschr\u00e4nkt akzeptiert wird und das ist einfach indiskutabel und schei\u00dfe! du willst doch auch hier uneingeschr\u00e4nkt akzeptiert sein, das ist genau das selbe. Sie ist nicht aus irgendeinem anderen Land, dein Vergleich macht leider gar keinen Sinn. Lies mal bevor du schreibst, solche Kommentare sind genau das Problem wieso sich keine positive deutsche Identit\u00e4t entwickeln kann, solange deutsch sein mit rassistischen Aussagen wie deiner assoziiert wird. Bevor du annimmst, dass andere Leute \"weniger deutsch\" sind als du, sei mal lieber froh, dass es keinen einb\u00fcrgerungstest f\u00fcr alle Deutschen gibt, um zu checken wer \"wirklich deutsch\" ist, ich denke op h\u00e4tte kein problem, aber bei dir bin ich mir da nicht so sicher.", "like_count": 0, "author_id": "UCGmYCRyEtN-s5XQB1Y8Q5jA", "author": "@kristinfriedrich8236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRt6WW5Mx5FaSdPV8ixuBiNJFziWhpT_Q-GYTOIS-GLMjrDl8d6eWdF16o0T_syLL2Vw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kristinfriedrich8236", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxV0xNFK9o2KXZziG94AaABAg", "parent": "root", "text": "Komplett peinliche Diskussion. Wie kann man eigentlich so viel Geld und Zeit aufbringen, um zu diskutieren, ob es okay ist, bei einem Turnier f\u00fcr Nationalmannschaften mit einer deutschen Mannschaft, die junge und alte und wei\u00dfe und Poc Spieler hat, die Nationalmannschaft zu unterst\u00fctzen?\n\nIch als Mensch mit Migrationsvordergrund finde, dass diese Diskussion unheimlich dekadent ist. Klassisch linkes inhaltloses Gelaber.", "like_count": 1, "author_id": "UCvBRLOqFfedwqGygQeKqzOA", "author": "@leipzig3507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leipzig3507", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoOuOIwT3o99Mg9Vd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kommentare komplett peinlich. Das Nationenkonzept in sich ist Kacke und damit auch die Deutschland Flagge. Worauf stolz sein? Auf die Geburtenlotterie, die dazu f\u00fchrte dass wir zuf\u00e4llig hier geboren sind?", "like_count": 2, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoOuOIwT3o99Mg9Vd4AaABAg.A4syEBgQ2VUA4tCj61r4b3", "parent": "UgyoOuOIwT3o99Mg9Vd4AaABAg", "text": "Du bist eideutig ein Rassist!", "like_count": 0, "author_id": "UCeLsWHnuG0hCpoCdulhWbBQ", "author": "@mathiaskoch8712", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oJxgR0yLFLcf5PaaCrdsYB14l9YifZsxw7x9LvgnCY893EquiUprMTh5vaZxnBGSN78ulZGuAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mathiaskoch8712", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-5uHs6L9FvYlgt654AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso \u00fcberl\u00e4sst man dann den  NaZiS die nationalen Symbole? Damit spricht man ihnen doch nur Macht zu, mir die Deutsche Flagge wegzunehmen und zeigt keinen Widerstand.", "like_count": 2, "author_id": "UCqESRPx19M_8eYj1UNF4tbw", "author": "@bensoncharly4700", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r0iZhbMtHmUO87f391Xcehckq27KLBFRrReqDs2kSlpB2x3X4EuBrRqW4nCM1DoAIw-1YR9c96M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bensoncharly4700", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wx-dZOT8UoQ2TVB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Coole Unterhaltung und ich kann beide verstehen!\nBin Fan der DFB Elf weil ich riesen Bundesliga Fan bin, und alle Spieler kenne, sympathisch finde, und wir dieselbe Sprache sprechen. Trotzdem verstehe ich es voll, dass man sich unwohl f\u00fchlt, eine Fahne zu schwingen, die immer mehr von den Rechten vereinnahmt wird, und w\u00fcrde das selbst auch nicht tun.\nIm Rahmen der EM finde ich\u2018s auf jedenfall okay. Aber jetzt mal im Ernst: jeder der auf Insta oder hier ein Profilbild mit der Deutschland Flagge hat, oder die in der Bio stehen hat ist ein rechter ausl\u00e4nderfeindlicher afd Spinner, und das macht die Fahne f\u00fcr mich befremdlich\u2026 Schwieriges Thema!", "like_count": 5, "author_id": "UCFMZSt98tB5_UotZShOKl1w", "author": "@mwlvyn5534", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XDU9YR_Q4eVOaZE14YQudxR5o3KetuHUUEwBr0DQWlDJVcD2YxZ0fiDDq5UwIUPAZYREXzr5dUY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mwlvyn5534", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wx-dZOT8UoQ2TVB4AaABAg.A4suwb0SMCdA4sxANjH3SD", "parent": "Ugx2wx-dZOT8UoQ2TVB4AaABAg", "text": "AMEN. f\u00fchle jedes Wort, dass du geschrieben hast. Du ersparst mir somit einen eigenen Kommentar.", "like_count": 1, "author_id": "UCvvWN6og0E0DxkvC75vBsBw", "author": "@CptMorganBande", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kT3lSqf3iBthKJJ69HGCxIPj_oRTkj1kIxT6juqg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CptMorganBande", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wx-dZOT8UoQ2TVB4AaABAg.A4suwb0SMCdA4tr-hDzDHT", "parent": "Ugx2wx-dZOT8UoQ2TVB4AaABAg", "text": "Die deutsche Fahne in der Profilbio = AfD W\u00e4hler??? Wo bist du denn falsch abgebogen...", "like_count": 0, "author_id": "UCVeqE72fChQzT0uV7KDMJXg", "author": "@blackmambazane3306", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lojZNzwqc6czRs64aV23060pzv8G-efXcfpu73HjTeKkE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blackmambazane3306", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2wx-dZOT8UoQ2TVB4AaABAg.A4suwb0SMCdA4u498Mbt_X", "parent": "Ugx2wx-dZOT8UoQ2TVB4AaABAg", "text": "\u00a0@blackmambazane3306\u00a0 ist halt einfach so. Solche Leute argumentieren immer von ganz Rechtsau\u00dfen", "like_count": 1, "author_id": "UCFMZSt98tB5_UotZShOKl1w", "author": "@mwlvyn5534", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XDU9YR_Q4eVOaZE14YQudxR5o3KetuHUUEwBr0DQWlDJVcD2YxZ0fiDDq5UwIUPAZYREXzr5dUY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mwlvyn5534", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzAT6gKr-VGBLnhHbh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schon wieder.. ein social justice warrior mit Intersektional-Vokabular. Ich kanns nicht mehr h\u00f6ren ! B\u00c4H !", "like_count": 1, "author_id": "UCHFlhpLSXspoQnbRAc5zkhg", "author": "@allesroger9039", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mDdXGNlatkWHBsP74F9oOa34XS7eONLrgikCOlQELHl-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@allesroger9039", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyLTLK5xnQO_emw0N14AaABAg", "parent": "root", "text": "Die wohlfeilste Art des Stolzes hingegen ist der Nationalstolz. Denn er verr\u00e4t in dem damit Behafteten den Mangel an individuellen Eigenschaften, auf die er stolz sein k\u00f6nnte, indem er sonst nicht zu dem greifen w\u00fcrde, was er mit so vielen Millionen teilt. Wer bedeutende pers\u00f6nliche Vorz\u00fcge besitzt, wird vielmehr die Fehler seiner eigenen Nation, da er sie best\u00e4ndig vor Augen hat, am deutlichsten erkennen. Aber jeder erb\u00e4rmliche Tropf, der nichts in der Welt hat, darauf er stolz sein k\u00f6nnte, ergreift das letzte Mittel, auf die Nation, der er gerade angeh\u00f6rt, stolz zu sein. Hieran erholt er sich und ist nun dankbarlich bereit, alle Fehler und Torheiten, die ihr eigen sind, mit H\u00e4nden und F\u00fc\u00dfen zu verteidigen. ~Schopenhauer", "like_count": 1, "author_id": "UC1nTsPV84kMZ2gAT2KF3d3Q", "author": "@alxk3995", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqLmKNzvEcg6DynLiIDKTqkuuAZbFHNbO_ZcsKScM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alxk3995", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyz5TIyIEhdEicnLMl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimf ist schon mega lange ein super korrekter Typ. Bester Mann.", "like_count": 17, "author_id": "UCZzCPFLDrkcmYx0oToHCpvQ", "author": "@tiredspacedog", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/X6kEUPGtic9aW3J4I1z6LspJko8bkoCFIP4bviimRumpOf_MaqI_G5jePVBLVSzYDNL5cqEI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tiredspacedog", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWz9Q8DKbxVTS_MyN4AaABAg", "parent": "root", "text": "SEHR WICHTIGE WORTE VON PIMF!!! \u2764 danke f\u00fcr deinen einsatz, deine solidarit\u00e4t, deine positionierung und deine musik hihi", "like_count": 18, "author_id": "UCRyXm_DmDQFCmsHm-UBryVw", "author": "@lisphyll", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbTMpQCBEY22P1Kc22arqs4dVtS1Himf6Ezv4Nl0kCblc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisphyll", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgziHE-HoXk2ygfzk0B4AaABAg", "parent": "root", "text": "pimf wie immer on point", "like_count": 3, "author_id": "UCF5aMRkdUfIPxHoF1ctWX-w", "author": "@menkob", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FMWj0xNq4RguG5ZgpWiuY19yV4jVlCF2BGiprVB5QijmVwOH3Aqqc1vYgHo3yIRRpUg14AsrMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@menkob", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxi0UD_7g2_u7s-mLV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Liebe an Pimf. Einer der besten!!!", "like_count": 22, "author_id": "UChhcXfJuhpcjoSjBGg-VJSw", "author": "@tastymango007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrXCogdJJWCNyx3rzy8R6wiTanGDrc-ABvBfUUSmcS2A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tastymango007", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxi0UD_7g2_u7s-mLV4AaABAg.A4spW-twletA4tDLGV3HXe", "parent": "Ugxi0UD_7g2_u7s-mLV4AaABAg", "text": "ja, in quatsch erz\u00e4hlen ist er wirklich einer der besten", "like_count": 5, "author_id": "UCo37Fjl83iJE2UiaFTU95HA", "author": "@obsence", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGoyqyi1XamvdF7yMqJOxayADCRy_lGAkg0TvsUpv3wH3O84u8xFiA0e3fswyPr7x5pTr10c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@obsence", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wohnt Jonas in Deutschland?", "like_count": 14, "author_id": "UCaJB0PkZ7C7Z966lNrJ8G2Q", "author": "@Natalie-nk4gm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XKx0vG8aJhLFeibIsfVJu3DLNoT8DampuoFM7aCI4HSEMn9fXSOBeVVoSfAPjKvzopJQAhnawL8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Natalie-nk4gm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg.A4soaKHOogXA4u0LvaJFMC", "parent": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg", "text": "Leute aus dem Land schmei\u00dfen weil sie links sind. Zum Gl\u00fcck gar keine faschistische Idee", "like_count": 0, "author_id": "UC6kx98d3hUdGyRDNJ3Luk4Q", "author": "@XLoLXMabe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0gCg9KxKCQ0_4t6mu6Wof24tQmRbD7x7bgK4JCs4trhmB46OLazsbYBjcQW4u8C0kEk0BE33YH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XLoLXMabe", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg.A4soaKHOogXA4uIuEJKCZl", "parent": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg", "text": "\u00a0@XLoLXMabe\u00a0  genauso k\u00f6nnte man das auch andersrum argumentieren, wenn man davon redet, die rechten zu zerschlagen, t\u00f6ten oder auch rauszuwerfen. \nSolche Ideen haben alle Extremisten und nicht nur eibe Gruppe.", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg.A4soaKHOogXA4uj4aOFkLS", "parent": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg", "text": "Weil du hier mit geschummeltem Zeugnis Fachabi kl\u00e4ren kannst ;)", "like_count": 2, "author_id": "UCMHOlkJB9Ajtw4iAlN1lH5Q", "author": "@SGuitars1903", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/woIMd0UGchyHvkRIxFNEYgPivmV3xmRG62YG4xBQAfZPZip7fgla0WsPuFnFYYlFpzcZubukWg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SGuitars1903", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg.A4soaKHOogXA4ukNY0RsIq", "parent": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg", "text": "\u00a0@SGuitars1903\u00a0 \ud83e\udd14", "like_count": 0, "author_id": "UCaJB0PkZ7C7Z966lNrJ8G2Q", "author": "@Natalie-nk4gm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XKx0vG8aJhLFeibIsfVJu3DLNoT8DampuoFM7aCI4HSEMn9fXSOBeVVoSfAPjKvzopJQAhnawL8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Natalie-nk4gm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg.A4soaKHOogXA51nFAc9ZDv", "parent": "UgzFsPkEer0RDTiMD7d4AaABAg", "text": "Warum nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCexBVpadCMJmacG6vjdd73w", "author": "@Sammy.23.09", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_cdb12iEvfbconWqKW89iqSh69jL-NdmjZIuXCkr9Yg3iLzKFdf8SG32lYrR3AmrM9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sammy.23.09", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqqDM-f5Yh7y0RFe94AaABAg", "parent": "root", "text": "f\u00fcr zwei dinge muss man nichts k\u00f6nnen. nationalstolz und religion.\nund leute die sich zu sehr damit identifizieren und sich auf sowas versteifen sind meist ganz schwierige menschen mit komischen ansichten.\nich hab nichts gegen menschen die stolz auf ihr land sind aber ich kann damit einfach nichts anfangen. hab daf\u00fcr nichts geleistet und einfach nur gl\u00fcck gehabt. bin sehr dankbar daf\u00fcr hier sein zu d\u00fcrfen aber verachte auch unsere aktuelle gesellschaft mit diesem enormen rechtsruck, steigender kriminalit\u00e4t, wie mit migranten und ausl\u00e4ndern umgegangen wird etc. darauf kann man nicht stolz sein.\nschwenkt eure deutschalnd flaggen, habt spa\u00df bei der wm, seid dankbar hier leben zu d\u00fcrfen aber \u00fcbertreibt es auch nicht mit blindem \u00fcbertriebenem nationalstolz.", "like_count": 3, "author_id": "UCDsXPvWsvZOHROI0xCNDQ4w", "author": "@Warrock1221", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n8zdT4YdwZ9J5k8h1Kq-0Q7CGwct2yhqsHiNhD5X4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Warrock1221", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man behauptet dass die \ud83c\udde9\ud83c\uddea Flagge Menschen in unserem Land ausgrenzt, dann frage ich mich warum man es dann gut findet, wenn bspw die T\u00fcrken zur EM Flagge zeigen... k\u00f6nnte es vielleicht sein, dass es keinen Menschen interessiert au\u00dfer die, die am wenigsten betroffen sind - Woke Bubbles? \n\nIch zeige gerne Flagge und freue mich auch \u00fcber bspw t\u00fcrkische Flaggen oder italienische Flaggen, die ich hier recht viel sehe...\n\nMan darf stolz auf seine Herkunft sein, auch als Deutscher", "like_count": 150, "author_id": "UCpcR1t58QmwESn2O7e-5wuA", "author": "@ElliWB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pxPw0E6dL1BohP-ro3feRwq8qNbgWzt7LFMoV48YfVc0c55kGjNwWP5_zfFCLcZb2QhKVn3u=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ElliWB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4sw8SCJRTm", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "Gerade als Deutscher in Deutschland darf man stolz sein.", "like_count": 4, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4u0BNFDIFI", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0dieses Land hat in den letzten 20 Jahren nichts vern\u00fcnftiges auf die Beine gestellt, au\u00dfer ner halbherzigen Cannabislegalisierung", "like_count": 3, "author_id": "UC6kx98d3hUdGyRDNJ3Luk4Q", "author": "@XLoLXMabe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0gCg9KxKCQ0_4t6mu6Wof24tQmRbD7x7bgK4JCs4trhmB46OLazsbYBjcQW4u8C0kEk0BE33YH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XLoLXMabe", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4uH4Wh2lX4", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@XLoLXMabe\u00a0 an wem liegt es denn ?", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4uHOPyUZsg", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0 is doch komplett schei\u00df egal. Flagge schwenken machts in keinster Weise besser", "like_count": 1, "author_id": "UC6kx98d3hUdGyRDNJ3Luk4Q", "author": "@XLoLXMabe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0gCg9KxKCQ0_4t6mu6Wof24tQmRbD7x7bgK4JCs4trhmB46OLazsbYBjcQW4u8C0kEk0BE33YH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XLoLXMabe", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4uIicGls27", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@XLoLXMabe\u00a0  nein ist es eben nicht. Durch Leute eie sich an der Flagge st\u00f6ren, sind wir an dem Punkt angekommen, wo man nicht mehr wirklich \u00fcber Probleme reden darf. Ich kann diese Dinge nicht mal aufz\u00e4hlen, ohbe dass mein Kommentar gel\u00f6scht wird und da ich das nicht kann, wirst du mich schon Wege der Andeutung, in eine extreme Ecke schieben.", "like_count": 9, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4uJCqXqESm", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0 was f\u00fcr ein heftig verschobenes Weltbild. Mein Beileid", "like_count": 2, "author_id": "UC6kx98d3hUdGyRDNJ3Luk4Q", "author": "@XLoLXMabe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0gCg9KxKCQ0_4t6mu6Wof24tQmRbD7x7bgK4JCs4trhmB46OLazsbYBjcQW4u8C0kEk0BE33YH0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@XLoLXMabe", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4uUYRhkhHQ", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@XLoLXMabe\u00a0 Das hat es ziemlich weit gebracht. Die Cannabislegalisierung ist da recht unwichtig.", "like_count": 0, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4ubIU9Zk04", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "Ja, negativ wird von manchen nur \"das Deutsche\" bewertet. Wenn das gleiche Verhalten, der gleiche Sachverhalt bei einer anderen Nationalit\u00e4t auftritt, dann findet man es toll.", "like_count": 3, "author_id": "UC7xHlHQ01MrkAih_tt7GlzA", "author": "@aluuusch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk0SC5qxYJK28K8DDcBScoiKDQSmC6J0eb4Qat29U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aluuusch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4v9nAVjmUJ", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@XLoLXMabe\u00a0 ok", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4xOzWSwzWp", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "Es geht den Leuten nur darum den deutschen Selbsthass weiter aufrecht zu erhalten. Das Zeigen anderer Flaggen wird wahrscheinlich als bunte Bereicherung gesehen", "like_count": 0, "author_id": "UCF3p1w2aO2B9wFr4LZGLM4A", "author": "@questionmark3219", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nvQahNcK7NGx4ZMfjUVkxNXpH-bFTWevPoFLubGWwZ2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@questionmark3219", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA4xVgNoUA8l", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@XLoLXMabe\u00a0 Diese zwanzig, ich inkludiere auch gerne die 12 Jahre in dem 20. Jahrhundert, aus \u00fcber tausendj\u00e4hriger Deutscher Geschichte, sollen jetzt ausschlaggebend daf\u00fcr sein, dass es nicht sinnvoll ist, Stolz f\u00fcr sein Land zu empfinden? Das ist doch unheimlich d\u00e4mlich. Alleine was Deutschland f\u00fcr die Welt getan hat, als so kleines Land. Dichter, Entwickler, Forscher. Nicht ohne Grund sind/waren wir das Land der Dichter und Denker, das kommt ja nicht von ungef\u00e4hr. Unser Land hat speziell was auch den weltweiten Konkurrenzkampf im Kapitalismus angeht, unglaublich viel angekurbelt, weil wir einfach so viel fortgeschrittener waren als andere, was jetzt, \u00dcberraschung, nicht mehr der Fall ist. Dass wir jetzt in die Spate des Entwicklungslandes rutschen, wenn wir so weiter machen wie bisher, ist nicht die Schuld Deutschlands, sondern die Schuld der letzten Regierungen Deutschlands. Nationalit\u00e4t, Patriotismus oder eben auch Nationalismus ist ein sehr wichtiges Gut. Wir sehen in den letzten paar Jahrzehnten, dass man den Schuldkult wieder auferwecken l\u00e4sst, blo\u00df kein Patriotismus und schon gar kein Nationalismus. Dann ist es doch klar, dass man die Leute, die man versucht kleinzureden, nachher am Hals h\u00e4ngen hat. Sperr einen Hund mit Freiheitsgef\u00fchl, bspw. einen Husky oder jegliche Art von Wind-/Jagdhunden in einen kleinen K\u00e4fig. Er wird randalieren. Problemlos wird er erst, wenn man diesem dann freien Lauf l\u00e4sst. Flagge schwenken macht es auch deutlich besser, weil man dadurch ein Nationalgef\u00fchl vermittelt und Deutschland steht halt nun einmal f\u00fcr Einigkeit und Recht und Freiheit. Diese Flagge kritisch anzusehen oder gar zu verbieten, sehe ich als Angriff auf die Einigkeit, das Recht und die Freiheit in diesem Land.", "like_count": 0, "author_id": "UCyW06iSawsJpF3ri78-Ggkg", "author": "@einfachlukas7840", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrUV0e5XsxxsYXS5ZSIhLQvlKAGp5IpbjBKNsFBDfQhw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einfachlukas7840", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5-I0fvmoNR", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "Naja gerade das t\u00fcrkische Beispiel ist schlecht gew\u00e4hlt. Wie f\u00fchlen sich die Kurden unter dieser Flagge und wenn du mal genauer hinguckst, siehst auf der t\u00fcrkischen Seite Sehr h\u00e4ufig den t\u00fcrkischen \"Hitler Gru\u00df\" der grauen W\u00f6lfe", "like_count": 0, "author_id": "UCX29QHBlqJrfUAUL6dd9YlA", "author": "@timekeiertyp3031", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kd5VY_bD5M60r3827SqHGRmDpVduQluO_9126TaIoy_C4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timekeiertyp3031", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA54P2NO9Hot", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "Warum sollte man Stolz auf seine Herkunft sein? War doch nur Zufall, dass man hier geboren wurde. \u00dcbertriebene Heimatliebe oder Patriotismus hat noch nie zu was Gutem gef\u00fchrt, vor allem nicht in Deutschland. Man kann ja gerne auf das GG stolz sein, wenn man will, aber doch bitte nicht auf ein Fleck Erde auf den man zuf\u00e4lligerweise geboren wurde.", "like_count": 0, "author_id": "UCVFg5GPEq_wu2mkLw_U0Gow", "author": "@martinicalzone5917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI4_tDdYCVGYFWOwcRZ5lOfurgF5KjZmf2heVxjb2UQqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinicalzone5917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5FCAImzwdE", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@XLoLXMabe\u00a0von einem heftig verschobenen Weltbild zu reden, aber in 20 Jahren lediglich einen Cannabislegalisierung als positiven Moment der Politik empfunden zu haben, sagt doch schon alles \u00fcber dich.", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5Pr5JwQZc8", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0gute besserung.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5PrCpLzp56", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "ja, herkunft ist echt mal ne krasse leistung. da darf man auch mal stolz sein drauf.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5Q39PBJIJK", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0  du schaffst es nicht mal, auf einen Punkt vom urspr\u00fcnglichen Post einzugehen. Kommst aber lieber mit deiner radikalen npc S\u00e4tzen. Denken ist wohl nicht deine St\u00e4rke", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5QffhC3BbI", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 wow. Jetzt hast du es mir gegeben. So ein Satz kommt nat\u00fcrlich zustande, wenn man keine Antwort hat, deswegen versucht sich \u00fcber jemand zu stellen und ihn zu beleidigen. Ich habe nichts anderes jetzt erwartet... wie gesagt npc. Kennt man einen, kennt man alle", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5QliW6wwDU", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0na dann lass doch deine beleidigungsversuche wie \"npc\" und \"denken ist nicht deine st\u00e4rke\". dann kanste dir auch dein\nmimimi sparen.\ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5Rs9rvrrZB", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0  wenn du dich verh\u00e4ltst wie ein npc darf man das nicht sagen? Es bellt, es leckt, es l\u00e4sst sich streicheln und macht sitz, darf ich es nicht Hund nennen ? Npc geht einher mit, nicht selber denken. Du ratterst doch Spr\u00fcche runter, ohne dir Gedanken zu machen, was gesagt wurde.", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5RsEUb85Tl", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "es geht um Nationalismus generell egal von wem", "like_count": 0, "author_id": "UCq5_EIdun0zYTjvolPfXN_w", "author": "@lgbtqiPLUS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hnBpA21dLlRlRIOm36-yXpI2gUeWk_N6KeEc3-K1yzi4GKAQ5-ng2cqKtfu_5XURvWM-6CpLeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lgbtqiPLUS", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5RsJ0nAMFy", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0weil du hier von Mami ausgeschissen wurdest ? Durch Zufall? Lol Stolz auf etwas sein f\u00fcr das man null getan hat", "like_count": 0, "author_id": "UCq5_EIdun0zYTjvolPfXN_w", "author": "@lgbtqiPLUS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hnBpA21dLlRlRIOm36-yXpI2gUeWk_N6KeEc3-K1yzi4GKAQ5-ng2cqKtfu_5XURvWM-6CpLeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lgbtqiPLUS", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5RsL75eYt6", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0conservative", "like_count": 0, "author_id": "UCq5_EIdun0zYTjvolPfXN_w", "author": "@lgbtqiPLUS", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hnBpA21dLlRlRIOm36-yXpI2gUeWk_N6KeEc3-K1yzi4GKAQ5-ng2cqKtfu_5XURvWM-6CpLeA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lgbtqiPLUS", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5RuadAmQln", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@lgbtqiPLUS\u00a0Warum sind Sie stolz, auf die Leistungen Ihrer Kinder? Die haben Sie auch nur ausgeschissen!", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5SMvkcOdDK", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@lgbtqiPLUS\u00a0 stolz auf deine Kinder weil du nur ein orgasmus hattest ? Toll kann jeder hartzer.... stolz auf deine Eltern weil die die rausgeschissen haben ? Was eine Leistung... \nMal was von Identit\u00e4tsgef\u00fchl geh\u00f6rt?", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5STD5ebKIy", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0mehr bist du einfach nicht wert. vielleicht solltest du weniger von dir auf andere schlie\u00dfen... \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5SWO8__RNh", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0  du musst einer von den Intellektuellen linksradikalen sein, von dem ihr immer spricht?", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA5_1wGv560g", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@DasistmeinLeib\u00a0 heul leise.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA6Lw1rxtKl4", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "Stolz auf Nationalit\u00e4t sein ist dumm, man wurde zuf\u00e4llig in die nation geboren und hat nichts getan auf das man stolz sein kann,\n\nJedoch kann man stolz sein auf Dinge die man als Gesellschaft erreicht\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UC5oYdCiBJLh3Yr2o9F8RJAg", "author": "@schwachsinn561", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_momCzWinqemrHVRkrALpkqOgWMuuCZmQETvZkxuCGOrH4d_knhnFbGxobnamVu-3gWDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@schwachsinn561", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA6LzV4GBU6G", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@XLoLXMabe\u00a0Ich bin nicht stolz auf das Ampel-Regime sondern auf Deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA6LzkgCgHH6", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@schwachsinn561\u00a0Sie d\u00fcrfen nach Ihrer Aussage nach auch nicht auf Ihre Kinder stolz sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA6RSXDJUmxy", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 wenn ich ein kind habe das zb die Schule abschlie\u00dft kann ich doch darauf stolz sein? Das Kind hat etwas erreicht, es hat daf\u00fcr gearbeitet \n\nIch br\u00e4uchte ein Beispiel bitte", "like_count": 0, "author_id": "UC5oYdCiBJLh3Yr2o9F8RJAg", "author": "@schwachsinn561", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_momCzWinqemrHVRkrALpkqOgWMuuCZmQETvZkxuCGOrH4d_knhnFbGxobnamVu-3gWDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@schwachsinn561", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg.A4snv_YqtZnA6Rbn-e7aKe", "parent": "UgzIpsdw1j9Ds2T5KKl4AaABAg", "text": "\u00a0@schwachsinn561\u00a0Das Kind darf stolz sein, denn es hat die Leistung erbracht.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT4-jhpNVtD6cdtq14AaABAg", "parent": "root", "text": "Da surft man so auf YouTube rum und pl\u00f6tzlich sieht man Ole bei unbubble. Nice!", "like_count": 2, "author_id": "UCBA2L-XIgGYVn_t_8B0VMMg", "author": "@TobiasHuch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_AwdWEWK6LEVZ5iTZExE8KFY9B195DUCRGnLPPgUncE8Hm-5d_xYp6XaUtA7dfnSu2QghQO64w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@TobiasHuch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCpVS2Ig76bdXIbpV4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Flaggen symbolisieren immer Zusammenhalt\" Das sehen die Kurd*Innen, Ukrainer*Innen und Pal\u00e4stinenser*Innen bestimmt auch so...", "like_count": 2, "author_id": "UCRQ0fx_OejKk-PFjh5xqrug", "author": "@davidpg1dke725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktnqR8NGKh8sPiDV7rZs-6lud918KhF-hxIHkq3h1Iyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidpg1dke725", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCpVS2Ig76bdXIbpV4AaABAg.A4slMOJzI6OA4sycm34css", "parent": "UgxCpVS2Ig76bdXIbpV4AaABAg", "text": "Tun sie definitiv, worauf willst du hinaus. Das sind die wohl medial am pr\u00e4sentesten Flaggen der letzten Jahre.", "like_count": 1, "author_id": "UCvBRLOqFfedwqGygQeKqzOA", "author": "@leipzig3507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTVeac9TBBd07-AHzhpJtJaLgoqVGs9xKCtVA_W9cscirrK8ltE9feTCBKXtWrgp2aHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leipzig3507", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCpVS2Ig76bdXIbpV4AaABAg.A4slMOJzI6OA4tDVGGFaCX", "parent": "UgxCpVS2Ig76bdXIbpV4AaABAg", "text": "lies dir mal hier die kommentare durch", "like_count": 0, "author_id": "UCo37Fjl83iJE2UiaFTU95HA", "author": "@obsence", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGoyqyi1XamvdF7yMqJOxayADCRy_lGAkg0TvsUpv3wH3O84u8xFiA0e3fswyPr7x5pTr10c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@obsence", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCpVS2Ig76bdXIbpV4AaABAg.A4slMOJzI6OA4uylrS9bUs", "parent": "UgxCpVS2Ig76bdXIbpV4AaABAg", "text": "\u00a0@obsence\u00a0 Einzelpersonen und gesamte Ethnien sind schon noch unterschiedlich zu betrachten", "like_count": 0, "author_id": "UCRQ0fx_OejKk-PFjh5xqrug", "author": "@davidpg1dke725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktnqR8NGKh8sPiDV7rZs-6lud918KhF-hxIHkq3h1Iyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidpg1dke725", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpMheGAQmbMwp1mYZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin stolz auf mei Land (Deutschland) obwohl ich nicht die Geschichte kenne. PS: Die Geschichte von Deutschland besteht nicht nur aus dem Nationalsozialismus! Au\u00dferdem kann man auch stolz auf sein Land sein, weil der gr\u00f6\u00dfte Teil der Menschen sich trotz der schlimmen Geschichte zum guten verbessert hat! Gerade weil die Geschichte so schlimm gewesen ist!", "like_count": 6, "author_id": "UCEdN4Dr_onTnA1MeOS2nW3Q", "author": "@jusunea1014", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ly0uYcwfHgwBQNk8wPR000LsW5UC2uVFKKFFkXiy46JA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jusunea1014", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzpMheGAQmbMwp1mYZ4AaABAg.A4sjpGHsUCgA4sk_MNgI07", "parent": "UgzpMheGAQmbMwp1mYZ4AaABAg", "text": "Haben sie sich wirklich gebessert? Wenn ich mir die vergangenheit anschaue, dann wei\u00df ich , dass es damals nur eine kleine minderheit war die Deutschland zu den gr\u00e4ueltaten brachte. Das derzeitige System verhindert sowas leider auch nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbhMnYzWSsoX2bssZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Na klar Sankt Pauli Fan was auch sonst\u2026", "like_count": 15, "author_id": "UCqYAV51RJ93kGLUdlLpIOJA", "author": "@KingK-id8mu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eHgPp_js_YbZN1CHdGT5jOTdwwti2bSA7P92J9Qxvz9tOWeDOcf9TITOgvupG8ovpnVtU6IK=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KingK-id8mu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrtIFAHMzct5zqirR4AaABAg", "parent": "root", "text": "was hat das alles mit dem Thema zutun ? das ganze gerede bringt keine ergebnisse", "like_count": 0, "author_id": "UCZ4RKw4E-AIU0tbanMfrxcw", "author": "@Oliver-kr5ey", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtw9dXj-Y_Wyijj6uKcJvVqQK4G2XnYJcLMHTa2GyZyI6fmOksfSMpEJve-hbGv0GeTg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Oliver-kr5ey", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxhRQmzlkrsyKILh0R4AaABAg", "parent": "root", "text": "...die deutsche Nationalhymne ist Schwierig? Einigkeit und Recht und Freiheit? Faszinierend, wie so einem hasserf\u00fcllten, schmerzhaft arroganten Spinner ne B\u00fchne geboten wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCM-VFANwK6kPg9_Uo6byJ_Q", "author": "@caelloncathal8302", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcwIMBCtOpdD802SoIZEdsN4SdhHh3Ebd1B5e95Bk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caelloncathal8302", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "parent": "root", "text": "jedess Land hat in irgendeiner Art und Weise zu gruasamsten Dingen beigetragen siehe USA Russland Frankreich mit Kolonien warum sollten sie auf ihr Land stolz sein d\u00fcrfen und wir nicht ? Wo zieht man die Grenze dass man sagt du darfst stolz sein du nicht ???", "like_count": 96, "author_id": "UCH8wo4SGUsyGG7OAIWSbEBA", "author": "@wandelnderHobbit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_laowbR60Lv85DaL-1gkW1CI1Ge8ed3cejEr3plrfWmaFd8UJx0FOv7bqO0B0l7qqkXLg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wandelnderHobbit", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4sl3OMObHP", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "Nat\u00fcrlich gilt das f\u00fcr alle L\u00e4nder.", "like_count": 8, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4uFpyaFFET", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "Das muss jeder f\u00fcr sich selbst entscheiden", "like_count": 0, "author_id": "UC3IhAD3vlh-dSsMsqNhAa-Q", "author": "@nilie2497", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LRGeSc2GRWtYK6VDwyPWSuKQ9U3JLsckX7KMjYRsId19zYAepL9pvVaencEjJGl5y6fLaFOXgQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nilie2497", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4uSC3sEbvt", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "Ne, Nationalstolz ergibt auch da keinen Sinn", "like_count": 11, "author_id": "UC288opvfiYl3IWy2DzuDbEg", "author": "@Ray25689", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhoOi8Lhcr7w0l0Ur6N0ern1n6gqe49p8sDZDsXjKezsAllwS3frRAi1p45L_qVDrCfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ray25689", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4vR60qMdFg", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "Warum erw\u00e4hnst du nur Westliche/Europ\u00e4ische Nationen? - Warum nicht Nigeria? Jordanien? Und und und .. ? - Das ist auch nur wieder verinnerlichter Hass auf Europa. Auf's Wei\u00df sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4wTMxewxfR", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@Ray25689\u00a0 Stolz sein auf seine Sexualit\u00e4t genauso wenig.", "like_count": 9, "author_id": "UC1hPDu_fLMRlUmQi-gqfn4g", "author": "@SEsMiLa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y8vYoEyJYQhlMv38cg9P-700asVSR9jEWOcncYws6rW-mUatGXa5E6bujOqaOXierByowOwomg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SEsMiLa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4wUXuzYTej", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@SEsMiLa\u00a0 es ergibt insofern keinen Sinn, dass man nichts daf\u00fcr getan hat, klar.\nStolz ist da nur der Konter f\u00fcr Scham und Repression, den sie viele, viele Jahre f\u00fchlen bzw erdulden mussten", "like_count": 7, "author_id": "UC288opvfiYl3IWy2DzuDbEg", "author": "@Ray25689", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhoOi8Lhcr7w0l0Ur6N0ern1n6gqe49p8sDZDsXjKezsAllwS3frRAi1p45L_qVDrCfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ray25689", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4wWWQGrQSy", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@Ray25689\u00a0 Verstehe deine Argumentation. Aber so kann auch ein Patriot stolz auf sein Land sein, da das doch auf dem Bewusstsein basiert, dass man selbst, die Familie und eigene Vorfahren zur Gestaltung des Landes beigetragen haben. Selbst ein Baby k\u00f6nnte das, weil fr\u00fchere Generationen durch ihre Arbeit, Kultur und Werte ma\u00dfgeblich zur Entwicklung und Identit\u00e4t der Nation beigetragen haben. Oder auch ein Migrant, weil er z.B. durch seine Arbeit genauso zu diesem Land beitr\u00e4gt. Ohne dieses Zusammengeh\u00f6rigkeitsgef\u00fchl fehlt der Antrieb, sich f\u00fcr das Gemeinwohl zu engagieren, was zu Desinteresse, Isolation, Schwierigkeiten wenn es um Integration geht und zu einer fragmentierten Gesellschaft f\u00fchrt. Nationalstolz f\u00f6rdert somit auch individuelle Verantwortung und die Einheit der Gesellschaft, etwas was immer mehr verloren geht, gerade auch weil die Deutschen ein so negatives Selbstbildnis haben. \nSo, hoffe der Kommentar wird nicht wie immer gel\u00f6scht.", "like_count": 7, "author_id": "UC1hPDu_fLMRlUmQi-gqfn4g", "author": "@SEsMiLa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y8vYoEyJYQhlMv38cg9P-700asVSR9jEWOcncYws6rW-mUatGXa5E6bujOqaOXierByowOwomg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SEsMiLa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA4wY5HSVWv7", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@SEsMiLa\u00a0 das liegt an YT, die haben seltsame Algorithmen.\n\nJa, ich wei\u00df auch was du meinst. Habe auch kein Problem damit, wenn jemand eben Nationalstolz hat und das nur positiv meint. Ich hab das nicht und finde nicht, dass ich unsolidarisch bin. Ich will das Beste f\u00fcr alle", "like_count": 3, "author_id": "UC288opvfiYl3IWy2DzuDbEg", "author": "@Ray25689", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nhoOi8Lhcr7w0l0Ur6N0ern1n6gqe49p8sDZDsXjKezsAllwS3frRAi1p45L_qVDrCfQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ray25689", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA55hujBJUzF", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Ray25689\u00a0\nDer Grund warum man die Pride Bewegung nunmal \"PRIDE\" genannt hat ist, weil Lucifer damals aufgrund der Tods\u00fcnde des Stolzes vom Himmel gefallen ist. \n\nVerstehst du das nicht?\nDas ist eine dysgenische Ideologie die ihre eigene Flagge besitzt.\nDie Nazis waren Eugeniker und hatten ebenfalls eine Flagge und ihr bemerkt die ganzen offensichtlichen Parallelen nicht.\n\nIhr seid unfassbar ungebildet und tut aber immer so als h\u00e4ttet ihr den absoluten Durchblick.\nIhr seid erb\u00e4rmlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5Prm3ZyqxX", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "nationalstolz ist immer d\u00e4mlich und ein direkter hinweis auf nen schmalen iq.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5SWS9j-000", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u2060\u00a0@SEsMiLa\u00a0sehe ich komplett anders. wie geschichte und aktuelle erlebnisse zeigen, f\u00fchrt nationalstolz zu ausgrenzung und diskriminierung anderer. herkunft ist \u00e4hnlich irrelevant wie geschlecht, hautfarbe etc. was du fragmentiert nennst, nenne ich vielfalt. und vielf\u00e4ltig sollte eine gesellschaft bitte unbedingt sein. auch das denken in landesgrenzen oder dieses \"ich trage etwas zu meinem land bei\", ist in zeiten der l\u00e4ngst vollzogenen globalisierung v\u00f6lliger humbug.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5SiJBUGZca", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 okay, argumentativ wenig \u00fcberzeugend\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UC1hPDu_fLMRlUmQi-gqfn4g", "author": "@SEsMiLa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y8vYoEyJYQhlMv38cg9P-700asVSR9jEWOcncYws6rW-mUatGXa5E6bujOqaOXierByowOwomg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SEsMiLa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5Sn5LxomRQ", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@SEsMiLa\u00a0h\u00e4tte von nazionalstolzen typen auch keine andere reaktion erwartet...", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5SnD3muhxX", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@SEsMiLa\u00a0deine reaktion verwundert nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5SwiT151Of", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 f\u00fchre deine Punkte doch weiter aus :) ich bin immer f\u00fcr eine Debatte offen", "like_count": 0, "author_id": "UC1hPDu_fLMRlUmQi-gqfn4g", "author": "@SEsMiLa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y8vYoEyJYQhlMv38cg9P-700asVSR9jEWOcncYws6rW-mUatGXa5E6bujOqaOXierByowOwomg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SEsMiLa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5TKCmjbQDn", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@jostoolbox\u00a0 sorry, aber habe ich mit dir geschrieben?", "like_count": 0, "author_id": "UC1hPDu_fLMRlUmQi-gqfn4g", "author": "@SEsMiLa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/y8vYoEyJYQhlMv38cg9P-700asVSR9jEWOcncYws6rW-mUatGXa5E6bujOqaOXierByowOwomg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SEsMiLa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg.A4sgdBQh4iYA5Tfzir_zeo", "parent": "Ugy4W7fMwN_aPzqSj4N4AaABAg", "text": "\u00a0@SEsMiLa\u00a0wer will das wissen?", "like_count": 0, "author_id": "UCFjbhPuTfHWAf3E1iTuiW_w", "author": "@jostoolbox", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdHn6TLfOhIcWVhfgRQIEOuWDYMunVhTrbUQ0ETC8ygsI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jostoolbox", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-RtR-02xXck5xNGx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Noch welche die Jonas noch von der VBT Zeit kennen? :D", "like_count": 8, "author_id": "UCsIgKgQh_wgFOIsDqkYEwHQ", "author": "@staygrompy9197", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mv28JEy_-7RTC-xgA8ZfHdvdYvLemM_Nhj1iUCZVs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@staygrompy9197", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgywpW6APkYa9SWfv0h4AaABAg", "parent": "root", "text": "dieser selbsthass is nur noch mehr l\u00e4cherlich, kein land is unschudig, jedes land hat grausame dinge gemacht in der vergangenheit, dieses in der vergangenheitleben is nur mehr traurig, wenns euch hier nicht gef\u00e4llt, wenn ihr dieses land so sehr hasst, dann ganz ehrlich, schleichts euch woanders hin, keiner zwingt euch hier zu leben. alle andren l\u00e4nder d\u00fcrfen stolz auf ihr land sein au\u00dfer deutschland.", "like_count": 0, "author_id": "UC3CnscY-e2xFbmTt_Y6d5ZA", "author": "@crazyverrueckteXD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nElsU9qWtG4KNSQoa64qH3M1vYopMmzMS1Z6C4G2ha5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crazyverrueckteXD", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyY9-YFnJnmaw-OGhx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alter, ihr seid echt eine Bananenreportage geworden. Was hat das eine mit dem anderen zu tun ? Ihr wisst gar nicht mehr was rechtsextrem ist und zeigt nur noch mit dem Finger sobald Leute Nationalstolz zeigen. Leute ganz ehrlich der Nationalsozialismus ist seit mehr als 5 decades vorbei - Ihr tut es jedes mal so darstellen als w\u00fcrden jeden Tag 100 Leute hingerichtet werden in Deutschland. Rechtsextremismus ist schei*e genauso wie Linksextremismus. Bleibt mal bei den Fakten und dreht nicht alles auf eine Schiene", "like_count": 0, "author_id": "UCd1jAYi6pOZ6m4wUGNtG0UQ", "author": "@woxy6532", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meTryoIV_p7_S7O0GafRh4cC3QCQ6u_YZp0A4XqWJNIzI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@woxy6532", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwQdf99hNyxWVt7fIV4AaABAg", "parent": "root", "text": "So dumme Diskussion wieder", "like_count": 5, "author_id": "UCj1BDAMXKDVX6Lm3A5Oc7KQ", "author": "@DS_Foodtime", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbhNl_qd0dX9-psH-u2Q_RN_pKlbxGXz04jARdJmB2yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DS_Foodtime", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deswegen zahle ich seit 4 Jahren erfolgreich kein GEZ", "like_count": 9, "author_id": "UCc_1pUNCms6kSqGtSEAcI7A", "author": "@BeattapeFactory", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dNjm2gLI4q2A8a-zENwNAkfC5tJHhnj23FR_H7lPUBpKnadzKM43EFSzMRpGkXuuae0atYjWGuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BeattapeFactory", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg.A4scMf5fU67A4sndyK0LCl", "parent": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg", "text": "wie machst du das?", "like_count": 1, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg.A4scMf5fU67A4tg5TxZTGC", "parent": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 oft umziehen und nie ummelden", "like_count": 0, "author_id": "UCc_1pUNCms6kSqGtSEAcI7A", "author": "@BeattapeFactory", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dNjm2gLI4q2A8a-zENwNAkfC5tJHhnj23FR_H7lPUBpKnadzKM43EFSzMRpGkXuuae0atYjWGuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BeattapeFactory", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg.A4scMf5fU67A4uY94F2bAn", "parent": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg", "text": "\u00a0@BeattapeFactory\u00a0 summiert sich das dann nicht?", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg.A4scMf5fU67A4wKcVKD_fF", "parent": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 wenn die dich ausfindig machen und dir eine Rechnung schicken einfach wieder umziehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCc_1pUNCms6kSqGtSEAcI7A", "author": "@BeattapeFactory", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dNjm2gLI4q2A8a-zENwNAkfC5tJHhnj23FR_H7lPUBpKnadzKM43EFSzMRpGkXuuae0atYjWGuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BeattapeFactory", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg.A4scMf5fU67A4wUX7VoEVT", "parent": "UgyqSbvw5NC2K2UyGVF4AaABAg", "text": "\u00a0@BeattapeFactory\u00a0 \ud83d\ude01", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdgseEQch2rXG82Np4AaABAg", "parent": "root", "text": "Patriotismus in einer Zeit wo die Politik und Gesellschaft auf Junge Menschen schimpft, in der wir massiv gegen Gefl\u00fcchtete hetzen und \u00fcber 50 % rechtsextreme Parteien w\u00e4hlen es aber nicht schaffen eine Politik zu unterst\u00fctzen die den \u00e4rmsten der Republik hilft und das eigene Leben besser macht, in so einer Zeit verachte ich nichts mehr als selbsternannte Patrioten ! Es gibt derzeit nichts, absolut GAR NICHTS auf das man hierzulande stolz sein kann !", "like_count": 1, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdgseEQch2rXG82Np4AaABAg.A4s_IoXYzTWA4u6zlSCSBq", "parent": "UgwdgseEQch2rXG82Np4AaABAg", "text": "\ud83d\udc4d", "like_count": 0, "author_id": "UCzKGEZ6M5NRJ6jetM-mBfzw", "author": "@meisekohl8765", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4DRal7uDLLp8e2Y7DE7TKMrIXAD_2fDEQeEZDvzSuhHzv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meisekohl8765", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwU7ZZKq4cJzvybWl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschlandflaggen m\u00fcssen wieder aufwehen", "like_count": 0, "author_id": "UCgT3HFb3_seIEST8ptHs8tw", "author": "@Jonas92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ljHT_nepsf8zq-9Vgvv29mq9xdeHN7FOqIud9bfOYs201iKtCJ7uQyRX1BifLOU1FrKtqh_VuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jonas92", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXq4HPivMTIrxXkxF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hat der FDP-Dude einen Hoodie \u00fcber dem Hemd an?!", "like_count": 0, "author_id": "UCb47gkJHtSgNJHwS-2033fg", "author": "@RettetdenUmlaut", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_llHO8eJYK7VzlKIJGpC6pG41SxDIqQWkxLd9VENow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RettetdenUmlaut", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYVwmxI3QgxlLHEMN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Haltung von diesen Ole ist absolut richtig \ud83d\udc4d\ud83c\udffb brauchen mehr davon.", "like_count": 9, "author_id": "UCiDwu5mnFsT5k5ZPSKe1mUg", "author": "@VinniePaz1987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npkcQfbG_NpluSK1NfSL7FnGBGLiK-m2URC5LZo-NbpWqc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@VinniePaz1987", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Dunkelh\u00e4utiger in Europa habe ich die Erfahrung gemacht, dass ich mich bei denen Leute wohlf\u00fchle, die nie \u00fcber meine Hautfarbe sprechen. Ich mag diejenigen, die nett zu mir sind, weil sie meinen, ich habe es wegen meiner Wurzeln schwer, genauso wenig wie diejenigen, die st\u00e4ndig rassistische Witze \u00fcber mich machen. Bei beiden Gruppen f\u00fchle ich mich wie ein Opfer. Ich m\u00f6chte mich nicht \u00fcber meine Hautfarbe definieren, sondern zu dieser Gesellschaft, Land und Kontinent dazugeh\u00f6ren und mein Teil dazu leisten. F\u00fcr mich bedeutet eine Fahne nicht Patriotismus, sondern Dazugeh\u00f6rigkeit, damit die Leute sehen, ich bin kein Mensch von XY, sondern ich bin einer von euch.", "like_count": 566, "author_id": "UC416bcpOx8fc3HNCeQbkOqg", "author": "@aluimmumitat", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-7sHiRMRFDPUHg9GP0QSocqfzrvmBsl26cK4-vl7t77CI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aluimmumitat", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4sjrYkQs0-", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "positiver Rassismus is halt auch nicht gut.", "like_count": 35, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4smULxJE7V", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "werd patriot und h\u00f6r mit dem gelaber auf.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4sy6bK_bhT", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "Herzlichen Gl\u00fcckwunsch zum internalisierten Rassismus", "like_count": 0, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4u5uHu1yKo", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "\u00a0@Rithmy\u00a0\ud83d\ude44 du bist wei\u00df oder", "like_count": 5, "author_id": "UC3EwH2z3F8HTn7Jwwm6Ok6A", "author": "@Earth_snoodels", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9jCJGi8-Zs-Lb2gCzSuU9Z0tDjgr5okVNTMG3d1x_7RNl82qb8GwuEqEE0jPXvJuHrQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Earth_snoodels", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4u9v79HihQ", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "So ein cooles Statement! Mein gr\u00f6\u00dften Respekt \ud83d\ude0a wenn du eine schlanke h\u00fcbsche wei\u00dfe Frau mit schlechtem Charakter bist, bist du ein Arschloch Mensch. Wenn du ein homosexueller Schwarzer mit \u00dcbergewicht und schlechtem Charakter bist, bist du ein Arschloch Mensch. Und wenn du offen, h\u00f6flich und humorvoll bist, bist du ein guter Mensch. Wir m\u00fcssen endlich wieder dahinkommen einfach gut und respektvoll miteinander zu sein ohne immer auf irgendwelche Gruppierungseigenschaften zu achten. Denn ich denke dann kann eigentlich jeder mit jedem gut auskommen und sich anfreunden.", "like_count": 0, "author_id": "UCBOGbG5SMluGnPzAh60imTw", "author": "@andreasbarnetta3279", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIedHVgUW2x2DTXaRY_lYI8CARs2-sp3blXqoR7iQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreasbarnetta3279", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4uGlcnDe7p", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Earth_snoodels\u00a0 Hautfarbe ist dir wohl sehr wichtig", "like_count": 33, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4uXPf6UyZY", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "@Earth_snoodels genau Menschen wie du sind mit dem Kommentar gemeint", "like_count": 19, "author_id": "UCjCHYlM_IKTdweyUyqKev9g", "author": "@wayne9048", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n42NTfOdtvNPC1zHQCbydsq99Zls4SVNu4HZ8opw4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wayne9048", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4uXvyPDFZK", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "\u00a0@Earth_snoodels\u00a0 Ich bin so gelb wies nur geht.", "like_count": 3, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4vPvuQVfkQ", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "Wirst du nie. Das kann dir gefallen oder eben nicht. - Doch die einzige M\u00f6glichkeit dass du als Nicht-Wei\u00dfer tats\u00e4chlich dazu geh\u00f6rst .. wird der Moment sein, indem wir, die Wei\u00dfe globale Minderheit, ausgel\u00f6scht worden sind. Dank einiger unserer Suizidalen Wei\u00dfen Mitmenschen & Dank Menschen wie dir. - Das ist kein Hass, sondern die traurige Wahrheit.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4wqnCe70yy", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "Super take \ud83d\udc4d vollste Unterst\u00fctzung", "like_count": 1, "author_id": "UCGAy_6QFi5nK0larmbVWVew", "author": "@Lawandorder-lw7zh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WsRK9vZU1T_uN5os4T-PZmAVB3pi-ojxMxnLF-Sr7p3HPFU43SrOzdsswBHmIO4AflJXzuU-ifg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lawandorder-lw7zh", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4x3GUMRiAW", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "\u00a0@Earth_snoodels\u00a0 Rassismus at its best", "like_count": 0, "author_id": "UCAyVA42VePzvoIgk-5s-ScQ", "author": "@nyco6212", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9EADREVfuXygPURkO3x8idkiR5Zd67DNmCTFRDU0qkNY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nyco6212", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4xEa5x-kl8", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "k\u00fcsse dich f\u00fcr deinen Kommentar, genau das sage ich auch immer!!", "like_count": 7, "author_id": "UCs1p35trzCtoxfmBXDbDbSg", "author": "@KisnakaKrebons", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRjj6k6WQKceRr2kOu-VyZpH9Npl3UPNBiqeECzQ37f0Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KisnakaKrebons", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA4zVTPKqFMX", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Earth_snoodels\u00a0 und du ein Rassist?", "like_count": 1, "author_id": "UCd-PWtleqyuQZTB9Ia41iyQ", "author": "@Baumschubser1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Hfw1L-IeRm93dqzdcaD0IiBIVk_-t8Qu1ssXfHZc0-sPUpsOVl_VxAUdlVBBeZ4DXQahjm0z=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baumschubser1234", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA5AlVkA753b", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "F\u00fchle ich. Nur in meiner Clique machen wir randdauernd Witze \u00fcber uns, bei mir sind dann halt rassistische, die ich selbst aber Feier, weil ich mich nicht wie ein Opfer f\u00fchle, weil unterschwellig mitschwingt, dass und das Scheiss egal ist. Auch Witze \u00fcber Gr\u00f6\u00dfe oder sonstiges bei anderen, im Grunde Latte aber wir lachen und tot dabei", "like_count": 0, "author_id": "UC4dsEvvD1koPiOrmEWjXMsw", "author": "@Deisenhauer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/uYuc4jFWqVAzrdU8_DeqoNHo9H0HiIG2d1TdcZR_H4iZ6KGG4LAdqfKRfjujHgts-7X_yFx8SIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deisenhauer", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA5FBiPgyEuk", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "\u00a0@Baumschubser1234\u00a0wtf er hat ihn gefragt, ob er wei\u00df ist. Was seid ihr Schneeflocken gleich so angegriffen", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA5Pq2Y74X7m", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "\u00a0@Deisenhauer\u00a0leg dich wieder hin, pfleger kommt gleich.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA5SA6WaqLgp", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "Ein Teil dazu geben dass der deutsche Staat gro\u00df. Das ist genau das was ein Patriot auch will :D sich sch\u00f6n dem Nationalen Gedanke unterwerfen f\u00fcr die gro\u00dfe Sache.", "like_count": 0, "author_id": "UClHpYcFKoCkLRcrwn4EyJIg", "author": "@alexgegorie5639", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexgegorie5639", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg.A4sWH8zBeypA8hCQCqMMBb", "parent": "UgwYAwV0YnLK8GmQVNt4AaABAg", "text": "Du denkst du kannst kein Patriot sein weil du schwarz bist oder hast du generell etwas gegen Patriotismus", "like_count": 0, "author_id": "UCFWOsHEipn5X5czOQubSvng", "author": "@berndmuller5838", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nM6pAkPiFrFlNNFNUegsGJ5Yggr5iDV2lj_mI1jRM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berndmuller5838", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPvqUd4H_2vguJUUZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe mein Land: meine Heimat, meine Familie, meine Leute, die Natur, unser Essen, die Traditionen, wie wir sind,\u2026 \ud83c\udde9\ud83c\uddea\ud83e\udd85\ud83d\udcaa\ud83c\udffb\u2764\ufe0f", "like_count": 16, "author_id": "UCCh_s70PzzxfcBEc3XEuS2Q", "author": "@David_JIK", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/n4vCwVLCeuFq4iGy-k5HMYrn7ILKB6q7oCKUPN2Cj8AwCTM4hku6pljGHVYx7qQDXTUTyW_k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@David_JIK", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTmoW2VHDRoMctYyx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der inklusive, wie jeder 2. aussehende Lockenkopf ist so ein furchtbarer Typ Mensch. Ich arbeite jeden Tag mit Migranten und gefl\u00fcchteten, gut integrierten Menschen zusammen, diese Menschen lachen \u00fcber solche \"M\u00e4nner\" und das zurecht. Predigen Toleranz und sind in sooo vielen Belangen intolerant. Mir geht Fu\u00dfball in jeder Form am A vorbei. Aber diese ekelhafte Einstellung gegen\u00fcber dem eigenen Land ist so affig und bewirkt genau gar nichts. Und nein ich w\u00e4hle nicht die Afd..", "like_count": 0, "author_id": "UC24i4EZi1mOF1r2AfWEObXQ", "author": "@Roehrich91", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt513QrPukUw1BIYgOVq9U6HYPY0i6Dm7di26j3KR-9iY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Roehrich91", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhcNQkJSIL9OwepIN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimf spricht mir aus der Seele...", "like_count": 7, "author_id": "UCFQa8yjA70aTCV9Z8bqTV8w", "author": "@romina5140", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lp9OQ-_ykMGuXZ9KrcKyPSm9kA9vB9cMF5T5UXie-0OmMMmgygTjG1BuATiGxiSrkuCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@romina5140", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhcNQkJSIL9OwepIN4AaABAg.A4sVXxDEK9lA4sY1A9Hm39", "parent": "UgwhcNQkJSIL9OwepIN4AaABAg", "text": "Mir nicht...", "like_count": 1, "author_id": "UC3XMxQUHPZ1BWDByAIVpocA", "author": "@lissy5932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8L24TBgEtWP2YHihjE_yZP9EiO7VBRrzMd_MYcAtxylhtMMI1vZJjZajBBir93616r6jZjpZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lissy5932", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwINsbVdu7CXXYbMPp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ole: Ja! WM 2006 war der Hammer \ud83e\udd29 Sommerm\u00e4rchen.. so hab ich Deutschland noch nie erlebt, aber das  ist 18 Jahre her.. ich finde deine Einstellung leider bisschen delusional!\nIch finde \u00fcberhaupt nicht das wir gerade auf einem guten Weg sind \ud83d\ude22 der Wind dreht sich? Leider nur nach rechts!", "like_count": 3, "author_id": "UCbtyZTf1PkAggAHRYUxbVBQ", "author": "@leila2147", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxMusYOshjCAeD1E5cB-v8_HTbCHBiZVsl7OXhGTyxmWSWQ5RBwYvERFVkc_fUGtejGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leila2147", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwINsbVdu7CXXYbMPp4AaABAg.A4sVS8VtqNQA4u_735dPSh", "parent": "UgwINsbVdu7CXXYbMPp4AaABAg", "text": "Was soll an rechts per se schlecht oder schlimm sein? Nur Extreme sind schlecht und gef\u00e4hrlich aber da ist es egal aus welcher Ecke oder Richtung der Extremismus kommt.", "like_count": 0, "author_id": "UC_CQRIOvKPONtk_-rvnmQXA", "author": "@user-oq3wt9rz8h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNAueaEXYZAvB7WNR_OgTz4JSwBDY8GFEGf2QyjC5WcJ8fYhG1awVAzwuNLv6vtyd-JiE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-oq3wt9rz8h", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwINsbVdu7CXXYbMPp4AaABAg.A4sVS8VtqNQA4v7iLHms_q", "parent": "UgwINsbVdu7CXXYbMPp4AaABAg", "text": "\u00a0@user-oq3wt9rz8h\u00a0 ist das eine ernst gemeinte Frage? \ud83e\udd26\ud83c\udffd\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCbtyZTf1PkAggAHRYUxbVBQ", "author": "@leila2147", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxMusYOshjCAeD1E5cB-v8_HTbCHBiZVsl7OXhGTyxmWSWQ5RBwYvERFVkc_fUGtejGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leila2147", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwINsbVdu7CXXYbMPp4AaABAg.A4sVS8VtqNQA4vXZ4GKV3R", "parent": "UgwINsbVdu7CXXYbMPp4AaABAg", "text": "\u00a0@leila2147\u00a0 Nat\u00fcrlich aber dass dir die zu hoch ist, war abzusehen :)", "like_count": 0, "author_id": "UC_CQRIOvKPONtk_-rvnmQXA", "author": "@user-oq3wt9rz8h", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kNAueaEXYZAvB7WNR_OgTz4JSwBDY8GFEGf2QyjC5WcJ8fYhG1awVAzwuNLv6vtyd-JiE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-oq3wt9rz8h", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Eltern sind aus der T\u00fcrkei nach Deutschland gekommen. Ich bin hier geboren und aufgewachsen und bin Deutscher. Ich bin wesentlich patriotischer als meine deutschst\u00e4mmigen Freunde. Man kann stolz auf Deutschland und das deutsche Volk sein, ohne jeden Aspekt der Geschichte oder der Politik gutzuhei\u00dfen. Dazu geh\u00f6rt auch, unsere Werte vor korrumpierenden Einfl\u00fcssen von Au\u00dfen zu sch\u00fctzen.\n\nMenschen, die sich nicht mit unserer Flagge identifizieren k\u00f6nnen, k\u00f6nnen sich wohl auch nicht mit unseren Werten identifizieren und geh\u00f6ren somit auch nicht in unser Land.", "like_count": 95, "author_id": "UC4c4SFXRa-qys62y32NFMPw", "author": "@Sul227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sZVAoa37kFvctDD6VD52x5a0RiZyygGSc-cVfkPTeTJE2b10-nu3X4Cx75h_VsI5DQw1OI-hw_s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sul227", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4sWZN0Wc0T", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "Letzter Absatz so ein M\u00fcll \ud83d\ude02 hast du das Video nicht gesehen? lol", "like_count": 0, "author_id": "UCbtyZTf1PkAggAHRYUxbVBQ", "author": "@leila2147", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxMusYOshjCAeD1E5cB-v8_HTbCHBiZVsl7OXhGTyxmWSWQ5RBwYvERFVkc_fUGtejGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leila2147", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4sb9sYDZLH", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "Ich finde nicht, dass man sich mit einer Flagge identifizieren muss, um sich mit den Werten in Deutschland zu identifizieren. Das eine hat mit dem anderen nichts zu tun.", "like_count": 18, "author_id": "UCp9q_IoGIjbA1PJ5xzoU_pQ", "author": "@patriciajas1167", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mN6GnruFVBO5flaQJ7S5cDtPalnsRvC_LF8olNaNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patriciajas1167", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4skL2fQTb9", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "Genau wegen deinem Letzten Satz finde ich es nicht gut, wenn Leute patriotisch sind. Ich geh\u00f6re in das Land. Ich teile deinen Wert von patriotismus halt nicht.", "like_count": 11, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4u8Yy-7H3g", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@patriciajas1167\u00a0Selbstverst\u00e4ndlich tut es das. Die Flagge ist ein Symbol unserer Werte. Eine Geste der Geringsch\u00e4tzung unserer Fahne gegen\u00fcber ist gleichzeitig eine Geste der Geringsch\u00e4tzung unseren Werten gegen\u00fcber.", "like_count": 15, "author_id": "UCUqPlMuwwcybZAjtCRazMsA", "author": "@ExplosiveSalami", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0EgPUhKTfZ6-DEbDKFy1UcuLN2W2JSyOBCvRAVTVpH8r1WsQLQwycXOzzKZ_LyPOp7vwk_Sf2YE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ExplosiveSalami", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4ugdSUqtpt", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@patriciajas1167\u00a0naja, die Linken und Gr\u00fcnen machen ja eigentlich immer das Bild auf: Nationalflagge =patriotisch \u27a1\ufe0f patriotisch =rechts \u27a1\ufe0f Rechts = rechtsextrem \n\nNormale Menschen trennen gesunden Patriotismus gegen Fremdenhass und Ausgrenzung ab, aber linksgr\u00fcn kriegt das ja immer nicht hin.\n\n\nWenn man dieser Logik folgt, folgt auf das ablehnen der Nationalflagge eine Ablehnung des Landes und seiner Werte.", "like_count": 12, "author_id": "UCpnsmNmlP2vHbVRsA00RX5w", "author": "@Special852491", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3o7X3weQr8ibX3A92YFamlDmNDMeGfdIKfUrDrTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Special852491", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4une4X9rau", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "same here - unterschreibe den Kommentar des Verfassers zu 100%, f\u00fcr mich immer v\u00f6llig unverst\u00e4ndlich wieso gerade die ,,Deutschen\u201c so struggeln sich f\u00fcr Deutschland zu bekennen", "like_count": 6, "author_id": "UC8ruQ_ACgsTjuVmI4pFUM4Q", "author": "@user-sr6cg6ro2b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_j99esZ1JgswKMXuYf6L0m6rgc8d5VrcO3BfShcU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-sr6cg6ro2b", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4vVvQFLCik", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "Sch\u00f6n zu sehen, dass es noch Menschen gibt, die auch kluges noch sich geben", "like_count": 1, "author_id": "UCWPGIS_LFnemmCt9-MHU_nA", "author": "@tomskrrr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mE-XL3yBmR_epShbAZOs26vkY5DHnL5cE8-XGJNyNY5lc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomskrrr", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4veSxzlZtl", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Special852491\u00a0  GENAU SO IST ES!", "like_count": 0, "author_id": "UCrUUs_YabqHzQLH_PrGG72Q", "author": "@dannyoo5", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVCcgMDzJh2HDWRThRpSkP1fBFnvqH0cgSJFJlM2CVaPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dannyoo5", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA4x-E7Un7-L", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Special852491\u00a0 Hast du ein Bespiel? (vllt zitat oder so)", "like_count": 0, "author_id": "UCZ2eYSS-8gOAS6txf0PBmnQ", "author": "@GartenGoblin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mW0HX8nY-Aegy1UXDgfTB3j4snP03S3Xy5MBGZkW1hUbbYoGKtw-0B2eroA56mHZ8mFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GartenGoblin", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA549a1tbO_x", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@GartenGoblin\u00a0 wo soll ich da anfangen und wo aufh\u00f6ren?\ud83d\ude05\n\nReicht dir ein: Jeder linker/gr\u00fcner. Immer.", "like_count": 0, "author_id": "UCpnsmNmlP2vHbVRsA00RX5w", "author": "@Special852491", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3o7X3weQr8ibX3A92YFamlDmNDMeGfdIKfUrDrTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Special852491", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA549xKB_xqG", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "Also ich bin echt ein ziemlich wertstabiler Mensch, der Werte wie Gleichberechtigung, Gerechtigkeit, Solidarit\u00e4t und Offenheit auch wirklich lebt. Und ich kann mich mit der deutschen Fahne nicht identifizieren. Dennoch geh\u00f6re ich zu dieser Gesellschaft. Die Zugeh\u00f6rigkeit zu einer Gesellschaft kann man doch nicht mit der Identifikation mit einer Fahne gleichsetzen.", "like_count": 3, "author_id": "UCzCt31fL6rRIMjqZ5CRfGVw", "author": "@lisabost6004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mmZlbUX8YPHcKfw60L920KAljkESJR_DbSG1O3F1g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisabost6004", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA54RFuM5MVE", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@lisabost6004\u00a0 lass sie, du hast dich mit deinen Werten schon als links-gr\u00fcn geoutet. Da kannst du jetzt noch so schlaue Sachen schreiben, aber hier ist leider niemand an einem Austausch interessiert.", "like_count": 1, "author_id": "UCVFg5GPEq_wu2mkLw_U0Gow", "author": "@martinicalzone5917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI4_tDdYCVGYFWOwcRZ5lOfurgF5KjZmf2heVxjb2UQqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinicalzone5917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA54cMBQyE5k", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@lisabost6004\u00a0 die Fahne steht aber doch symbolisch f\u00fcr unsere Gesellschaft, also f\u00fcr uns als Staat, als Deutschland.\n\nWenn du dich mit DEM Nationalsymbol, also mit dem Symbol unserer Gesellschaft nicht identifizierst, wie kannst du dich dann als Teil der Gesellschaft f\u00fchlen?\n\nWas sollte es sonst f\u00fcr ein gemeinsames Symbol f\u00fcr unsere Gesellschaft geben, wenn nicht die Nationalflagge?", "like_count": 1, "author_id": "UCpnsmNmlP2vHbVRsA00RX5w", "author": "@Special852491", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3o7X3weQr8ibX3A92YFamlDmNDMeGfdIKfUrDrTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Special852491", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5ArAEAytyU", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@patriciajas1167\u00a0 doch den diese Flagge steht nun mal f\u00fcr genau diese Werte und nicht f\u00fcr bspw. die Nazi Vergangenheit Deutschlands.", "like_count": 0, "author_id": "UCqEIdaPYMWlVKH2g1G1XjLQ", "author": "@LePadro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fz9ov3sBUeFds2W65YFUDqhLLjj0eNxkQ6B7HgCEU1ymhxwC6XbWJSkIhuF8IixfbEprSidY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LePadro", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5FDGch1BFE", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Special852491\u00a0solche Menschen wie sie h\u00e4ngen nur Regenbogenfahnen auf", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5SY5aF0-70", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "erkl\u00e4r mal, was deutsche werte w\u00e4ren, und was diese werte so deutsch macht. erkl\u00e4r mal, warum deiner meinung nach ein beliebiger mensch nicht dort leben darf, wo er sich wohl f\u00fchlt, unabh\u00e4ngig von herkunft, hautfarbe, geschlecht, zb. wie deine eltern es durften?", "like_count": 3, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5SYYh0d_lb", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Special852491\u00a0Ich hab auch keine Nazionaldenke. Gesellschaften sind nicht abh\u00e4ngig von Flaggen oder imagin\u00e4ren Grenzen. Erst dort, wo Grenzen (im Kopf) \u00fcberwunden werden, enstehen lebenswerte Gesellschaften.", "like_count": 3, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5Sp-YmeCLz", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 weil wir nicht in einer Regenbogenwelt leben, wo jeder zusammen im Kreis tanzt. Man sieht ja momentan an der Kriminalstatistik, was der Gedanke gebracht hat, dass jeder \u00fcberall leben kann.", "like_count": 1, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5SsqdAEvsm", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0 du beschreibst exakt die narrative, die von rechts au\u00dfen benutzt werden um rechte ideologien zu rechtfertigen und durchzusetzen.", "like_count": 4, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5StleCjxme", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u2060\u200b\u2060\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0bullshit. nat\u00fcrlich leben wir in einer bunten, vielf\u00e4ltigen welt. klar, dass rechte da was gegen haben und die kriminalit\u00e4t von rechts steigt. menschen haben schon immer \u00fcberall gelebt, unabh\u00e4ngig von gemachten grenzen. da kann der kleine braune klaus aus dem osten noch so mit dem fu\u00df auf dem boden stampfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCFjbhPuTfHWAf3E1iTuiW_w", "author": "@jostoolbox", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdHn6TLfOhIcWVhfgRQIEOuWDYMunVhTrbUQ0ETC8ygsI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jostoolbox", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5SuBWCbQIM", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0bl\u00f6dsinn. die welt ist einfach bunt und vielf\u00e4ltig. menschen lebten und leben schon immer wo sie wollen unabh\u00e4ngig von gemachten grenzen. klar steigt rechte kriminalit\u00e4t. passt den faschos halt nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCFjbhPuTfHWAf3E1iTuiW_w", "author": "@jostoolbox", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdHn6TLfOhIcWVhfgRQIEOuWDYMunVhTrbUQ0ETC8ygsI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jostoolbox", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5TJwQPtBcT", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 du beschreibst exakt die Narrative, die von links au\u00dfen benutzt werden, um links-radikale Ideologien zu rechtfertigen und durchzusetzen bzw. eine freie Meinungs\u00e4u\u00dferung, als rechtsradikal zu deklarieren", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5TeE8eqPgP", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0tats\u00e4chlich ist die welt bunt und vielf\u00e4ltig. memschen leben seit gedenken schon immer dort wo sie wollen. klar passt das den paar rechten nicht in den kram und die rechte kriminalit\u00e4tsrate steigt. juckt mich aber nicht. kann mich gegen ein paar von diesen intelligenzallergikern schon wehren.", "like_count": 1, "author_id": "UCFjbhPuTfHWAf3E1iTuiW_w", "author": "@jostoolbox", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdHn6TLfOhIcWVhfgRQIEOuWDYMunVhTrbUQ0ETC8ygsI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jostoolbox", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5Te_cN4pj2", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0 du bist da auf einer ganz hei\u00dfen spur... gertoffene hunde bellen du ossi klaus.\ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5Tf1g4EwZh", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0Die Welt ist bunt und vielf\u00e4ltig. Seit Gedenken leben Menschen wo sie wollen\u2764\ufe0f\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udda4", "like_count": 0, "author_id": "UCP1Rf0xVP0m0OKIfPsGG36g", "author": "@RanaRodriguez", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgeb3tvIBGrdY-IdjHykSG-MSKpwcehWUAO3_O6TXPgadO46BAk4RkoG8qNgXDJBfHxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RanaRodriguez", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5TfEhOwN8t", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0Ich denke es lohnt sich nicht Zeit mit Nazi-Klaus zu verschwenden\ud83d\udc4b", "like_count": 2, "author_id": "UCP1Rf0xVP0m0OKIfPsGG36g", "author": "@RanaRodriguez", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgeb3tvIBGrdY-IdjHykSG-MSKpwcehWUAO3_O6TXPgadO46BAk4RkoG8qNgXDJBfHxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RanaRodriguez", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5TgIZOBfpJ", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@RanaRodriguez\u00a0 Ja klar. Dann zeig mir doch mal wie du dort lebst, wo du willst.", "like_count": 0, "author_id": "UCdaV8ZpqBY0vI3maChwUIjg", "author": "@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gfzvjkkfrtfxhiiz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5U-7iLhRGS", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 Werte wie Toleranz, Gleichberechtigung, Gerechtigkeit etc. Diese sind auch im Grundgesetz verankert, auch wenn sie von unserer Regierung nur bedingt umgesetzt werden. Was diese Werte deutsch macht, ist die gesamtgesellschaftliche Bekenntnis zu diesen Werten.\n\nJeder kann, unabh\u00e4ngig seiner unver\u00e4nderbaren Eigenschaften hier leben, aber nicht unabh\u00e4ngig seiner Ideologie oder Weltanschauung. Meine Eltern sind mit diesen Werten d'accord und selbst wenn es nicht so w\u00e4re, w\u00fcrde das nicht hei\u00dfen, dass was damals gemacht wurde auch richtig war. \n\nBspw. geh\u00f6ren meiner Meinung nach keine Menschen hierhin, die Frauen unterdr\u00fccken, Genitalverst\u00fcmmlung von Kindern praktizieren, homophob sind oder anderweitig Menschenrechte leugnen.\n\nAuch wenn Menschen hier geboren sind, hier aufgewachsen sind etc. und sich trotzdem prim\u00e4r als z.B. t\u00fcrkisch sehen und in Parallelgesellschaften leben wie auch in meiner Familie, dann ist das ein Problem.\nDiese Menschen wollen die Vorz\u00fcge eines Lebens in Deutschland ausnutzen ohne sich mit dem deutschen Volk zu identifizieren oder diesem etwas zur\u00fcckzugeben und w\u00e4hlen in ihrem Heimatland wom\u00f6glich noch f\u00fcr einen Diktator.\n\nDurch diese Einfl\u00fcsse entwickelt sich Deutschland zunehmend zu einem Land, das so wird wie die L\u00e4nder, aus denen Personen raus m\u00f6chten. Das gilt es zu verhindern. Das Tolerieren von Intoleranz f\u00fchrt zum Tod der Toleranz.\n\nIch hoffe, das beantwortet deine Frage.", "like_count": 0, "author_id": "UC4c4SFXRa-qys62y32NFMPw", "author": "@Sul227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sZVAoa37kFvctDD6VD52x5a0RiZyygGSc-cVfkPTeTJE2b10-nu3X4Cx75h_VsI5DQw1OI-hw_s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sul227", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5UDbvqeQha", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Sul227\u00a0inwiefern gibt es eine gesamtgesellschaftliche bekenntnis zu diesen werten, wenn wir ca. 20% afd-w\u00e4hlende haben? die afd, die bekannt f\u00fcr ihre frauenfeindlichen,  menschenverachtenden spr\u00fcche und ihre rechtspopulistischen ideologien ist. die sollte man des landes verweisen. inwiefern ist  herkunft, hautfarbe, geschlecht eines straft\u00e4ters wichtig? warum nicht alle straft\u00e4ter ausweisen? mir machen rechtsruck und rechte idologien echt mehr sorgen, als die paar idioten, f\u00fcr die es ohnehin strafrechtliche folgen hat, wenn sie sich engegen geltenden gesetzen verhalten. im \u00fcbrigen sind die aufgez\u00e4hlten werte kein deutsches alleinstellungsmerkmal. auch nicht, dass sich eine mehrheit zu solchen werten bekennt. dein beispiel mit den menschen in deiner verwandschaft zeigt wunderbar, wie d\u00e4mlich nazionalstolz ist. und ja, keine toleranz den intoleranten. hier stimme ich \u00fcberein.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5UGvZ4Im8X", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "\u00a0@Gfzvjkkfrtfxhiiz\u00a0 mK2Yl-_p1Co", "like_count": 1, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg.A4sUosjQF9nA5dmlhlhykI", "parent": "UgyS28kwVViDM0zPe114AaABAg", "text": "Wow. Danke, f\u00fcr die starken Worte. Besser h\u00e4tte man es nicht beschreiben k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCZn1YlMWIKjrgLodrR5HWrg", "author": "@NicoleThiele-w9c", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mvRD3li-d41yRn_E5Os_4vOsBVZjneUdJDuG7vaq5mQf2ukH8_J5e7d4ICjs5ajyz-7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NicoleThiele-w9c", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIwrzPnUsnD1LPsuN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimf \ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd\ud83d\udc4f\ud83c\udffd", "like_count": 5, "author_id": "UCbtyZTf1PkAggAHRYUxbVBQ", "author": "@leila2147", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxMusYOshjCAeD1E5cB-v8_HTbCHBiZVsl7OXhGTyxmWSWQ5RBwYvERFVkc_fUGtejGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leila2147", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jungs, ihr habt noch nicht mal Ahnung, was \"Stolz\" \u00fcberhaupt ist.\n\n1. Stolz ist die Wertsch\u00e4tzung von EIGENER Leistung. Wenn ein Vater sagt, er sei stolz auf seinen Sohn, dann meint er damit letztendlich SEINEN positiven Einfluss auf seinen Sohn. Gegenbeispiel: Man kann nicht stolz auf irgendein fremdes Kind in irgendeiner beliebigen Fu\u00dfg\u00e4ngerzone sein, obwohl es vielleicht etwas Gutes tut, weil man selbst \u00fcberhapt keinen Einfluss auf dieses Kind ausge\u00fcbt hat.\n\n2. Deswegen kann man auch NICHT stolz auf \"sein Land\" sein. Man hat wirklich nichts dazu beigetragen, von einer deutschen Mutter geboren worden zu sein. Das ist genauso wie stolz darauf zu sein, Linksh\u00e4nder zu sein.\n\n3. Schubladendenken ist die Wurzel eines jeden Krieges. Patriotismus ist per Definiton Schubladendenken, ergo ist Patriotismus die Wurzel eines jeden Krieges. Sobald ich eine inhomogene Masse von Menschen nehme und sage \"WIR sind die Guten\", impliziert das automatisch \"IHR seid die Schlechten\".\n\n4. Das \"Fan-Sein\", wie es von den meisten Fu\u00dfballfans gelebt wird, ist unlogisch. Ich kann Fan einer Mannschaft sein, wenn sie a) gute sportliche Leistung erbingt oder b) aus Spielern besteht, die ich sympathisch finde. Wenn nach 10 Jahren die sportliche Leistung schlecht ist und s\u00e4mtliche Spieler ausgetauscht wurde, sind beide Kriterien hinf\u00e4llig. Dann bleibt nur noch \"Ja , also, ich bin Fan, weil, also ich bin Fan halt, wir sind die Guten!\"\n\nWas soll dieses Format? Woher kriegt ihr eure Leute?", "like_count": 6, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg.A4sTyKgK5AxA4sVgbFlBu0", "parent": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg", "text": "Zeig mir einen Vater der Stolz auf sein Kind ist, weil er ihn so gut erzogen hat und nicht weil das Kind seine Ziele verfolgt hat und etwas erreicht hat. So denkt doch kein Elternteil, wenn es sagt: Ich bin stolz auf dich.", "like_count": 2, "author_id": "UC9ZKUS09MmfVkPhNBq99_ow", "author": "@exode503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAX5xq2i9zNDXbBsyRlWQTrqSc2NyQIsoIudo4niM0Zg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@exode503", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg.A4sTyKgK5AxA4twRw9Whlp", "parent": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg", "text": "Stimme dir nicht zu. Die wichtigste F\u00e4higkeit des Menschen ist, sich in gro\u00dfen Gruppen zu organisieren und dazu geh\u00f6rt auch die fiktive Sprache, woraus fiktive Ideale, Symbole etc entstehen. Siehe \"Eine kurze Geschichte der Menschheit\" (Buch). Den Menschen nur auf das Individuum zu reduzieren halte ich f\u00fcr ziemlich blind.", "like_count": 0, "author_id": "UCnmhAYwT-StOYNTpBzrPgOw", "author": "@Someone-fu7wz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1XYbj1LAe48wKCgokHTrlbAFfaJywpboqtIJFaf9fkFbuIUCXQ9v3pDUU2kIBdqp3kIfpPrkTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Someone-fu7wz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg.A4sTyKgK5AxA4u3XPvUpnn", "parent": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg", "text": "Find ich ja sch\u00f6n, wie du etwas als \"unlogisch\" betitelst, nur, weil du es nicht verstehst. Ein Fu\u00dfballverein ist eben mehr als nur die Summe der Spieler. Es ist ein Verbundenheitsgef\u00fchl, oft auch eine Verbundenheit mit der Stadt und dem Stadion und der Geschichte des Vereins. Daher kommt es nicht darauf an, wer genau da jetzt spielt oder ob die Leistung gut ist, um Fan zu bleiben. Aber nat\u00fcrlich h\u00e4ngt man irgendwann auch an den Spielern, die den Verein voran bringen und lange tragen. Aber nur, weil so ein Spieler dann geht, ist der Verein ja nicht gleich uninteressant. Au\u00dferdem wechseln sich ja nicht alle Spieler gleichzeitig aus. Es gibt immer Spieler im eigenen Verein, die man besonders bewundert. Und wenn einer geht, kommt ein Neuer. Das mag f\u00fcr dich nicht verst\u00e4ndlich sein, weil du diese Bindung zu keinem Verein hast, aber es gleich als allgemeing\u00fcltig \"unlogisch\" darzustellen, ist einfach Bl\u00f6dsinn. Denn f\u00fcr viele ist es ja logisch!\n\nUnd.. ich habe keine Kinder, aber ich bin oft stolz auf meine \u00e4lteren Schwestern oder meine beste Freundin. Nein, da habe ich auch nichts zu beigetragen, wenn die was erreichen und ich bin dennoch stolz auf ihre Leistungen oder auf Dinge, die sie sich erf\u00fcllen oder die sie erreichen. Man kann sehr wohl stolz auf die Leistungen anderer sein, auch wenn man keinen direkten Einfluss hat. Es ist keine Frage des Einflusses, sondern der Bindung. \n\nUnd ich z.B. sage auch, ich bin stolz auf die BVB-Spieler, wenn sie eine gute Leistung erbringen. Nein, dazu habe ich nat\u00fcrlich nichts beigetragen. Aber ich habe eine Bindung zum Verein und ich f\u00fchle mit ihnen, ich freue mich mit ihnen und ich rechne es ihnen hoch an, wenn sie es schaffen, hohe Leistungen zu erbringen. Das dr\u00fccke ich damit aus, wenn ich sage, ich bin stolz auf den Verein. Und genauso sage ich das dann auch bei der Nationalmannschaft.\n\nDas ist aber alles dieses \"Ich bin stolz auf jemand anderes\". Das hat f\u00fcr mich was von Anerkennung, von Respekt fremder Leistungen. \"Ich bin stolz, deutscher zu sein\" ist dagegen eine Aussage, die ich auch nicht ganz verstehe. Denn es bezieht sich auf mich, m\u00fcsste also eigentlich der stolz auf eine eigene Leistung sein. Und hier geboren zu werden ist keine Leistung. Aber hier ist es einfach ein bisschen Definitionssache w\u00fcrde ich sagen. Ich muss aber sagen, wenn jemand, den ich nicht gut kenne sagt, \"ich bin stolz deutscher zu sein\" habe ich immer direkt die angst, dass sich da ein rechtes Weltbild hinter verbirgt. Es gibt aber viele die das sagen und absolut nicht so meinen und dann finde ich das okay. Weil es einfach eine Bindung symbolisiert. Hier eben eine Bindung zum Land.", "like_count": 1, "author_id": "UCK6jbODIEBadYaWuQoXAjqA", "author": "@a.hoffmann441", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYKwgqwUdRu9s6sJZQBcDUV2FK2rr9s9fMONsCABk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@a.hoffmann441", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg.A4sTyKgK5AxA4uYdi3Tprl", "parent": "UgyY4274KpYBS6iviuJ4AaABAg", "text": "Dieser Logik zu Folge kannst du auch nicht stolz auf deine Freunde, Partner, Eltern, Geschwister, Kollegen etc sein. Wenn nun also dein Partner/in bspw einen besonders herausragenden Abschluss absolviert w\u00fcrdest du nicht stolz auf sie sein?", "like_count": 0, "author_id": "UCjCHYlM_IKTdweyUyqKev9g", "author": "@wayne9048", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n42NTfOdtvNPC1zHQCbydsq99Zls4SVNu4HZ8opw4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wayne9048", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTXogdxpC0hy_9xB94AaABAg", "parent": "root", "text": "Jonas meint, weil vor 80 Jahren in DE schreckliches passiert ist darf man nie wieder  Nationalstolz haben, keine DE Fahnen mehr wehen lassen. Das Land ist anscheinend f\u00fcr immer verdammt. Zus\u00e4tzlich findet er die Flagge auch noch ausgrenzend. Was f\u00fcr ein krankes Weltbild.", "like_count": 2, "author_id": "UCXOtefcQvQUYRveQoNal9Vw", "author": "@chriu1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm6AbMgSZxlNgFFIF1UNP2lgqCevcjM8iBX4LtMeo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chriu1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTXogdxpC0hy_9xB94AaABAg.A4sTu7qDlNfA4sVyPC0Cnq", "parent": "UgzTXogdxpC0hy_9xB94AaABAg", "text": "Die \"M\u00e4nner\" von heute. Optisch gegen jeden 2. austauschbar und ohne richtigen Charakter. Menschen die der Oma \u00fcber die Stra\u00dfe helfen obwohl sie gar nicht r\u00fcber will.", "like_count": 0, "author_id": "UC24i4EZi1mOF1r2AfWEObXQ", "author": "@Roehrich91", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lt513QrPukUw1BIYgOVq9U6HYPY0i6Dm7di26j3KR-9iY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Roehrich91", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwse1NU1-MfYymHMU54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe nicht wie man sich f\u00fcr den Fussball begeistern kann. \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 6, "author_id": "UCvPdzjEoSsX5shxPaK2_hsw", "author": "@leveganist", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wK44LTCqy6JJxuFFAQ2exJjy5bdr_2G-Ixs3GUY7Eg77jSYONKBDZqn99QK9vCdG-TWtF4PYLA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leveganist", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwse1NU1-MfYymHMU54AaABAg.A4sTFFS_ccrA4sbwSSohbm", "parent": "Ugwse1NU1-MfYymHMU54AaABAg", "text": "Dann biste einfach zu bl\u00f6d", "like_count": 0, "author_id": "UCQCbhCNf9C--OUiYCjY8dCA", "author": "@vincentv1736", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSxIHYuO48lT_hu-aoXwdFLsLtA7r74WzPTmX71RZWjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vincentv1736", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwse1NU1-MfYymHMU54AaABAg.A4sTFFS_ccrA4sd-nSlLB5", "parent": "Ugwse1NU1-MfYymHMU54AaABAg", "text": "es muss ja kein fussball sein. ich hab mich letztes jahr sehr \u00fcber die Basketball WM gefreut. da h\u00e4tte ich auch ein deutsches jersey getragen. Man darf es tats\u00e4chlich nicht nur den rechten idioten \u00fcberlassen das symbol zu pr\u00e4gen.", "like_count": 0, "author_id": "UC_uSmoZcM86TmWrpD6ubeNA", "author": "@NachtsUmZwei", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJAWL0xDSrYedhTpee-ywFqcbW2GmzeNa-tLhjoqz2BA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NachtsUmZwei", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwse1NU1-MfYymHMU54AaABAg.A4sTFFS_ccrA4sduA_Umy_", "parent": "Ugwse1NU1-MfYymHMU54AaABAg", "text": "Ich verstehe nicht warum du hier posten wolltest! Aber mein Kommentar ist genau so unwichtig und uninteressant wie deiner!", "like_count": 13, "author_id": "UCgPDgBegkOyY2xtlB58x0_g", "author": "@bjornbartz3439", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZ3fVOJTN45vBII0nFxYgxRdzkMam-27iN-7VMrvnmJns=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bjornbartz3439", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUHs_huEZywoIFNOJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nach 15 Sekunden gestoppt und gedacht, der einzige, der eine Verantwortung hat, ist dein Friseur.\n\nAber man kann auf seine Herkunft meines Erachtens nicht Stolz sein, da stimme ich ihm zu, denn man selber hat ja nichts daf\u00fcr getan. Ich selbst bin gl\u00fccklich hier geboren worden zu sein, da es mir Dinge erm\u00f6glicht, die anderswo nicht so selbstverst\u00e4ndlich w\u00e4ren. Andererseits bin ich stolz auf Deutschland, denn es gibt wohl kaum ein Land welches seine Historie besser aufarbeitet. Machen wir das perfekt? Sicherlich nicht. Aber verglichen mit anderen L\u00e4ndern, wie bspw. der T\u00fcrkei, Japan oder den USA sind wir einfach sehr viel weiter.", "like_count": 0, "author_id": "UCIcasX_lHqEAZnLAWi6LlSw", "author": "@LeSangDuTigre", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mYmic8L9Q-kvzGc93OZlHwyacyZRbciBgvMk-QJxlw7qo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LeSangDuTigre", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXbUYMIRdw2V94wap4AaABAg", "parent": "root", "text": "Oh geil Pimf! \ud83d\ude0d\ud83d\ude0d Total \u00fcberraschend ihn hier zu sehen!", "like_count": 4, "author_id": "UCznWrrLGQpcZiHA10qRO3iw", "author": "@Sunna6126", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lFW4u_A4WhPc4yxnQGO1tAYdcrI8EKl2OPOM64Lrs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sunna6126", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC6BSDjw9FhMoHa7x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie gut macht Pimpf das bitte?! Vielen vielen Danke f\u00fcr die Representation.\nIch bin zu m\u00fcde um differenziert zu schreiben. Aber kann als sozialdemokratisch aktive Juristin (und schwarze Frau) sagen, dass ich wirklich dankbar auch f\u00fcr wei\u00dfe Menschen bin, die ein Bewusstsein haben.\nDanke \ud83e\udd79", "like_count": 12, "author_id": "UCqfg7FC6O1hvu1l6qg17ygQ", "author": "@liebeslieschen6630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEtLxYcCrONXM3i64Q12F4Wf1D1Gg73HzuKrrSJwU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@liebeslieschen6630", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC6BSDjw9FhMoHa7x4AaABAg.A4sRU0fYPlCA4slCAxFieO", "parent": "UgzC6BSDjw9FhMoHa7x4AaABAg", "text": "\u00a0@JohannesDonnerstich\u00a0 Du schreibst sehr aggressiv und unterstellend. Was sagt das \u00fcber dich?  \n\nUnd dein Name schaut nach einem Bot aus. Bist du ein Bot?", "like_count": 1, "author_id": "UC381FvdEN087Z_Fe2LQ4dAw", "author": "@Rithmy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldwxs5-bezx9xi1lEUikLCK4TPlH0jK-0Mw8rA1LHYLw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Rithmy", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyMBeuNFv291Phu9UN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Habe mal vor bestimmt ca. 10 bis 15 Jahren mal einen Trackvon Pimf geh\u00f6rt. Der war mega. Leider war nicht mehr dabei. Jedoch sehr sympathischer kuz\u00e4ng. Sein Gegen\u00fcber ebenso. Starker Kerl.", "like_count": 0, "author_id": "UCZpjCjrw-fp37YwPTDTYu6A", "author": "@Karlsruhegammler1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lehDgqzaaOqyhohkYezjweyhJ0nhAPuE5Ob7jLRLCqomc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Karlsruhegammler1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich mag keinen Fussball! Ich verstehe einfach nicht was daran toll sein soll. Aber die Deutsche Fahne hat nichts mit der NS Zeit zu tun. Das ist eine ganz andere Fahne die zurecht Verboten ist. Was ich aber affig finde ist sein Auto zu dekorieren. Das ist einfach meine Meinung, aber kann jeder machen wie er will!", "like_count": 45, "author_id": "UCTYsOWiqrzRpKCAHvVIgieg", "author": "@Kabahl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CrHZe-CWJJdTLyvg2nYAgQGZnpOgFzFTb0W4dmnMYiIpcxvWXR6C144uVS9wPrCVeKTV2iB8xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kabahl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4sqmOvVJBN", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "Fussball macht spa\u00df zu spielen und verbindet.", "like_count": 5, "author_id": "UCu_623yyzbUbcmMSBxrUm3Q", "author": "@Carl-Johann3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7PxeyJq2M9UihyG5ymraaPgf_A33tNWuVHffGZR5f6MRlOJrv8UmGV8aQ8YFHl9al2Ea-xUh6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Carl-Johann3", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4te6YgMjU0", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@Carl-Johann3\u00a0 Immer noch Uninteressant f\u00fcr Mich!", "like_count": 0, "author_id": "UCTYsOWiqrzRpKCAHvVIgieg", "author": "@Kabahl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CrHZe-CWJJdTLyvg2nYAgQGZnpOgFzFTb0W4dmnMYiIpcxvWXR6C144uVS9wPrCVeKTV2iB8xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kabahl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4trBZzqhv6", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@Kabahl\u00a0 Aber eben nicht f\u00fcr einen gro\u00dfen Gro\u00dfteil der Menschen im diesen Land. Fu\u00dfball hat hier Kultur und Geschichte. \"Interessiert mich nicht\" ist \u00fcbredings eine relativ kindische Ansicht, zu so gro\u00dfen Themen.", "like_count": 4, "author_id": "UCu_623yyzbUbcmMSBxrUm3Q", "author": "@Carl-Johann3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7PxeyJq2M9UihyG5ymraaPgf_A33tNWuVHffGZR5f6MRlOJrv8UmGV8aQ8YFHl9al2Ea-xUh6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Carl-Johann3", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4uP534fgk0", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@Carl-Johann3\u00a0 Genau da liegt das Problem... Es wird nicht akzeptiert wenn es Leute gibt die das nicht interessiert!", "like_count": 1, "author_id": "UCTYsOWiqrzRpKCAHvVIgieg", "author": "@Kabahl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CrHZe-CWJJdTLyvg2nYAgQGZnpOgFzFTb0W4dmnMYiIpcxvWXR6C144uVS9wPrCVeKTV2iB8xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kabahl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4uUD_t15mz", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@Kabahl\u00a0 Na klar. Was nicht aktzeptiert wird ist, wenn man es anderen vermiesen will.", "like_count": 3, "author_id": "UCu_623yyzbUbcmMSBxrUm3Q", "author": "@Carl-Johann3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7PxeyJq2M9UihyG5ymraaPgf_A33tNWuVHffGZR5f6MRlOJrv8UmGV8aQ8YFHl9al2Ea-xUh6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Carl-Johann3", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4uViTGlysU", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@Carl-Johann3\u00a0 Du interpretierst zu viel in meine Aussagen! Ich will keinen was vermiesen!", "like_count": 1, "author_id": "UCTYsOWiqrzRpKCAHvVIgieg", "author": "@Kabahl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CrHZe-CWJJdTLyvg2nYAgQGZnpOgFzFTb0W4dmnMYiIpcxvWXR6C144uVS9wPrCVeKTV2iB8xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kabahl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4ujCj5pWHo", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "Du hast komplett recht und versuchst auch niemandem etwas zu vermiesen. Dir ist Fu\u00dfball egal und das ist in Ordnung. Es ist nichts kindisch daran zu wissen was f\u00fcr einen selbst interessant und uninteressant ist. Guter Kommentar von dir finde ich.", "like_count": 3, "author_id": "UC2R59akbRxpQNdKbUOSWPGA", "author": "@jonas8500", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbnIwyYsF5KGzS2pWd-Bbv2zgtWKXIXYtKtnh9Q669BzQAGM9gxLELfbqgp3aEheu7BQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonas8500", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4uk_cBv_yd", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@jonas8500\u00a0 Dankesch\u00f6n \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCTYsOWiqrzRpKCAHvVIgieg", "author": "@Kabahl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CrHZe-CWJJdTLyvg2nYAgQGZnpOgFzFTb0W4dmnMYiIpcxvWXR6C144uVS9wPrCVeKTV2iB8xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kabahl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4vfcwpHZmG", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@Kabahl\u00a0 Du hast anscheinend zu wenig Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr, wie deine Kommentare mit den Ausrufezeichen bei anderen r\u00fcber kommen. Er hat dir nur versucht das zu erkl\u00e4ren, was du vorher meintest, du w\u00fcrdest es nicht verstehen.", "like_count": 1, "author_id": "UCrUUs_YabqHzQLH_PrGG72Q", "author": "@dannyoo5", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVCcgMDzJh2HDWRThRpSkP1fBFnvqH0cgSJFJlM2CVaPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dannyoo5", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg.A4sPYTES87YA4wFERHl2P7", "parent": "UgxWNU1Rs7mHck42CA94AaABAg", "text": "\u00a0@dannyoo5\u00a0 uff", "like_count": 0, "author_id": "UCTYsOWiqrzRpKCAHvVIgieg", "author": "@Kabahl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CrHZe-CWJJdTLyvg2nYAgQGZnpOgFzFTb0W4dmnMYiIpcxvWXR6C144uVS9wPrCVeKTV2iB8xg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kabahl", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgywHA_JQDIvy4DgjWd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kompliment an die Neustrukturierung des Beginns! Es gibt dem Ganzen wirklich etwas mehr Qualit\u00e4t, wenn man noch etwas \u00fcber die Personen erf\u00e4hrt\u263a\ufe0f", "like_count": 19, "author_id": "UCBUGMakOcjmYXtALREzX14w", "author": "@laeckbobbi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4cXkBcuirMJLKUpI2u8ZVJojVFJ67IBjFqx7FYGC0Ptrf7XKZhyHJMRPGNeMFX5VEtBIc40Aew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laeckbobbi", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwXLCu35BYSL3ZdGUd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kasselverbot! \u26d4", "like_count": 2, "author_id": "UCZRiUTCz9_nEPXIqC7AZhew", "author": "@LONDAXX", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1sHOFshh1U1MQ5s56uiXHmmnF87f657i-c9KfOLLoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LONDAXX", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwnyr6EVHGrUDY9UfJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also auch wenn ich linke verabscheue aber warum sollte man auf DIESES Deutschland noch stolz sein?", "like_count": 2, "author_id": "UCER5vCZMetw0YWnXosi06lA", "author": "@NrMl1402", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n77k2gHE8WUNvvWJUxagurMqGk71NGw_TGHr092IS7ww=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NrMl1402", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyANPZXyP5sU-RyCxZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "16:12 Dieser Junge h\u00e4ngt in einer ganz traurigen Spirale fest in der es Deutschland niemals gelingen wird, besser zu werden als die Vergangenheit, sondern sich st\u00e4ndig f\u00fcr damals entschuldigen zu m\u00fcssen ohne Ende. Er will es ja anscheinend auch garnicht zulassen, f\u00fcr ihn wird Deutschland ewig mit ausschlie\u00dflich schlechten Dingen in Verbindung gebracht werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC_kPySP8gagJ3sWydu3AxmA", "author": "@DYNAMIXofficial", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n81nHf5UA3F0cRicFIHh3dAaeHzceTAIlSvelkw-TBnd4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DYNAMIXofficial", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgykcjnyNEJwp328lcd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin stolz auf das Land, wenn zu Kriesen Zeiten Menschen aus dem ganzen Land zusammen kommen und einheitlich helfen die Kriese zu bew\u00e4ltigen. Ich denke auf solch eine Solidarit\u00e4t kann man schon mal Stolz sein.\nIch bin auch jedes mal Stolz darauf wenn jemand aus unserem Land sportlichen Erfolg hat, weil es mir pers\u00f6nlich zeigt, dass es m\u00f6glich ist in diesem Land solch einen Sportlichen Erfolg zu haben. Bei einem Land wie China ist es z.B. nicht gerade einfach sportlichen Erfolg in Fu\u00dfball zu haben und bis vor kurzem h\u00e4tte ich auch nicht gedacht das Deutschland jemals sportlichen Erfolg in Basketball haben w\u00fcrde, deswegen war ich hierbei auch besonders Stolz da es mir aufzeigt was f\u00fcr M\u00f6glichkeiten mir das Land bietet.\nIch finde es auch merkw\u00fcrdig das manche Leute meinen anderen den Stolz abzusprechen, weil sie der Meinung sind Stolz kann man nur auf selbst erbrachte Dinge sein, das ist mMn jedoch inkorrekt. Stolz sein ist ein gef\u00fchl genauso wie Scham ein Gef\u00fchl ist und hier wird ja auch keinem gesagt, dass man keinen Fremdscham haben kann.", "like_count": 7, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgykcjnyNEJwp328lcd4AaABAg.A4sLBCVU6_MA4sVKC56edM", "parent": "UgykcjnyNEJwp328lcd4AaABAg", "text": "Das ergibt keinen Sinn.\n\n1. Man kann nur stolz auf seine eigenen Leistungen sein.\n2. Selbst wenn man auf Solidarit\u00e4t anderer stolz sein k\u00f6nnte: Auf jeden Deutschen der in einer Krise hilft kommen bestimmt 3 die nicht helfen. Du kannst also nicht auf die Gesamtheit stolz sein.\n3. Dass dir Deutschland zeigt, dass man in Deutschland sportlichen Erfolg haben kann, hat nichts mit Stolz zu tun. Genauso gut k\u00f6nntest du auf einen Bodybuilder stolz sein, der sich krasse Muskeln antrainiert hat. Was du beschreibst, nennt sich \"Sehverm\u00f6gen\".\n4. Stolz, Scham und Fremdscham sind verschiedene Gef\u00fchle. Eine Spaghetti ist auch keine Tortellini.", "like_count": 3, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgykcjnyNEJwp328lcd4AaABAg.A4sLBCVU6_MA4sWTHQXj0q", "parent": "UgykcjnyNEJwp328lcd4AaABAg", "text": "\u00a0@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351\u00a0 immer diese bots die bullshit erz\u00e4hlen xD", "like_count": 0, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgykcjnyNEJwp328lcd4AaABAg.A4sLBCVU6_MA4sa89JvT4T", "parent": "UgykcjnyNEJwp328lcd4AaABAg", "text": "\u00a0@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351\u00a0 Wenn man bedenkt wie wenig beispielsweise deutsch Leichtathleten gef\u00f6rdert werden im Gegensatz zu anderen Staaten wo der Profisport fast schon ein Richtiger Beruf ist, kann man also nicht mal hier stolz auf Deutschland sein ^^", "like_count": 0, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxqFJie2XMBAtM2KqR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer dieses Land nicht liebt, oder sich gar sch\u00e4mt Deutscher sein, der soll dieses Land einfach verlassen ! Niemand heut zu Tage tr\u00e4gt eine Erbschuld f\u00fcr die NS Zeit ! Gr\u00fc\u00dfe ,ein Ausl\u00e4nder", "like_count": 0, "author_id": "UClsogW93vDSBCb_GQKghzSA", "author": "@Der-Anti-Woke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cPtLD9MsKJfmuWppT4vlEf2g99mSXbT7-NaRCi4Wm5njeODnRRC7SlB2W1klarmtWnNZ9mlzVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Der-Anti-Woke", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQWcV59qNLD6ftLFd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Richtig gutes Gespr\u00e4ch!", "like_count": 0, "author_id": "UCFdjVJdI_RyrBaBwcJuJbxg", "author": "@pauawaii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QMyYeFB_kFrvoj954vTAGLNDqmQpu-QrI0fqGI8q_k78KTIqvK8IUYuZknDQSI7vR4FHlu8OQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pauawaii", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3pgkz3hszhA3QjtB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird sowas thematisiert, was ein Quatsch", "like_count": 33, "author_id": "UC2q_RZUkQBrM5-dr4kfYTTw", "author": "@jaboe93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4hXYZcK7rPmeQCA2DTW--YXTHUdbdZja0XDX7GrqeMqcP07mUVbugjM6QUH2SjRvwhFkMwZXhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jaboe93", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3pgkz3hszhA3QjtB4AaABAg.A4sKUvi5RHsA4s_ZrnSy6h", "parent": "Ugx3pgkz3hszhA3QjtB4AaABAg", "text": "Das steht stellvertretend f\u00fcr einen Trend dieses Kanals der inzwischen immer grenzwertigere Themen beackert und dazu echt problematische Personen einl\u00e4d !", "like_count": 3, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3pgkz3hszhA3QjtB4AaABAg.A4sKUvi5RHsA4sgtv4pUQy", "parent": "Ugx3pgkz3hszhA3QjtB4AaABAg", "text": "Irgendwo muss man die Milliarden von Geb\u00fchren ja verpulvern. Und seien es nur Besch\u00e4ftigungstherapien f\u00fcr so welche Gestalten.", "like_count": 1, "author_id": "UC8KFq2tn1h3qI3G6O7_Xzww", "author": "@florianhefe3789", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Cg5hTFR_eEggsdqi_70cuyGR4GgreNHKR7Av9X1PtnsWkZ8vC_VNj5pi0mordl5KFBmAQlSlxw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@florianhefe3789", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Als Schwarze Frau in De, bin ich daf\u00fcr das in DE die DE Flagge wehen darf.", "like_count": 471, "author_id": "UC4LXsn8IavmxAvk99EW-bOQ", "author": "@lovelyblack9268", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWIkjnS_Q1ZGyoAcs1NVnc1iNZq5cdaUaegGzmHlQcmg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lovelyblack9268", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4sN_sO9jas", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Die Meinung von people of colour interessiert hierzulande aber leider niemanden. Nur die ideologie mancher politischer Parteien ist das einzige was z\u00e4hlt. Die wissen was das beste f\u00fcr alle ist. \ud83e\udd2a", "like_count": 0, "author_id": "UCqwG4WwzYwkRCxMuA4pjVXw", "author": "@Nicole-tf3sh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BodeCPcp8tHaYvMLP-vuBS50o4_TDT06l2-vGeNk-P22lTAYoZ6WCOYUD1YG4kSI4GGr2Sa5=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nicole-tf3sh", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4sPVhvAfDF", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Wie gro\u00dfz\u00fcgig \ud83d\ude02", "like_count": 41, "author_id": "UClCTyi6uz3FhqLmwPy5WpAQ", "author": "@F-bk8qp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lglEVmFFvJcGTthjC40ZSDKFEIq_FMcZCu6WFK9q2d4jH4JFUcHxRkgfTb41TbZjELqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@F-bk8qp", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4sQUq8KZPr", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 was laberst du?", "like_count": 27, "author_id": "UClCTyi6uz3FhqLmwPy5WpAQ", "author": "@F-bk8qp", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lglEVmFFvJcGTthjC40ZSDKFEIq_FMcZCu6WFK9q2d4jH4JFUcHxRkgfTb41TbZjELqg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@F-bk8qp", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4smLPy8TKy", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "MUSS.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4snA_S9b01", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@F-bk8qp\u00a0Es gibt keine schwarzen Menschen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4spekYXepk", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0Schwarz wird in dem Zusammenhang gro\u00df geschrieben und ist ein politischer Begriff. Schwarz beschreibt dabei nicht die Hautfarbe, sondern gesellschaftliche politische Position und versteht sich als emanzipatorisch und solidarisch. Es ist eine Selbstbezeichnung von und f\u00fcr Menschen mit Rassismuserfahrungen.", "like_count": 12, "author_id": "UCRyXm_DmDQFCmsHm-UBryVw", "author": "@lisphyll", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbTMpQCBEY22P1Kc22arqs4dVtS1Himf6Ezv4Nl0kCblc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisphyll", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4ss9ZdFEl-", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 geh dich sch\u00e4men", "like_count": 0, "author_id": "UC_1LI4TUDkDPhuR-nLoua9Q", "author": "@Maja580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljrrclRABL_BUmrdIvePBNSuGnk9Bb429-yalfInVCLXqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maja580", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4sy3WezcCt", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Nur weil die schwarz bist sprichst du jz nicht f\u00fcr alle. Instrumentalisier deine Hautfarbe mal bitte nicht daf\u00fcr.", "like_count": 1, "author_id": "UCCzQzEenLVvYTpFFum35GmA", "author": "@Atzedernatzte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5bT_samDhmfd9e3d__sq_UZJJ195P-30HEjpgQeT84OhQpxd0j-FC-gPawUDbDCZGigocFkzZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Atzedernatzte", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4szv_xf-hW", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "juckt?", "like_count": 3, "author_id": "UCfZrlhAj2928xVPOIb9teCw", "author": "@22_and_unkissed", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XRrzeWiebCcfDH-E3r7dIaBw8YI0qOsGl61apwje_kHvzo0L5jUj9_2zhNRsa5eO0xxrD1LO7Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@22_and_unkissed", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4t-d9rXuY2", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@lisphyll\u00a0 7 Jahre Arbeit in Antidiskriminierungsnetzwerken und diverse Fortbildungen und ich habe noch nie von dieser Definition geh\u00f6rt. Aufgrund der Gewichtigkeit des Themas ist die Definition unglaublich hilfreich aber wem ist dies bekannt? Besonders Kinder tun sich unglaublich schwer farbige Menschen \u00e4u\u00dferlich zu beschreiben weil sie niemanden diskriminieren wollen. Sie sind bereits verunsichert wenn sie einen schwarzen  Gegenstand benennen wollen. Da hilft diese Definition sehr.  Danke", "like_count": 0, "author_id": "UCvidEwK4ps1LqavV200Evpg", "author": "@tremmel666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZtI0vNHPiz5BoIMDeqQ2bhnmCZ6kSuuIfhxV790M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tremmel666", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4t3W7RfLCZ", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0was babbelst du", "like_count": 1, "author_id": "UC5y3iCYlEZaSZneXt59Wy4w", "author": "@xxx-bf1mm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mY9BWzIMVEWjCLA5WIx2cZfJkcZqA0bgofl7RKgT2f82w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xxx-bf1mm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4t3v_IVhlK", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@xxx-bf1mm\u00a0\ud83d\udc4e\ud83c\udfff\ud83d\udc4e\ud83c\udfff\ud83d\udc4e\ud83c\udfff", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4tVxC6Qdzk", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0\n\n\nDie Rasse ist das menschliche S\u00e4ugetier. \nOb ein Kaninchen braun oder Wei\u00df ist spielt f\u00fcr die Definition Kaninchen keinen Unterschied.", "like_count": 5, "author_id": "UC3iq0t0mZKobkit5LJGa06g", "author": "@Stefan-1978", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4Y-82jI33Djm1kKJ0kUxJFK81_TJ9DIE2p8K2DCQOgnfKsDWevaohjvgNQ_5H0mB1erXNzC8qA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stefan-1978", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4u0YUgMFYf", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@Stefan-1978\u00a0S\u00e4ugetier passt. \nManchen Menschen werfen ihre Kinder wie Schweine und geb\u00e4hren sie nicht mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4uLTJpHQ3E", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Zu EM und WM spielen gerne, ansonsten brauchen wir sowas nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UCSPhUnMXxuvrYwH13v0u-VQ", "author": "@maxlouis4112", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nM3W1Q5dGXGVM6ljFXLIkUE_e7OATbOpc_AdbZsTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maxlouis4112", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4uOoyiu8yK", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@maxlouis4112\u00a01954 waren nur Deutsche in der Deutschen Fu\u00dfball-Nationalmannschaft.", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4ugzSu6FVd", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "finde ich gut. Aber nach der EM bitte zur\u00fcck nach Afrika", "like_count": 0, "author_id": "UCF3kConltsgIGd6yiNriP6A", "author": "@kingwilliamundqueenmariawi8655", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mgTn7fjzkJiisTCooYCJt38_2bBdjFlSK_tunr5jE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kingwilliamundqueenmariawi8655", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4v-t6Q_aam", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UC51iJlGWrPns4AF4PpOaoKA", "author": "@luisboriszimmermann7207", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_3QK-4zDSz9zMZS6z1OMxw8rjR4TrLIei4P9PS46NSTdtNa3yPADY7fDO2rvJ672vtBkFy0z5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luisboriszimmermann7207", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4vHHlwMdpr", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Darf sie doch auch. Wer streitet denn ab dass sie das darf? Selbst linke sagen nicht, dass man das nicht darf, sie sind einfach pers\u00f6nlich dagegen.", "like_count": 0, "author_id": "UCib72DHjCZ4AM5RlBwZz21w", "author": "@satyagrahaa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xSsM-g3DxicP3GsU8QrfSoTI5E4D6hW11py_-RCBHUhZkbYvHXUXrxDkd8j4863rqvunxhD9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@satyagrahaa", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4vNWnweTvT", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Du hast da aber eh kein Mitspracherecht.", "like_count": 0, "author_id": "UC82c7Qogyv2tSjbqnam8L5Q", "author": "@BasedChudd", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/usvJbV7BEJplXBoN6F6HKBkJGWYr0A1qSltGT4KED16LdIrBLNA6s_yTpIhvjj8OPC6u9L99SCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BasedChudd", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4wA7aez3e-", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@lisphyll\u00a0 Die Orthographie lacht sich \u00fcber den woken Nonsens von dir und deinesgleichen zurecht kaputt.", "like_count": 0, "author_id": "UC_FvIfNF4BRYs7eCoNmyOBQ", "author": "@Jessica-pl5tm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5CE76MVQkMhu6a4iK8az9kQPv_kPr-iuQ5nXhdG29qrENWaHeBnsbgnZdiKIuS-Wfkw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jessica-pl5tm", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4wRAcCmpxg", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@BasedChudd\u00a0 Du zum gl\u00fcck auch nicht", "like_count": 1, "author_id": "UCWSEIu9amY5vJTh6Ktmjdeg", "author": "@mailowmailow5207", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGlQUgPb_o-xFkPb9Z27biB8WCuwL4hYAV310lUr7-ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mailowmailow5207", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4ychOfu5bZ", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Als ob du das entscheiden kannst", "like_count": 0, "author_id": "UC9wz_M6bH5ObVoGuEWqgLJw", "author": "@peopleofcolorkuss2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VaWHggIbZkMbxIu3hFFimrQ9Dfa-dBw6x3-X0MKHV8eA89oc9z1xJzE-qLnRPk8UxAvC1DRE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peopleofcolorkuss2", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA4zd8Rf_5vX", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Als wei\u00dfer Mann bin ich ebenfalls der Meinung.", "like_count": 2, "author_id": "UCSDTemdCZLMYrvhxiYk2KuQ", "author": "@Matt_Eagle24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4gVmVkLP94jmxW0QsDrsKoQzQRFV9tEvyhUr7iANv_UcpTjrX1Q3XNi0x9yu6aa0l50oQrWV=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Matt_Eagle24", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA5-JvLGIC3I", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Joa, mach halt. Ist nicht verboten. Triggert mich weder in die eine noch in die andere Richtung. \n\nEinfach machen. Ich hab da nicht so Bock drauf, aber ich bin ja nicht Du.", "like_count": 1, "author_id": "UCayPtmcRit0ZaJgrhx870Lw", "author": "@tarmorion8733", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SGVt8yDdhiKe3i9FsOJAIXESsrhyOy2IG2LJkqsdBqYCgecLrtXsPfE0cqqgJ2IP-IStdJqauA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tarmorion8733", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA53__iAlWv-", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@F-bk8qp\u00a0\ud83d\ude2d", "like_count": 0, "author_id": "UCyK7JTvS3QeRlg0xcxF-8ng", "author": "@R2d2..", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IqtGCb_xxkFKz0b1dQVAcwPv8Dgyny5xIBMWEWCeq2Qx5mmkCOLev8RYClowIJiJkHR6I6E1yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@R2d2..", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA55gn4GAPxE", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Stefan-1978\u00a0\nNein. \nDie Spezies ist der Homosapiens. Diese Spezies besitzt 3 Hauptrassen, die sich in verschiedenen Ethnien aufspalten.\nWir haben die kaukasoide, negroide und die mongolide Rasse.\nDie Indianer zB geh\u00f6ren zur mongoliden Rasse und die Aboriginies in Australien zur negroiden Rasse. \n\nDas ist ein Fakt und dieses Wissen wird PERMANENT zb in der Gerichtsmedizin verwendet um somit Opfer schneller zu identifizieren. \n\nMein Gott, sogar die Bibel redet \u00fcber diese 3 Rassen in Form von Noahs S\u00f6hnen Sem, Ham und Japhet.", "like_count": 0, "author_id": "UCNsaG2XrbABdDx8rU3Sg7CA", "author": "@DrEcKiGeRDaN88", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/XLSPdj7dIDj2o_f6u5zHs8otb1VEcBGkgC4luvqRyyTqX_G5cjUiPLmCc5toanapgJovOXrZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrEcKiGeRDaN88", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA5DPxBU7h9z", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Sehr gro\u00dfz\u00fcgig. Wenn du aber eine Cis-Frau sein solltest und nicht im Rollstuhl sitzt, dann ist mir das nicht ausreichend als Erlaubnis.", "like_count": 1, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA5PqQhHxN1d", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "ok bot.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA5Pv8V72kic", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "\u00a0@mailowmailow5207\u00a0 Er ma\u00dft sich aber auch keines auf Basis \u00e4u\u00dferlicher Merkmale, die er ungefragt nach au\u00dfen tr\u00e4gt, an.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA5SAA7Me_yF", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Nationalismus Hallo", "like_count": 0, "author_id": "UClHpYcFKoCkLRcrwn4EyJIg", "author": "@alexgegorie5639", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2m6xnQIkGIe085t1l3QKu9OLcA7ubGl9YcT6fJ4x_XnEE37zF6vFZuGyS8tIezkPGIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexgegorie5639", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA5ePr6x7t5t", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Was hat das mit der Hautfarbe zu tun", "like_count": 0, "author_id": "UCJ0hjgUiCaVDDrmYfQAfbCQ", "author": "@Cedricsomething", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yaUEqlH1CGqC9os8gZ6NK0zvad2wQInUXbqHA4iqsd6hUQKrOCWGaY6TVRDx83rdrxE_YNwNTZM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cedricsomething", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg.A4sJgF-3T9iA7tI5lyEs3A", "parent": "Ugxjpt_m3cLxLClk8jp4AaABAg", "text": "Als nicht Deutscher wehe ich mit absicht meine Rot Wei\u00df Rot Flagge, nur damit man sich etwas \u00e4rgern kann im Nachberland \ud83d\ude18 Gr\u00fc\u00dfe an alle Niederl\u00e4nder \ud83e\udde1 ihr wart die Geilsten Fans\ud83d\ude18\ud83e\udd29\ud83e\udde1", "like_count": 0, "author_id": "UCk8PINvOlU-meSyP-VvlaUQ", "author": "@akatero2989", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kdwmcgbP2Cw3jeXiBp0iIkbrWLvtipciLzsDEhyvDP4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@akatero2989", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Nationalsymbole immer ein bisschen schwierig. Das ist - aus deutscher Sicht - ein altes Konzept, die Welt,  Menschen und Politik zu organisieren. Wenn die Fahnen und Farben wirklich nur f\u00fcr Freude am Turnier und Sport, f\u00fcr das spielerische Unterscheiden von Teams st\u00fcnden, w\u00e4re ich voll daf\u00fcr. Denn dann k\u00f6nnen sie wirklich verbinden.\nDa aber leider auch oft nationalistische Identit\u00e4ten und Abgrenzungen miteinhergehen, habe ich auch so ein ungutes Gef\u00fchl. Das gilt im \u00dcbrigen f\u00fcr alle L\u00e4nder und Fahnen, nicht nur f\u00fcr die deutsche.", "like_count": 26, "author_id": "UClPIqiAdOjLTr7kOpTjLQuA", "author": "@mifri22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNjRnNNwnCaZb0lUoPRqla3rsjA_NZUC0qzRYyOHxI-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mifri22", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg.A4sId62Wd3cA4sKN9GnhPA", "parent": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg", "text": "Deswegen gibt es doch so viele verschiedene L\u00e4nder. Da kann sich jeder das raussuchen das zu ihm passt. Sonst sind doch bald alles L\u00e4nder gleich. Das ist dann auch wieder langweilig.", "like_count": 4, "author_id": "UCsmgirYV_PpcUiiI0ytnlvg", "author": "@derdurchdieturgeher9993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkwyjNjXiTbomljA7uogixZrzODDBJARZoRWe5u8Oz1e7OolmJA7H9ZsVkbBDlarhMIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdurchdieturgeher9993", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg.A4sId62Wd3cA4sKqFPVAsK", "parent": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg", "text": "Kulturelle Vielfalt h\u00e4ngt ja nicht (nur) an nationalen L\u00e4ndergrenzen. Es geht mir ja nicht darum, dass es keine Unterschiede gibt - im Gegenteil. Aber ich bin gegen aggressive Abgrenzung unter einer nationalistischen Ideologie.", "like_count": 4, "author_id": "UClPIqiAdOjLTr7kOpTjLQuA", "author": "@mifri22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNjRnNNwnCaZb0lUoPRqla3rsjA_NZUC0qzRYyOHxI-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mifri22", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg.A4sId62Wd3cA4tveYZRgP1", "parent": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg", "text": "Ich finde, dass nationale Symbole ok und gut sind, man muss sich in der Gesellschaft auf gewisse Werte einigen und gemeinsam an etwas glauben, nur so arbeitet man richtig zusammen. Wie aber bei jeder Ideologie muss man aufpassen, dass es sich nicht ins Extreme entwickelt und auch nicht in Aggression gegen Andersdenkende. Deswegen aber lieber an gar nichts zu glauben, finde ich falsch.", "like_count": 2, "author_id": "UCnmhAYwT-StOYNTpBzrPgOw", "author": "@Someone-fu7wz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1XYbj1LAe48wKCgokHTrlbAFfaJywpboqtIJFaf9fkFbuIUCXQ9v3pDUU2kIBdqp3kIfpPrkTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Someone-fu7wz", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg.A4sId62Wd3cA4u21-8N2p8", "parent": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg", "text": "Vielleicht bist du einfach nur zu weich.", "like_count": 0, "author_id": "UCsmgirYV_PpcUiiI0ytnlvg", "author": "@derdurchdieturgeher9993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkwyjNjXiTbomljA7uogixZrzODDBJARZoRWe5u8Oz1e7OolmJA7H9ZsVkbBDlarhMIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derdurchdieturgeher9993", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg.A4sId62Wd3cA4uP77S1o2W", "parent": "Ugz2Hhr_lUOW0ZgCjGt4AaABAg", "text": "\u00a0@Someone-fu7wz\u00a0 Kann ich verstehen! Die Symbole nur Rechtsradikalen und/oder Nationalisten zu \u00fcberlassen, ist ja auch falsch. Ich finde auch, dass Nationalstaaten eine Berechtigung haben und man kann sich auch auf nationaler Ebene verst\u00e4ndigen. Generell w\u00fcrde ich mir auf kultureller und politischer Ebene aber immer mehr inter- und transnationalen Zusammenhalt w\u00fcnschen, der konsequent Grenzen \u00fcberschreitet und ein einigendes Moment hat - und das im besten Fall immer f\u00fcr und nie gegen Menschen. (Denn man kann auch internationale menschenverachtende Politik machen, wie wir wissen...)", "like_count": 0, "author_id": "UClPIqiAdOjLTr7kOpTjLQuA", "author": "@mifri22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNjRnNNwnCaZb0lUoPRqla3rsjA_NZUC0qzRYyOHxI-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mifri22", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVpCzwmwl6v5WUwuV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Alle reden hier davon stolz auf sein Land zu sein ohne Grund oder etwas zu leisten sei dumm. Aber wir leisten doch alle irgendwie unseren Beitrag. Wir sind gute Mitmenschen. Wir helfen einander. Wir leisten Dinge f\u00fcr unser Land wie Arbeitskraft durch die wir wirtschaftlich so eine Starke Nation sind das wir Millionen von Menschen helfen k\u00f6nnen die vor dem Krieg fliehen. Und wenn wir uns auch nur im Dorfverein oder der Kirchengemeinde organisieren leisten wir dennoch alle auf verschiedenste Weise einen Beitrag zu Deutschland. Und darauf finde ich k\u00f6nnen wir alle mehr als stolz sein. Und genau so stolz auch auf die Flagge die f\u00fcr diese Gesellschaft und Werte steht und auch f\u00fcr die deutschen Fu\u00dfballer die f\u00fcr uns bei der EM ihr bestes geben. Ganz egal ob deren Eltern jetzt aus der Oberlausitz kommen oder aus Istanbul oder dem Balkan", "like_count": 1, "author_id": "UCBIjOf_bLDYAb2FdJaowY_Q", "author": "@Julien-fp7lo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_neghWtw1DhHSkIxdCF-cN_mAjUL_YMVG_CFgTfQp4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Julien-fp7lo", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6dEkkTp5JekukUGJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Deutschland kann halt mit Patriotismus nicht umgehen. Es wird direkt \u00fcbertrieben und artet in fremdenfeindlichkeit aus. Ist leider so", "like_count": 1, "author_id": "UCCI7inQOz3HaWIFf6TeDNCA", "author": "@murobaron9198", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltJaY_1WDYKWSr_0-dd-MscgGWQmbBmctNiB1KVVs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@murobaron9198", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKPZCc5m8JM5pkqut4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gesunder Patriotismus schadet nicht \ud83d\udda4\u2764\ufe0f\ud83d\udc9b \n\nDieses Land lag in Schutt und Asche und hat es bis zur Industrienation geschafft. Klar auch mit ausl\u00e4ndischer Hilfe am Anfang, aber wir haben es geschafft. Aber jetzt sind wir ja bald keine Industrienation mehr. \n\nUnd wer Patriotismus mit Nationalismus verwechselt, den ist auch nicht mehr zu helfen. \n\nDie Linken sind selbst schuld, wenn sie unsere deutsche Fahne denen \u00fcberlassen die Nationalisten sind. \nDie Fahne steht f\u00fcr Demokratie, aber viele Linke sehen direkt einen Nazi. \n\nWerte interessieren keinen auf  der internationalen B\u00fchne. Dort geht es knallhart zu.\n\nIch bin Deutscher mit marokkanischen Wurzeln und singe unsere Nationalhymne sehr gerne.", "like_count": 2, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgysW69RmsjRqQ5uMgF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Entweder kann man wegen gewisser Errungenschaften - die sicherlich jedes Land in irgendeiner Form hat - IMMER stolz auf sein Land sein, oder man kann mit der Begr\u00fcndung, dass man zuf\u00e4llig hier geboren ist NIE stolz auf sein Land sein. Zu sagen kann man Nationalstolz empfinden au\u00dfer als z.B. Deutscher, US-Amerikaner oder Russe kann ich nicht nachvollziehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCq7S6KFt-QdKCGQix6oMKAQ", "author": "@MrHey24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWG2BYNcm2IBBh6LnUyd5gtFYjrXo0eKxDwAAfisThug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrHey24", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx2R4rPtY5kkFxQsBh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Peinlich. Ich finde es wirklich ganz schlimm diesen Mist zu h\u00f6ren.. holt eure Flaggen raus, egal f\u00fcr welches Land und habt Spa\u00df!!! Den Rechten unsere Flagge \u00fcberlassen ?? Geht es eigentlich noch? Ich liebe unser Land und bin f\u00fcr unsere Nationalmannschaft und die ist nunmal \ud83c\udde9\ud83c\uddea", "like_count": 0, "author_id": "UC2q004rAVpQ1yVbXPLA58jw", "author": "@lydiabauch5120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MPvIoLN4BTAGW9U8rSnRhnsM2TE7BF_1r4Zrhw6YC9YQTIvUGBAFnqlxjWyj1ldrlhepjcBZ_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lydiabauch5120", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7G7bU-3_FYPPMWVd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimf mega sympathisch und find's toll dass pimf diese nicen Werte nach au\u00dfen \u00fcbermittelt!! \u2764\ufe0f Liebe geht raus", "like_count": 20, "author_id": "UC_1LI4TUDkDPhuR-nLoua9Q", "author": "@Maja580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljrrclRABL_BUmrdIvePBNSuGnk9Bb429-yalfInVCLXqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maja580", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7G7bU-3_FYPPMWVd4AaABAg.A4sIELGSUAyA4swHcMCLGa", "parent": "Ugy7G7bU-3_FYPPMWVd4AaABAg", "text": "Ich Deutschland spricht man Deutsch.", "like_count": 2, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fu\u00dfball und Patriotismus ist erstes was ganz anderes und Patriotismus ist nicht Nationalismus ...nationale Symbole? Was mit der Pal\u00e4stina Flagge da gehts pl\u00f6tzlich mit deinen Gef\u00fchlen?", "like_count": 95, "author_id": "UCzehxTX9ZUDToPlw-Ypzlow", "author": "@Gabrishkax3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/x7QfQiKFxw3Qgqu4R9CM5OxWEp5-f2fD1zZ67njsD1NHBFgVf-9sRXnZD8AI_ZyFad5ChpMZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Gabrishkax3", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4sJEzd63Gn", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "Verstehen aber viel nicht zumal Patriotismus was gutes ist", "like_count": 8, "author_id": "UCk73rOn8QjxLiN-NC6VVVdQ", "author": "@tangomike4865", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/OfLCpZ50-nPQzFxYU6PQvzXWkbZ13Po-vg-k9hi5ABZfZ37dgFNDxj-yHm6Dqby2cjQDmc_jwEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tangomike4865", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4sUaOlACtG", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@tangomike4865\u00a0 Warum? Wie kannst man stolz auf ein Land sein? Sagen wir du kennst 1000 Leute, das w\u00e4ren dann etwa 0,0012% aller Deutschen. Da macht Stolz vorne und hinten keinen Sinn.", "like_count": 4, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4s_Qtdeq4n", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "In Deutschland geht Patriotismus immer mit Nationalismus Hand in Hand, wie in fast allen Staaten \u00fcbrigens.", "like_count": 8, "author_id": "UCdF25x8FCk3oai2yZrKgV7Q", "author": "@Outdoor-Odyssey23", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lXg7EgF_yaryXN4WIBny8C6v8aeFJiffm6CbQnmeRn4a_GnJbD0EcbdSxq0XKmxIbiBFvSajcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Outdoor-Odyssey23", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4siPkF291F", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351\u00a0 Selbstverst\u00e4ndlich kann man stolz auf das sein, was die Vorfahren geschaffen haben. Dazu muss man doch nicht mit jedem verwandt sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCu2IVriw6R_SAHkjWXELVrg", "author": "@instrumentenfreak", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUImDu_-OF_ZJNO_Kz0sM8KD7TmI2G3B0QFJqXDzzlJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@instrumentenfreak", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4smdWFjuDF", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351\u00a0f\u00fcr den stolz bedarf es eines gewissen masses an intellekt, den bringt nicht jeder mit.", "like_count": 8, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4smseWOlEF", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Outdoor-Odyssey23\u00a0nervt das, wenn leute ihr schlechten wikizitate nicht kennzeichnen \ud83d\ude02\ud83e\udd71", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4sv_4wefFc", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351\u00a0Warum sind T\u00fcrken stolz?", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4swGrbrAcr", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@CourageToB\u00a0f\u00fcr Nationalstolz braucht man allerdings keinen Funken Intelligenz. Es langt zuf\u00e4llig hier auf die Welt losgelassen worden zu sein. \n\nWas ein dummer Kommentar. Und dann was \u00fcber Intellekt schreiben. Wahnsinn.", "like_count": 8, "author_id": "UCvvWN6og0E0DxkvC75vBsBw", "author": "@CptMorganBande", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kT3lSqf3iBthKJJ69HGCxIPj_oRTkj1kIxT6juqg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CptMorganBande", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4t50YpthGe", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@CptMorganBande\u00a0 mitnichten. ich hatte nach deiner eingangs demonstrierten einfalt nicht mehr erwartet.", "like_count": 1, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4tj34HOoxk", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 tbh, Menschen wie du sind der Grund warum ich keinen\"Nationalstolz\" entwickeln kann.\n\n\"Mitnichten\" ...wow.", "like_count": 0, "author_id": "UCvvWN6og0E0DxkvC75vBsBw", "author": "@CptMorganBande", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kT3lSqf3iBthKJJ69HGCxIPj_oRTkj1kIxT6juqg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CptMorganBande", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4tj4vdjTt8", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 tbh, Menschen wie du sind der Grund warum ich keinen\"Nationalstolz\" entwickeln kann.\n\n\"Mitnichten\" ...wow.", "like_count": 0, "author_id": "UCvvWN6og0E0DxkvC75vBsBw", "author": "@CptMorganBande", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kT3lSqf3iBthKJJ69HGCxIPj_oRTkj1kIxT6juqg8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CptMorganBande", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4wRQ79WOv0", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@tangomike4865\u00a0 kein st\u00fcck", "like_count": 0, "author_id": "UCWSEIu9amY5vJTh6Ktmjdeg", "author": "@mailowmailow5207", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGlQUgPb_o-xFkPb9Z27biB8WCuwL4hYAV310lUr7-ow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mailowmailow5207", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA4wg9wCjqWE", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "Beim Zeigen von Pal\u00e4s\u00e4tinaflaggen solidarisiert man sich mit einem Volk was seit gut 80 Jahren unterdr\u00fcckt wird und steht f\u00fcr dessen Existenzrecht ein. Au\u00dferdem setzt man auch ein Zeichen gegen das Ignorieren von V\u00f6lkermord. Das sollte nicht verglichen werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCrccFfOUVje_9z5lbnn3pwg", "author": "@jaimelannister9933", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k12vOv9YSxW0DArNoeevtRIPAhc5t43dkwi1kIJaADfXM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jaimelannister9933", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA5SZFS7E9Qy", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0die meisten haben gl\u00fccklicherweise deutlich mehr als dieses gewisse ma\u00df an intellekt.", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA5Y7o86dsIQ", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 offensichtlich. \ud83e\udd23", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA5YOKaj2rxF", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0da kannst du halt nicht mitreden \ud83e\udd37\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA5Zoo2k_AnC", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 \ud83e\udd2d", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA5_1asKrvOx", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@CourageToB\u00a0 \ud83d\udc49\ud83d\udca9\ud83e\udd71", "like_count": 0, "author_id": "UCB8-NKWVeU_7wk35AlXjzxA", "author": "@mihao-runs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/LG2boAYsY_yAsgBwg6Ooxxz3KaIf1sEhF6I-cdeFV2PvULJNb_sR3kyok9w0sivUPyW4KOrg1A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mihao-runs", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg.A4sIBUdls9IA5auZB2CB6o", "parent": "UgzXU1mRIlXzn5N8kHd4AaABAg", "text": "\u00a0@mihao-runs\u00a0 \ud83e\udd2d", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUWhBE5bJ_2VbBf6h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also Uservote wird schwierig aber glaube Pimf ist weiter. Hatte die deutlich st\u00e4rkeren Fronts. Hoffe die Jury sieht das auch so.", "like_count": 3, "author_id": "UCFXOsyXNxkn1Ki5BaPLc5QA", "author": "@TheGekkoEntertainmen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lQYPe_qysjterUT9p1r2nzwhwRc1e4yLn1hTuvIbH7HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGekkoEntertainmen", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjgtwWiRBNDAnKJxp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Krass ist das nicht Playmaker?", "like_count": 3, "author_id": "UCcTBtTUp5z5kVzcHBYNgf5g", "author": "@Kryotherapie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oRkcPp0E7fI9N0SJ-JZEkxyw-TFXao8hLsVlxsRnvDb1zEZZ0sNiPOrDOU5DvOuNIQQU72QQSfs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kryotherapie", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz-MURsHXGZ7-_rbeh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube das Problem an der ganzen \"Stolz\"-Frage ist, dass sich die Menschen halt nicht mehr so aktiv an der Ver\u00e4nderung Deutschlands beteiligen. Ich finde, wenn man in Vereinen ist oder an anderen Stellen versucht unser Land ein St\u00fcckchen besser zu machen und es Erfolge gibt, dann wird man Stolz auf sein Land. Aber wenn ich halt immer nur mecker und nicht aktiv etwas leiste, dann kann ich auch keinen Stolz empfinden.", "like_count": 0, "author_id": "UCYYpp49leS2EE0qpk-uOSQQ", "author": "@sinakus7938", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lznmiNu89O4Ls8KjjcUS9XkKsknkC_iUkKajCC88A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sinakus7938", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwc1yzvrdnj6qgq_9d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Teilnehmer*innen\nH\u00f6rt endlich mit der faschistischen Sprachdivergenz auf und schmei\u00dft notfalls alle antidemokratischen Wokisten aus dem \u00d6RR raus.", "like_count": 0, "author_id": "UCxG9uj3_WPk6uZGkbX7gjbQ", "author": "@PerinaAnis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvLSC4-fn0QV-m1oSq2KNd-KK2yS_KtpuYEY7wsD46FA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PerinaAnis", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNh1GbJWXB-tP8r9B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Peinlich nur in Deutschland gibt es diese Einstellung siehe Leute wie T\u00fcrken gestern die komplett eskalieren wenn ihr Land spielt", "like_count": 28, "author_id": "UCrFSM8JGd0UliPJykf8kXig", "author": "@kelo17", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kA_6HdENDjw6fe_r9pdpnYaIg22ZpzrM2F_T9lQCkQZoJyK-2CU7RnxSy91qymNidZjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kelo17", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNh1GbJWXB-tP8r9B4AaABAg.A4sH--JnmU1A4t2OXuwZxC", "parent": "UgzNh1GbJWXB-tP8r9B4AaABAg", "text": "Deutsche Fu\u00dfballfans sind hingegen selbstverst\u00e4ndlich f\u00fcr ihr ruhiges und besonnenes Auftreten bekannt.", "like_count": 4, "author_id": "UCkE6OVnJlybIltl4pI0VskQ", "author": "@dirtcriscross", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvdkwRGxa6tXd29CClVpXfEGZwjCZitMzYXETDJn4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dirtcriscross", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNh1GbJWXB-tP8r9B4AaABAg.A4sH--JnmU1A5MIrQfzkBk", "parent": "UgzNh1GbJWXB-tP8r9B4AaABAg", "text": "Noch nie deutsche Hooligans erlebt?\n\nJedenfalls erinnert mich der Kommentar an Konzertbesuche, in denen sich Hardcore-Fans dar\u00fcber beschweren, dass die Menge nicht genug \"abgehen\" w\u00fcrde. Ja, sorry, aber ich m\u00f6chte doch bitte selbst entscheiden, wie ich an einer Veranstaltung teilhabe. Ich kann das Event auch genie\u00dfen, ohne kreischend durch die Gegend zu springen oder wie auf psychedelischen Drogen durch die Luft zu schweben. Nat\u00fcrlich g\u00f6nne ich das den anderen, wenn sie sich gut dabei f\u00fchlen und dabei friedlich miteinander umgehen, aber das hei\u00dft nicht, dass ich mitmachen muss.\n\nManche Leute verf\u00fcgen leider \u00fcber keinerlei Abgrenzungsverm\u00f6gen und kriegen sofort die Krise, wenn sie sich nicht zu 100 Prozent in ihrem Gegen\u00fcber spiegeln. Es ist immer wieder nervig.", "like_count": 0, "author_id": "UCd64CFVWvAYtrJ29QY-jVXA", "author": "@fractalcore7691", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nPeiwEhnsitzcuCfnwLmLW4knCMywfAnYWGFmOMdJIAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fractalcore7691", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Peinlich nur in Deutschland gibt es diese Einstellung siehe Leute wie T\u00fcrken gestern die komplett eskalieren wenn ihr Land spielt", "like_count": 25, "author_id": "UCrFSM8JGd0UliPJykf8kXig", "author": "@kelo17", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kA_6HdENDjw6fe_r9pdpnYaIg22ZpzrM2F_T9lQCkQZoJyK-2CU7RnxSy91qymNidZjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kelo17", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4sIFaTtWSU", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "Also weil die T\u00fcrken sich freuen, sollten wir stolz auf Deutschland sein d\u00fcrfen?", "like_count": 2, "author_id": "UCI76-DmuiryGgvTwOozlapw", "author": "@bigbaldin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPnWgPdaEneGRS_lHThnRi4WowEiydFJHvz_TIJ-uZt0uKxLt_qjIlJRs-UBamd5r2HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bigbaldin", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4sIM0za0Ip", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "Also bei uns an der Uni beim Public Viewing war die Stimmung bei Deutschlandspiel super", "like_count": 0, "author_id": "UCwW81Yj9yPnDHsCKzADE0WQ", "author": "@AntonStachSZN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AntonStachSZN", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4sIe0CYHEj", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "Klar viele Deutsch T\u00fcrken identifizieren sich als T\u00fcrken. Weil Deutschland so krankhaft mit ihren Symbolen umgeht.", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4sUketipzU", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "Der Fehler ist, dass T\u00fcrken keinen Grund haben, auf ihr Land stolz zu sein. Genausowenig Deutsche.", "like_count": 1, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4sYbIW-vtk", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bigbaldin\u00a0Sich freuen? Du meinst die andere Mannschaft auspfeifen...so ein Verhalten geh\u00f6rt sich nicht.", "like_count": 3, "author_id": "UC3XMxQUHPZ1BWDByAIVpocA", "author": "@lissy5932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8L24TBgEtWP2YHihjE_yZP9EiO7VBRrzMd_MYcAtxylhtMMI1vZJjZajBBir93616r6jZjpZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lissy5932", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4uA66Njc9v", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "Deutschland leidet an einem SeIbstha$$. Ich kann nur ein Land respektieren, dass sich selbst nicht ha$$t", "like_count": 0, "author_id": "UCUqPlMuwwcybZAjtCRazMsA", "author": "@ExplosiveSalami", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0EgPUhKTfZ6-DEbDKFy1UcuLN2W2JSyOBCvRAVTVpH8r1WsQLQwycXOzzKZ_LyPOp7vwk_Sf2YE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ExplosiveSalami", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4uAHlTDXqt", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bigbaldin\u00a0Nein. Die Schlussfolgerung hast allein du daraus gezogen. Weil die T\u00fcrken patriotisch sind ist nichts daran falsch, wenn wir auch patriotisch sind.", "like_count": 1, "author_id": "UCUqPlMuwwcybZAjtCRazMsA", "author": "@ExplosiveSalami", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0EgPUhKTfZ6-DEbDKFy1UcuLN2W2JSyOBCvRAVTVpH8r1WsQLQwycXOzzKZ_LyPOp7vwk_Sf2YE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ExplosiveSalami", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4unxnw6kOu", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "\u00a0@bigbaldin\u00a0Ach komm, wirklich jedes andere Land freut sich \u00fcber einen Sieg beim Fu\u00dfball \u00fcber sich selbst, nur Deutschland nicht \u2026", "like_count": 0, "author_id": "UC8ruQ_ACgsTjuVmI4pFUM4Q", "author": "@user-sr6cg6ro2b", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_j99esZ1JgswKMXuYf6L0m6rgc8d5VrcO3BfShcU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-sr6cg6ro2b", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg.A4sGxc0qvfnA4xGU2z1nig", "parent": "UgzHJq_cXX7Iee15epR4AaABAg", "text": "Manche eskalieren so sehr dass sie dann \"ausversehen\" mal nen Wolfsgru\u00df zeigen, ist aber sicherlich alles dieser positive Patriotismus.", "like_count": 0, "author_id": "UCSbME_EA32CDLdm8-01pgsA", "author": "@DaNi-sv9mu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBlh7HEk9Jx_8Mh8uDXsqZpteC2HX-JxAlUjn0JwkTZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DaNi-sv9mu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3YRGnw4EFvmYDE3h4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u2b1b\ud83d\udfe5\ud83d\udfe8 sind die Farben der demokratischen Revolution (~1848) in Deutschland. Daf\u00fcr sollten sie auch stehen", "like_count": 2, "author_id": "UC-_8KO89Ax3to27nRUKqg4w", "author": "@fabovondestory", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0tF6VedulOIGQUEyDSnMAaNVw7hvsNmIcsTNuelOJdsY2qSK32DsvhISxGolOr_2pHqYFo9Rwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fabovondestory", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwDjyfIVeU5ofWJZTh4AaABAg", "parent": "root", "text": "In Deutschland leben nun mal mehr wei\u00dfe als Farbige und normal sind auf der fan Meile viele wei\u00dfe, so ein dummes gelaber xD", "like_count": 1, "author_id": "UCYdeH8WeML5kkTzv6RSCAEw", "author": "@christianbauer5816", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZI2FE9N2uO1a7nb5_d-XfANIEya4ouQjQsQQUrEU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christianbauer5816", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgztDsEIw883NTP62EB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich bin stolz Deutscher zu sein, ich bin stolz auf unsere Geschichte mit allem was dazu geh\u00f6rt.\n#changemymind", "like_count": 3, "author_id": "UCsQlhL3768Y0WIwrugXIHOg", "author": "@clemensmuench9996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2zSpmulRgvjnuEY_Dv5dcXVAgjQlB_jM2JrdIygU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@clemensmuench9996", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgztDsEIw883NTP62EB4AaABAg.A4sG3zhmzafA4saAd4ADbk", "parent": "UgztDsEIw883NTP62EB4AaABAg", "text": "\"Mit allem was dazugeh\u00f6rt\" na gute Nacht. Die Zeit des Nationalsozialismus ist nichts worauf man stolz sein sollte.", "like_count": 8, "author_id": "UC3XMxQUHPZ1BWDByAIVpocA", "author": "@lissy5932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8L24TBgEtWP2YHihjE_yZP9EiO7VBRrzMd_MYcAtxylhtMMI1vZJjZajBBir93616r6jZjpZ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lissy5932", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgztDsEIw883NTP62EB4AaABAg.A4sG3zhmzafA4wPAiDsgYZ", "parent": "UgztDsEIw883NTP62EB4AaABAg", "text": "\u00a0@lissy5932\u00a0 Aber darauf das wir ihn \u00fcberwunden und aufgearbeitet haben. Siehe Spanien oder Italien\n\n\u00dcbrigens waren Claus Staufenberg und Hans Scholl bekennende Nationalsozialisten, nur falls Geschichtsvergessene wie du dies schon wieder vergessen haben. Sch\u00f6nen 20.Juli", "like_count": 0, "author_id": "UCsQlhL3768Y0WIwrugXIHOg", "author": "@clemensmuench9996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2zSpmulRgvjnuEY_Dv5dcXVAgjQlB_jM2JrdIygU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@clemensmuench9996", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich verstehe nicht wie man nicht stolz auf sein Land sein kann UND trotzdem die Geschichte des Landes zu kennen. Schliesst sich doch 0% aus. W\u00e4re super wenn diese EM im eigenen Land das \u00e4ndern kann.", "like_count": 97, "author_id": "UCwW81Yj9yPnDHsCKzADE0WQ", "author": "@AntonStachSZN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AntonStachSZN", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A4sUpNXUazG", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "Man kann nicht stolz auf sein land sein. Man kann nur stolz auf seine eigene Leistung sein. In Deutschland geboren zu sein ist keine Leistung.", "like_count": 1, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A4tug8ct7Iz", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "Kann man nicht theoretisch stolz gerade auf den Umgang mit der Vergangenheit sein, im sinne von das nichts unter den Tisch gekehrt wurde, dass das offen in Schulen unterrichtet wird, dass Deutschland als erstes Land seine eigenen Leute angeklagt hat etc.?", "like_count": 10, "author_id": "UCUKKtOFW1ZOhaffkGhe8L1Q", "author": "@Eman-tw5nr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4Ykshxk-Xb8WjPwAOzzZyiiHm35RTz3WKtD0Ggw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eman-tw5nr", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A4uIR-fHOBw", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "Stolz auf etwas f\u00fcr das du gar nichts kannst wirkt auf mich sehr suspekt. Auf deutsche Werte stolz zu sein wie Artikel 1 GG ist da was anderes. Leider wird das immer weiter r\u00fcckl\u00e4ufig", "like_count": 1, "author_id": "UCmQVso5migSrhA7pro9RgfQ", "author": "@senfhuhn4292", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naRcvml_gRN4ETYpwUzbVeH1cE7hdNAbk0nFdG5ZanEw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@senfhuhn4292", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A4uUDRhmbVE", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "\u00a0@senfhuhn4292\u00a0 Wie kannst du aber stolz auf deutsche Werte sein, wenn du selbst nichts dazu beigetragen hast, dass es diese gibt?", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A4vOi6byIWj", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "Dieses Gerede von \u201cMan darf nicht stolz auf die Leistung seiner Vorfahren sein\u201d, ist auch komplett Bl\u00f6dsinn.\n\nMan darf doch auf ein gemeinschaftliches Erbe stolz sein.", "like_count": 5, "author_id": "UCpnsmNmlP2vHbVRsA00RX5w", "author": "@Special852491", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k3o7X3weQr8ibX3A92YFamlDmNDMeGfdIKfUrDrTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Special852491", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A51G_7fUYow", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "Ich m\u00f6chte dich mal daran erinnern, dass es die Deutschen waren, die aus Sehnsucht nach Freiheit v\u00f6llig Gewaltlos innerhalb weniger Monate ein diktatorisches Regime gest\u00fcrzt haben. Siehe Friedliche Revolution in der DDR. Klar, das was 1933 - 1945 passiert ist, darf sich auf keinen Fall wiederholen, und auch niemals durch Rechte Spinner vergessen gemacht werden, keine Frage - da gibt es absolut NIX zu verharmlosen. Aber deswegen kein bisschen Stolz auf sein eigenes Land sein? Das geht mir irgendwie nicht in den Kopf. Warum darf ich nicht stolz darauf sein, dass wir seit 80 Jahren keinen Krieg mehr begonnen haben, nachdem es in der Geschichte vor 1949 dauernd von deutschen Kaisern und F\u00fchrern ausgel\u00f6ste und Mitverschuldete Kriege gab, leben, und eine recht stabile Demokratie etabliert haben? Oder das ich Wohlbeh\u00fctet und sorglos aufwachsen durfte, was l\u00e4ngst nicht jedem Kind geg\u00f6nnt war?", "like_count": 0, "author_id": "UCwONcnuoZjnZiglQg-jEOKA", "author": "@intercityfan-gn8hu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6gRmbwkMaMqyul_opiqHQu5Q7Rb1xrINm8AeWjTAQUJEmvd-kyAruV_u8EqwXOnrJLrg1F9w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intercityfan-gn8hu", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A54papj00do", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "\u00a0@Eman-tw5nr\u00a0 Aber der Umgang damit ist doch furchtbar gewesen. Da wurde ziemlich viel unter den Tisch gekehrt. Und w\u00e4re mir auch neu, dass Deutschland seine eigenen Leute selbst angeklagt hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCVFg5GPEq_wu2mkLw_U0Gow", "author": "@martinicalzone5917", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mI4_tDdYCVGYFWOwcRZ5lOfurgF5KjZmf2heVxjb2UQqw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinicalzone5917", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg.A4sG1I6tNK8A56-xssLcRX", "parent": "UgxQsd7NuZsCaNVNv7V4AaABAg", "text": "\u00a0@martinicalzone5917\u00a0 kommt drauf an welchen Zeitraum man betrachtet...und die Frankfurter Prozesse in den 60er Jahren wurden von der deutschen Staatsanwaltschaft gef\u00fchrt und von denen wurde auch Anklage erhoben ...das war der Wendepunkt von \"einen Strich drunter ziehen\" zur Erinnerungskultur \nWenn dich das interessiert schau gern mal Fritz Bauer nach, der war damals Oberstaatsanwalt :)", "like_count": 0, "author_id": "UCUKKtOFW1ZOhaffkGhe8L1Q", "author": "@Eman-tw5nr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4Ykshxk-Xb8WjPwAOzzZyiiHm35RTz3WKtD0Ggw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eman-tw5nr", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich liebe mein Land und bin Stolz Deutscher zu sagen und ich zeige die Flagge", "like_count": 17, "author_id": "UCk73rOn8QjxLiN-NC6VVVdQ", "author": "@tangomike4865", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/OfLCpZ50-nPQzFxYU6PQvzXWkbZ13Po-vg-k9hi5ABZfZ37dgFNDxj-yHm6Dqby2cjQDmc_jwEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tangomike4865", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg.A4sFa8hbVeMA4sI8rNfmqD", "parent": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg", "text": "Wie kann man darauf stolz sein? Ich glaube, viele Leute nutzen das Wort \"stolz\" an dieser Stelle falsch. Ich freue mich Deutscher zu sein, aber ich bin nicht irgendwie stolz darauf. Warum auch? Auf was? Weil meine Eltern zuf\u00e4llig Deutsche sind?", "like_count": 5, "author_id": "UCI76-DmuiryGgvTwOozlapw", "author": "@bigbaldin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPnWgPdaEneGRS_lHThnRi4WowEiydFJHvz_TIJ-uZt0uKxLt_qjIlJRs-UBamd5r2HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bigbaldin", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg.A4sFa8hbVeMA4sJ6YSdUH9", "parent": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg", "text": "\u00a0@bigbaldin\u00a0Wie kann man nur so Jammern, was ist daran Falsch Stolz auf etwas zu sein ? \n\nEs ist doch jedem \u00dcberlassen ob er stolz auf seine Heimat ist oder nicht.\n\nZumal ich Deutsch Amerikaner bin und stolz auf beide L\u00e4ndern bin, denn ich verbinde damit viele sch\u00f6ne dinge die ich erlebt habe, da sind mir Politische Geschehnisse komplett egal", "like_count": 15, "author_id": "UCk73rOn8QjxLiN-NC6VVVdQ", "author": "@tangomike4865", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/OfLCpZ50-nPQzFxYU6PQvzXWkbZ13Po-vg-k9hi5ABZfZ37dgFNDxj-yHm6Dqby2cjQDmc_jwEc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tangomike4865", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg.A4sFa8hbVeMA4sPgVK73YC", "parent": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@bigbaldin\u00a0 junge dann zieh halt aus wenn es dir nicht gef\u00e4llt... Meine fresse...\n\nWorauf man stolz sein kann? Vielleicht auf unser Grundgesetz... Die Infrastruktur... keine Ahnung... die Tatsache das ich keine Angst haben muss wegen meiner Sexualit\u00e4t verfolgt zu werden? Ist das Grund genug? \n\nIch kann in anbetracht dieser Tatsachen serwohl sagen das ich froh bin hier zu leben und ich kann dann auch gerne mal etwas Nationalstolz haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg.A4sFa8hbVeMA4tDhHUiSQV", "parent": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg", "text": "\u00a0@bigbaldin\u00a0 leben und leben lassen?", "like_count": 0, "author_id": "UCo37Fjl83iJE2UiaFTU95HA", "author": "@obsence", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lGoyqyi1XamvdF7yMqJOxayADCRy_lGAkg0TvsUpv3wH3O84u8xFiA0e3fswyPr7x5pTr10c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@obsence", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg.A4sFa8hbVeMA4tbfOoNU-y", "parent": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg", "text": "Das ist eher eine innere Verbindung die man hat\n\nBri dur kastriert", "like_count": 0, "author_id": "UCjwfPKcJJl_fmcWvGWHRTGQ", "author": "@reneandreeahrens4246", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2aZYnOLh9_H1ZPTm9VPwXfDozoYuDYxkb-HWWTawmqPQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@reneandreeahrens4246", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg.A4sFa8hbVeMA4tdsZSiOWH", "parent": "UgwBMUIzIY_-8-JP5SV4AaABAg", "text": "Stolz sein kann man auf eigene Leistungen, nicht auf den Zufall hier geborenn zu sein", "like_count": 1, "author_id": "UCL3aMl5Ly6nbuFHgTh3WXZA", "author": "@danielabehrens1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mgaSC56wPilr8vQ0q71_2SkJAzMOmTmsS91awSH4Z1=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielabehrens1", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Egal ob Herkunftsland, Augenfarbe, Sexuelle Orientierung, Sternzeichen, Blutgruppe oder sonst was, stolz zu sein auf Dinge, auf die man keinen Einfluss hat, ist unsinnig.", "like_count": 57, "author_id": "UCcfr9RxaRmW9nucKUsz9auQ", "author": "@Dibby4745", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfSppLCD_p_SuXDmSdAE7-9-LGLur8qLGgVYoVEvclLtz-hcyf1aFDVF51ZCP_GaEGag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dibby4745", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sGUDfs8m6", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "Dann d\u00fcrfen Sie auch nicht stolz auf gute Leistungen anderer Familienmitglieder sein. \ud83d\ude09", "like_count": 9, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sGn9Sw-5O", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Ja und?", "like_count": 13, "author_id": "UCcfr9RxaRmW9nucKUsz9auQ", "author": "@Dibby4745", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfSppLCD_p_SuXDmSdAE7-9-LGLur8qLGgVYoVEvclLtz-hcyf1aFDVF51ZCP_GaEGag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dibby4745", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sHJF_RN3G", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "Dass ich eine deutsche bin, daf\u00fcr habe ich nichts getan aber nat\u00fcrlich kann ich auf dieses Land an sich stolz sein. So ein Quatsch.", "like_count": 22, "author_id": "UC2q004rAVpQ1yVbXPLA58jw", "author": "@lydiabauch5120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/MPvIoLN4BTAGW9U8rSnRhnsM2TE7BF_1r4Zrhw6YC9YQTIvUGBAFnqlxjWyj1ldrlhepjcBZ_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lydiabauch5120", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sHYhU4Qp6", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Das macht f\u00fcr dich keinen Unterschied? Ich meine, was ist das f\u00fcr ein seltsamer Einwurf? Man kann z.B. stolz auf die Leistung der Kinder sein. Macht ja auch Sinn, hatte man wahrscheinlich auch Einfluss drauf. Ob der Cousin seine Fahrerlaubnis schafft, w\u00e4re f\u00fcr mich auch nichts auf das ich stolz w\u00e4re. Was ist also dein Punkt?", "like_count": 6, "author_id": "UCI76-DmuiryGgvTwOozlapw", "author": "@bigbaldin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPnWgPdaEneGRS_lHThnRi4WowEiydFJHvz_TIJ-uZt0uKxLt_qjIlJRs-UBamd5r2HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bigbaldin", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sJro5wNpf", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "Der Einwurf liegt darin, dass du nicht nur auf eigene Leistungen stolz sein kannst, sondern auch auf Leistungen innerhalb deiner Gemeinschaft. Jetzt kommt es nur noch drauf an, wie weit du den Rahmen ziehst und welcher Gemeinschaft du dich zugeh\u00f6rig f\u00fchlst. Du kannst auf Leistungen deiner Kinder stolz sein, auch wenn du m\u00f6glicherweise daran wenig bis keinen Einfluss hattest. Du kannst auf die Erfolge der Firma in der du Arbeitest stolz sein, auch wenn du m\u00f6glicherweise daran wenig bis keinen Einfluss hattest. Und du kannst stolz auf die sportlichen Leistungen eines Vereins sein, auch wenn du selber nur ein Fan bist.\n\nAuch auf deine sexuelle Orientierung, Hautfarbe oder Nationalit\u00e4t kannst du stolz sein. Es ist ein Unterschied ob du stolz und deswegen arrogant gegen\u00fcber anderen bist oder stolz darauf zu sein, wer du bist und dich deswegen nicht verstecken oder verstellen musst.", "like_count": 9, "author_id": "UCxGxm8qkuEjUF3tjr8xA-Bw", "author": "@k.lindner6836", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6vP0JjCUyVnfkCV66R1ARkB-lNSB3FzSjaQ-UOR1l9F2jWPf9H2LkKxUACRWuoskE-BevYyJjQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@k.lindner6836", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sK3Bge_LS", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "Das sind dann semantics, dann sind die Leute eben froh anstatt stolz", "like_count": 1, "author_id": "UCu3brmdyRGH1MVRfxPmXp1A", "author": "@mays7n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nY1X0v047YAQF6fm68KUFqeCggNEkE8aAo8pW6ERMY0GhL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mays7n", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sP09huP29", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "\u00a0@k.lindner6836\u00a0Genau \ud83d\udc4d\ud83c\udfff", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4sZOyOGWMo", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "Dann bin ich jetzt mal des Teufels Advocat: Pride Month also unn\u00f6tig und geh\u00f6rt abgeschafft? Black history month? Weltfrauentag?... Also am Ende sollten wir alle nur stolz auf unsere eigenen erbrachten Leistungen sein? Was eine traurige, einsame Ellbogengesellschaft du dir da vorstellst.", "like_count": 0, "author_id": "UCdc_kGUFZ0EV-Q0onZzWTcQ", "author": "@HannahAntonia1997", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGJzQne4tLxXgvjd2qdB4-ZxFvdKrEml04CMC_OW9Qbpq0uVjTTkyvuZ_aG_JA0VwRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@HannahAntonia1997", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg.A4sF_7h1k20A4suEV8PmH1", "parent": "UgyThMEB8Mzxy6FC7mp4AaABAg", "text": "Passt ironischerweise genau zum Fu\u00dfball. Da ist man dann stolz auf \"sein\" Team, w\u00e4hrend man selbst mit ner Dose Bier vor dem Fernseher sitzt und nichts zu irgendetwas beigetragen aht.", "like_count": 1, "author_id": "UCdYDMh-4HaQYtTAlOLaxPyg", "author": "@m.e.9740", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ke_wojqkZBNQIexgOjsf7XOTFm5S5X5k0lEsihgbs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@m.e.9740", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_dGzAWG8rDopoWFh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nationalflaggen von T\u00fcrken sind bei uns aber ok? Mein Gott, wir sind hier in Deutschland. Die Leute lachen \u00fcber uns, dass wir so bescheuert sind.\nUnsere Flagge ist Schwarz Rot Gold und nicht Rot Wei\u00df Schwarz! Die Flagge steht auch f\u00fcr unsere Werte und es ist richtig, darauf stolz zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCHNkhuoy3VH_ed5PdFNLhWw", "author": "@Maarkoize", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m641crc5ABvzF7rlqtxMK9tvZ-QxxuggL9x7gtNHQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maarkoize", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_dGzAWG8rDopoWFh4AaABAg.A4sFHtbVr47A4sHYJMWhAE", "parent": "Ugz_dGzAWG8rDopoWFh4AaABAg", "text": "Zumal die Rot wei\u00df schwarze falgge die Flagge des Kaiserreiches ist \n\nSteht f\u00fcr den Norddeutschenbund und Preu\u00dfen", "like_count": 0, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJNNPamMKlaM0v5oF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die deutsche Fahne muss weiter gehisst werden. Ansonsten \u00fcberl\u00e4sst man sie den Rechtsradikalen. Au\u00dferdem ist Patriotismus etwas gutes und Nationalismus etwas schlechtes. Man darf nicht alles \u00fcber einen Kamm scheren.", "like_count": 2, "author_id": "UCALuLQq3eHgNv1uh41amllA", "author": "@christinah8387", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mcQV1blZZGdTiUX4cVsdf4Vy1SlQ-i1uoE3AVa33Ptbpk4q41f12BxxTp0ggs_2KzTew=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christinah8387", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eStolz\u201c ist aus meiner Sicht kein passender Begriff, da man ja normalerweise auf erbrachte Leistung stolz ist und es nunmal keine Leistung ist, zuf\u00e4llig in einem bestimmten Land geboren zu sein. Aber ich finde es nicht verwerflich, wenn man sich \u00f6ffentlich zu seinem Land bekennt und (beispielsweise durch Flaggen) seine Verbundenheit zum Land ausdr\u00fcckt.", "like_count": 133, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sFmnkVTrP", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "stimmt nicht, \"Stolz ist das Gef\u00fchl einer gro\u00dfen Zufriedenheit mit sich selbst oder anderen\". Du kannst ja auch Stolz auf die Leistung von Familie und Freunden sein, also kannst du auch auf Sportler aus deinem Land stolz sein", "like_count": 26, "author_id": "UCwW81Yj9yPnDHsCKzADE0WQ", "author": "@AntonStachSZN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AntonStachSZN", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sGB0biCTt", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@AntonStachSZN\u00a0 \n\nWenn wir diese Definition von Stolz nehmen, dann wei\u00df ich aber nicht wieso man als Deutscher eher Stolz auf die deutschen als auf andere Nationalspieler ist.", "like_count": 6, "author_id": "UCfApECd8DX1ZgBIE1KhIvCA", "author": "@lolzerd3745", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kF4qpFyzUqFbRqMhCLB4ZdimwMZriT6TkgwNeHGFc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lolzerd3745", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sGDjmFrPf", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Sie k\u00f6nnen auch nicht stolz auf Ihre Kinder sein, weil Sie keine Leistung erbracht haben. \ud83d\ude01", "like_count": 9, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sGclUmqNP", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Man ist stolz auf seine Kinder, weil man sie selbst gro\u00dfgezogen hat und wenn man seine Kinder liebt, was man als Elternteil in der Regel tut, dann macht es durchaus Sinn, auf seine Kinder stolz zu sein.", "like_count": 16, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sGtC8nKC9", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@AntonStachSZN\u00a0 Das ist die Definition von Wikipedia, welche ich eher unpassend finde. Die Definition aus dem Duden lautet \u201eSelbstbewusstsein und Freude \u00fcber einen Besitz, eine eigene Leistung\u201c.", "like_count": 10, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sHJ5mmPkD", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0Man kann auch Nationalstolz haben.", "like_count": 3, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sHew_3alj", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Ich habe bereits erkl\u00e4rt, warum ich \u201eStolz\u201c in diesem Zusammenhang f\u00fcr einen unpassenden Begriff halte, aber du kannst da ja ruhig anderer Meinung sein.", "like_count": 8, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sIEYAP90y", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 naja du entscheidest nicht \u00fcber die Bedeutung der Sprache", "like_count": 2, "author_id": "UCwW81Yj9yPnDHsCKzADE0WQ", "author": "@AntonStachSZN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AntonStachSZN", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sIWyzp8jK", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@AntonStachSZN\u00a0 Wikipedia auch nicht. Ich habe mich auf den Duden bezogen, welcher die deutlich seri\u00f6sere Quelle ist.", "like_count": 9, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sKYTQ9hzM", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Da hat jemand noch nie den Satz \"ich bin stolz auf DICH\" geh\u00f6rt lol", "like_count": 1, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sKyhGrvQB", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@RealTaIk\u00a0 Doch, sowas h\u00f6rt man in der Regel von seinen Eltern. In diesem Zusammenhang macht es auch Sinn, da deine Eltern dich aufgezogen haben und einen gro\u00dfen Einfluss auf deine Entwicklung hatten. Daher k\u00f6nnen Eltern auch stolz auf ihre Kinder sein.", "like_count": 6, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sL2mt4b5H", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Man ist stolz auf das Land und somit \u00fcber die Kultur, die Geschichte und alles was dieses Land positives mit sich gebracht und geleistet hat. Jeder, der dieses Land liebt und etwas f\u00fcr dieses tut kann stolz auf dieses sein und Flagge zeigen.", "like_count": 2, "author_id": "UCHXPqGG5uHtluXqBIBFttig", "author": "@mom0nline408", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpR41ODoUGF-R6SxmPnM54YZ6PQMMabDz2iDVacwy5das=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mom0nline408", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sMGHtECRZ", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 hast wohl nicht allzu viel Menschlichen Kontakt, ich h\u00f6r das n\u00e4mlich st\u00e4ndig von allerlei Menschen. Von Cousins, Onkeln, Tanten, Freunden und erst gestern vom Arbeitskollegen :D\nStolz sein ist ein Gef\u00fchl und es macht rein Logisch betrachtet keinen Sinn anderen Menschen die Gef\u00fchle abzusprechen.", "like_count": 5, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sN4H04G-Q", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@RealTaIk\u00a0 Ich spreche niemandem seine Gef\u00fchle ab. Es geht darum, dass \u201eStolz\u201c aus meiner Sicht nicht die passende Bezeichnung f\u00fcr das Gef\u00fchl ist, welches du meinst. In welchem Kontext meinte dein Arbeitskollege denn, dass er \u201estolz\u201c auf dich ist?", "like_count": 5, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sOCcmOt5d", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 Ich habe eine L\u00f6sung f\u00fcr einen Fehler herausgefunden und darauf bekam ich ein \"sehr gut, ich bin stolz auf dich\".\nF\u00fcr dich mag \"stolz\" nicht die passende Bezeichnung sein, das Gef\u00fchl ist jedoch dasselbe, egal ob es Stolz auf meine erbrachte Leistung ist oder Stolz auf die erbrachte Leistung eines anderen.", "like_count": 4, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sOCmnEh6z", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 also laut definition ist das eigene bei Leistung geklammert, du kannst nicht einfach deine Meinung mit Fakten mischen", "like_count": 3, "author_id": "UCwW81Yj9yPnDHsCKzADE0WQ", "author": "@AntonStachSZN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AntonStachSZN", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sPCJNkv5Q", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Aber wenn man Nationalstolz hat, sollte man auch Nationalscham empfinden und der kommt bei den meisten Patrioten dann zu kurz...", "like_count": 0, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sQQ-kz2-H", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Wieso sind denn beispielweise Albaner so stolz auf ihren Adler und da ist es ok? Sie k\u00f6nnen ja auch nichts daf\u00fcr, da geboren zu sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCvSM9fOhUVu75Jk5gXVMxCQ", "author": "@moeru1994", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-dilkoGdeHmvl4ebe6c-KsyLEuKcMTp17M0yICbDo8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@moeru1994", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sTC_buqG8", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "@user-tr2mr7ed1h nein in Deutschland sollte Freude verboten werden", "like_count": 0, "author_id": "UCwW81Yj9yPnDHsCKzADE0WQ", "author": "@AntonStachSZN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AntonStachSZN", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sUA2v_X6d", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@AntonStachSZN\u00a0 Stimmt nicht. Man kann nicht stolz auf jemanden sein, den man nie beeinflusst hat. Versuch mal stolz auf Lisa Schmitz zu sein, die wohnt in Berlin in der Gutenbergstra\u00dfe 14 und hat letztens f\u00fcr Arme gespendet. Klappt irgendwie nicht, merkste selbst.", "like_count": 0, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sUFrDWo8X", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Kann man haben, macht aber vorne und hinten keinen Sinn.", "like_count": 0, "author_id": "UCwWffPF3wlwRNjkVD9yo8Rg", "author": "@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltCVHh6aEI4GDFq4QMB8qM_pD0RdviPIFY9fkpdPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sUgQOZYDO", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@argfasdfgadfgasdfgsdfgsdfg6351\u00a0 warum sollte ich auf eine fiktive Person stolz sein??", "like_count": 0, "author_id": "UCwW81Yj9yPnDHsCKzADE0WQ", "author": "@AntonStachSZN", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzf_38osY0eh7aPQbfKu6wRof-DTAs7pSaNm9ZMqGPUJFfWyS5SFzzSHFBOz2qGsV8gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AntonStachSZN", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sVIDUDVpg", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Es ist doch eine kollektiv erbrachte Leistung, auf die man auch kollektiv stolz sein kann. Deutschland hat es zu weitaus mehr gebracht als andere L\u00e4nder und das ist das Resultat vom Einsatz eines jedes Einzelnen.", "like_count": 4, "author_id": "UC4c4SFXRa-qys62y32NFMPw", "author": "@Sul227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sZVAoa37kFvctDD6VD52x5a0RiZyygGSc-cVfkPTeTJE2b10-nu3X4Cx75h_VsI5DQw1OI-hw_s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sul227", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sVKdTe_Mc", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 Find ich sehr bedenklich diese Definition im Zusammenhang damit, dass Eltern stolz auf ihre Kinder sein k\u00f6nnen. Kein Elternteil denkt doch wirklich, wenn es sagt, dass es Stolz ist: Ja ich bin stolz weil ich dich so gut erzogen habe und ich so einen gro\u00dfen Einfluss. Man ist stolz auf seine Kinder, weil das Kind an sich gearbeitet hat, seine Ziele erreicht hat oder eine besondere Leistung, aber doch wirklich niemand denkt daran, weil ich dich erzogen habe?", "like_count": 4, "author_id": "UC9ZKUS09MmfVkPhNBq99_ow", "author": "@exode503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAX5xq2i9zNDXbBsyRlWQTrqSc2NyQIsoIudo4niM0Zg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@exode503", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sXF3xN1ay", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@exode503\u00a0 Es geht aber im Endeffekt darum, dass es das eigene Kind ist. Man sagt ja auch nicht zu irgendwelchen fremden Kindern, wie stolz man auf sie ist.", "like_count": 2, "author_id": "UCn5xEJ9QC9KOr7QdRek2a9Q", "author": "@emilio208", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CoJoI1HiT1T4nXF-U9DHfH_RzChjy_pnq0OHE2Uh6PFRf89xmC9Rh9_s5E05nszbC6wCtEP8yQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@emilio208", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sY4ciDxOL", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Versteh den Ansatz deiner These, aber wie ist das wenn man zum Beispiel stolz auf seine augenfarbe ist. Wie w\u00fcrde man dass dann nennen weil es w\u00e4re dann ja laut Duden (was die Beste Quelle ist) etwas anderes", "like_count": 0, "author_id": "UCmf35T6th4MzKCcc2b5_ZYg", "author": "@Typhoncallas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0KhL5NKXRqvKc3mrplC2Bvm_-KZTLShVIEWYlQpZtv57ZmDW6KavSvOdADxamMzjP8SW9phsHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Typhoncallas", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sZj_b1X7u", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "F\u00fcr meine Augenfarbe kann ich nichts (die hab ich mir nicht mal ausgesucht). Deshalb w\u00fcrde ich sagen, ich freue mich \u00fcber meine Augenfarbe. Stolz bin ich, wenn ich durch Sport einen K\u00f6rper habe, den ich attraktiv finde.\nAuf Deutschland bin ich auch nicht stolz, kann man ja sein, aber ich f\u00fchle die Wortwahl nicht. Auf das, was ich durch Anstrengung/Flei\u00df in meinem Leben erreiche, bin ich stolz.", "like_count": 4, "author_id": "UCatW3Ic58oyPx__E6SVXaQg", "author": "@recorderstellstories7514", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRTK4novlb-rDDRKEwakZRQyYC1fi8wltaS_6FOlXCQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@recorderstellstories7514", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4s_AyIvKBl", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 Ich glaub es kommt weniger darauf an, dass es das eigene Kind ist, sondern die Voraussetzung ist ein bestimmter pers\u00f6nlicher Bezug zu der Sache, aber das muss nicht unbedingt die eigene Leistung sein. Sondern manchmal auch eine Leistung an sich, weil man sich irgendwie verbunden f\u00fchlt und auch nachvollziehen kann, dass es wahrscheinlich nicht immer leicht war.", "like_count": 1, "author_id": "UC9ZKUS09MmfVkPhNBq99_ow", "author": "@exode503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAX5xq2i9zNDXbBsyRlWQTrqSc2NyQIsoIudo4niM0Zg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@exode503", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sa8hej-Tf", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@recorderstellstories7514\u00a0 Ich denke es gibt da schon nochmal einen gef\u00fchlsm\u00e4\u00dfigen Unterschied zwischen \"Ich freue mich \u00fcber meine Augenfarbe\" und \"Ich bin stolz auf meine Augenfarbe\". Ich freue mich ... ist w\u00fcrde ich eher sagen ein einfaches Gl\u00fccklichsein \u00fcber die Augenfarbe. Aber ein Ich bin stolz ... greift da tiefer, da ist die Augenfarbe ein fester Bestandteil der eigenen Identit\u00e4t, was einen ausmacht, was dadurch nat\u00fcrlich auch in gewisserma\u00dfen eine Abgrenzung ist, da es ja die EIGENE Identit\u00e4t ist.", "like_count": 1, "author_id": "UC9ZKUS09MmfVkPhNBq99_ow", "author": "@exode503", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAX5xq2i9zNDXbBsyRlWQTrqSc2NyQIsoIudo4niM0Zg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@exode503", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sdFW4RjbL", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@recorderstellstories7514\u00a0 alles klar, danke dir f\u00fcr deine Antwort", "like_count": 0, "author_id": "UCmf35T6th4MzKCcc2b5_ZYg", "author": "@Typhoncallas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0KhL5NKXRqvKc3mrplC2Bvm_-KZTLShVIEWYlQpZtv57ZmDW6KavSvOdADxamMzjP8SW9phsHw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Typhoncallas", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4smrLsyjvw", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@Sul227\u00a0 Ja Deutschland hat das reine Gl\u00fcck gehabt 1) in einer klimagem\u00e4\u00dfigten Zone zu liegen, was Wirtschaftswachstum deutlich zukommt 2) Kolonien gehabt zu haben, die 40 Jahre lang ausgebeutet wurden und in denen schon V\u00f6lkermorde begangen wurden 3) 12 Jahre einer extrem effizienten und absolut b\u00f6sen faschistischen Diktatur unterlegen zu haben, die immenses technisches Know-How angeh\u00e4uft hat und deren reiche Familienunternehmen bis heute weiter existieren konnten auch trotz NS- Vergangenheit 4) nach dem Herunterbrechen von 2 Weltkriegen eine weitere \"Chance\" der Weltgemeinschaft zu bekommen, bis zum Arsch mit Krediten vollgestopft wurde in denen die NS- Verbrecher weiter Karriere gemacht haben, damit jetzt irgendwelche Hansels daherkommen und sagen wir sollen darauf kollektiv stolz sein. Das war alles nur eine Mischung aus Gl\u00fcck und Ausbeutung. Die Kinder in den Kobaltminen des Kongo schuften 100 mal h\u00e4rter als du, dein Papa und dein Opa zusammen, trotzdem werden sie niemals den Luxus erlangen, pro Generation ein Einfamilienhaus weiterzuvererben. So etwas ist im Kapitalismus nicht vorgesehen. Es gibt immer nur unten und oben und du stehst oben und jodelst auch noch, dass wir darauf \"stolz\" sein sollen. Das ist nichts als Heuchelei", "like_count": 0, "author_id": "UCfzOdlj9z1dTHSu7Sz3mIbw", "author": "@KILLERPENCAE", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVTWmArMAg_j8KkfuqKhj5ecH-nZq_hrNKSvhsKd2pkDs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KILLERPENCAE", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4sn4I0Bmkg", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "das ist falsch.", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4tbo_dqz3D", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 ich bin stolz auf einen kollegen der was erreicht hat. Man kann stolz auf andere sein, ohne dass man was gemacht hat", "like_count": 1, "author_id": "UCTogY681P_MVALp1YsHoOag", "author": "@TheGismo94", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njrCiIwg91ttGyhJ-fcIQdxB1KmKeq6ABrA7pMDbI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheGismo94", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4ttufGnMLP", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@recorderstellstories7514\u00a0\nDarf ich dich in dem Kontext fragen, was du vom Pride month h\u00e4lst ? F\u00fcr seine Sexualit\u00e4t kann man ja auch nichts?", "like_count": 2, "author_id": "UCUKKtOFW1ZOhaffkGhe8L1Q", "author": "@Eman-tw5nr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4Ykshxk-Xb8WjPwAOzzZyiiHm35RTz3WKtD0Ggw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eman-tw5nr", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4u9d39AocN", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Ich bin stolz darauf, dass meine Schwester den F\u00fchrerschein gemacht hab obwohl ich keine Leistung erbracht habe. Darf ich jetzt darauf nicht stolz sein?", "like_count": 1, "author_id": "UCUqPlMuwwcybZAjtCRazMsA", "author": "@ExplosiveSalami", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0EgPUhKTfZ6-DEbDKFy1UcuLN2W2JSyOBCvRAVTVpH8r1WsQLQwycXOzzKZ_LyPOp7vwk_Sf2YE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ExplosiveSalami", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4uIGoVHSVq", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@emilio208\u00a0 warum ist man stolz ein kind bekommen zu haben, bevor man es erziehen konnte ? Weil man es gezeugt hat ? Wohl kaum...", "like_count": 0, "author_id": "UCrv0alIv-GhkD61XNXbc2_A", "author": "@DasistmeinLeib", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/226Rkr25icY8cwblOWhFtOYCSh9g3uN6QPllVtKJbb1zaLGu4GQ_BGX8OV0jkXTxUTGNC1PJ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DasistmeinLeib", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4uTzB42JPY", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "\u00a0@emilio208\u00a0 Wusste gar nicht, dass ein Einzeiler des Dudens mehr Seriosit\u00e4t erweckt als ein ganzer Artikel auf Wikipedia.", "like_count": 1, "author_id": "UCW4cNNAe283hSMK9gXoZURQ", "author": "@kevinglucose4057", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8K2r3vPQZx8J6n4UAqe2kIu-Zo8EsmuLO4XsWEalKj-VsQ4KkS3R8DpeQfHHITHAI05plDeEOQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kevinglucose4057", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4uXgAa6l1y", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "@emilio208 deiner Logik zu Folge k\u00f6nnte man auch nicht stolz auf seine Geschwister, Freunde, Eltern etc. sein was offensichtlich kompletter bl\u00f6dsinn ist", "like_count": 4, "author_id": "UCjCHYlM_IKTdweyUyqKev9g", "author": "@wayne9048", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n42NTfOdtvNPC1zHQCbydsq99Zls4SVNu4HZ8opw4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wayne9048", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4ub90W2V-j", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Oh man, arbeite dich nicht so sehr an dem Wort ab. Nenn es wie du willst. Es geht um eine positive Haltung gegen\u00fcber dem eigenen Land, wenn man daf\u00fcr einen Anlass sieht. Angesichts der Situation in anderen L\u00e4ndern, denk ich, muss man schon durch sein, wenn man nicht erkannt, wie gut man es hier hat.", "like_count": 1, "author_id": "UC7xHlHQ01MrkAih_tt7GlzA", "author": "@aluuusch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk0SC5qxYJK28K8DDcBScoiKDQSmC6J0eb4Qat29U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aluuusch", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg.A4sF252x8Y0A4vP4onubOv", "parent": "Ugyv76grIINi0scOsP94AaABAg", "text": "Wenn dein Bruder eine Pr\u00fcfung gut gemeistert hat bist du dann nicht auch stolz auf ihn? Und wenn deine Fu\u00dfballmanschaft aufsteigt und du wegen ner Verletzung nicht mitmachen konntest bist du dann nicht auch stolz auf deine Mannschaft?\nMit dem Nationalstolz bzw dem Patriotismus ist es ganz genauso. Ich kann stolz auf unsere Wirtschaft unsere Gesetze Werte etc sein unabh\u00e4ngig davon wie viel man dazu beitr\u00e4gt. Selbiges gilt f\u00fcr die Menschheit bei der Mondlandung.", "like_count": 0, "author_id": "UCR01ywlLsLCJOTP_u1YBjSg", "author": "@MattGraver13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hOC2YaJQLBsgxYWoP37DB8DN8itnDHc9gsT61p-_J-_65fsddL3hkl6krYAE3lf5M3V_Efb_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MattGraver13", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin 100% bei Pimf \ud83d\ude4c\ud83c\udffd cooler Dude", "like_count": 16, "author_id": "UCUejgP_c-y89xWTmdo55h3A", "author": "@kunya5882", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhfcAFUsfuxNuU5LDMwYaJAW0h3w33mVVxWiC1SDg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kunya5882", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg.A4sEst8UUosA4sFgSUsbvd", "parent": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg", "text": "Welche seiner Argumente haben dich \u00fcberzeugt?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg.A4sEst8UUosA4sGKZMsZYX", "parent": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0Insbesondere der Aspekt, dass die Fahne schon lange nicht mehr (oder \u00fcberhaupt jemals) f\u00fcr Inklusion und Zusammenhalt steht. \n\nSie steht m.M.n f\u00fcr gef\u00e4hrliche \u00dcberlegenheitsgef\u00fchle und gerade der deutsche \u201ePatriotismus\u201c ist ein Euphemismus f\u00fcr besagtes pr\u00e4-faschistisches Hierarchiedenken.", "like_count": 1, "author_id": "UCUejgP_c-y89xWTmdo55h3A", "author": "@kunya5882", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhfcAFUsfuxNuU5LDMwYaJAW0h3w33mVVxWiC1SDg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kunya5882", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg.A4sEst8UUosA4sGXLraBMT", "parent": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg", "text": "Depp w\u00fcrde ich sagen", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg.A4sEst8UUosA4sHpiDFLWu", "parent": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0Insbesondere der Aspekt, dass die Fahne nicht f\u00fcr Inklusion und zusammenhalt steht. \n\nSie steht m.M.n nach viel mehr f\u00fcr ein n\u00e4rrisches \u00dcberlegenheitsgef\u00fchl und gerade der deutsche \u201ePatriotismus\u201c ist aus meiner migrantischen Perspektive nur ein Euphemismus f\u00fcr besagtes Hierarchiedenken und ein pr\u00e4-faschistoides Momentum.", "like_count": 0, "author_id": "UCUejgP_c-y89xWTmdo55h3A", "author": "@kunya5882", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lhfcAFUsfuxNuU5LDMwYaJAW0h3w33mVVxWiC1SDg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kunya5882", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg.A4sEst8UUosA4sWjxgbpZd", "parent": "UgxlWJWS7x9lAGZMERl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@kunya5882\u00a0 als homosexueller darf ich wohl ein W\u00f6rtchen mitreden was Inklusion angeht oder?\n\nIch kenne genug L\u00e4nder wo meine Sexualit\u00e4t nachwievor mit der pr\u00fcgelstrafe bestraft wird... Hier nicht...\n\nIst nicht viel aber es ist etwas...\n\n vielleicht sollten Leute wie du dringend mal ihre Definition von Inklusion \u00fcberdenken. Das du so viel Wert auf die Meinung einer lauten Minderheit gibst die ihren ungefilterten rassismus ins Internet schreien ist das eine, aber denen dann auch noch die Flagge f\u00f6rmlich zu schenken ist f\u00fcr mich das erb\u00e4rmlichste was Leute derzeit mache... \n\nIch lasse mir ein Symbol wie unsere Flagge nicht von ein paar Rechten spinnern kaputt machen, diese Flagge steht f\u00fcr mich immer noch f\u00fcr die Grundwerte unserer Gesellschaft. Wenn du diese ideale einfach so den rechtsextremen \u00fcberlassen willst, bist du Teil des Problems", "like_count": 0, "author_id": "UCRkKMDQQGzJ-jLwZbUIW_kA", "author": "@JanikLps", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY59Sa68JL7xO3F_wBYd9c4o29FcomL1q-2eNkhh6Lb5E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JanikLps", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTF2CGHTpGLrCiUlB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der name pimpf sagt schon einiges aus \ud83e\udd23", "like_count": 26, "author_id": "UC3WOSFzzBaO_yod9fJyBUzA", "author": "@FlexiLe12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Kz9KsoNaQfXktC7TTMVSiuIXd3ivsdqbu0VkoItbaMPR_1ROcZ708CZBnpiWojJ8woy1U_U5ug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FlexiLe12", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTF2CGHTpGLrCiUlB4AaABAg.A4sEo4w1RP8A4sJ15BcH-c", "parent": "UgxTF2CGHTpGLrCiUlB4AaABAg", "text": "Was f\u00fcr ein geistreicher Beitrag! Menschen aufgrund ihres K\u00fcnstlernamens zu bewerten, und diesen dann nicht mal richtig schreiben k\u00f6nnen", "like_count": 12, "author_id": "UCV6bAq9-zvc7-sexezVWssA", "author": "@Seitanistin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5cI3Z_-AekQ2i1ci7ycXlbEhk_DBaR0cf4XV4fa-ghn2HATshzY3CX_DNd1W9qnHTaWKOfEDZ1U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Seitanistin", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTF2CGHTpGLrCiUlB4AaABAg.A4sEo4w1RP8A4snjFSLlfS", "parent": "UgxTF2CGHTpGLrCiUlB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Seitanistin\u00a0\"k\u00fcnstler\"", "like_count": 0, "author_id": "UCKw84evSAZWo4IEiAuo-1gw", "author": "@CourageToB", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_87cWFK3loRR4MemTm6tuY7nJWLjZ3f2-2z6UT_dySdVVvXqCS2XbV4O16miw64VwkA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CourageToB", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxTF2CGHTpGLrCiUlB4AaABAg.A4sEo4w1RP8A4ssJUOHJtL", "parent": "UgxTF2CGHTpGLrCiUlB4AaABAg", "text": "Danke. Ich finde mein Beitrag auch sehr Geistreich.\nDanke dir f\u00fcr die Best\u00e4tigung \u2665\ufe0f", "like_count": 2, "author_id": "UC3WOSFzzBaO_yod9fJyBUzA", "author": "@FlexiLe12", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Kz9KsoNaQfXktC7TTMVSiuIXd3ivsdqbu0VkoItbaMPR_1ROcZ708CZBnpiWojJ8woy1U_U5ug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FlexiLe12", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwf9gltwTta_oKebLd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Auf Deutschland stolz zu sein, hei\u00dft darauf stolz zu sein, was aus unserem Land geworden ist TROTZ der Vergangenheit. \nEin Patriot der BRD ist kein Nazi, sondern quasi das Gegenteil. Warum sollte man Extremisten die Deutungshoheit \u00fcber ein demokratisches Land \u00fcberlassen?\nIch bin Stolz auf dieses Land und hoffe die Gesellschaft h\u00e4lt an unseren demokratischen Werten fest, trotz aktueller politischer Entwicklungen.", "like_count": 1, "author_id": "UCM8i4mbtk71QkB2_RZ7Szpw", "author": "@JohannesPru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOLm-ghLUyNeR63dHQLSJT7oFA7-F0BvqAJOjYEsiDZh4OjaFpfbdHReaGhCF6aq9AXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JohannesPru", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man muss sagen k\u00f6nnen \"Ich bin stolz ein Deutscher zu sein\" und zu sagen \"In Deutschland leben zu viele Ausl\u00e4nder\" und \"In der Deutschen Fu\u00dfball-Nationalmannschaft sollten nur Deutsche so wie 1954 spielen\".", "like_count": 2, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sFjIKWwrr", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "In der Nationalmannschaft k\u00f6nnen immernoch nur Menschen mit deutschem Pass spielen, daran hat sich nichts ge\u00e4ndert.", "like_count": 5, "author_id": "UCMdmiXn3CYPuYFMouLKwjqA", "author": "@misteryay", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2FIBdcetlhFp1r-HigaSLJjfyZtDQ50E0LsYyvdlRFyZp44aXyKPYD5lQP6TlcQHhp9leZ15Qg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@misteryay", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sG4X5BNyC", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "\u00a0@misteryay\u00a0Das sind Pass-Deutsche keine echte Deutsche.", "like_count": 1, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sHQnSZbf8", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Genau diese Ansicht ist doch das Problem. Was soll denn bitte ein \"echter Deutscher\" sein?", "like_count": 12, "author_id": "UClPIqiAdOjLTr7kOpTjLQuA", "author": "@mifri22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNjRnNNwnCaZb0lUoPRqla3rsjA_NZUC0qzRYyOHxI-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mifri22", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sIqXFuqJh", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "Kannste ja auch sagen. Meine Antwort darauf w\u00e4re aber: \"Aha Herbert, und jetzt geh dich bitte  sch\u00e4men.\"", "like_count": 12, "author_id": "UCFwjybPydzA1GMqxqEKT8gA", "author": "@masterinofdesasterin1642", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lPSXEI5GWb5WlCZ51RIZOZxc8S4mWGZSdZgUKYD3T5kk4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@masterinofdesasterin1642", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sJE8Y67y6", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "Man kann's sagen aber es ist extrem unsexy und unsympathisch und ist einfach unverst\u00e4ndlich bei dem was die Geschichte durchgemacht hat, sowas zu sagen. Es ist unsensibel und verr\u00e4t einfach sehr viel \u00fcber den Charakter des Menschen der sowas sagt. \u270c\ud83c\udffc", "like_count": 8, "author_id": "UC_1LI4TUDkDPhuR-nLoua9Q", "author": "@Maja580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljrrclRABL_BUmrdIvePBNSuGnk9Bb429-yalfInVCLXqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maja580", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sKPwTaAgg", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "In der deutsche Fussballnationalmannschaft werden immer nur Deutsche spielen..", "like_count": 0, "author_id": "UCu3brmdyRGH1MVRfxPmXp1A", "author": "@mays7n", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nY1X0v047YAQF6fm68KUFqeCggNEkE8aAo8pW6ERMY0GhL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mays7n", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sOSbi6glN", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "\u00a0@Maja580\u00a0\ud83d\udc4e\ud83c\udfff\ud83d\udc4e\ud83c\udfff\ud83d\udc4e\ud83c\udfff", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sObGY4jTo", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "\u00a0@mifri22\u00a0Was ist denn ein echter Chinese, ein echter Afrikaner, ein echter T\u00fcrke?", "like_count": 1, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sRHENGDpK", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Fragst du mich? Ein Hirngespinst :) oder v\u00f6lkischer Bl\u00f6dsinn. Ich stehe hinter beiden Bezeichnungen!", "like_count": 4, "author_id": "UClPIqiAdOjLTr7kOpTjLQuA", "author": "@mifri22", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNjRnNNwnCaZb0lUoPRqla3rsjA_NZUC0qzRYyOHxI-A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mifri22", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sq1XevOhb", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "Ach Heribert, da spricht ganz viel Unzufriedenheit und Unwissenheit aus dir - das muss hart sein. Aber leider kannst auch du rein gar nichts daf\u00fcr, auf welchem schei\u00df Fleck der Erde du geboren bist... worauf also stolz sein? hahahah", "like_count": 0, "author_id": "UCRyXm_DmDQFCmsHm-UBryVw", "author": "@lisphyll", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbTMpQCBEY22P1Kc22arqs4dVtS1Himf6Ezv4Nl0kCblc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisphyll", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4sq6oQl8A1", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "\u00a0@Fred-der-Keks\u00a0 Gegenfrage auf Fragen zu stellen, ist \u00e4u\u00dferst uncool", "like_count": 0, "author_id": "UCRyXm_DmDQFCmsHm-UBryVw", "author": "@lisphyll", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbTMpQCBEY22P1Kc22arqs4dVtS1Himf6Ezv4Nl0kCblc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lisphyll", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg.A4sEgWK1lfgA4ssLQnpuHY", "parent": "Ugw2SXCT5_KBvKBbt8t4AaABAg", "text": "\u00a0@lisphyll\u00a0\ud83e\udd26\ud83c\udfff", "like_count": 0, "author_id": "UCIGsSeT-NGNbguF5a30CkAQ", "author": "@Fred-der-Keks", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ZVtR_sYfvKQtPRakqRlDr7x02M-Thybh43sjDlXGktc0odbkv6oEYbfVGgtwPkNK6WILACRnTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fred-der-Keks", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsCpDLHlR5cMbxy2l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vorallem jetzt im Jahr 2024, kann man nicht stolz auf Deutschland sein. Fr\u00fcher war es besser. Da hatte die Flagge noch einen Wert, da Deutschland kein brauner Fleck Europas war", "like_count": 0, "author_id": "UCOpcvPOEvKdwdbVL2nCCu3Q", "author": "@Bielefeld123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-sTb0TDAUjJSzXF0YMIxm-GPOSJ-JBJhTfq0RFjZ6wBnYWdvZDSMmBi5u9Ay9p1Dp1Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bielefeld123", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgxBjIfSrtFAKD4yBQh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pimf direkt Kasselverbot nach diesem Take", "like_count": 46, "author_id": "UCHlgo76VteDNcGDzfqeuhGA", "author": "@Flatcoatedretriever2", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m77h_mHeoefFWjM-jtd2iruOHjkEiXqOPwU_H9Ipw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Flatcoatedretriever2", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXTOIh1w70F2xI8TN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr Infos findet ihr hier:\nPro/Contra Patriotismus w\u00e4hrend der EM 2024: \n\nhttps://www.derstandard.de/story/3000000224484/flagge-zeigen-und-fahnen-schwenken-echt-jetzt \nhttps://taz.de/EM-und-Patriotismus/!6013680/  \nhttps://www.n-tv.de/panorama/Aus-einer-Anfeuerung-werden-schnell-Schmaehgesaenge-article24988826.html  \nhttps://www.tagesspiegel.de/kultur/deutschland-die-em-und-der-rassismus-wir-waren-im-fussball-immer-schon-weiter-11761907.html  \nhttps://www.welt.de/politik/deutschland/video252072694/Patriotismus-bei-der-EM-Deutschland-ist-immer-gleich-so-furchtbar-ernst.html  \n\nStatistiken und Umfragen zum Thema: \n\nhttps://yougov.de/sport/articles/49612-fussball-em-2024-zustimmung-fur-deutschland-als-austragungsort-aber-kein-sommermarchen-erwartet \nhttps://yougov.de/international/articles/12805-uberall-patrioten-ausser-deutschland \nhttps://www.deutschlandfunkkultur.de/studie-worauf-sind-deutsche-stolz-grundgesetz-kultur-und-100.html", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXTOIh1w70F2xI8TN4AaABAg.A4sDFGL81JTA4sIkRFdg-c", "parent": "UgyXTOIh1w70F2xI8TN4AaABAg", "text": "Generell braucht es mehr Patriotismus. Nicht nur zur EM", "like_count": 1, "author_id": "UC9OT6wuwg5z40uAYY63yn0g", "author": "@nassimk27", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCmJJ7KEceuapwYVfoJLYDcgDFHrSY7tzG6TnZuT8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nassimk27", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwCKanc7a-CpYi2v414AaABAg", "parent": "root", "text": "sag ihm Pimf \ud83d\ude4f", "like_count": 8, "author_id": "UCrVxKZ0FEkTENETlYLMlmXQ", "author": "@Viionic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WCH8q7YA8EJhCNRT_LMa5gfl9ypXGX4vtY7_rebdSDZj2BJuQdgsAcO_Uy_yM6qyvoupEloRXQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Viionic", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBICg0hOf9s3M8O3x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nein, einfach nur nein.", "like_count": 5, "author_id": "UCLd_KBModEI9LqIyeR8Qlfw", "author": "@dieradikaleveganerin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ofHEHqhNBYfIlaz0LLEgAKhpZs9-3CuiQON65DowpkxCA8Kr6ViaNAWyhSRSEelia6hyvRXjQG8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dieradikaleveganerin", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBICg0hOf9s3M8O3x4AaABAg.A4sClIqzjsaA4sDjQ7-eBD", "parent": "UgzBICg0hOf9s3M8O3x4AaABAg", "text": "Clown. Du kannst das Video noch \u00fcberhaupt nicht gesehen haben und kommentierst schon.", "like_count": 0, "author_id": "UCJxR1mzx_fiAGPdWkuRp8gQ", "author": "@Uelibertiga", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nIKvbZ81yGHC6JybD2hDmq8iqRWeN8lSOibPTUG68=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Uelibertiga", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBICg0hOf9s3M8O3x4AaABAg.A4sClIqzjsaA4sDnF5k3M-", "parent": "UgzBICg0hOf9s3M8O3x4AaABAg", "text": "Was nein?", "like_count": 12, "author_id": "UCliIGm2evk0coU8eDOvNLew", "author": "@habibi_bloxxxberg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ll-jJpsGJyRm2vuPLLpsWZTkh5DONjcO3sKmGQNDgqgw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@habibi_bloxxxberg", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}]
