[{"id": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Weitere Infos zum Thema gibt es hier:\n\nZahlen und Fakten zur Lage in Deutschland:\nhttps://de.statista.com/infografik/23096/anzahl-der-schueler_innen-auf-schulen-privater-traegerschaft/\n\nUnterschiede zwischen Privatschulen und staatlichen Schulen:\nhttps://www.fes.de/e/studie-privatschulen-in-deutschland\n\nSchulische Leistungen an Privatschulen:\nhttps://www.tagesspiegel.de/berlin/schule/sind-privatschulen-wirklich-besser-4138207.html\n\nSoziale Segregation:\nhttps://www.fes.de/e/studie-privatschulen-in-deutschland\nhttps://www.sueddeutsche.de/bildung/schule-privatschule-schueler-1.4258364\n\nKritik an Privatschulen:\nhttps://www.zeit.de/gesellschaft/schule/2018-12/privatschulen-schulplaetze-vergabekriterien-waldorfschulen#welche-privatschulen-sind-besonders-beliebt\nhttps://www.sueddeutsche.de/bildung/schule-privatschule-schueler-1.4258364\nhttps://www.sueddeutsche.de/bildung/schule-privatschule-schueler-1.4258364\nhttps://www.fes.de/e/studie-privatschulen-in-deutschland", "like_count": 7, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": true}, {"id": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg.9juPow-l_HC9juk9_cJAEV", "parent": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg", "text": "Allein am gendern merkt man wie kaputt die sind", "like_count": 0, "author_id": "UCKy0mnNQ1-jpcMAwvgrjL-w", "author": "@Chris-ct7wk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njaO0dJ6SH2D9e9vrQkiFhQmKTJzRRRRUU600Aaafn3Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ct7wk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg.9juPow-l_HC9jx0MdU0bvx", "parent": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg", "text": "\u00a0@Chris-ct7wk\u00a0 Die bekommen noch nicht mal ihren Text richtig gegendert. Zwei unterschiedliche Varianten und einmal drauf verzichtet.  ... Das kommt halt dabei raus, wenn man versucht - ohne nachzudenken - etwas auf Krampf durchzusetzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCOavy-BSprG_Cpty8ojoBjg", "author": "@justforfunnurzumspa4924", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKNP-O-1ZVKX47EKOdUwb8Tiiv46ZTHUSrZ07ykIzvAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justforfunnurzumspa4924", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg.9juPow-l_HC9k8lTNgCmoh", "parent": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg", "text": "Interessantes format", "like_count": 1, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg.9juPow-l_HC9k8laH1UnDI", "parent": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcrde mir allerdings w\u00fcnschen dass die Moderatorin sichtbar ist bzw im Hintergrund steht und weniger k\u00fcnstliche Soundeffekte wie zb. beim am Rad drehen", "like_count": 1, "author_id": "UCAHHsuc4l-Kdm5iMd3h600g", "author": "@GermanNurse", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/iBbsYqsM0cjIrn-5Z9Gif1DQ-ZKnxM3ILxl7l2Qt5-aSJjag1kgQNMQuu6YuysPuOjycN2Hm=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GermanNurse", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg.9juPow-l_HCA7UC-NH-aom", "parent": "UgxMxzLDlYSeKjjjRBN4AaABAg", "text": "Maximale ungleichheit ist wenn  man mit einem IQ von 132 in der 2ten Klassen auf ner f\u00f6rderschule gepackt worden ohne das es einen einzigen Nachweis das es \u00fcberhaupt erforderlich gewesen w\u00e4re!!! Obwohl es nach Artikel 3 des GG \u00fcberhaupt nicht passieren d\u00fcrfte.", "like_count": 0, "author_id": "UCrjJNcZi4j9PUTb25eDXagA", "author": "@MyTheMic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxn3AvsdzchmSVoOtPqQs7uyzCJBMmkfIFqkjBtcvMNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MyTheMic", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgwzD-d8NnbpqxDExwB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stimm ich zu ich m\u00f6chte auch einen Gesellschaftstrend weil in PtivatSchulen vieles vorteilhaft sein kann", "like_count": 0, "author_id": "UCxGk8NM4mY3Me_YgyKcMRwg", "author": "@cntrlmindplug", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Dpx0E27sjkcjfyLLJOi7gz21_KV1YVwhcEOF6_PRsuMs1gDeYaXo4FY4uTHs_HdF3V8KoT9HyQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cntrlmindplug", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyrXy26Lox9MBj8kdd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Burak nervt. 1. Redet er zu viel und immer dazwischen.\n2. ist seine Meinung zur Islamschule hier in Deutschland fehl am Platz!", "like_count": 0, "author_id": "UCPhETdJJv1pUqY5wuo2JKQA", "author": "@awab.9570", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tMIh3YTFkL55u8_sJQNZsQRLknmi22WY9EK91HY3gt3vRXg4m7kC20GX8alaev2FbGqHTsAj5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@awab.9570", "is_favorited": false, "_time_text": "2 months ago", "timestamp": 1731888000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx12iw0oSvmrJFR9894AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich selbst bin auf eine Privatschule gegangen und m\u00f6chte daher mal meine Erlebnisse mitteilen:\n\nAn meiner Schule (Ganztagsschule) wurde man definitiv sehr gef\u00f6rdert und keiner \"liegengelassen\". Wie viele hier schreiben, wurden die Eltern aber sehr eklig, wenn das Kind nicht die gew\u00fcnschten Noten bekommen hat. (Grade bei Arztkindern wurden die Lehrer manchmal einfach abges\u00e4gt). Was man aber unbedingt sagen muss: die Kinder auf Privatschulen sind gr\u00f6\u00dftenteils unfassbar verzogen. Da f\u00e4ngt mobbing wegen markenkleidung an und wegen Urlauben. Ich komme aus einer handwerkerfamilie, die zwar definitiv finanziell gut aufgestellt ist (sonst w\u00e4re eine Privatschule gar nicht m\u00f6glich gewesen), aber ansonsten haben wir schon bescheiden gelebt. Keine Ski Urlaube, einmal im Jahr familienurlaub eher in Deutschland,\u2026 Da wurde ich deswegen schon gemobbt. Ich hatte damals meine Gruppe und mir war\u2019s egal, ich habe aber eine Freundin gehabt der es \u00e4hnlich ging und die deswegen wirklich komplexe hat. Es mussten dann st\u00e4ndig die neuesten Handys, markenklamotten, etc. her. Beachte das bitte bei deinem kind, ob du es so einer \"Umgebung\" aussetzen m\u00f6chtest. Und ob ihr eventuell damit umgehen k\u00f6nnt, wenn solche Bitten nach Markenklamotten nachgeben k\u00f6nnt / standhaft sein k\u00f6nnt.", "like_count": 1, "author_id": "UCtPxK73gdGl2gdbjkaRWRlg", "author": "@henrikek423", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpm_kYTL4RoajNIIgQjGzGqh3VaVShoPu22a2wfPk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@henrikek423", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_01JV1P13R8Y2Nkd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann das Gespr\u00e4ch in irgendeiner Weise vollst\u00e4ndig schriftlich festgehalten werden?", "like_count": 0, "author_id": "UCITeROa7rnpJwdxmaf7Twhw", "author": "@zeinshahoud", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RB80knv4VhGqq2ZQRmvQqtsQio_mDZy7aM2Ul0Wy8bijEIDioFzn05P73z4652oXoPWpTPWm9wM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zeinshahoud", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugye8_7pUI1pKesi5u94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe mein Abi auf einer privaten Schule gemacht, weil es auf einer \u00f6ffentlichen schlicht unm\u00f6glich war. Ich hatte viele Fehlzeiten aufgrund von Krankheit und trotz guter schriftlicher Noten (1-2) dann immer im Zeugnis schlechte Noten, weil es irgendein Gesetz gab, das Lehrern erlaubt hat (erlaubt, nicht verpflichtet!), bei mehr als 35% Fehlzeit eine 6 im m\u00fcndlichen zu geben (obwohl die Fehlzeiten logischerweise entschuldigt waren). Auf der privaten Schule haben meine Eltern dann quasi daf\u00fcr bezahlt, dass die Lehrer dieses Gesetz nicht anwenden, sondern eben versuchen mir, soweit m\u00f6glich, eine m\u00fcndliche Note f\u00fcr die Zeiten, die ich da war, zu geben (und falls nicht m\u00f6glich, mich halt nur durch schriftliche Noten und irgendwelche Ersatzleistungen wie Referate zu bewerten).\nAllerdings finde ich, das ist eigentlich kein Problem, f\u00fcr das private Schulen existieren sollten, sondern es sollte da spezifische Regelungen geben, wie eben mit chronisch kranken Sch\u00fclern umgegangen wird. Solange solche Probleme existieren, brauchen wir private Schulen aber unbedingt. Und allgemein kann ich mir auch vorstellen, dass es immer besondere Umst\u00e4nde geben wird, wo irgendeine Besonderheit in der Bildungseinrichtung f\u00fcr einen Sch\u00fcler gebraucht wird, die eine \u00f6ffentliche Schule nicht leisten kann. Wobei es sch\u00f6n w\u00e4re, wenn es zumindest versucht wird, dass die \u00f6ffentlichen Schulen solche Besonderheiten so weit wie m\u00f6glich abdecken.\n(Ich habe zum Beispiel erfahren, nachdem ich die Schule gewechselt hatte, dass es auf der \u00f6ffentlichen Schule wohl so Nachholunterricht f\u00fcr Leistungssportler gab, weil diese \u00f6fter aufgrund von Training in der Schule gefehlt haben. Das h\u00e4tte mir ja auch angeboten werden k\u00f6nnen.)", "like_count": 0, "author_id": "UCnvcTqfgJM4w1k3yma1JITA", "author": "@cirrus.floccus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7MVDlD1lPx5sdtPrSGrl0Px4Q-ecrZVgVT_VaXrAxxElbN49lb8Du67OUUCPKvyOkqMLJZtvuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cirrus.floccus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxyzPAONRjI_85tD4B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es wichtig dass es P\u00e4dagogik Alternativen geben muss,aber ich finde sie sollten f\u00fcr jeden zug\u00e4nglich sein. Bildung darf nicht vom Geldbeutel der Eltern abh\u00e4ngig sein.", "like_count": 1, "author_id": "UC9qK1Z8r-MbeORSWE4Pcadw", "author": "@vala7108", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmmxuPIFjNjTRRghJogh2UkLl1cz_Smmt41Va-z7gcSAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vala7108", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9D4RPWzA4kKCN9LJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin seit 6 Jahren an einer Privatschule und habe ka was besser sein sollte\ud83d\ude02 hab beides gesehen. Beides gleich", "like_count": 0, "author_id": "UCLEWq0IJ7RZMD7GzzeWYLDw", "author": "@am6007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u4CL7tGsb5jbPDlfGO-UKM-Eu_W0YlDGqPCo_emVesFZPuE9tk25B6mi7XGHHJK6NvN6gixK5n4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@am6007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5LQ1CPzYiiEhFB_t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klosterschulen sind auch Privatschulen aber glaubt mir da gibts kein Vorteil au\u00dfer weniger Sch\u00fcler aber da sind nur Lehrer die \u00fcbrig bleiben und modern ist auch kaum was.", "like_count": 0, "author_id": "UCcNOuWXrHsC6ae3SRRJ4-NQ", "author": "@paulus2944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfO5tFLJNdyGPg0IlMAWk3Vl3GCcjKrNxxvG77ab8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@paulus2944", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxKstIYvirkEeL5v-J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die richtigen Privatschulen haben langfristig bessere Chancen  Fakt .  Alles andere ist L\u00fcge", "like_count": 0, "author_id": "UC3zPPlnFJAAwiG-gpkYXkbQ", "author": "@carstenmoll3227", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBDeZ9mqdIFB9ZVjY1L_Zestnzoo5Sf1l4wqCS9M9x7GOn4Ieia6TOKEF-97zhMtLXgw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@carstenmoll3227", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzspV8PFBSsxSasih4AaABAg", "parent": "root", "text": "Allein die Fragestellung \"Privatschulen vs. staatliche: Wie unfair ist unser Bildungssystem?\" ist wohl provozierend gemeint,  ist aber nur selten d\u00e4mlich und komplett an der Realit\u00e4t vorbei.", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBzgwF9TiRc97M2J94AaABAg", "parent": "root", "text": "Waren mit \u201ePrivatschulen\u201d ausschlie\u00dflich Grundschulen und weiterf\u00fchrende Schulen (zu meiner Zeit Haupt-, Real-schulen und Gymnasien und andere mir jedoch nicht bekannte) gemeint? Oder waren damit auch Schulen wie FH/HAW, Duale Hochschulen, Universit\u00e4ten etc. gemeint? Es scheint sich in den K\u00f6pfen festgesetzt zu haben, dass alles nach der Hochschulzugangsberechtigung keine Schulen seien.\u00a0\n\n\u2013 Edit1: Gerade die Links im Kommentar gesehen. Geht das nicht in die Videobeschreibung? Die Kommentare unter dem Zeit-Artikel sind ja oft sehr verbittert und polarisierend. Jetzt wei\u00df ich, was mit \u201ePrivatschulen\u201d gemeint war. \ud83d\ude00\n\nDavon abgesehen m\u00f6chte ich kurz fassen, was meine Gedanken dazu sind.\nEine Erkl\u00e4rung der Einrichtungsarten und deren generalisierbare Unterschiede w\u00e4re zum Anfang sehr hilfreich gewesen. Ich habe staatliche und private Einrichtungen besucht und festgestellt, dass die Einrichtungen in privater Tr\u00e4gerschaft generell materiell besser ausgestattet waren. Auch gab es viel mehr Freiheit in Bezug auf Pers\u00f6nlichkeitsentwicklung und F\u00f6rderung. Ich denke aber, dass das Thema nicht differenziert genug betrachtet wurde, weil Schulen nicht anhand ihrer Tr\u00e4gerschaft so einfach zu kategorisieren sind. \n\nVor ein paar Tagen habe ich einen Podcast zur Attraktivit\u00e4t von Bildung geh\u00f6rt. Dabei wurde ein interessanter Gedanke eingeworfen: Nehmen wir an, dass es Einrichtungen oder eine Sammlung dieser gibt, welche \u00fcberdurchschnittlich gute Ergebnisse erzielen. Die Praxis innerhalb dieser Einrichtungen k\u00f6nnte untersucht und in anderen Einrichtungen probeweise durchgef\u00fchrt werden, um zu sehen, was f\u00fcr die guten Ergebnisse urs\u00e4chlich sein k\u00f6nnte und wie die Praxis in anderen Einrichtungen verbessert werden k\u00f6nnte. \n\nFinde die Idee dieses Formats gut. Verbesserungspotential hat das Format jedoch. \ud83d\ude00", "like_count": 0, "author_id": "UCouWeJtMyW4ydeH3BcQIbPQ", "author": "@Kephinio", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/7WFW2v0aXV0pzHrSFBY92PxbrjNnt8Mom6jv1LrV6v5Cd9Cb5pDKx9JYD8Hbg3Y1i40JkAdeGwc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kephinio", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4PcUr-jRkkPkvkqF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich war auf einem Internat, wo meine Begabung sehr gut gef\u00f6rdert wurde. Mit 21 hatte ich meinen ersten Doktor, mit 23 wurde ich Professor f\u00fcr Neurologie.", "like_count": 0, "author_id": "UCfLmBGf6HvUk51YVBe2CfTw", "author": "@davidcomtedeherstal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/o8U_kiTtn4WveYnQt9EMb9xV-6QFdYzji-0kzivXJBzRT-DKxron57ronvppLMr89KXLp4dt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidcomtedeherstal", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4PcUr-jRkkPkvkqF4AaABAg.9mwR6M8o8g39odHQS19B4j", "parent": "Ugz4PcUr-jRkkPkvkqF4AaABAg", "text": "In Timbuktu?", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4PcUr-jRkkPkvkqF4AaABAg.9mwR6M8o8g39oeKpT6ArGD", "parent": "Ugz4PcUr-jRkkPkvkqF4AaABAg", "text": "\u00a0@rudiralla9630\u00a0 In Paris.", "like_count": 0, "author_id": "UCfLmBGf6HvUk51YVBe2CfTw", "author": "@davidcomtedeherstal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/o8U_kiTtn4WveYnQt9EMb9xV-6QFdYzji-0kzivXJBzRT-DKxron57ronvppLMr89KXLp4dt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidcomtedeherstal", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4PcUr-jRkkPkvkqF4AaABAg.9mwR6M8o8g39ofoetjG5UP", "parent": "Ugz4PcUr-jRkkPkvkqF4AaABAg", "text": "\u00a0@davidcomtedeherstal\u00a0, Respekt, wo doch in Frankreich ein Medizinstudium mindestens 9 Jahre dauert. Dann hast du mit 12 schon die Aufnahmepr\u00fcfungen erfolgreich absolviert? Warst du an der Sorbonne oder an der Universit\u00e9 de Paris Cit\u00e9?", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyE0u1VHtlnqDaOc3N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also die Zusammenfassung am Ende ist exakt mein Standpunkt.  Keine Erg\u00e4nzung :)", "like_count": 0, "author_id": "UCHPh-hqHgJlguxc78QuNyDQ", "author": "@h.th.4380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFdcoLzB1-zFnhNIp36Dv70JemijVyv3TpeyZg-g4CPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.th.4380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIGV-0zwIg67t3-mZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite selbst an einer sehr renomierten PS und die ist sicher nicht besser als eine \u00f6ffentliche Schule auch wenn Eltern das glauben und viel Geld blechen. PS, die zB Musik oder Sport f\u00f6rdern, sind sicherlich gut", "like_count": 1, "author_id": "UCCQUyHU5PAL6fk3CjaGqaUQ", "author": "@alpacaapril8162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9EWY7Dwu32hpvgUJS8FCT1UngjwibwN_zPB50KL6Xng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alpacaapril8162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9ZSQGcRttbgKdE0N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe staatliche, als auch private Schulen besucht. F\u00fcr mich war die Privatschule oft eher kontraproduktiv, aus folgenden Gr\u00fcnden:\n\n1. Klientel: Sehr homogene Sch\u00fcler, (reich, konservativ, verzogen, ohne Migrationshintergrund) dadurch verschwindet schon mal eine Lektion, n\u00e4mlich die, dass es Leute und Mentalit\u00e4ten aus den verschiedensten Kulturen und Klassen gibt und wie man als Pers\u00f6nlichkeit heranreift, damit umgeht und sogar etwas daraus lernt.\n\n2. Lehrer: Kann auch ein Einzelfall sein, aber an meiner Schule durften Leute unterrichten, die z.B ein Studium in Mathematik vorweisen konnten, aber keines in P\u00e4dagogik abgeschlossen haben. Das sorgt zwar f\u00fcr Fachkenntnisse, aber auch eine teilweise wirklich trockene und unintuitive Vortragsweise, die Sch\u00fcler, die nicht schon von Grund auf Interesse zu Themen haben eher abschreckt. Auch der Faktor mit dem Klientel kommt noch dazu. Wenn jemand mit Migrationshintergrund diese Schulen besucht, dann wird er bei schlechter Leistung eher als faul und/oder dumm befunden, als es der Grafensohn Moritz wird bei entsprechender Leistung. Noch st\u00e4rker als an staatlichen.\n\n3. Extrawurst: Dieser Punkt ist besonders brachial... Wenn du an ner staatlichen Schule eine 5 schreibst, dann lernst du, dass du dich reinh\u00e4ngen musst, m\u00fcndlich Gas gibst, gute Tests schreibst, weil du keine Extrawurst bekommst, w\u00e4hrend du an Privatschulen dem Lehrer teilweise Bescheid geben kannst, dass du ein Referat machst oder er dich ausfragen soll auf eine Note. Das sorgt nur f\u00fcr diesen unnat\u00fcrliche Glauben, es regele sich ja alles schon irgendwie (von selbst). Was eine fatale Lektion...\n\nGibt noch viel mehr und gibt bestimmt auch gute Privatschulen, aber das sind so kleine Einsichten meinerseits", "like_count": 2, "author_id": "UCBbRJ_lOtco6MVTjCNHmMiA", "author": "@patrikn9916", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0yoLdppDNS2K5j9wk3M-uxmmuDApQhjpLawlXfoqmnHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patrikn9916", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZvt5uMicIoLBI7S94AaABAg", "parent": "root", "text": "Burrrakkkk bester Mann", "like_count": 0, "author_id": "UCU2q9evjVBva_uC7wZVaLCg", "author": "@peterpaker383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_koYGwW6ejFNpM2A1AHyHfcCj2RZNOfuBMR4pGI72E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterpaker383", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-e5-myd2Cd1I1sSZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Diese ganzen Diskussionen wie \"Privatschulen sozial ungerecht\", \"Private Krankenkassen sozial ungerecht\", \"Wohnungsmarkt sozial ungerecht\" laufen alle auf das Gleiche hinaus. Ist es okay, dass Leute, die mehr Geld haben, dieses Geld nutzen, um sich und ihren Kindern eine bessere Wohnung, eine bessere Gesundheit und eine bessere Bildung zu sichern?!\n\nMeine Antwort ist immer die Gleiche:\nNAT\u00dcRLICH ist das okay. Genau darum versucht man ja, Geld zu bekommen. Nur deshalb hat man ja einen Anreiz, \u00fcberhaupt Geld zu verdienen.\nWenn ich - unabh\u00e4ngig von meinem Geld - die gleichen Leistungen bei Essen, Wohnung, Gesundheit und Bildung bekomme, wozu sollte ich mich dann noch um Geld bem\u00fchen?!", "like_count": 1, "author_id": "UC2UiZRlGV2JucUw5wROOGUQ", "author": "@BaldOldGermanDude", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kg-C6M3f9pa4XBS8nUuANsoDsnM4caD1FuEEQIDuEKFfPl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@BaldOldGermanDude", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyD7_Vw7XxKtpIuddB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kenne einige Studenten, bei denen die Eltern ein gutes Zeugnis f\u00fcr die Kinder beim Lehrer gekauft haben. So konnten sie auf eine bessere Uni. \nBildung kann man auch noch anders kaufen :P", "like_count": 0, "author_id": "UCHfgBi1i0lm90jNGaAT-Sgg", "author": "@samysdefer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QRvoE-ug5ohyEmsvm5Qeln-aw6XLTf5xUUplZNngihbNoNEWB99IcdU5czvUjdc4fxjCzPmWtQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samysdefer", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyD7_Vw7XxKtpIuddB4AaABAg.9lF1LIvf2BZ9odJDK2wuw-", "parent": "UgyD7_Vw7XxKtpIuddB4AaABAg", "text": "Was ist \"eine bessere Uni\"? Schw\u00e4tzer...", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-oU6z0ky_UGNaPgp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie genau ist denn das Verh\u00e4ltnis von staatlicher, freier und privater Schule? Ich war z.B. auf einem evangelischen Gymnasium und es gab dort auch eine Art der Vorauswahl und Schulgeld musste nach Einkommen gestaffelt gezahlt werden. Ich habe dementsprechend immer von einer Privatschule gesprochen, bin mir aber unsicher, wo jetzt die Demarkationslinie von privater und oder freier Schule liegt? Sind konfessionelle Schulen jetzt privat oder frei wie Waldorf etc.?", "like_count": 0, "author_id": "UC1vmzZDjBFqnvwUD_IBaEFw", "author": "@NAAARAable", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lR8PE98Nw_AutB9yQ3f_kQTCAI04irwxmVdWhvgx4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NAAARAable", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy-oU6z0ky_UGNaPgp4AaABAg.9knbPA6yoEp9kue_Eb6mJ8", "parent": "Ugy-oU6z0ky_UGNaPgp4AaABAg", "text": "Privatschulen gibt es als juristischen Begriff gar nicht. Das Grundgesetz spricht von \"Schulen in freier Tr\u00e4gerschaft\", die Begriffe sind also synonym. Die meisten Schulen in freier Tr\u00e4gerschaft sind tats\u00e4chlich konfessionell.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqLKKUpu-RhmDb2Qd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen mit Klassen a 18 Sch\u00fclern k\u00f6nnten doch pro Klasse 2-4 weitere Staatliche Pl\u00e4tze aufgedr\u00fcckt kriegen um das \u00f6ffentliche System zu entlasten. 22 ist noch eine sehr angenehme Sch\u00fclerzahl f\u00fcr eine Klasse.\nErfahrungsgem\u00e4\u00df sind Klassen an \u00f6ffentlichen schulen in St\u00e4dten im schnitt heut so bei 32 wenn ich mich recht erinnere.", "like_count": 0, "author_id": "UClBFhTzArI6fAu4RzIm5Gyg", "author": "@renedehen2931", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZKoo5cxZUVFSOQwvRNZJyX15zW2LYkLC9f3f7SUo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renedehen2931", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqLKKUpu-RhmDb2Qd4AaABAg.9kmB2n9pJP_9kueiWmtRqW", "parent": "UgwqLKKUpu-RhmDb2Qd4AaABAg", "text": "Die Privatschulen sind bereits jetzt eine Entlastung f\u00fcr die staatlichen Schulen. \"Aufgedr\u00fcckt bekommen\" wird nur die Qualit\u00e4t an Privatschulen senken, weil die staatlichen Schulen sicherlich auch die unliebsamsten Sch\u00fcler \"loswerden\" wollen w\u00fcrden. Kenne ja die Perspektive von beiden Seiten.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwqLKKUpu-RhmDb2Qd4AaABAg.9kmB2n9pJP_A25xFrdOk0J", "parent": "UgwqLKKUpu-RhmDb2Qd4AaABAg", "text": "22 ist mMn trotzdem zu viel. Eine ideale Klassengr\u00f6sse sollte mMn zwischen 10 und 15 Sch\u00fclern sein. 18 ist nur knapp dr\u00fcber, 22 schon recht viel. Dadrunter w\u00fcrde auch die Lehre leiden, weil 4 Sch\u00fcler mehr, so gesehen schon nicht wenig ist. Sind immerhin 4 Leute mit individuellen Bed\u00fcrfnissen mehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCKug9DmR3KwWUpcNd08bm0A", "author": "@marieschroder9622", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljGhkesKqW2-EEdB65lAlemRKnMO3iF9jdR4Ho08E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marieschroder9622", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4r_C822kfpEd8LMx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sag ma so. Privatschulen in Japan sind ultra krass drauf. Daf\u00fcr hat deren \u00f6ffentliches Schulsystem aber auch extrem gute Erfolgsquoten. Das liegt an den Clubs und AGs die vor und nach der Schulzeit sind und extrem breit aufgestellt sind. Das Konzept w\u00e4re hierzulande der Hit. Uniformen mal au\u00dfen vor.", "like_count": 0, "author_id": "UClBFhTzArI6fAu4RzIm5Gyg", "author": "@renedehen2931", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZKoo5cxZUVFSOQwvRNZJyX15zW2LYkLC9f3f7SUo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renedehen2931", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4r_C822kfpEd8LMx4AaABAg.9km9t2rTOYE9kuepTJAH71", "parent": "Ugw4r_C822kfpEd8LMx4AaABAg", "text": "Auch wenn ich asiatischen Schulsystemen (bzw. Disziplin) etwas abgewinnen kann: Japan mit einer der h\u00f6chsten Suizidraten unter Jugendlichen als Hit zu bezeichnen, da w\u00e4re ich vorsichtig.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4r_C822kfpEd8LMx4AaABAg.9km9t2rTOYE9kufm3_JrOV", "parent": "Ugw4r_C822kfpEd8LMx4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 der Druck in Japan kommt aber sehr stark aus Familien, zudem kann man in Japan sehr leicht verurteilt werden vor gericht, 95% schuldspruch quote. Vorbestrafte werden stark sozial ausgegrenzt. Das h\u00e4ngt nicht haupts\u00e4chlich mit den schulen zusammen, es gibt viele Gr\u00fcnde aus denen eine Kindheit in Japan schwer ist, aber sicher nicht gut organisierter unterricht und etliche Ausserschulische aktivit\u00e4ten. Der umgang untereinander ist dort eher ein grosses problem, auch wenns nach aussen oft nicht so wirkt.", "like_count": 0, "author_id": "UClBFhTzArI6fAu4RzIm5Gyg", "author": "@renedehen2931", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZKoo5cxZUVFSOQwvRNZJyX15zW2LYkLC9f3f7SUo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@renedehen2931", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0LUJss-nULSjH3X94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich will eine Heidnisch-Atheistische Schule haben :D \nWie bei den Christen. Einfach alles was ner Religion angeh\u00f6rt AUSSCHLIE\u00dfEN! <3", "like_count": 1, "author_id": "UCcWFiDlmihWBw-ra_7d__DA", "author": "@blazepanda", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBGUOJXQkBhG77AqdxmjotF1slUE9EarGGX499ijlInw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blazepanda", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0LUJss-nULSjH3X94AaABAg.9kg-CgGCewk9kug9to3xVm", "parent": "Ugw0LUJss-nULSjH3X94AaABAg", "text": "Komm nach Berlin.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw0LUJss-nULSjH3X94AaABAg.9kg-CgGCewk9kutkieBrQ0", "parent": "Ugw0LUJss-nULSjH3X94AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 Habt ihr sowas?", "like_count": 0, "author_id": "UCcWFiDlmihWBw-ra_7d__DA", "author": "@blazepanda", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mBGUOJXQkBhG77AqdxmjotF1slUE9EarGGX499ijlInw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@blazepanda", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweJ7MT5ZMsPd-nZ8N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke die meisten Eltern schicken ihre Kinder auf private Schulen, weil sie unzufrieden mit den \u00f6ffentlichen Schulen sind. Das ist auch ihr gutes Recht, allerdings sollte die Politik das als Zeichen sehen, um das staatliche Schulsystem zu verbessern. Ich denke in dieser Hinsicht sind private Schule sogar was gutes, weil sie Alternativen aufzeigen und \u00f6ffentliche Schulen zwingen sich zu bessern.", "like_count": 3, "author_id": "UChmYgAv6ZuZDLGhiJxPn2IQ", "author": "@kaikam_7", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m4jJbEjL0SIaIOtfApQMcEAEbnC-hAy2naWEzpzZ-wcWvyVBEhmP2ZNn6PyBDPQpvKQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaikam_7", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgweJ7MT5ZMsPd-nZ8N4AaABAg.9kftNeR1TX-9nUq-j5DLW4", "parent": "UgweJ7MT5ZMsPd-nZ8N4AaABAg", "text": "N\u00e4h diese Rasse an Menschen brauchen noch ein paar Jahrzehnte \ud83d\ude02\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCMIl2nLB4vPhhi-fDfnym2g", "author": "@lennyundflosgamingchannel1042", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kq1BUPtDwZBuTeLDls5PL7zJJtBn0emdTMr0jO6IY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lennyundflosgamingchannel1042", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDjuePu75NqaFENhl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich muss ehrlich sagen ich w\u00e4re mit meiner LRS nicht an einer staatlichen klar gekommen. Ich war an einer privaten Gesamtschule. Auch wenn ich schei\u00dfe finde dass das n\u00f6tig war. Und mir sehr klar ist dass es Leute gibt die mehr Probleme mit dem selben Thema haben, wie ich aber keine M\u00f6glichkeit haben heraus zukommen. Weil ihre Probleme teilweise nicht mal als Benachteiligung erkannt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCsocVuFSiO5O7h7P1Hvo_fA", "author": "@lizzel6397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3zXRiPZAAgWmYrFm7r8zyy3Fi5SfZP8pABxO9FLF2jMOO-ibLOCSTqRpPHsmKUAUL4g6vhu5YA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizzel6397", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUXtyffhCUDlqIr0B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eigentlich l\u00e4sst sich aus dem Video erschlie\u00dfen, dass meistens \"jein\" die Antwort auf die Frage ist.", "like_count": 0, "author_id": "UC9ylM0SHlivigATpUvCDnsA", "author": "@trpimirkarlovic838", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nLXVwQ7zCpoZit9cLh9IVNnWMoOpfpYOatFpugehBw6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@trpimirkarlovic838", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUXtyffhCUDlqIr0B4AaABAg.9kayPqmGsmB9kugSe3kMFb", "parent": "UgxUXtyffhCUDlqIr0B4AaABAg", "text": "Als Teilnehmer, der ja auch vorgespr\u00e4che etc. durchlaufen hat kann ich sagen: wir drei Kandidaten sind und waren keine Lobbyisten. Die Realit\u00e4t ist viel komplexer als schwarz/wei\u00df und grau-Positionen sind in der Realit\u00e4t viel h\u00e4ufiger. Gerade in der Medienlandschaft und Politikern ausgesetzt wird der Eindruck zu allen m\u00f6glichen Themen eher erweckt, dass die Menschen zu extremen neigen, weil so etwas eher die Regel in \u00f6ffentlichen Diskussionsrunden ist. Die Sendung hat da einen guten Beitrag geleistet, mal zu zeigen, dass man sich gar nicht so uneinig sein muss.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbXJ5Bn_wtrx3GCbZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Cooles Format, denke nur kameratechnisch setzt ihr die Person, die in der Mitte sitzt st\u00e4rker in den Mittelpunkt, w\u00e4hrend ich die Personen links und rechts nur seitlich sehe, das finde ich habt ihr bei 13 Fragen mit dem offenem Raum besser gel\u00f6st und finde ich angenehmer zu schauen.", "like_count": 2, "author_id": "UCY_eBos0jgmfVZ5KVg5QTCA", "author": "@vb5183", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGGbUOw3PjvVON7gb_-X0nP2Ujmz1ZbW_gdfPuTDI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vb5183", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycjLt8D8pmOo5g6Jp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Studienr\u00e4tin an einem Gymnasium und auch voll ausgebildete Waldorflehrerin. Ich bin so dankbar, dass ich vieles von der Waldorfp\u00e4dagogik mit in meine jetzige T\u00e4tigkeit einbringen kann. Und auch f\u00fcr mich selbst und meine p\u00e4dagogische Auffassung gibt es nichts besseres als die Waldorfp\u00e4dagogik. Es ist einfach soviel menschengem\u00e4\u00dfer und umfassender als der staatliche Lehrkanon.", "like_count": 3, "author_id": "UC8zUjHhQETX0qa3thHcVQfg", "author": "@wenckewolak2556", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7UVh0jCXC8UozalE9iIYorONv_hMIQbBAINC84DU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wenckewolak2556", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycjLt8D8pmOo5g6Jp4AaABAg.9kTljVjCXD59mlBpieHIG-", "parent": "UgycjLt8D8pmOo5g6Jp4AaABAg", "text": "Da w\u00fcrde mich mal interessieren, wie viel dran ist, von den kleinen grauen M\u00e4nnchen, die der B\u00f6hmermann rausgehauen hat. Weil ich vor dem, noch nie davon geh\u00f6rt hatte und das Grundkonzept der freien Entfaltung eigentlich auch gut finde. Gibt es diese Evolutionstheorie in der Waldorfp\u00e4dagogik wirklich?", "like_count": 0, "author_id": "UCHPh-hqHgJlguxc78QuNyDQ", "author": "@h.th.4380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFdcoLzB1-zFnhNIp36Dv70JemijVyv3TpeyZg-g4CPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.th.4380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgycjLt8D8pmOo5g6Jp4AaABAg.9kTljVjCXD59odGsqp_k46", "parent": "UgycjLt8D8pmOo5g6Jp4AaABAg", "text": "Als Sch\u00fcler hatte ich auch Lehrer, die von Waldorfp\u00e4dagogik begeistert waren, bei denen hat man nichts gelernt. Waldorfp\u00e4dagogik ist nur eine p\u00e4dagogische Hom\u00f6opathie, funktioniert eben nur, wenn man feste dran glaubst und wenn's zum Abschluss geht, f\u00e4llt alles auseinander, die Waldorfgebildeten werden dann zu schn\u00f6den (Punkte)-J\u00e4gern und -Sammlern.", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRceh_3MRZ_ZtCK5B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zum Thema Privatschulen muss ich sagen, dass bis auf die unterschiedlichen Modelle, die es gibt, ziemlich \u00fcberbewertet sind. Zum Teil bezahlt man nen haufen Geld und sind nicht deswegen besser. Dazu kommt, dass je besser eine \u00f6ffentliche Schule ist, desto irrelevanter werden Privatschulen. Wenn \u00f6ffentliche Schulen viel mehr Freiraum h\u00e4tten und man nicht krampfhaft an alten System festhalten w\u00fcrde, w\u00e4re das gar kein Problem mehr. Deswegen  ist rein auf die Schultypen privat vs \u00f6ffentlich auch nicht unfair, weil eben nicht automatisch ein Mehrwert dadurch gegeben ist. Es gibt zum Teil echt tolle \u00f6ffentliche Schulen, genauso wie auch sehr schlechte, wie bei Privatschulen eben auch.", "like_count": 2, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_2JM3CU71dco1C454AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin ehrlich, das Format funktioniert nicht gut, weil jedes Mal die Rolle gewechselt werden muss und so relativ wenig f\u00fcr eine Seite argumentieren kann. Es m\u00fcsste wenn dann jemand eine feste Rolle bzw. nen Statement zugewiesen bekommen und sich dann entsprechend 10 Minuten vllt drauf vorbereiten um dann daf\u00fcr zu argumentieren. Denn so merkt man, dass wenig gute Pro-Arugmente kommen und vor allem der Initialfrage wenig nachgeht, ob das Bildungssystem unfair ist oder nicht. F\u00fchrt einfach dazu, dass wenig auf die Aspekte einer Privatschule eingegangen wird, wie eben, die F\u00f6rderung anders sein kann, aber nicht muss, was eine Lehrkraft dort anders machen kann oder eben auch nicht etc. Das kam erst so richtig am Ende raus. Vorher war das eher ganz minimales anrei\u00dfen wie, \"Um bestimmte Sachen machen zu k\u00f6nnen\" \"Mehr M\u00f6glichkeiten zu haben\", aber wie sieht eben sowas Konkret aus.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_2JM3CU71dco1C454AaABAg.9kTOg1nfzU69kTTnYJtHgw", "parent": "Ugy_2JM3CU71dco1C454AaABAg", "text": "Hi HawkHunter325!\r\nVielen Dank f\u00fcr dein konstruktives Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1odmYQbp_G7vvDFl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sorry, ich f\u00fchle das Format gar nicht. F\u00fchlt sich an wie ein: \"How to be a Politiker!\"", "like_count": 0, "author_id": "UCceGydxULbzRzrnfmO_xL4w", "author": "@timothypotter5981", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/D7fLGd-v_2AYOpr02KRM2gneH2wRsCpzvqYEOW3N2UDWvF97UYeBHRCacdVgETwOZpqYHhsU3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timothypotter5981", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIl9_nRe3MgQ1Qi2J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Hier flie\u00dft die grunds\u00e4tzliche Frage, was f\u00fcr Bildung f\u00fcr welchen Zweck vermittelt werden soll mit dem wie das geschehen kann zusammen. Ersteres ist eine tief ideologische Frage, zu der viele Denkschulen ihr Konzept entwickelt haben. Etwa die sehr wirtschaftsliberalen Konzepte, die am liebsten die Unternehmen selbst ihre zuk\u00fcnftigen Mitarbeiter von Kindestagen an herangezogen sehen will. Das f\u00fchrt aber dazu, dass der Mensch dann auf dieses Unternehmen sein Leben lang angewiesen ist (und andere niemals Zugang bekommen werden), was zu der Idee der Allgemeinbildung f\u00fchrt, die grunds\u00e4tzlich jeder bekommen sollte, um einen Grad von Unabh\u00e4ngigkeit und Chancengleichheit zu erreichen. \n\nWas das nun inhaltlich bedeutet und wie das erreicht wird ist die zweite Frage. Hier spielen dann neben der Chancengleichheit vom Inhalt her auch die Chancengleichheit des Zugangs eine wichtige Rolle. Und steht Kriterien der Kosten-Nutzen Effizienz, sowie der pragmatischen Machbarkeit gegen\u00fcber. \n\nDie Kritik an Privatschulen hier geht entsprechend nicht tief genug, weil diese quasi sehr effizient das tun was sie sollen und es ohne sie schlicht zu einem allgemein schlechterem Ergebnis kommt, was unser Bildungssystem leisten soll. Und Grundsatzdebatten zu diesem Thema verl\u00e4uft die Kritik an der Chancengleichheit beim wie Bildung vermittelt wird nur in eine Sackgasse, weil diese Forderung das System schlechter macht. Ein Kind ohne gebildete und verm\u00f6gende Eltern verursacht sehr viel mehr Kosten und Aufwand, um es zum gleichen Zahnrad zu machen das in unseren gerahmten (Frage 1 Sinn/Zweck) Gesellschaftsapparat passt.", "like_count": 0, "author_id": "UCHwVwds85exc9JHkBcKPZeg", "author": "@einsiedler6052", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UAvN5EBT7mklXS_jBjSz392EQ_-n0JIM8j56-LPGCIC9okfjLhzDti9mfqlMhNmGKaRpVAE89L4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einsiedler6052", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMmB9oGXT9jOUD_6Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe das erste Mal dieses Format -> ich liebe jetzt schon die Spielregeln! Mal sehen wie diese Folge verl\u00e4uft ! (am gucken - 1:30)", "like_count": 0, "author_id": "UCpGSAtKztg2z0oNmEh36YRA", "author": "@xXHotaroXx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7iWzWHzvSG4U0eZ-ow6B_vOY0DqMxWAkAuJL-4OkYsXm8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xXHotaroXx", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMmB9oGXT9jOUD_6Z4AaABAg.9kMBRPfnioX9kMBz2RAZ_t", "parent": "UgwMmB9oGXT9jOUD_6Z4AaABAg", "text": "4:31 -- diese Kameraf\u00fchrung lenkt echt ab, w\u00fcrde intuitiv es besser finden, wenn es wechsel zwischen den einzelnen Perspektiven erst dann stattfindet, wenn jemand anderes spricht.\nDas hier ist und sollte kein Mr. Beast Video sein.", "like_count": 0, "author_id": "UCpGSAtKztg2z0oNmEh36YRA", "author": "@xXHotaroXx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7iWzWHzvSG4U0eZ-ow6B_vOY0DqMxWAkAuJL-4OkYsXm8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xXHotaroXx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMmB9oGXT9jOUD_6Z4AaABAg.9kMBRPfnioX9kMICjQR08U", "parent": "UgwMmB9oGXT9jOUD_6Z4AaABAg", "text": "(zu ende geguckt): Fazit - nicht so ganz beeindruckt, weil ich am Ende nicht wirklich viel mehr gelernt habe - da es zu kurz war und sich die Teilnehmer die Positionen auch nicht wirklich \u00fcberzeugend r\u00fcberbrachten. --- Auf jedenfall zeigt dieses Format auf, dass jeder Jede Position bedenken kann und sollte + wie schwierig und vielleicht gut es halt ist.\n\nVielleicht macht es doch mehr sinn, experten f\u00fcr diese 3 standpunkte zu finden -> ich als zuschauer kann dann bessere argumente f\u00fcr diese punkte h\u00f6ren.\nOder wenn in diesem Format, dann eher like alle 3 zusammen die Argumente f\u00fcr diese 3 Positionen finden, in der Art brainstorming?", "like_count": 0, "author_id": "UCpGSAtKztg2z0oNmEh36YRA", "author": "@xXHotaroXx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7iWzWHzvSG4U0eZ-ow6B_vOY0DqMxWAkAuJL-4OkYsXm8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@xXHotaroXx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMmB9oGXT9jOUD_6Z4AaABAg.9kMBRPfnioX9kuguOhrVCq", "parent": "UgwMmB9oGXT9jOUD_6Z4AaABAg", "text": "\u00a0@xXHotaroXx\u00a0 Die Diskussion war in der Realit\u00e4t etwa dreimal so lang und es ist leider viel Interessantes herausgeschnitten worden. Dass keine Experten dabei waren, fand ich als Teilnehmer aber wirklich angenehm. Ich finde wir haben im Fernsehen viel zu viele Lobbyisten und Leute, die Berufswegen z.B. als Interessenvertreter oder Politiker darauf angewiesen sind ganz fest einen Standpunkt zu vermitteln und von dem auch schwer \u00f6ffentlich abr\u00fccken k\u00f6nnen, weil das ihre \"eigenen Leute\" negative auffassen w\u00fcrden. Daher verwundert auch nicht, dass wir drei uns am Ende relativ einig waren!", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyELO21_n1NvZfc_nh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sehr wichtiges Thema. Ich wei\u00df jetzt allerdings nicht, was dieser neue Ablauf f\u00fcr einen Mehrwert bietet. Dass sich jeder mit allen Argumenten mal auseinandersetzt? Tut man das im klassischen Dialog bei 13 Fragen oder beim Gegen\u00fcbersitzen nicht sowieso? Und sollte man auch hier den Leuten nicht eigentlich dieses neutralen Anzugsack geben?", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCRE3OEQQ9kOGScop4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also religi\u00f6se Schulen finde ich hochproblematisch. Da entscheiden die Eltern, dass sie wollen, dass das Kind mehr mit Religion in Ber\u00fchrung kommt, mit einer eigenen Entscheidung des Kindes hat das wenig zu tun. Ich finde es furchtbar, dass Eltern ihren Kindern einfach so eine Religion aufdr\u00fccken k\u00f6nnen.\nSchulen sollten immer weltanschaulich neutral sein, alles andere f\u00fchrt zu noch mehr Spaltung. Es gibt ja Gott sei Dank auch keine CDU oder SPD Schulen, wo CDU-/SPD-nahe Eltern ihre Kinder hinschicken k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCb1zB6Ib4Wp-TbpPnbedqCQ", "author": "@ML-rh8si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDJCcyRxesMPgn3o_gDDDFEsKPMxd_A5Q0PfCqpim7oUYAqrs-6MaFmu5jnaz9eMrBrTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ML-rh8si", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich war auf einer Privatschule und noch nie auf einer \u00f6ffentlichen.\nWir hatten eine gute Ausstattung, gute Lehrer und Mitspracherecht zb  wenn ein Lehrer irgendwas gravierend falsch macht. Die Klassen waren ziemlich homogen, es gab kaum St\u00f6rungen und die Leute, die nicht mitgearbeitet haben, haben wenigstens nicht gest\u00f6rt (klar war das in den Klasse 5 bis 8 nicht ganz so). Wir hatten immer Druck in der Schule, G8 und man darf nur 1x sitzen bleiben. Sonst fliegt man. Aber wir hatten eben auch viele Hilfsm\u00f6glichkeiten. Bei uns im Jahargang hat jeder das Abi geschafft und wir hatten einen Schnitt von 2,0.\nWie schafft man es auf meine Schule? In der 3. Klasse muss man einen Schnitt von 1,5 oder besser haben, oder die Geschwister waren auf der Schule. Dann m\u00fcssen die Geh\u00e4lter von den Eltern vorgelegt werden. Alle die ich von meiner Schule kenne, leben in einer deutschen, intakten Familie. Wirkliche Diversit\u00e4t gab es nicht. Hart gesagt: wir hatten 2 dunkelh\u00e4utige auf der Schule und diese waren Geschwister.\nHoffe der Einblick hat jemandem geholfen oder hat jemanden interessiert", "like_count": 2, "author_id": "UCgmmEXMltmg5t6j1qlG77BQ", "author": "@jennifer3771", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYJbn9k5RQHN5NZRdb92tBaAAt_7RCMQSqG9peRUY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennifer3771", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg.9kIbZj7h6kG9kRJg678ohh", "parent": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg", "text": "Du hast gesagt, die Geh\u00e4lter m\u00fcssen vorgelegt werden. Was bedeutet das genau?", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg.9kIbZj7h6kG9kRLDZ128_Y", "parent": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 ich wei\u00df leider nicht genau wie es war. Schlie\u00dflich war das in der 4. Klasse (oder 3.). Meine Eltern mussten auf jeden Fall angeben, was sie arbeiten. Ich war schon auf einer privaten Grundschule, vielleicht hat das das erleichtert..", "like_count": 0, "author_id": "UCgmmEXMltmg5t6j1qlG77BQ", "author": "@jennifer3771", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYJbn9k5RQHN5NZRdb92tBaAAt_7RCMQSqG9peRUY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennifer3771", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg.9kIbZj7h6kG9kRLv-T0Run", "parent": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg", "text": "\u00a0@jennifer3771\u00a0 Alles klar. Privatschulen sind gesetzlich verpflichtet, ihre Schulgeb\u00fchren ans Einkommen der Eltern zu koppeln, daher ging es wohl nur um die H\u00f6he des Beitrags.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg.9kIbZj7h6kG9kROnxENMO1", "parent": "UgxnQYKQ0_Y_bIbsy1B4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 m\u00f6glich :)", "like_count": 0, "author_id": "UCgmmEXMltmg5t6j1qlG77BQ", "author": "@jennifer3771", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYJbn9k5RQHN5NZRdb92tBaAAt_7RCMQSqG9peRUY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jennifer3771", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz8RN52iFtppmQCSHZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Jede Diskussion mit Burak ist eine gute Diskussion!\ud83d\udc4d\ud83c\udffb", "like_count": 3, "author_id": "UCpC1qWyPYNMQiKVgVODZwTw", "author": "@maranni359", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nluRgULqKOvuBjgWv8Nr8oaHSYfAPtsRt54rqp7P4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maranni359", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWoRkjom_1bCNz08J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer Privatschulen nicht mag: Schlechte Schulen f\u00fcr alle ist auch keine L\u00f6sung.", "like_count": 0, "author_id": "UCvt5xq_wWR1JzKaQz1igO8Q", "author": "@nicko_bln", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPz9jcV-9fwNL2XGhaSNxoFy0y6UhSBC2-cmJGjUu7mw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicko_bln", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOkpfaQMHR0wrS6Ud4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab unter dem schulsystem mehr als gelitten war in der Grundschule 1er-Sch\u00fcler dann gymnasium ab der zweiten Fremdsprache ging es bergab\nAuf die Realschule werde in meinem Leben nochmal die schulbank dr\u00fccken m\u00fcssen wenn ich mich bereit dazu f\u00fchle aber bis dahin chill ich in portugal \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9", "like_count": 0, "author_id": "UCzoRSKfMkFMIoVDLxJTKV-w", "author": "@Jeyemh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bykBh6PwWsISFOeq9PoaBhLe-wU9uZqHR4ys8tjlQ3a__1eu5OJ0yQPcKLCW_JjO03zIyhnUGw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jeyemh", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxDr6amOBlmJDV_xet4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum ist das bei diesem Format so gestaltet, dass die Teilnehmer immer unterschiedliche Positionen ergreifen m\u00fcssen. Kann man nicht alle Runden durchspielen und die Meinung der Teilnehmer bleibt gleich?", "like_count": 1, "author_id": "UCDN3cvoP20izZNvo5rW8JLQ", "author": "@mika_is_beast7714", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLi3Zu7Q2WFqPTzD0XFkTJBzIbJ09G7whnNOS9f0bAS6I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mika_is_beast7714", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKfjKim-OTm4xYQvZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich denke schon das Privatsch\u00fcler tendenziell eher privilegiert sind. Auf meiner Privatschule gab es auch ein bestimmtes Klientel und die Sch\u00fcler wurden schon sehr bedacht ausgesucht. Weil man eben auch ein bestimmtes Bild mit der Schule verkaufen will und keine Krawallmacher haben will. Wir hatten von c.a \u00fcber 600 Sch\u00fclern nur wenige Ausl\u00e4nder und keine Sch\u00fcler mit Migrationshintergrund(oder nur sehr sehr wenige)", "like_count": 1, "author_id": "UCDN3cvoP20izZNvo5rW8JLQ", "author": "@mika_is_beast7714", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLi3Zu7Q2WFqPTzD0XFkTJBzIbJ09G7whnNOS9f0bAS6I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mika_is_beast7714", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzClwiF5Qy9AhqYSvR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Sache ist die Finanzierung anderseits haben die Schulen mehr Freiheiten die auch Geld kosten ich glaube nicht das privat Schulen Geld Druck Maschinen sind aber sie sollte auch noch g\u00fcnstiger werden f\u00fcr Kinder in besonderen lagen.", "like_count": 0, "author_id": "UCc16QzyXPxJvMk6sFeYf1YA", "author": "@KEVINxTHExKIWI", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9yJy6Due2uFhINxYyY7OwI4QyynwqhJNmz1oVtyXrsQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KEVINxTHExKIWI", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwxl2YZbIVkbwhGVzt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Fachkr\u00e4ftemangel durch gleiche Bildungschancen ausgleichen? Gleiche Bildungschancen verstehe ich so, dass das \u00f6ffentliche System so verbessert wird, dass mehr Sch\u00fcler bessere Abschl\u00fcsse bekommen. W\u00fcrden dann nicht noch weniger Leute in die Berufe gehen, die im Verh\u00e4ltnis zur geleisteten Arbeit zu schlecht bezahlt werden?", "like_count": 0, "author_id": "UCH04leyM5GaHalzk6k5m8Zg", "author": "@Alenduhl", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-fRwXppwwz4vjuZJo9RRD671CZ00BPJOBwz9tJv8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Alenduhl", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx65MAPCxEFtCTpm114AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie unfair ist unser Bildungssystem? Privatschulen vs. staatliche? Bildungsgerechtigkeit orientiert sich nicht an der Form der Schule, sondern an der Ausstattung unterschiedlicher Schulen! Da k\u00f6nnen sich staatliche Schulen extrem unterscheiden. Bundesl\u00e4nder und auch Gemeinden statten Schulen unterschiedlich gut aus und das wirkt sich auf die Bildungsm\u00f6glichkeiten aus. Ebenso, macht da einen Unterschied, wie Lehrer:innen mit ihren Klassen umgehen. Und jede:r Sch\u00fcler:in selbst und deren Elternhaus beeinflusst, wie gut oder schlecht Bildungsm\u00f6glichkeiten sind! Stichwort Rassismus, Armutsdiskriminierung und Geschlechterdiskriminierung.  Alleine Menschen mit besonderen Bildungsbed\u00fcrfnissen werden meist eher schlecht als Recht ber\u00fccksichtigt, zum Beispiel die \"illegalen\" Sonderschulen und die mangelnde Inklusion und F\u00f6rderung von Sch\u00fcler:innen mit F\u00f6rderbed\u00fcrfnissen (z.B. Legasthenie).", "like_count": 0, "author_id": "UCEUxpdZyyaMPar5YO0zn1Bg", "author": "@wolfkozian", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/IrHeVjSblbKWmUJUwIqnPE-N4RqYAdYXFqUZ3x7jxpBauaAQe-iMvePmhYaGKBlt5AM4_bA-=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wolfkozian", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkT9baFiBOk7h0vBZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Idee des Formats, also dass Leute in zu einem Thema eine andere als ihre eigene Position vertreten sollen, sehr interessant. Allerdings ist die Umsetzung denke ich noch verbesserungsw\u00fcrdig.\nMir kamen die einzelnen Runden zu kurz vor, im besonderen um einen Austausch zwischen 3 verschiedenen Menschen/Positionen darzustellen. Dadurch wirkte es sehr so als w\u00fcrde jeder einfach ein Argument in den Raum werfen, auf das dann kaum eingegangen werden kann.\n\nIch wei\u00df leider nicht wie man diese Probleme gut verbessern kann, aber vielleicht f\u00e4llt euch ja was ein :)", "like_count": 0, "author_id": "UClClYihXZyoBybuvMtoW7gg", "author": "@advocatusdiaboli9971", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ma-nzeemBhQcv8JCnhMbI0yhyvQVzEZuvnJvF7QninCg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@advocatusdiaboli9971", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkT9baFiBOk7h0vBZ4AaABAg.9kB7kIEZBlz9kB9xou45fQ", "parent": "UgxkT9baFiBOk7h0vBZ4AaABAg", "text": "Hi Advocatus!\r\nVielen Dank f\u00fcr Dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkT9baFiBOk7h0vBZ4AaABAg.9kB7kIEZBlz9kTRhKpbai3", "parent": "UgxkT9baFiBOk7h0vBZ4AaABAg", "text": "Das Problem ist, dass durch das tauschen der Rollen, man gar nicht bei seiner Position bleiben kann", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2hN7p8QRNQPzZ9714AaABAg", "parent": "root", "text": "Es fehlt leider der Gedanke, dass freie Schulen von \u00f6ffentlicher Seite unterfinanziert sind, weshalb Eltern Schulgeldbeitr\u00e4ge entrichten m\u00fcssen. - Die Gr\u00fcnderv\u00e4ter des Grundgesetzes haben ganz sicher eine bedeutsame Absicht verfolgt, als sie exponiert im Artikel 7.1 private Schulen thematisiert haben. Private Schulen abzuschaffen w\u00e4re grundgesetztwidrig.", "like_count": 0, "author_id": "UCVC2v7Lraq2UNvF1UhdF_aA", "author": "@oliverberg9116", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEWZa7EdY1fsViuAk-q5596HzsnIemQxy41clq_Gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oliverberg9116", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4_i5JrqCvQMYp6ZJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Cooles Konzept und gute Diskussion!!!! Wir haben uns mal mit einem \u00e4hnlichen Thema befasst. Da ging es darum, warum immer mehr Eltern in Berlin ihre Kinder nicht auf die Grundschule im Einzugsgebiet schicken wollen: https://www.youtube.com/watch?v=RdBv4aigvrw", "like_count": 0, "author_id": "UCucMlG7a_4kewYrXhTK_PKg", "author": "@RBB24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xK9d7SN7p_D59Qs_WrD7a4_6ZRpK9SSkYgklLIKEV5ICxXqA9uCPu4RAuiQQ-EMefNC3hji-nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@RBB24", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4_i5JrqCvQMYp6ZJ4AaABAg.9k8h3PsT5ml9k8hmOfQbfz", "parent": "Ugz4_i5JrqCvQMYp6ZJ4AaABAg", "text": "Danke! Klingt spannend, da schauen wir auch mal rein. :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx63WVuR5fk1sfREQR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich war in meinem Leben auf sehr vielen verschiedenen Schulen und an mehreren Arten von anderweitigen Bildungsinstitutionen, sowohl privat als auch staatlich.\nMeiner Meinung nach ist das deutsche Bildungssystem unfassbar schlecht. \nUnd das tats\u00e4chlich aus sehr vielen unterschiedlichen Gr\u00fcnden.\nIch w\u00fcrde meine Kinder daher unbedingt auf private Schulen gehen lassen.\nAu\u00dferdem sind viele Kinder auch auf besondere F\u00f6rderung angewiesen wegen Behinderungen oder Defiziten, aber auch einfach Schw\u00e4chen.\n\nMan beschwert sich berechtigterweise \u00fcber diesen Misstand. Aber auch nur weil das staatliche Bildungssystem sehr viel schlechter ist. Die L\u00f6sung ist hier die Verbesserung der staatlichen Schulen, sodass gute Bildung keine Frage des Geldes ist, und nicht die Abschaffung von privaten Institutionen und damit auch die Abschaffung von Individualit\u00e4t.", "like_count": 0, "author_id": "UCzY8ar3LiQ-5X-kOrAVDutQ", "author": "@kai_vic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/D8zbM21iKSu4ffTWyRtif0kqNq2ITcvdTWdLEcMqF-8mO8P0NqNPILCOVNI-aazNMDLGvdTQS5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kai_vic", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbweTLN-BduacRITt4AaABAg", "parent": "root", "text": "14:00 Privatschule ist ok, wenn der Islam ne gr\u00f6\u00dfere Rolle spielt. Interessant.", "like_count": 2, "author_id": "UCdKDMah_4IDsA_AhZ7Vsajg", "author": "@Skywalker-fk9bn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hqAXnMkxBzLvMN-xq_9V4wJq-4if2GuelC05d5E_kyjw8BtePGVMXYzLgURs2ECHCwHGEtaJFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Skywalker-fk9bn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwbweTLN-BduacRITt4AaABAg.9k6Qihnqe9tA7UB518i_W1", "parent": "UgwbweTLN-BduacRITt4AaABAg", "text": "Ist doch Schwachsinn Religionen sollten \u00fcberhaupt keine Rolle in der Schule spielen sollen!?!", "like_count": 0, "author_id": "UCrjJNcZi4j9PUTb25eDXagA", "author": "@MyTheMic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxn3AvsdzchmSVoOtPqQs7uyzCJBMmkfIFqkjBtcvMNA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MyTheMic", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFSmujeQwAKdYgYFN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nicht nur Sch\u00fcler:innen sondern auch Sch\u00fcler:au\u00dfen!", "like_count": 2, "author_id": "UCdKDMah_4IDsA_AhZ7Vsajg", "author": "@Skywalker-fk9bn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hqAXnMkxBzLvMN-xq_9V4wJq-4if2GuelC05d5E_kyjw8BtePGVMXYzLgURs2ECHCwHGEtaJFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Skywalker-fk9bn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrpG0IIf0WAF1naRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich muss selber sagen als ehemaliger Sch\u00fcler einer Teilprivatschule, dass bei uns zumindest keine Selektion an Klientel war. Ich finde es auch gut das es Private gibt wo es dann eben noch ein paar M\u00f6glichkeiten mehr gibt und alles. Dennoch war ich nur die letzten 2 Jahre auf dieser Schule und davor auf einer Staatlichen, so gro\u00df war der Unterschied jetzt auch nicht. Was jedoch schade ist. Das ist eben ganz einfach das manchen diese M\u00f6glichkeiten verwehrt werden, wobei wie gesagt aus meiner Erfahrung der Unterschied nicht so gro\u00df war, es wurde sich im wesentlichen mehr um jeden einzelnen gek\u00fcmmert, der Unterricht ging deutlich l\u00e4nger und die Lehrer waren eben mehr im jeweiligen Thema drin.", "like_count": 0, "author_id": "UC6P-0fHcJDs6ByhLJ27AS2A", "author": "@stylusd525", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khmWM-ggvTNrW3GT9Fm1m7-nD3c4jfKBz4VlBfqpx5RQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stylusd525", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCxdYDi1nEF1pnCK94AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Hauptschulzeit waren einer der schlimmsten Jahre meines lebens", "like_count": 0, "author_id": "UCz5Vmz4iTbyL3vlQfOUYxAw", "author": "@cosplayfx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CC2q7qxlFVASxZY4zJtS8-bbmmvIl7MBYWeY71xV0z4vfR3c6sdhSxieBP9uSmL2K63dbfAfDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cosplayfx", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finds n bisschen schr\u00e4g, dass die Frau hier von \"guten\" und \"schlechten\" (Sch\u00fcler:innen) spricht, obwohl es beim Besuch einer Privatschule ja nicht auf den IQ des Kindes ankommt, sondern auf das Einkommen der Eltern. Der d\u00fcmmste Junge kommt auf eine Privatschule, wenn der reiche Papi das will. Das kl\u00fcgste M\u00e4dchen erh\u00e4lt wohl schwieriger Zutritt zu einer Privatschule, wenn die Mutter bspw. alleinerziehend und arm ist und sich das monatliche Schulgeld nicht leisten kann.", "like_count": 0, "author_id": "UC5qV74Mc0Q2D1_4LgawqVig", "author": "@elenturing9299", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKBJVSeeXI6sHbXVH7Jate12ehpkZroc9k0MmyhonKi-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elenturing9299", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg.9k3tPbtD_aG9k4yDh3Xthw", "parent": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg", "text": "Schulen in freier Tr\u00e4gerschaft sind verpflichtet, ihre Geb\u00fchren am Einkommen der Eltern anzupassen. Die meisten Eltern zahlen 100 Euro und weniger f\u00fcr eine Schule in freier Tr\u00e4gerschaft und sind damit g\u00fcnstiger als Kitas. IQ ist auf keiner Schule, weder \u00f6ffentlich noch in freier Tr\u00e4gerschaft, ein Aufnahmekriterium (du meinst vermutlich die Noten?). Auch Privatschulen k\u00f6nnen Sch\u00fcler ablehnen, nur weil der Papi das will, muss eine Privatschule noch lange kein Kind aufnehmen.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg.9k3tPbtD_aG9k5yHd_W-9s", "parent": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 Ja, Privatschulen K\u00d6NNEN rich kids ablehnen, aber warum sollten sie denn?", "like_count": 0, "author_id": "UC5qV74Mc0Q2D1_4LgawqVig", "author": "@elenturing9299", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKBJVSeeXI6sHbXVH7Jate12ehpkZroc9k0MmyhonKi-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elenturing9299", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg.9k3tPbtD_aG9k5zTHKY7Uv", "parent": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg", "text": "\u00a0@elenturing9299\u00a0 Noch einmal, du scheinst sehr wenig \u00fcber Schulen in freier Tr\u00e4gerschaft informiert zu sein:\n1. Sind Privatschulen keine auf Profit orientierte Unternehmen. Ebensowenig wie Kitas in freier Tr\u00e4gerschaft, denen w\u00fcrde man das auch nicht unterstellen, nur weil sie Geld nehmen auf Gewinnmaximierung ausgelegt zu sein.\n2. Sind die Geb\u00fchren wie ich bereits genannt habe sehr niedrig. Das Einkommen wird auch nicht zur Bewerbung abgefragt, sodass nicht vorher \"reiche\" von \"weniger reichen\" Sch\u00fclern in der Auswahl getrennt werden k\u00f6nnen.\n3. Gibt es diverse Gr\u00fcnde einen Sch\u00fcler unabh\u00e4ngig vom Geld abzulehnen. z.B weil er keine ausreichenden Leistungen erbringt (wenn es sich z.B. um ein Gymnasium handelt), weil das Verhalten an der vorigen Schule nicht in Ordnung war (Eintr\u00e4ge in Sch\u00fclerakte), weil er sich in einer voreinbarten Probezeit danebenbenimmt, weil die Gr\u00fcnde wegen der die Schule gew\u00e4hlt wurden nicht mit der Ausrichtung der Schule \u00fcbereinstimmt (wenn eine Familie z.B. sehr leistungsorientiert ist, aber die Schule Leistung hintenanstellt), tats\u00e4chlich d\u00fcrfen Schulen auch aus religi\u00f6sen Gr\u00fcnden ein Kind ablehnen, was ich selbst nicht unterst\u00fctze.\n4. arbeite ich an einer Privatschule und wei\u00df von diversen F\u00e4llen in denen Kinder aus unter 3 genannten Gr\u00fcnden abgelehnt wurden (oder nachtr\u00e4glich von der Schule geschmissen worden).\n\nHoffe, ich konnte Missverst\u00e4ndnisse beseitigen.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg.9k3tPbtD_aG9k5zUU8lorX", "parent": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 Aber naja, wom\u00f6glich habe ich auch keine Ahnung. Und ja, das haben Sie richtig verstanden: mit \"IQ\" meinte ich eigentlich \"Noten\". (Mir ist aber klar, dass es nicht dasselbe ist. Schlie\u00dflich k\u00f6nnen Menschen mit einem hohen IQ auch schlechte Noten haben.) Aber ich bin und bleibe Privatschulen skeptisch gegen\u00fcber - auch nach dieser kurzen Runde Unbubble hat sich meine Meinung leider noch nicht ge\u00e4ndert.", "like_count": 1, "author_id": "UC5qV74Mc0Q2D1_4LgawqVig", "author": "@elenturing9299", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKBJVSeeXI6sHbXVH7Jate12ehpkZroc9k0MmyhonKi-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elenturing9299", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg.9k3tPbtD_aG9k6-AiKtn82", "parent": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg", "text": "\u00a0@elenturing9299\u00a0 Skepsis ist ja auch total wichtig bei allem im Leben, aber sie sollte auch auf korrekten Informationen beruhen. Aber da bist du ja bem\u00fcht. :) Das Bild von gewinnmaximierenden Kaderschmieden, wo alle im Anzug rumlaufen, sich keine M\u00fche geben m\u00fcssen und die guten Noten eingekauft werden, entspricht einfach nicht der Realit\u00e4t und wurde vor allem durch Popkultur aus dem englischsprachigen Bereich gepr\u00e4gt.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg.9k3tPbtD_aG9k6-F7PSJIR", "parent": "Ugy_JJW_5WyNDQE9pTN4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 Ja ist ja gut und danke :) Ich schrieb ja, dass ich wenig dar\u00fcber wei\u00df und dem Ganzen dennoch oder vielleicht auch gerade deshalb skeptisch gegen\u00fcberstehe. Oder weil man in letzter Zeit mehrfach so gruselige Sachen von Nazi-Lehrern und Nazi-Eltern h\u00f6rte (z.B. \"Schule am Elsengrund\" (Berlin) gleich bei mir um die Ecke), die dann obendrein auch noch von der Lehrerschaft verteidigt werden. DAS sind halt auch Privatschulen. Mir war schon klar, dass Sie vermutlich der Lehrer aus dem Video sind.", "like_count": 0, "author_id": "UC5qV74Mc0Q2D1_4LgawqVig", "author": "@elenturing9299", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKBJVSeeXI6sHbXVH7Jate12ehpkZroc9k0MmyhonKi-E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elenturing9299", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwUzRGrPrMf-hSCnNp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super Format! Beim Schauen hat mich direkt gest\u00f6rt, dass die G\u00e4ste nicht wirklich der Meinung sind und ich mir im Kopf keine Stereotypen konstruieren konnte (\"nat\u00fcrlich ist der Sozialarbeiter gegen Privatschulen, der ist gebiast\").  Und siehe da, ich bin derjenige der Vorurteile auf die G\u00e4ste projiziert.", "like_count": 11, "author_id": "UCNiZD6-Zkuumrc9VbXSIq6A", "author": "@pho3nyx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1_OYZ4Sw3aTXR_sjzZOs6zWvfARo17KNbK1qZdPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pho3nyx", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSAUlFC6vwxF-G5Ph4AaABAg", "parent": "root", "text": "Internalisierte Fettfeindlichkeit", "like_count": 0, "author_id": "UCk3fEo711egi33xdxpEeWUg", "author": "@benedictp7106", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m2g__-AwGH6u1SreUmeLJsbDUdg8YZ10Q5tzJdqWSe_Y4L-l6LGvHa66Ro1s_bmfGeFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benedictp7106", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRnDakkpwN_uLzsUh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen sind ja daf\u00fcr da, damit sich diese Gruppe von Sch\u00fclern von der breiten Masse abgrenzt unabh\u00e4ngig von der tats\u00e4chlich besseren Bildung.\nF\u00fcr diese Privatsch\u00fcler \u00f6ffnen sich nach ihrem Abschluss viel leichter T\u00fcren.", "like_count": 0, "author_id": "UCM5i8gdM8XyCd28eo7qJj4w", "author": "@andreasspinnrock3557", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lol0YYLwUweJVMJ4StPJx7xh9pxDXME6ciddHFgMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@andreasspinnrock3557", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7DL4zy7n9CnK2EkJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Egal ob \u00f6ffentlich oder privat. Am Ende ist entscheidend wie gut das Lehrpersonal ist.", "like_count": 3, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7DL4zy7n9CnK2EkJ4AaABAg.9jzYcUGdt6X9kM5tDLn0qh", "parent": "Ugx7DL4zy7n9CnK2EkJ4AaABAg", "text": "Jein. Du bist ja gerade an staatlichen Schulen sehr an das unflexible System gebunden. Da kann man selbst als guter Lehrer an vielen Schulen nur befriedigende Resultate erzielen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7DL4zy7n9CnK2EkJ4AaABAg.9jzYcUGdt6X9kM6MhjUovg", "parent": "Ugx7DL4zy7n9CnK2EkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Lehrinhalte sind \u00f6ffentlich wie privat die selben.", "like_count": 0, "author_id": "UCTZOQoCDzNSNXm6A3NU9SFA", "author": "@TheAltair236", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzjVOrAEF83aix0Iwphrt7oF9S_l-jpANs6pFpysC6Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheAltair236", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7DL4zy7n9CnK2EkJ4AaABAg.9jzYcUGdt6X9kMAzjXoArA", "parent": "Ugx7DL4zy7n9CnK2EkJ4AaABAg", "text": "\u00a0@TheAltair236\u00a0 Von Lerninhalten habe ich nicht gesprochen. Die Art der Lehre, die bei der Gr\u00f6\u00dfe der Klasse schon anf\u00e4ngt und dar\u00fcber hinausgeht, ob der Schulleiter bestimmte Lehrmethoden akzeptriert, ist in Privatschulen definitiv flexibler. Auch hier muss man unterscheiden. Es gibt viele grauenhafte Privatschulen und auch viele vorbildliche staatliche Schulen. Nur ist es eben doch so, dass staatliche Schulen sehr starr sind und sich oft nicht \u00f6ffnen. Das ist ein Klischee, dass sehr zutreffend ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzku-ndHGn--tfclBR4AaABAg", "parent": "root", "text": "das neue format gef\u00e4llt mir echt gut!! die Diskussion war sehr interessant und spannend", "like_count": 1, "author_id": "UCBqArHbsCFL6ZHWO3BkrDfA", "author": "@ronja3205", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxstDSjPp_a0_CMS2_ZFwzbJ3N8jMQ5YpNhE-a0jE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ronja3205", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzku-ndHGn--tfclBR4AaABAg.9jyzPt9BOad9jz2qXoBxUc", "parent": "Ugzku-ndHGn--tfclBR4AaABAg", "text": "Hi Ronja!\r\nFreu uns sehr zu h\u00f6ren, danke. Hast du Themenw\u00fcnsche f\u00fcr die n\u00e4chsten Folgen? :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzku-ndHGn--tfclBR4AaABAg.9jyzPt9BOad9k8iRiTrF5m", "parent": "Ugzku-ndHGn--tfclBR4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 gerne so polarisierende Themen wie Abtreibungen, Veganismus etc (wozu es auch schon die 13 Fragen Videos gibt). Da w\u00fcrde es mich besonders interessieren, wie gut der Perspektivwechsel funktioniert :)", "like_count": 0, "author_id": "UCBqArHbsCFL6ZHWO3BkrDfA", "author": "@ronja3205", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nxstDSjPp_a0_CMS2_ZFwzbJ3N8jMQ5YpNhE-a0jE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ronja3205", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_miOkYK5dFSH18yx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie kann man denn allgemein von Chancengleichheit sprechen im Bildungssystem, wenn an manchen Schulen die Decke kaputt ist und mit Overheadprojektor gearbeitet wird und an anderen Schulen die Kinder IPads bekommen.\n\nJetzt mal ehrlich, das deutsche Schulsystem ist alles andere als chancengleich. Alleine die Aufteilung mit Real/Gymnasium.", "like_count": 0, "author_id": "UCrQDvANj6l83DumNO2-gsfg", "author": "@idkagoodname6287", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfBWzgfHn_NOhyxXs3rKlvQuHZKqfA1ZMrxZMUGQkjW8Dqu0CswMyWj8F3pmGfexqucg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@idkagoodname6287", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6uVQrb4r_PJK-VY14AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Staat verbietet was er f\u00fcr gef\u00e4hrlich h\u00e4lt. Warum will der Staat qualitative Bildung in Eigenregie der B\u00fcrger verbieten?\nIst nat\u00fcrlich nett verpackt mit \"gleiche\" Chancen f\u00fcr Kinder anbieten etc. \nDadurch dass man mehr Geld in staatliche Schulen packt, sorgt nicht f\u00fcr eine magische Erh\u00f6hung qualitativ guter Lehrer. Nicht die Lehrer und das \u00f6ffentliche Bildungsangebot sind das Problem, sondern das soziale Umfeld der Sch\u00fcler, das offen heraus bildungsfeindlich ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCKgbBy9cI5kDCAtwyLCxFMw", "author": "@mario97br", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kexSU46w6cYLAw7n2skj-kjy6uv4tRLz7Q3K1rsh5kWb6z0DWyfRdUElppkPxsBgt36Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mario97br", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw58wUi7DZD3MDOiZp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum baut man die staatlichen nicht unabh\u00e4ngig von den Privaten, die sich selbst finanzieren, aus.\nWarum will er seine \"Kids\" auf die Privatschule schicken, wenn die \u00f6ffentlichen so gut sind ?", "like_count": 0, "author_id": "UCOT_-pR5MxtC2ndPPnETFCg", "author": "@gamed4funftw478", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kj42ouLMquII19drM06L4qEur0_O8TbfJPq3oalU8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gamed4funftw478", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwKpxJebnuuSiR6UU54AaABAg", "parent": "root", "text": "Cool! Gibt's das Format auch als Gesellschaftsspiel? Ich kauf das, cool!", "like_count": 2, "author_id": "UCgT1DjLniuTrNfPKGGXyaMQ", "author": "@dasWunk00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAnlvAsIUs1kdTaNrW4vEsR6Ujhqh6564b5M7gWjze3w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dasWunk00", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw4ppumq60trSureIl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Welchen Sinn macht dieses Format? Warum sollte jemand einen Standpunkt vertreten und daf\u00fcr argumentieren den er gar nicht vertritt ? Das n\u00f6tigt diese Person quasi dazu Argumente zu erfinden, an die sie selbst nicht glaubt, um halt irgendetwas vorbringen zu k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHw-kZjgwkRxg39J94AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen verst\u00e4rken die Ungleichheit und sollten abgeschafft werden. Stattdessen sollte man Wege finden die Bedingungen an staatlichen Schulen zu verbessern. Andere L\u00e4nder leben es vor.", "like_count": 0, "author_id": "UCBgQoEgJ6pHSP13dcdjCMFQ", "author": "@natalieweber39", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuCYMUK_owc2AgrLrhtnWLOWJ-I9HZ27u_r7enzLiJyw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@natalieweber39", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHw-kZjgwkRxg39J94AaABAg.9jx17m4d0XG9jxDCxXQjhZ", "parent": "UgwHw-kZjgwkRxg39J94AaABAg", "text": "Dir ist schon klar das Monopole niemals ein gutes Preis / Leistungsverh\u00e4ltnis erbringen werden, egal wie oft man sich das w\u00fcnscht und sagt das sie besser werden sollen ?", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyoAqa9sGAlwK3FoG14AaABAg", "parent": "root", "text": "Mit der Erkenntnis das Privatschulen oft besser als staatliche Schulen sind sollte man zu dem Ergebnis kommen das die staatliche Schule abgeschafft werden sollte. Das macht auch Sinn, da ein System, egal wie es aussieht, niemals f\u00fcr Millionen von Menschen richtig sein kann. Jeder hat andere Berd\u00fcfnisse, deshalb braucht man eine gro\u00dfe Vielfalt an Schulen mit unterschiedlichen Systemen und Schwerpunkten, was durch Privatschulen realisiert werden kann. Durch die Konkurrenz untereinander wird sich \u00fcber kurz oder lang auch automatisch herausstellen welche Schulen und Systeme gut funktionieren und welche schlecht.", "like_count": 3, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPTqn_7--7yoKLgRB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Habt ihr jetzt schon Angst davor G\u00e4ste einzuladen, die \"unerw\u00fcnschte\" Perspektiven auf das Thema haben? Braucht ihr jetzt schon Menschen, die eine Rolle spielen?! Was soll man hier mitnehmen? Warum stellt ihr nicht den Stand der Wissenschaft vor? Damit w\u00fcrde man was lernen. So ist es wertlos.", "like_count": 1, "author_id": "UCgnWlRXSrMoKavzMGJYoJXw", "author": "@meinvornamemeinnachname6133", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kexSU46w6cYLAw7n2skj-kjy6uv4tRLz7Q3K1rsh5kWb6z0DWyfRdUElppkPxsBgt36Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meinvornamemeinnachname6133", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPTqn_7--7yoKLgRB4AaABAg.9jwulqm9luf9jxAenU7g04", "parent": "UgxPTqn_7--7yoKLgRB4AaABAg", "text": "In diesem Konzept haben wir drei Teilnehmer eine grunds\u00e4tzlich unterschiedliche Position, die am Ende auch offenbart wird. Davor probieren wir uns am Perspektivwechsel.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPTqn_7--7yoKLgRB4AaABAg.9jwulqm9luf9jxa2ac2gJs", "parent": "UgxPTqn_7--7yoKLgRB4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 Wir kennen aber die Protagonisten nicht und deren Perspektive. W\u00e4ren bekannte Personen dazu bewogen eine andere - nicht ihre - Perspektive zu nennen, dann w\u00e4re es ggf wertvoll. Gerade Talkshowdauerg\u00e4ste w\u00e4ren interessant. Nur glaubt ihr ja nicht wirklich, dass ein Parteipolitiker oder Lobbyist pl\u00f6tzlich sagt: \"Oh mein Gott! Dieser erzwungene Perspektivwechsel hat mir die Augen ge\u00f6ffnet!\" \nSo ist das Format zwecklos. Wir haben anfangs keine Ahnung wie \u00fcberhaupt jemand zu etwas steht. Und es sind auch wieder nur Leute aus Berlin. Zudem sind deren Meinungen nicht mal so krass unterschiedlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCgnWlRXSrMoKavzMGJYoJXw", "author": "@meinvornamemeinnachname6133", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kexSU46w6cYLAw7n2skj-kjy6uv4tRLz7Q3K1rsh5kWb6z0DWyfRdUElppkPxsBgt36Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meinvornamemeinnachname6133", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxPTqn_7--7yoKLgRB4AaABAg.9jwulqm9luf9jxcJrrzQrt", "parent": "UgxPTqn_7--7yoKLgRB4AaABAg", "text": "\u00a0@meinvornamemeinnachname6133\u00a0 Du hast  mich vielleicht falsch verstanden. Ich bin einer der drei Teilnehmer, ich kenn zumindest meine Perspektive (und etwas mehr \u00fcber die anderen Personen, weil ja ein paar Argumente herausgeschnitten wurden). Das Format ist neu und muss sich nat\u00fcrlich auf finden, ich habe die Entwicklerinnen bereits auf ein Probleme des Formats hingewiesen (auch welche aus Perspektive als Teilnehmer). Auf Dauer (also zuk\u00fcnftige Folgen hin) sollte der Reiz schon darin liegen, dass die Spannung als Zuschauer aufrecht erhalten wird, wer der drei nun welche Meinung vertritt. Das w\u00fcrde bei bekannten Leuten wegfallen. Au\u00dferdem ist Teil des Konzepts, dass gerade \"normale\" Leute, also welche, die nicht aus dem \u00f6ffentlichen Leben bekannt sind, sich austauschen. Profis hingegen haben ihre Positionen schon hundertmal vertreten haben und auch ihre Standardfloskeln runterleiern. Ich fand es auch nicht schwer, mich in die anderen Positionen hineinzuversetzen, weil ich im Vorfeld schon \u00fcberlegt habe, was dann so die klassischen Argumente gegen Privatschulen sind (von denen ich einige auch sehr gut nachvollziehen kann) und so war es einfach, diese Positionen zu vertreten. Du siehst bei Burak und mir, dass der Austausch tats\u00e4chlich ein paar Anregungen gegeben hat, das Ganze differenzierter zu betrachten und so gesehen war das f\u00fcr mich auch eine wertvolle Erfahrung.\n.\nDass wir \"drei Leute aus Berlin\" sind, ist jetzt auch nur vordergr\u00fcndig ein Argument. Burak und ich zumindest haben bis vor ein paar Jahren nicht in Berlin gelebt, sondern kommen aus ganz anderen Teilen der Republik und ziehen unsere Argumente und Erfahrungen auch aus einem Leben \"vor Berlin\". Bei Elisabeth wei\u00df ich es gerade nicht, meine aber mich zu erinnern, dass sie auch Erfahrungen von wo anders hat. Dass unsere Meinungen gar nicht so verschieden waren, da gebe ich dir teilweise Recht, allerdings sind wir auch keine Lobbyisten, denen man negativ ankreiden w\u00fcrde, wenn wir die Sachen etwas differenzierter, also \"grau\" zwischen den Extremen sehen k\u00f6nnen als jetzt ein GEW-Funktion\u00e4r oder ein libert\u00e4rer Privatbildungs-Lobbyist, dem man in seinen Kreisen negativ ankreiden w\u00fcrde auch Argumente der Gegenseite zuzulassen. Das fehlt momentan auch in der Gesellschaft: das Verst\u00e4ndnis, dass es auch viele, viele Positionen zwischen den Extremen gibt. Nat\u00fcrlich kann ich nicht an einer Privatschule arbeiten ohne grunds\u00e4tzlich \"Ja\" zu ihnen zu sagen, das bedeutet jedoch nicht, dass ich nicht die gesamten Probleme sehe, die Privatschulen f\u00fcr Gesellschaft und Bildung bringen, aber ich sehe nun einmal mehr die Chancen (und Prinzipien wie liberale Einstellungen wie Freiheit, sich unter mehreren Optionen - auch in der Bildung - f\u00fcr sich zu entscheiden, statt nur annehmen zu k\u00f6nnen, was einem der Staat vorgibt).\n\nBeste Gr\u00fc\u00dfe!", "like_count": 3, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg", "parent": "root", "text": "Burak hat hier auf jeden Fall am besten argumentiert. Bei den anderen hatte ich etwas das Gef\u00fchl die lehnen sich etwas zur\u00fcck, vielleicht weil sie aus einer eher privilegierten Position kommen und die aktuelle Situation ja schon dem entspricht was sie vom Prinzip her wollen.\nIch finde Privatschulen ok solange sie inklusiv und nicht exklusiv sind. Ich hab absolut was gegen Schulen die bestimmte Gesellschaftsschichten raus haben wollen, bei denen z.B. die Million\u00e4rskinder untereinander bleiben wollen, mit premium Lehrern und Equipment. Was der Privatlehrer meinte mit \u201eIch m\u00f6chte mein Kind vor Gewalt sch\u00fctzen\u201c bedeutet ja als Konsequenz er will ein bestimmtes Clientele aus den Schulen seiner Kinder halten. Das w\u00e4r aber auch sehr exklusiv und hat nichts mit Chancengleichheit zu tun. Die L\u00f6sung kann nicht sein diese Kinder abzuschieben, sondern die Ursachen zu bek\u00e4mpfen warum gewisse gesellschaftliche Schichten Probleme bei der Sozialisation haben. Sonst verfestigt man immer nur die sozialen Klassen und pfeift in Wahrheit auf Chancengleichheit. Dann braucht man sich aber nicht wundern, wenn die ihre durch Geburt zugeteilte Rolle in der Unterschicht nicht annehmen und dann kriminell werden oder Sozialleistungen ausnutzen, da sie eh nie eine faire Chance hatten und deshalb nicht mitspielen wollen.", "like_count": 1, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg.9jwrAjR3pav9jwwIeyrj-L", "parent": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg", "text": "Jedes Kind sollte das gleiche Recht darauf haben in der Schule gemobt oder verpr\u00fcgelt zu werden !!", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg.9jwrAjR3pav9jx4VJQ0FUx", "parent": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg", "text": "Hallo, ich bin Niklas aus der Sendung und habe gerade extra daf\u00fcr einen Account erstellt, um mich hier zu \u00e4u\u00dfern, was vielleicht in der Sendung untergegangen ist. Wie in der Sendung bereits von mir und meiner Kollegin gesagt (und in den Texten eingeblendet sowie in den Sekund\u00e4rlinks angegeben) ist der Durchschnitt, der von Eltern f\u00fcr ein Kind an einer Privatschule bezahlt wird, im unteren dreistelligen Bereich. Es gibt einige sehr wenige Privatschulen, die sehr hohe Geb\u00fchren verlangen, dies aber vor allem, weil die Schule dann ein Internat ist und f\u00fcr Wohnraum, Rund-um-die-Uhr-Betreuung sowie Verpflegung h\u00f6here Kosten anfallen. Dies trifft nur auf sehr, sehr wenige Schulen zu. \u00dcber ca. 60% alles Privatschulkinder m\u00fcssen nur 100 Euro oder weniger zahlen. Das ist deutlich weniger als ein Kitaplatz kostet und etwa das, was ein Haushalt f\u00fcr laufende Kosten f\u00fcr Internet, Streamingangebote und Co zusammen bezahlt. Dass nun Pirvatschulen als ganzes ein Ort sein soll, an dem Million\u00e4rskinder untereinander bleiben, ist wirklich dem Reich der Mythen zuzordnen. Das gibt es in Deutschland nicht. Die Kosten f\u00fcr Privatschulen sind \u00fcbrigens (nach Grundgesetz) nach Einkommen gestaffelt. Das Einkommen der Eltern darf laut Gesetz keine Zugangsbarriere darstellen, weswegen es auch immer g\u00fcnstigere Angebote f\u00fcr Einkommensschwache Eltern gibt und auch kostenlose Privatschulen sowie Stipendien in denen Geb\u00fchren vollst\u00e4ndig wegfallen.\nIn der Sendung ist mein Zitat, das du wiedergegeben hast, nur verk\u00fcrzt wiedergegeben worden. Deine Konsequenz finde ich etwas weit interpretiert, aber ich habe z.B. einen Fall an einer staatlichen Schule erlebt, wo eine Sch\u00fclerin total unbeteiligt von einem anderen Sch\u00fcler angegriffen wurde, sich den Arm gebrochen hat und davon Folgesch\u00e4den (konnte jahrelang keinen Sport mitmachen) trug. Sie sa\u00df einfach zum falschen Zeitpunkt am falschen Ort. In der Sendung habe ich darauf hingewiesen, dass Eltern in so einer Situation mit gutem Recht nicht das gro\u00dfe Bild im Auge haben und ihre Entscheidungen nicht von sozialer Ausgrenzung abh\u00e4ngig machen, sie wollen in dem Moment akut einfach das beste f\u00fcr ihr Kind und das ist eine Lernumgebung, in der die Tochter in Frieden lernen kann. Solche Situationen kann man deutlich besser nachvollziehen, wenn man in einer solchen Situation Lehrer, Sch\u00fclerin oder Eltern ist. Ein Wechsel an eine andere staatliche Schule kann deutlich komplizierter sein, sich ewig hinziehen und am Ende die Situation eventuell sogar einfach verschlechtern.\n\nHoffe, du kannst meine Position besser verstehen und danke f\u00fcr dein Interesse an dem Thema!", "like_count": 3, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg.9jwrAjR3pav9kR6Qr-wWbQ", "parent": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 das 100\u20ac im Monat wenig ist, ist auch eine sehr privilegierte Sicht auf die Dinge. Und nat\u00fcrlich gibt es von den absoluten Elite Schulen nur wenige, da es prinzipiell auch nur eine kleine, aber daf\u00fcr extrem einflussreiche Elite gibt, die damit ihr Milieu dicht h\u00e4lt. Gerade bei den bildungsfernen Schichten fehlt es an jedem Euro und auch am Wissen und Kapazit\u00e4ten der Eltern sich durch einen Dschungel an m\u00f6glichen Stipendien durch zu k\u00e4mpfen.\nF\u00fcr mich bleibt der Fakt, dass da bewusst ausgesiebt wird. Es werden Millieugrenzen gezogen und das Gegenteil von Inklusion betrieben.\nIch kann das Argument, wenn das eigen Kind Gewalt erfahren hat, auf einer pers\u00f6nlichen Ebene nachvollziehen, aber gesellschaftlich ergibt sich daraus halt genau dieses Problem f\u00fcr die dadurch abgeschobenen Schichten, welches man auch nicht ignorieren darf.\nIch will in diesem Fall nichts unterstellen, aber oft vermischt sich halt dieser Gedanke vom Schutz der eigenen Kinder auch mit rassistischen und klassischen Motiven. Manche wollen ihre Kinder von den \u201eAusl\u00e4ndern und Asi Kindern\u201c fern halten und die Konsequenz daraus ist, dass sich Ghetto Schule bilden.\nIch bin der Meinung das Ziel muss gute Bildung f\u00fcr alle sein und wenn wir Chancengleichheit als Kernargument unserer Leistungsgesellschaft nutzen, ist so ein System der Sonderbehandlungen f\u00fcr privilegierte Kinder nicht sinnvoll.\nAls \u00dcbergangsl\u00f6sung sind Privatschulen vielleicht ok, das staatliche Geld k\u00f6nnte man aber besser in die F\u00f6rderung der Benachteiligten stecken, anstatt den Privilegierten ihre Sonderbehandlung zu sichern.", "like_count": 0, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg.9jwrAjR3pav9kRJHcFXsxv", "parent": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg", "text": "\u00a0@Deutungshoheit\u00a0 100 \u20ac sind ja nur am Schnitt den f\u00fcr Privatschulen gezahlt wird dran. Das er deutlich geringer als erwartet ist, liegt auch daran, dass es kostenlose Privatschulen gibt oder dass Eltern noch weniger zahlen oder sogar gar nichts zahlen. Die allermeisten Eltern zahlen f\u00fcr eine Kita mehr als 100 \u20ac im Monat. Von Elite m\u00f6chte ich da nicht reden. Ich gebe dir Recht, dass eine Paywall eine Paywall ist, auch wenn sie sehr gering ist, aber von 100 \u20ac im Monat kannst du nicht davon reden, dass sich eine kleine Elite den Rest des Volkes fern halten m\u00f6chte. Wie im Video gesagt, liegt die Barriere darin, dass bei einem Privatschulkind Eltern (oder staatliche Betreuer) liegen, die sich um einen Platz bem\u00fchen. Wie viel er kostet ist durch die Staffelung und Subventionierung tats\u00e4chlich zweitrangig.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg.9jwrAjR3pav9kRPHJYbUt7", "parent": "Ugw7FKpuc-tnGnDAbw14AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 da stimme ich zu.", "like_count": 1, "author_id": "UCGYza21Ue46cnsGYXW2jxFQ", "author": "@Deutungshoheit", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-WPruEngifbfolAJ9ooMYouWRIljSLSUdcbFXhpBKLR2w067aQRcH7LDc0zzrTdX9yg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Deutungshoheit", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8kUIN46byl1dcpM54AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir gef\u00e4llt das Format obwohl man schnell erkennt,dass jeder seine Pr\u00e4ferierte Position hat und somit ausreichend gute Argumente und sich bei der anderen Meinung schwer tut gute Argumente zu finden!", "like_count": 6, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJ9qSgvyyuArHRoQZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Lasst den Burak doch gleich moderieren haha XD, der Macht das Gut und hat das n\u00f6tige Selbstbewusstsein \ud83d\ude01", "like_count": 2, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwJ9qSgvyyuArHRoQZ4AaABAg.9jwkuBfiFbC9k6TFJbp6l4", "parent": "UgwJ9qSgvyyuArHRoQZ4AaABAg", "text": "Nee, der hat einfach seine Rolle in der Diskussionsrunde nicht verstanden.", "like_count": 0, "author_id": "UCdKDMah_4IDsA_AhZ7Vsajg", "author": "@Skywalker-fk9bn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hqAXnMkxBzLvMN-xq_9V4wJq-4if2GuelC05d5E_kyjw8BtePGVMXYzLgURs2ECHCwHGEtaJFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Skywalker-fk9bn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist es m\u00f6glich solche Formate ins Fernsehen zu verlagern? Die reine sachliche Diskussion fehlt mir bei Lanz und Co. immer wieder. Hier wird wunderbar demonstriert wie sich verschiedene Menschen differenziert mit einem Thema aus verschieden Perspektiven auseinandersetzen k\u00f6nnen und m\u00fcssen. \n\nVllt. w\u00fcrde das auch \u00e4ltere Menschen z.B. in der Klimadebatte siehe Kohleausstieg ansprechen. Viele vergessen beim Kohleausstieg meistens auch die Menschen die in der Region leben und den damit verbundenen sicheren Arbeitsplatz bzw. ein angemessenes Gehalt.\n\nGerade in Ostdeutschland kommt das viel st\u00e4rker zum Tragen, weil die Lohngef\u00e4lle zum Westen einfach sehr gravierend sind. Zudem gibts ja auch kaum Industrie, die das fair ausgleichen kann.", "like_count": 5, "author_id": "UC70M71aaT_cHBziYYjF_frw", "author": "@felixweist", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knVLGuXwvRjkPXUii1IfM8wYk06-zdjZIJenhZRPV9X4Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixweist", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg.9jwiKKerwzi9kTR3frc-RU", "parent": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg", "text": "Aber warum will man sowas \u00fcberhaupt im Fernsehen haben... ich bin froh, dass es auf Youtube l\u00e4uft und eben nicht im Fernsehen.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg.9jwiKKerwzi9kTYfNa75B-", "parent": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Wie ich bereits geschrieben habe --> du erreichst damit aber nicht die alten Leute. Gerade diese sind meist in ihrer Meinung festgefahren und k\u00f6nnten es gut vertragen mal mit anderen Sichtweisen sachlich konfrontiert zu werden.", "like_count": 0, "author_id": "UC70M71aaT_cHBziYYjF_frw", "author": "@felixweist", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knVLGuXwvRjkPXUii1IfM8wYk06-zdjZIJenhZRPV9X4Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixweist", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg.9jwiKKerwzi9kT_Le__upg", "parent": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg", "text": "\u00a0@felixweist\u00a0 Ja, nur hilft da das Fernsehen leider auch nicht. Dadurch wird sich deren Meinung nicht \u00e4ndern. Die werden das sehen und sich denken \"so what\"", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg.9jwiKKerwzi9kTav3_y55Q", "parent": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Das kann durchaus m\u00f6glich sein. Allerdings wei\u00df man das erst, wenn man es probiert hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC70M71aaT_cHBziYYjF_frw", "author": "@felixweist", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_knVLGuXwvRjkPXUii1IfM8wYk06-zdjZIJenhZRPV9X4Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@felixweist", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg.9jwiKKerwzi9odJLd9bv2X", "parent": "UgxRvqejjbWiTz6y3Xp4AaABAg", "text": "Was war da sachlich?", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRP-swFjn1LwSy6yl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann sich keine Bildung kaufen. Wohl aber den Zugang zu Abschlusspr\u00fcfungen ohne vorher vom System ausgesiebt worden zu sein. Gebildet sein ist aber etwas anderes. Wie die meisten Sch\u00fcler mit einem hohen Schulbildungsabschluss haben die Absolventen einer Privatschule auch nach ein paar Monaten das meiste wieder vergessen. Aber sie haben den Abschluss. Die Gr\u00fcnde beim Staat zu scheitern sind vielf\u00e4ltig. Manche scheitern zu Recht, manche zu Unrecht und Gerechtigkeit ist nur eine geistige Leistung aber kein Naturgesetz. Viel schlimmer ist es, dass wir die n\u00e4chste Generation durch die Dauerdigitaliesierung nachweislich und offenbar absichtlich verdummen.", "like_count": 1, "author_id": "UC_Ow7lMsi_cVVkoyNlQuB_A", "author": "@georgeberl7947", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kebFSWKQ1DVqRLB1xlr5mV4nXEMZLMJBpKDHUsT-s=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@georgeberl7947", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy010b_kkrVkwtY4j94AaABAg", "parent": "root", "text": "Habe Kinder einer \u00f6ffentlichen Schule bei einem technischem Wettbewerb betreut (F1 in der Schule). Beim Wettbewerb waren 90% der Teams von den Privatschulen. Ich war schokiert welche Mittel die Sch\u00fcler zur Verf\u00fcgung hatten  und auch wie professionell die Teams der Privatschulen waren, angefangen von der Technik bis zu den Pr\u00e4sentationsf\u00e4higkeiten. Das war sehr sehr traurig sich anzuschauen.", "like_count": 9, "author_id": "UC_xu8QxI2NUSegxVH4OASTQ", "author": "@shatzmen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLFdGn69OyG_AAkjdNL-eFhq0R_OBcL-0cxAc2hsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shatzmen", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy010b_kkrVkwtY4j94AaABAg.9jw_CkJQZSU9k6RvCkySMa", "parent": "Ugy010b_kkrVkwtY4j94AaABAg", "text": "Warum, weil einige Sch\u00fcler (90% in dem Fall) die besten Chancen hatten, optimal gef\u00f6rdert wurden und sich verwirklichen konnten. Oder nur neid?", "like_count": 0, "author_id": "UCdKDMah_4IDsA_AhZ7Vsajg", "author": "@Skywalker-fk9bn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hqAXnMkxBzLvMN-xq_9V4wJq-4if2GuelC05d5E_kyjw8BtePGVMXYzLgURs2ECHCwHGEtaJFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Skywalker-fk9bn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy010b_kkrVkwtY4j94AaABAg.9jw_CkJQZSU9k6SfS3ubjL", "parent": "Ugy010b_kkrVkwtY4j94AaABAg", "text": "\u00a0@Skywalker-fk9bn\u00a0 \nTraurig, dass man an der \u00f6ffentlichen Schule anscheinend keine gute F\u00f6rderung bekommt. Nat\u00fcrlich bisschen Neid ist auch dabei, sprich wenn ich f\u00fcr mein Kind eine gute Schulbildung m\u00f6chte muss ich mich wohl zwangsl\u00e4ufig an die private Schule wenden.", "like_count": 2, "author_id": "UC_xu8QxI2NUSegxVH4OASTQ", "author": "@shatzmen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mLFdGn69OyG_AAkjdNL-eFhq0R_OBcL-0cxAc2hsY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shatzmen", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxruxaMqF4ev8JTzzl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man muss auch bedenken das auf Privatschulen nicht nur Sch\u00fcler von reichen Eltern sind, es gibt auch viele die vom Jugendamt auf ein Internat geschickt worden sind wegen h\u00e4uslicher Probleme oder weil man auf einer staatlichen Schule nicht klar kommt. Meine Internat besteht nur aus Kindern die einen Antrag auf Jugendhilfe beim Jugendamt eingereicht haben. Mein ehemaliges Internat bestand ca. zur H\u00e4lfte aus Jugendamt Kindern und die andere H\u00e4lfte aus Selbstzahlern", "like_count": 3, "author_id": "UCZk-Li7Zj2zu-FCDfXkVt6A", "author": "@taubenbumser6515", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k36UcO4GPeMOvXY6EAsfKdeE8IiVmYNRFJbigracr1JrA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@taubenbumser6515", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgRvVkxpQ00Wh6jL14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wurde auf einer normalen Schule und auf zwei privaten Schulen gemobbt.", "like_count": 0, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPxv8YxrKWKfbF1sJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vorneweg: Ich mag das Format irgendwie. Es ist mal ein interessanter, neuer Ansatz, um sich auch mal in andere Positionen hineinversetzen zu k\u00f6nnen.\nNun zur Kritik: Ich finde es allerdings wirklich Schade, dass der Schnitt hier so vieles gek\u00fcrzt hat. Teilweise sind die Br\u00fcche wirklich extrem sp\u00fcrbar. Gerade in diesem Format w\u00fcrde ich eine l\u00e4ngere Videodauer besser finden. 17 Minuten sind meiner Meinung nach zu kurz, so wirkt das doch etwas oberfl\u00e4chlich und das wird bei anderen Themen, die kontroverser sind (ich hab gesehen, jemand hat Veganismus vorgeschlagen - gute Idee!), dann sehr wahrscheinlich schwierig, weil einfach zu viel unter den Drehtisch fiele.", "like_count": 3, "author_id": "UCNBkhrmLSWwsi-7wPDxnCdA", "author": "@Hauptstadtpanda", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_Lnm8z0aIg_T0RiLAyn2YxspC2GjRLgGvQDgdAYeDEaR-y28CSoJu_X5qTwUDYiK9uISUPlMKQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hauptstadtpanda", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzPxv8YxrKWKfbF1sJ4AaABAg.9jwLJEBZxwN9jwXIJE9eQl", "parent": "UgzPxv8YxrKWKfbF1sJ4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Dein konstruktives Feedback! Nehmen wir uns zu Herzen. \ud83d\ude4f", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg", "parent": "root", "text": "Lasst mal bitte Waldorf au\u00dfen vor. Das ist eine einzige Mogelpackung und ich pers\u00f6nlich war vor ca. f\u00fcnf Jahren als ich mich schwanger das erste mal mit KiTa- und Schulkonzepten befasst habe ehrlich entsetzt, woher das tats\u00e4chlich kommt und welches Weltbild und Glaubenssystem dahintersteht. Mittlerweile gibt es eine Sendung von B\u00f6hmermann, von Mai Think x und auch einige Podcasts (Hoaxilla bspw. und ganz aktuell gibt es den \u201eWaldorfsalat\u201c - sehr zu empfehlen). Ich war wirklich w\u00fctend und entt\u00e4uscht weil das nichts mit einem legitimen alternativen p\u00e4dagogischen Ansatz zu tun hat! Davon ging ich aber aus, denn genau das wird suggeriert und nach so etwas habe ich gesucht. Wer will nicht das Beste f\u00fcr seine Kinder und gerade wenn man selber in der Schulzeit so seine Probleme hatte, sucht man nach Alternativen. Waldorf ist keine.", "like_count": 2, "author_id": "UCM-VH93iPQtyhQXgF4nZ3Bg", "author": "@phobia1284", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mudJBOukNXf6EwU9s9qkSmrQeXVMInDb6nJZWhI4Ee75BBlCMMDWOLtD2fTJpyUniYrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phobia1284", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg.9jwJsTXtuQw9kTmOos6-YZ", "parent": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg", "text": "Das kannst du ja eigentlich nicht beurteilen, wenn du nur die Meinung anderer dar\u00fcber kennst.\nAnthroposophie spielt \u00fcbrigens im Unterricht der Waldorfschule keine Rolle.", "like_count": 0, "author_id": "UC8zUjHhQETX0qa3thHcVQfg", "author": "@wenckewolak2556", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7UVh0jCXC8UozalE9iIYorONv_hMIQbBAINC84DU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wenckewolak2556", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg.9jwJsTXtuQw9kU3FvWc_hz", "parent": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg", "text": "\u00a0@wenckewolak2556\u00a0 das stimmt ja einfach nicht. Und worin best\u00fcnde denn dann das Besondere/andere am Konzept von Waldorf? Die Rolle der Lehrkr\u00e4fte allein, der Lehrplan - wann die Kinder lesen und schreiben lernen uvm - Das wurzelt alles in den Lehren von Steiner, die reinstes krudes Geschwurbel sind. Keine Ahnung in welchem Verh\u00e4ltnis du zu Waldorf stehst aber offenbar kannst du das weniger beurteilen als ich. Vlt weil du drin steckst oder Personen kennst, die involviert sind. Wenn du an einer bestimmten Schule t\u00e4tig bist oder noch zur Schule gehst - mir geht es nicht darum auf diese einzelne zu zeigen weil es durchaus sein kann, dass es da recht unproblematisch zugeht. Das kann aber auch ganz anders aussehen und wer unbedarft an die Sache ran geht, kann einfach Pech haben und die Kinder denken hinterher sie sind Sanguiniker, stammen aus Atlantis, es ist ihr Schicksal gemobbt zu werden oder wochenlang mit Kinderkrankheiten im Bett zu liegen und Impfen belastet ihr Karma. Es steht eine Weltanschauung und ein Menschenbild dahinter, dass sich in vielen Praktiken und Strukturen wiederfindet, wor\u00fcber man sich aus erster Hand und aus Quellen informieren kann. Ich pers\u00f6nlich m\u00f6chte damit nichts zu tun haben, weil es - und auch das l\u00e4sst sich beobachten - das ganze  bspw. zu kollektiver \u201eImpfskepsis\u201c f\u00fchrt und letztlich auch in Verbindung zu abzulehnenden pseudomedizinischen Ans\u00e4tzen, Esoterik und aktuellem Verschw\u00f6rungsglaube steht. Ich kenne die Berichte und Meinungen von Lehrer*innen und Sch\u00fcler*innen.. auch solche, die sagen alles halb so schlimm. F\u00fcr mich bleibt es unbegreiflich, dass es noch Waldorfeinrichtungen gibt und ich empfehle f\u00fcr die entsprechende Perspektive gerne nochmals den Podcast \u201eWaldorfsalat\u201c.", "like_count": 0, "author_id": "UCM-VH93iPQtyhQXgF4nZ3Bg", "author": "@phobia1284", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mudJBOukNXf6EwU9s9qkSmrQeXVMInDb6nJZWhI4Ee75BBlCMMDWOLtD2fTJpyUniYrg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phobia1284", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg.9jwJsTXtuQw9kU8nCbfRfX", "parent": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg", "text": "Schade, dass du so ein schlechtes Bild \u00fcber die Waldorfschule hast, offenbar ohne jemals direkt involviert gewesen zu sein. Ich bin ausgebildete Waldorflehrerin und als solche mehrere Jahre t\u00e4tig gewesen. Ich bin auch Studienr\u00e4tin. Anthroposophin bin ich nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC8zUjHhQETX0qa3thHcVQfg", "author": "@wenckewolak2556", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7UVh0jCXC8UozalE9iIYorONv_hMIQbBAINC84DU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wenckewolak2556", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg.9jwJsTXtuQw9odJWi7N02t", "parent": "UgxFgP6aqiRyLA7FQD14AaABAg", "text": "Waldorfp\u00e4dagogik ist nur geistiger D\u00fcnnschiss. Ich hatte selber Lehrer, die davon begeistert waren, bei denen hat man nichts gelernt.", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8DWvTQCS8Ea5Smpl4AaABAg", "parent": "root", "text": "An sich eine gute Idee. W\u00fcrde mich auch \u00fcber deutlich kontroverse Themen freuen, habe aber das Gef\u00fchl, dass pro Runde nicht genug Zeit zusammengeschnitten wurde f\u00fcr solche Diskussionen...", "like_count": 5, "author_id": "UCdtynlk53pRaVmqk0r7cw7w", "author": "@SherlockFlips", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/TWn4eDYDt74ZP-YNMqFWgmW6tJnwHRGhrSByDah992S9ktSQruLKSMusEBlhYiEBjBrefoqGjg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SherlockFlips", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8DWvTQCS8Ea5Smpl4AaABAg.9jwJi9OKHel9jwX9ozBVzz", "parent": "Ugw8DWvTQCS8Ea5Smpl4AaABAg", "text": "Danke! Welche Themen w\u00fcrden Dich besonders interessieren?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAoopM3YeCHyNPdb14AaABAg", "parent": "root", "text": "Richtig gutes format und top G\u00e4ste \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f hab vor allem Burak sehr gern zugeh\u00f6rt!", "like_count": 6, "author_id": "UCVrW6qzB-Uc153aRpQSRFow", "author": "@cembozdo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko1bohorF43L7N2__iJfOUyGv9D49vh-by5RaRd0cxtbmO0Gkh_JsO8dPHhC3VE0oMug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cembozdo", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg822NqAIMm2I7g6t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Format hat ein wenig das Problem, dass nicht die eigenen Meinungen vertreten werden.\nSomit wirkt es ein wenig unauthentisch.", "like_count": 1, "author_id": "UCGgilMZVKr1YTMLoGfRmzrg", "author": "@gedankenexport9133", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpWpFoMX-mE7MraTLmuUsbGwqP0U_sqHvGIc_mKgMrog=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gedankenexport9133", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwg822NqAIMm2I7g6t4AaABAg.9jwGRfQG7Pa9jwHzTjJjQE", "parent": "Ugwg822NqAIMm2I7g6t4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Dein Feedback. Du hast recht: Sinn des Formates ist es, sich in andere Meinungen hineinzuversetzen. Die Demaskierung gibt es ja dann trotzdem am Ende. \ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU8SR-80fG8R2h2OJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nur der Hinweis, dass Staatliche Schulen per Gesetz nicjt besser sein d\u00fcrfen als private.\n\nDas w\u00f6rtliche Zitat habe ich nicht, es heht aber in die Richtung \u201ePrivate Schule sind erlaubt, solange die Qualit\u00e4t der Bildung mindestens so gut ist wie die Staatliche Schule\u201c.\n\nPrivatschulen M\u00dcSSEN also MINDESTENS genauso gut sein wie die staatlichen, tendenziell besser.", "like_count": 0, "author_id": "UCS6oqJNS9if-Kmp4ZpHMEMw", "author": "@petermayer2292", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXL5D-ybxY90DDI3AlJgLyqTYNK0-pJe3N2jZbnJM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petermayer2292", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyU8SR-80fG8R2h2OJ4AaABAg.9jwFdvjcjU69jx56INa-P3", "parent": "UgyU8SR-80fG8R2h2OJ4AaABAg", "text": "Nach Artikel 7 des GG: \"Die Genehmigung ist zu erteilen, wenn die privaten Schulen in ihren Lehrzielen und Einrichtungen sowie in der wissenschaftlichen Ausbildung ihrer Lehrkr\u00e4fte nicht hinter den \u00f6ffentlichen Schulen zur\u00fcckstehen [...]\" In der Praxis bedeutet dies, dass die Lehrkr\u00e4fte dieselbe Ausbildung wie an staatlichen Schulen durchlaufen m\u00fcssen (Hinweis: an staatlichen Schulen sind zum Teil auch studentische Hilfskr\u00e4fte und andere Lehrkr\u00e4fte ohne erstes und/oder zweites Staatsexamen aktiv) und sich an die Lehrpl\u00e4ne der L\u00e4nder halten m\u00fcssen.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen sind halt ein mega privilegiertes Ding", "like_count": 1, "author_id": "UCTbXwduAMBXYs8fLgOFcbvA", "author": "@Maralein.03", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2nmY9jnH-R2Ppl3BODsY_xjgsRs9OYDRVDUULsN3l18NbCGkfOchcg5aTQOcuaUPSxb7A61royQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maralein.03", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg.9jwFUpLWCXD9jwPNHhpJMQ", "parent": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg", "text": "N\u00f6. So einfach ist das nicht. Es gibt auch einige private Schulen, die kostenlos sind oder f\u00fcr Menschen mit geringen Einkommen weniger kosten.", "like_count": 0, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg.9jwFUpLWCXD9jwgjo7gqpr", "parent": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg", "text": "\u00a0@c.j.4507\u00a0 eine Privatschule, die komplett kostenlos ist, wird sich wohl kaum finanzieren k\u00f6nnen\ud83e\uddd0", "like_count": 0, "author_id": "UCTbXwduAMBXYs8fLgOFcbvA", "author": "@Maralein.03", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2nmY9jnH-R2Ppl3BODsY_xjgsRs9OYDRVDUULsN3l18NbCGkfOchcg5aTQOcuaUPSxb7A61royQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maralein.03", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg.9jwFUpLWCXD9jx5DiC1c7S", "parent": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg", "text": "\u00a0@Maralein.03\u00a0 Privatschulen werden a) von Tr\u00e4gern finanziert, wie z.B. religi\u00f6sen Einrichtungen, und b) fast alle mehr oder weniger staatlich nach den jeweiligen Landesgesetzen unterst\u00fctzt.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg.9jwFUpLWCXD9jxAI0NbdZ6", "parent": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 ja das ist ja das perverse.\nPrivat Schulen kriegen auch noch immense staatliche Zusch\u00fcsse..\nUnd Schulen die durch religi\u00f6se Tr\u00e4ger getragen werden ist wohl auch kaum eine gute Idee", "like_count": 0, "author_id": "UCTbXwduAMBXYs8fLgOFcbvA", "author": "@Maralein.03", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2nmY9jnH-R2Ppl3BODsY_xjgsRs9OYDRVDUULsN3l18NbCGkfOchcg5aTQOcuaUPSxb7A61royQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maralein.03", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg.9jwFUpLWCXD9jxBLcE6zyq", "parent": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg", "text": "\u00a0@Maralein.03\u00a0 Religion ist nicht f\u00fcr jeden etwas, aber f\u00fcr einige Menschen halt wichtig. Das ist sicherlich eine andere Diskussion, aber grunds\u00e4tzlich finde ich, sollten Menschen die Freiheit haben, ihre Religion frei auszuleben und das auch in der Schule (bin pers\u00f6nlich auch mehr ein Freund davon, Religionsunterricht an staatlichen Schulen durch ein Fach zu ersetzen, indem religi\u00f6se und mythologische Inhalte im Sinne der Allgemeinbildung vermittelt werden). \nWas die Zusch\u00fcsse angeht: Bedenke, dass jeder Sch\u00fcler an einer Privatschule auch ein Sch\u00fcler ist, um den sich der Staat nicht \"k\u00fcmmern\" muss. Insofern unterst\u00fctzt der Staat durch F\u00f6rderung von Privatschulen auch, dass es (leicht) weniger Druck durch gro\u00dfe Sch\u00fclerzahlen an staatlichen Schulen gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg.9jwFUpLWCXD9jxCLKJPdnZ", "parent": "UgyKnODksPFgHtZ7-mR4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 klar soll jede*r seine Religion frei ausleben.\nKein Widerspruch.\nAber an katholischen Schulen keinen vern\u00fcnftigen Aufkl\u00e4rungsunterricht anzubieten;\nHomosexualit\u00e4t zu tabuisieren; oder wie an  amerikanischen Privatschulen sogar die Evolutionslehre anzuzweifeln, hat nix mit der auslebung der eigenen Religion zu tun, sondern ist nur Indoktrination der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler.\nIch selbst war auf einer katholischen Privatschule, und ich w\u00fcrd\u2019s niemanden empfehlen.\nUnd so etwas soll dann auch noch staatlich subventioniert und finanziert werden??", "like_count": 2, "author_id": "UCTbXwduAMBXYs8fLgOFcbvA", "author": "@Maralein.03", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2nmY9jnH-R2Ppl3BODsY_xjgsRs9OYDRVDUULsN3l18NbCGkfOchcg5aTQOcuaUPSxb7A61royQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Maralein.03", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhSEGp_p0rrv39PQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Schulen sind Friedh\u00f6fe der Kreativit\u00e4t. Die Neugier und die Freunde am Entdecken und Gestalten wird den Kindern leider ab der ersten Klasse ausgetrieben :/ \nDabei geht so viel Potential verloren. Stattdessen hei\u00dft es Stillsitzen und gehorchen.\nDer Klimawandel und andere Katastrophen lassen sie langsam den Glauben an eine heile Zukunft verlieren. Was bringen gute Schulnoten, wenn man in Zukunft kein sauberes Wasser und Essen mehr hat?\nIst doch logisch, dass die Kinder das langsam nicht mehr mitmachen und sich zu Systemsprengern entwickeln.", "like_count": 0, "author_id": "UCL2M7QXCda3bLOmcitJyMDg", "author": "@alexanderholitzner8886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7cHN79JLWUfgkmb2NuSzK9GjRXaBiOXlt0WOFZzaRbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexanderholitzner8886", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsWixwYg7Hiv_-l254AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn sich diejenigen, die es sich leisten k\u00f6nnen, aus dem staatlichen Schulsystem rausselektieren hin zu Privatschulen, bleiben die zur\u00fcck, die es sich nicht leisten k\u00f6nnen und erst gar nicht die Wahl haben. Gleichzeitig gilt: Je h\u00f6her der soziale Status, desto h\u00f6her die Wahlbeteiligung bei demokratischen Wahlen. D.h. auf staatlichen Schulen bleiben vor allem Kinder aus Familien zur\u00fcck, die entweder eine geringe Wahlbeteiligung haben oder erst gar nicht wahlberechtigt sind (wie z. B. Migranten). Wenn es dort immer weniger potenzielle W\u00e4hlerschaft gibt, haben politische Parteien auch immer weniger Anreiz, umfangreich in die (staatlichen) Schulen zu investieren. Deshalb Nein zu Privatschulen.", "like_count": 0, "author_id": "UC_LByU7phnK4mCfZqBody1Q", "author": "@RWEceddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAsgIXkUjUvEyxoGuYwWBP09-Vbtd49HqRtjL5G5I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RWEceddy", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGZaKp-3ywg8Ecy5h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles neues Format! \ud83e\udd17", "like_count": 2, "author_id": "UCv_rvgYf_J1DBGq4pJOQNog", "author": "@seniri610", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5ZTaCUpgqNgmrpme3VcSRGagBGZFlt3Ql6yywtL4inC4f2GvMMb55XfXJq0BDpZBhH0Kk8Lb=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seniri610", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxGZaKp-3ywg8Ecy5h4AaABAg.9jwAkWz2qjP9jwCUfPhz4m", "parent": "UgxGZaKp-3ywg8Ecy5h4AaABAg", "text": "Danke Dir! \ud83e\udd17", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDWnvZ0E71hEqpmNB4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u00d6rgs. Direkt nach drei Minuten \"Godwins Law\" erf\u00fcllt: Privatschulen sind gut, weil es bei den Nazis keine gab. Das ist ein sehr schlechter Einstieg, finde ich. Sobald von einer Seite Nazi-Vergleiche kommen, ist normalerweise klar, dass es auf dieser Seite keine wirklich guten Argumente gibt ...", "like_count": 0, "author_id": "UC0Bd6rXGhVGTvuVGs1VwXhg", "author": "@hebalon", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kMdlUfUnwZR14wkFrE3w6XDCo8x2RB4WDY5tCFUbTDiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hebalon", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDWnvZ0E71hEqpmNB4AaABAg.9jw8Y8xFBtc9jx5inxKQYX", "parent": "UgzDWnvZ0E71hEqpmNB4AaABAg", "text": "1949 wurde tats\u00e4chlich bewusst ins Grundgesetz das Recht auf Privatschulen (unter anderem) aufgenommen, da man einer Vereinheitlichung der Bildung von Staatsseite entgegenwirken wollte. Bedenke, dass das dritte Reich damals erst vier Jahre beseitigt war und eine gleichgeschaltete Bildung ohne Alternativen tiefe Spuren hinterlie\u00df.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyt0CWzOOT3mi8j5gt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Schule war privat und auch kostenlos. Dass ist alles so schwarz wei\u00df gedacht", "like_count": 0, "author_id": "UCsQL0grQbzHc8O14AKaT6YA", "author": "@olivero.1877", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nny-VAq5b2TYAeiY7Pc1w8B_CWbIK_6LBbvQYUMJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olivero.1877", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWLcJfyAWch7LQXF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super Formatidee! \ud83d\udc4f Ich finde, wir k\u00f6nnten uns in Diskussionen viel \u00f6fter mal in die Gegenposition versetzen.", "like_count": 10, "author_id": "UCOeMwgpAxNIx2G9h4iXMt1g", "author": "@frili_freitag", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOK7njiYTxS1YRfX5EKEnoWK4MjMMc3SvkrSpZaaQR4aJKoclq-P-2CE9cVqJSgdiQxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frili_freitag", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWLcJfyAWch7LQXF4AaABAg.9jw6vYJcJzB9jw7lllDS7f", "parent": "UgxlWLcJfyAWch7LQXF4AaABAg", "text": "Freut uns, dass es Dir gef\u00e4llt! \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlWLcJfyAWch7LQXF4AaABAg.9jw6vYJcJzB9mlBwKi4T4I", "parent": "UgxlWLcJfyAWch7LQXF4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Dadurch denkt man auch selbst \u00fcber die verschiedenen Positionen nach. Das hilft, wenn man in den Austausch mit andersdenkenden Menschen geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCHPh-hqHgJlguxc78QuNyDQ", "author": "@h.th.4380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFdcoLzB1-zFnhNIp36Dv70JemijVyv3TpeyZg-g4CPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.th.4380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxj3AvIFLeCQUIApAl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube nicht, dass Privatschulen unser Problem sind. Die machen einen eher kleinen Anteil aus und man kann definitiv auch erfolgreich werden, wenn man nicht auf einer Privatschule war. Vielmehr haben wir massive Probleme beim staatlichen Schulsystem. Die fr\u00fche Teilung in die weiterf\u00fchrenden Schulen und die extrem ungleichen Chancen f\u00fcr Kinder aus sozial schw\u00e4cheren Haushalten oder mit Migrationshintergrund. Wir brauchen eine Reform unseres \u00f6ffentlichen Schulsystems", "like_count": 1, "author_id": "UCogMju2mbd69dnnrq9po1GQ", "author": "@tina8247", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tina8247", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJI1RiW30t9JBI1sp4AaABAg", "parent": "root", "text": "7:30 Ja, das stimmt leider, denn die staatlichen Schulen haben garnicht die M\u00f6glichkeiten die Sch\u00fcler intensiv zu betreuen! Es fehlt an Lehrern, die Klassengr\u00f6\u00dfe ist viel zu gro\u00df, die Schulen sind runtergekommen, schlechte Ausstattung und und und!\nF\u00fcr so Pannenminister wie die Flintenuschi, AKK, Ricarda Lang, Lambrecht, Scholz, Habeck und Baerbock ist Kohle da, aber f\u00fcr die Bildung nicht?\nWir verschenken jedes Jahr Milliarden um Milliarden in andere L\u00e4nder. Sogar nach China. Aber f\u00fcr die Bildung ist kein Geld da? Wie dumm ist das bitte?", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw9-FmNe4LTJSmUM3F4AaABAg", "parent": "root", "text": "3:08 FALSCH! Es ist gibt ein Unterschied zwischen vielfaltigen Angeboten von Bildung und erkaufter Bildung!!!\nDiese erkaufte Bildung ist nun mal nicht jedem zug\u00e4nglich, da sie einkommensabh\u00e4ngig ist und deshalb ist dies abzulehnen!", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "parent": "root", "text": "Unbubble und \"aus der Blase rauskommen\"? Guter Witz. XD", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jw8HW6-8gM", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "Was w\u00fcrdest Du Dir hier w\u00fcnschen, um \"aus der Blase rauszukommen\"?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jwBuN60mZW", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ich w\u00fcrde mir in erster Linie w\u00fcnschen, das IHR aus der Blase rauskommt und nicht schon mit der Art und Weise der Fragestellung die Diskussion in eine bestimmte Richtung lenken wollt.\nWeiterhin w\u00fcrde ich mir ein direkten Faktencheck gerade bei 13 Fragen w\u00fcnschen, der auch einschreitet und klar belegt, dass das was die Leute da gerade sagen gelogen ist bzw. das Fakten genau das Gegenteil davon belegen!\nWie z.B. beim Video \u00fcber Body Positivity oder Rassismus im Alltag.\n\nIch w\u00fcrde mir auch w\u00fcnschen, das Unbubble klar Stellung dazu nimmt, das es auch Rassismus gegen wei\u00dfe Menschen gibt.\nKlares Beispiel Sendung \u00fcber Alltagsrassismus, wo eine Frau PoC zu einer wei\u00dfen Frau sagte, das sie nicht zu ihr gehen w\u00fcrde, weil sie wei\u00df ist.\nDamit reduziert sie die Frau nur auf ihr Aussehen und damit diskriminiert sie diese Frau.\n\nBeispiel: \nIst es Rassismus, wenn eine Person PoC nur wegen der Hautfarbe einen Job nicht bekommen / abgelehnt wird?\n\nIst er Rassismus, wenn eine wei\u00dfe Person nur wegen der Hautfarbe einen Job nicht bekommt / abgelehnt wird?\n\nZu diesen Punkten w\u00fcnsche ich mir von EUCH eine klare und direkte Antwort. Ohne Hick Hack hin und her und ohne drum herum Gerede.\nKlare sachliche Antworten.\n\nGenauso w\u00fcnsche ich mir von EUCH, das ihr klarstellt, das es nur 2 Geschlechter bei Menschen gibt! Das ist biologisch belegt!\nAuch Frauen mit einem X0 Chromosomenpaar sind zwar intrasexuell und somit steril und sehen eher m\u00e4nnlich aus, und M\u00e4nner mit einem XXY Chromosomenpaar sind auch intrasexuell und meist steril, sehen aber eher weiblich aus.\nDennoch sind es M\u00e4nner und Frauen.\n\nNicht nur daran erkennt man M\u00e4nner und Frauen. Auch am K\u00f6rperbau / Skelett (Beckenknochen) erkennt man das.\nOder am Hormonhaushalt usw.!\nEs gibt soviele Merkmale die klarstellen, das es nur 2 Geschlechter bei Menschen gibt.\nUnd ich w\u00fcnsche mir, das ihr das klarstellt, denn alles andere w\u00e4re eine L\u00fcge!\n\nEs gibt Variationen innerhalb dieser Geschlechter. Das stellt niemand au\u00dfer Frage. Dennoch sind es M\u00e4nner oder Frauen!\n\nGenauso spielt dabei die Meinung und die Gef\u00fchle keine Rolle.\n\nNur weil man sich als Frau f\u00fchlt, ist man noch lange keine Frau!\nAndersrum genauso!\n\nDamit will ich niemanden seine Gef\u00fchle absprechen. Damit will ich nur unterscheiden zwischen Gef\u00fchle / Meinung und Fakten die man belegen kann!\nGerade Fakten sind wichtig und fallen bei den Sendungen leider immer und immer wieder hinten r\u00fcber und es geht nur noch um irgendwelche Meinungen und Halbwissen.", "like_count": 1, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jwO-vLOzju", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ich wei\u00df, das ihr darauf niemals antworten werdet bzw. Stellung bezieht und wenn ihr das doch t\u00e4tet dann nur mit Spr\u00fcchen wie \"Unsere Stellung zu diesen Themen ist klar\". Mehr kommt dann dazu nicht.\nEs wird keine klare Antwort zu meinen Fragen geben und genau aus diesem Grund bzw. genau deshalb verratet Ihr eure Einstellung ganz klar und offen.", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jwjMg1JAKV", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Kommt da jetzt noch ein Statement? Oder wars das schon wieder?", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jwkEVVrBJu", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u00a0@Scarab324\u00a0 Gibt doch in den \u00d6ffis durchaus regelm\u00e4ssig Berichte \u00fcber rassistisch motivierte Diskriminierungserfahren von als weiss assoziierten Menschleins, zB Gefl\u00fcchtete Ukrainer:innen.", "like_count": 1, "author_id": "UCKAq4TZeTKVGcEarDgD899w", "author": "@98mota89", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myVJz6xCYnMPsfyTLOaDe3Q_iiE9YVnr81Ffumr0r6HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@98mota89", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jwlIAy02Dq", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u00a0@98mota89\u00a0 Dabei geht es immer nur um Ausl\u00e4nderfeindlichkeit, aber nie wirklich um Rassismus gegen wei\u00dfe Menschen! \nUnbubble bietet solchem Rassismus sogar eine B\u00fchne indem eine Frau PoC in einer ihrer Sendungen sagte, das sie nicht zu der Friseurleiterin gehen w\u00fcrde, weil sie wei\u00df sei!\nDas ist klar Rassismus und Unbubble gibt dem auch noch eine Plattform.\nMan stelle sich das mal andersrum vor. Die Person w\u00e4re sofort rausgeschmissen worden.\nWeiterhin weigert sich Unbubble ein klares Statement rauszugeben, das den Rassismus gegen wei\u00dfe Menschen nicht mehr leugnet!\n\nIch als wei\u00dfer hetero Mann wurde fr\u00fcher in der Schule von Migranten auch rassistisch angefeindet. Was meinst du, wie oft das an Schulen passiert? Es wird nur totgeschwiegen, weil man sonst ja ein Nazi und Ausl\u00e4nderhasser sei!\n\nBist du wei\u00df, hetero und ein Mann bist du am Arsch. Du bist f\u00fcr jeden der Fu\u00dfabtreter, darfst nichts mehr sagen und wenn du es machst, bist du sofort Sexist, Rassist oder ein Nazi.\n\nSogar darauf, das es auch M\u00e4nner gibt, die von Frauen vergewaltigt wurden kommt nur die Relativierung \"Ja aber Frauen werden viel h\u00e4ufiger von M\u00e4nnern vergewaltigt\"!\nDamit wird der Frau direkt die Opferrolle und dem Mann die T\u00e4terrolle zugeschrieben!\n\nOder ein Beitrag vom Fr\u00fchst\u00fccksfernsehen von 2019 oder 2020, wo es darum ging, das ein weiblicher Star ein Mann auf einer privaten Party sexuell bel\u00e4stigt und blo\u00dftgestellt haben soll. Was sagt Alina Merkau dazu? \"Ach der wollte das doch bestimmt\" und \"Welcher Mann will das von der denn nicht\"!", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jwoSRCwft5", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Scarab324\u00a0 Ihren social media-Profilen nach identifizieren sich mindestens zwei der drei hier im Video gezeigten Personen als m\u00e4nnlich, ebenfalls zwei als Weiss, alle drei zusammen als heterosexuell.\n\nKannst Du nachvollziehen, dass in diesem Kontext Deine Beobachtung\n\n\"Bist du wei\u00df, hetero und ein Mann bist du am Arsch. Du bist f\u00fcr jeden der Fu\u00dfabtreter, darfst nichts mehr sagen.\"\n\nschwer zu greifen ist?", "like_count": 1, "author_id": "UCKAq4TZeTKVGcEarDgD899w", "author": "@98mota89", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myVJz6xCYnMPsfyTLOaDe3Q_iiE9YVnr81Ffumr0r6HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@98mota89", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jx4IhtTNZ-", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@98mota89\u00a0 Wieso sollte das \"schwer zu greifen\" sein? Worauf wollen Sie hinaus?", "like_count": 0, "author_id": "UC3RypqmPRCIYWvEGrUMryig", "author": "@Scarab324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2spFJmAy9r5Z7gkJ6XshBI9391zJrGfib8rkEDk8DC6M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Scarab324", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg.9jw39JN9Nyq9jx61y0U3WV", "parent": "Ugx9xcAUD9uUClKroq94AaABAg", "text": "\u00a0@98mota89\u00a0 Aus welchem Social-Media-Profil hast du meine Sexualit\u00e4t entnommen?", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZBsbHEvPhmRHlh7Z4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Altenpflegefachkraft \ud83d\ude02\ud83d\ude02 begehrtes Personal. \n\nIch bereue es, dass ich damals die Schule vernachl\u00e4ssigt habe. \nEs gibt keinen Fachkr\u00e4ftemangel, diese sollen einfach nicht ad\u00e4quat bezahlt werden, weswegen die Zahlen schwinden.\n\nMeine Eltern konnten mich nicht richtig f\u00f6rdern, heute bereue ich das, generell die Schule vernachl\u00e4ssigt zu haben. \n\nIch \u00fcbe einen Beruf aus welcher mich erf\u00fcllt. Das war\u2019s auch schon. Wenig Anerkennung, miserables Gehalt, wenig Perspektiven, inclusive k\u00f6rperlichen Verschlei\u00df und ein zerst\u00f6rtes sozialleben.\n\n\n\nDie Gesellschaft ist weniger wichtig, genau zu beobachten, w\u00e4hrend der Pandemie. Singen, klatschen und Lavendel pflanzen. \n\n\nWenn ich meine Zuk\u00fcnftigen Kinder auf ne privat Schule schicken kann, dann wird das so gemacht. \n\nMein Dienst an der Gesellschaft nennt sich steuern. Sonst bin ich zu nichts verpflichtet. \nZumal die Pandemie und das gezwungene Miteinander die Solidarit\u00e4t schwinden l\u00e4sst.", "like_count": 7, "author_id": "UCVJtVoazbmi8W5X3UJCaufw", "author": "@petertreter7932", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luRwj2JF_59LFHvyd_EKN5dLgaEhCs8gvk20JttYA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@petertreter7932", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZBsbHEvPhmRHlh7Z4AaABAg.9jvz16Cq2wS9mlCVOrL0tZ", "parent": "UgxZBsbHEvPhmRHlh7Z4AaABAg", "text": "Ich kann deine Sichtweise total verstehen! Wenn man Freude in seinem Beruf hat, aber die Umst\u00e4nde so mies sind, dass man langfristig ne schlechte Perspektive hat, ist das \u00e4tzend. Ich frage mich, wie viele Menschen erkennen w\u00fcrden, dass diese Berufsfelder eigentlich echt Spa\u00df machen k\u00f6nnten, wenn das Gehalt besser w\u00e4re und sie es erstmal versuchten. Leider kann der normale B\u00fcrger nicht viel mehr tun, als Danke sagen, an jeden von Euch. Trotzdem alles Gute f\u00fcr dich!", "like_count": 0, "author_id": "UCHPh-hqHgJlguxc78QuNyDQ", "author": "@h.th.4380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFdcoLzB1-zFnhNIp36Dv70JemijVyv3TpeyZg-g4CPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.th.4380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFgVLNhyOxUua7sjh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zum Thema Offenheit und Transparenz, wenn Privatschulen genau so w\u00e4ren, h\u00e4tten sie wahrscheinlich den gleichen Standart wie staatliche Schulen.", "like_count": 0, "author_id": "UCuq6PmuVbM2rL7GIStp0kVA", "author": "@davidoconor8471", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ndm262ZBiM6XX4LMxjwPNXcnXc8vEVF8-iR8KvfhI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@davidoconor8471", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFZkkT9x9tnZ3kC_p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich war selbst auf einer Privatschule. Der Grund daf\u00fcr war schlichtweg, dass sie deutlich n\u00e4her dran war, als die \u00f6ffentliche Schule.\nWir hatten ein gel\u00f6schtes Klientel, also nicht einfach nur \u201ereiche Leute\u201c. Im Bildungssystem l\u00e4uft vieles schief, das sehe ich in meiner t\u00e4glichen Arbeit als Lehrerin heute. Privatschulen bieten die M\u00f6glichkeit, ihren eigenen Weg zu finden. Dadurch haben Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler die Chance, sich bezogen auf ihre Interessen an einer Privatschule mit besonderem Bildungsprofil, bilden zu lassen. Schulen, die einen exorbitant hohen Beitrag verlangen, finde ich nicht gut. Aber mal abgesehen davon, gibt es viele Privatschulen, die Probleme der Bildungspolitik aufgreifen und mit ihren M\u00f6glichkeiten abmildern. Der Lehrplan ist f\u00fcr alles Kinder des jeweiligen Bundeslandes ja trotzdem der gleiche. Aus Hatties Studie geht zudem hervor, dass der Erfolg des jeweiligen Kindes nicht so sehr an der Schule h\u00e4ngt, sondern an der jeweiligen Lehrperson. Und auch an Privatschulen gibt es viele engagierte Lehrkr\u00e4fte, sowie jene, die es nicht sind.", "like_count": 6, "author_id": "UCak1Yxbg25bbXUMjGTTGOZg", "author": "@c2417_teacher", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kO4_YFEfK3ODw3QQTSbFjaG5_M3D8IST7z-VXZmnTEh-Aq3hi_OdWLaUpAEE2hmLQIiQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c2417_teacher", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFZkkT9x9tnZ3kC_p4AaABAg.9jvrJAh1SWf9odHZftmMZv", "parent": "UgyFZkkT9x9tnZ3kC_p4AaABAg", "text": "Die Lehrer, die bei der Anstellung in den \u00f6ffentlichen Dienst den k\u00fcrzeren ziehen, gehen an private Schulen...", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unser Schulsystem ist leider absolut veraltet und w\u00fcrde dringend eine komplette Umgestaltung ben\u00f6tigen. Denen die sich f\u00fcr das Thema interessieren, kann ich empfehlen mal einige Videos mit Richard David Precht zu schauen. Er hat schon \u00f6fter Auftritte gehabt, wo er das Schulsystem kritisiert und Vorschl\u00e4ge f\u00fcr m\u00f6gliche \u00c4nderungen genannt hat. Nat\u00fcrlich muss man nicht alles davon gut hei\u00dfen, aber ich fand seine L\u00f6sungsans\u00e4tze gr\u00f6\u00dftenteils doch sehr interessant.", "like_count": 4, "author_id": "UC6zLYCnfA3Gnlx7B0LvyL7w", "author": "@sacrashin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtmY2RsbJi9-9ge80QBzUg9WQsiseeuf62LTnVWf5aOmU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sacrashin", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg.9jvZravgqFm9jwlAklq88s", "parent": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg", "text": "Ist er nicht Rechts und Querdenker Laut B\u00f6hmermann???", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg.9jvZravgqFm9jx2Bt7_qLO", "parent": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Was B\u00f6hmermann \u00fcber ihn sagt, wei\u00df ich nicht, aber er ist ein Philosoph der sich zu vielen Themen, nicht nur Politik, \u00e4u\u00dfert. Man muss, wie gesagt, nicht alle seine Ansichten teilen, aber er trifft den Nagel sehr oft auf den Kopf und vor allem kritisiert er nicht einfach nur, sondern bietet wirklich umsetzbare und sinnvolle L\u00f6sungen an. \nIch w\u00fcrde ihn keiner politischen Richtung eindeutig zuweisen ehrlich gesagt. Ihn als Querdenker zu bezeichnen ist auch sehr weit her geholt. Er ist Philosoph und nat\u00fcrlich denkt er oft out of the box, aber das w\u00fcrde ich nicht als querdenken betiteln.", "like_count": 0, "author_id": "UC6zLYCnfA3Gnlx7B0LvyL7w", "author": "@sacrashin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtmY2RsbJi9-9ge80QBzUg9WQsiseeuf62LTnVWf5aOmU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sacrashin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg.9jvZravgqFm9jx2eC3XDyk", "parent": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg", "text": "\u00a0@sacrashin\u00a0 Out of the Box ist Querdenken!", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg.9jvZravgqFm9jx4SWRI-io", "parent": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg", "text": "\u00a0@cervantesbaptist614\u00a0 Nein, querdenken (zumindest die beleidigende Variante) ist, tats\u00e4chliche Fakten zu ignorieren oder zu hinterfragen und Unwahrheiten als Fakten zu verkaufen, wie wir es oft zu Beginn von Corona gesehen haben. Out of the box bedeutet lediglich \u00fcber den Tellerrand zu schauen. Dabei kann man, wie er es auch tut, trotzdem Faktentreu bleiben.", "like_count": 0, "author_id": "UC6zLYCnfA3Gnlx7B0LvyL7w", "author": "@sacrashin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtmY2RsbJi9-9ge80QBzUg9WQsiseeuf62LTnVWf5aOmU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sacrashin", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg.9jvZravgqFm9odJ5d055Oy", "parent": "UgwAC670TUfyU52YSCx4AaABAg", "text": "Precht ist ein hochintelligenter Mensch und wie bei allen hochintelligenten Menschen kommt da nur wohlgemeinter Bl\u00f6dsinn zum Thema Bildung. Der sollte einfach mal 1/4-Jahr Praktikum an deiner \"normalen\" Schule machen, mal sehen, wie schmallippig dann seine geistigen Erg\u00fcsse ausfallen.\nBei der Bildung haben viele Menschen ihre au\u00dferordentlich \"qualifizierte\" Meinung, es waren ja alle mal in der Schule und sind daher die besseren Lehrer und unbestechliche Bildungsexperten. Wirklich? Mein klappriger Benz wird dieses Jahr 31, den habe ich schon einige Male auf der Hebeb\u00fchne von unten gesehen. Bin ich deshalb Kfz-Meister?\nHast du auch schon geh\u00f6rt, wie intelligente Menschen die Landeshoheiten bei der Bildung beweinen und sich viel besseren Zentralismus vorstellen k\u00f6nnen? So dumm kann man nur daher schw\u00e4tzen, wenn man die Realit\u00e4t nicht kennt!", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRgcH11H0GE0Yop_N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen, die monatliches Geld verlangen, um angenommen zu werden, haben aufgrund dieser Einnahmen oft mehr Geld zur Verf\u00fcgung und k\u00f6nnen dieses viel flexibel und schneller einsetzen oder investieren. H\u00e4ufig flie\u00dft das Geld auch in das Personal. Lehrer*innen werden an Privatschulen teilweise besser bezahlt als an staatlichen Schulen (ungeachtet dessen, das Lehrpersonal grunds\u00e4tzlich zu wenig verdient). Das f\u00fchrt dazu das besonders gute Lehrkr\u00e4fte teilweise lieber an Privatschulen arbeiten und dort auch motivierter sind, ihr Bestes zu geben, weil sie mehr verdienen und vermutlich weniger Belastung erleben (zb kleinere Klassen). Dadurch steigt die Lehrqualit\u00e4t, was zu einem grunds\u00e4tzlichen Gef\u00e4lle zwischen der Bildungsqualit\u00e4t an privaten und staatlichen f\u00fchrt. Das finde ich besonders ungerecht, weil es Klassizismus unterst\u00fctzt. Reiche Eltern -> Privatschule -> bessere Lehre -> besser qualifizierter Abschluss -> bessere Chancen auf dem Arbeitsmarkt oder bei der Studiumsbewerbung. Weniger finanzstarke Familien werden dadurch aktiv kleingehalten. :(", "like_count": 3, "author_id": "UC029oxwMjLauSr1a51VfY3g", "author": "@TheOneAndOnlyUlrike", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRIo2BwqCJFKNo352jEt8862MTbkgY9TQEF9CqUWbuYws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheOneAndOnlyUlrike", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRgcH11H0GE0Yop_N4AaABAg.9jvTi0CnmuB9jx6X2BNwXn", "parent": "UgyRgcH11H0GE0Yop_N4AaABAg", "text": "Lehrer an Privatschulen verdienen fast die Reihe nach weniger als an staatlichen Schulen. Mir ist keine Privatschule bekannt, an der eine Lehrkraft mehr verdient. Privatschulen d\u00fcrfen \u00fcbrigens auch nicht auf Profit orientiert sein, sodass eine Schulleitung durch Gewinn an der Schule verdienen w\u00fcrde. Das eine Behauptung, die leider so durch die Welt geistert. In der Regel gehen Lehrer aus idealistischen Gr\u00fcnden an eine Privatschule, weil sie vom p\u00e4dagogischen Konzept \u00fcberzeugt sind und weil andere Rahmenbedingungen ihnen besser zusagen (bei kleineren Klassen liegst du sicherlich richtig). Lehrern, denen es ums Geld geht, gehen an staatliche Schulen und lassen sich verbeamten (oder werden gar nicht erst Lehrer).", "like_count": 2, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxUQVXIlD5rJOD-pR14AaABAg", "parent": "root", "text": "staatliche schulen XDD klar wenn man unter abschaum sein will dann go for it. privatschule beste leben einfach.", "like_count": 0, "author_id": "UCHJVr8koHQ8P8ICplZYvzlQ", "author": "@hearthstoneislove9475", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muPHFbTvwpuI9AHTqFIKmRnfOJ1p6n8VWL_amiUnWoFw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hearthstoneislove9475", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtZSDugX9b5dYvLGZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ein Schwachsinn! Typisch Links ohne nachdenken sich sofort anti Kapitalismus zu stellen. Wieso sollte ein hart arbeitendes/gut verdienendes Elternteil nicht mehr f\u00fcr seine Kinder ausgeben k\u00f6nnen, um sicher zustellen, dass sie gebildet sind. Nach der Logik m\u00fcsste ja dann auch Nachhilfe verboten werden weil ist ja auch nicht auf einem Level und kann sich auch nicht jeder leisten. Auch sind statistisch gesehen reichere Eltern weniger bei den Kindern, da sie mehr arbeiten. Privatschulen sind meist stundenintensiver und die Eltern welche nicht oft zuhause sind k\u00f6nnen so das Betreuen und Erziehen in \u201efremde\u201c Hand geben.", "like_count": 1, "author_id": "UCIYOawyQgDCjHgfrz5m62qA", "author": "@PVVNEDtv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBSLzj1OF9N1DyNzWvyep5jnvoghVFuSJuqWrYoMY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PVVNEDtv", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtZSDugX9b5dYvLGZ4AaABAg.9jvJ7nyAypI9jvJPJIp5O7", "parent": "UgwtZSDugX9b5dYvLGZ4AaABAg", "text": "Bildung ist eines der wichtigsten Bausteine einer Gesellschaft. Diesen zu beschr\u00e4nke w\u00e4re Fatal.", "like_count": 1, "author_id": "UCIYOawyQgDCjHgfrz5m62qA", "author": "@PVVNEDtv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBSLzj1OF9N1DyNzWvyep5jnvoghVFuSJuqWrYoMY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PVVNEDtv", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIxVfj15UcosGdqWF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Thema 1 \nKlares Nein. Es sollte niemals m\u00f6glich sein Bildung zu kaufen. \nDas Problem ist auch oft das Pay-for-inteligent negative Folgen im Charakter haben kann.\nZudem sollte Bildung f\u00fcr alle im gleichen Ma\u00dfe zug\u00e4nglich sein. Schuld ist oft das Geld welche Schulen nicht besitzen um jedem Sch\u00fcler zu erm\u00f6glichen gleich gut und f\u00fcr sich individuell zu lernen.\nThema 2\nJaein. Es ist schwierig es gibt Kinder die lernen gut in \u00f6ffentlichen Schulen andere hingegen bl\u00fchen eher mit Privaten besser auf.\nHier muss individueller geschaut werden das jedes Kind seinem speziellen Profil nach gef\u00f6dert wird was jedoch wegen Geld und auch Personalmangel kaum bis garnicht m\u00f6glich ist. Privat als auch \u00f6ffentlich und jedes Bundesland m\u00fcssen aber alle den gleichen Stoff lernen nicht wie aktuell das jedes BL ein anderes System hat etc pp:\nThema 3\nJa.Wie in Punkt 2 bereits erkl\u00e4rt bedarf es oft eine individuelleren Betreuung. Vlt w\u00e4re es sinnvoll zwischen beiden Schulsystem auch eine Art \"Tag der offenen T\u00fcr\" einzurichten um sich das jeweils andere System oder auch Mitsch\u00fcler anzusehen bzw auch mehr zu f\u00f6rdern was den sozialen Bereich angeht\n\n\"Unter anderem\" wirkt einfach wie \"13 Fragen\"  nur in klein.. seh kein Mehrwert bei diesem Format", "like_count": 0, "author_id": "UCb0DpgHKP_HpWLi-znmEj0w", "author": "@Goldstar2040-YT", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QCaHqGbI_zOzC_uXCd8RflDTp_2kSodykCYToZ8CYWpPwRFdLgAvOjwRcq_uUSRocS0PxLyKTDo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Goldstar2040-YT", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIxVfj15UcosGdqWF4AaABAg.9jvDKmRY9k49jwOcKrhz2P", "parent": "UgyIxVfj15UcosGdqWF4AaABAg", "text": "Bei privaten Schulen geht es ja aber nicht nur um Bildung sondern auch darum, wie man mit Kindern umgeht. Menschen haben unterschiedliche Vorstellungen davon, wie man mit Kindern umgeht und was Kinder selbst entscheiden d\u00fcrfen. \nDarum sind freie Schulen meist privat.", "like_count": 0, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyIxVfj15UcosGdqWF4AaABAg.9jvDKmRY9k49k-MhmR05SC", "parent": "UgyIxVfj15UcosGdqWF4AaABAg", "text": "\u00a0@c.j.4507\u00a0 wie man mit anderen kindern umgeht hat jede schule auf ihren plan, das ist nicht den privatschulen vorgezogen", "like_count": 0, "author_id": "UCb0DpgHKP_HpWLi-znmEj0w", "author": "@Goldstar2040-YT", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QCaHqGbI_zOzC_uXCd8RflDTp_2kSodykCYToZ8CYWpPwRFdLgAvOjwRcq_uUSRocS0PxLyKTDo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Goldstar2040-YT", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzg_wJDGp2ODUQHlQN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Weirdes Format. Bzw. schlecht umgesetzt.", "like_count": 1, "author_id": "UC-pQYEJf-fqx_Z0nMmxC4MQ", "author": "@monroseroro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWBkhs3XZcENi1MSPCdcXzpUjnMm2sZJbVobSifX-nvmmNb8bXfpOmj_RTnLGbL03qbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@monroseroro", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzg_wJDGp2ODUQHlQN4AaABAg.9jvBPTXFwwv9jw8Q1ybD8H", "parent": "Ugzg_wJDGp2ODUQHlQN4AaABAg", "text": "Was h\u00e4ttest Du Dir anders gew\u00fcnscht? \ud83d\ude42", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBC5JDPwM2lbOkGwF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Geiloooo ein neues undurchdachtes schei\u00dfformat", "like_count": 0, "author_id": "UCEnRTN7SFhG0fwEPsba7LUQ", "author": "@nelu2371", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lM6K32JvbPczv6MzdrPzUlIJVmYNU-ACTsP_fu4BkhTY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nelu2371", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzkDfWG0UYn4TIFrV94AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen: \"Ich bin ein klarer Gegner der Privatschulen.\"\nSie sind eine fundamental Schlechte Sache, um Chancengleichheit zu erm\u00f6glichen und sie sorgen f\u00fcr die Trennung der Kinder untereinander, da beginnt schon eine Form von Entkoppelung vom eigenen Umfeld.\nIch bin auch gegen F\u00f6rderschulen, da sie auf einer anderen Ebene, \u00e4hnliche Probleme mit sich bringen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB-goagoCaZbdJjb54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ohne das Format gerade gesehen zu haben, nach 1 Minute und 10 Sekunden sage ich. ICH BIN FAN dessen.\nDas ist das was ich in mir selbst mache.\n\nIch diskutiere mit mir selbst und nehme zum Beispiel die Position von Lindner, Merz, Baerbock, Habeck, Scholz, Weidel, H\u00f6cke, Bartsch, Wagenknecht ein und argumentiere f\u00fcr mich selbst deren Positionen. Mache ich auch bei Menschen die jetzt keine Politiker sind.", "like_count": 1, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB-goagoCaZbdJjb54AaABAg.9jv4K_Tt-6K9jw85r_sGrV", "parent": "UgwB-goagoCaZbdJjb54AaABAg", "text": "Danke! Und spannend, dass Du unser Format quasi schon in Deinem Alltag lebst \ud83d\ude01", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB-goagoCaZbdJjb54AaABAg.9jv4K_Tt-6K9jwAW2JbCnQ", "parent": "UgwB-goagoCaZbdJjb54AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Ich bin zum Beispiel Sozialist, aber ich habe nichts gegen Reiche und sehe sie nicht als B\u00f6se an, aber nat\u00fcrlich nutzen sie ihre Macht aus, um f\u00fcr ihre eigenen Interessen diese zu nutzen, wobei auch klar zu sagen ist, dass dies FAST JEDER machen w\u00fcrde. Auch gibt es Unternehmen die sollten staatlich zwar sein, aber auch welche die sollten genossenschaftlich sein und es gibt Unternehmen die sollten Privat sein. All das h\u00e4ngt von verschiedenen Bedingungen ab.\nIch brauche kein genossenschaftliches oder staatliches McDonalds oder ein Restaurant muss das auch nicht sein, all die sollten privat sein. Genossenschaftlich sollte da doch eher sowas sein wie Wohnungen. \nEs gibt Dinge die m\u00fcssen marktwirtschaftlich gel\u00f6st werden, es gibt Dinge die muss der Staat planen und Dinge die der Staat in einem Staatskapitalistischen Sinne regelt. \nEs gibt Steuern die rauf m\u00fcssen, Steuern die runter m\u00fcssen, Steuern die eingef\u00fchrt werden m\u00fcssen, Steuern die abgeschafft werden m\u00fcssen, gleiches gilt auch f\u00fcr Subventionen.\nDas Ganze ist eben sehr sehr komplex.", "like_count": 0, "author_id": "UCRjctqgXVjN3LpxZccaqCXw", "author": "@ManuelFalke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l97jWiEPyah5fFsg2U7Az5O86CHMRLmgj6TXYWhjeFWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ManuelFalke", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx35oUi0nA6dWF5UTJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "14:50 - War die Ausf\u00fchrung von Niklas anschlie\u00dfend so schwach oder kam da nichts mehr?\nIch h\u00e4tte die Ausf\u00fchrung gerne einmal von ihm weiter ausgef\u00fchrt geh\u00f6rt.\n\nIrgendwie bekam ich den Eindruck, dass er allgemein doch noch st\u00e4rker auf 'Ja' steht und andere Gr\u00fcnde h\u00e4tte, zu denen er in dem Kreis dann nicht mehr stehen wollte/konnte.\n\nDie zerst\u00fcckelten Ausf\u00fchrungen und generell sein eher geringer Redeanteil f\u00fchrt bei mir zu diesem Eindruck.\n\nWar es zu langatmig oder ist das Format zwanghaft auf ~17 Minuten zu beschr\u00e4nken?", "like_count": 2, "author_id": "UC_uJ7slavy77rFiyjbkN8cg", "author": "@cidar4750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_pFMpmmTPaF-FrcKH0WyLdbFru60WnIWX7LXbz3k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cidar4750", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx35oUi0nA6dWF5UTJ4AaABAg.9jutyicsfeP9jx81tc4B8T", "parent": "Ugx35oUi0nA6dWF5UTJ4AaABAg", "text": "Hey, ich \u00e4u\u00dfere mich hier mal (ja, ich bin der Niklas aus der Sendung). Mache es hier gerne noch einmal f\u00fcr dich etwas ausf\u00fchrlicher (und ja, es wurde etwas geschnitten, aber da w\u00fcrde ich jetzt nur sendungsdramaturgische Gr\u00fcnde hinter sehen, nicht dass man bewusst einen Teil meiner Meinung nicht senden wollte):\nIch halte die Privatschulen f\u00fcr eine sehr gute und wichtige Erg\u00e4nzung des staatlichen Schulsystems. Was in der Sendung nicht genannt wurde ist z.B. dass Privatschulen ethnischen Minderheiten erm\u00f6glichen, zweisprachige Schulen zu gr\u00fcnden. Ich bin beispielweise in einem Teil Deutschlands aufgewachsen in dem jede gr\u00f6\u00dfere Stadt eine private d\u00e4nische Schule f\u00fcr die d\u00e4nische Minderheit hat. An staatlichen Schulen im vollen Umfang D\u00e4nischunterricht anzubieten ist genauso wenig m\u00f6glich wie ein solches Angebot einfach zu verbieten. \u00c4hnlich h\u00e4lt es sich mit konfessionsgebundenen Schulen: einige Familien m\u00f6chten einen st\u00e4rkeren religi\u00f6sen Anteil im Schulleben und entscheiden sich daher f\u00fcr eine konfessionsgebundene Schule, w\u00e4hrend das religi\u00f6se Leben je nach Bundesland eine eher schw\u00e4chere (oder gar keine) Rolle einnimmt.\n.\nEin Fakt, den Burak in der Sendung r\u00fcbergebracht hat und es leider nicht in die Sendung geschafft hat (ebenso wie meinen best\u00e4rkenden Kommentar) war, dass viele Familien gar nicht wissen, dass es auch Privatschulen gibt, die eine sehr geringe Zugangsbarriere haben. Wie hier bereits an anderer Stelle erw\u00e4hnt sind viele Privatschulen kostenlos oder sehr g\u00fcnstig und auch f\u00fcr einkommensschwache Familien erschwinglich. Problem ist mehr, dass manche Familien diese Angebote gar nicht erreichen, weil sie schlicht und einfach nicht wissen, dass es sie gibt. Das finde ich sehr schade.\nIch selbst finde wichtig, dass Privatschulen keine gesellschaftliche Selektion und Abgrenzung f\u00f6rdern sollten, das Angebot sollte deutlich mehr in die Breite gehen. Eine Blasenbildung gibt es aber auch an staatlichen Schulen. Ein Gymnasium ist eine andere Blase als eine Hauptschule, aber selbst wenn das Dreigliedrige Schulsystem komplett durch eine einzige Schule f\u00fcr alle ersetzt w\u00fcrde, w\u00fcrde je nach Standort der Schule es weiterhin Brennpunktschulen geben und eine soziale Selektion z.B. durch Land gegen Stadt, reicher gegen armer Stadtteil und so weiter gehen. Das l\u00e4sst sich vollst\u00e4ndig vermutlich nie vermeiden.\n.\nIn der Sendung sage ich einmal (und das tats\u00e4chlich aus der nach Regeln der Sendung aus der eigentlichen Gegenposition), dass all diese Bed\u00fcrfnisse: alternative Unterrichtsmethoden, zweisprachiger Unterricht nach Minderheitensprachen, Konfessionsverbundenheit, etc. theoretisch auch komplett vom Staat und kostenlos gew\u00e4hrleistet werden k\u00f6nnten, sofern das Bildungssystem aufwacht.\n.\nAus diesem Grund hatte ich am Ende Ja mit leichter Tendenz zum Jein geantwortet (und wollte mich auch zu den anderen setzen, weil sie so sympathisch waren ;) ). Hoffe, ich konnte mich verst\u00e4ndlich ausdr\u00fccken. :)", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz05j1fzq6YGvXiHMl4AaABAg", "parent": "root", "text": "So ein Schwachsinn wie konfessionelle und Waldorfschulen sollte grunds\u00e4tzlich verboten werden. Wie kann man sowas auch noch als Argument F\u00dcR \"alternative\" Schulformen nennen?", "like_count": 0, "author_id": "UCGcPOr8am7NU4Knquwu08kA", "author": "@haraldvonhinten8921", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mKiyhlJqr-gIfWdeeJjbT11DrCdRtlFc1Bh9ugm1H9dA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@haraldvonhinten8921", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwTBsAyb8LedzPRQOV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist doch vollkommen egal ob \u00f6ffentlich oder privat. Was passiert denn nach der Schule bzw. nach dem Ende der Ausbildung? \nMan muss arbeiten, ganz normal 9 to 5, jeden Tag den selben Mist, gefangen im Hamsterrad und todungl\u00fccklich . Und am  am 01. gibt es daf\u00fcr die Summe x aufs Konto. Dann ist es doch vollkommen egal ob man auf einer staatlichen oder einer privaten Schule war.  Schei\u00df Berufsleben, man ist das deprimierend.", "like_count": 1, "author_id": "UC3uvu8RJCVopWsvDe5GKMyw", "author": "@sfi798", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kX-TqhVct615XcunPGSTa9x15VJpZAgjOcMi3XbJM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sfi798", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWqQlQtCenD-iORsh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwei meiner alten Freunde wurden, als gar nichts mehr lief, auf Privatschulen geschickt. Die Kosten \u00fcbernimmt in H\u00e4rtef\u00e4llen auch das Jugendamt. Es war nicht leicht f\u00fcr sie, aus ihrem Umfeld rausgel\u00f6st zu werden und eine Schule f\u00fcr eher wohlhabendes Klientel zu besuchen. Aber letztendlich haben sie so ihren Schulabschluss geschafft. An einer staatlichen Schule fehlten daf\u00fcr einfach die Mittel und die n\u00f6tige Betreuung.\nF\u00fcr den Gro\u00dfteil mag das nicht zutreffen, aber es gibt tats\u00e4chlich einige Menschen, f\u00fcr die die Privatschule kein elit\u00e4rer Schutzraum, sondern die letzte Hoffnung ist.", "like_count": 11, "author_id": "UCOsBvgUwi9tJx0I51dpuVfg", "author": "@alanniiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY1FVOp8s0rZUpzX2EoVHjO8N3a6kjqTU0rR3x7GNM7Ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alanniiii", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlKYDxndFu8TZkc7t4AaABAg", "parent": "root", "text": "Endlich das Kliesche von Waldorfschulen aufdecken! \nWir k\u00f6nnen mehr als tanzen \ud83e\udd23 kann ich eben nicht \ud83e\udee3\ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCh8Cf9ZigNmCJjlcG-kC74A", "author": "@marlon0085", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/j75rwZMHQh13MWV0gF1eb8P1LjZKvfAxEjDn_T_Q7ad_AbAyhNLIh9mSAD0c3SWeHPOHR5dEqBw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marlon0085", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeQisswqGLPmIfhF54AaABAg", "parent": "root", "text": "Obergeiles Format von einem intellektuellem Standpunkt betrachtet", "like_count": 3, "author_id": "UCEyNXYAyEZ4WGIkiQurQqrA", "author": "@fantuswitt9063", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nQSHRyTPgLaXd06ML88GMHcnxG-l7lBxH2J7YN8h0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fantuswitt9063", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeQisswqGLPmIfhF54AaABAg.9jup2J8NgbC9jw89Iq3ryQ", "parent": "UgxeQisswqGLPmIfhF54AaABAg", "text": "Danke, das freut uns!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxeQisswqGLPmIfhF54AaABAg.9jup2J8NgbC9kTmxE5hREM", "parent": "UgxeQisswqGLPmIfhF54AaABAg", "text": "Naja... intellektuell ist das nun nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC8zUjHhQETX0qa3thHcVQfg", "author": "@wenckewolak2556", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k7UVh0jCXC8UozalE9iIYorONv_hMIQbBAINC84DU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wenckewolak2556", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx6c_uBBZTTTr8lm454AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie schei\u00dfe ins unser Bildungssystem m\u00fcsste es hei\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCS8amQ4J9xjKnMYDLjcQp1g", "author": "@lydiat.721", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nySRL0OTIMRpzX4kkxA3Z_0DsWQMvJnoVKUwWgoB5Jdg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lydiat.721", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxQaRogU-fQNHitcg54AaABAg", "parent": "root", "text": "Unser Staat spart die Schulen kaputt. Kein Wunder, dass mehr und mehr ihr Kind lieber auf eine Privatschule geben wollen. Was mir aufgefallen ist, ist besonders der immer h\u00f6here Ausl\u00e4nderanteil in gewissen Brennpunktvierteln. Da ist mal als Deutscher ein Au\u00dfenseiter. Ich pers\u00f6nlich w\u00fcrde mein Kind nicht guten Gewissens auf eine solche Schule geben k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCLU3MEWqBAMRuJmWmhWcoog", "author": "@AZzalor6632", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUjQTN6QhkiLUzMwnvRMQwhK9b3X0RyaCS8XOx3wA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AZzalor6632", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann sein, dass diese Meinung sehr selten ist in Deutschland, aber mir hat ein bisschen die Position gefehlt, dass alle Schulen privat sein sollten. Da h\u00e4tte es wahrscheinlich nochmal andere Argumente gegeben.\nMan merkt halt, dass die Interessen des Staates hier mitspielen.", "like_count": 3, "author_id": "UC80RJzjpK46VRH5ST1t_WkA", "author": "@antoniusnies-komponistpian2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dZFf9bKVmfNCQHv_YK5AgTaU7hqb7LTOGIfq7ZbbziZ7LWm0-4vPUYu0IhzFTiy3k4HoniRqUZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antoniusnies-komponistpian2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49jupANhc-41", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "Wie soll denn jemand, der kaum die Miete Zahlen kann am Monatsende, nochmal 300\u20ac f\u00fcr sein Kind blechen k\u00f6nnen, nur damit es zu Schule kann? Absolut unrealistisch. Oder soll der Staat das dann \u00fcbernehmen? Wenn ja: was w\u00e4re der effektive Unterschied zu \u00f6ffentlichen Schulen?", "like_count": 2, "author_id": "UCYEazmECdhn1RayRkTM-GEQ", "author": "@johannmeier6707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannmeier6707", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49juwB-KOhP6", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "\u00a0@johannmeier6707\u00a0 Steuern runter", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49juwG-J_anP", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "\u00a0@johannmeier6707\u00a0 \ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49juyU9r68SL", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 \"Steuern runter\" ist auch immer das Totschlagargument. Dann w\u00fcrden die Firmen einfach nach und nach das Brutto senken, so dass dir Netto genausoviel bleibt. Dann hat am Ende keiner was gewonnen, nur der Staat (und damit auch du) verloren.", "like_count": 0, "author_id": "UCYEazmECdhn1RayRkTM-GEQ", "author": "@johannmeier6707", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@johannmeier6707", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49juzD2AVCg5", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "\u00a0@johannmeier6707\u00a0 Der Staat k\u00f6nnte beispielsweise ein BGE zahlen auf einem Niveau, das es erm\u00f6glicht, dass sich jeder den Gang auf eine einfache private Schule leisten kann. Sie m\u00fcssen ja nicht so elit\u00e4r sein wie die heutigen Privatschulen. Sie w\u00e4ren aber deutlich freier und flexibler darin, was sie unterrichten, und w\u00e4ren durch den Wettbewerb gezwungen, effizient zu arbeiten und z.B. schlechte Lehrer zu entlassen.\n\nIch denke schon, dass \u00f6ffentliche Schulen notwendig sind, aber das \u00f6ffentliche Schulsystem ist aktuell so festgefahren, dass es soweit in Frage gestellt werden sollte, dass die Politik die Notwendigkeit sieht, es radikal zu \u00fcberarbeiten. Es muss deutlich flexibler werden.", "like_count": 1, "author_id": "UC80RJzjpK46VRH5ST1t_WkA", "author": "@antoniusnies-komponistpian2172", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/dZFf9bKVmfNCQHv_YK5AgTaU7hqb7LTOGIfq7ZbbziZ7LWm0-4vPUYu0IhzFTiy3k4HoniRqUZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antoniusnies-komponistpian2172", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49jv4cTWV4by", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "\u00a0@johannmeier6707\u00a0 Geh\u00e4lter entstehen nicht willk\u00fcrlich, sondern nach Wert, der in das Unternehmen/den Markt eingebracht wird. Wenn das eine Unternehmen weniger zahlt, zahlt ein anderes mehr und bekommt die Fachkr\u00e4fte. Ja, so funktioniert Wettbewerb am Markt - etwas wovon die lieben Sozis nichts h\u00f6ren wollen.\n\nDas ist eine Hypothese, die also vollkommen aus der Luft gegriffen ist. Sry.", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49jv4ngdbt4s", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "\u00a0@antoniusnies-komponistpian2172\u00a0 ich halte grunds\u00e4tzlich nichts von diesem sozialistischen Gedanken, du hast es aber gut auf den Punkt gebracht - gef\u00e4llt mir!", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg.9juoKYSr0Q49jxBwrYWx6F", "parent": "Ugx5eNdM9AYoxJXBrGR4AaABAg", "text": "\u00a0@johannmeier6707\u00a0 Der Unterscheid ist die freie Schulwahl und die M\u00f6glichkeit f\u00fcr viele verscheidene Schulkonzepte parallel zueinander zu bestehen, aka Konkurrenz. Die Kostenfrage ist irrelevant da staatliche Schulen auch Geld kosten, es spielt f\u00fcr das Schulkind und dessen Familie keine Rolle welche Schule letztendlich die X Euro bekommt.", "like_count": 1, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist der Sinn dieser Diskussion? Soll man jetzt Menschen verbieten auf eine Privatschule zu gehen, nur weil die Bildung dort potentiell besser ist? Der n\u00e4chste Schritt ist dann das Verbot teure Autos zu verkaufen ,nur weil die sich auch nicht jeder leisten kann.", "like_count": 4, "author_id": "UCRTtWehGnxMCcmocyP_AkUA", "author": "@louis5176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kS_dJPQlD_SU0w28YTjZpif_HF6tN8FgZfiVdBiv4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@louis5176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg.9jungbN4mMD9juqAQHUADx", "parent": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg", "text": "Die Abschaffung von Schultoilleten, weil nicht jede eine hat", "like_count": 3, "author_id": "UCkKyr8dhvRvKEsLpcqj-kTg", "author": "@susanepunkel6987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfZ550TiaJAyQZ79MScV7ILme47TwcGqUt0wt0vzE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@susanepunkel6987", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg.9jungbN4mMD9juwdUdIBzw", "parent": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg", "text": "Sozialismusgedanke. Allen soll es gleich schlecht gehen\ud83e\udd23\ud83e\udd26\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 3, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg.9jungbN4mMD9juzoTqpZT8", "parent": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 Hauptsache alle sind gleich,\n egal wie", "like_count": 2, "author_id": "UCRTtWehGnxMCcmocyP_AkUA", "author": "@louis5176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kS_dJPQlD_SU0w28YTjZpif_HF6tN8FgZfiVdBiv4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@louis5176", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg.9jungbN4mMD9jv4KOXh39u", "parent": "Ugytx5YjqWuONF9zqrx4AaABAg", "text": "\u00a0@louis5176\u00a0 ich kann\u2019s nicht verstehen. Ein Grund, warum raus aus DE", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab eigentlich nichts gegen private schulen, ich hab nur etwas dagegen dass der staat den privaten schulen geld gibt. Wenn sie sich schon von den staatlichen schulen trennen m\u00f6chten, dann sollen sie das auch ohne die gelder des staates machen. \n\nIch h\u00e4tte es aber auch ganz gerne wenn der staat mehrere formen von schulen anbieten w\u00fcrde, z.B. das konzept eines internats f\u00fcr problem kinder.\n\nEbenfalls h\u00e4tte ich es lieber wenn wir gesamtschulen h\u00e4tten, statt zwischen hauptschule, realschule und gymnasium zu trennen. Dabei k\u00f6nnte man auch noch das klassen konzept \u00fcberarbeiten und statt alle in dieselbe klasse zu schicken, die sch\u00fcler lieber in bestimmte fachspezifische klassenstufen schicken. Statt das alle in der 5ten auf dem selben niveau englisch lernen, sollte man die f\u00e4cher je nach schwierigkeit trennen und nach der f\u00e4higkeit bestimmen wohin der sch\u00fcler rein soll. \nIn diesem sinne k\u00f6nnte jemand der in der 5ten fl\u00fcssig englisch spricht mit anderen aus der 8ten klasse englisch lernen, w\u00e4hrend er aber bei mathe immernoch auf 5 kl\u00e4ssler niveau bleibt.\n\nBei diesem konzept w\u00fcrde es auch keine sch\u00fcler mehr geben die das komplette schuljahr wiederholen m\u00fcssen, sie w\u00fcrden dann nur die f\u00e4cher in der gewissen schwierigkeitsstufe wiederholen, jedoch bei den anderen f\u00e4chern wie gewohnt weiter machen. Beim abschlusszeugnis w\u00fcrde dann nicht einfach nur das fach stehen, sondern auch die schwierigkeitsstufe. Mathe auf dem niveau der 13ten klasse w\u00e4re dann ggf. mathe 13. Dieses konzept w\u00fcrde die kinder nicht sofort 1 jahr zur\u00fcck werfen, es kann ja sein dass sie nicht vor haben in einem beruf zu arbeiten welches mathe auf niveau der 13ten klasse erfordert, sondern eher mathe auf niveau der 10ten klasse.\n\nIch selber war in der 5ten meinen klassenkameraden in mathe weit voraus. Ich war deswegen in mathe immer gelangweilt, hab im unterricht nie aufgepasst (meist bl\u00f6dsinn gemacht), habe auch nie f\u00fcr mathe gelernt und komplett das interesse daran verloren. In der 7ten klasse war ich in mathe dann nicht mehr ein 1er sch\u00fcler sondern ein 5er sch\u00fcler, weil ich es nicht gewohnt war f\u00fcr mathe zu lernen, geschweige denn im unterricht dabei aufzupassen. \nIch durfte damals dann auch sch\u00f6n das ganze jahr wiederholen, denn eine 5 in mathe konnte man nur mit einer 2 in englisch oder deutsch ausgleichen, da war es egal dass ich den nebenf\u00e4cher nur 2er und 1er hatte. Die einzige note die sich im n\u00e4chsten jahr verbessert hat, war dann meine mathe note, alle anderen noten sind quasi gleich geblieben. Ein weiteres jahr sp\u00e4ter war mein durchschnitt deutlich schlechter, weil ich einfach 1 ganzes jahr in so ziemlich keinem fach auser mathe gelernt habe.", "like_count": 1, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9juwSUaPYF7", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "Damit Assis Menschen mit hohen Ambitionen beeinflussen? Nein danke", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jv4cw1J8li", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 die meisten drogenabh\u00e4ngigen gab es bei uns auf dem gymnasium, also zu behaupten nur assis h\u00e4tten einen schlechten einfluss auf andere ist ohne belege einfach nur dumm.", "like_count": 0, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jv5WuUvAB4", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "\u00a0@RealTaIk\u00a0 ist ein wenig \u00fcberspitzt, da hast du recht. Die Probleme liegen bestimmt auch woanders, da hast du auch recht. Alles in allem geht es um Bildung und Ambition - Ich halte grunds\u00e4tzlich nicht viel von diesem Konzept, wenn ich aber sehe was f\u00fcr Leute auf der Hauptschule waren und ich mir vorstelle, wie ich mit solchen Menschen auf einer Schule w\u00e4re\u2026 nein danke. Niemandem mit Ambitionen m\u00f6chte ich das zumuten\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jv5m36fX_2", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "\u00a0@RealTaIk\u00a0 Um es konkret zu machen von welchem Klientel ich spreche: Gewalt\u00e4tige Ausl\u00e4nderkinder, Assis und Drogenabh\u00e4ngige und leider geistig benachteiligte - nat\u00fcrlich gab es auch paar, die einfach kein Bock auf das Schulsystem hatten. Ich war auch so einer, aber auf einer anderen Schulform", "like_count": 1, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jv7APxuIPt", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 ich wei\u00df genau wovon du sprichst, kinder die in einem rassistischen haushalt leben.", "like_count": 0, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jv7nhFJrCF", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "\u00a0@RealTaIk\u00a0 vielleicht - willst du auf etwas bestimmtes raus?", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jx8iozIzrN", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "Habe an einer Privatschule gearbeitet, die genau dieses Konzept von leistungsdifferenzierten Unterricht umgesetzt hat, also Kinder kommen in jedem Fach in ein anderes Niveau und dabei werden auch Altersgrenzen aufgegriffen (ja, ein in Mathe guter F\u00fcnftkl\u00e4ssler kann dann auch z.B. bei zwei Jahre \u00e4lteren Sch\u00fclern mitlernen). Und daf\u00fcr bin ich dankbar, dass es Privatschulen gibt (in der Sendung verwende ich das Wort \"Spielwiese\"), weil solche Konzepte in kleineren Bedingungen erst einmal ausprobiert k\u00f6nnen, bevor sie sich vielleicht in der Masse durchsetzen.", "like_count": 2, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jzBvp1zciS", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 w\u00e4re sch\u00f6n wenn der staat erfolgreiche konzepte aus privat schulen ebenfalls f\u00fcr staatliche schulen umsetzen w\u00fcrde. Dann w\u00fcrde f\u00fcr mich die staatliche unterst\u00fctzung der privat schulen deutlich mehr sinn machen.", "like_count": 2, "author_id": "UCbFX9GRWWWijkS1gpiV8vZw", "author": "@RealTaIk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lz66UzZBGB8VVlluETxXrsm2fkWC_ZSfvz6U91hWKK3g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RealTaIk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg.9jums8J62AH9jzDfWwPZ4e", "parent": "UgyzPaoTbjty1rlriSt4AaABAg", "text": "\u00a0@RealTaIk\u00a0 Im kleinen Rahmen passiert das ja. Eine Szene, die es nicht in die Sendung geschafft hatte, war meine Anekdote, dass ich auf der staatlichen Schule im Bewerbungsgespr\u00e4ch punkten konnte, weil ich Erfahrung an einer progressiven Schule hatte.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDWBRlhC8EAus7mFt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kann euch sagen, was ich von Privatschulen halte: Ich bin Grundschullehrerin und im Referendariat hatten wir zwei Personen, die absolut nicht in den Schuldienst geh\u00f6ren. Unsere Studienseminarleitung hat zum Gl\u00fcck fr\u00fch genug interveniert, dass diese Personen nicht den Vorbereitungsdienst durchbekommen. Damit meine ich nicht nur grottenschlechten Unterricht, bei dem s\u00e4mtliche Grundlagen gefehlt haben, sondern auch \u00fcbelste Aufsichtspflichverletzungen und Verhalten gegen\u00fcber den Kindern, welches mehr als grenzwertig war. Das Referendariat geht in RLP 1 1/2 Jahre, nach einem Jahr hat man erst die Anerkennung f\u00fcr das 1. Staatsexamen. Besagte Personen wurden mit dem 1. Staatsexamen \"gegangen\" (man hat alles versucht, sie vom Lehrerweg abzubringen). Ich staunte nicht schlecht, als ich h\u00f6rte, dass diese Personen sich an verschiedenen Privatschulen beworben haben und ohne gro\u00dfe Pr\u00fcfung eine Stelle bekamen. D.h. die Eltern dort zahlen Geld f\u00fcr eine Person, die es im staatlichen Schuldienst nicht geschafft hat, aufgrund besagtem Fehlverhaltens. Wenn ich an die Geschichte von damals denke und an die Situationen, die durch solche Personen passiert sind oder h\u00e4tten passieren k\u00f6nnen, sch\u00fcttelt es mich.  Genauso sch\u00fcttelt es mich, wenn ich daran denke, dass so eine Person meinem Kind etwas beibringen soll UND ich bezahle auch noch Geld daf\u00fcr...", "like_count": 2, "author_id": "UCbhw6mf2MgudW31UUHr0P3Q", "author": "@Vulpixan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l2IKrrEO7_TOoRay6mXbG8X-L0otWaqh22H4xuR_bT8cE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Vulpixan", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzDWBRlhC8EAus7mFt4AaABAg.9jujj-nmHkl9jx94od-hLm", "parent": "UgzDWBRlhC8EAus7mFt4AaABAg", "text": "Das bedauert mich zu h\u00f6ren. Nach Grundgesetz m\u00fcssen die Privatschulen sicherstellen, dass ihre Ausbildung in denen staatlicher Schulen in nichts nachsteht (und der Staat wiederum muss auch \u00fcberpr\u00fcfen, ob das Qualit\u00e4tsmanagement eingehalten wird).\n.\nDie Diskussion kannst du aber auch in zwei Richtungen f\u00fchren. An staatlichen Schulen hast du diverse Lehrer, die nach erfolgreichem Staatsexamen irgendwann auf Lebenszeit verbeamtet wurden und sich darauf ausruhen. Eine Privatschule kann einen solchen Lehrer einfach loswerden, eine staatliche Schule muss mit seinen Beamten leben. Ist auch egal, dass ein Lehrer irgendwann einmal eine erfolgreiche Ausbildung abgeschlossen hat, wenn er zehn Jahre sp\u00e4ter nur noch schlechten Unterricht abliefert.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgytT1FJ_jT1t4xIwI14AaABAg", "parent": "root", "text": "Rassistisch", "like_count": 0, "author_id": "UCnoqmC2P_03lemjhERWZJgg", "author": "@bla-t5f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u09LbcqlxTgSmQ7loCICtLhDugGjANIUXyYWfpQuQu05BHmeUxL1VKd83w01tjLDYB3zF-CoDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bla-t5f", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzT89T5zRod5SWHLbp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin in D\u00e4nemark auf ein Internat gegangen, und es hat mich gerettet. Kleinere Klassen und unsere Lehrer haben und konnten sich um uns k\u00fcmmern. Allerdings oder zum Gl\u00fcck ist es in D\u00e4nemark so, dass jede/-r ein Internat besuchen kann, dies wird am Gehalt der Eltern berechnet und somit kann sich jeder in DK ein Internatsbesuch leisten. Der Staat bezuschusst das jeweilige Kind dann.", "like_count": 58, "author_id": "UCyLJBUqMeYLbyFWR2-8xiEw", "author": "@bjoernra97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpbEDYtaEB-YZeT_YowFs-UVEFJzOojAuEMJianKN5UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bjoernra97", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzT89T5zRod5SWHLbp4AaABAg.9juiWVRQnEh9juuClHWpfE", "parent": "UgzT89T5zRod5SWHLbp4AaABAg", "text": "Ist das Internat in DK staatlich oder privat (mit staatlichem Zuschuss)?\n\nIst das Schulsystem in DK generell anders oder unterscheidet sich das Internat von dem sonstigen dortigen Schulangebot? (Vielleicht kennst du ja auch nur die Sicht vom Internat, dann er\u00fcbrigt sich die Frage)", "like_count": 2, "author_id": "UC_uJ7slavy77rFiyjbkN8cg", "author": "@cidar4750", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_pFMpmmTPaF-FrcKH0WyLdbFru60WnIWX7LXbz3k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cidar4750", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzT89T5zRod5SWHLbp4AaABAg.9juiWVRQnEh9jv58k5CYxQ", "parent": "UgzT89T5zRod5SWHLbp4AaABAg", "text": "In D\u00e4nemark gibt es die Volksschule von der 1-9 Klasse. Die 10 Klasse ist freiwillig, daf\u00fcr gibt es die sogenannten Nachschulen(Efterskole). Dort verbringt man tendenziell 1 Jahr auf einem Internat, mit verschieden Profilen. Ich war auf einem Internat mit dem Profil Deutsch, da in S\u00fcdd\u00e4nemark eine Deutsche Minderheit lebt. \nEs sind private Internate, die vom Staat bezuschusst werden.", "like_count": 4, "author_id": "UCyLJBUqMeYLbyFWR2-8xiEw", "author": "@bjoernra97", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kpbEDYtaEB-YZeT_YowFs-UVEFJzOojAuEMJianKN5UQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bjoernra97", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzT89T5zRod5SWHLbp4AaABAg.9juiWVRQnEh9jwkzqBk9mS", "parent": "UgzT89T5zRod5SWHLbp4AaABAg", "text": "Wow geil", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxw5QGdiOO8Q7Lx4tt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kreative Menschen k\u00f6nnen in dem Kreativit\u00e4t und Eigeninitiative t\u00f6tenden Schulsystem das nur auf Flie\u00dfbandarbeit ausgerichtet ist nichts anfangen.", "like_count": 0, "author_id": "UCnoqmC2P_03lemjhERWZJgg", "author": "@bla-t5f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/u09LbcqlxTgSmQ7loCICtLhDugGjANIUXyYWfpQuQu05BHmeUxL1VKd83w01tjLDYB3zF-CoDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bla-t5f", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2qRJpb-7TAipW3Pd4AaABAg", "parent": "root", "text": "ich mag das format leider \u00fcberhaupt nicht...aber jeder wie er mag ^^ wink wink", "like_count": 1, "author_id": "UCrypR-YhUtij1hRwaSB8XQg", "author": "@kaneda015", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nlEddKhD-DUyuswrwoihxwDuXnQKKb2txmPTZeUP9IMjM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaneda015", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxfkNQDaZ4BL00GBhl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Burak hat echt Plan und eine richtig coole Art die Dinge r\u00fcberzubringen. Er hat echt gute Ansichten und kann diese auch so vertreten.", "like_count": 59, "author_id": "UCMnM-Cw94LXT-fpr7SrpZuQ", "author": "@TheTrueSolesurvivor", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdIEaWUxS5Z0SKL8TE0Kl8_F0x0ZxLt2zPXe2EbOuTghQF=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@TheTrueSolesurvivor", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyeFNrGF5076Ybk8JR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Geiles Format", "like_count": 2, "author_id": "UCN1faF6opf96ue8om0eax4w", "author": "@jonvthvnx8084", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kBzEnQSz2SeJC8ZjsWELMbNguXZGT74lqmcfhdH_c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonvthvnx8084", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWvZTARlksYeONAcJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es etwas daneben, da hier komplett das Privatschulwesen der Schule in Deutschland falsch dargestellt werden. Die meisten Privatschulen sind kirchlich, die Beitr\u00e4ge gedeckelt (au\u00dfer internationale Schulen) und die Qualit\u00e4t ist in manchen Bereichen sogar etwas schlechter und in manchen etwas besser. Also pi mal Daumen  einfach nicht relevant. Eher die Perspektive von Privatschulen in angels\u00e4chsischen L\u00e4ndern wird hier dargestellt.", "like_count": 1, "author_id": "UCvZgPOer7dqeGnuIXzco6Uw", "author": "@mary4429", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eu9heMZbzFVGpDTjqx3jZ_X5lLsIXNfOZhLgrYiZ_Q0zuk05TX6hZEBKjN6hdjQLdHSbMmdC0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mary4429", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWvZTARlksYeONAcJ4AaABAg.9judX9UYlAq9jx9Npgh9od", "parent": "UgyWvZTARlksYeONAcJ4AaABAg", "text": "Ja, das Bild von Privatschulen als elit\u00e4re Kaderschmieden mit Schuluniform ist leider durch die Popkultur in Deutschland so popul\u00e4r, dass man kaum dagegen ankommt.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmO161-8m2WcHZ0k54AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\udd25\ud83d\udd25\ud83d\udd25", "like_count": 1, "author_id": "UCpQAJSrYYF9QSI7lmjFUsUA", "author": "@omedbeats", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2j-U1hx2gQCJStFa-jkECGZa50pYXWpHLgxBfCIntw44Dm80MYPjDJG2ntcx9_FaCSw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@omedbeats", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmO161-8m2WcHZ0k54AaABAg.9juciOjsM9K9jw8JeAQyyf", "parent": "UgxmO161-8m2WcHZ0k54AaABAg", "text": "\ud83d\udd25", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlmQRruwU4-arTPNp4AaABAg", "parent": "root", "text": "\ud83d\udc4d\ud83c\udffc\ud83d\udc99 Burakovic", "like_count": 1, "author_id": "UCcP3tjR0L3zJrzLpYU1O4Rg", "author": "@TVstrassensound", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sLR_cn20b9uSyIk9aYNxpgCG_kO_W-wEX70_xpqI8L-QyJIngrHiTZzVQEjm1Mu9NMbineDcvQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@TVstrassensound", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxvMPpeq8PYuzCurDl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Rule of thumb f\u00fcr DE:\nPrivatschulen > staatliche Schulen \nPrivate Hochschulen < staatliche Hochschulen", "like_count": 0, "author_id": "UCcvRvSZrz4obMeO8w24eBJw", "author": "@peterzwegat2744", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lDEcvZu9Ma2FG9uoD0zoy5fomWlP39McilMj_VU1TjJ_gf71EBO-aqzKbq64nmLcwjHg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterzwegat2744", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es kommt eher auf die Lehrer an und nicht die Schulform, aber prinzipiell kann eine Privatschule vermutlich auch bessere Geh\u00e4lter zahlen und zieht daher eine andere Art von Lehrern an.  \n\nGenerell sollte man gucken das gerade Lehrer das lebenslange lernen und die Neugier auf neues nicht verlieren. In meiner Schulzeit bin \u00f6fter auf die Art von Lehrer gesto\u00dfen die sich nicht mehr weiterentwickeln wollten. Und quasi resigniert sind.\n\nMeiner Meinung nach sollte man st\u00e4rker auf die Auswahl der Lehrer achten um die Qualit\u00e4t der Bildung zu erh\u00f6hen. Das Argument das bei kleineren Klassen die Qualit\u00e4t des Unterrichts deutlich besser ist ist denke ich unbestreitbar da man als Lehrer viel individueller auf die Kinder eingehen kann.", "like_count": 6, "author_id": "UCAATX5UxdkEX6HB3vvvI0BA", "author": "@k3v1n0x90", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCww29l5yue2B0pmTf55Wd0hmOhv5BCP2Hd85fA68=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@k3v1n0x90", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg.9jubL9GxQ-09jwO6X_INzc", "parent": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg", "text": "Die Lehrer von den drei privaten Schulen, die ich kenne, haben schlechter verdient, als auf einer Regelschule.", "like_count": 2, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg.9jubL9GxQ-09jx9VYKSsaz", "parent": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg", "text": "Nein, Lehrer an Privatschulen verdienen weniger als an staatlichen Schulen. Privatschulen sind auch keine Privatunternehmen, die auf Gewinn orientiert sind. Was allerdings stimmt, ist dass bestimmte Aspekte von Privatschulen, z.B. kleinere Klassen (und daher weniger Arbeit als an einer staatlichen Schule) sicherlich attraktiv f\u00fcr Privatschullehrer sind.", "like_count": 2, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg.9jubL9GxQ-09kIVxfMXabX", "parent": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg", "text": "Es geht gar nicht um das gehalt sondern die besseren arbeitsbedingungen an privaten schulen.", "like_count": 2, "author_id": "UCrCXBraq07w-jgUxbu9rdCg", "author": "@samkey9007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ky95dnFr2cX-sdInjD8AXBW6r37WSOtqvwVShang8WmF8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samkey9007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg.9jubL9GxQ-09kIbZ_AAzEP", "parent": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg", "text": "\u00a0@samkey9007\u00a0  \"aber prinzipiell kann eine Privatschule vermutlich auch bessere Geh\u00e4lter zahlen und zieht daher eine andere Art von Lehrern an.\" <<< Darauf habe ich mich bezogen, doch, es geht ums Gehalt.\nWas Arbeitsbedingungen angeht ist das sehr subjektiv und \u00fcbrigens auch von staatlicher zu staatlichen Schule sehr unterschiedlich. Die erste Privatschule an der ich gearbeitet habe, hat von den Lehrern verlangt, von 8 bis 16 Uhr jeden Tag in der Schule zu sein, an dem man auch in der Schule arbeitet. In den Ferien gab es - dann wenn die Lehrer an staatlichen Schulen \"frei\" haben Konferenzen und Schulentwicklung, sodass man dort wirklich nur auf ca. 30 Urlaubstage im Jahr kam.\n Das ist auch nicht besser.", "like_count": 1, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg.9jubL9GxQ-09kIhmmUzy8t", "parent": "UgxLTD19Iw-ZIC1QHkN4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 wie du es schon sagst, kann das sehr subjektiv sein. Ich selbst arbeite in einer staatlichen grundschule und wenn ich lese, dass an manchen privaten schulen die ferien f\u00fcr konferenzen genutzt werden, finde ich das schon cool. Je nachdem was das f\u00fcr konferenzen sind, finde ich grunds\u00e4tzlich jede art von austausch gut, der f\u00fcr die optimierung der schule, des schullebens beitr\u00e4gt. K\u00f6nnte dabei helfen, dass der schulalltag weniger stressig ist und sich mehr mitarbeitende/lehrkr\u00e4fte mit eigenen ideen und anregungen einbringen k\u00f6nnen. Da zumal auch das curriculum nicht so eine gro\u00dfe rolle spielt wie an staatlichen schulen. Ich w\u00fcrde meine ferien und freie zeit gerne investieren, wenn ich daf\u00fcr eine angenehmere arbeitszeit habe und auch dar\u00fcber hinaus nicht wahnsinnig viel zuhause nacharbeiten muss.", "like_count": 3, "author_id": "UCrCXBraq07w-jgUxbu9rdCg", "author": "@samkey9007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ky95dnFr2cX-sdInjD8AXBW6r37WSOtqvwVShang8WmF8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samkey9007", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8H4ipYS7-jUiNrjJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "war selber als Ganztagssch\u00fcler auf eine privaten Eliteinternat.\nHier mal die Kosten:\nInternatssch\u00fcler 2.500\u20ac/Monat\nGanztagsch\u00fcler aus dem Bundesland: 140\u20ac\nGanztafsch\u00fcler aus externen Bundesland: 300\u20ac\n\nEin andere staatliche Schule mit Privater Tr\u00e4gerschaft in der Stadt:\nGanztagsch\u00fcler 60\u20ac\n\nAlso das sind keine Kosten die jetzt so enorm sind. Die wirklich hohen Kosten sind nur dann vorhanden, wenn man auf der Schule auch wohnt.\n\nAls normaler Sch\u00fcler liegen die Kosten nicht h\u00f6her als ein Kitaplatz oder einem Leistungsport.", "like_count": 3, "author_id": "UCs10pO8Z8BMWb7OAoNN0h1A", "author": "@peterlustig2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKkIBEl86bDoyoZYcEvMwbd0x5Axmi0i87zaV1WT0oqGA60CgbEDEinqUAaa9pb4TwIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlustig2143", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8H4ipYS7-jUiNrjJ4AaABAg.9juacPG2nzu9jv165SpggZ", "parent": "Ugw8H4ipYS7-jUiNrjJ4AaABAg", "text": "Stimme dir komplett zu, was mich aber noch interessiert, woher kommt die  Bezeichnung Elite? Gibt es eine Vorselektion durch Grundschulnoten, z.b, nur die top 10% eines Jahrgangs?", "like_count": 0, "author_id": "UCEehAEjbfuC_gbUZXazbSsg", "author": "@user-pp8xq7wr5p", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6kqdy0JLH1uGsR8blzEBpFMXbXfiB3NegPJN1OLix_g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-pp8xq7wr5p", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8H4ipYS7-jUiNrjJ4AaABAg.9juacPG2nzu9jv9ayPXQad", "parent": "Ugw8H4ipYS7-jUiNrjJ4AaABAg", "text": "\u00a0@user-pp8xq7wr5p\u00a0 Elite war jetzt eher ne eigenbezeichnung von mir.\nAlso unter den Internatskindern waren sicherlich zu 70% extrem verm\u00f6gende Kids und 30% bestand aus Ausl\u00e4ndern wie Chinesesn oder Eltern die \"nur gut verdienen, es aber als investment ansehen\".\n\nEine Vorselektion gibt es nicht, nur einen Aufnahmetest und ein Aufnahmegespr\u00e4ch mit dem Schuldirektor.\n\nIn meinem Fall hatte ich ein Zeugnis von 3.5 von einem staatlichen Gymnasium und bin dann dorthin gewechselt und hatte nach einem jahr ein Schnitt von 2.1. \n\nAlso mit Elite meine ich eher die \u00d6knomische Defintion von den Internatskindern im vgl. z.b zu einem Sport- oder kirchlichen Internat\n\nAnsonsten waren wir vom Intellek hert ein bunt gemischter Haufen- jedoch im Vergleich haben wir uns alle gut verstanden, es gab kein Mobbing, mit fast allen Lehrern war man per \"Du\", hatte ihre Handynummer oder Facebook Kontakte und konnte jederzeit fragen stellen.\n\nEs gab kids die hatten mit 18 die erste Rolex und nen Porsche bekommen und auch irgendwelche M\u00f6bel\u00e4den Erben die nur ein Polo fuhren, sogar den unehelichen Sohn von lauterbach hatten wir.\n\nTrotz dieser teils \u00e4u\u00dferen Klassenunterschiede gab es sowas wie Au\u00dfgrenzungen auf Grund des Geldes \u00fcberhaupt nicht, dies hab ich eher auf den staatlichen Schulen erlebt, zumal man \u00fcberhaupt nicht ansehen konnte wer Geld hatte.\n\nAuch gabs es keine wirklichen Klassenclowns weil jeder wusste, dass die Schule ihn entweder auf die \u00fcbernahme einer Firma vorbereitet oder f\u00fcr die anderen, dass die Eltern relativ Geld zahlen, sodass sich auch jeder mehr bem\u00fcht.", "like_count": 0, "author_id": "UCs10pO8Z8BMWb7OAoNN0h1A", "author": "@peterlustig2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKkIBEl86bDoyoZYcEvMwbd0x5Axmi0i87zaV1WT0oqGA60CgbEDEinqUAaa9pb4TwIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlustig2143", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6UddE-o50ppE4b_14AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen k\u00f6nnen gut und schlecht sein und w\u00e4re auch nicht wirklich gegen die Abschaffung eben dieser! Aber Fakt ist, dass wir unser Schulsystem definitiv verbessern und modernisieren m\u00fcssen! Ich habe selbst erlebt, wie wenig auf meine berufliche Laufbahn vorbereitet worden bin in meiner Schulzeit. Ich kann zwar hohe Mathematik, in Deutsch eine Gedichtanalyse machen etc. Aber ich hab nie wirklich wirtschaftliche Vorg\u00e4nge die Grundlagen gelernt, Technikprogramme, wie Photoshop etc. zu benutzen oder auch eine eigene Arbeitsweise zu entwickeln. Logisches Denken und Handeln wird nur mangelhaft vermittelt. Aber diese sind ausschlaggebend f\u00fcr die Berufliche Laufbahn. Zudem m\u00fcssen wir auch unser Wissen rundum moderne Technik und Medien erweitern. Medienkunde sollte Pflicht Unterricht sein, wo dann \u00fcber Social Media, Medien, Fake News, Gesellschaft etc. Informiert wird.", "like_count": 14, "author_id": "UCfy9hzT-CjvQLqk3P1jRvOQ", "author": "@janjohannsen9156", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lh5cIgeAU9EEBY9Z4LX2pMdi5XsTladQv4JCVSnHY5bQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janjohannsen9156", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6UddE-o50ppE4b_14AaABAg.9ju_wt-SKy99jumRVFp7u3", "parent": "Ugy6UddE-o50ppE4b_14AaABAg", "text": "Man lernt ja nicht wirklich Gedichtsinterpretation, sondern wie man Texte zwischen den Zeilen liest. Das ist eine extrem wichtige Eigenschaft. Historische Texte, egal ob Gedicht, Theater, Buch, whatever haben den Vorteil, dass die politische Einstellung au\u00dfen vorbleibt.", "like_count": 5, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6UddE-o50ppE4b_14AaABAg.9ju_wt-SKy99jw8S90LdLx", "parent": "Ugy6UddE-o50ppE4b_14AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 genau, ich denke es geht da auch eher um die Methodik, dass man sich sich auch bei unliebsamen Themen dennoch dahinterklemmt, dass man einfach mit einem Adlerauge mitlie\u00dft.", "like_count": 4, "author_id": "UC2G1GIRubvJRdVkRWto8EcA", "author": "@mellllle93", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cSF3UXwf7T76FjIuKBuaNulhh8ED8Z6MGVPWUeAuwRWMQRTFO24u_KedQeNM2zmUE5tgL6ca=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mellllle93", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZbPyY1e3ENLkEUll4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wieso wurde die Erkl\u00e4rung von dem der an einer Privatschule unterrichtet gecutet?", "like_count": 2, "author_id": "UC3RtUMAZrv-jAwWHUx_tEOA", "author": "@janschafer7901", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJI3Rx0Ja9rG0g-h8ZYyaTNjbSHNEmQkNBt8QSaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janschafer7901", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZbPyY1e3ENLkEUll4AaABAg.9ju_SPwBVVI9jx9bOk4lS3", "parent": "UgyZbPyY1e3ENLkEUll4AaABAg", "text": "Die Aufnahme war selbst deutlich l\u00e4nger und es wurde von allen etwas gecuttet. Kannst gerne nachfragen, wenn ich etwas l\u00e4nger ausf\u00fchren soll.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxxxos4uOVP98s2BDd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Burak ist selbst als Gast noch am Moderieren :D Vielleicht solltet ihr ihn Mal abwerben. Das ZDF kann ein bisschen Hip-Hop vertragen !", "like_count": 42, "author_id": "UCGc2d-ylX6pVt6duRKX-N3g", "author": "@musstewissen603", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m-wvAwKyNneCMdoErnw329VPrjfATdBmyawkiFTmB0Tmcb0mbPWFH98RzurWL1m0u29A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@musstewissen603", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxxxos4uOVP98s2BDd4AaABAg.9ju_EeGpnR89ju_QrAyAwh", "parent": "Ugxxxos4uOVP98s2BDd4AaABAg", "text": "Ja, wir sind auch Fan von Burak \ud83d\ude01", "like_count": 9, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxxxos4uOVP98s2BDd4AaABAg.9ju_EeGpnR89k0P70tLAu1", "parent": "Ugxxxos4uOVP98s2BDd4AaABAg", "text": "Ne... lass Mal", "like_count": 3, "author_id": "UCIjimmQWODZAoGPxRIxCPLg", "author": "@ausdemff939", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJtgnlxQoZUBYoArBM7YwafN9rJ7DGwD7YOjkkwEETVA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ausdemff939", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxxxos4uOVP98s2BDd4AaABAg.9ju_EeGpnR89k1lqLX3X4e", "parent": "Ugxxxos4uOVP98s2BDd4AaABAg", "text": "Diskriminierung gegen HipHop. Geht nicht! :)", "like_count": 0, "author_id": "UCw4U0dpY6Ulz4Zmo0kke4zA", "author": "@eksi3boyutu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/UoQXNS3_eTShIuHkJyzNOB0JW_Er23aUMWHaLkdoKAUqnQnejVZ_w33XA0F4G6O3rDotslaYgd8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@eksi3boyutu", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1MKyeP25Ann92RY54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Idee mit den Perspektivwechseln genial, aber der summer zum rundenwechsel ist zu penetrant.", "like_count": 6, "author_id": "UCOVrBuNDQCuPPgZ7NuSxuLw", "author": "@tubelist41", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_luEkcY7JA0EAoLYPdnCl2JGKw1CokersTcoOmaB6Ekow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tubelist41", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1MKyeP25Ann92RY54AaABAg.9juZqX4DLQr9ju_LsxBcYr", "parent": "Ugw1MKyeP25Ann92RY54AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Dein Feedback! \u263a", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Naja man muss sich auch mal die andere Seite anschauen. Wir haben eine freie Marktwirtschaft und wenn ich als Schulgr\u00fcnder bzw. Lehrer der Meinung bin, dass mein Unterricht mehr Wert ist und ich mich selbstst\u00e4ndig mache und eine Schule gr\u00fcnde (unter Voraussetzungen der entsprechenden Anforderungen) dann ist das vollkommen in Ordnung, dass ich einen entsprechenden Betrag verlange.", "like_count": 5, "author_id": "UC3RtUMAZrv-jAwWHUx_tEOA", "author": "@janschafer7901", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJI3Rx0Ja9rG0g-h8ZYyaTNjbSHNEmQkNBt8QSaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janschafer7901", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg.9juZV_BroqT9ju_A9lBVYS", "parent": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "text": "Nein wir haben keine vollkommen freie Marktwirtschaft und es kann und darf Bereiche geben die nicht privatisiert sind", "like_count": 9, "author_id": "UCRZjnE1E392orYqDi-GSzfQ", "author": "@user-px1qe9en6t", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nK_7dwHEk9ufGgG-CaXisIYTWxqELIK8xJISpeIro=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-px1qe9en6t", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg.9juZV_BroqT9juaxupZ3dI", "parent": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "text": "\u00a0@user-px1qe9en6t\u00a0 naja wenn ich der Meinung bin das mein Unterricht einen deutlichen Mehrwert hat, dann habe ich aktuell das Recht den Preis durch Privatschulen selber zu bestimmen und das auch vollkommen zurecht. Eine Abschaffung der Privatschulen l\u00f6st das eigentliche Problem nicht und zwar, dass staatliche Schulen zu schlecht ausgestattet sind. Das ist die eigentliche Baustelle.", "like_count": 2, "author_id": "UC3RtUMAZrv-jAwWHUx_tEOA", "author": "@janschafer7901", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nJI3Rx0Ja9rG0g-h8ZYyaTNjbSHNEmQkNBt8QSaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janschafer7901", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg.9juZV_BroqT9jutuM33nTX", "parent": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "text": "\u00a0@user-px1qe9en6t\u00a0Erstmal ist das Bildungssystem nicht privatisiert, nur weil es Privatschulen gibt. \n\nUnd warum sollte es Bereiche geben, wo private Angebote komplett verboten sind? Damit niemand sieht, wie schlecht der Staat Leistungen in diesen Bereichen bereitstellt?", "like_count": 2, "author_id": "UC62o73bBy9dDSrLukOPdycA", "author": "@tobbert3383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0cUlvDSOQH7TJaQsd4pNScYe2zkmaAPD-RWuUjIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobbert3383", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg.9juZV_BroqT9juukZLtGzT", "parent": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "text": "\u00a0@tobbert3383\u00a0 ja du hast recht dass das Bildungssystem nicht privatisiert ist. Ich habe mit meiner Antwort auch nicht de Meinung vertreten wollen, dass es keine Privatschulen geben darf mich hat lediglich gest\u00f6rt, dass die Person die den Kommentar geschrieben hat, so tut als k\u00e4me ein rein staatliches Schulsystem gar nicht infrage. Und ich finde schon dass es Bereiche gibt, die nicht in Private Hand geh\u00f6ren, zum Beispiel die Justiz. Wo man dann die Grenze zieht ist nat\u00fcrlich ansichts Sache.", "like_count": 0, "author_id": "UCRZjnE1E392orYqDi-GSzfQ", "author": "@user-px1qe9en6t", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nK_7dwHEk9ufGgG-CaXisIYTWxqELIK8xJISpeIro=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@user-px1qe9en6t", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg.9juZV_BroqT9juvvx0j_0b", "parent": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "text": "\u00a0@user-px1qe9en6t\u00a0 Privatisierte Justiz, auf die Idee w\u00e4re ich nie gekommen. Justiz ist ja keine Dienstleistung/Daseinsvorsorge wie Bildung, sondern sie ist (im Prinzip) der Staat. \n\nEs sei denn, du meinst jetzt sowas wie polizeiliche Aufgaben. Aber selbst die kann man teilweise rechtlich legal zum Verkauf anbieten. Nichts anderes sind ja Sicherheitsdienste.", "like_count": 0, "author_id": "UC62o73bBy9dDSrLukOPdycA", "author": "@tobbert3383", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0cUlvDSOQH7TJaQsd4pNScYe2zkmaAPD-RWuUjIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobbert3383", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg.9juZV_BroqT9jwOy9m1Ztj", "parent": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "text": "Private Schulen kosten nicht mehr Geld, weil die Lehrer an privaten Schulen besser verdienen wollen, sondern weil private Schulen nicht vom Staat finanziert werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg.9juZV_BroqT9odHeGEbmmv", "parent": "UgwNgeqUWsVTuN2ceNF4AaABAg", "text": "Jan, \"freie Marktwirtschaft\", bei dir hat die Schule komplett versagt!", "like_count": 0, "author_id": "UCrIrDOXd9gvtpI3sZnyBJUw", "author": "@rudiralla9630", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVprstxJiwSnWtgqB_X5HIHvRk9G9iPMkQpldUnMU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rudiralla9630", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxmiiyj3e0LZwfcwiZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super interessantes neues Format :) Bin gespannt,  welche Themen folgen werden!", "like_count": 18, "author_id": "UCv09G_0HAKozq5yc9j75sjQ", "author": "@jijivisha2807", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mkr5XXxTB5qCqWDgeNn-PffG9tb1xesyPY0Hw2MZJQtNk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jijivisha2807", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxmiiyj3e0LZwfcwiZ4AaABAg.9juZLoKVm_F9ju_UExIuP6", "parent": "Ugxmiiyj3e0LZwfcwiZ4AaABAg", "text": "Danke, freut uns! Welche Themen w\u00fcrden Dich in Zukunft interessieren?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxmiiyj3e0LZwfcwiZ4AaABAg.9juZLoKVm_F9jyhD_5OKZu", "parent": "Ugxmiiyj3e0LZwfcwiZ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 \u00e4hnlich wie bei 13 fragen, also bspw. Sowas wie B\u00fcrgergeld oder \"umsturz\" des Rentensystem", "like_count": 1, "author_id": "UCvytk0uZ2gPyKFTptSyM51Q", "author": "@marcela2372", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnkLRT0mjVnkG9EmkHv4RpiVaE1B9ZruVieA7WfnM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcela2372", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatschulen sind h\u00e4ufig nicht besser als staatliche Schulen, h\u00e4ufig ist sogar das Gegenteil der Fall, weil an Privatschulen keine Qualit\u00e4tskontrolle existiert und jeder einfach z.B Mathelehrer werden kann. Die meisten kaufen ihren Kindern damit nur das Abitur, weil sie es an einer staatlichen Schule nicht schaffen w\u00fcrden.", "like_count": 4, "author_id": "UC2oTzYFtLDy8qIVkOqi-lxg", "author": "@lordcekrom1331", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cAyZyXb4XmCX_WfjXaXCkQfdzU4sIJrdeyycs02UbPhn6KEozXl2yrxn2j7S9jSsd7SOKe_muQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lordcekrom1331", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg.9juZ2MFsl879jubTGbjUzS", "parent": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg", "text": "dir ist bewusst das eine Mathelehrer wie jeder andere Studiert haben muss, es qualit\u00e4tskontrollen gibt und das Abitur Zentral stattfindet ?", "like_count": 7, "author_id": "UCs10pO8Z8BMWb7OAoNN0h1A", "author": "@peterlustig2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKkIBEl86bDoyoZYcEvMwbd0x5Axmi0i87zaV1WT0oqGA60CgbEDEinqUAaa9pb4TwIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlustig2143", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg.9juZ2MFsl879jwWoqSiT-L", "parent": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg", "text": "So ein Schwachsinn! Ich war auch auf einer privaten Schule und musste lernen wie jeder andere auch. Mein Abschluss wurde nicht gekauft. So spricht jemand der keine Ahnung hat.", "like_count": 4, "author_id": "UCDmL16dZi-kaFtX_QyVrtpw", "author": "@filomena4727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0mkuUIoI_U1F8vw2VSF_2Atr5yjhKrZW-wzBl_COQPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@filomena4727", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg.9juZ2MFsl879jwbjahEm8j", "parent": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg", "text": "\u00a0@filomena4727\u00a0 Ich war auch auf einer Privatschule und habe andere Sachen erlebt, dass ist wohl von Schule zu Schule unterschiedlich", "like_count": 0, "author_id": "UC2oTzYFtLDy8qIVkOqi-lxg", "author": "@lordcekrom1331", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/cAyZyXb4XmCX_WfjXaXCkQfdzU4sIJrdeyycs02UbPhn6KEozXl2yrxn2j7S9jSsd7SOKe_muQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lordcekrom1331", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg.9juZ2MFsl879jwcPwv0WHE", "parent": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg", "text": "\u00a0@lordcekrom1331\u00a0 ok scheint wohl so. Bei uns gab es n\u00e4mlich auch Leute die ihr Abitur nicht geschafft haben obwohl es bezahlt wurde \ud83d\ude05", "like_count": 1, "author_id": "UCDmL16dZi-kaFtX_QyVrtpw", "author": "@filomena4727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0mkuUIoI_U1F8vw2VSF_2Atr5yjhKrZW-wzBl_COQPw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@filomena4727", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg.9juZ2MFsl879jx9j1MaKJY", "parent": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg", "text": "Das ist falsch, nicht jeder kann einfach Mathelehrer werden. Falls du Aushilfskr\u00e4fte ohne Staatsexamen meinst, die gibt es auch an staatlichen Schulen.", "like_count": 3, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg.9juZ2MFsl879jxCEPYyDWD", "parent": "UgxVif7I_jC5U-TSxYh4AaABAg", "text": "Klar wer kennt das nicht, die Privatschule die einfach random irgendwen als Lehrer einstellt, ohne auf Qualifikationen zu achten, das machen private Unternehmen ja grunds\u00e4tzlich so. Letztens hat erst en Kumpel bei Space X als Ingenieur angefangen und das ohne Schulabschluss.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgvKWmDpALDfjkOWp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich musste meine J\u00fcngste auch auf eine Privatschule geben, staatliche Schulen sind untragbar. Ein Armutszeugnis f\u00fcr Deutschland.", "like_count": 1, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMyeYe_9Bk6Ryjgvp4AaABAg", "parent": "root", "text": "interessantes Format, jedoch f\u00e4nde ich es pers\u00f6nlich besser, wenn die Runden l\u00e4nger w\u00e4ren, um Argumente besser ausf\u00fchren zu k\u00f6nnen", "like_count": 14, "author_id": "UCs2hFv4GXWvLOz7dMhmoOFQ", "author": "@sandramuller9850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khKmBjft7pNkOm-QlRKoMI5oqdzCGDehJ_HE-2Uf3CJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sandramuller9850", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMyeYe_9Bk6Ryjgvp4AaABAg.9juXmW-1i0w9juY7UXpsI-", "parent": "UgzMyeYe_9Bk6Ryjgvp4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5s5fQOCBJN4PV7ql4AaABAg", "parent": "root", "text": "Kann man Burak kontaktieren?", "like_count": 0, "author_id": "UCBJybuCJScW1MfYOxmMp5gg", "author": "@jonasgehrs530", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIZrrmmN2-71PHUSldTv0woIGWiqHmzklSQWdi5fA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jonasgehrs530", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5s5fQOCBJN4PV7ql4AaABAg.9juWjJRua6j9jubufSl-Wg", "parent": "Ugw5s5fQOCBJN4PV7ql4AaABAg", "text": "der hat hier kommentiert", "like_count": 0, "author_id": "UCs10pO8Z8BMWb7OAoNN0h1A", "author": "@peterlustig2143", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nKkIBEl86bDoyoZYcEvMwbd0x5Axmi0i87zaV1WT0oqGA60CgbEDEinqUAaa9pb4TwIQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@peterlustig2143", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUkMuvZK62wfgR4sJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Soll die Jein position eigentlich vermittelnd, aus beiden Positionen oder neutral argumentieren?", "like_count": 1, "author_id": "UC9gONUyCF9gFFqJJ3lyOhag", "author": "@MyBroSux24", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mm8_UxOSHtKVseQnWGhoOEfS3Rz6HFG7ri1bjgM7DIow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MyBroSux24", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyUkMuvZK62wfgR4sJ4AaABAg.9juWV7fV6429juX2moUA_I", "parent": "UgyUkMuvZK62wfgR4sJ4AaABAg", "text": "Die Jein-Position steht mit ihrer Meinung zwischen \"Ja\" und \"Nein\" und soll dabei nicht (unbedingt) vermitteln.\ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7UFQyTH8fZKcvgEh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Spannendes Format!", "like_count": 1, "author_id": "UCAPSg26PD-TxH53M4QX7Ntg", "author": "@bastidense3525", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lv0OFps6rQfOJXt8we0yI9P8dnXzZOfyhHIqURAjzP3hPbyhf73dY6hsoaN2U8skzHMQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bastidense3525", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7UFQyTH8fZKcvgEh4AaABAg.9juW1v40yvs9juWiNF1Li-", "parent": "Ugx7UFQyTH8fZKcvgEh4AaABAg", "text": "Danke!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLrx7kdkMs4745NWF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6n! 13 Fragen weint vor Neid XD \nDirekt bei der ersten Folge eine Art Kompromiss als Resultat :D\n\nAber das Formal l\u00e4d dazu auch echt bisschen mehr ein.\n\nGro\u00dfe Halle ohne schutzbietende M\u00f6bel  und das auch noch im stehen VS. Gem\u00fctlich am Tisch sitzen sitzen und mit \"Ja/Nein/Jain\" \n\nWer m\u00f6chte da der Neinsager sein :P wenn man doch jain sagen kann.\n\nUnd weniger Menschen macht es auch einfacher einen Kompromiss zu finden.\n\nAber 13 Fragen ist auch geil!\n\nAber wie auch immer... unbubble ihr seid ein Lichtblick im \u00d6RR!  Echt innovativ :P", "like_count": 7, "author_id": "UCWjaQdYMFfI--SRFHDgpkkw", "author": "@gkingkamehajojo8651", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kny0MD54zPHEKzWFaLDa8-4iLrx27UL5a4oEmzS6k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gkingkamehajojo8651", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLrx7kdkMs4745NWF4AaABAg.9juW1qilops9juWhEWcdub", "parent": "UgxLrx7kdkMs4745NWF4AaABAg", "text": "Ohh, danke Dir! Freut uns sehr, dass Dir unser Kanal gef\u00e4llt! \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLrx7kdkMs4745NWF4AaABAg.9juW1qilops9jufGf3CLcq", "parent": "UgxLrx7kdkMs4745NWF4AaABAg", "text": "Hat zum Gl\u00fcck nur ein paar Millionen gekostet. \ud83d\ude1d", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLrx7kdkMs4745NWF4AaABAg.9juW1qilops9jume8ZUqn-", "parent": "UgxLrx7kdkMs4745NWF4AaABAg", "text": "13 Fragen hat mehr Leute pro Team, d.h. es gibt einen \"sozialen Druck\" \"das Team nicht zu verraten\".\nDaf\u00fcr bringen mehr Leute mehr Wissen und Ansichten.", "like_count": 1, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFhLakStzx0Ira-Dp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Privatsch\u00fclen k\u00f6nnen super f\u00fcr Nischen sein, wo Kinder besonders darin gef\u00f6rdert werden. Jedoch sollte sie nicht den gesamten lehrplan in allen Bereichen besser anbieten. Dadurch entsteht ein zweiklassensysten f\u00fcr Bildung.", "like_count": 7, "author_id": "UCGs3tYH94hiGtdDFgC6C6Aw", "author": "@patisaurus4046", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXfNelrecqVPMnRfAbiMyLdQWmrg4VFUHQujzw4z7hCTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@patisaurus4046", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFhLakStzx0Ira-Dp4AaABAg.9juVGZSQAan9kTRtvTg1CC", "parent": "UgyFhLakStzx0Ira-Dp4AaABAg", "text": "Tun sie ja auch gar nicht, da brauch man sich keine Sorgen drum zu machen", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNbdGizYP-rKvet954AaABAg", "parent": "root", "text": "Was sagt man dazu, das Ziel von 13 Fragen wurde in einem neuen Format erreicht :D", "like_count": 28, "author_id": "UC2w_OAdGG93h96qA9ZwUKBw", "author": "@yannizo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GudVaOtI5_6d-JEOWPcjQqrYdbyPbyqQVD7yp3Jb3D4zxwoXgZABysR76w69R5upM43VKc9L=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yannizo", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab nichts gegen Privatschulen so lange der Staat daf\u00fcr Sorge tr\u00e4gt, dass \u00f6ffentliche Schulen qualitativ in der selben Liga spielen. Ich f\u00fcrchte aber, das tun sie nicht.", "like_count": 201, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9juf54SnDzI", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "Weil staatlich nie funktioniert\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jukC34tkv8", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02", "like_count": 2, "author_id": "UCKy0mnNQ1-jpcMAwvgrjL-w", "author": "@Chris-ct7wk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njaO0dJ6SH2D9e9vrQkiFhQmKTJzRRRRUU600Aaafn3Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ct7wk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jukDDpVDYs", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "M\u00e4\u00e4\u00e4h", "like_count": 1, "author_id": "UCKy0mnNQ1-jpcMAwvgrjL-w", "author": "@Chris-ct7wk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njaO0dJ6SH2D9e9vrQkiFhQmKTJzRRRRUU600Aaafn3Es=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris-ct7wk", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9julyaroTn5", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "Manche Eltern haben so viel Geld die k\u00f6nnen jedem ihrer Kinder 5 Lehrer Vollzeit finanzieren. Wie soll der Staat da mithalten?", "like_count": 3, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9juurEkpJ3V", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "private Unternehmen k\u00f6nnen ein besseres Produkt (ja auch Bildung) kreieren, als es der Staat je k\u00f6nnte", "like_count": 9, "author_id": "UCI6XCS5fA7sJYhUNOs2XZLw", "author": "@leonng6699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lP7scRO4ZzeLNmcH9NWdF2RWydkprEGWyYfdOg3cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonng6699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jv7gdynwa1", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Indem er seiner Verantwortung nachkommt und investiert? F\u00fcr die Bundeswehr klappts ja auch.", "like_count": 2, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jvApyPlega", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@Robert-vk7je\u00a0 Der Staat kann nicht f\u00fcr jedes schulpflichtige Kind 5 Erwachsene Vollzeit bezahlen. Das geht einfach nicht.", "like_count": 4, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jvAvHKUaz1", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@leonng6699\u00a0 Nur sind private Unternehmen halt ziemlich schlecht darin, eine fl\u00e4chendeckende Grundversorgung bereitzustellen. Bildung geh\u00f6rt aber ziemlich klar in den Bereich, wo das notwendig ist.", "like_count": 3, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jw08DJzn7J", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Das w\u00e4r ja auch \u00fcbertrieben, denke ich. Es g\u00e4b auch gar nicht gen\u00fcgend Lehrer.", "like_count": 0, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jw1a1dqJmn", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@Robert-vk7je\u00a0 Ja eben. Wie soll der Staat da mit den privaten mithalten?\n\nKlar, das staatliche Schulsystem muss dringend besser werden sei es Ausstattung, aber auch vom Personal, aber das Niveau, was an den richtig teuren Privatschulen m\u00f6glich ist, das geht einfach nicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jw3zoDeAJs", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Kommen an solchen Privatschulen etwa 5 Lehrkr\u00e4fte auf ein Kind? Ich finde, die Probleme, die man mit Geld l\u00f6sen kann, sollten angegangen werden. Die schwarze Null unter Sch\u00e4uble war wahnsinn. 16 Jahre Merkel und die Schuldenbremse im Grundgesetz... Die Folgen einer Politik, die Staatsverschuldung als etwas b\u00f6ses ansieht, sp\u00fcren wir heute.", "like_count": 0, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jwveskheTA", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Sieht man ja \u00fcberall, ich meine wo sind all die Lebensmittel ? Wo sind die Autos ? Wo ist meine M\u00f6glichkeit in ein anderes Land per Flugzeug zu reisen ? Bekommen die privaten Unternehmen einfach nicht hin, Mangel wo man nur hinschaut. Und auf der anderen Seite, ein perfektes, absolut sicheres Rentensystem, ein florierendes Gesundheitswesen, eine Bundeswehr die es mit allen Gefahren aufnehmen kann und ein Bildungswesen was an der Spitze der Welt steht, hoch Lebe der Staat und seine Kompetenz.", "like_count": 0, "author_id": "UCD34Fatr6b_OLX4IgtU_uRQ", "author": "@Thoughtless141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lU6YdVoDqHAVYP0YGgQpMnQKdZ7fFzRcL8msbfoSA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Thoughtless141", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jx1D_C65AK", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 \"das Niveau, was an den richtig teuren Privatschulen m\u00f6glich ist, das geht einfach nicht.\"  ... W\u00e4re das dann aber nicht der Punkt, den es zu hinterfragen gilt? Was sind die Ursachen, dass das Niveau an staatlichen Schulen nicht so hoch ist? Geld allein, w\u00e4re mir da eine zu einfache Ausrede, um sich da aus der Verantwortung zu ziehen.", "like_count": 2, "author_id": "UCOavy-BSprG_Cpty8ojoBjg", "author": "@justforfunnurzumspa4924", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKNP-O-1ZVKX47EKOdUwb8Tiiv46ZTHUSrZ07ykIzvAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justforfunnurzumspa4924", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jx83MHLLgq", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@Chris-ct7wk\u00a0 ia ia", "like_count": 0, "author_id": "UCV2kWNg3SA8B3DZ1FkU105w", "author": "@medvibraunbar7580", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mg_dErpE74RyFwIKp5M12P6YnrSosSjeozRmkD4knWyVk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@medvibraunbar7580", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jx9vFFv6Zv", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@justforfunnurzumspa4924\u00a0 Wie oben geschrieben: Wenn die Eltern so reich sind, dass sie mehrere Vollzeit-Kr\u00e4fte pro Kind bezahlen k\u00f6nnen, kann der Staat nicht mitziehen. Da ist Geld genau der Punkt. Dann m\u00fcssten wir 50+% unserer arbeitenden Erwachsenen zu Lehrern machen, und das nur f\u00fcr die normale Schule, noch keine Berufsschule oder Hochschulen. Das geht einfach Volkswirtschaftlich nicht!", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jxknT1xxRE", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 vielleicht indem keine 500 Millionen nach Indien 450 nach China etc etc. gegeben werden . Du kennst die  Steuerabgabelast von Deutschland oder ?", "like_count": 0, "author_id": "UCOT_-pR5MxtC2ndPPnETFCg", "author": "@gamed4funftw478", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kj42ouLMquII19drM06L4qEur0_O8TbfJPq3oalU8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gamed4funftw478", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jxpPFJHB0p", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@gamed4funftw478\u00a0 Der Bundeshaushalt (ohne die L\u00e4nder-oder Kommunalhaushalte) liegt bereits bei ca. 850 Mrd\u20ac.\nDa sind die paar Millionen Entwicklungshilfe nicht der Grund, dass die Schulen schlecht sind. So einen Quatsch k\u00f6nnen Sie gerne auf Telegram posten, aber nicht hier.", "like_count": 2, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jxpjd9A5F9", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "Privatschulen f\u00f6rdern \"illit\u00e4re\" Netzwerke und Kontakte. Sie schlie\u00dfen Menschen kategorisch aus. Und ich war selbst auf einem Gymnasium in freier Tr\u00e4gerschaft. \nWettbewerb hat nichts in der Bildung zu suchen. Der kommt fr\u00fch genug. Schulen m\u00fcssen so gut sein, dass Privatschulen nicht notwendig sind.", "like_count": 1, "author_id": "UCWfso6IVmfsd4Aa9zDcrH8A", "author": "@kimmi2612", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lstB3YH641mvD7c0F5CsIK1VohS5sGjDHznzqAxeFzDrKoh35mwiEQPb1tQwNdxYWaWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kimmi2612", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jxq2_kA1Eg", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 wurde jetzt nicht erst f\u00fcr 400 000 ein Fotograf gesucht ? \nWo geht denn die monatliche h\u00f6chste Abgabelast hin ? \nUnd f\u00fcr 400 Millionen kann man keine Schulen neu austatten etc?\nSollten wenn schon so hohe Kosten sind, nicht das Geld dann erst recht auch beim Steuerzahler wieder  ankommen.\nWobei sind ja nur noch 17 Millionen. Auch ein weiteres Erfolgsmodell", "like_count": 0, "author_id": "UCOT_-pR5MxtC2ndPPnETFCg", "author": "@gamed4funftw478", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kj42ouLMquII19drM06L4qEur0_O8TbfJPq3oalU8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gamed4funftw478", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9jy_fVmK874", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Nee. Es geht doch nicht darum, 5 Lehrer pro Sch\u00fcler zu bezahlen. Ganz ehrlich, bei denen, die so viel Geld haben, geht es nicht um die Privatschule alleine, sondern auch um die elit\u00e4ren Netzwerke, die in solchen Schulen gekn\u00fcpft werden. Das sollen die so machen und ist in meinen Augen auch vollkommen legitim. \nMir geht es um die Qualit\u00e4t des Unterrichts. Ich habe selber viele Jahre f\u00fcr ein Nachhilfeinstitut gearbeitet. Ich selber bin kein ausgebildeter P\u00e4dagoge, habe aber mit ganz vielen Lehrern, die an staatlichen Schulen gearbeitet haben, zusammengearbeitet. Die H\u00e4lfte dieser Lehrer war fachlich und p\u00e4dagogisch einfach unterirdisch, was ich nicht nur selber so gesehen habe, sondern auch von den Sch\u00fcler so kommuniziert wurde. Meine Sch\u00fcler waren von meinen Vertretungslehrern komplett entt\u00e4uscht. Da waren Mathelehrer nicht in der Lage, ohne Taschenrechner auch nur eine Rechnung durchzuf\u00fchren, was selbst die Sch\u00fcler geschockt hat. Oder als ich in einer Klasse als Vertretungslehrer unterrichtet habe, wurde ein Sch\u00fcler gemobbt. Da bin ich sofort dazwischen gegangen und wurde von den Mobbern v\u00f6llig verdutzt angeschaut, warum ich mich da einmische, dass macht doch die eigentliche Lehrerin sonst auch nicht. Hinzu kommen dann noch Themen wie, viel zu hohe Sch\u00fclerzahlen pro Klasse, kein Weiterbildungswillen bei den Lehrern (nat\u00fcrlich nicht bei allen, aber w\u00e4hrend Corona haben einige Lehrer noch nicht mal Emails rausschicken k\u00f6nnen), veraltete Lehrpl\u00e4ne und viel zu viele Ausfallstunden. \nUnd nein, Geld ist auch bei der Unterrichtsqualit\u00e4t nicht die Ausrede. Als Lehrkraft in einem Nachhilfeinstitut verdient man nicht viel und bekommt auch keine Lehrmaterialien gestellt. Also habe ich bei etlichen Schulen in der Stadt angefragt und mir die ganzen aussortierten Lehrb\u00fccher geben lassen. Ich habe mir aus einfachsten Mitteln Unterrichtsmaterialien gebastelt. Ich habe in meiner Freizeit nach Aufgaben mit Praxisbezug gesucht. Mein gr\u00f6\u00dfter Trumpf war aber, dass ich meine Sch\u00fcler dazu erzogen habe, sich gegenseitig zu unterst\u00fctzen. \nFazit: Es geht nicht nur ums Geld. \nVieles geht \u00fcber die Lehrer, die teilweise verbrannt werden (zu gro\u00dfe Klassen), die in den Hochschulen scheinbar nicht gut ausgebildet werden und \u00fcber das Engagement (kann man nicht lernen, muss man haben). Hinzu kommt, dass man als Quereinsteiger trotz Lehrermangel keine Chancen hat, an einer staatlichen Schule zu arbeiten (war zumindest bei mir so - Mathematik auf Gymnasialebene ... keine Chance). Ich kenne ein paar Quereinsteiger, aber alle nur in Grundschulen. \nZudem verstehen viele Lehrer nicht, dass man nicht nur Unterrichtsstoff vermitteln muss, sondern auch Sozialkompetenz (Mobbing unterbinden, den Gemeinschaftssinn f\u00f6rdern)\nUnd wichtig ist, dass die Lehrpl\u00e4ne unbedingt reformiert werden m\u00fcssen.", "like_count": 0, "author_id": "UCOavy-BSprG_Cpty8ojoBjg", "author": "@justforfunnurzumspa4924", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kKNP-O-1ZVKX47EKOdUwb8Tiiv46ZTHUSrZ07ykIzvAQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justforfunnurzumspa4924", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k-RuqGaVxZ", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 also wir sind alle mit Lebensmittel privater Unternehmen versorgt oder etwa nicht? Inwiefern scheitert da die fl\u00e4chendeckende Versorgung? Im Vergleich zur DDR sind selbst in Krisenzeiten wie heutzutage die Regale im Supermarkt relativ gut gef\u00fcllt", "like_count": 0, "author_id": "UCI6XCS5fA7sJYhUNOs2XZLw", "author": "@leonng6699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lP7scRO4ZzeLNmcH9NWdF2RWydkprEGWyYfdOg3cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonng6699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k0IBILIt8q", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@leonng6699\u00a0 Wie ist die Situation in der 2. und 3. Welt?\nWie w\u00e4re die Situation in der ersten Welt, ohne soziale Organisationen wie der Tafel?\n\nDie Privatwirtschaft ist halt schon ziemlich gut darin, Sachen zu produzieren, aber halt unglaublich schlecht darin, sie bedarfsbezogen zu verteilen.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k0YNSkDesj", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@leonng6699\u00a0 aber nicht f\u00fcr jeden, sondern nur f\u00fcr Reiche.", "like_count": 1, "author_id": "UC9_mINjgtgfq4vfgkHola1A", "author": "@Jonas-qg6jw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l3llFlG7jyRVNICo8S1Xqd1nfivq-k-7P59M8cL5THwY-p=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jonas-qg6jw", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k0rIivdgLd", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 die 2. + 3. Welt hat ein st\u00e4rkeres Wirtschaftswachstum, als es die westlichen Staaten damals hatten! In L\u00e4ndern mit kapitalistischer Wirtschaft sind die Regale alle male voller als in planwirtschaftlichen L\u00e4ndern!", "like_count": 0, "author_id": "UCI6XCS5fA7sJYhUNOs2XZLw", "author": "@leonng6699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lP7scRO4ZzeLNmcH9NWdF2RWydkprEGWyYfdOg3cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonng6699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k0rKvMKvzO", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@Jonas-qg6jw\u00a0 so ein quatsch\nIch bin alles andere als reich und muss definitiv nicht hungern", "like_count": 0, "author_id": "UCI6XCS5fA7sJYhUNOs2XZLw", "author": "@leonng6699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lP7scRO4ZzeLNmcH9NWdF2RWydkprEGWyYfdOg3cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonng6699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k0vVibNOwJ", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@leonng6699\u00a0 Was zur H\u00f6lle bringt einen Wirtschaftswachstum, wenn ein deutlicher zweistelliger Prozentanteil der Bev\u00f6lkerung hungert, oder wenn selbst einfachste Erkrankungen t\u00f6dlich endend, weil der Medizinkonzern meint, die Menschenleben seihen nicht Wert genug?\n\nBoa, diese Menschen, die Wirtschaftswachstum \u00fcber alles predigen, die leben so krass an der Realit\u00e4t vorbei.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k1-eZoJanD", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 das ist halt falsch was du sagst. Hat der Staat oder ein privates Unternehmen Impfungen f\u00fcr Covid bereitgestellt? Die weltweite absolute Armut sinkt dank des Kapitalismus' und Wirtschaftswachstum. Wirtschaftswachstum rettet leben und bietet Grundlage f\u00fcr ein gutes Leben. Staaten die keine Lust auf Wirtschaftswachstum haben sind furzarm und deren Bev\u00f6lkerung geht es einfach nicht gut. Nenne mir ein Land, was kein Wirtschaftswachstum aufweisen kann und ein erstrebenswerten Zustand hat? Ich warte", "like_count": 0, "author_id": "UCI6XCS5fA7sJYhUNOs2XZLw", "author": "@leonng6699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lP7scRO4ZzeLNmcH9NWdF2RWydkprEGWyYfdOg3cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonng6699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k15Mzl_fxQ", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@leonng6699\u00a0 rein historisch, aus der j\u00fcngeren Geschichte der BRD, wie viele staatliche Labore haben wir denn, um staatliche Forschung bereitzustellen?\n\nDass eine Struktur, die jahrzehntelang keine staatliche Struktur hat, den Mangel an dieser vorzuwerfen geht halt an der Realit\u00e4t vorbei.\n\n\nAlternativen zum Wirtschaftswachstum gibt es z.B. in Bhutan oder Neuseeland.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k2jqoVzAXA", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Bhutan und Neuseeland sind aber nicht Deutschland", "like_count": 0, "author_id": "UC7VfoX6lN_8vuKxdYViWsiQ", "author": "@rauschfritz7645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH4WTritlqxSsTuxOMk8O5K9B-wLw6zirrmdbqHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rauschfritz7645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k2n1nADqGb", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@rauschfritz7645\u00a0 Das ist zwar inhaltlich richtig, aber keine Begr\u00fcndung innerhalb der Diskussion.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k2n_F9FVT8", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@leonng6699\u00a0 Die Tatsache, dass du dich hier an der Diskussion beteiligen kannst, zeigt, dass du im globalen Ma\u00dfstab ziemlich reich bist.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k2niaYS81i", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Warum denn nicht Bhutan und Neuseeland unterscheiden sich doch in allen Punkten von Deutschland, nur weil es   in einen Land funktioniert hei\u00dft das ja noch lange nicht das dies auch in anderen L\u00e4ndern funktionieren w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UC7VfoX6lN_8vuKxdYViWsiQ", "author": "@rauschfritz7645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH4WTritlqxSsTuxOMk8O5K9B-wLw6zirrmdbqHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rauschfritz7645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k2oIbqtVIY", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@rauschfritz7645\u00a0 Dann bitte die Punkte benennen.\nBei Bhutan brauche ich das nicht, aber Neuseeland ist auch erste Welt wie Deutschland mit hohem materiellen Wohlstand. Warum sollten ich deren Ans\u00e4tze nicht auf Deutschland \u00fcbertragen lassen?", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k2uJFML5Z1", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Weil wir eine andere Wirtschaftliche Ausrichtung haben Neuseeland ist eine Agar und Rohstoffe Nation und ist demografisch v\u00f6llig anders ausgelegt als wir. Ebenfalls habe wir auch andere Wirtschaftliche Standards das geht ja bereits bei der Ausbildung los. Das Durchschnittsalter ist dort 37 bei uns ist es 44,7 des \nWeitern werden bei uns bis 2030 4 Mio Arbeitnehmer in Rente gehen.\n\nIch w\u00fcrde ja gerne mal von dir h\u00f6ren warum Neuseeland den so ein tolles Wirtschaftssystem hat.", "like_count": 0, "author_id": "UC7VfoX6lN_8vuKxdYViWsiQ", "author": "@rauschfritz7645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH4WTritlqxSsTuxOMk8O5K9B-wLw6zirrmdbqHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rauschfritz7645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k2yGzTvJaO", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@rauschfritz7645\u00a0 Welcher Punkt von den genannten spricht wie gegen die Idee, die Auswirkungen auf die Zufriedenheit der B\u00fcrger beim politischen Entscheidungsprozess zu ber\u00fccksichtigen?", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3-kkKxq0d", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0  Wirtschaft. Au\u00dferdem nur weil das gibt hei\u00dft ja noch lange nicht das die Politik die richtige Entscheidung f\u00e4llt und sich an diese h\u00e4lt.", "like_count": 0, "author_id": "UC7VfoX6lN_8vuKxdYViWsiQ", "author": "@rauschfritz7645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH4WTritlqxSsTuxOMk8O5K9B-wLw6zirrmdbqHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rauschfritz7645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k393X96e8C", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@rauschfritz7645\u00a0 Wirtschaft? Was soll das f\u00fcr ein Argument sein, die gibt es in Neuseeland auch.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3MUIZY5dy", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Ja aber die Wirtschaft ist vielleicht anderes zusammengesetzt und auf andere Bereiche spezialisiert als die neuseel\u00e4ndische.", "like_count": 0, "author_id": "UC7VfoX6lN_8vuKxdYViWsiQ", "author": "@rauschfritz7645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH4WTritlqxSsTuxOMk8O5K9B-wLw6zirrmdbqHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rauschfritz7645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3OXrs4Jqn", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@rauschfritz7645\u00a0 Warum spricht das dagegen, die Politik auf die Zufriedenheit der B\u00fcrger auszurichten?", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3PD5FcqC5", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Weil dies mit der Wirtschaft nicht funktionieren k\u00f6nnte. Au\u00dferdem selbst wenn wir so etwas h\u00e4tte hei\u00dft das doch noch lange nicht das die Politik die richtigen Schl\u00fcsse daraus sieht.", "like_count": 0, "author_id": "UC7VfoX6lN_8vuKxdYViWsiQ", "author": "@rauschfritz7645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH4WTritlqxSsTuxOMk8O5K9B-wLw6zirrmdbqHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rauschfritz7645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3PxMEIYBx", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Ich spreche mal die Erfahrung eines befreundeten ehemal Neuseel\u00e4nders, der mittlerweile deutsche Staatsangeh\u00f6rigkeit hat: er ist froh in Deutschland zu leben, weil die Wirtschaft deutlich besser ist. Einfach so irgendwas zu studieren, weil man es interessant findet, so etwas gibt es in Neuseeland nicht, w\u00e4hrend es in Deutschland mehr die Regel als die Ausnahme ist.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3TH6hwaDj", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 \"einfach so studieren -mehr die Regel als Ausnahme\"\nSie waren in den letzten Jahrzehnten offensichtlich nicht an einer deutschen Hochschule und versuchen billig Hass auf Menschen aufzubauen, deren Lebensentscheidungen Sie nicht verstehen. Das ist erb\u00e4rmlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3TTMMH4OP", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@rauschfritz7645\u00a0 Warum sollte es nicht funktionieren? Es soll ja nicht alleinige Handlungsmaxime werden, es soll nur eine weitere Facette in komplexen Entscheidungsprozessen werden.\nDie derzeitige Strategie, alles bis auf die wirtschaftlichen Aspekte zu ignorieren, f\u00fchrt halt auch zu nichts.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3UXy6EWll", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Wei\u00df jetzt nicht, wo pl\u00f6tzlich der Hass und abwertende Ton herkommen muss. Weltweit ist eher die Regel als die Ausnahme, dass man Studienfach und Beruf nach vielversprechendem Erfolg im Beruf w\u00e4hlt. Das ist eine Priorisierung gegen\u00fcber einem Beruf der einem Spa\u00df macht. Habe gen\u00fcgend mit ausl\u00e4ndischen Studenten von unterschiedlichen Erdteilen zu tun gehabt, die so zu ihren Studienpl\u00e4tzen gekommen sind. Die staunen ganz sch\u00f6n dar\u00fcber, wie viele Menschen sich in Zentraleuropa f\u00fcr Geisteswissenschaften entscheiden, ohne eine Vorstellung was das f\u00fcr ihre berufliche Zukunft bedeutet. Ich habe beruflich (siehe  Video) mit Jugendlichen zu tun, die mit 18 noch nicht wissen, was sie mit ihrem Leben anfangen sollen und dann aus Verlegenheit etwas studieren, das ihnen besonders gut liegt oder sie besonders interessiert, nicht unbedingt, was ihnen ein finanziell erfolgreiches Leben verspricht (da geh\u00f6rte ich \u00fcbrigens selbst mehr oder weniger dazu, bin als Quereinsteiger in den Lehrberuf gerutscht). Du hast hier Neuseeland als Positivbeispiel vorgebracht und ich angemerkt, dass der Lebensentwurf \"ich mach dann mal, was mir Spa\u00df macht\" sich nicht mit der Wirtschaftsleistung des Landes in Einklang bringen l\u00e4sst (und in Deutschland m\u00f6glicherweise auch auf Dauer nicht haltbar ist, aber das ist eine andere Diskussion).\n\u00dcber eine Erkl\u00e4rung was das jetzt mit Hass zu tun haben soll und was daran erb\u00e4rmlich ist, w\u00fcrde ich mich dann doch freuen.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3WOE9M9tO", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Ja aber  die Zufriedenheit der Bev\u00f6lkerung in den Entscheidungsprozess einzubinden f\u00fchrt auch zu nichts. Die Politik wird einfach behaupten dass das was in ihrem Programm steht daf\u00fcr sorgt das die Bev\u00f6lkerung gl\u00fccklicher wird und wenn es dies nicht tut findet sie halt irgendeine Ausrede.", "like_count": 0, "author_id": "UC7VfoX6lN_8vuKxdYViWsiQ", "author": "@rauschfritz7645", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lH4WTritlqxSsTuxOMk8O5K9B-wLw6zirrmdbqHr8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rauschfritz7645", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3au9oOoQq", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 Wenn man den Menschen auf seine stofflichen Kreisl\u00e4ufe und Abh\u00e4ngigkeiten reduziert, bleibt halt von dem was uns zum Menschen macht, der Kultur, nicht viel \u00fcbrig.\n\nSie k\u00f6nnen gern die Fahne der Technokratie hochhalten, ich bin da eher auf der humanistischen Seite.", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3bPbLnC4q", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 Das eine schlie\u00dft das andere nicht aus. Mensch braucht Technik. Ein Mensch, der sich der Kultur widmen will, umso mehr. Die Selbstverwirklichung steht ganz oben auf der Bed\u00fcrfnispyramide und das wird alles von der Technik am Leben gehalten. Sch\u00f6nes Weihnachten noch!", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k3nTzdJCwB", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 netter versuch aber am thema vorbei\nEs ging um Lebensmittel Zug\u00e4nglichkeit", "like_count": 0, "author_id": "UCI6XCS5fA7sJYhUNOs2XZLw", "author": "@leonng6699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lP7scRO4ZzeLNmcH9NWdF2RWydkprEGWyYfdOg3cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonng6699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k4-EPZQBaC", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@leonng6699\u00a0 Ich habe nicht das Thema hin zum Bildungsabschluss anderer zu verschieben.\n\nWenn man lesen kann, dann sieht man am Name nach dem @-Zeichen, an wen die Nachricht gesendet ist, und da kann sich das Thema durchaus etwas verschieben.\n\nImmer diese Menschen, denen man die absoluten Basics von Kommentarbereichen allgemein beibringen muss...", "like_count": 0, "author_id": "UCGq64kI3VcD0aKQQwY0ZZiQ", "author": "@alphastratus6623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lmZ2Ui2EWK8Kib9bQs1iBDZbtrnS1RGeLtsxQjHjs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alphastratus6623", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9k4Xo3foYqm", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 haha oh man bist du lost, du hast mich getaggt und meintest ich sei reich, weil ich sagte ich bin nicht reich. Aber wenn du die absoluten grunschulbasics des Kommentarbereiches drauf h\u00e4ttest, h\u00e4ttest du eigentlich sehen m\u00fcssen, dass diese Antwort nicht an dich ging", "like_count": 0, "author_id": "UCI6XCS5fA7sJYhUNOs2XZLw", "author": "@leonng6699", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lP7scRO4ZzeLNmcH9NWdF2RWydkprEGWyYfdOg3cs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leonng6699", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kEJATHoqfr", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "Ja\ud83d\ude0a", "like_count": 0, "author_id": "UCzoRSKfMkFMIoVDLxJTKV-w", "author": "@Jeyemh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/bykBh6PwWsISFOeq9PoaBhLe-wU9uZqHR4ys8tjlQ3a__1eu5OJ0yQPcKLCW_JjO03zIyhnUGw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jeyemh", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kM5Mj-9JxZ", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "Der Staat kann diese Flexibilit\u00e4t nat\u00fcrlich nicht aufbringen, weswegen die Liga grunds\u00e4tzlich nicht dieselbe sein kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kM5X6RsbWc", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "@Leon Ng Das stimmt. Das gilt auch f\u00fcr Krankenkassen. Wer es sich nicht leisten kann, schaut halt in die R\u00f6hre.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kSy1CWUVpQ", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@alphastratus6623\u00a0 es w\u00e4re ja schon mal ein Anfang wenn ich in der Schule auf die Toilette gehen kann ohne das Gef\u00fchl zu haben danach irgendwelche Krankheiten zu haben, die Lehrer und \u00fcber das Internet Erkl\u00e4rvideos zeigen kann und dieser Rahmenlehrplan mal aktualisiert werden w\u00fcrde", "like_count": 0, "author_id": "UC-2KJKCZ8ItgQ314NByYlSw", "author": "@lebenslangeisernunion", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOilGYpIovNFyjEyYG4Z2Js-EKVEDaiCUCE6lvPzWyG4asrDDVL1cQwPOC6E5bliBbVg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lebenslangeisernunion", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kTQlZ_bNNZ", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "Die Annahme ist schon eine falsche, weil Privatschulen nicht automatisch besser sind. Ich glaube, seinen Namen tanzen z. B. bringt einen nicht wirklich weiter oder genauso wie, wenn eine Privatschule, genauso unterrichtet wie eine \u00f6ffentliche. Wenn der Lehrer kein Bock hat, dann ist das egal wo man ist. Da \u00e4ndert Geld auch nichts. Zumal das gr\u00f6\u00dfte Problem von \u00f6ffentlichen Schulen ist, dass man am alten System festh\u00e4lt, da ist es egal, wie viel Geld man in die Hand nehmen w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kTSwBCSCZ5", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Schau dir mal die Infrastruktur an \u00f6ffentlichen Schulen an oder die Gr\u00f6\u00dfe der Klassen. Ich sehe einen Haufen Stellen, an denen mehr Geld nicht schaden w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kTbozDeLHo", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@Robert-vk7je\u00a0 Nat\u00fcrlich sind das Probleme, nur reicht da Geld alleine eben nicht, weil das ganze System Probleme hat, die man angehen m\u00fcsste. Das will nur niemand. Denn selbst mehr Geld bedeutet nicht automatisch mehr Lehrer. Ich kenne einige die das Lehramtsstudium abgebrochen, weil sie gar nicht in diesem System arbeiten wollen.\nGenauso ist Infrastuktur und Technik kein Selbstl\u00e4ufer, da muss dann auch entsprechend was mit gemacht werden. Mein Berufskolleg damals hat Geld in die Hand genommen, aber den Sch\u00fclern war das wohl egal und haben trotzdem die gleiche Schei\u00dfe gemacht.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kUMVzB91SU", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Es m\u00fcssen ja nur die Endpr\u00fcfungen gleich sein und nicht alles gleich beigebracht werden. Ob es etwas bringt, den Namen zu tanzen, kann ich nicht beurteilen.\nDas Geld \u00e4ndert durchaus etwas. Und die Privatisierung macht eine Schule einfach flexibler in der Lehre. Da wird auch der Frust in den beh\u00f6rdlichen Apparaturen vermieden, den man kennt. Auch die fehlende Verbeamtung der Lehrer macht einen Unterschied. Deswegen werden sie ja nicht gleich wie Arbeitssklaven behandelt.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kV6sxB7Fxb", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Das Geld \u00e4ndert erstmal relativ wenig, solange das System das Gleiche bleibt.\nDas macht sie, aber damit ist es nicht automatisch besser. Wenn Lehrer ein Methodenfeuerwerk dann abfeuern, kann das genauso komplett unsinnig sein. Es stimmt auch, dass der ganze beh\u00f6rdliche Mist wegf\u00e4llt, daf\u00fcr aber hat man eventuell anderen Druck, denn ein gro\u00dfer Vorteil ist eben die Verbeamtung. Wenn du die hast, bist du sicher im Job, Ne Privatschule kann dich jeder Zeit rausschmei\u00dfen. Ich kenne jetzt das Durchschnitssgehalt an Privatschulen nicht, aber als verbeamteter Lehrer ist das Gehalt wirklich gut!", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kV94soxXvL", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Aber der Vorteil des privaten Schulen ist doch, dass das System nicht das Gleiche ist, sondern man etwas flexibler reagieren kann. Wenn der Lehrer durch ein Methodenfeuerwerk nicht \u00fcberzeugt, kann man ja auch wieder darauf reagieren. Es muss sich halt einpendeln und man muss kommunizieren. Das f\u00e4llt auf staatlichen Schulen oft flach. Ich kenne einen Haufen Lehrer in meinem Alter (unter 40) auf staatlichen Gymnasien und Berufsschulen. Der Frust ist enorm. Das Gehalt und der Beamtenstatus halten sie aber alle im Job. In meinem Bundesland wird ja noch verbeamtet.\n\"Anderer Druck\", wie du es bezeichnest, finde ich eigentlich als Argument eher pro Privatschule. Die Wahrscheinlichkeit, dass man nicht nur Physiklehrer des Beamtenstatus wegen hat, ist ein bisschen gr\u00f6\u00dfer im Privatsektor. Das hei\u00dft ja nicht, dass es keinen Arbeitsschutz gibt. Es ist sicher nicht gerecht, aber Privatschulen haben schon Benefits. Und nat\u00fcrlich k\u00f6nnen Privatschulen ebenso unterfinanziert sein. Keine Frage. Waldorfschullehrer verdienen bspw. wesentlich weniger als auf Gymnasien und sind nat\u00fcrlich nicht verbeamtet.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kVIkYeK1Be", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@segka8536\u00a0 Das stimmt, das ist dann m\u00f6glich\n\nIch kenne ja selber viele der Probleme\n\nJa, es gibt nat\u00fcrlich auch nen Arbeitsschutz, ist nur nicht der gleiche. \nIch glaube am Ende ist es einfach stark von der Schule selbst abh\u00e4ngig.", "like_count": 0, "author_id": "UC5-Jmt9Mv-gxdPt38OchmmA", "author": "@hawkhunter3256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hXFc5kF5KMpFj3-OLIXFsLYjdvnGEuY55QYWGLcWFA7Uewz93pV76r4fF7sraxFA6xd8F3bZTA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hawkhunter3256", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg.9juU6RIiN6l9kVLIawAieE", "parent": "Ugx-hhchj3S6SIxtN_54AaABAg", "text": "\u00a0@hawkhunter3256\u00a0 Nat\u00fcrlich ist er nicht der gleiche. Aber was ist daran so schlimm? In jedem anderen Beruf hat man ihn auch nur in der geregelten Form. Als Lehrer kann man halt tats\u00e4chlich oft machen, was man will. Das f\u00fchrt mitunter zum Frust der jungen Lehrer. Ich kenne das in vielen Formen im Bereich Digitalisierung an Schulen. Die alten Lehrer m\u00f6chten halt nicht. Und fertig. Ein St\u00fcck weit sind sie nat\u00fcrlich trotzdem gebunden, aber sie k\u00f6nnen es schon sehr stark in jeglicher Form blockieren. Und da kriege ich eine Krawatte. In der freien Wirtschaft h\u00e4tten sie sich gef\u00e4lligst anzupassen.", "like_count": 0, "author_id": "UCv0uTL5IcGqM721D3bRQ-Hw", "author": "@segka8536", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmtYcut4GzJvidF0rdWKyyKMTdMuNmwC2r1L6FBvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@segka8536", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man bedenkt was f\u00fcr unn\u00f6tigen Mist man auf \u00f6ffentlichen Schulen lernt, ist es ehrlich gesagt kein Wunder das es Privatschulen gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg.9juT_Chpnwm9juU62n0-on", "parent": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg", "text": "Warst Du auf einer Privatschule oder \u00f6ffentlichen Schule?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg.9juT_Chpnwm9juUWADvTiH", "parent": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 \u00f6ffentlich. - Aber ich versuche alles daf\u00fcr zu unternehmen damit meine Kinder wenigstens eine vern\u00fcnftige Bildung erhalten! Und nicht so viel Mist beigebracht bekommen wie ich, mit dem sie nichts im Leben anfangen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg.9juT_Chpnwm9juVUeE0qTd", "parent": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg", "text": "Interessant. Worauf achtest Du da besonders bei Deinen Kindern?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg.9juT_Chpnwm9juWi3VrxMQ", "parent": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Das werde ich entscheiden wenn ich genug Geld f\u00fcr eine Privatschule angesammelt habe & Kinder habe. - Aber nett das ihr jetzt schon fragt.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg.9juT_Chpnwm9jxA2xYy6qs", "parent": "UgwAtQjEWbRCU1XJX9x4AaABAg", "text": "Vom Lehrplan k\u00f6nnen sich private Schulen nicht l\u00f6sen. Das \"Was\" ist bei staatlichen und privaten Schulen fast identisch. Private Schulen k\u00f6nnen sich nicht entscheiden, Inhalte wegzulassen, sie k\u00f6nnen aber welche hinzuf\u00fcgen, wie z.B. Religionsunterricht in Berlin, in dem Religionsunterricht an staatlichen Schulen nicht vorgesehen ist. Entscheidender bei Privatschulen ist das \"Wie\".", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdSTzCdLHXNBTfkhV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr die Einladung! Hat Spa\u00df gemacht :) Liebe Gr\u00fc\u00dfe, Burak", "like_count": 60, "author_id": "UC2CwghG-Ny8H41w8pIhPLng", "author": "@burakcaniperk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/90gK1BpX5-IJpipFYkvI6m5oHgF-LJE8k_rfuTsqLTxxhnAgz76Q_nhvOkTNLMrJj0r1bn2G=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burakcaniperk", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdSTzCdLHXNBTfkhV4AaABAg.9juTNhVrQlu9juU1KV0dF0", "parent": "UgxdSTzCdLHXNBTfkhV4AaABAg", "text": "Danke, dass Du da warst! \ud83d\ude4f", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdSTzCdLHXNBTfkhV4AaABAg.9juTNhVrQlu9mlEFG456Ug", "parent": "UgxdSTzCdLHXNBTfkhV4AaABAg", "text": "Fand es spannend, wie du die Position gewechselt hast und bereit warst, andere Aspekte anzuschauen und anzunehmen. Hat mich sehr inspiriert.", "like_count": 0, "author_id": "UCHPh-hqHgJlguxc78QuNyDQ", "author": "@h.th.4380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kFdcoLzB1-zFnhNIp36Dv70JemijVyv3TpeyZg-g4CPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.th.4380", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxV0m0XWeAAUE2-4GN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das deutsche Schulsystem war auch ohne Privatisierungen immer schon eine Status-Sache.  Je nach dem aus welcher Sicht man kam, kam man nach der Grundschule entweder auf die (Volks-/)Hauptschule oder Realschule oder Gymnasium und irgendwann kam noch die Gesamtschule. Noten spielten nur ne 2. Geige.  Waren die Eltern Besserverdienende/Wohlhabende, konnte das Kind ein schlechtes Abgangszeugnis haben und kam trotzdem aufs Gymnasium. Wenn man als Arbeiterkind nur Topnoten hatte, kam man trotzdem auf die Hauptschule und ggf. sp\u00e4ter auf die Real.  Und wenn man dann sp\u00e4ter als 10 B\u00b4ler von der Hauptschule oder 10er von der Real die Qualifikation f\u00fcrs Gym hatte, dann waren beide den Gymmies unterlegen, ganz einfach, weil die jeweiligen Schularten ganz andere Anspr\u00fcche haben. W\u00fcrde es nur nach \"F\u00e4higkeiten\" gehen , w\u00e4re es ja noch berechtigt. Schlie\u00dflich kann nicht jeder ein \"Genie\" sein oder ein \"Einfach-/Minderstrukturierter\".  Und sp\u00e4ter dann stehen einem meist auch nur die Berufe zur Verf\u00fcgung, die zum Status passen. Studieren kann man nur mit Abi oder Fach-Abi.    \n\nPrivatschulen, Zirkus-/Gastdarstellerschulen und Privatunterricht hat es auch schon immer gegeben.  \n\nUnd heute fragt man sich wie unfair es ist . . .   \n\nJa, das ganze Leben war und ist immer unfair ,  und es gab auch immer schon einen Wandel bzw. Teilwandel.  \nNur jetzt, im Zeitalter des WOKE-SEINS k\u00fcmmert man sich in allen Bereichen um die Gerechtigkeit der Gef\u00fchle , statt erstmal die gro\u00dfen Probleme anzugehen und wenn die dann gel\u00f6st sind, kann man sich dann den anderen widmen.  Sch\u00f6n w\u00e4re es nat\u00fcrlich es ginge alles parallel , aber da dies trauriger Weise nicht funktioniert, sollte man Priorit\u00e4ten setzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCtLnBwMJSINELAgtFRQuC_w", "author": "@AfroBarney_SociPoli.non-binair", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/9_5DLtgdg4zl9-B6xTLgER-SX_RYsJKmur8PlC2er8KfxT-rTaQu6OCl1KRhdhdWeA_73g9DTJo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AfroBarney_SociPoli.non-binair", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBfynh5HS2YTxeION4AaABAg", "parent": "root", "text": "Chance vertan Fettes Brot - Jein als Titelmelodie zu nehmen. Ja ich wei\u00df es ist nicht 1996", "like_count": 2, "author_id": "UCgvf3vK1H7jF-tLL4pgJ0Ow", "author": "@Counterfeit13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l12I_eAC7O9sphTokV4htrmHbjrFmo0zLqAFB7cTpHXME=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Counterfeit13", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg", "parent": "root", "text": "Was hat das mit \"Fairness\" zu tun? Es hat einzig und allein damit zu tun, dass Ressourcen knapp sind. Deshalb ist die eine Schule g\u00fcnstiger, die andere teurer.", "like_count": 1, "author_id": "UCdhhP-I561UcbHiqtVp7obQ", "author": "@martinfiedler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp5BbgfaMXj4blUtT7P5bgkJSnN5-XlrL33qYeMTX9Y8M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinfiedler", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg.9juSKBY8KRE9juUcK2omK1", "parent": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg", "text": "Ich wei\u00df nicht genau, was du meinst. Welche Ressource ist knapp?", "like_count": 0, "author_id": "UCLC2pk7W4UdVbxYTWGkRASA", "author": "@Robert-vk7je", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kCJsngqQLpw1K0o_D2LLFlL2pB4lp_Xc6L3xutl_Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robert-vk7je", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg.9juSKBY8KRE9juV3zaVshT", "parent": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg", "text": "\u00a0@Robert-vk7je\u00a0 Die Ressource gute Lehrer", "like_count": 1, "author_id": "UCW1JmhXvHoiTp5NmqVwlY3g", "author": "@Peginfo1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kweauk6Djra07ejbucsdY-Ll7LKOEv5zItcUJQiQE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Peginfo1", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg.9juSKBY8KRE9juZYREAw6f", "parent": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg", "text": "\u00a0@Robert-vk7je\u00a0 Prim\u00e4r Energie & Zeit", "like_count": 1, "author_id": "UCdhhP-I561UcbHiqtVp7obQ", "author": "@martinfiedler", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mp5BbgfaMXj4blUtT7P5bgkJSnN5-XlrL33qYeMTX9Y8M=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinfiedler", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg.9juSKBY8KRE9juqM9W44hy", "parent": "UgxpvV3ZIycis8MNF454AaABAg", "text": "Auch Konzepte sind signifikant wichtig", "like_count": 0, "author_id": "UCkKyr8dhvRvKEsLpcqj-kTg", "author": "@susanepunkel6987", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfZ550TiaJAyQZ79MScV7ILme47TwcGqUt0wt0vzE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@susanepunkel6987", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylYAFe2WONuzDYr_B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Bart von Burak ist einfach brutal.", "like_count": 19, "author_id": "UCBe85XzMcr7rSW94dwFeWiw", "author": "@seanqx-qsg1139", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mZhRL6X5A_Wo3Sk4d2hPheBvEyesU-OevaRSnpcVmFSQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seanqx-qsg1139", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgylYAFe2WONuzDYr_B4AaABAg.9juRqosq-hd9juTRPazwbi", "parent": "UgylYAFe2WONuzDYr_B4AaABAg", "text": "Danke \ud83d\ude05\u2764\ufe0f", "like_count": 4, "author_id": "UC2CwghG-Ny8H41w8pIhPLng", "author": "@burakcaniperk", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/90gK1BpX5-IJpipFYkvI6m5oHgF-LJE8k_rfuTsqLTxxhnAgz76Q_nhvOkTNLMrJj0r1bn2G=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burakcaniperk", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw3u8HX0ggyjw6xbQR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sag Mal so: es kommt nicht von ungef\u00e4hr, dass Sachsen und Bayern die h\u00f6chsten Bildungsstandard haben und Berlin  ganz weit unten stehen.\n\nEs muss besser integriert werden, aber wenn L\u00e4nder wie Berlin auf stur machen wird sich auch nix \u00e4ndern..", "like_count": 0, "author_id": "UC2gKgdqdnzpEOH8rOvreMGw", "author": "@bash5784", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k6E7UTsF655DeERRis1BYvl8uSsF973x_Fdovm3dYObcg6BnyGOi5TiYl_QS1VWQCHTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@bash5784", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gibt noch sowas wie katholische Schulen. Kosten nichts,  sind aber besser als \u00f6ffentliche.", "like_count": 2, "author_id": "UCUIVKcteQzN0u1_tsR8XRHQ", "author": "@Delfingirl13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6Jkv_88YeXgW9zQ_1YFYSiboRYW1UtQbPpDZl0kI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Delfingirl13", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9juRLBS_9Rw", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "Das ist aber in erster Linie wieder, weil sie sich das Sch\u00fclerklientel zum Gro\u00dfteil genau aussuchen d\u00fcrfen.", "like_count": 0, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9judkz5e_b0", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "Das sind Privatschulen. Und nein, statistisch gesehen sind Privatschulen nicht besser als staatliche Schulen. In manchen Lernbereichen schneiden Sch\u00fcler:innen aus Privatschulen sogar schlechter ab.", "like_count": 1, "author_id": "UCvZgPOer7dqeGnuIXzco6Uw", "author": "@mary4429", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eu9heMZbzFVGpDTjqx3jZ_X5lLsIXNfOZhLgrYiZ_Q0zuk05TX6hZEBKjN6hdjQLdHSbMmdC0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mary4429", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9jue7-qPwaO", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 \ud83d\ude31 Als Kerl darf man nicht in das M\u00e4dchengymnasium und als M\u00e4dchen nicht in die Knabenschule\u2026 So schlimm!", "like_count": 0, "author_id": "UCdoENLUwf2Ql4ErprcG-wHQ", "author": "@sebastianr1204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pPSBvCPJaSBQo3mgOpgzls9qSdpcd1P--mzbnXFOJHO4k6BEdBjQavVbei4__aXDRdFj7teH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sebastianr1204", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9juojye5-Gs", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "\u00a0@sebastianr1204\u00a0 Das wird an vielen katholischen Schulen mittlerweile gelockert, sie sind nicht zwangsl\u00e4ufig monoedukativ. Au\u00dferdem sind l\u00e4ngst nicht alle konfessionellen Schulen privat finanziert. \nIn meiner Heimatstadt zeichneten sich die zwei katholischen Schulen nicht etwa durch Elitenf\u00f6rderung, sondern durch Ganztagsprogramme, breitere F\u00f6rderangebote und k\u00fcnstlerische Schwerpunkte aus. Im Nachhinein w\u00fcnschte ich, meine Eltern h\u00e4tten weniger Angst vor dem kirchlichen Ruf gehabt und mich dort hingehen lassen.", "like_count": 1, "author_id": "UCOsBvgUwi9tJx0I51dpuVfg", "author": "@alanniiii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY1FVOp8s0rZUpzX2EoVHjO8N3a6kjqTU0rR3x7GNM7Ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alanniiii", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9juru0gzutz", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "\u00a0@mary4429\u00a0 Nat\u00fcrlich h\u00e4ngt es auch an den Lehrern und der Schule. Und sind Privatschulen. Aber man kommt auch rein, wenn man ein kleines Einkommen hat.", "like_count": 0, "author_id": "UCUIVKcteQzN0u1_tsR8XRHQ", "author": "@Delfingirl13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6Jkv_88YeXgW9zQ_1YFYSiboRYW1UtQbPpDZl0kI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Delfingirl13", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9jusRTUr_3d", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "\u00a0@Delfingirl13\u00a0 Genau.", "like_count": 0, "author_id": "UCvZgPOer7dqeGnuIXzco6Uw", "author": "@mary4429", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/eu9heMZbzFVGpDTjqx3jZ_X5lLsIXNfOZhLgrYiZ_Q0zuk05TX6hZEBKjN6hdjQLdHSbMmdC0w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mary4429", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9jwCODz3zWQ", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "Bei konfessionellen Privatschulen wird ein gro\u00dfer Anteil der Sch\u00fclerschaft nach der Konfession ausgew\u00e4hlt. Oft wird auch sowohl von Eltern als auch Sch\u00fclern verlangt, dass sie sich mit christlichen Werten identifizieren und diese unterst\u00fctzen. Damit ist das Klientel schon stark eingeschr\u00e4nkt, z.B. sind Zuwanderer mit muslimischem Hintergrund in der Regel schon mal raus.", "like_count": 1, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg.9juR6jqnPRS9jwm_Rx4y3X", "parent": "Ugyp4suN2UM07h0ofnt4AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 ist ja auch konfessionell gebunden, wenn du ein christlicher Zuwanderer bist, f\u00e4llst du nicht raus. Es steht ja auch jedem frei, die Konfession zu \u00e4ndern. Bzw. j\u00fcdische Familien wurden auch aufgenommen. Da das Christentum ja aus dem Judentum entstanden ist.\nUnd die Eltern m\u00fcssen getauft sein, nicht die Kinder.", "like_count": 0, "author_id": "UCUIVKcteQzN0u1_tsR8XRHQ", "author": "@Delfingirl13", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m6Jkv_88YeXgW9zQ_1YFYSiboRYW1UtQbPpDZl0kI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Delfingirl13", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg", "parent": "root", "text": "hab das konzept nicht so ganz verstanden, au\u00dferdem war die jaein-position oft eher ja orientiert", "like_count": 3, "author_id": "UCia8MHwWFNakNOKFE5oabiA", "author": "@veryhotcommunist", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/09QkI12wZVZz7LTMRvevoqwmSK3KeKU5B0a__Z8M4m75pB8bF6LabjTC6RYwIcqav_cWObAwpiA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@veryhotcommunist", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg.9juQdYDSmdN9juQyJPS7Eh", "parent": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg", "text": "Ich verstehe das so: alle vertreten zu dem Thema eine Position, wissen aber gegenseitig nicht welche das ist. Durch das Format wird ihnen eine Meinung \u201ezugelost\u201c, die sie f\u00fcr die Runde vertreten m\u00fcssen. Ziel soll glaube ich sein, dass jeder sich versucht in die andere Position hineinzuversetzen. Man neigt ja manchmal dazu, die Argumente der Gegenseite nicht ganz durchdenken zu wollen, weil man auf seiner eigenen Position zu beharrt. Ob man sich dabei jetzt quasi selbst von der Gegenmeinung \u00fcberzeugen kann, bezweifle ich, ist aber wahrscheinlich auch nicht das Ziel. Ich finds ganz witzig.", "like_count": 1, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg.9juQdYDSmdN9juRT4CfNVZ", "parent": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg", "text": "Was genau hast Du nicht verstanden? \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg.9juQdYDSmdN9juV7U3Hdlq", "parent": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Den Kritikpunkt mit der Jein-Position teile ich, auch war in Runde 3 die Fragestellung schlecht gew\u00e4hlt. Ohne die Reformation des Schulsystems in irgendeiner Weise zu definieren macht die Frage meiner Meinung nach wenig Sinn. Ansonsten gutes Format.", "like_count": 0, "author_id": "UCBtVJ7t2hbw72toVABQAGzg", "author": "@CeRockTV", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kAQAt6vIAa_xyvu6ruqVYTnPaOMS-vGmDrRz1Jv7QR=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CeRockTV", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg.9juQdYDSmdN9juXAhmS0sl", "parent": "UgwMQBOCnC_urRnYXjR4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr Dein Feedback!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses Format w\u00e4re mit besonders kontroversen Themen interessant.", "like_count": 19, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juRL4vThnN", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "Welche Themen w\u00fcrden Dich denn besonders interessieren? \ud83d\ude42", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juRa5ZII5D", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 Veganismus! Hier empfinde ich es oft so, dass sich Leute die Fleisch essen, schwer damit tun die Realit\u00e4t anzuerkennen oder auszusprechen, Stichwort kognitive Dissonanz. Das w\u00fcrde ich mir gerne anh\u00f6ren :)", "like_count": 14, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juRw5RvhaB", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 Notieren wir uns.\ud83d\ude42", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juSGt4R6m5", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "Ich denke an Themen, die sehr verh\u00e4rtete Fronten haben z.B. \nZ.B.:\n- Migration/Integration\n- Identit\u00e4tspolitik \n- Cancel Culture \n- Legitimit\u00e4t der Corona-Ma\u00dfnahmen\n- Umgang mit dem Klimawandel \n- Abtreibung\n- Tierrechte\n- Kapitalismus\n- LGBTQ Aktivismus \n- Rundfunkbeitrag pro contra\n- Fundamentalistische Religion / Atheismus\n- Evolution/Kreationismus\n- Mainstream Medien vs alternative Medien \n- Grenzen der Meinungsfreiheit \n- traditionelle Werte vs. progressive Werte\n- Marktwirtschaft vs Sozialismus\n- Atomenergie \nusw.", "like_count": 1, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juUEsGIlgm", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 ... Kognitive Dissonanz, sie tun sich schwer die \"Realit\u00e4t\" anzuerkennen bzw. diese auszusprechen. Wow. \ud83d\ude44 - Der Gro\u00dfteil ist einfach nur zu Freundlich, um dir ins Gesicht zu sagen das du dein ******* ***** sollst & ihnen das Tierwohl verflucht nochmal egal ist. \ud83e\udd37\u200d\u2642\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juVHyzmLDJ", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0  ich schreibe \u201eich empfinde es so\u201c und beziehe mich damit offensichtlich auf mein privates Umfeld - jemand der sich so stillos  ausdr\u00fcckt wie du geh\u00f6rt sicher nicht dazu, daher brauchst du mir nicht zu erz\u00e4hlen, was die Leute denken, mit denen ich zu tun habe. Ich wei\u00df nicht woher du deine Zahlen bzgl des \u201eGro\u00dfteils\u201c nimmst, aber unabh\u00e4ngig davon ist deine Antwort unm\u00f6glich.", "like_count": 0, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juWIP_UBuN", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 Entschuldige das ich nicht mit der Sprache aufgewachsen bin. \ud83d\ude44 - Ich sagte dir lediglich sie seien zu Freundlich um dir ihre tats\u00e4chliche Meinung zu sagen. - Da du es ja bei deinem Umfeld so empfindest das sie die Realit\u00e4t nicht anerkennen w\u00fcrden & unter Kognitiver Dissonanz leiden w\u00fcrden, teilte ich dir meine Vermutung mit was sie vermutlich denken. Das es so sein muss, habe ich nicht gesagt. - Und Gro\u00dfteil,  nehme ich davon das der Gro\u00dfteil aller Menschen nunmal gerne Fleisch isst. Da brauch man keine Zahlen f\u00fcr um dies zu wissen. - Unm\u00f6glich .. ja gew\u00f6hne dich dran, du bist im Internet, nicht auf einer Elit\u00e4ren Kunsthochschule.", "like_count": 1, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juXZY1iVLo", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 Danke f\u00fcr deine Erkl\u00e4rung, der es nicht bedurfte.\u00a0Inhaltlich habe ich deinen Kommentar schon verstanden. Es war also keine Sprachbarriere, weshalb deine Antwort unm\u00f6glich war, die Karte zieht also nicht.\nIn meinem Umfeld essen viele Fleisch und trotzdem sind ihnen andere Lebewesen nicht egal. Wenn das bei dir und deinem Umfeld anders ist, dann tut mir das Leid f\u00fcr dich. F\u00fcr eine kognitive Dissonanz bedarf es nat\u00fcrlich auch sonst kognitiver F\u00e4higkeiten, insofern wundert es mich nicht, wenn das nicht dein Problem beschreibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juXr4Xlsc3", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 Offensichtlich sind sie notwendig, denn die Info mit der Sprache, war nicht auf \"unm\u00f6glich\" bezogen, sondern auf \"Stillos\". - \"Dann tut mir das Leid f\u00fcr dich\", \"es ben\u00f6tigt Kognitive F\u00e4higkeiten\" .. du h\u00e4ltst dich f\u00fcr so schlau mit deiner Hochgestochenen Ausdrucksweise, deinem Veganismus & deiner Herablassenden Art, nicht wahr? Merkt man.", "like_count": 1, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juYfOvdie2", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 Hochgestochen? S\u00fc\u00df, wenn das schon zu viel f\u00fcr dich ist. Du bist so uninspirierend, wir k\u00f6nnen abbrechen.", "like_count": 0, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juvh8UsRwY", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 \ud83d\udcaa", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juwJYFrFz5", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 \u05d0\u05de\u05d9\u05ea\u05d9?", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9jux1ihdehp", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 ?", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9juxnJpFJSk", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 Nicht verstanden oder wunderst du dich \u00fcber mein Hebr\u00e4isch? - Ja, ich bin Jude. Was sagen deine AfD Abo's eigentlich zu \"Wesen\" wie mir? \ud83e\udd14", "like_count": 1, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9jv54PLAmpz", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 Wtf\ud83d\ude02 Du liegst richtig, ich w\u00e4hle die AfD. Und ich wertsch\u00e4tze und respektiere dich, deine Religion, und was dir sonst noch einf\u00e4llt genauso, wie es jeder sollte. Das ist ein Stigma, was auf die AfD gelegt wurde, damit niemand hinh\u00f6rt. ;)", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9jv64cByQtX", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 Ich definiere mich nicht \u00fcber meine Religion. Wenn all das stimmt was so gesagt wird, lande ich sowieso in der H\u00f6lle. - Stigma, was die gesamte Partei betrifft .. schon. Aber auch du kannst nicht abstreiten dass ihr da einige habt welche mich, ganz & gar Gegenteilig betrachten als so wie du es tust. - Auch wenn du als W\u00e4hler deren, nichts gegen mich hast. M\u00f6chte ich nicht in Erfahrung bringen m\u00fcssen was mir bl\u00fcht, wenn deine gew\u00e4hlten Vertreter die Mehrheit stellen.", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9jv8DmNqb67", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 von wem sprichst du?", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9jv8_u6kgiE", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@vorname2890\u00a0 Du hast zwei M\u00f6glichkeiten genannt. Woke & Neub\u00fcrger. - Doch da muss ich dich wirklich fragen, spielt es tats\u00e4chlich eine Rolle \u00fcber wen von beiden ich letztendlich sprach? Nimmt sich das wirklich was? F\u00fcr mich nicht.", "like_count": 2, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9jv93qf6mzb", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@are_you_f_serious\u00a0 Du sprichst wie ein R\u00e4tsel. Fl\u00fcchtlingskritisch u. anti woke-linker Mainstream aber dennoch kein AfD W\u00e4hler?", "like_count": 0, "author_id": "UCWkVav8ZEanUZtxXwIDBXcg", "author": "@vorname2890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HlnOJJ4DdWlCvNCC74leZUFkwVU7hvSBi1djlyqoUiHQ9mYLnDvBK7E3ZA3ok5w01hKUYBq4nw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vorname2890", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9k6T9W555yG", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "\u00a0@juliasophie533\u00a0 Leute die Fleisch essen leiden bei dir alle an kognitive Dissonanz.?", "like_count": 0, "author_id": "UCdKDMah_4IDsA_AhZ7Vsajg", "author": "@Skywalker-fk9bn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hqAXnMkxBzLvMN-xq_9V4wJq-4if2GuelC05d5E_kyjw8BtePGVMXYzLgURs2ECHCwHGEtaJFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Skywalker-fk9bn", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg.9juQcCuAlrD9kMQD0pIVM8", "parent": "UgzEC2QDqPL86KfkLdR4AaABAg", "text": "@Skywalker2411\u00a0 jaaaa\u2026. Das ist GENAU das was ich geschrieben habe\ud83e\udd71 bitte nochmal genau lesen bevor du dich getriggert f\u00fchlst danke", "like_count": 1, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB39f_yI9ySVruOup4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin auf dem privaten Gymnasium damals v\u00f6llig untergegangen und konnte dann zum Gl\u00fcck in einen 'alternativen Schulzweig' an einer staatlichen Schule wechseln. Unglaublich wie unflexibel Schulen sein k\u00f6nnen. Manche Leute gehen im normalen System einfach unter und brauchen Extraangebote, Schulen m\u00fcssten hier viel flexibler sein. Die Grundschule war bei mir auch anders aber staatlich, bei der lief es dann auch ziemlich gut. Schule braucht generell einige Reformen. In meiner Erfahrung kam ich auf den staatlichen Schulen sogar besser klar, bei mir war das aber such ein Sonderfall und hatte die richtigen staatlichen Schulen gefunden (Nur 9 Leute in der Klasse, einfach geil).", "like_count": 34, "author_id": "UCAd2SAWCKo2df7V8D2vwfgg", "author": "@seedex6730", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlcERXqmis2dEbr2Hp5nxWct3sJLXTfMSVIIgdi7N7nMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@seedex6730", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB39f_yI9ySVruOup4AaABAg.9juQVOXgaEt9juRWlkm6t9", "parent": "UgyB39f_yI9ySVruOup4AaABAg", "text": "Interessanter Einwand \u2013 danke, dass Du Deine Erfahrungen mit uns teilst!", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6yMwvK2LLRrJZu2N4AaABAg", "parent": "root", "text": "der erste satz ist schon mehr als falsch ...es geht um pivilegien die nichts mit geschlecht oder edmie zu tun haben....aber das wird ja bewusst ausgesvhlossen...alle tun als w\u00fcrden wir im 18 jahrhumdert leben aber soziale umgerechtigkeit von heute wird ignoriert", "like_count": 0, "author_id": "UCODorNVlDso6wZGrunlJpBQ", "author": "@weierhase5133", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTCent3nHH_9EI-v-x0KWb9AimunhNorC4PoEzvFlC4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weierhase5133", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw6yMwvK2LLRrJZu2N4AaABAg.9juQUzhch0d9juQpM-T5Iv", "parent": "Ugw6yMwvK2LLRrJZu2N4AaABAg", "text": "wenn icierter als menschen wo das geschlecht falsch gelesen wirdch privilegh cis geder mann bin ist es egal ob ,muteer junkie...ich keine eltern habe,him missbauch und so weiter...sind nat\u00fcrli", "like_count": 0, "author_id": "UCODorNVlDso6wZGrunlJpBQ", "author": "@weierhase5133", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTCent3nHH_9EI-v-x0KWb9AimunhNorC4PoEzvFlC4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@weierhase5133", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessantes Format. Ist das neu?", "like_count": 5, "author_id": "UCz9A6cBfbTi5WEdU3f-QIhw", "author": "@juliasophie533", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnHqUY0FTKsamoZjH0P9tQoBWlZXzGsND_80ZbUCQumHxnzproI3u1-WllQUnlU-r34g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliasophie533", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg.9juPy3EuWsq9juQ_SG9ut9", "parent": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg", "text": "Ja, das ist die erste Folge! \ud83d\ude42", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg.9juPy3EuWsq9juU66rQk8b", "parent": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 mehr davon!", "like_count": 1, "author_id": "UCiiqoMXsBUIwqABd8XWeq_A", "author": "@koals6783", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lofpTLPYn-p4ZQiEdnCb4EIzXNQgDQo0w_TuKxhVpDrI0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@koals6783", "is_favorited": true, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg.9juPy3EuWsq9juVM6S5a03", "parent": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg", "text": "Freut uns, dass es Dir gef\u00e4llt!", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg.9juPy3EuWsq9jw4YZTQd5N", "parent": "Ugz5J2q5j3klb_Yr4UJ4AaABAg", "text": "Jaa", "like_count": 0, "author_id": "UCheTAtItGgjO5WgZhTGsmWQ", "author": "@nicolastubes", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZ2-l6gmcgW11VnOjrM1_-nQAT1SCDZvfiQ-GjxSx40Q7O=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nicolastubes", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das Bildungssystem festig Ungerechtigkeit von Anfang an. Armutsbetroffen geboren arm gestorben.", "like_count": 1, "author_id": "UCtijgTNJCG6ixQ26RhcTcyQ", "author": "@Basi_70", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/473EkLXU-1yLwlWE0gDfvOEP8pWDcCC4OgcWElqqIB_G9b50RGculHFgI1ViULr_Yd1hyUK8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Basi_70", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg.9juPpRawFP49jxAKpurk0j", "parent": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg", "text": "Gibt auch Menschen, die es aus der Armut geschafft haben, ein Leben au\u00dferhalb der Armut zu f\u00fchren. Dass es schwieriger ist, geb ich dir Recht. Unm\u00f6glich ist es nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg.9juPpRawFP49k3OUTk8R-q", "parent": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg", "text": "Nicht unbedingt. Jeder hat die Chance ne Ausbildung zu machen und die Grundbildung zu genie\u00dfen. Nach einer Ausbildung hat man meist alle Wege offen. Studium, Realschule, Meister, .......", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg.9juPpRawFP49k3PgAMpKUx", "parent": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 Die Ungerechtigkeit besteht ja nicht darin, dass alle die Chance haben, sondern dass die Chance unterschiedlich ist. Wenn du Eltern hast, die dich unterst\u00fctzen, moralisch aufbauen, eine gute Schule suchen ist es leichter, als wenn sich niemand k\u00fcmmert, du dir das Zimmer mit etlichen Geschwistern teilst, du in deiner Freizeit im Haushalt helfen musst. Die Ungerechtigkeit ist nicht, dass es die M\u00f6glichkeiten nicht gibt, sondern dass sie f\u00fcr einige deutlich einfacher zu ergreifen sind als f\u00fcr andere.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg.9juPpRawFP49k3R70t4o5m", "parent": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg", "text": "\u00a0@niklasunbubble\u00a0 \n\nDu musst es mal umgedreht sehen. W\u00e4re es den gerecht wenn die Kinder wo die Eltern hart gearbeitet und geschuftet haben es gleich schwer haben wie ein Kind von Eltern die z.B. von Harz 4 Leben? \n\nEgall wie man es dreht und wendet, es ist alles beides ungerecht. Sowohl das jetzige als auch wenn man es \"gerecht\" machen w\u00fcrde.", "like_count": 0, "author_id": "UCGiZExfpuyq3KXYl1O2j3Vw", "author": "@yuki3421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wqQpciaF-YXGYJV8svvSkzypGBg35aYSEgisI7f24XFj0-v-3wBYtlcyx_K9F5Y-yFAnKKqj=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@yuki3421", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago (edited)", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg.9juPpRawFP49k3SIBIR4yv", "parent": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 Ich bin bei Weitem kein Sozialist, aber du vereinfachst das Ganze: es gibt sicherlich Leute, die mehr in ihrem Leben geleistet haben als andere und trotzdem weniger Geld haben, weil sie wiederum in erschwerten Verh\u00e4ltnissen aufwuchsen. Es ist deutlich einfacher zu wissen, dass man die Arztpraxis der Eltern \u00fcbernimmt und kann sich mit entsprechenden Kontakten entspannter zur\u00fccklehnen. Und es gibt Leute, die ihr Leben f\u00fcr wenig Geld krumm machen. Du vergisst auch, dass andere Sachen, die nicht im \"Flei\u00df\" liegen das Leben erschweren, wenn man fr\u00fch Waise oder Halbwaise wird beispielweise, Erkrankungen, etc. Ich bin auch kein Freund davon, dass der Staat h\u00e4nderingend versucht, die soziale Ungleichheit zu beseitigen (und ist damit leider am effektivsten, indem man die Bevorteilten benachteiligt, als andersherum) und zu einem gewissen Ma\u00dfe ist es okay, aber ich hab auch nichts dagegen, wenn sich Startvoraussetzungen angleichen. Am Ende ist jeder aber irgendwo noch seines Gl\u00fcckes Schmied.", "like_count": 0, "author_id": "UCRs9J4f9tqBdcu0fXb3xtxA", "author": "@niklasunbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nfsRMcdQ-VFoiGqSem9tOD6dD-rK6_7_L87-oT8m-LZ9_Zz1QPLPwPCuXy3MEW6JluRA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasunbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "2 years ago", "timestamp": 1674000000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg.9juPpRawFP49lHa8vGcBYv", "parent": "Ugwo5b0gMGUVEbpbXsB4AaABAg", "text": "\u00a0@yuki3421\u00a0 wieso k\u00f6nnen die Chancen f\u00fcr Kinder nicht gleich sein? Warum sollte man das Kind bestrafen, wenn die Eltern arm sind?", "like_count": 0, "author_id": "UCkqzHjnJAS6PWitiFhXv9Kw", "author": "@kandi3361", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l9OFO6bW5CfhvNqvJ6Usbor_U5BxUyl6xS0_fuU4cx7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kandi3361", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
