[{"id": "UgxRAnQ62TcTt5DlwD14AaABAg", "parent": "root", "text": "Weiter Infos zum Thema findet ihr hier:\nDebatte um Behindertenwerkst\u00e4tten\nhttps://www.fluter.de/werkstatt-menschen-behinderung-kritik-reform \nhttps://www.mdr.de/religion/thema-behinderten-werkstaetten-wie-weiter-100.html#sprung1 \nSachsen-Anhalt: Darum w\u00e4re ein Mindestlohn in Behindertenwerkst\u00e4tten wichtig | tagesschau.de\u00a0\n\nVorteile\nhttps://www.sueddeutsche.de/kolumne/werkstaetten-fuer-behinderte-menschen-teilhaben-lassen-und-foerdern-1.4631041 \n\nKritik\nhttps://www.deutschlandfunkkultur.de/werkstaetten-fuer-menschen-mit-behinderung-ausbeutung-chance-100.html \n\nZum Thema Inklusion\nhttps://www.bpb.de/kurz-knapp/lexika/das-junge-politik-lexikon/320528/inklusion/ \nhttps://www.einfach-teilhaben.de/DE/AS/Ratgeber/Inklusion/Inklusion_node.html \nhttps://www.bundesregierung.de/breg-de/themen/arbeit-und-soziales/inklusiver-arbeitsmarkt-2154512 \n\nZahlen & Daten zu Inklusion und Teilhabe am Arbeitsmarkt \nhttps://de.statista.com/statistik/daten/studie/1233749/umfrage/inklusion-auf-dem-deutschen-arbeitsmarkt/ \nhttps://www.aktion-mensch.de/inklusion/arbeit/zahlen-daten-fakten", "like_count": 12, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": true}, {"id": "UgxRAnQ62TcTt5DlwD14AaABAg.9tCF--rUF-O9u6kPhvUmhQ", "parent": "UgxRAnQ62TcTt5DlwD14AaABAg", "text": "Ist es m\u00f6glich noch eine Folge zu drehen, in der Cinderella mit einer Person aus einer Entscheidungsposition spricht?", "like_count": 0, "author_id": "UCzoE_OdTn00RabTiX0E5_Ig", "author": "@helenwalser7545", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nDrR66k_du_ZFu7euP3tN34xWmEQ7teC1RnJ0L-ks=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@helenwalser7545", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxRAnQ62TcTt5DlwD14AaABAg.9tCF--rUF-O9vwuB36RMiG", "parent": "UgxRAnQ62TcTt5DlwD14AaABAg", "text": "https://youtu.be/yT3gZ7e2-Cs?t=587\n\nDiese \"sozialen Kontakte\" machen nur Sinn, wenn erstens auch nicht-behinderte Menschen mit den behinderten Menschen in den Werkst\u00e4tten zusammenarbeiten und zweitens die Werkst\u00e4tten attraktiv genug werden, damit auch mehr 18-21 j\u00e4hrige Leute dort arbeiten wollen. Bisher sieht man viel zu wenig junge Menschen in den Werkst\u00e4tten arbeiten.\n\n\"Soziale Einrichtungen\" sollen die Werkst\u00e4tten laut Gruppenleitern sein, allerdings hat es nichts mit sozial zu tun, wenn man Menschen den Werkstattbesuch verweigert, weil sie aufgrund eines \u00e4rztlichen Attests, keine Mund-Nasen-Bedeckung tragen k\u00f6nnen. Zumal Werkst\u00e4tten keine Infektionsherde sind. Solche Werkstattleitungen gab es tats\u00e4chlich, die den betroffenen Besch\u00e4ftigten die Inklusion als Menschenrecht verwehrt haben. Die Stammtischparole lautete:\n\n\"Wenn Sie sich nicht der Maskenpflicht unterwerfen, k\u00f6nnen Sie nicht in die Werkstatt kommen.\".\n\nMiete, Grundsicherung usw. bekommen behinderte Menschen auch bezahlt, wenn sie Zuhause bleiben und in keine Werkstatt gehen. Die Grundsicherung ist daher kein Lohn, den die Menschen in der Werkstatt f\u00fcr ihre Arbeit bekommen, sondern wegen ihrer Behinderung und der Tatsache, dass sie lebenslang nicht mehr auf dem allgemeinen Arbeitsmarkt vermittelbar sind. Die Auszahlung von Sozialleistungen an behinderte Menschen, rechtfertigt demnach nicht den Werkstattbesuch. Au\u00dferdem lebt man mit der Grundsicherung unterhalb der Armutsgrenze. Sabine muss klar sein, dass ihre Einkommenssituation gegen das Grundgesetz verst\u00f6\u00dft und nicht hinnehmbar ist. Die W\u00fcrde behinderter Menschen wird damit angetastet, dass sie die Grundsicherung und/oder Erwerbsminderungsrente erhalten, wenn sie in eine WfbM gehen. Auf mich wirkt Sabine durch die Erz\u00e4hl-Narrative ihrer Werkstatt manipuliert. Es hat nichts mit Wertsch\u00e4tzung zu tun, wenn behinderte Menschen monatlich mit Grundsicherung und/oder Erwerbsminderungsrente abgespeist werden.\n\nW\u00fcrden Werkstattbesch\u00e4ftigte den Mindestlohn ausbezahlt bekommen, w\u00fcrde es manchen von ihnen bestimmt besser gehen. Klar gibt es auch diejenigen, f\u00fcr die sich der Werkstattbesuch nicht lohnen w\u00fcrde. Zum Beispiel weil die Warmmiete so hoch ist, dass sie mit dem Mindestlohn monatlich auch nicht finanziell besser gestellt w\u00e4ren, als mit der Grundsicherung. Dennoch bin ich der Meinung, dass man als Werkstattbesch\u00e4ftigter ein menschenw\u00fcrdiges, ausk\u00f6mmliches, monatliches Einkommen erhalten und nicht auf Grundsicherung und/oder Erwerbsminderungsrente angewiesen sein sollte. Wie ich die Gr\u00fcnen einsch\u00e4tze, wollen die den Mindestlohn in Werkst\u00e4tten f\u00fcr behinderte Menschen einf\u00fchren. Aus meiner Sicht muss der Nettomindestlohn f\u00fcr 29 Wochenstunden deutlich h\u00f6her sein als 1508,00\u20ac monatlich. Der gesetzliche Mindestlohn sollte von 12,00\u20ac auf 15,00\u20ac pro Stunde angehoben werden. Denn ansonsten lohnt es sich f\u00fcr viele behinderte Menschen nicht, f\u00fcr den Mindestlohn in einer WfbM zu arbeiten. Schlie\u00dflich ist es nicht allen von ihnen m\u00f6glich, 29 Wochenstunden zu arbeiten. Ein Teil von ihnen kann behinderungsbedingt nur Teilzeit arbeiten. Manche 26,75 Wochenstunden, andere 15 Wochenstunden usw.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz7B4XKfNuE1lUyILl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hab eine Geistigebehinderung ich finde Menschen mit ein Handycape werden nicht richtig verstanden heutzutage muss alles sehr schnell gehen da ist leider keine Zeit ein Mensch mit Handycape was bei zu bringen besonders wenn man mal krank ist wirt man auf dem ersten Arbeitsmarkt abgestempelt das hab ich gemerkt wenn man Fehler macht wirt dir den nix mehr zu getraut dann hei\u00dft es du kannst nix du bist du. Es ist hart ich hab die unterschiede gemerkt vom ersten Arbeitsmarkt und den zweiten Arbeitsmarkt auf dem ersten Arbeitsmarkt gibt es kaum was zu lachen. Ich durfte auf den zweiten Arbeitsmarkt viel lachen und mal krank sein wenn ich mal Fehler mache dann hie\u00df es das n\u00e4chste Mal wirt es besser. Das wahren meine Erfahrungen.", "like_count": 1, "author_id": "UCyvTwz_7R0HykOfhxrrBvKA", "author": "@mandyjetten4154", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nV0MtOORZAfmrre43bpYz1IcaBmXU_ASeR7wRrqQpyu54=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mandyjetten4154", "is_favorited": false, "_time_text": "12 days ago", "timestamp": 1736121600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6L6MqwjbJbVT-T_h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das hat sie bei 16:00 sch\u00f6n ausgerechnet, aber die Grundsicherung plus Miete bekommt man ja auch so ohne in einer Werkstatt zu arbeiten. Die 1,35\u20ac kommen ja nur on top. Und dann kommt ja dazu, das \u00c4mter, sofern man Sozialleistungen erh\u00e4lt, solche L\u00f6hne auch noch anrechnen und was dann \u00fcbrig bleibt, lohnt sich das \u00fcberhaupt?\nZumal: Die Leute gehen zT vollzeit arbeiten und kriegen halt trotzdem vorrangig Grundsicherung. Allein das muss man sich doch mal auf der Zunge zergehen lassen...\nIch meine ok, es kommt das Soziale dazu und die Beratung, aber Beratung gibts auch kostenlos bei Beratungsstellen und sozialisieren kann ich mich auch \u00fcber Discord, Facebook, usw. oder eben bei solchen Anlauf- und Begegnungsstellen. \nNat\u00fcrlich ist es f\u00fcrs Gef\u00fchl sch\u00f6ner, wenn man sagen kann \"Ich tue ja was f\u00fcr mein Geld\", aber die Sozialleistungen kommen ja trotzdem weiter aus demselben Topf, das ist also gehupft wie gesprungen. \ud83e\udd37\u200d\u2640", "like_count": 1, "author_id": "UCb4uuqj4ENrmayhZYLZzziQ", "author": "@fayeluna8613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/W6hOHs2YEDfbth0SGNkXC5KIWb3JcEEFJGPA7BmIKqvi5m82s9OK1rRDoqjmtMC06RdhsVIVgzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fayeluna8613", "is_favorited": false, "_time_text": "2 weeks ago", "timestamp": 1735948800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwWYwcLTNlsIfHDrhp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist kein arbeiten ,das ist chillen,ihr seid da gut aufgehoben", "like_count": 0, "author_id": "UC8d_88GnbjoDDAX3HKh8ywA", "author": "@violettalopuski6436", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kb0-d8jKLeiNyVYhplO1fjmI8NKkHdu_fVMTU_Txc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@violettalopuski6436", "is_favorited": false, "_time_text": "4 weeks ago (edited)", "timestamp": 1734739200, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwj9G-_pLJycGpvu8J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich find's richtig gut, dass ihr zu diesem Thema zwei Personen eingeladen habt, die tats\u00e4chlich zu den Betroffenen z\u00e4hlen. :)", "like_count": 1, "author_id": "UCWFmQZsF6SDLQEhdYS9Dw8g", "author": "@maddinar6727", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mtGxITjliXSAkX_KkhnAXR7DWbRWFYvgnpQWOU144bnN4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@maddinar6727", "is_favorited": false, "_time_text": "1 month ago", "timestamp": 1734480000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz2sHUnXLYQeVVzU0F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Definitiv ausbeutung!", "like_count": 0, "author_id": "UCupzeaufUko9i5yy3WCAqYQ", "author": "@Nadezhdamoikompas", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yU2d-hQA-838mMy7WelG5Wdy4iuilofL44PScVocr1OfBIpOiTD2WQscaXXLQTDSdRhWZG2IwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nadezhdamoikompas", "is_favorited": false, "_time_text": "3 months ago", "timestamp": 1729209600, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_Y-NmgloxedT2MP14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein toller Austausch zwischen den beiden. Sehr wertsch\u00e4tzend und respektvoll. Die Dankbarkeit f\u00fcr die sp\u00e4te Diagnose kann ich absolut nachvollziehen und teile ich ein St\u00fcck weit auch. Als sp\u00e4t diagnostizierte Autistin bin ich in Grunde wie ein Mensch ohne Behinderung aufgewachsen, habe das normale Schulsystem durchlaufen, konnte an einer Privatschule mit guten Noten mein Abitur machen. Wenn auch immer mit Auff\u00e4lligkeiten im kommunikativen und sozialen Bereich. M\u00fcndliche Mitarbeit war im Grunde unm\u00f6glich, ist aber nicht so stark aufgefallen, dass man dem nachgegangen w\u00e4re. Das Bewusstsein, dass etwas bei mir nicht \"richtig\" funktioniert, kam erst im Arbeitsleben. Ich habe zwar zwei Ausbildungen mit Bestnoten abgeschlossen, kam im Beruf aber in beiden F\u00e4llen \u00fcberhaupt nicht klar. Ich hatte das Gl\u00fcck, die zweite Ausbildung im \u00f6ffentlichen Dienst zu absolvieren und meine Diagnose erst danach, im Alter von 30 Jahren, zu bekommen. Mein Arbeitgeber hat sich bereit erkl\u00e4rt, f\u00fcr mich einen autismusgerechten Arbeitsplatz einzurichten. Ich darf halbtags von zuhause ohne Kundenkontakt, ohne Druck und mit freier Zeiteinteilung arbeiten. Mir ist bewusst, was f\u00fcr ein Gl\u00fcck ich damit habe. H\u00e4tte ich die Diagnose als Kind schon gehabt, bezweifle ich, dass ich im Schulsystem und auf dem Arbeitsmarkt dieselben Chancen gehabt h\u00e4tte.", "like_count": 1, "author_id": "UCXF8CfQLJ5NcG1u0_PXENMQ", "author": "@anne.1205", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nYR06x5sGijXXc4f_vj9Lqrp-UdTz2YOodNCansUS8Q0U=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anne.1205", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzseoxJTjEQoOrvIFR4AaABAg", "parent": "root", "text": "K\u00fcndigungsschutz ist auch ein Vorteil f\u00fcr viele Gehandicapten... wenn ich irgendwo anfange muss ich erstmal 6 Monate probezeit mit 100% Spitzenleistung, beliebtheit bei kollegen, null fehler machen, und Nicht krank werden", "like_count": 1, "author_id": "UCOwlId6VKjAS7asZhAkvH7A", "author": "@ViserisTargaryen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzEI2mUKmrdtIh9I70liyWHwnmdMf2SYVkqHJPQmHlq7g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ViserisTargaryen", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCFNvSOz2AL_v0R7J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stimme dir zu", "like_count": 0, "author_id": "UCXOzXndSLz9eTiXq6Qjw5Ww", "author": "@VS.totocarpediem", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qsC7Qthqg_4eoXjygVm9u1MyKRZMgsibTrMostjCMoIpvVxCe4pTXTbT5EN8pPx0L2tz_0dQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@VS.totocarpediem", "is_favorited": false, "_time_text": "4 months ago", "timestamp": 1726617600, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFcAEA56Azk7Iys1B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also das mit dem Stundenlohn von 1,35\u20ac grenzt an unterster W\u00fcrde des Menschen da haben die in Knast Werkst\u00e4tten ja mehr. Hier merkt man das unsere Politik schon alleine Jahrzehnte gepennt hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCrUr-xEFISjKqirjey54V7A", "author": "@naebeltistgallant776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGeYh4-7xWgW6DckTvLxzkztWhki3wHKZvfiwhyygVMpsmB4doNmyVapsBxqo15mDYCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@naebeltistgallant776", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyfCL3cqlLEd1nNB214AaABAg", "parent": "root", "text": "Mehr geld f\u00fcr die behindertenwerkstatt", "like_count": 0, "author_id": "UCwRmEZ3ohv84yrM_y9ELhMw", "author": "@danielmulti4072", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kOcQW9zhMxwu4jNJcuMA3TxVo2q4BOT6zeGJw9341LXw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@danielmulti4072", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWcO0urhlHC4esAt94AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe, seit ich auf EM-Rente bin, mehrere Bewerbungen auf dem 2. Arbeitsmarkt get\u00e4tigt. Die sind wirklich nur am Geld interessiert, nicht an F\u00f6rderung: Erst mal wollen die niemanden unter 30h/Woche, auch f\u00fcr den Einstieg, was f\u00fcr Menschen mit seelischer Behinderung ein Hindernis ist. D.h., sie scheinen spezialisiert auf Besch\u00e4ftige, die geistig behindert sind und die Ausbeutung gar nicht erst erkennen w\u00fcrden. Dann laden sie einen nicht mal zum Bewerbungsgespr\u00e4ch ein, sondern man wird hin und her geschoben, wenn sie merken, dass noch keine F\u00f6rderung durch \u00c4mter oder Rentenkasse steht oder leicht zu kriegen ist. Es interessiert sich niemand daf\u00fcr, was man kann oder zu bieten h\u00e4tte.\n\nDas alles spricht in meinen Augen daf\u00fcr, dass es wirklich nur darum geht, F\u00f6rdergelder und die Restleistungsf\u00e4higkeit abzugreifen und die Betroffenen mit einem Taschengeld abzuspeisen. Ich habe mit anderen gesprochen, die wie ich von Neurodiversit\u00e4t betroffen sind, und die haben mir \u00c4hnliches zur\u00fcckgemeldet. Mit dem Geld, was da herausgeschleudert wird, k\u00f6nnte man auch effizienter Menschen helfen. Die extrem niedrige Wiedereingliederungsquote in den 1. Arbeitsmarkt zeigt ja auch, dass es eine Sackgasse ist, dass gar kein Interesse daran besteht, den Leuten neue Perspektiven zu er\u00f6ffnen.\nDa ich gar keine Chance bekommen habe, beweist mir das, dass die sich offenbar gegen alle abschotten, die einen IQ \u00fcber 80 haben, und das muss ja einen Grund haben. Es spricht ja ansonsten nichts dagegen, jemanden erst mal tageweise oder als Praktikanten in einer Werkstatt einzustellen.\n\nIch lebe in Berlin und habe ein Diplom, es geht hier also nicht um ein Dorf auf dem Lande, wo man keine Infrastruktur f\u00fcr Teilhabem\u00f6glichkeiten erwarten darf. F\u00fcr mich bleibt also nur Ehrenamt oder Schwarzarbeit, da mich weder auf dem 1. noch auf dem 2. Arbeitsmarkt jemand haben wollte. \ud83d\ude1e", "like_count": 0, "author_id": "UC8X_L7rkajmR51vkdOm9hDQ", "author": "@MonikaM-li6xy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nO5_AnrR5wC3yikrkeRVMEqqK2JYLnvMQub5cKxd-mCQNDacSpJv5wGRkTMh4pgO6TqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonikaM-li6xy", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago (edited)", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWcO0urhlHC4esAt94AaABAg.A3k19ovk91RA3k3FWDNgo3", "parent": "UgyWcO0urhlHC4esAt94AaABAg", "text": "Hi @MonikaM-li6xy! Danke, dass du deine Erfahrungen mit uns und der Community geteilt hast!", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxq1GBMqqBTnpvXbSV4AaABAg", "parent": "root", "text": "ganz klar ausbeutung habs 12jahre durch....", "like_count": 0, "author_id": "UCGvbyLW6aiSC6x7_T5cXeEg", "author": "@DarkEvilKyo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/75RDX1i-Zvzqc511kTC3p48m2YLNWekjCYCkpObKBcpXQpmA8e1EagGlxP0Erl-befDz_sN2fg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DarkEvilKyo", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxq1GBMqqBTnpvXbSV4AaABAg.A3NSopzj_qDA5RX1VQCOM2", "parent": "Ugxq1GBMqqBTnpvXbSV4AaABAg", "text": "Vor allem gibt es auch keine Anreize, die den Werkstattbesuch rechtfertigen w\u00fcrden. Wo sind die 18-21 j\u00e4hrigen, netten Frauen, wo eine passende f\u00fcr jeden dabei ist? Die Frage stellen sich die behinderten Menschen und da die jungen Damen nicht vorhanden sind, bleiben sie dann lieber Zuhause. Von einer sozialen Einrichtung wird halt mehr erwartet und mal davon abgesehen, sind die Zust\u00e4nde in den Werkst\u00e4tten ohnehin unzumutbar. Man k\u00f6nnte B\u00fccher dar\u00fcber schreiben.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwy9M43TuGdM6VEzMB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird immer nur gesagt, es gebe nur die Werkst\u00e4tten als Alternative, warum bekommen die Sozialarbeiter in den Jobcentern nicht mit, das es auch Alternativen gibt? Die werden nur nicht genutzt oder das Budget soll geschont werden.\n\nWas mir nicht gef\u00e4llt, ist dass durch das System, das alle in einer Gruppe mit unterschiedlichen Diagnosen und unterschiedlichem Intellekt zusammenarbeiten. Das schafft Konflikte. Es gibt Werkst\u00e4tten, die darauf eingehen, die sind selten. Die vorgeschlagenen Modellwerkst\u00e4tten finde ich gut. Vor allem sollte man davon abr\u00fccken, von oben herab zu bestimmen, das kannst Du oder das kannst Du nicht. Ich m\u00f6chte gerne im B\u00fcro arbeiten, also sollten die Sozialarbeiter das auch auf dem Schirm haben. Das haben die Sozialarbeiter in den WfbMs eben NICHT, nicht die, die ich kenne.\n\nAusserdem ist das Zitat im Thumbnail sehr aus dem Kontext gezogen.", "like_count": 2, "author_id": "UCn2WbJ1U5bybERNJXuxBorQ", "author": "@dertor34", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCvGjAja4y-YCX25X2GvoOXqbdOtc4y7cranMbKnt1-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dertor34", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzz5LmcutszHzcahVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wernn der erste Satz schon eine L\u00fcge (aus Unwissenheit) ist... in diesen Werkst\u00e4tten wird kein Gewinn erwirtschaftet.", "like_count": 1, "author_id": "UCkwr5qvROsVus9ktOIwpJHA", "author": "@gehteuchnixan8256", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nuqUpmOFmx1VMugOteu35xCj3OC6fUOLeljROX6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@gehteuchnixan8256", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIa80EmXZWOxqHXeB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe es genauso wie Sabine. Tolle Diskussion.\nEin Mindestlohn w\u00e4re nicht gerechtfertigt, bei allen anderen Sozialleistungen.", "like_count": 1, "author_id": "UCgkAVcrYKmZ6CY4r9e2D1Kw", "author": "@MiaJost", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcwIS3K6AEA3bM7B-6XC-O2KAwRM2Bkw7HVgtcJBU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MiaJost", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxIa80EmXZWOxqHXeB4AaABAg.A20Metre4CLA5RLvL534_k", "parent": "UgxIa80EmXZWOxqHXeB4AaABAg", "text": "Die erbrachte Arbeitsleistung in der Werkstatt ist nicht gerechtfertigt, um die Grundsicherung zu erhalten. Existenzsichernde Leistungen m\u00fcssen nicht erwirtschaftet werden. Die Regierung ist in der Bringschuld und muss den behinderten Menschen ihren Lebensunterhalt auszahlen lassen. Daher k\u00f6nnten alle behinderten Menschen auch sagen: \"Ich bleibe Zuhause und nehme die Grundsicherung\". Dann k\u00f6nnen die F\u00fchrungskr\u00e4fte in den Werkst\u00e4tten ihren Mist alleine machen und gucken wo sie bleiben. Das w\u00e4re doch eine bessere Idee. Zumindest solange, bis sich die Gesetze so ver\u00e4ndern, damit alle behinderten Menschen gerne in eine Werksatt gehen wollen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRX-GvC3nLgOyAEwd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aber die von der Grundsicherung die abh\u00e4ngig sind da bleibt trotz Werkstatt Lohn nicht viel \u00fcbrig dir wird die Miete kosten abgezogen Strom Nebenkosten usw.. In der Regel bleibt eigentlich nur 200 bis 300 Euro \u00fcbrig zum leben. Dieses schei\u00df lohnt sich dort nicht. Leider ist auch \u00fcberall die Gesellschaft nicht \u00fcberall nett und h\u00f6flich. Die Firmen und Betriebe setzen dir nicht nur arheitsdruck hin und wieder sondern es gibt auch solche und solche wo du dich damit abfinden muss oder entweder von den abhauen musst. Ist \u00fcberall allgemein schlimm geworden. Nicht jede Arbeitsklima ist \u00fcberall gut und sympathisch wo du dich wohlf\u00fchlen kannst. M\u00fc\u00dfte selber auch durch viele Praktika k\u00e4mpfen m\u00fcssen die haben mich das ganze hin und her mit diesen Praktika nur ausgenutzt. Aber geld bekommen habe ich nix daf\u00fcr. Das ist leider so selbst wenn du von einem armen Land kommst das k\u00fcmmert den Leuten nicht. ES HEI\u00dfT IM LEBEN : ENTWEDER STIRBST DU VOR LAUTER HUNGER UND ARMUT ODER DU LEBST GUT", "like_count": 3, "author_id": "UCDj5ZqNdtecHp-PwUH8Mogw", "author": "@Jinkazama886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6XVS7IEJvRygSRlbu1TQE4VkByCpkcOtUIf9jOuqqh_d2_1TiRYHdrJZscdwl5-354QewN0OkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jinkazama886", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgyRX-GvC3nLgOyAEwd4AaABAg.A1FJEB3HddxA37hCnWBvl-", "parent": "UgyRX-GvC3nLgOyAEwd4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche dir alles Gute", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlX8lYch2KfryDaMB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Soziale Kontakte ja schon aber kommt drauf welche Kontakte da gehen keine gesunde Menschen hin nur kranke Menschen. Mein Onkel hatte Anfang an zu mir gesagt gehe da besser nicht hin in der Werkstatt da sind kranke Menschen auch mit pyschiche Behinderung und alles drum und dran. Ich h\u00e4tte auf ihm h\u00f6ren sollen. Aber wie gesagt bin dort lange schon weg", "like_count": 2, "author_id": "UCDj5ZqNdtecHp-PwUH8Mogw", "author": "@Jinkazama886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6XVS7IEJvRygSRlbu1TQE4VkByCpkcOtUIf9jOuqqh_d2_1TiRYHdrJZscdwl5-354QewN0OkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jinkazama886", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxF7MH_PNEw7rpYzhx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die tun mir leid aber ich bin Gott sei Dank von so solche Gesellschaft und Ausbeutung behinderte Werkstatt raus. Hatte nur Stress und Probleme manschmal dort gehabt. Ich bin lieber zuhause wenn mich keiner Aufnimmt ich bin ja nicht so gesund mehr aber man muss einfach weg von so solche Einrichtungen", "like_count": 2, "author_id": "UCDj5ZqNdtecHp-PwUH8Mogw", "author": "@Jinkazama886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6XVS7IEJvRygSRlbu1TQE4VkByCpkcOtUIf9jOuqqh_d2_1TiRYHdrJZscdwl5-354QewN0OkQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jinkazama886", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxF7MH_PNEw7rpYzhx4AaABAg.A1FHdQMNtDRA2dbLriTweW", "parent": "UgxF7MH_PNEw7rpYzhx4AaABAg", "text": "Alles Gute dir", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzJrbZMXpccY8FBeLV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich beobachte hier zwei starke Pers\u00f6nlichkeiten im Gespr\u00e4ch, die ihre eigene Identit\u00e4t entwickeln konnten. Das ist denke ich die Ausnahme, denn das Aufwachsen mit einer Behinderung in unserer Leistungsgesellschaft hat viele Spuren hinterlassen mitunter Unsicherheit und (gar nicht Wissen was kann ich gut). Meiner Meinung sollte in Tagesstrukturen eine ganzheitliche F\u00f6rderung stattfinden, k\u00f6rperlich, emotional und kognitiv.  Um eine gr\u00f6\u00dftm\u00f6gliche Selbst\u00e4ndigkeit  und damit verbunden  Entscheidungsm\u00f6glichkeiten zu erreichen.  Dazu z\u00e4hlt f\u00fcr mich ebenso eine stabile und wertsch\u00e4tzende Beziehungskultur. Wie kann das gelingen? Famili\u00e4re Strukturen statt Gro\u00dfgruppen. Mitsprache und Mitgestaltung beim Entstehen einer \"Tagesst\u00e4tte\" und nicht die Menschen in fertige Strukturen zw\u00e4ngen. Ich habe auff\u00e4lliges Verhalten (Selbst- und Fremdaggression) und \"schwierige Klienten\" erlebt, die einfach in ihrer Not nicht gesehen wurden und denen die M\u00f6glichkeit zum Mitgestalten/Mitentscheiden gefehlt hat. Und dass sich dieses Verhalten gebessert bzw ganz gelegt hat als sie dieses Verst\u00e4ndnis und die n\u00f6tige Hilfestellung bekommen haben. Meine Berufung ist es einen kleinen Beitrag zu leisten diesen Menschen eine Stimme zu geben wo ich kann. Ich bin sehr beeindruckt und ber\u00fchrt \u00fcber dieses Video, herzlichen Dank f\u00fcr die Offenheit und Leidenschaft welche zu sp\u00fcren ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCihA3KZQpllquNkk461Yfug", "author": "@streingh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYDvXLil1PFvarrZz07coZ10OMfi0Vs4ua3doG4Ss=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@streingh", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxvze2Pevun65eG6AF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Reingewinn, ist sehr interessant, sollte man mal genau anschauen, denn Trotz Invalidenrente k\u00f6nnen sich hohe Schulden ansammeln!", "like_count": 0, "author_id": "UCsY6WiZ2T-JQKoyi8-sTbiw", "author": "@Herzmann-hihaho-popo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kGJzQne4tLxXgvjd2qdB4-ZxFvdKrEml04CMC_OW9Qbpq0uVjTTkyvuZ_aG_JA0VwRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Herzmann-hihaho-popo", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugya6zSUgIwMLT2wlsx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stimmt,  bekam 3 bis 5 Euro die Stunde in der Behindertenwerkstatt . Unfreiwillige \u00dcberstunden verfallen dort einfach.  Arbeitete auf dem ersten Arbeitsmarkt im Verkauf \u00fcber die WfB., immer mit dem Ziel der Festeinstellung, wurde sogar von der WfB festgehalten in einem Integrationsplan.  Nach \u00fcber 5 Jahren im gleichen Supermarkt,  auf dem ersten Arbeitsmarkt wurde ich immer noch nicht feste eingestellt,  obwohl es immer hie\u00df ich arbeite super. Und von der Wfb hie\u00df es,  ich kann es ja woanders noch mal probieren,  aber da h\u00e4tte ich ja auch wenig Chancen. Habe genauso zu k\u00e4mpfen mit Folgen eines Sauerstoffmangels bei der Geburt,  wie Cinderella. Vor allem bekam ich auch Monate lang gar kein Geld, arbeitete um sonst, weil die Betreuer Mist gebaut hatten! Nachzahlung Fehlanzeige! Und sie bauten noch mehr Mist und drohten mit Anwalt. Unm\u00f6glich,  man wird als fiteste Person dort nur ausgebeutet mit 3 bis 5 Euro die Stunde abgespeist. Bin mittlerweile Mama geworden, wenn ich wieder arbeiten kann,  mit Sicherheit nicht in einer Ausbeuterwerkstatt. Ich weiss nicht,  ob es mit Arbeit noch mal klappt,  erlebte auch fast nur Mobbing,  auf dem ersten Arbeitsmarkt und in einer anderen WfB. Recht auf normale Arbeit, ist ein v\u00f6lliger Witz, mich stellt keiner ein, die auf dem ersten Arbeitgeber Arbeitsmarkt w\u00e4ren bl\u00f6de mich feste einzustellen,  denn wenn ich \u00fcber die WfB arbeite, bin ich viel billiger f\u00fcr den ersten Arbeitsmarkt und die WfB hat den Vorteil,  sie verdienen viel an mir, da ich trotzdem gut arbeite. Meine Behinderung merkt man genau wie bei Cinderelka kaum an. Habe keine Hoffnung,  dass ich noch mal arbeiten gehe, gehen kann. Leider hat auch an Depressionen. Arbeiten f\u00fcr einen Menschenw\u00fcrdigen Lohn ist einfach Fehlanzeige und f\u00fcr eine menschenw\u00fcrdige Behandlung!!!!!!!!!", "like_count": 3, "author_id": "UCxaKAV6s8XxSSEOHInGklMg", "author": "@barti8555", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kotCis-4UY_OHPrLbPENT3nUnXBWYGXd7IZ1aLutg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@barti8555", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugya6zSUgIwMLT2wlsx4AaABAg.A-_zynR-5P7A-abz4QWfBY", "parent": "Ugya6zSUgIwMLT2wlsx4AaABAg", "text": "Tut uns leid, das zu lesen \u2013 aber danke f\u00fcr deine Offenheit \ud83d\ude4f Wir w\u00fcnschen dir und deinem Kind alles Gute, @barti8555!", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "Ugya6zSUgIwMLT2wlsx4AaABAg.A-_zynR-5P7A0WikpHm6qX", "parent": "Ugya6zSUgIwMLT2wlsx4AaABAg", "text": "Alles Gute dir und ich w\u00fcnsche dir einen tollen Beruf auf dem 1 Arbeitsmarkt", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOyknkLAHnYKxmvmB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr, sehr tolles Gespr\u00e4ch. Das Miteinander, gegenseitiges Zuh\u00f6ren, aufeinander eingehen. Eine der besten Unterhaltungen, die ich mir in der Sag's-mir-Reihe angeschaut habe.", "like_count": 0, "author_id": "UCKGd1-bXLan7mpLoH6V2-Jw", "author": "@janina6206", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGd12P1drOEcXCmjNlxy2xrCrWR8VLtz45dqL54BGLwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janina6206", "is_favorited": true, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOyknkLAHnYKxmvmB4AaABAg.A-UEqJxXNQEA-UFo-T5smv", "parent": "UgxOyknkLAHnYKxmvmB4AaABAg", "text": "Hi janina6206, vielen Dank f\u00fcr dein Lob! \ud83e\udd17 Freut uns sehr, dass dir die Ausgabe gefallen hat! Welches Thema sollten wir in Zukunft mal bei \"Sag's mir\" diskutieren?", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOyknkLAHnYKxmvmB4AaABAg.A-UEqJxXNQEA0PFDkQulK4", "parent": "UgxOyknkLAHnYKxmvmB4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 vielleicht das Thema AI/KI? Da gibt es ja auch viele Sichten, wie damals mit NFTs. F\u00fcr: Technischer Fortschritt, Abnahme bestimmter Aufgaben, Hilfe f\u00fcr Recherche, nicht so zeitintensiv etc. Dagegen: braucht viel Energie/schlecht f\u00fcr die Umwelt, derzeitige Data bases sind trainiert an Content, der gestohlen wurde, mangelnde Richtlinien etc.", "like_count": 0, "author_id": "UCKGd1-bXLan7mpLoH6V2-Jw", "author": "@janina6206", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGd12P1drOEcXCmjNlxy2xrCrWR8VLtz45dqL54BGLwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janina6206", "is_favorited": false, "_time_text": "10 months ago (edited)", "timestamp": 1710720000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCLBhMeEmpgmRNBEF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Seltsam das dann Behinderte weg gesperrt werden von der Gesellschaft weil sie keiner haben will, bin selber schwerbehindert und  werde oft bemitleidet was ich nicht brauche , hab in einen Behinderten Werkstatt meine Lehre gemacht und hab mich dort im Wohnheim sehr wohl gef\u00fchlt, lbeb jetzt zu Hause mit den Eltern in einer eigenen Wohnung und komme ganz gu zurecht ,hab  den F\u00fchrerschein und ein Auto ,bin somit mobil insbes habe viele Freunde ....bin angehender Rentner und habe einen Herzschrittmacher ....ich lebe ganz normal ....es geht auf jeden fall, man muss immer an sich glauben !!", "like_count": 0, "author_id": "UCZO_8pVOEOIkL7wB5FYjuiQ", "author": "@frankneuhaus6388", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mm8aDqXlTwNj9fpZJQKZWf4jXev4spVPpOKGagcxiZjg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@frankneuhaus6388", "is_favorited": false, "_time_text": "11 months ago", "timestamp": 1708214400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCLBhMeEmpgmRNBEF4AaABAg.A-KZbofq0DEA5RLHgPmPDT", "parent": "UgzCLBhMeEmpgmRNBEF4AaABAg", "text": "Behinderte Menschen f\u00fchlen sich auch deshalb weggesperrt, weil sie in den Werkst\u00e4tten keine nicht-behinderten Menschen kennenlernen. Wenn man nur unter behinderten Menschen ist, kommt man sich nun mal wie in einer Sonderwelt vor.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago (edited)", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdrisDgslyVsuYnch4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr gutes Gespr\u00e4ch, nur eine Frage, sie behaupten mehrfach  z. B bei 18:32 min, dass firmen, die  behindertenwerkst\u00e4tten auftr\u00e4ge geben, sich viel geld sparen, weil sie dort g\u00fcnstig produzieren k\u00f6nnen.\n\nHaben sie daf\u00fcr Nachweise? Ich bin davon n\u00e4mlich nicht \u00fcberzeugt. \nNur weil den besch\u00e4ftigen wenig bezahlt wird, heisst das nicht automatisch, dass g\u00fcnstig produziert wird,es m\u00fcssen ja auch die gruppenleiter, sozialdienste, k\u00fcchenpersonal, putzfrauen, Hausmeister, abteilungsleiter, werkstattchef(innen) etc bezahlt werden", "like_count": 2, "author_id": "UCRtBEzcprklA49T-Eyc0wJQ", "author": "@sigmaergrundlet9732", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSGfJDEc-ehaGCvwnyuNBr8kfhML-Yew76Nj8hUUSrrke4-fZIU5cLYjQMy1xZcxRHzA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sigmaergrundlet9732", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3Nch45zqH62Eatcd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Lohn reicht nicht!!!\n\nWenn jemand sagt das ihm der Lohn reicht,dann bekommt er noch Unterst\u00fctzung von den Eltern o.\u00e4.", "like_count": 1, "author_id": "UCTeNNAu1GpqWRZeUouLY0LQ", "author": "@Bit944", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/_DpEwOeO8vqWlDX1S0Wt1p63tuqU7bZ5KTJM7VCMBnWPpsWu9epjdDW4S7OIFmyTx27FC_fqry4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bit944", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz3Nch45zqH62Eatcd4AaABAg.9xjNGkt8G7s9yITArvmq3U", "parent": "Ugz3Nch45zqH62Eatcd4AaABAg", "text": "Ich finde auch das der Lohn h\u00f6her sein soll", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwM-ACH_0kcW1biKYx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Arbeiten in einer Werkstatt lohnt sich nicht. Da nimmt man lieber das B\u00fcrgergeld mit.", "like_count": 1, "author_id": "UCeYfd45FnZ3zimRwZA5lG4g", "author": "@markussebastian1324", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ljegjvtUWyAm-oTdNcWXjEbLU_SG8hDutRY2tvAmQEzZU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@markussebastian1324", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwM-ACH_0kcW1biKYx4AaABAg.9xVoFANxs7aA5RL4h_UsSe", "parent": "UgwM-ACH_0kcW1biKYx4AaABAg", "text": "Als behinderter Mensch bekommt man oftmals Grundsicherung. B\u00fcrgergeld bekommen eher nicht-behinderte Menschen die noch erwerbsf\u00e4hig und auf dem allgemeinen Arbeitsmarkt vermittelbar sind. Dennoch hast du nat\u00fcrlich Recht. Erfahrungsgem\u00e4\u00df wei\u00df ich, dass es f\u00fcr Menschen mit psychischen Behinderungen oftmals zu wenig Anreize gibt um in einer Werkstatt zu arbeiten. Da muss die Politik sich mal bewegen, damit das gescheiterte System so ver\u00e4ndert wird, dass alle behinderten Menschen gerne in eine Werkstatt gehen. Jedoch sollten Werkst\u00e4tten auch nicht-behinderte Menschen besch\u00e4ftigten, damit diese keine Sonderwelten mehr sind.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzX-ENSxLs3kHdz1qt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man muss bedenken der staat zahlt 5Milliarden 17.900euro pro Behinderten. Die Leute erwirtschaften 8Milliarden, brauchten den Zuschuss vom staat nicht, waeren da nicht die Nichtbehinderten die schamlos in deren Geldkassen greifen wuerden...  werkstadtleiter 180.000Euro im jahr etc.... eine schande und dann noch sich scheinheilig als Gutmenschen darstellen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI8c5nvciwotdQBo9gxWVA", "author": "@svenbreitwieser3427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n_B038HdygBGs9j6nuchIxeKUmVjyFNQAVDREMFn0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenbreitwieser3427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwBMZQvGROJkRe7Qs14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung, aber Asylanten fahren Mercedes....ganz gro\u00dfes Kino", "like_count": 0, "author_id": "UCYOAdg_BkRg0032_8PrayeA", "author": "@Stina5869", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/oo5MYZM4Vo7a5twaanOcF9jvADiagleDxI26P0nuu6TJfhfl1q5XMXPZ3ZqSf84EW7VzngJDJzg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Stina5869", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzinJ8icmxHcO2N6cp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nach meiner Sicht sind die WfbMs wie sie jetzt sind reine Ausbeutung, auch wenn die Menschen die dort besch\u00e4ftigt sind das anders sehen weil die meisten einen Vormund bzw. Betreuer haben die f\u00fcr diese Menschen alles regeln und somit keine Einsicht auf ihre Finanzen haben.\n\nDa ja das Geld was die Besch\u00e4ftigten im einer WfbM verdienen (ca. 220\u20ac) definitiv nicht zum Leben reicht m\u00fcssen sie neben diesen Verdienst die Grundsicherung f\u00fcr Erwerbsminderung (SGB XII) beantragen.\n\nDort hat man einen Freibetrag von 50\u20ac im Monat alles was dar\u00fcber hinausgeht wird angerechnet und somit bekommt man weniger Grundsicherung.\n\nHei\u00dft also, man dachte man hat 220\u20ac mehr in Monat neben der Grundsicherung  was ja nicht so ist sondern nur 50\u20ac.\n\nDas wissen diese Menschen halt nicht das \u00fcber 75% was sie  als Lohn in einer WfbM verdienen angerechnet wird.\n\nDiese Menschen werden doppelt und 3 fach bestraft weil diese eine beeintr\u00e4chtigung haben.\n\nDeswegen sehe ich es so das WfbMs so wie sie jetzt sind ausbeutung sind.\n\nNach meiner sicht versto\u00dfen sie nicht nur gegen die EU Behinderten Recht sondern auch gegen das Deutsche Grundgesetz sprich jeder Mensch ist gleich und niemand darf benachteiligt werden wegen seiner Beeintr\u00e4chtigung was aber momentan gemacht wird in finanzellen hinsicht.", "like_count": 3, "author_id": "UCQeWfayrZx6EzIrUYn-Z1Ow", "author": "@MrSaffi92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpYLNONTcqrs3WJOTI_9cMZ4ilYwqTYdYwSuy7JZY4sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrSaffi92", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzinJ8icmxHcO2N6cp4AaABAg.9wUPIvDbCoy9yIT6jPlc0n", "parent": "UgzinJ8icmxHcO2N6cp4AaABAg", "text": "Ich finde die Politik soll etwas f\u00fcr die Besch\u00e4ftigten tun", "like_count": 1, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygOPq1SAhMUzBL5Kh4AaABAg", "parent": "root", "text": "die verdienen nicht nur 180 Euro sondern bekommen durch Leistungen Ihr Lebensunterhalt, Miete etc gezahlt. Das darf man nicht vergessen aber das die 180 Euro nicht sehr Motivierend sind das ist verst\u00e4ndlich, ich spreche aus Erfahrung", "like_count": 0, "author_id": "UCHUUry7e3Y2074vzU1vrznA", "author": "@Robin-nu5hu", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PTWb9ph04kB9X1dHFDRPkcOq-N_8aXbPmC3JFfnQ35zo0zQWYngE6z7KoK3bfBZQqkONuZgNBg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Robin-nu5hu", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz_JxSfS8Aoz3TXpON4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also werkst\u00e4tte f\u00fcr behinderte als auch normale arbeitspl\u00e4tze haben vor und nachteile. In der werkstatt f\u00fcr behind verdient man schlecht daf\u00fcr ist das umfeld gut und ein normaler Arbeitsplatz da verdient man gut und hat aber druck und wird gemobbt und so. Wenn man nicht aus einem guten betuchten elternhaus kommt ist man aufgeschmissen.", "like_count": 0, "author_id": "UC6f_8YdNnH1GL6mTFSUnS3Q", "author": "@charisaxiopoulos9725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nEaD_Rk3gYEqhmikjMp7vwgj1kjo_1clhZVFPoWzf4kyAVnj5RvUUogQGgDuScZLz2rA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@charisaxiopoulos9725", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXK2l6wxZ6zXM_phF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wir brauchen sofort einen neuen Bruttoeinkommen", "like_count": 0, "author_id": "UCok2uOnVxmCzUqwdF8AQwOg", "author": "@LiebesGl\u00fcck-b4f", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/viy4bJSww_s6M4qLCbqkgsDuZIxb2tgKB62nAZy82ocR6s78oq2tGH1vUdO_6-LBFHfjg869=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LiebesGl%C3%BCck-b4f", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyXK2l6wxZ6zXM_phF4AaABAg.9vsPz_UWIg19vy61FRhMbU", "parent": "UgyXK2l6wxZ6zXM_phF4AaABAg", "text": "Der gesetzliche Mindestlohn sollte auf jeden Fall sp\u00fcrbar erh\u00f6ht werden. 15,00\u20ac pro Stunde sollten es schon.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEAhQU-O69kAABL8F4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein Armutszeugnis f\u00fcr Deutschland, dass es solche Sonderwelten wie Behindertenwerkst\u00e4tte, Berufsbildungswerke, Berufsf\u00f6rderungswerke usw.\u00fcberhaupt noch gibt und Menschen darin abgeschoben werden. Wo bleibt die Inklusion? Sind \"Behinderte\" Menschen weniger wert und m\u00fcssen versteckt werden? \u00dcberhaupt, dieses Wort :\"behindert\"? Wenn dann wird man in diesem System behindert gemacht.", "like_count": 1, "author_id": "UCcdf7pKF5zSDDK4ALotW7ng", "author": "@Pimpinellaamylum", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k_YYK3DguaTmEf0OS9ni-p8B3OjUgYPwUVGcv44bnzgXOkhkPcnYEaaiqygACONf8Oaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pimpinellaamylum", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyEAhQU-O69kAABL8F4AaABAg.9vhHuqCrs9M9vy6pT2gJK6", "parent": "UgyEAhQU-O69kAABL8F4AaABAg", "text": "Die Politiker im Bundestag brauchen nur mit dem Finger zu schnippen, damit aus den Sonderwelten Inklusionsbetriebe werden. Nur ist bei den Politikern der Altparteien bisher kein Wille erkennbar, behindertengerechte Gesetze auf den Weg zu bringen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1SB5H77dr0aPM8bJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann dort arbaiten aber  die Angebote sind nicht so gro\u00df  da ist nicht f\u00fcr jeden etwas dabei  unt die ause Arbait wo anders ist nur wie ain bratikum   \nkene aine Person die das mal ausprobiert hat unt da bekommt man das selbe Geld wie wenn man in der Werkstatt arbaitet  das ist nicht alles so doll wie man denkt", "like_count": 1, "author_id": "UCEMps9_C7Hg2sDxUYWj0TgQ", "author": "@stefankasten9659", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k1q62pM0ZsV0kHZYJmpkyj4IUkF_ROwHYZxoUsirw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefankasten9659", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy1SB5H77dr0aPM8bJ4AaABAg.9vUaeZ-YQ9G9vgRpfSc_fX", "parent": "Ugy1SB5H77dr0aPM8bJ4AaABAg", "text": "Stimmt.Alles Gute dir", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6afspgvaXcwsSuDF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich m\u00f6chte kurz meine Sicht der Dinge schildern. Ich bin Gruppenleiter in einer Werkstatt f\u00fcr Menschen mit Beeintr\u00e4chtigungen, in unsere Werkstatt arbeiten 185 besch\u00e4ftigte und ich kenne nicht einen , der nicht gerne zur Arbeit kommt! Die Werkstatt ist der Lebensmittelpunkt f\u00fcr die meisten, da sie wenige bis keine Freunde in ihrem sonstigen Umfeld haben. Der \u00fcberwiegende Teil unserer Leute hat eine Doppeldiagnose und ist auf dem ersten Arbeitsmarkt schwer bis gar nicht zu vermitteln. \nIch w\u00fcrde mir auch w\u00fcnschen, das es mehr und bessere M\u00f6glichkeiten g\u00e4be, um mehr Menschen das Thema zu begeistern. Zum Thema Geld, sollten interessierte einmal gucken, wie sich die Werkst\u00e4tten finanzieren und was mit den Einnahmen passiert, diese Daten sind alle frei zug\u00e4nglich da es sich um gemeinn\u00fctzige Unternehmen handelt.\nIch selber arbeite erst seit zwei Jahren in einer solchen Einrichtung und kennen den normalen Arbeitsmarkt sehr und es ist schon f\u00fcr Hauptsch\u00fcler fast unm\u00f6glich einen Ausbildungsplatz zu bekommen! Bitte fangt doch erstmal an, das Bildungssystem zu verbessern und Inklusion zu leben und am Ende meckern! \nIst jetzt doch l\u00e4nger geworden, aber ich mache gerne, eas ich mache!", "like_count": 2, "author_id": "UChT4IuEqPilcT4z5wQ6m-nA", "author": "@volkerracho886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kp-im3PjCSH4V03EbUVBEKCHkfZBx0Ju4gmU4QTJE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@volkerracho886", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6afspgvaXcwsSuDF4AaABAg.9vSk7SmKfBU9vgS82ClZal", "parent": "Ugy6afspgvaXcwsSuDF4AaABAg", "text": "Ich finde es schade da\u00df einige Besch\u00e4ftigte keine nicht/ beeintr\u00e4chtigte Menschen als Freunde haben.", "like_count": 1, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxrcV2WR9W2zztByNN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Puh ich als Sozialarbeiter bin eindeutig auf Cinderellas Seite, viele der Sachen die Sabine sagt klingen wie aus den Brosch\u00fcren der Werkst\u00e4tten.\nMeiner Erfahrung nach k\u00f6nnten bestimmt 40-60% der leute aus der Werkstatt in den freien Arbeitsmarkt", "like_count": 2, "author_id": "UClVoDRzn829uAAcr9No_GCQ", "author": "@mrkommentator5906", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mlZVkRnIWicez-XTYIT0NkjSuzJzblh2sz-fELj-vdyg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mrkommentator5906", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXX5wdBR1WZDG2vu14AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie traurig es ist, dass man sich dar\u00fcber freuen muss, wenn eine Diagnose 30 Jahre \"zu sp\u00e4t\" kommt...\nEigentlich sollte es genau anders sein \ud83d\ude14", "like_count": 6, "author_id": "UCPge22YPAPCuryFTbCwz8dA", "author": "@burningtheevidence8038", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mfLtu26QJu0XDf0fUZJ2aEw5CvCWXLqzdVDpLqGIgReQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@burningtheevidence8038", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYoBBHVeIpsEttVnJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite selber in eine Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen und kann nur immer wieder sagen Werkst\u00e4tten beuten behinderte Menschen aus.\n\nF\u00fcr mich hei\u00dft Inklusion und Gleichstellung dass man als behinderter Mensch auch eine Arbeit auf den ersten Arbeitsmarkt bekommt und auch anst\u00e4ndig bezahlt wird.\n\nDiese ganzen Au\u00dfenarbeitspl\u00e4tze das ist doch nichts halbes und nichts ganzes.\n\nWenn man einen Au\u00dfenarbeitsplatz macht bekommt man 50 \u20ac mehr die auf die Grundsicherung angerechnet wird einfach Klasse.\n\nIch habe mit Grundsicherung und Werkstatt Lohn ca 1000 Euro zum leben.\n\nDavon muss ich Miete bezahlen R\u00fccklagen bilden Kleidung kaufen Essen kaufen das alles was ein normalverdiener gesunder Mensch auch kaufen muss muss ich davon bezahlen nur dass tausend Euro nicht gerade viel Geld ist.\n\nJetzt habe ich 1000 \u20ac im Monat muss den ganzen Tag arbeiten gehen und bin Krank.\n\nEs w\u00e4re doch wirklich sch\u00f6n wenn Menschen die eh schon krank sind k\u00f6rperlich oder auch psychisch sich wenigstens nicht noch Gedanken machen m\u00fcssten wie sie \u00fcber den Monat kommen.\n\nEinige bei uns in der Werkstatt gehen nach der regul\u00e4ren Arbeitszeit noch Flaschen sammeln einfach nur traurig.\n\nGro\u00dfe Firmen produzieren bei uns in der Werkstatt nur die Menschen die den ganzen Tag arbeiten haben davon leider nichts .\n\nIch kann nur f\u00fcr meinen Teil sagen fangt nie in einer Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen an ihr kommt da ganz schlecht wieder raus und lebt in Armut.\n\nEinfach nur Abzocke dieses ganze System.F\u00fcr alles ist in diesem Land Geld da nur nicht f\u00fcr die eigene Bev\u00f6lkerung oder in diesem Fall Kranke Menschen die wirklich froh w\u00e4ren wenn am Ende des Monats mal was vom Geld \u00fcbrig bleiben w\u00fcrde aber daran ist nicht zu denken.\n\nUnd es wird immer schlimmer bei den steigenden Preisen durch die Inflation.\n\nAber sogar jetzt ist wieder im Gespr\u00e4ch ob man den Steigerungsbetrag nicht f\u00fcr alle Besch\u00e4ftigen auf 1 Euro senkt also wieder weniger f\u00fcr uns kranken super Inklusion \ud83d\udc4d", "like_count": 3, "author_id": "UC_ZQujy4SsxZ-vzCeSJnK8Q", "author": "@angst-hase2418", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n2udBzeYBteVO94AOvACDKqyHN4sBTqV2YenVzO3Y2Ic5h7sd9c1UhQi-g7V9kvb_L3A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@angst-hase2418", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzL2zIwCAWa2utaYit4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe geh\u00f6rt, dass eine volle monatliche Essenspauschale mit dem Werkstattlohn verrechnet wird und die Werkstattkantine wochenlang geschlossen ist: Ist das \u00fcberhaupt rechtens? Wohin k\u00f6nnte sich ein Betroffener wenden?", "like_count": 1, "author_id": "UC7sulkl3fSIqRZWTWPrFOnw", "author": "@Dirk-1977", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiaz5M53Pkumef6FX9T8tmrTxSQaL6opqMueG81oUqW1Ol=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Dirk-1977", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_V1bFymXqq3rpcJ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich sehe die Werkst\u00e4tten auch als wichtig an. Leider ist der erste Arbeitsmarkt auf Wirtschaftlichkeit ohne R\u00fccksicht auf Verluste getrimmt, teilweise so schlimm das sich Kollegen untereinander ausboten anstatt sich gegenseitig zu st\u00e4rken und zu unterst\u00fctzen. Schlie\u00dflich hat jeder auch St\u00e4rken, egal ob Behinderung oder nicht. Ich habe das selbst auf dem 1. Arbeitsmarkt in mehreren Firmen erlebt und habe dieses System nie verstanden. Inzwischen bin ich selbst in einer WfbM seit mehreren Jahren da ich diverse Diagnosen erhalten habe und sehe auch an meinen dort gefundenen Freunden wie sie oft unter den Versuchen in den 1. Arbeitsmarkt zu gelangen gelitten haben. Sie sind oft dort einfach unerw\u00fcnscht. Meist werden Leute wie wir dort nur geduldet bis die Zeit abgelaufen ist, dann wird man wieder in die WfbM geschickt mit typischen Begr\u00fcndungen wie das man zu lahm ist, nichts versteht oder es einfach nicht passt. Ein Kumpel sagt das man \"verheizt\" wird und das stimmt auch, weil sich diese Firmen danach meist den N\u00e4chsten holen. Noch sind die WfbMs daher wichtig, aber solange sie notwendig sind, sollte man wenigstens mehr Rechte haben. Das mit der Grundsicherung ist was f\u00fcrn' Arsch, man wird behandelt wie Dreck weil die Leute die in den \u00c4mtern die F\u00e4lle bearbeiten m\u00fcssen oft \u00fcberfordert sind oder die Einstellung vertreten das man nur ein Schmarotzer ist. Man muss diese Grundsicherung jedes Jahr aufs neue beantragen und denen die Kontoausz\u00fcge zeigen und man darf nichtmal das ganze Geld aus der WfbM behalten, also von den angesprochenen 180\u20ac bekommt man nur ca 150. 30\u20ac mehr oder weniger kann schon dar\u00fcber entscheiden ob ich mal im Monat mit Freunden essen gehen kann oder nicht. Generell ist es schwer nur mit Grundsicherung zu leben, weil man kein pauschales Gehalt von zB 1500\u20ac netto oder mehr hat mit dem man planen kann wie man es selbst f\u00fcr richtig h\u00e4lt. Lebe ich in einer g\u00fcnstigen Wohnung, bekomme ich weniger Geld, lebe ich in einer teureren Wohnung, wird mir nur maximal um die 500\u20ac gezahlt und ich muss den Rest aus anderen Teilen bezahlen und habe weniger zum leben aber in vielen St\u00e4dten sind Wohnungen sehr teuer geworden. Im Durchschnitt verdient ein WfbM-Besch\u00e4ftigter knapp unter 1000\u20ac netto (WfbM-taschengeld + Grundsicherung) ohne zus\u00e4tzliche Mehrbedarfe die ich ja auch nicht f\u00fcr irgendwas verwenden darf. Von dem Geld kann man kaum leben, und das ist extrem respektlos geregelt wie das momentan noch ist. Es soll irgendwann eine Reform geben was die Bezahlung anbelangt, ich hoffe das die in den n\u00e4chsten Jahren mal kommt. Weil, wie soll man zum Beispiel eine Wohnung finden wenn die eine nach dem Gehalt fragen. Soll man da ernsthaft was finden wenn man sagt \"Ja ich verdiene 200\u20ac im Monat plus Grusi\"?! Dich nimmt so doch keiner...Da kann man noch so toll daher kommen und sagen das man unk\u00fcndbar ist und vollzeit arbeitet.", "like_count": 0, "author_id": "UCwiVcICcVduX9MCnkYc9I6w", "author": "@PurpleCabalos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k56uuvYuaCGUvNMzdXypMeuKRuKEUyDakAOt_PvXhEiA0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PurpleCabalos", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgytSYwcRhU7yhl3SbR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sabine wirkt auf mich in keiner Weise eingeschr\u00e4nkt. Mit ihrer F\u00e4higkeit sich auszudr\u00fccken, m\u00fcsste sie eigentlich in bestimmten Bereichen gute Chancen auf dem Arbeitsmarkt haben. Aber nat\u00fcrlich kann man das von Au\u00dfen schlecht beurteilen", "like_count": 2, "author_id": "UCJzJY1SAyTZzvoCrK8U4YzA", "author": "@ComRusher", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBB8AS8oFXDdA7f9KhOM1KybNa2vZgYldqe6PB9HA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ComRusher", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwqi3U4wadQxgP9box4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sehr spannendes Gespr\u00e4ch mit zwei sympathischen & interessanten Pers\u00f6nlichkeiten. Toll wie sachlich und wertsch\u00e4tzend Cinderella und Sabine miteinader umgegangen sind. Ich habe echt viele neue Punkte zum Thema Behindertenwerst\u00e4tte mitgenommen.", "like_count": 0, "author_id": "UCG4ii7J0Cg1O6xqYZQogLcA", "author": "@janinekramer2622", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/1X4FazUhaIRkLf5F1BAN16M38w0WUbqxpke1DnsKmOChCqHPy0XDrKlOb1GD9dtj6Dgx9GcESw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@janinekramer2622", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKGV8e2cXFRXQvdgp4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich pur Ausbeutung mein Sohn arbeitet dort ale Sozialarbeiter und erz\u00e4hlt das der Bund die l\u00f6hne f\u00fcr die Menschen gek\u00fcrzt worden sind 350 Euro f\u00fcr einen Monat arbeit", "like_count": 0, "author_id": "UClbgNhqhJEXapBSqmYCq3bA", "author": "@ChristinaBacco", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nEaD_Rk3gYEqhmikjMp7vwgj1kjo_1clhZVFPoWzf4kyAVnj5RvUUogQGgDuScZLz2rA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ChristinaBacco", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwB_l5deVOY5H7BSAN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung.", "like_count": 0, "author_id": "UCF1NCxRSs930NQMwEU4XFnQ", "author": "@grimpfjager1115", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kmSfb0JZIo59GKUHPS_uxrQdb1wnP3bKXuaspZef4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@grimpfjager1115", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwol0m8YIJgjH2BmR54AaABAg", "parent": "root", "text": "Was f\u00fcr eine gute Diskussion, davon k\u00f6nnten sich unsere Politiker eine scheibe abschneiden.\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCJ4ySxg05CFr2o_jZczPH8Q", "author": "@zodiacchouchou", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnK-A0bI7Ovr_XEATQPGuRpHkZsbcXBFfgxSvAqXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zodiacchouchou", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwol0m8YIJgjH2BmR54AaABAg.9tx1jK-r1qe9txMmu86nho", "parent": "Ugwol0m8YIJgjH2BmR54AaABAg", "text": "Hi zodiacchouchou! Danke f\u00fcr dein positives Feedback. Freut uns, dass dir die Diskussion gefallen hat. \ud83d\ude0a", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxxTCx16_tHo9ioLXR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum beantragen die nicht einfach Sozialgeld oder B\u00fcrgergeld.. sowas w\u00fcrde ich mir doch nicht gefallen lassen xD", "like_count": 0, "author_id": "UCWlGrHh_r0yjtRdtq3Mxw8w", "author": "@intoxicatedangle1162", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/KYH4plLexzXf-lklB5XmLPNf0xosUlPCDnuD4p-1OWVIL2l30cXGP-bzGoHisaL8Ng8ziYS9CA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@intoxicatedangle1162", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxMRkfQ_i5wO1g30K14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch, aber das eine k\u00f6rperbehinderte dieses Thema anders sieht, als eine emotional und sozial behinderte Person, das ist doch wohl klar. Letztere braucht mehr Schutz und eine \u00fcbersichtliche, strukturierte Umgebung (auch eine \u00fcbersichtliche Anzahl an Kollegen z.B.) um sich gut zu f\u00fchlen  -   und erstere kann sich frei entfalten, wenn die Umgebung ihr nur die M\u00f6glichkeit dazu gibt. Jeder Mensch ist anders, das gilt auch f\u00fcr behinderte Menschen.", "like_count": 1, "author_id": "UCE1xPg2OuMLeiXf_bQAtBAg", "author": "@FaraMelo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lWiM91QwVnq8lrE6xvezLd38zuzTjMbJ3sbIalD7Py06w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@FaraMelo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzxz_pbjTzqDguXbwt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr sehr gutes Video! Wie aufmerksam beide dem Gegen\u00fcber zugeh\u00f6rt haben und aufeinander eingegangen sind, toll genau so funktionieren Diskussionen. Ihr habt gleich noch mit Vorurteilen schluss gemacht und ich muss wirklich sagen, ich war lange nicht mehr von einem Video so gefesselt! Vielen Dank f\u00fcr eure Arbeit!", "like_count": 0, "author_id": "UCkH6tgunYBG0oL-GtPprRpA", "author": "@Bluemchendings", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/HTUpKWFPh0yqxanNbZw1a8k1cHbjTvNSg27-ChZ_Q4anL1fUS-ZvVegXq5a6BCHypMx9BOIxfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bluemchendings", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxOoPi4Pb1nfGc7CQl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es w\u00e4re halt auch echt cool, wenn Menschen ohne GDB in den Werkst\u00e4tten arbeiten k\u00f6nnten und der Lohn auf ein angemessenes Ma\u00df angehoben wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCzsSvyRyzuutiUZuvxwqHJQ", "author": "@mariah.2827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VFdQXCF3-hTsUIO1zB1UBbpK-F9NIg920CBPhnMkqCyw8LYLPCUvqQ2cJBDGemtOWw0S8EQ35w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariah.2827", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJgtOnaw1ZyYmJRi54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde in den Behindertenwerkst\u00e4tten der Mindestlohn eingef\u00fchrt werden sollte. Ich w\u00e4re auch daf\u00fcr die Gesetzliche Betreuung ersatzlos abzuschaffen damit es keine Fremdbestimmung mehr von ohne Behinderung gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UC9wbDwocISqa4PFU4TGefRQ", "author": "@Ano-nym382", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0XwOfGai2AYaNa7p4mBu7UVe0bstftWzHztlIE1dHXZ6Dr1gkpppe_XtQIeBL4HAA_Mp7dg9Cvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ano-nym382", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJgtOnaw1ZyYmJRi54AaABAg.9ttRjlTLYsa9u8oZxemIGS", "parent": "UgyJgtOnaw1ZyYmJRi54AaABAg", "text": "Es gibt Menschen die eine Struktur n\u00f6tig haben. Ich sehe eher das Problem dass gewisse nicht hingeh\u00f6ren.", "like_count": 1, "author_id": "UCnwDy6mDFMkzZZMXvtPUcdw", "author": "@totomaru7462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lOfL4RMj4eAFi8UabRkaD1sTXIowIpwS5agI21Tws=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@totomaru7462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhX5X8DeQyW3ogzz54AaABAg", "parent": "root", "text": "Dann bezahlt die Menschen mit Behinderung doch bittesch\u00f6n auch anst\u00e4ndig. DAS WIRD KRITISIERT! Die L\u00f6hne sind pure Ausbeutung. Keiner sagt, dass Menschen mit Behinderung nicht die Unterst\u00fctzung erhalten sollen, die sie ben\u00f6tigen. Wie pervers ist diese Sendung eigentlich?!", "like_count": 0, "author_id": "UCqnVtU1g8Pscy17wMMa2nsw", "author": "@Ann_Han\u00e9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5Zss8jO22AfCmx6dzGkcE_GHhxynqoSyvIXtx-PhrdJ7qQHJTC6Q1zA-TpGOHOktOvEv-6OH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ann_Han%C3%A9", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhX5X8DeQyW3ogzz54AaABAg.9ttKiVs4l2D9vVCDDWFOtj", "parent": "UgyhX5X8DeQyW3ogzz54AaABAg", "text": "Ne, ich glaube du irrst dich nicht. Ich sehe es ganz genauso wie du :) . Entweder wird es nicht erkannt oder bewusst ignoriert. @@retro4992", "like_count": 0, "author_id": "UCqnVtU1g8Pscy17wMMa2nsw", "author": "@Ann_Han\u00e9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5Zss8jO22AfCmx6dzGkcE_GHhxynqoSyvIXtx-PhrdJ7qQHJTC6Q1zA-TpGOHOktOvEv-6OH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ann_Han%C3%A9", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyhX5X8DeQyW3ogzz54AaABAg.9ttKiVs4l2D9wY6qkQ1NLF", "parent": "UgyhX5X8DeQyW3ogzz54AaABAg", "text": "N\u00f6,ich glaube du irrst dich nicht ;) . @@retro4992", "like_count": 0, "author_id": "UCqnVtU1g8Pscy17wMMa2nsw", "author": "@Ann_Han\u00e9", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5Zss8jO22AfCmx6dzGkcE_GHhxynqoSyvIXtx-PhrdJ7qQHJTC6Q1zA-TpGOHOktOvEv-6OH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ann_Han%C3%A9", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxU7IaN4Ify7g4Kihx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ist an Stadthilfe so schlimm finde f\u00fcr Menschen die in eine Werkstatt arbeiten. Das ihre lohn zuteil von der Hilfe anzogen wird, sowie Weihnachtsgeld. \n\nHinzu kommt das jemand arbeitet und geld kriegt von Stat, das trotzdem nur eine Wohnung bezahlt kriegen, bis 50m2. \n\nWenn doch eine Arbeit geht, dann sollte diese Person ein Recht gaben, auf eine Wohnung die etwas gr\u00f6\u00dfer ist. \n\nWeil die verdienen ja ihr geld so gesehen selbst st\u00e4ndig. Und ich finde auch das Werkst\u00e4tten mehr bezahlen sollte an die Mitarbeiter, die dort arbeiten. \n\nIch habe selbst in eine Werkstatt f\u00fcr behinderte gearbeitet, und fande manche sache gar nicht gut.", "like_count": 0, "author_id": "UCMu6wXR94XK2DOZ898cd0Xg", "author": "@tomhexenweg8636", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCz-5s9xX2KhaXt-SgRQrSh7xSIu9Mi5iKddZZLTjvY5aH0-HZod53kfuRV4K-zm-cvg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tomhexenweg8636", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8xD6XwqOz2C0THEB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe auch in einer Werkstatt gearbeitet in Mosaik von Berlin im Gartenpflege, die leute sagen man ist in einen gesch\u00fctzten Rahmen und keine richtige Arbeit ist und eine besch\u00e4ftigung ist. von wegen man musste sehr anstrengend und in Akkord arbeiten, deswegen hab ich mehrere unf\u00e4lle gehabt und mir den r\u00fccken kaputt gemacht genauso wie \u00e4rger bekommen das ich nicht so schnell war obwohl ich genauso schnell war wie die anderen.\n\nauch bei der weintraubenernte in potsdam mussten wa sehr schnell arbeiten und keiner wollte auch mit einen arbeiten.\nhatte 2 Operationen hinter mir galle ist weg und leber musste ein wenig weggeschnitten werden was ein gl\u00fcck wieder nachgewachsen ist. \nich fand es eher als Ausbeutung in der Behindertenwerkstatt, ich w\u00fcnschte ich w\u00e4re nicht so schnell krank gewesen oder das ich nie operiert wurden,\nh\u00e4tte ich die ausbildung geschafft im gartenbereich, aber da man leider sehr krank ist und k\u00f6rperlich nicht so.\n\nVielleicht hatte ich einfach pech gehabt in Werkstatt, jedenfalls hab ich mich nie sicher gef\u00fchlt.\nhabe nur 420\u20ac bekommen plus die 110\u20ac werkstatt. also 530\u20ac musste monatskarte bezahlen handy strom und gas und mir blieb 300\u20ac f\u00fcr den monat \nalso erz\u00e4hlt nicht das man gut verdient in einer Werkstatt. es ist der gleiche satz wie arbeitslosengeld 2.\nda alles teurer wurde bleibt kaum was f\u00fcr den monat. f\u00fcr kino oder bowlen.\nso eine L\u00fcge mir wurde immer gesagt das ich nie wieder in einer werkstatt gehen kann wenn ich gehe oder einen job finde und den nicht schaffe.", "like_count": 1, "author_id": "UCpgi7ZxvbvqEO6nXJHSVcRw", "author": "@Kuroshinobo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EhMfKbB5d1Iq620_3643d_41w9Ft2f8ybHu9g-_mHIGxWR0cUKcEkNoVw60mtmjCvooC-33Icw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kuroshinobo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw8xD6XwqOz2C0THEB4AaABAg.9tpPL8fMNYJ9tpcZYtWbI5", "parent": "Ugw8xD6XwqOz2C0THEB4AaABAg", "text": "Hallo Mashiro! Vielen Dank, dass du deine Erfahrungen mit uns geteilt hast. Wir w\u00fcnschen dir f\u00fcr die Zukunft alles Gute. \ud83d\udc9b", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzC01AHdP2-tJge9Yx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stigmatisiert und abgestempelt haben die auf dem ersten Arbeitsmarkt nie wieder eine Chance zu fairen Bedingungen. Aber es ist doch sch\u00f6n, dass es solche Einrichtungen gibt, vor Allem f\u00fcr die Betreuer, denn das ist ein sicheres Einkommen f\u00fcr die Betreuerzunft. Dies gesagt, ben\u00f6tigen einige Behinderte tats\u00e4chlich eine Rundum Betreuung, welche wenig Spielraum f\u00fcr eine echte Reintegration bieten, so dass sinnvollerer Zeitvertreib den Behinderten mehr bringen w\u00fcrde als (langweilig) Arbeiten zu spielen. Diese Menschen sind sonst schon genug gestraft. Frustrationstoleranzen k\u00f6nnen auch anders erh\u00f6ht werden.", "like_count": 1, "author_id": "UCggYmj_QUVTVJI5ifddH4_w", "author": "@erikschiegg68", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCHlVKliGE2dylnJCLEY2qTp0S5gHjNquIEVqLMWVLyhwy=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erikschiegg68", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5EIzllIXSflembY14AaABAg", "parent": "root", "text": "Sieht man kaum noch, so eine respektvolle Diskussion. Sabine h\u00e4tte ich ehrlich gesagt nicht mit einer Werkstatt assoziiert, auch weil sie sich rhetorisch sehr gut auszudr\u00fccken wei\u00df.", "like_count": 1, "author_id": "UCu-_rSQArFpTu_17a-gw6iw", "author": "@etziowingeler3173", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f91tXJrydstk2P7hUOMwXWZdPVCYFZ4qtMqiyevpOtLbegMn1OAkULQL60qiYkMynrLvzfFs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@etziowingeler3173", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwtRMuyR3JF4DLIMzN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung", "like_count": 1, "author_id": "UC_1Onf-91gerZujSxp9EQYw", "author": "@KatjaRe134", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXl5vEZetSFCfuG2B7_VLqc38fE5TVJMtL_CGIeMUbdXJf55quvy5KONcX81xCv66Llw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KatjaRe134", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgRKUqSg3WOB1zPRR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Vermittlung von Werkstattmitarbeitern in der ersten Arbeitsmarkt, als Grundaufgabe der Werkstatt, liegt bei unter 1%", "like_count": 2, "author_id": "UCsxRwKJLpQslW9PGT8Ntscg", "author": "@justlinathings6887", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nzwuyjQ9Lum6ZmVGn0JNVlzxZQ-kTr8TLV9Fi9SZBJJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justlinathings6887", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxdPPoI8fKm4Ar1J0h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Egal ob Behinderung oder nicht - sie Arbeiten und erbringen Leistung.\nEs sind Menschen die trotzdem auf ihr Geld angewiesen sind.\nDenn ausgleichen tun die Zus\u00e4tze vom Staat reichen bei weitem nicht.\nUnd eine Behinderung sucht sich niemand aus. Damit muss man lernen zu leben.\nUnd um zu Leben braucht man gen\u00fcgend Geld.\n\nArbeitswerkst\u00e4tten f\u00fcr Menschen mit Behinderung an f\u00fcr sich sind ein Super Konzept.\n\n\nUnd Abseits dessen : Beide Personen im Video wirkten sehr intellektuell auf der H\u00f6he- mehr als so mancher ohne Behinderungsgrad...warum sollte man sie so derma\u00dfen benachteiligen in der Bezahlung...?\nNat\u00fcrlich sind unterschiedliche Behinderungen eben mal st\u00e4rker oder schw\u00e4cher entscheidend f\u00fcr die Produktivit\u00e4t eines Mitarbeiters. Verst\u00e4ndlich.\nAber im Falle der beiden z.B.:\n\nSie wirken nicht grade inkompetent oder Sonsitges.....und man merkt das beide viel und hart an sich arbeiten.\n\nUnd ja, der Arbeitsmarkt heutzutage ist extrem Leistungsorientiert und immer schnelliebiger. So wie gef\u00fchlt alles.\n\n\nIch habe ADS - daher kann ich sagen: Ja, Diagnosen in der Kindheit k\u00f6nnen das ganze Leben vorherbestimmen. Es ist Pr\u00e4gend.\nIch bin unendlich dankbar, dass meine Mutter mich bei meinem schweren Grad NICHT in eine Einrichtung gegeben hat.\nSie hat mich durchgeboxt.\nUnd heute Arbeite und Lebe ich v\u00f6llig normal.\nManche Dinge sind halt etwas anders bei mir, aber dank meiner Mutter habe ich gelernt auf mich zu achten, mit selbst in den Hintern zu treten und vor allem auf meine Mentale Gesundheit zu achten.", "like_count": 1, "author_id": "UCxAo2Hx3iaMWJetMH0tgz-Q", "author": "@erdnuzz8368", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WEkNiJxrH9jEoKc_LQCLVGXSy1N8Paay2_Ro27Mc_rxsNzJrCcMgVKWQjw6cY_W4_7CdzfYiGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@erdnuzz8368", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugxof1OkNs_tGLgmfZp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beeindruckendes Gespr\u00e4ch und beide Seiten nachvollziehbar. Sabine spricht von einem Package, das zum Behindertengehalt dazukommt, dazu muss man sagen, dass ein gro\u00dfer Teil davon nicht elternunabh\u00e4ngig ist. D.h. Menschen mit Behinderung, die noch zuhause leben und deren Eltern \u00fcber einem bestimmten Einkommen liegen, arbeiten tats\u00e4chlich f\u00fcr 1,35 die Stunde. Nat\u00fcrlich kann man sagen, dass diejenigen ja von ihren Eltern alles N\u00f6tige bezahlt bekommen, aber letztendlich bleiben diejenigen damit auch abh\u00e4ngig von den Eltern. Ist deren Arbeit weniger wert? \nWarum kann man dieses Package nicht auf einen angemessenen Lohn umlegen?", "like_count": 8, "author_id": "UCd1liCjFv0hzoEpGU0wrYXw", "author": "@heidilux7631", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ltvxT_Bx2QkKxbEmqMiv0OD-GbOpnPlf5Yech7vPzg6A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heidilux7631", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZyZzAtkKRgqjsiDd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Problem ist, dass es als Mensch mit Behinderung so massiv erschwert wird, \u00fcberhaupt in den ersten Arbeitsmarkt zu gelangen. Ich bin selbst betroffen, in meiner Behinderung in meinem Alltag null eingeschr\u00e4nkt, aber dennoch wollte mir kein AG \u00fcberhaupt mal eine Chance geben, schlie\u00dflich K\u00d6NNTE ich es ja ausnutzen. Nur \u00fcber gr\u00f6\u00dfte Umwege an einen guten Job gekommen und mich hochgearbeitet. Das Amt h\u00e4tte mich sonst auch in eine Werkstatt gesteckt. Quasi als praktisches Sammelbecken f\u00fcr alle schwer vermittelbaren, egal wie die Einschr\u00e4nkungen denn aussehen.", "like_count": 6, "author_id": "UC-60Cmz3HB0-Ao4KRTIGVyg", "author": "@stef5929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nTMdlc9avCLLxcexI2lutU1In907eUtk0JpLe9ZeIvBMrp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stef5929", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZyZzAtkKRgqjsiDd4AaABAg.9tkhcHokcgr9tldXo9A3Sf", "parent": "UgzZyZzAtkKRgqjsiDd4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjPoHRuqBmO6YxbHB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Warum wird die Diagnose FAS so sp\u00e4t gestellt?  Ein Blick ins Gesicht dieser tollen jungen Frau reicht aus um zu sehen was sie hat. Verstehe ich nicht?", "like_count": 1, "author_id": "UCskgrvz_wnPOrUojetP42NQ", "author": "@obstsalat2075", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpWW30CoFMC1WCWt2fH5xt75Bwet0qXDwsM0VSMq4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@obstsalat2075", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbtMkBsY3tJf_JuQN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bekomme im Monat rund 125\u20ac von der Agentur f\u00fcr Arbeit, daf\u00fcr das ich jetzt in einer Werkstatt arbeite. Ich bekomme von Sozialamt eine Grundsicherung von ca 850\u20ac. Die 125\u20ac d\u00fcrfen nicht angerechnet werden! Hei\u00dft mein Einkommen liegt bei fast 1000\u20ac. Ich bekomme ein Jobticket f\u00fcr die \u00f6ffentlichen Verkehrsmittel, welches 50\u20ac kostet. Ich bekomme jeden Tage eine Mahlzeit von der Werkstatt. Das essen ist manchmal okay, mal gut und mal echt ekelhaft - wie bei jedem gro\u00dfen  Essenlieferanten. Aber Rechnen wir mal mit 5\u20ac pro Tag = ca 100\u20ac im Monat. Ich kann KOSTENLOS an sozialen Aktivit\u00e4ten teilnehmen, ich habe verschiedene Workshop M\u00f6glichkeiten, ich kann meine Kompetenzen in so unterschiedlichen Bereichen kennen lernen. Ich bin versorgt und um mich wird sich gesorgt. Ich bekomme Hilfsmittel gestellt, wenn n\u00f6tig f\u00fcr meine Arbeit.  Ich habe Ansprechpartner:innen, ich habe eine Werkstatt Psychologin, ich habe Kolleg:innen bei denen ich keineswegs anders erscheine. Inklusion im sozialen Bereich ist das wichtigste \u00fcberhaupt, aber wenn wir nicht einmal jede Beh\u00f6rde Barrierefrei machen k\u00f6nnen? Wenn man einen extra Plan braucht f\u00fcr \u00f6ffentliche Verkehrsmittel, damit ich als \"Behinderter\" wei\u00df wo mich ein Aus-Umstieg m\u00f6glich ist. Sollen wir dann wirklich auf Krampf versuchen bei Bildung und Arbeit von Inklusion zu schw\u00e4rmen? Ich war in einer \"normalen\" Grundschule und hatte das Gl\u00fcck, dass meine Lehrerin sehr engagiert war, aber dennoch wollte man mir als junges Kind keinen Stempel aufdr\u00fccken wenn ich jetzt auf eine \"Behindertenschule\" gehe. Erst ab der 6ten Klasse, nach so vielen beh\u00f6rdlichen Wegen bekam ich die ZUSAGE eine gesonderte Schule besuchen zu D\u00dcRFEN. Ich bin von einem kleinem sch\u00fcchternen, sehr zur\u00fcckhaltenden M\u00e4dchen zur Abschlussrednerin geworden. Ich war verdammt nochmal nicht anders! Das schlimmste Gef\u00fchl ist es AKTIV zu bemerken wie anders man einfach ist. Ich brauchte ein Sehger\u00e4te, ich musste ganz vorne sitzen, ich brauchte l\u00e4nger zum schreiben, ich brauchte l\u00e4nger zu lesen, ich brauchte bei allem viel l\u00e4nger, ich brauchte bei allem viel mehr Unterst\u00fctzung. Ich war anders. Die Kinder konnten mit mir nicht spielen, weil ich sah ja kaum was. Ich hab dann immer mit einer Erzieherin still auf dem Pausenhof gesessen. Auf der neuen Schule sind wir wie wild halb blind \u00fcber den Hof gelaufen, sind \u00fcber Rollst\u00fchle gefallen und haben wild gelacht, denn es ging uns allen so. Nat\u00fcrlich w\u00e4re es das sch\u00f6nste, wenn man keine Unterschiede machen w\u00fcrde, aber diese Unterschiede existieren und eine individuelle Handhabe wird es immer geben bei Menschen mit einer Behinderung. Nat\u00fcrlich ist mein Beispiel ein Extrem, aber wir sollten nicht von irgendwas sprechen, was andere sich nur vorstellen. Redet mit Menschen in Bildung und Arbeitsst\u00e4tten. Ihr werdet Menschen finden die wollen sich losrei\u00dfen, sie wollen ein normales Leben, weil sie die M\u00f6glichkeit haben ein normales Leben leben zu k\u00f6nnen. Lasst diese Menschen die Entscheidung, wo sie arbeiten m\u00f6chten, wo sie zur Schule gehen wollen. Aber ihr werdet auch Menschen finden, die diesen gesch\u00fctzten und individuellen Rahmen brauchen um \u00fcberhaupt Bildung erlangen zu k\u00f6nnen. \nAbschlie\u00dfend w\u00fcrde ich sagen, es ist keine Ausbeutung, es ist eine Chance. Meine alternative w\u00e4re erwerbsunf\u00e4hig zu Hause zu sitzen. Stattdessen darf ich diese Teilhabe genie\u00dfen. Es gibt sicherlich Werkst\u00e4tten in denen es nicht gut l\u00e4uft, aber dann sollte man aktiv bei denen arbeiten und nicht das ganze System hinter der Werkstatt als \"Ausbeutung\" definieren", "like_count": 1, "author_id": "UC6FL62agLSH2Wu11Gs4pj1g", "author": "@SaRaH34149", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lg57JpxpUDIHX5IZcJ08u98DBRiC54T9KK5OOB-1HIjjA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@SaRaH34149", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbtMkBsY3tJf_JuQN4AaABAg.9tj8Pkv3y0d9tldYgbj_LT", "parent": "UgzbtMkBsY3tJf_JuQN4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbtMkBsY3tJf_JuQN4AaABAg.9tj8Pkv3y0dA5RKNvAmNyW", "parent": "UgzbtMkBsY3tJf_JuQN4AaABAg", "text": "\u00a0@Univerzocker\u00a0 richtig es fehlen die Anreize f\u00fcr den Werkstattbesuch. Menschen mit psychischen Behinderungen brauchen m\u00f6glicherweise andere Anreize wie Menschen mit geistigen Behinderungen. Deshalb k\u00fcndigen in den Werkst\u00e4tten immer mehr Menschen. Wie die Politikerin: Corinna R\u00fcffer bereits sagte: \"Das System ist gescheitert\". Die Werkst\u00e4tten m\u00fcssen sich stark zum positiven ver\u00e4ndern, damit wir dem Ziel n\u00e4her kommen, dass alle behinderten Menschen gerne dort hingehen.", "like_count": 0, "author_id": "UCrI9kNtKoDnqcZl4okc3mIA", "author": "@Himmelseingang", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mSbNRnYf6j9nJ294DBmUG9KwI6H2yuD0OvWJjuI2NUGDc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Himmelseingang", "is_favorited": false, "_time_text": "6 months ago", "timestamp": 1721260800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzU1WT00pZnfzQ-1Qx4AaABAg", "parent": "root", "text": "1,35 pro Stunde w\u00e4re ein Traum. ich bin auch bei einer WbfM und bekomme weniger (Osten)", "like_count": 2, "author_id": "UC3EB6nhfWgNQ9qlo_BD0Z7w", "author": "@AizaBreathe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BgDOmUvNMw4Q1Kplh0WSIohCFhzZPO7rBZ9t95UPMb4YvCsPDpmeuCjBIw4PMSCwsGG0oWG-aA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AizaBreathe", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzU1WT00pZnfzQ-1Qx4AaABAg.9tj5tV_YYqp9tldbG1sGu6", "parent": "UgzU1WT00pZnfzQ-1Qx4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.Ich w\u00fcnsche dir das du es auf den 1 Arbeitsmarkt schaffst.Ich glaube an dich.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw1SNLgLFA03nDe1gR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Beratung die wirklich alle M\u00f6glichkeiten aufzeigt vollstens dabei", "like_count": 0, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlRn-RimIgIoGgvAd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich wei\u00df nicht viele sagen es sind gute Argumente f\u00fcr die Werkstatt \nAber so Sachen wie die n\u00f6tigen Hilfsmittel die braucht der Mensch ja sowieso egal wo er ist und die sollte er sooderso bekommen k\u00f6nnen\nDas mit dem nicht vorhandenen Schulabschluss das ist ja in Deutschland schon n bisschen ne Sache das man fast \u00fcberall was vorweisen muss allerdings liegt das ja dann auch h\u00e4ufiger im System das w\u00e4re dann ja auch ein Punkt wo man anfangen muss", "like_count": 1, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaMfZfOiilhcB80ap4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ich am heftigsten finde ist selbst wenn man sagt okay nicht voller MINDESTlohn ist es immernoch heftig dass es nichtmal ann\u00e4hernd die H\u00e4lfte ist", "like_count": 3, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaMfZfOiilhcB80ap4AaABAg.9tisY590SGO9tit-6JU3Qm", "parent": "UgwaMfZfOiilhcB80ap4AaABAg", "text": "Abgesehen davon ist es wie ich schon geh\u00f6rt habe  h\u00e4ufig so dass in Beratungen sogar eher zu den sonder Sachen getr\u00e4nkt wird", "like_count": 1, "author_id": "UCX6Iw9ebkf4HKpSL59HQLSw", "author": "@freak1021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mdB03YEEkeyad28_Tww3OSreaDL9n23PZpX3yI0CQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@freak1021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwaMfZfOiilhcB80ap4AaABAg.9tisY590SGO9tldfcoy26P", "parent": "UgwaMfZfOiilhcB80ap4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyP3pJar8RyumfRtJJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nen echt sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch. Beide Frauen hatten recht, mit ihren Argumenten, denke ich. \nZu meiner Person: ich bin 27 Jahre alt, Asperger Autistin und arbeite seit Anfang des Jahres in einer Werkstatt, die sich aber nicht von Firmen finanziert. \nWir haben verschiedenste Bereiche, zum Beispiel den Fahrradbereich, oder auch Metall, einen kleinen Kreativbereich gibts auch, aber der gr\u00f6\u00dfte Bereich ist der Gartenbereich und dort arbeite ich auch. Wir sind im Garten auf dem Werkstattgel\u00e4nde und haben  keine Auftr\u00e4ge von au\u00dfen, irgendwas zu gestalten, aber wir bauen Obst und Gem\u00fcse aller Art an (im Moment sind es zB die Tomaten, die geerntet werden, K\u00fcrbis geht langsam los, Salat ist vorbei, Kohl haben wir auch, aber auch Obst wie Himbeeren, Stachelbeermarmelade gabs auch, Blaubeeren, Johannisbeeren ebenso) und verkaufen es an Gastronomie und auf eigene Faust. Das machen zum Teil wir vom Gartenbereich, zum Teil die Leute im Verkaufsbereich. \nDass unsere Arbeit weniger gewertsch\u00e4tzt wird, erlebe ich bei mir nicht, auch nicht die Selbstbestimmung, im Gegenteil. Die Anleiter sind sehr nett und wertsch\u00e4tzend mit uns, wenn wir eine Aufgabe nicht machen wollen, kein Problem, dann gibts eine andere, ich hab zum Beispiel die letzten Wochen oft und gerne im Hofstand gearbeitet, der jetzt seit nem Monat oder so neu da ist, wo wir haupts\u00e4chlich das Gem\u00fcse, das wir Garten Leute angebaut haben, verkaufen, und ich glaube, das war dem einen Ausbruch, den ich meinem Anleiter gegen\u00fcber einen Tag hatte, zu verschulden. Die Leute hier h\u00f6ren zu und arbeiten mit und an Problemen, die bestehen. Das merkt man auch auf dem Hof, das Miteinander ist immer toll und wir helfen einander, klarzukommen, und genauso gehen die Anleiter auf uns ein und arbeiten mit und an unseren Problemen, ohne dabei die Augenh\u00f6he zu verlassen. Au\u00dferdem wirtschaften wir eigenst\u00e4ndig; wir nehmen keine Auftr\u00e4ge von au\u00dfen an, sondern verkaufen unser Gem\u00fcse an Gastronomiebetriebe, wir haben auch einen Laden, an dem die Leute vom Verkaufsbereich sind, die unser Gem\u00fcse verkaufen. \nUnd Teil eines solchen Konstrukts zu sein, macht mich sehr stolz, vor allem, wenn ich wei\u00df, dass der Salat, den ich eingepflanzt habe, geerntet wird und auf einem Teller landet, von jemandem, der sich dar\u00fcber freut. \nUnd die Leute, die auf unseren Hof kommen und die Sachen (von mir) kaufen, sind h\u00e4ufig sehr herzerw\u00e4rmend.", "like_count": 2, "author_id": "UCQpfOk5sRgrV9pSLCDCjdjg", "author": "@lilacpictogram2003", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nc-L7cekkyC8BT65p3sLp0PMeozH5jNCUijQ6rD7c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lilacpictogram2003", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyP3pJar8RyumfRtJJ4AaABAg.9tifDsRKGLa9tldiLZFEna", "parent": "UgyP3pJar8RyumfRtJJ4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyP3pJar8RyumfRtJJ4AaABAg.9tifDsRKGLa9u-zn_dgpFH", "parent": "UgyP3pJar8RyumfRtJJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Univerzocker\u00a0 Du solltest nicht vergessen, dass wir trotz allem ja immer noch Sozialhilfe bekommen, das ist einiges, und dass wir einer Arbeit nachgehen, die wirtschaftlich keinen Sinn ergibt. \nEs w\u00e4re lohnender, wenn wir einfach zuhause sitzen w\u00fcrden - oder VW helfen w\u00fcrden, Kugelschrauber zusammen zu stecken. Ohne Steuergelder klappt es nicht und die Verwaltung von so vielen Leuten wie uns braucht sehr viele Leute. \nOh und es gibt ja auch manchmal die Debatte, dass die Werkst\u00e4tten gern die Leute behalten. Ich kann nur aus meiner Perspektive reden und sagen, dass es (bei mir, nicht vergessen) andersrum ist, wir Leute in der Werkstatt wollen hier bleiben. \nSelbstst\u00e4ndigkeit sch\u00f6n und gut, aber man kann einen Querschnittsgel\u00e4hmten nicht zum Profisportler machen. \nUnd genauso kann man Menschen, die gro\u00dfe psychischen Beeintr\u00e4chtigungen haben, nicht als Arbeitnehmer im regul\u00e4ren Arbeitsmarkt aufnehmen. Daran gehen im Zweifel der Betrieb und der Mitarbeiter kaputt und das muss von allen Seiten her gut durchdacht sein.", "like_count": 2, "author_id": "UCQpfOk5sRgrV9pSLCDCjdjg", "author": "@lilacpictogram2003", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nc-L7cekkyC8BT65p3sLp0PMeozH5jNCUijQ6rD7c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lilacpictogram2003", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYFkHOWg5EJVfFWcV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke f\u00fcr dieses Video! Es hat mir sehr Viel Spa\u00df gemacht euch zu zuh\u00f6ren. Bitte wiederholt das Experiment mit Cinderella Gl\u00fccklich und einer Person in einer Entscheidungsposition, so wie Frau Gl\u00fccklich am Ende des Videos angeregt hat. Das w\u00e4re bestimmt ein weiteres sehr spannendes Gespr\u00e4ch.", "like_count": 9, "author_id": "UC1KL3HxnLzmarSYGm_a8wpg", "author": "@leandrablume5961", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfJeybS_Z_k23VgqnxV-55C7eO404fvFuKSCnJk_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@leandrablume5961", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzYFkHOWg5EJVfFWcV4AaABAg.9thlw5vUr8C9ti0gExoOP9", "parent": "UgzYFkHOWg5EJVfFWcV4AaABAg", "text": "Hi Leandra, freut uns sehr, dass dir die Folge gefallen hat! Danke auch f\u00fcr deinen Vorschlag. \ud83d\ude0a", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzeGA26Lzw-qDKR1X54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin Sozialp\u00e4dagoge und muss sagen die vollkommene Inklusion ist eine unrealistische Illusion. Die meisten Menschen wollen lieber unter sich sein, unter ihres gleichen auch wenn jeder nat\u00fcrlich individuell ist. Lieber in der Werkstatt gut gef\u00f6rdert werden und Freunde haben als woanders als Einzelg\u00e4nger \u00fcberfordert dazustehen. Was auch immer vergessen wird sind die ganzen Menschen mit schweren Behinderungen die die Vorteile, aber auch den Schutz der Werkst\u00e4tten brauchen.", "like_count": 1, "author_id": "UCGc4OmodYh7lpLkyHzhICJQ", "author": "@Enzo-qy7qs", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJUedU2WqwDpcrsmQAb-qEVpLxsjEuxfEMLyaoJb0l-nhb-fCqU55-F6mWWnxz_ZaYDQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Enzo-qy7qs", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5CV2bMwfQwTPMvA94AaABAg", "parent": "root", "text": "Aus eigener Erfahrung kann ich die Aussage widerlegen, dass man au\u00dferhalb einer Behindertenwerkstatt nicht wertgesch\u00e4tzt oder unter Druck gesetzt wird. Zudem verdient man ein Vielfaches und kann sich dadurch auch ein unabh\u00e4ngigeres Leben erm\u00f6glichen. Ich verstehe die Einstellung der Dame, die lieber in einer Werkstatt f\u00fcr Behinderte arbeitet, da sie offensichtlich nur dieses Leben kennt.", "like_count": 1, "author_id": "UC1P45jDPm3qetVHDie5fkEw", "author": "@muadrico", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kth-o76N66DMAhmzAl7FjyKZb56zndTe1JWbwvUWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@muadrico", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5CV2bMwfQwTPMvA94AaABAg.9tgsK5VPXgR9tldlh0IfLy", "parent": "Ugw5CV2bMwfQwTPMvA94AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzsUP_OHz1GVgSvA3V4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich halte nichts von Behindertenwerkst\u00e4tten. Ich war in einem Praktikum in der Betreuung der Menschen eingesetzt.   Dort werden Menschen mit teilweise sinnbefreiten Aufgaben betreut  - die jeden Affen in die Depression st\u00fcrzen w\u00fcrden.. Hinzu kommt die finanzielle Ausbeutung und nicht selten m\u00fcssen diese Menschen auch noch Fremdarbeiten verrichten - wie mal eben die Wohnung f\u00fcr Mitarbeiter oder so streichen etc.  Also das System geh\u00f6rt in dieser Form definitiv aufgehoben!!", "like_count": 5, "author_id": "UCkXbHy26cd70PMGWZgDTZTA", "author": "@DieDenKrebs5xBesiegte", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/P1vqVwlh4saKTuLFa3l1ytpEDj4LPGKTQoPilu6_95pJKiHQosd81pFOesF-YczHb1rFJ9ICkUk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DieDenKrebs5xBesiegte", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8Yo-aYCV-XV7_I2R4AaABAg", "parent": "root", "text": "So ein sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch.... K\u00f6nnten sich viele eine Scheibe abschneiden...", "like_count": 3, "author_id": "UCh2e_hZ_Wc29QCCXJbAklGQ", "author": "@EliteGenetic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lrHILF4TCH-JvQqGnT8Cv_xf4OJTbOOpO6vxlRos4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EliteGenetic", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx8Yo-aYCV-XV7_I2R4AaABAg.9tfYeSJbbu79tldq4ApSGE", "parent": "Ugx8Yo-aYCV-XV7_I2R4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz32wVQsYapdceYeHN4AaABAg", "parent": "root", "text": "sabine ist so schlau", "like_count": 2, "author_id": "UCcuzCsAkWZLcaygHi3wI_oQ", "author": "@joanchennn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8eo8-U6Hq182HvGSivhWsfhg3pOCinNGPXomA3iYdj_2Aq9hR3pP-TUmOw-mA8K_Hzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@joanchennn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz74gHnQTMi7SIs0wl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hatte das Gl\u00fcck erst mit 46 behindert zu werden und so die Chance zu haben mir ausreichend Rente auf dem ersten Arbeitsmarkt zu verdienen. Als ich dann angeboten kam in den Werkst\u00e4tten zu arbeiten, konnte ich dankend darauf verzichten. Mir tun die Menschen von Herzen leid, die darauf angewiesen sind, weil ihnen die Gesellschaft keine Chance gibt.\n\nDie Idee und das Prinzip, das hinter den Werkst\u00e4tten steckt ist gut, richtig und wichtig. Allerdings nur als Erg\u00e4nzung und Auswahloption. Die wird aber vielen Menschen mit Behinderung erst gar nicht erm\u00f6glicht. Unter anderem auch deshalb, weil Wohnen & Arbeiten miteinander verstrickt ist. Arbeitest du nicht in den Werkst\u00e4tten, hast du kaum die M\u00f6glichkeit in Unterst\u00fctztes Wohnen aufgenommen zu werden und umgekehrt. Und bei dem heutigen Wohnungsmarkt ist es kaum m\u00f6glich als behinderter Mensch anderweitig eine zentral gelegene Wohnung zu bekommen.\n\nUnd, wie \u00fcberall, h\u00e4ngt auch hier einfach ein zu langer Rattenschwanz dran, derer die sich an dem Topf bedienen. Sollte tats\u00e4chlich f\u00fcr H\u00e4ftlinge in den JVAs \u00fcber ein Mindestlohn nachgedacht werden, muss hier erst recht einer eingef\u00fchrt werden. H\u00e4ftlinge in den Strafanstalten sitzen idR nicht unverschuldet ein, w\u00e4hrend Menschen mit Behinderung nichts f\u00fcr ihr Schicksal k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCQDVyG1jgcUx2JUl1w3tjXw", "author": "@dawi8929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nogd86XcEqurRbvLkH27Oed6lPYxRSU9HVAd_I_EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawi8929", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxettnHJD39mS6CWrh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen mit Behinderung sind meiner Meinung nach nicht inkludiert. Es gibt so viele Arbeitgeber die lieber die Abgaben zahlen statt Menschen mit Behinderungen zu inkludieren. Schrecklich! Dabei sind die schwerbehinderten Mitarbeiter in den meisten F\u00e4llen kostenlose Mitarbeiter f\u00fcr die Firma. Furchtbar das so h\u00e4ufig lieber nicht eingestellt werden wird, als sogar kostenlos!", "like_count": 2, "author_id": "UCDO3tzFq8Q1NrpYYhCHZMpw", "author": "@samojede6776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naMn4CNhdCy-LG7HDPYiuj-01LSnOKxT5d806kEJ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samojede6776", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxettnHJD39mS6CWrh4AaABAg.9tdz-ous1MS9tldssSMTe7", "parent": "UgxettnHJD39mS6CWrh4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxettnHJD39mS6CWrh4AaABAg.9tdz-ous1MS9tlsYNJbEw5", "parent": "UgxettnHJD39mS6CWrh4AaABAg", "text": "\u00a0@Univerzocker\u00a0 danke! W\u00fcnsche ich dir auch!", "like_count": 1, "author_id": "UCDO3tzFq8Q1NrpYYhCHZMpw", "author": "@samojede6776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naMn4CNhdCy-LG7HDPYiuj-01LSnOKxT5d806kEJ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samojede6776", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxettnHJD39mS6CWrh4AaABAg.9tdz-ous1MS9tmf3Sfof4S", "parent": "UgxettnHJD39mS6CWrh4AaABAg", "text": "\u00a0@samojede6776\u00a0 Danke sehr.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyzJkbD1cN4b0BwyMh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin bei Cinderella", "like_count": 1, "author_id": "UCDO3tzFq8Q1NrpYYhCHZMpw", "author": "@samojede6776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_naMn4CNhdCy-LG7HDPYiuj-01LSnOKxT5d806kEJ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samojede6776", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD8kF2qeYftC0nDr94AaABAg", "parent": "root", "text": "Toller Beitrag.", "like_count": 3, "author_id": "UCxQB1W8TH4AiLJhsUg8NLEQ", "author": "@elisabethfehlner6021", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/U3ZcsMape9rwbhgoSYV33-oPIpaFfI-1FpvFh1Gq8WdhDrLUF49kcpSvR5OJudiR4qJsvwsh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@elisabethfehlner6021", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxD8kF2qeYftC0nDr94AaABAg.9tdNRaj9f5m9tdTyKF26bX", "parent": "UgxD8kF2qeYftC0nDr94AaABAg", "text": "Danke, das freut uns! Einen sch\u00f6nen Tag f\u00fcr Dich!", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeEsc9U_ka1GR6TN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ganz klar Ausbeutung, ich habe den fehler gemacht und war in 2 werkst\u00e4tten, nie wieder da wird man bis zum selbstmord und esssucht gebracht beinahe h\u00e4tte dies mir mein Leben gekostet. \n\nDie ersten 2 Jahre bekam ich keinen Cent, mein Cheff sagte Heiko du bist mir keinen Cent wert, lehrer sagte Heiko deine Schriff ist schei\u00dfe, dem\u00fctigung wo es nur ging. \n\nin der zweiten werkstatt bekam ich 57\u20ac bei 8 Stunden anwe\u00dfenheitspflicht. Auch da gab es der artige schikanen auch diese machten mich seelisch komplett kaputt. erst langsam k\u00e4mpfe ich mich zur\u00fcck. eine entschuldigung habe ich nur von einer werkstatt bekommen und das auch nur eine sehr schwache.", "like_count": 2, "author_id": "UCHX3xiw331f6xbxAPe4hB-A", "author": "@heikomaier2540", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FAU4p6GAwxLqZhSWJAw7ff8xoHmrvC0_IzsWSWvcuGcDD3TwXPs8BOYL__ID0QYBpZKC15UzN4c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heikomaier2540", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyYeEsc9U_ka1GR6TN4AaABAg.9td68QUpNfp9tldweTGC7f", "parent": "UgyYeEsc9U_ka1GR6TN4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche dir das du es auf den 1 Arbeitsmarkt schaffst.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSLlw4HV6VFFN_dmp4AaABAg", "parent": "root", "text": "ein sehr guter Beitrag danke dieser Sache kenne ich auch man sollte es auf die andere Seite ausgleichen aber kam anders kann man eine Verstandesbehinderung wie ich sie nenne die andere darin benennen dass sie sagen geistige Behinderung f\u00fcr mich gibt es keine geistige Behinderung f\u00fcr mich eine Verstandes programmierte Behinderung das ich mich nicht anpassen kann was f\u00fcr mich\n\n sein gro\u00dfes einschneidendes Thema ist und ich kann es sehr gut verstehen dass dieses genauso andersrum in einer K\u00f6rperbehinderung wahrgenommen wird die man nicht auf der einen Seite und nicht auf der andern Seite mit dem anderen ausgleichen kann ich finde es toll das jetzt so viele Themen dar\u00fcber gemacht werden macht weiter so ich spreche mit meinem Sprachprogramm wie gesagt ich kann die Verstandesprogramme\n\n nicht so beherrschen aber mein freier Geist meines Denkens dagegen schon ( die Ausbeutung nicht vielleicht nicht direkt an den Werkst\u00e4tten aber an der Situation 8 Milliarden \u20ac die erarbeitet werden aber dazu 1,35 \u20ac oder 2,20 \u20ac und dazu die Grundsicherung herantreten um die Absicherungen zu leisten warum wird nicht anteilm\u00e4\u00dfig entlohnt wird dort sogar die Arbeitskraft mit diesen ausbeuterischen Situationen\n\n dort zusammengebracht was diese Umwandlung von den 8 Milliarden auf 1,35 \u20ac oder 2,20 \u20ac betrifft das betrifft ja nicht die Umgehens weise in den Werkst\u00e4tten sondern die Umlagerung der eingenommen Gewinner in 8 Milliarden und dazu einen Beitrag zu leisten von 1,35 \u20ac oder 2,20 \u20ac darin steckt die Ausbeutung und das sogar an Behinderten Kranken Menschen und das finde ich sehr schrecklich", "like_count": 0, "author_id": "UCweYNuAz_H2mePOebqQnUUQ", "author": "@dianaschulz2935", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/SUZNfPtVQv92qrP1wPfODRsbJv8ta6zz6HdsVVv7DoQYNDAitMrlCOsAkfLuomgYwEfZRUI_=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dianaschulz2935", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSLlw4HV6VFFN_dmp4AaABAg.9tck5W1plVv9tle1-wruUA", "parent": "UgxSLlw4HV6VFFN_dmp4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-OZkGM5Qq24WBTWp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was dieses Video von vielen anderen Folgen unterscheidet, ist die nicht voreingenommene Menschlichkeit auf direkter Augenh\u00f6he. Der Respekt und Wertsch\u00e4tzung gegenseitig ist zu jeder Sekunde sp\u00fcrbar. Themen die wichtiger nicht sein k\u00f6nnten und nicht banal  an der Oberfl\u00e4che kratzen. Eine Folge, die beweget und zum Nachdenken anregt !!!", "like_count": 32, "author_id": "UCyPicxR0CJgGIaRSx3vLSXg", "author": "@getrudeholzmann99", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mVaLoPr77msryWnB4C9jWTDFks5lhQFiIyhJ-5OrU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@getrudeholzmann99", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw-OZkGM5Qq24WBTWp4AaABAg.9tcjDBOUD7C9tle2rd-bPx", "parent": "Ugw-OZkGM5Qq24WBTWp4AaABAg", "text": "Alles Gute dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8WxjQvPfO61d8dz54AaABAg", "parent": "root", "text": "Inklusion beginnt am regul\u00e4ren Arbeitsmarkt\ud83d\udc4d\ud83d\ude04, nicht in Behindertenwerkst\u00e4tten\ud83d\ude2e\u200d\ud83d\udca8\ud83d\ude2e\u200d\ud83d\udca8. Mindestlohn auch f\u00fcr Behinderte, jetzt\ud83d\ude31.", "like_count": 4, "author_id": "UClCDnMtMskb9HIgFnu4CJgQ", "author": "@fab0394", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YqsZbFS6t3fKFtgZS5UP2hgOagyKje_O72bebgcYVNGXKrcYx9JJ8vAYXqfQ_cGfvKHKhtC11Jk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fab0394", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8WxjQvPfO61d8dz54AaABAg.9tbjia4ynWA9tle68hZb7_", "parent": "Ugy8WxjQvPfO61d8dz54AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywpioMVNF5MV5Xi-R4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Aufrufzahlen sind echt traurig. Das Thema h\u00e4tte mehr Aufmerksamkeit verdient.", "like_count": 17, "author_id": "UCCYkXat0QHx4CT7aea0iAsg", "author": "@Hexenmeister999", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qsj_0Xpk36eQpRXoxEROTvW6SKIMJTPoSEfcvxZW2OhhInm8G1XWxT0XPf8wtjH9ZolZyW2I=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Hexenmeister999", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywpioMVNF5MV5Xi-R4AaABAg.9tbK8hTJ6OQ9tle88DB0r-", "parent": "UgywpioMVNF5MV5Xi-R4AaABAg", "text": "Ja das finde ich auch.Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 3, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgywpioMVNF5MV5Xi-R4AaABAg.9tbK8hTJ6OQA727vCNi-HN", "parent": "UgywpioMVNF5MV5Xi-R4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Univerzocker\u00a0tr\u00e4umen sie weiter das Geld ist bereits f\u00fcr Krieg verplant. Die Ampel ist das allerletzte Politiker die selbst nichts k\u00f6nnen sind da am Ruder. Sorry", "like_count": 0, "author_id": "UCrUr-xEFISjKqirjey54V7A", "author": "@naebeltistgallant776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGeYh4-7xWgW6DckTvLxzkztWhki3wHKZvfiwhyygVMpsmB4doNmyVapsBxqo15mDYCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@naebeltistgallant776", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIrCwcHeNLAoVzAhZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung Punkt", "like_count": 1, "author_id": "UCRJN7YrUnXtcXuppexD7XSg", "author": "@jeffmanjohnson9725", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lm_zOZN6FVCMC9XEgozZJNxopPmyd0qspJwRJFxH0emdOvBN8EgbvmEsBy4G2A8EPFaA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jeffmanjohnson9725", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIrCwcHeNLAoVzAhZ4AaABAg.9ta_7YEKKNd9tle9WXz6ol", "parent": "UgwIrCwcHeNLAoVzAhZ4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 1, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAwNr_9Lqw5gACr9d4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich ist das 100% Ausbeutung! Von wegen Gleichberechtigung!", "like_count": 3, "author_id": "UCwchWcoACuHq4sKsdGoDK0g", "author": "@Olivia35W", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/AeUY5lREV_FeXjF5lgO8K-4JOshVeVhPki0-kLCPbNm3cqaLWXQcPdAj2hJEkJUsPg27L4eU0A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Olivia35W", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAwNr_9Lqw5gACr9d4AaABAg.9taQWIfceuv9tle8z07Mt2", "parent": "UgwAwNr_9Lqw5gACr9d4AaABAg", "text": "Ich w\u00fcnsche mir das die Ampelregierung zb . das Entgeld anhebt und die Anreize erh\u00f6ht das Besch\u00e4ftigte eingestellt werden.Ich finde das System WFBM sollte reformiert werden.Alles Gute dir.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwdvGbtSHF8yYWtPA54AaABAg", "parent": "root", "text": "ich arbeite in einer werkstatt, will aber raus und bin eigentlich fit zum teil f\u00fcr den ersten. ich bin f\u00fcr beide  seiten. wenn man nur psychische probleme hat, bemerkt man, dass es reine ausbeute zum teil ist. in der montage und verpackung k\u00f6nnten die unternehmen bei sich auch auf maschinen setzen, die diese arbeiten machen. mache hauswirtschaft sowie kantine und da gibt es von au\u00dfen keine auftr\u00e4ge. aber man arbeitet h\u00e4rter als der rest, weil es k\u00f6rperlich ist. wir haben auch beispiele, wo es geklappt hat mit dem ersten arbeitsmarkt. wobei werkst\u00e4tte laut beh\u00f6rden dritter arbeitsmarkt ist. wegen den gesch\u00fctzten rahmen. es gab auch leute, die haben von alleine gek\u00fcndigt. manche machen es nur wegen dem geld bei den preisen, wenn man fitter ist. 200 behalten d\u00fcrfen macht viel aus bei den lebensmitteln und laufenden kosten im alltag. dazu b\u00fcrgergeld. ohne das geld ist man aufgeschmissen, wenn man schwer vermittelbar ist. \n\nund ich sah eine doku, wo ein ehemaliger werkstattmitarbeiter studierte und dozent heute ist.nur weil er autist ist. aber die beh\u00f6rden schieben gerne leute in die werkstatt gef\u00fchlt ab, sobald man nur ein handicap hat im psychischen sinne auch. es gab f\u00e4lle in den medien, wo leute mit downsyndrom rein sollten und sich weigerten, weil sie fitter als der rest waren. jetzt verdienen sie woanders nach studium und f\u00f6rderung gut. oder machen normale berufe. werkstatt ist auch ein abstellgleis gleichzeitig. man kann die leute nicht mehr vermitteln. werkstatt.", "like_count": 1, "author_id": "UC7U8MjOIFQRfYAuAOyqxOuA", "author": "@nik2262", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lkAQTUD7WR4MOI5uCE8JkRSZ7BUlGbIZXvnI1TxGNURg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nik2262", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGph39Rj7T3dxxg4d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Inklusion auch in Beziehung ist sehr schwerig zu sehen. .", "like_count": 1, "author_id": "UCB3EH2Sf3qYaFPfucrnTyOg", "author": "@meinwundermaker4601", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kZIqOLvr4VYlmYYNEkqeUaCOhxF8HmRX9THDIbBZg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@meinwundermaker4601", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlFntBp7Pmb7WZzip4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe auch fasd und arbeite aufen1 arbeits mahrkt und mache Auto feurerschein es geht alles", "like_count": 1, "author_id": "UCnkLHwokMMfXhZCg84XDdDw", "author": "@pascalosna", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwK4EfGl-Ftc2qAqd28V_286CwcMWPjv_YLojuDQUodZqLEAK4sqFofcXiLGgRiEGRcHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pascalosna", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwlFntBp7Pmb7WZzip4AaABAg.9ta9P4wEMKS9uvdCnyD0a-", "parent": "UgwlFntBp7Pmb7WZzip4AaABAg", "text": "Alles Gute dir", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxjtrFhn7d6r8DC1Xt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erst einmal, zwei starke Frauen, Hut ab. Ich glaube schon, dass 1,35 \u20ac Stundenlohn ein Witz ist. Ein behinderter Mensch hat genauso Bed\u00fcrfnisse wie jeder anderer. Inklusion bedeutet auch Teilname an der Gesellschaft haben zu k\u00f6nnen. Ich denke, dass es auch einen gesetzlichen Mindestlohn f\u00fcr behinderte Menschen geben m\u00fcsste. Ich denke nur an die vielen \u201eGesunden\u201c, die kein Bock auf Arbeit haben. Und diese beide Frauen haben Bock und sollten dementsprechend entlohnt werden.\nNoch eine Anmerkung: die Firmen, die von den Werkst\u00e4tten produzieren lassen, k\u00f6nnen auch damit \u201ewerben\u201c wie sozialvertr\u00e4glich ihre Produkte produziert werden. Das ist f\u00fcr viele ein Grund bei dieser Firma zu kaufen.", "like_count": 2, "author_id": "UCJVKa1B1uiTRlQM4dzejaPg", "author": "@queenbuzybee4074", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m0kNz3Yg5t17RSzO2vFSX_srghuCWyPMyDnbGA6duudFE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@queenbuzybee4074", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwIiabDMNo_A-07yqd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung", "like_count": 3, "author_id": "UCwSroumJk1s1WBsNn9YXGZg", "author": "@MonikaHuwe", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mNkj4pW6jUvChG4gBzsrYlBtzdpsU-SuNMu6MPKVmDoCxY2_D05vAOfPJE2IATJUm0Sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonikaHuwe", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOpXuF1KmtKBZzm6N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super, super, super!!! Sehr differenzierter Austausch von Argumenten. Beide Stellungsbeziehende haben mich SEHR beeindruckt! Die sprachliche und inhaltliche Darlegungsbrillianz der Werkstattmitarbeiterin stellt qualitativ ALLES in den Schatten, was ich je an Selbstpr\u00e4sentation einer Person mit kognitivem Handicap erlebt habe! Die Position der anderen Dame mit Handicap war m. E. jedoch etwas utopiegeleitet. Dennoch hat auch sie manche guten Gedanken ge\u00e4u\u00dfert...", "like_count": 1, "author_id": "UC1vlPqS1U0Zg7lyw-GTLOjA", "author": "@claudiabohn2827", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lVmzLNctA2JN6HMCxkpD6HbkkttSiHl02-3OjQ1pg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@claudiabohn2827", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAobaHF_ust7tpicJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessantes Thema, was viel zu wenig auf dem Radar der meisten. \u2764", "like_count": 1, "author_id": "UCsocVuFSiO5O7h7P1Hvo_fA", "author": "@lizzel6397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/3zXRiPZAAgWmYrFm7r8zyy3Fi5SfZP8pABxO9FLF2jMOO-ibLOCSTqRpPHsmKUAUL4g6vhu5YA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lizzel6397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAobaHF_ust7tpicJ4AaABAg.9tZfu4LFR7D9uvdL32J8Rs", "parent": "UgxAobaHF_ust7tpicJ4AaABAg", "text": "Da haben sie Recht", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzF3dAkkw9BACvRK0h4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u00c4hm ich habe 3 Arbeitskollegen  die gehen auch bei mir in der werkst\u00e4tte zur arbeit.  Haben aber den Hauptschulabschluss  . Lg Martina", "like_count": 1, "author_id": "UC-JYqII8FXKUbKw7jJJzw1g", "author": "@martinalauberger3958", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnhjFOq9E9Ob45Zur0ThNefi7B655LNAVCdFE87cg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinalauberger3958", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzF3dAkkw9BACvRK0h4AaABAg.9tZGqHngBNa9uvdNUn57Br", "parent": "UgzF3dAkkw9BACvRK0h4AaABAg", "text": "Alles Gute dir und deinen Kollegen", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzF3dAkkw9BACvRK0h4AaABAg.9tZGqHngBNaA2cIvzQ_905", "parent": "UgzF3dAkkw9BACvRK0h4AaABAg", "text": "\u00a0@Bob-vy8ce\u00a0  dank", "like_count": 1, "author_id": "UC-JYqII8FXKUbKw7jJJzw1g", "author": "@martinalauberger3958", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnhjFOq9E9Ob45Zur0ThNefi7B655LNAVCdFE87cg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@martinalauberger3958", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzF3dAkkw9BACvRK0h4AaABAg.9tZGqHngBNaA2cOvInGHCs", "parent": "UgzF3dAkkw9BACvRK0h4AaABAg", "text": "\u00a0@martinalauberger3958\u00a0 Keine Ursache", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "8 months ago", "timestamp": 1715990400, "is_pinned": false}, {"id": "UgynNNW09i0UvnZJkUl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Chance. Die Arbeitsleistung ist meist mangelhaft, Punkt.\nEs dient der Besch\u00e4ftigung und Chance f\u00fcr Behinderte.\nWenn es f\u00fcr einen normalen Job nicht reicht durch dir Behinderung, dann ist das doch top.\nIch habe in der Familie auch einen Schwerbehinderten, er ist mehr als gl\u00fccklich mit seiner Arbeit!", "like_count": 0, "author_id": "UCnymUhLjB0tkmngBjzPkRRg", "author": "@crateer", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nC2MDkZm0_M_sPZNaXc2cEcQUqBFh9HFN3yQeZ7cyVd28=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@crateer", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgynNNW09i0UvnZJkUl4AaABAg.9tZFZgPOuLI9uvdRArnaoC", "parent": "UgynNNW09i0UvnZJkUl4AaABAg", "text": "Alles Gute dir und deiner Familie und Freunde", "like_count": 0, "author_id": "UCZS1dVgWRtPFXwF_kaoU_vQ", "author": "@Bob-vy8ce", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ncWjF6ELdgcuIjcujQyuEZTAeeGPZ80mMWsDh6pOqDtSqYtvfyOWPvp61gMoyzrzthrw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Bob-vy8ce", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzt6e9RLGFnxDr_KpZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen mit Handycaps sollten gleich behandelt werden, gef\u00f6rdert werden..sie sagte was wichtiges.... Fremdbestimmung...ich habe eine komplexe Posttraumatische Belastungsst\u00f6rung und kann es nur unterstreichen.... andere Menschen ohne Handycaps sagen uns,was wir brauchen,wir werden entm\u00fcndigt behandelt..dieses System der Werkst\u00e4tten verdient der Staat ein Haufen Geld,den sie arbeiten f\u00fcr Konzerne...den sie bekommen Auftr\u00e4ge... f\u00fcr so wenig Stunden Lohn...so nach den Motto, mehr brauchen die ja nicht...sind Wiso Menschen Dritter Klasse...genauso...ja sie haben nicht so ein Druck wie andere...aber diese P\u00e4dagogen sind alles andere als Augenh\u00f6he...dann werden die noch subventioniert....die EU kritisiert schon lange diese Werkst\u00e4tten in Deutschland..und zu Recht.. kommt mir wie ein Arbeitslager vor Sorry aber das Gef\u00fchl habe ich .. danke f\u00fcr euer tolles Gespr\u00e4ch...wir Menschen mit Handycaps m\u00fcssten viel mehr Anerkennung bekommen...den wir leisten genauso was als die jenigen sogar die kein Bock haben zu arbeiten.. Grundsicherung bekommen auch Menschen ohne Arbeit...das ist kein Grund.. Arbeit sollte sich lohnen..und das tut es nicht,die Menschen dort werden ehrlich verarscht", "like_count": 1, "author_id": "UCFTNc3rfRhBqGZ1eSmCIQfA", "author": "@sabinehufer9649", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/07OsVUmcuyHZ-3e99SDBNb5DVtj7JTXVjUNXmF2y38ZEdDIMloqjscDJA6GlxmMkEODzqTperA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sabinehufer9649", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0YwBPyhFdlg2rcBJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Respekt startet mit dem Zuh\u00f6ren. Die beiden Frauen machen das hier wirklich sehr wertsch\u00e4tzen. Sehr wichtiges Thema. Danke f\u00fcrs teilen.", "like_count": 7, "author_id": "UCPPQttCmC_GXNg_yatqx5WA", "author": "@klattschtantemaria3868", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lbj_2e6akGBTRyBJF9cwJJqnsMatyTChe4drcupSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@klattschtantemaria3868", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2tlW2eIrVqoOUXwZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich h\u00e4tte im Gegensatz zu Sabine gerne fr\u00fcher von meiner Behinderung gewusst - bei mir wurde das Klinefelter-Syndrom erst mit 26 diagnostiziert. In der Arbeit bin ich mittlerweile mit Schwerbehinderten gleichgestellt und habe dadurch den besseren K\u00fcndigungsschutz.", "like_count": 2, "author_id": "UCdMWfri5l_xlM0MXmA-y2oQ", "author": "@Pr0grammansage", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rwl3E-LE1D5ELm_THZeyT_ikSfUIalisrXiwco-LKrcZC2kwDzP6myMH6IRWiMUdowtI0afYdCk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Pr0grammansage", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrGN3f3w2msbnZot4AaABAg", "parent": "root", "text": "Toller Beitrag! Menschen mit Behinderungen werden komplett nicht unterst\u00fctzt vom Staat. Diese Menschen werden leider komplett h\u00e4ngen gelassen und haben keine Lobby. Nutzt dem Staat halt nichts! Sehr schade, dass Menschen mit Einschr\u00e4nkungen von der Regierung h\u00e4ngen gelassen werden und keine Unterst\u00fctzung erhalten. Sehr wichtiges Thema", "like_count": 1, "author_id": "UCdwl8_FyN41yUG8qLdSMnVw", "author": "@Day-Follows-Night", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Day-Follows-Night", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzvrGN3f3w2msbnZot4AaABAg.9tXeIuRxvPB9tY_1yYKKN9", "parent": "UgzvrGN3f3w2msbnZot4AaABAg", "text": "Hi japrolp! Vielen Dank f\u00fcr dein positives Feedback und deinen Beitrag zum Thema. \ud83d\ude0a", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlLS0PZibDDx3sbDd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Vielen Dank f\u00fcr das interessante und achtsame Gespr\u00e4ch!", "like_count": 2, "author_id": "UCoLISkOYf4htc3RxDYBerBQ", "author": "@corneliapfeiffer-meinelied6176", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/WkLl_rRcwvcfkTtAMcmLe7kFQWZS87EGz-EkshR3MJtsjDOJcIlYCb7N7wS__UozYtf9WUU7eg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@corneliapfeiffer-meinelied6176", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYbgKU0yvZulfnHep4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die bekommen eh schon alles von Staat bezahlt. Frechheit, andere wo minimal intelligenter sind m\u00fcssen auch arbeiten und fliegen raus wenn sie was falsch machen. Die k\u00f6nnen alles falsch machen und bleiben dort, werden besch\u00e4ftigt und die dummen Steuerzahler m\u00fcssen f\u00fcr die aufkommen", "like_count": 0, "author_id": "UC7qwHw58jhIdgeuLjltaXTQ", "author": "@sbirkho", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWxYi2Utc5-jIa1P4vH9YEcRenda1IZ3NRPLl0PXY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sbirkho", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYbgKU0yvZulfnHep4AaABAg.9tXKDTUmUsa9tXgUJWbz5r", "parent": "UgxYbgKU0yvZulfnHep4AaABAg", "text": "Der Unterschied ist, viele der Menschen k\u00f6nnen gar nicht lernen oder zur Schule. Du schon und hast die Rechtschreibung immer noch nicht gelernt!\nAls Sozialstaat sollte Geld vorallem f\u00fcr die Menschen da sein, die \u00fcberhaupt nicht im Stande sind \u00fcberhaupt richtig zu leben! Es gibt Menschen die k\u00f6nnen was f\u00fcr ihr Schicksal und welche die k\u00f6nnen nichts daf\u00fcr \u2026.", "like_count": 0, "author_id": "UCdwl8_FyN41yUG8qLdSMnVw", "author": "@Day-Follows-Night", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Day-Follows-Night", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYbgKU0yvZulfnHep4AaABAg.9tXKDTUmUsa9taqQErR-tD", "parent": "UgxYbgKU0yvZulfnHep4AaABAg", "text": "Man merkt, dass du halt absolut NULL Ahnung von einer Behinderung hast. Kannst ja gerne mal mit solchen Leuten tauschen und merken, wie es mit Krankheit ist. Dumm rumschw\u00e4tzen kann jeder.", "like_count": 0, "author_id": "UCuZyuww8zqZx-drSI-POoFA", "author": "@ladyofgouache", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CvGzV6Xz-vI4L_l1IcThPX69APOXSq_FVdHHeeeYceeZKJpCIiLo1H32nnWqLYAfavQuFLTHhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ladyofgouache", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwi30qOoMyviGqumEF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das finde ich AUCH richtig, was Cinderella sagt. Profit gegen Menschlichkeit. \nFremdbestimmung ist das richtige Wort. \nDer damalige Schuldirektor der Grundschule, in die ich vier Jahre gegangen bin, legte meinen Eltern oder viel mehr meiner Mutter nah, mich in die Sonderschule f\u00fcr Lernbehinderte einzuschulen. Daf\u00fcr waren f\u00fcr mich die Weichen gestellt.\nEs ist schlimm, von der eigenen Mutter gesagt zu bekommen, dass sie mich h\u00e4tte in der Lebenshilfe gelassen, wenn sie gewusst h\u00e4tte, wie anstrengend es zeitweise mit mir war. H\u00e4tte ich damals schon gewusst, dass meine Mutter w\u00e4hrend der Schwangerschaft mit mir auch auf das eine oder anderen Glas Wein und Sekt nicht verzichtet hat, h\u00e4tte ich sie immer sch\u00f6n mit en eigenen Waffen schlagen k\u00f6nnen. \nMir w\u00e4ren vielleicht einige meiner Einschr\u00e4nkungen erspart geblieben. Der fr\u00fchkindliche Hirnschaden durch den Sauerstoffmangel zum Beispiel. \nIch bin jetzt 50 Jahre alt und es ist wie bei der Sabine, die es 30 Jahre sp\u00e4ter erfahren hat, eigentlich das Gleiche. Fakt ist nun mal, ob jetzt, wo dieses FASD Syndrom offiziell gibt und es durch Alkohol in der Schwangerschaft verursacht wird, nichts anderes als vor 50 Jahren. Man trinkt, wenn man ein Kind erwartet und das Kind nicht sch\u00e4digen m\u00f6chte, zu keinem Anlass Alkohol PUNKT. Dann \u00fcberfordert mit dem Kind zu sein, dass Verhaltensauff\u00e4lligkeiten hat oder andere schwere Beeintr\u00e4chtigungen, ist doch auch mit die Schuld der Eltern? Oder nicht. \n\nDie Cinderella und auch die Frau Katrin Langensiepen von der EU haben beide Recht. \n\nAu\u00dferdem h\u00e4tten viele Gruppenbetreuer, FACHPERSONALER, der Sozialdienst OHNE UNS gar keine Arbeit. Es gibt ganz nette Vorgesetzte und es gibt eben die, die sich EIGENTLICH SELBST im Wege stehen und in uns Besch\u00e4ftigte, die nirgends woanders eine Chance haben, zu arbeiten, als ein geeignetes Opfer sehen, ihre Schw\u00e4chen zu kaschieren und ihre eigene Unzufriedenheit an Schutzbefohlenen auszulassen. Feige finde ich sowas.\n\nEs m\u00fcsste noch andere M\u00f6glichkeiten geben. Zum Beispiel inklusive Hotels und Firmen. So eine Art \u00dcbungsfirmen statt Werkst\u00e4tten. Die CAP Lebensmittelm\u00e4rkte finde ich auch ganz toll. \nOder eben ausgegliederte Arbeitspl\u00e4tze. Da f\u00e4ngt es wieder an, dass Vorgesetzte beurteilen, ob ihre Mitarbeiter in der Lage sind, an einem ausgegliederten Arbeitsplatz zu arbeiten. Viele wollen das verhindern, weil f\u00fcr den Mitarbeiter, der da ausf\u00e4llt, auch die F\u00f6rdergelder weg fallen und somit ihr eigener Arbeitsplatz gef\u00e4hrdet ist. Das ist der wahre Grund, eine eventuelle Ausgliederung oder Inklusion zu verhindern.\nDeshalb geht es mit der Inklusion auch nicht voran. Ich arbeite selbst seit 8 Jahren im gesch\u00fctzten Rahmen einer Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen, weil es aufgrund meiner behinderungsbedingten Verlangsamung auf dem allgemeinen Arbeitsmarkt nicht mehr m\u00f6glich war. \nIch war immer NUR so lange bei einem Arbeitgeber besch\u00e4ftigt, wie es F\u00f6rdergelder f\u00fcr mich gab. So geht es ganz vielen Menschen mit Beeintr\u00e4chtigungen auf dem allgemeinen Arbeitsmarkt. Manch einer arbeitet als einziger Arbeitnehmer mit Beeintr\u00e4chtigung f\u00fcr 4 weitere Arbeitnehmer,  die der Arbeitgeber dann nicht mehr besch\u00e4ftigen mu\u00dfte. Ist eigentlich auch nicht richtig und das sogar in kirchlichen Einrichtungen und dann spricht die Kirche von menschlicher N\u00e4chstenliebe? Die haben auch alle \ud83e\udd11 Zeichen in den Augen. Heuchler sind das und sowas steht oben auf der Kanzel und spricht im Glauben f\u00fcr den lieben Gott.  Daf\u00fcr habe ich keine Worte mehr.", "like_count": 1, "author_id": "UCcQHXEYaNmxzqdVdgcD4xPg", "author": "@NicoleSchroder-ci7kv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/wQpjFVGSX-bNL5Wo0LPVX_20mrkbFIiPFzO691Wl-TigQWxCVanDNDuFcVVha2QvusmjGClwfg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NicoleSchroder-ci7kv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxAKGaPhxSWg1Ki7GV4AaABAg", "parent": "root", "text": "In den Neunzehnhundert Achtzigern geisterte der Begriff \"besch\u00fctzende Werkstatt\" durch die Medien. Damals hie\u00df die Aktion Mensch auch noch Aktion Sorgenkind. Und als Jugendlicher habe ich mich damals immer gefragt, wer da vor wem besch\u00fctzt werden soll. Die Betroffenen vor der Gesellschaft oder die Gesellschaft vor den Betroffenen. Ich finde, dass die Betroffenen in die Mitte der Gesellschaft geh\u00f6ren und dass Inklusion eine tolle Sache ist.", "like_count": 1, "author_id": "UCiVgYMmw0FwoLGSxv8lS8Nw", "author": "@ralfweissenborn734", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nz96rkdLw01PMgN-D-YODm9i43oO9mCDzemmO64BV_zbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ralfweissenborn734", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxZfhuGobmIkI6XnuR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolle Diskussion und zwei tolle Frauen die ihre Ansichten mit uns geteilt haben. Und ja, ein Gespr\u00e4ch mit den Verantwortlichen w\u00e4re sehr interessant, zb jemand vom Arbeitsamt oder ein Firmenchef der keine Behinderten einstellen m\u00f6chte. Aber auch ein Gespr\u00e4ch mit jemand der Behinderte eingestellt hat und erz\u00e4hlt wie gut bzw. schlecht das funktioniert.", "like_count": 5, "author_id": "UCNiRI3iPi7_waFAUOMa2ETg", "author": "@Melisendre", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mjdkP4BkZ0jVx7erVNPXJF5xhxpRSc88mbrcli_dHoi7o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Melisendre", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwE6byNRQLHWA061bN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kenne mich nicht so gut mit den symptomen von fasd aus, aber ich finde dass diese frau sehr eloquent und gebildet in ihrer ausdrucksweise wirkt, das finde ich sehr bewundernswert. So im gespr\u00e4chvergisst man ihre einschr\u00e4nkung. Hut ab", "like_count": 0, "author_id": "UCJqp_81C_vgXXJId40h2tCw", "author": "@majafurst4966", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_najrNirkES91uW9O1x7uafNumbXLKuwgH-mLyamJqgfhwuBIDWRZGGBzH6fCNh-gOl0g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@majafurst4966", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQB2HwHX8UH2-gm4V4AaABAg", "parent": "root", "text": "interessant!", "like_count": 2, "author_id": "UCeaDLbjpmVt4UHNW1zigDLw", "author": "@nanipanini", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQPSrH_ciG7qqWxXbvLdt-yOWg8iIxIJ94kZavog4xQVh7F-Pwyaiwm5oLdrxwNC7pVw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nanipanini", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrlHK9eQ20vhtPwx14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite selber in einer Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen und wenn die Menschen dort Mindestlohn bekommen w\u00fcrden, dann w\u00e4re das ein Schlag ins Gesicht derer die draussen auf dem 1. Arbeitsmarkt f\u00fcr das gleiche Geld richtig Gas geben m\u00fcssen. In der Werkstatt ist das f\u00fcr viele dort SO entspannt, dass das im Vergleich einfach zutiefst ungerecht w\u00e4re. Das w\u00e4re nur in Ordnung wenn die anderen Sozialleistungen entsprechend  angepasst w\u00fcrden.", "like_count": 2, "author_id": "UCrHpLurM-vcwT7U3sXJKf8Q", "author": "@watzmann2336", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nCoW4Hk_7thcAWr_oLgPtiCWqrlpch6QHlXmdMb1c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@watzmann2336", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrlHK9eQ20vhtPwx14AaABAg.9tWjwAqwVJ29tXh2WxwC-n", "parent": "UgzrlHK9eQ20vhtPwx14AaABAg", "text": "Der Unterschied ist, dass Menschen mit Beeintr\u00e4chtigungen das Schwerste Leben von allen f\u00fchren. Es gibt Menschen, die k\u00f6nnen was f\u00fcr ihr Schicksal und welche die nichts daf\u00fcr k\u00f6nnen. In Deutschland kann sich jeder weiterbilden und in die Abendschule gehen, nur wenn man daf\u00fcr nicht bereit ist, sollte man nicht \u00fcber die herziehen, die die Schule auf Grund einer Behinderung \u00fcberhaupt niemals machen k\u00f6nnten!", "like_count": 0, "author_id": "UCdwl8_FyN41yUG8qLdSMnVw", "author": "@Day-Follows-Night", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Day-Follows-Night", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCVwux4EFr39OD4ed4AaABAg", "parent": "root", "text": "Schreibt Cinderella nicht ironischerweise anderen Menschen mit Behinderungen vor, wo sie sich wohlf\u00fchlen sollten?\nSie hat zwar gute Intentionen, kommen aber auch von einer Person die ne eigene Firma hochziehen konnte. Das kann nicht jede Person mit Behinderung und f\u00fchlt sich dann in einem sicheren Umfeld, mit weniger Anforderungen und Stress, wohler.\nEs sind nicht alle zur gleichen Arbeit f\u00e4hig.\nSolange Behinderte Menschen dort nicht festgehalten werden finde ich das Thema echt \u00fcberfl\u00fcssig.", "like_count": 2, "author_id": "UCqOsklt2bRnsO5wTAIpTenw", "author": "@Its.Cube.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kfqWq_HdJYrlkBnsQAOg_yX9O56z9W51QF_xRSi00=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Its.Cube.", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx4wFD1jpZfK5W4RZt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Werkst\u00e4tten in der jetzigen Form abschaffen! Sie machen Menschen mit Behinderung unsichtbar f\u00fcr die Gesellschaft.", "like_count": 1, "author_id": "UC3QLvG3MvrIluy3mo75_uwg", "author": "@juliaclaire42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVNskhMAaQiDCoHZN_J-xe3VrHJpzXYguK4sR72pTYxyc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliaclaire42", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygbXelkg9Hb2YMk4B4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe einen Freund, der auf Assistenz angewiesen ist, der aber auch seine eigene Firma erfolgreich f\u00fchrt.\nDie technische Ausstattung ist kein Argument, das l\u00e4sst sich l\u00f6sen. Es m\u00fcssten nur alle wollen. Die Kosten d\u00fcrfen nicht vorgeschoben werden.", "like_count": 1, "author_id": "UC3QLvG3MvrIluy3mo75_uwg", "author": "@juliaclaire42", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVNskhMAaQiDCoHZN_J-xe3VrHJpzXYguK4sR72pTYxyc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliaclaire42", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2eSxUkjYDa6XSfJR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn ich die Wahl h\u00e4tte zwischen Mindestlohn und 1,35\u20ac die Stunde und den dazugeh\u00f6rigen Leistungen, dann w\u00fcrde ich mich klar f\u00fcr die 1,35\u20ac entscheiden. Unterm Strich hat man mehr, es ist eine ziemlich einfache Rechnung:\nMiete wird bezahlt, Putzkraft wird bezahlt, Wasser Strom wird bezahlt, frei fahrten mit Taxi bzw. Bus und Bahn, Betreuer wird oft bezahlt, B\u00fcrgergeld plus das Gehalt:\n500\u20ac + ca. 200\u20ac sind ungef\u00e4hr 700\u20ac im Monat die man monatlich zur freien Verf\u00fcgung hat. Jemand mit Mindestlohn kann nur davon tr\u00e4umen. Mindestl\u00f6hner verdienen etwa 1400\u20ac im Monat, davon geht Miete Strom, Wasser ab, da bleibt unterm Strich nicht viel \u00fcbrig und einen Anspruch auf die zus\u00e4tzlichen Leistungen hat man dann auch nicht mehr. Wenn man in Stuttgart lebt lohnt es sich nicht f\u00fcr den Mindestlohn zu arbeiten, es ist traurig aber wahr.", "like_count": 1, "author_id": "UCLPXKMvK8dDrr_gkvduvYcA", "author": "@Vinosimo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maWRCUA8FZRneGlnDZLMsKgiIUxsZnoyKlcWoiVLc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Vinosimo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy2eSxUkjYDa6XSfJR4AaABAg.9tWcoKB8aWJA4d5TmQ_KcF", "parent": "Ugy2eSxUkjYDa6XSfJR4AaABAg", "text": "@tdtbs \nIch beziehe mich auf dem Inhalt dieses Videos, f\u00fcr Menschen mit einem Handicap macht es wenig Sinn f\u00fcr den Mindestlohn zu arbeiten und diese Leistungen sind kein Unsinn, welche Leistung soll denn deiner Meinung nach Unsinn sein? Wer einen Mindestlohn bezieht hat keinen Anspruch auf B\u00fcrgergeld", "like_count": 0, "author_id": "UCLPXKMvK8dDrr_gkvduvYcA", "author": "@Vinosimo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_maWRCUA8FZRneGlnDZLMsKgiIUxsZnoyKlcWoiVLc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Vinosimo", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago (edited)", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzCZYNlOwefNl1pVxN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich glaube ein riesen Einstellungshemmnis ist der besondere K\u00fcndigungsschutz. Zudem muss gerade ein mittelst\u00e4ndischer Betrieb rechnen, geht die Rechnung nicht auf, stellt es ein Risiko f\u00fcr den Betrieb da, somit f\u00fcr den Rest der Belegschaft. Es ist aber meines Erachtens eine gesammtgesellschaftliche Aufgabe L\u00f6sungen zu finden, die m\u00f6glichst vielen Gerecht werden kann.", "like_count": 0, "author_id": "UC82_guJuHGPm-Os4jIiU3Mw", "author": "@AG-vb1rt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lIuJNyr8pdhggjuGUfX_nHlDAQyp6hchM5u3VS9ro=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AG-vb1rt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygMPcQ7dOX1oqPkuR4AaABAg", "parent": "root", "text": "F\u00fcr mich eines der besten und interessantesten Gespr\u00e4che dieser Reihe bisher. \nAlles Gute den beiden sympathischen Protagonistinnen auf ihrem weiteren Weg!", "like_count": 7, "author_id": "UCriPD3qygFGCItqi50WMMzw", "author": "@nurakulamy5816", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/d6S4EuGnCd0Mq8ADSe66kSe3SQRtuWq2bWjJtMYkYKN3r4Z-tITJ5L2_54R8pAjOkOC1Z1RxQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nurakulamy5816", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgygMPcQ7dOX1oqPkuR4AaABAg.9tW-GzI52iy9tgPIfmvmCE", "parent": "UgygMPcQ7dOX1oqPkuR4AaABAg", "text": "Herzlichen Dank!", "like_count": 1, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYtWXQTKgz---tAQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Gibt es denn bei euch werkst\u00e4tten,aber auch den 2. arbeitsmarkt wo man mehr verdient, als in einer werkstatt? Ob man bei uns in werkst\u00e4tten geld bekommt, weiss ich gar nicht. Im 2. Arbeitsmarkt bekommt man 5 Fr, allerdings darf man nur 1/3 vom lohn behalten, wenn man 1000Fr im Jahr \u00fcberschreitet. der rest geht an die EL, wenn man IV hat. Das finde ich nicht gut, sollte mehr f\u00fcr den arbeiter sein, weil 5 fr schon sehr wenig aber gut ist. Dann noch davon 2/3 wegnehmen finde ich sehr schade. Die h\u00e4lfte w\u00e4re auch okey. Bei uns ist sozialamt =  harz 4. Gibt es bei euch auch sowas wie IV, wenn man psychisch oder k\u00f6rperlich nicht f\u00e4hig ist im 1.arbeitsmarkt zu arbeiten?", "like_count": 0, "author_id": "UCx4eXorMwVZVS24hZqGaovw", "author": "@Barfuss_-_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RdHy1rKYbJsVbiBcACccoRxZEd0vs8AobqIcZnUlh4rZx6WOxUoBMF5wL8HFFZymtG8LyOj9=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Barfuss_-_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxSL2lT7MVXiEE9lhF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist so wichtig", "like_count": 2, "author_id": "UCK3GkJQk3GWzbeiciarWoKQ", "author": "@syxsyxer8382", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mOCFIteqpr6k6CDZj8P15yNWI6thtK5PC4ZbQCsJp765A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@syxsyxer8382", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugww2HpYQ5lPsQKUnud4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung. Ende der Diskussion!", "like_count": 4, "author_id": "UCV9YQcZu7_BEwMTRThftd8g", "author": "@heinruh9788", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lW4UZV0WRMooECoOY_hArAXIhk0WIHArp6Vkm5pRuXWA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heinruh9788", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYTZH_ZZ3LjnNqdTd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie gew\u00e4hlt sich Sabine ausdr\u00fcckt, es war sehr angenehm dem Gespr\u00e4ch zuzuh\u00f6ren.", "like_count": 1, "author_id": "UC1NGF76vIPhoG5iMnrTEH3Q", "author": "@worIdpeace", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kQGcPxGtuXXZMg2wa8PHS2BF9TpVpLFUUA9ykv5eF0MMz_Gwi_fH6MkvaAue_0c3wIDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@worIdpeace", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXlaR5tmR7-5ctT1x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ja super Gespr\u00e4ch \ud83d\udde3 danke.\n\nNun ja es gibt Menschen die es auf den ersten Arbeitsmarkt geschafft haben aus der Werkstatt..\nMeist trotz der Werkstatt.. Hinterher rum Mini Job.. Aufstocken und so weiter.\n\nDer erste Arbeitsmarkt ist nicht nur schrecklich.. Es kommt immer auf den Menschen an.. Auf die Firma und die Branche.\n\nIch selbst w\u00fcrde.. Mit meiner Behinderung in einer Werkstatt untergehen..\nAuf dem ersten Arbeitsmarkt habe ich einen Job der zu mir passt und wo ich real gebraucht werde.\n\nEs ist halt verschieden", "like_count": 0, "author_id": "UCL6At4RE4mlx4L1fZbSn9Ow", "author": "@claudialubbe9548", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/6KZwB108kno3097o6nxFqhX-CPilvxXr75B6KN88xBB5yX1WxQ7HrWX2mIOy-85N2ZMY5DpN=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@claudialubbe9548", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMA9zjLfCh5gnkCRZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aber das mit den 1,35 Euro stimmt ja nicht ganz. Es ist ja ein Zusatz zur Grundversorgung. Umgerechnet ist der \"Lohn\" h\u00f6her, oder nicht?", "like_count": 1, "author_id": "UC0ohJbabgtHrH3NKvfHa9MA", "author": "@benjamini25", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mo-ngw2iXTjilc4X3R9TWfKMVubJaaWmP-E9AYx2N-KkwGfZ7Ck2wgooJGVstqf0wbRw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@benjamini25", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwMA9zjLfCh5gnkCRZ4AaABAg.9tRbPdzGbZ-9taonxDQe4W", "parent": "UgwMA9zjLfCh5gnkCRZ4AaABAg", "text": "Nein ist er nicht. Meist sogar noch niedriger.", "like_count": 3, "author_id": "UCuZyuww8zqZx-drSI-POoFA", "author": "@ladyofgouache", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CvGzV6Xz-vI4L_l1IcThPX69APOXSq_FVdHHeeeYceeZKJpCIiLo1H32nnWqLYAfavQuFLTHhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ladyofgouache", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDVVdc-d2ygYGiDXZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ein sehr gut ausgew\u00e4hltes Duett. Beide haben gute Argumente und haben diese sehr gut und dem Gegen\u00fcber wertsch\u00e4tzend vorgetragen. Ich fand den letzten Punkt einen sehr wichtigen und guten: wie muss sich der Arbeitsmarkt und auch das Denken in der Gesellschaft ver\u00e4ndern? Davon w\u00fcrden alle profitieren, da die leistungsorientierte und auf Produktivit\u00e4t optimirte Arbeitswelt auch f\u00fcr Menschen ohne Handicap eine Herausforderung darstellt.\nUnd auch der Aspekt, was muss die Politik hinsichtlich B\u00fcrokratie ver\u00e4ndern?\nW\u00fcrde mir w\u00fcnschen, dass jeder da arbeiten kann wo er sein Potenzial am besten einsetzen kann und von niemandem in eine Richtung gedr\u00e4ngt wird sondern auf seinem Weg unterst\u00fctzt wird.", "like_count": 1, "author_id": "UCoxFw9We4ctd9msYAXQ4xYg", "author": "@PiaMaria123", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mucJh-nObs1fZXtCqOJ5GEMVvW6CV0lVF9E1la-xc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@PiaMaria123", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlXmwLFn9ZyYal6kF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist der Stundenlohn in der Behinderten Werkstatt wirklich unter dem gesetzl. Mindestlohn?\nWenn ja wie kann das Gesetzes konform sein", "like_count": 1, "author_id": "UCba_rbHuisZnw6Zo-IzHMng", "author": "@tobifeldi1992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZBrBjElOGhhApVGemOk3Yk8NttW1KSg-gOYpOo-Mo9g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tobifeldi1992", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlXmwLFn9ZyYal6kF4AaABAg.9tROu2uQWGr9tRQXPtHsLC", "parent": "UgzlXmwLFn9ZyYal6kF4AaABAg", "text": "Hi tobi! Ja, das ist richtig. Das Arbeitsentgelt von den Werkstattbesch\u00e4ftigten lag 2020 bundesweit im Durchschnitt bei 224,91 Euro im Monat. Hinzu kommen jedoch Fahrtkosten und Sozialversicherung sowie eine Grundsicherung, die zum Beispiel die Kosten f\u00fcr die Wohnung, Renten- und Krankenkassenbeitr\u00e4ge beinhaltet. Besch\u00e4ftigte einer Behindertenwerkstatt  treten in ein \u201earbeitnehmer-\u00e4hnliches Besch\u00e4ftigungs-Verh\u00e4ltnis\u201c ein. Die Abstufung \u201e\u00e4hnlich\u201c hat zur Folge, dass kein Mindestlohn gezahlt werden muss. Ebenfalls k\u00f6nnen sie dadurch auch nicht gek\u00fcndigt werden. Mit einem Mindestlohn k\u00f6nnte auch das wahrscheinlich anders geregelt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzlXmwLFn9ZyYal6kF4AaABAg.9tROu2uQWGrA1dehPmjyH-", "parent": "UgzlXmwLFn9ZyYal6kF4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0 wenn man ein Schwerbehinderte Auswei\u00df besitzt(50%) kann man auf dem 1. Arbeitsmarkt auch nicht so einfach gek\u00fcndigt werden.", "like_count": 0, "author_id": "UCQeWfayrZx6EzIrUYn-Z1Ow", "author": "@MrSaffi92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpYLNONTcqrs3WJOTI_9cMZ4ilYwqTYdYwSuy7JZY4sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrSaffi92", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzwtGAUVn-7Z_kC_0J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles respektvolles Gespr\u00e4ch!:)", "like_count": 1, "author_id": "UCMQuzhw-lhjQdzKfJ6WyG-w", "author": "@mazzltov5791", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lD67sn02W9n8hXE31kLFa6fHAsynJjOroUAUxUhcvFLCc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mazzltov5791", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy01p57Ml0Z_K7zmL14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Sabine stark . Sie  ist eine selbst\u00e4ndig denkende Frau, sie kann sich gut in andere Menschen einf\u00fchlen und kann f\u00fcr sich und andere einstehen. Sie steht zu ihrer Meinung. Sie kann gut Argumentieren und ist selbstbewusst. Sie hat einen guten Einblick in die Wfb , wei\u00df um die Bed\u00fcrfnisse und Beeintr\u00e4chtigung ihrer Kollegen und die damit verbundene Schwierigkeiten auf dem ersten Arbeitsmarkt. Sie wei\u00df um die Vorteile und Nachteile der WfB. \nIch finde sie w\u00e4re eine gute Arbeitskollegin und oder Angestellte f\u00fcr Cinderella. Die eine Firma f\u00fcr Inklusion hat. Beide k\u00f6nnten die Inklusion praktisch umsetzbar in der  Gesellschaft, Wirtschaft und Politik machen.", "like_count": 1, "author_id": "UCF9md6kG-BdTfLp09QczSdA", "author": "@Mila27271", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kwyrAD-wH0RJXUe2OWNQdg0HH_0txiCyzG4gkfGwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mila27271", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKc0aOwdF0aYcvRgF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ich schlimm finde, dass von Inklusion gesprochen wird, die Menschen Vollzeit arbeiten gehen und Sozialhilfe beantragen m\u00fcssen, wie jemand der zuhause bleibt. Bei einem Umsatzvolumen der Werkst\u00e4tten von 8 Milliarden Euro. Warum wird den Menschen die Grundsicherung nicht ohne Antrag gew\u00e4hrt? Finde ich absolut indiskutabel. In der Werkstatt meiner Tochter gibt es keine Putzfirma, da m\u00fcssen die Behinderten putzen, weil es angeblich zum Hauswirtschaftsbereich geh\u00f6rt. Ich m\u00f6chte eine Firma in Deutschland sehen, wo \u201enormal\u201c Besch\u00e4ftigte ihre Toilette selber putzen m\u00fcssen. Nach einem Jahr WfbM meiner Tochter kann ich nur sagen, dass sie auf keinen Fall so gef\u00f6rdert wird, dass sie auf dem 1. Arbeitsmarkt integriert werden k\u00f6nnte, obwohl sie sehr fit ist und tolle F\u00e4higkeiten hat (Einschr\u00e4nkungen: Autismus und Lernbehinderung, kann aber z.B. einen eigenen Haushalt f\u00fchren). Sie hat in dem Jahr total abgebaut und war viel krank wegen Ersch\u00f6pfung. Vor der WfbM hatte sie noch nicht mal eine Haus\u00e4rztin, weil sie nie krank war.", "like_count": 0, "author_id": "UCuOD8uPWJ1VyJVDN6q7xnDA", "author": "@CS-kj3qn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kLl3tNANfzFji8i3oLZHiiJ2yRslzS-z6uAv8Z181B-FEEHQqRPKs42T0oqxJFUZrTaMM6TX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CS-kj3qn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKc0aOwdF0aYcvRgF4AaABAg.9tPynqw1_Rx9tQCsQUrYp6", "parent": "UgzKc0aOwdF0aYcvRgF4AaABAg", "text": "Wenn sie in der WfbM schon lit Ersch\u00f6pfung zu k\u00e4mpfen hat- wie sollte sie  dem Leistungsdruck z.B. im Roomservice ( Haushalt schein sie ja zu schaffen?) Auf dem 1. Arbeitsmarkt statthalten? F\u00fcr den Mindest\u00f6ihn erwartet ein AG Leistung", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzKc0aOwdF0aYcvRgF4AaABAg.9tPynqw1_Rx9tQjeTmHpXU", "parent": "UgzKc0aOwdF0aYcvRgF4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Ich wei\u00df was du meinst, aber ich denke, dass wir behinderte Menschen integrieren sollten, weil sie zur Gesellschaft dazugeh\u00f6ren. Ich erwarte auch keinen Mindestlohn, zumindest aber, dass sie beim Sozialamt nicht behandelt wird, wie jemand der zuhause sitzt. Die Ersch\u00f6pfung hat sie, weil sie morgens stundenlang in der K\u00fcche und im Caf\u00e9 steht und jeden Nachmittag die Toiletten und Werkst\u00e4tten putzen muss. Die ist richtig am ackern. Allerdings wird nicht geschaut, mit welchen F\u00e4higkeiten sie am 1. Arbeitsmarkt integriert werden k\u00f6nnte", "like_count": 0, "author_id": "UCuOD8uPWJ1VyJVDN6q7xnDA", "author": "@CS-kj3qn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/kLl3tNANfzFji8i3oLZHiiJ2yRslzS-z6uAv8Z181B-FEEHQqRPKs42T0oqxJFUZrTaMM6TX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CS-kj3qn", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bin da total auf Cinderella's Seite. Arbeite selbst in einer Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen f\u00fcr psychische Erkrankungen und hatte vom Jobcenter keine andere Wahl bekommen als dorthin zu gehen(Begr\u00fcndung: ich w\u00e4re nicht 8 Stunden arbeitsf\u00e4hig).\nDas war f\u00fcr mich schlimm, weil ich da eigentlich nicht hin wollte. \nBin jetzt 5 Jahre dort und f\u00fchle mich oft unterfordert. Den Weg auf Au\u00dfenarbeitspl\u00e4tze mag es vielleicht geben, aber die Stellenangebote entsprechen nicht im Mindesten meinen Interessen oder Talenten. \nAuch gibt es oft Mobbing unter den Besch\u00e4ftigten und viel Langeweile, weil die Auftr\u00e4ge fehlen. \nNicht sehr f\u00f6rderlich f\u00fcr die Gesundheit..\nAchja und vom Thema Geld will ich gar nicht erst anfangen. Gerade jetzt zur Inflation muss man jeden Cent zur Seite legen obwohl man jeden Tag arbeitet.Da fragt man sich echt warum man das alles tut..", "like_count": 36, "author_id": "UCIuSkNSalTBpPZAx_DyjcJA", "author": "@Iris_Noir", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5fxMzDzUU_0vKjbCmGNTpTqWfWLR6cxeISW4eRFzUxDYqJNYLs-cKS2DPLaFsDe0YE7CypHo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Iris_Noir", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbv9tQCxsxyVoJ", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "Warum suchst du kein deinen Interessen entsprechenden Arbeitsplatz?", "like_count": 3, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbv9tRgUbQ1n4f", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Wegen meiner Beeintr\u00e4chtigung. Bisher hielten mich alle immer f\u00fcr psychisch zu sensibel.", "like_count": 4, "author_id": "UCIuSkNSalTBpPZAx_DyjcJA", "author": "@Iris_Noir", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5fxMzDzUU_0vKjbCmGNTpTqWfWLR6cxeISW4eRFzUxDYqJNYLs-cKS2DPLaFsDe0YE7CypHo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Iris_Noir", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbv9tnZ8_3_m4B", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Iris_Noir\u00a0 Wie sieht es im \u00f6ffentlichen Dienst aus?", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbv9ulWdUc0bzt", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "Ich seh das ganz \u00e4hnlich. Ich habe allerdings ab Januar 2024 ein Praktikums Platz. :) Habe mir den selbst gesucht und hoffe auf einen Bib Platz. :)", "like_count": 3, "author_id": "UCD3gssT-4GiwIXYdsiQsVCA", "author": "@KaddaKiddy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nMT52eTn4p7-fPrzyNt7XxRE7dX2aAPpcXkx8Okz3vp58=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KaddaKiddy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbv9ulv0WVWFxc", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "\u00a0@KaddaKiddy\u00a0 Oh das freut mich f\u00fcr dich:) Was ist das denn f\u00fcr ein Praktikum? W\u00fcnsche dir viel Erfolg!", "like_count": 0, "author_id": "UCIuSkNSalTBpPZAx_DyjcJA", "author": "@Iris_Noir", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5fxMzDzUU_0vKjbCmGNTpTqWfWLR6cxeISW4eRFzUxDYqJNYLs-cKS2DPLaFsDe0YE7CypHo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Iris_Noir", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbv9y8dYoB46nG", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "\u00a0@antigone5520\u00a0 was soll das? oder war das humor?", "like_count": 0, "author_id": "UCxPq50eP3xzaQHKNYtQ2LKQ", "author": "@drunterdruber3232", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kK07Ml9vtMhUDmL2eWHI4BOxbxTq0RlbBs28dRVwpfsA3IgJAJj3zvCLBlnO6T9Ui8Dg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@drunterdruber3232", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbv9y8sVKT0mfG", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "\u00a0@drunterdruber3232\u00a0 Im \u00d6D m\u00fcssen doch Menschen mit Behinderung bevorzugt eingestellt werden, oder nicht? Und teilweise wird dort mehr R\u00fccksicht genommen und es herrscht nicht so ein starker Effizienzdruck.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg.9tPdbTXdDbvA3k3O6sniX-", "parent": "UgztN0vawGg8sQ3v2XJ4AaABAg", "text": "Ich habe weder auf dem 1. noch auf dem 2. Arbeitsmarkt was gekriegt und bin daher auf EM-Rente. Das hat alle Nachteile, die du aufz\u00e4hlst, aber daf\u00fcr kann ich wenigstens immer meine Meinung sagen und muss mich nicht mehr verbiegen und anpassen.", "like_count": 1, "author_id": "UC8X_L7rkajmR51vkdOm9hDQ", "author": "@MonikaM-li6xy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nO5_AnrR5wC3yikrkeRVMEqqK2JYLnvMQub5cKxd-mCQNDacSpJv5wGRkTMh4pgO6TqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MonikaM-li6xy", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy_BUTL14DpM3umoo54AaABAg", "parent": "root", "text": "Arbeite auch in eine Werkstatt in der K\u00fcche wir kriegen etwas mehr als in anderen Bereichen und f\u00fcr 1,35 Stunde zu arbeiten finden viele in der Firma ein Witz und wollen f\u00fcr mehr Geld k\u00e4mpfen.", "like_count": 2, "author_id": "UCzZZ2SZYDnX0pIM4YCs4j5Q", "author": "@RemikChomicki", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lEA11d-1hbd60k35fS7EGQmfq3u6XmKeLzfu7mn-5Vcg_-=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RemikChomicki", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwPK1uDBAqOe3kIQkd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin so beeindruckt von Sabine, wie gut und gebildet sie sich ausdr\u00fcckt. Wie gut sich beide zuh\u00f6ren und gegenseitig ein so tolles Gespr\u00e4ch f\u00fchren. Ich bin regelrecht geflasht", "like_count": 22, "author_id": "UCbJDMr9BKvN74r-SG3PRLOg", "author": "@sabrinakonigsmark5352", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kX5zu-C6qVWMJ1sRAo-mP7uxnVKi4USAvunFBECfE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sabrinakonigsmark5352", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6tb1zxBxvs5GAbUt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin bei uns in der Beh\u00f6rde f\u00fcr die Beschaffung von (B\u00fcro)materialien zust\u00e4ndig und wir beziehen zum Teil auch Produkte \u00fcber Werkst\u00e4tten. Da ich auch die vermehrte Kritik in letzter Zeit mitbekommen habe, habe ich unsere Vertreterin f\u00fcr Menschen mit Behinderungen auf das Thema angesprochen. Einige Wochen sp\u00e4ter wurde eine Werkstatt besucht. Das Ergebnis war, dass es den Menschen dort so geht, wie Sabine es geschildert hat. Ich will nicht sagen, dass es in allen Werkst\u00e4tten gut l\u00e4uft und finde das System sehr intransparent. So habe ich z.B. versucht Zahlen zu bekommen, z.B. welche konkreten Ma\u00dfnahmen durchgef\u00fchrt werden (m\u00fcssen), um die Menschen in den prim\u00e4ren Arbeitsmarkt zu vermitteln und wie hoch dabei die \u00dcberf\u00fchrungsquote ist. Allerdings konnte mir keine Beh\u00f6rde (Integrationsamt, Sozialamt, usw.) Auskunft geben. Ich glaube daher, das wir zun\u00e4chst eine gesetzliche Novellierung dahin ben\u00f6tigen, das man \u00fcberhaupt nachvollziehen kann, was in den Werkst\u00e4tten passiert. Das w\u00fcrde auch dabei helfen, die Menschen die in den Werkst\u00e4tten arbeiten, besser vor eventueller Ausbeutung zu sch\u00fctzen. Bis dahin finde ich den Ansatz wirklich gut, jede Werkstatt pers\u00f6nlich zu besuchen, bevor man diese finanziell unterst\u00fctzt, um sicherzustellen, dass es den Besch\u00e4ftigten dort gut geht und man wirklich aktiv daran interessiert ist, ihnen ein selbstbestimmtes Leben zu erm\u00f6glichen.", "like_count": 2, "author_id": "UCu0nqsMPw6An_jP8Ys_LWWw", "author": "@Cerobien", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko1bohorF43L7N2__iJfOUyGv9D49vh-by5RaRd0cxtbmO0Gkh_JsO8dPHhC3VE0oMug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cerobien", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6tb1zxBxvs5GAbUt4AaABAg.9tPKlJUePI29tQDBLS_VDA", "parent": "Ugz6tb1zxBxvs5GAbUt4AaABAg", "text": "Wie w\u00e4re es Menschen aus der WfbM bei Ihnen ditekt einzustellen? Nicht als Au\u00dfenarbeitsplatz sondern Sozialversicherungspflichtig?", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz6tb1zxBxvs5GAbUt4AaABAg.9tPKlJUePI29tUF4smpJQw", "parent": "Ugz6tb1zxBxvs5GAbUt4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Bei uns werden Menschen mit Behinderungen bei gleicher Eignung bevorzugt eingestellt. Dadurch liegen wir deutlich \u00fcber der gesetzlich vorgeschriebenen Quote. Allerdings wurde ja in dem Video geschildert, dass es auch Menschen gibt, denen der prim\u00e4re Arbeitsmarkt zu \u00fcberfordernd ist oder Menschen mit so starken Behinderungen, dass eine st\u00e4ndige Betreuung unumg\u00e4nglich ist und diese Menschen wollen ja auch am Arbeitsleben teilhaben. Meine Antwort bezog sich also nicht darauf, sich die Werkst\u00e4tten genau anzuschauen, im sich dann \"frei zu kaufen\". Wir wollen uns allerdings nicht auf der erf\u00fcllten Quote ausruhen und Menschen wie Sabine, die sich in solchen Werkst\u00e4tten gut aufgehoben f\u00fchlen, nach M\u00f6glichkeit auch unterst\u00fctzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCu0nqsMPw6An_jP8Ys_LWWw", "author": "@Cerobien", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ko1bohorF43L7N2__iJfOUyGv9D49vh-by5RaRd0cxtbmO0Gkh_JsO8dPHhC3VE0oMug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Cerobien", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZE3CaS3j73DFDFz94AaABAg", "parent": "root", "text": "Kudos an alle Beteiligten. Sensationeller Beitrag. \u2764\nNicht vergessen sollte man aber auch, dass die Werkst\u00e4tten und alle Einrichtungen der Eingliederungshilfe Personal vorhalten m\u00fcssen, um die Betreuung und Unterst\u00fctzung im t\u00e4glichen Arbeitsleben anbieten zu k\u00f6nnen. Wenn diese Unternehmen zu sehr Schwankungen ausgesetzt sind, hat dies auch R\u00fcckwirkung auf Fachkr\u00e4fte wie Heilerziehungspfleger,  gFABler, Sozialp\u00e4dagogen etc. Es ist ein komplexes Konstrukt, welches durch das BTHG noch schwieriger zu planen geworden ist.", "like_count": 5, "author_id": "UCslE81n4RcG4R0_pzIgbk8Q", "author": "@allestoll397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kcd13pinbaiVepmY1Y2gM0uM6gt9CjE6INI43A2Mk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@allestoll397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyZE3CaS3j73DFDFz94AaABAg.9tPEt4VorhS9tfGW_31qB9", "parent": "UgyZE3CaS3j73DFDFz94AaABAg", "text": "Stimme dir teilweise zu. Das Problem ist jedoch, dass auch die Menschen, die von den Werkst\u00e4tten auf dem 1. Arbeitsmarkt ausgeliehen werden, allein aufgrund der niedrigen Entlohnung durch die Werkst\u00e4tten gezwungen sind zu bleiben. Mit ihrem 'Taschengeld'-Gehalt haben sie auf dem herk\u00f6mmlichen Wohnungsmarkt keinerlei Chance und m\u00fcssen so weiterhin in den, zu den Werkst\u00e4tten geh\u00f6renden, Wohnformen bleiben. So bindet man Menschen, die f\u00e4hig sind und abspringen wollen/k\u00f6nnen an sich.\nIn meinen Augen eine moderne Form der Knechtschaft.", "like_count": 1, "author_id": "UCQDVyG1jgcUx2JUl1w3tjXw", "author": "@dawi8929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nogd86XcEqurRbvLkH27Oed6lPYxRSU9HVAd_I_EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawi8929", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzzbA4e170IW8UQ2SZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde Menschen aus Werkst\u00e4tten sehr bereichernd und man kann viel von ihnen lernen. Ich kenne ein paar Werkst\u00e4tten durch Praktika in der Ergotherapie. Meine Firma (Logistik) hat 2 Personen aus der Werkstatt eingestellt im Au\u00dfenarbeitsplatz und eine Person in Festanstellung \u00fcbernommen. Dennoch finde ich, dass die Menschen in Werkst\u00e4tten mitunter suboptimale Bedingungen haben. Auch wenn Einsch\u00e4tzungen zu Au\u00dfenarbeitspl\u00e4tzen regelm\u00e4\u00dfig erstellt werden, erz\u00e4hlten Praktikanten aus den Werkst\u00e4tten von Langeweile, Unterforderung und Eint\u00f6nigkeit. Es gibt noch Luft nach oben", "like_count": 2, "author_id": "UCvNo0C3au2VkCZoteQ8uEhw", "author": "@Quallenfischenx3", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n19KarGDZn6GPSQgH-cG67W6wonQUI2TFdDp9J6HUbyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Quallenfischenx3", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzzbA4e170IW8UQ2SZ4AaABAg.9tPDsUrKyxE9tQDKVR0Bk8", "parent": "UgzzbA4e170IW8UQ2SZ4AaABAg", "text": "Au\u00dfenarbeitspl\u00e4tze sollten auf max 2 Jahre begrenzt werden, die Menschen verdienen dabei genausoviel wie in der WfbM", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9BevTAy3vYPRDkn54AaABAg", "parent": "root", "text": "Irgendwie sch\u00f6n mal entspannte Diskussionen ohne Streit zu beobachten.", "like_count": 4, "author_id": "UCVPQLtUSdgsE_06SBEkm1_g", "author": "@niklasconrad2935", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZv5BjhUPWBLcP1QLvN3gV1moP9oFyIMIGDjdJXBo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niklasconrad2935", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQedlNE7U15P-UrW94AaABAg", "parent": "root", "text": "Es stimmt beides. Eine WfbM kann ein Ort des Wachstums sein oder ein Ort der Unterdr\u00fcckung. Das h\u00e4ngt viel von den \u00dcberzeugungen der dort arbeitenden Menschen ab. Wir sollten gemeinsam daran arbeiten, dass WfbM ein guter Ort sein kann f\u00fcr die Leute die dort arbeiten m\u00f6chten (!).", "like_count": 2, "author_id": "UCIst1ChraVl7BaVDT9DgqJQ", "author": "@X33dbv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k5zbhMkQdh1DgeNImCetm1KviyuN0uJuk7yFcl52TThmE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@X33dbv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz442R9ipWjG1RBvMZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Toll das sie das Thema Wfbm gew\u00e4hlt haben,Danke Redaktion.", "like_count": 2, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz442R9ipWjG1RBvMZ4AaABAg.9tNvUlPHtjw9tOK1AOT3Sx", "parent": "Ugz442R9ipWjG1RBvMZ4AaABAg", "text": "Sehr gerne und vielen Dank. Es freut uns, dass dir die Folge gefallen hat! \ud83d\ude0a", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz442R9ipWjG1RBvMZ4AaABAg.9tNvUlPHtjw9tP63-Oc2K2", "parent": "Ugz442R9ipWjG1RBvMZ4AaABAg", "text": "Bitte.Ich w\u00fcnsche ihnen noch eine tolle Woche.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZe0X3d9VGl71JL2BOXAIg", "author": "@Univerzocker", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/psSb3TME3C-Hlhm5kQShAlQdiTHa3NtvDoVxyPVaqNdUW8MqNZgp6PBvhYEpnmHtWScoo8o-Iw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Univerzocker", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzB1QKPVXaG4j40kf54AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich h\u00e4tte mir damals in der Schule schon viel mehr Kinder gew\u00fcnscht mit Einschr\u00e4nkungen oder Behinderungen, einfach weil wir alle so viel voneinander lernen k\u00f6nnen. Ich denke die ganze Atmosph\u00e4re w\u00e4re dadurch viel angenehmer gewesen weil man dadurch die ganze Palette vom Leben sieht. Denn das ist es letztlich. Das Leben ist bunt.", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzB1QKPVXaG4j40kf54AaABAg.9tNjhUIEj5A9tQDZK5nN_1", "parent": "UgzB1QKPVXaG4j40kf54AaABAg", "text": "Leider f\u00fchrt es bei vielen zu einem szark herabgesetzten Selbstbewusstsein als Klassenschlechtester  mit \u00fcbermotiviertem I-Helfer im Raum zu sitzen", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwY6MrYPRXjqLhsUG94AaABAg", "parent": "root", "text": "Cinderella ist wirklich eine Real Life Prinzessin \ud83d\ude0d Auch wof\u00fcr sie sich einsetzt, ich ziehe den Hut vor ihr!!!!", "like_count": 2, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwY6MrYPRXjqLhsUG94AaABAg.9tNhx4N1WZu9tgQyqgvYTe", "parent": "UgwY6MrYPRXjqLhsUG94AaABAg", "text": "Vielen Dank f\u00fcr das Kompliment!", "like_count": 0, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxlncrmPeoAYnm7jQJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn man als Mensch etwas schlimmes \u00fcberlebt hat ist man ein wahrer \"Krieger\" \ud83d\udc95 F\u00fcr mich sind somit alle Menschen die chronisch erkrankt sind, eingeschr\u00e4nkt, behindert etc Krieger, K\u00e4mpfer und Helden. Befasst euch mal mit den Geschichten dieser Menschen. Was die alles durchgemacht haben. Jedem kann es passieren. Das Leben besteht aus Schicksalsschl\u00e4gen. Vorallem wir werden alle chronisch krank bevor wir sterben. Alle Menschen mit Einschr\u00e4nkungen haben meinen gr\u00f6\u00dften Respekt, denn es zeigt von wahrer St\u00e4rke jeden Tag weiterzumachen obwohl man so viel Schmerzen, Symptome, Ausgrenzung von Anderen und Stress, aushalten muss \ud83d\udc4f Die Menschen sind auch oft sehr weise. Wir k\u00f6nnen alle voneinander lernen.", "like_count": 1, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZIoUV2T6s23oHvzh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung ?\nBei denen ist doch garnichts zu holen", "like_count": 1, "author_id": "UCexGA22vSc4Kx2a9p08nSog", "author": "@dodumichalcevski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mnOF9eOGCpejYqIfobQQYnFlT8Z_Av7L71ihxtbe3oug=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dodumichalcevski", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzZIoUV2T6s23oHvzh4AaABAg.9tMbtrO8pZZ9tXg-bo0f1h", "parent": "UgzZIoUV2T6s23oHvzh4AaABAg", "text": "Darum gehts nicht. Der Staat steckt Geld \u00fcberallhin hin, aber als \u201eSozialstaat\u201c sollte der wenigstens genug Geld an die Menschen geben, die das Schwerste Leben von allen hier in Deutschland haben!", "like_count": 1, "author_id": "UCdwl8_FyN41yUG8qLdSMnVw", "author": "@Day-Follows-Night", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Day-Follows-Night", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzfu18TU4pqQNVt6E14AaABAg", "parent": "root", "text": "bei Ihnen hatte ich das Gef\u00fchl, dass sie sich wirklich zuh\u00f6ren und ausreden lassen.", "like_count": 1, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwdjvdf77zDgO1luXB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Es darf nicht sein dass Behinderte fast nixx verdienen", "like_count": 0, "author_id": "UCL6X71wUZ0jUu9Q5O1sZTDg", "author": "@christopheschmit8860", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nXeHOG3X-8J0mscVtyp5emoOOyBA5NQAOkQUiN1kc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@christopheschmit8860", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy0z15xpvEcACs3ClR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Genauso die Informationen die bisher in der \u00f6ffentlichen Diskussion zu kurz kommen. Bitte mehr davon!", "like_count": 2, "author_id": "UCZmBfgDpuARdKa5gnuQtu7w", "author": "@svenjak6708", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mh7nJ147IqrrTaTMUkpueGS-NNT_QxeAQz8ezQGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@svenjak6708", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxL5DSJ4N-tUMfSlQN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man erkennt das Script", "like_count": 1, "author_id": "UCWgwdUeoW04wwB9mXYyeLqg", "author": "@zinnmann3883", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lKnDuGYe013lCzDtif5tD-ndNR8XIlGjl3sF7s-mOb9z0UCzOJzdvgSK_jz0cYDDL87Cu-T2srg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@zinnmann3883", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxsS4tTgLahN5h6uD94AaABAg", "parent": "root", "text": "Dieses Interview zeigt, dass es m\u00f6glich ist \u00fcber dieses Thema differenziert und doch empathisch zu sprechen. Es unterscheidet sich von vielen anderen Berichten und Interviews die stark polarisieren und hoch emotional gef\u00fchrt werden. Das ist, speziell f\u00fcr mich als Betroffenen der au\u00dferdem sehr gerne in einer Werkstatt arbeitet, sehr erholsam.", "like_count": 60, "author_id": "UCmcJhmJJ-HsaPuqt9a9uWAg", "author": "@ikka10sch", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nF_69kQ-RnYd-ErBWfF9jajz0s4EqaM6ZKMIE-AH4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ikka10sch", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHg_CCXrmWOdYNJ2d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei mir in der Apotheke arbeitet ein M\u00e4dchen mit Downsyndrom und sie macht alles was sie kann \ud83e\udd18\ud83c\udffc", "like_count": 9, "author_id": "UC5Syp6mGj-Qav2JOuq72C-Q", "author": "@caligiuricallidus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fxc2QMXjZ_YA135IAsjjnFvut_K6hxbOWkt_ujGUQDvYG3c47VpgDZrgxIsSFyaMlF_cKzau=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caligiuricallidus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHg_CCXrmWOdYNJ2d4AaABAg.9tJA-PsjXdH9tsyVog0UZp", "parent": "UgwHg_CCXrmWOdYNJ2d4AaABAg", "text": "Ja, genau. Nur das, was sie kann. - Mehr kann man ja auch irgendwie schlecht erwarten, wa? - Aber ist das f\u00fcr die Apotheke tats\u00e4chlich die richtige Entscheidung?", "like_count": 0, "author_id": "UCs_HOtHbL7SAasD42YJ8l_A", "author": "@are_you_f_serious", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/hpg63XUuILbtmySIN-DV-xIDnznJ9Vg74f3prVWPvfOGm8bOBTr8LzuNRiVp7QKi69zBf2J5lg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@are_you_f_serious", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwHg_CCXrmWOdYNJ2d4AaABAg.9tJA-PsjXdH9tsz8g_h028", "parent": "UgwHg_CCXrmWOdYNJ2d4AaABAg", "text": "sie wird ganz normal bezahlt daf\u00fcr und muss nur Produkte einr\u00e4umen... ihr gehts sehr gut bzw finanziell wie jedem anderem Teilzeitjobber\u00a0@are_you_f_serious\u00a0", "like_count": 0, "author_id": "UC5Syp6mGj-Qav2JOuq72C-Q", "author": "@caligiuricallidus", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/fxc2QMXjZ_YA135IAsjjnFvut_K6hxbOWkt_ujGUQDvYG3c47VpgDZrgxIsSFyaMlF_cKzau=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@caligiuricallidus", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaxKQ0GpqN2F7Btmd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man kann ja mal die Rechnung machen. \nWas w\u00fcrde den passieren, wenn man diese Menschen normal bezahlt und dann ihre ganzen Hilfen die sie brauchen selbst bezahlen m\u00fcssen. \nSolche Vergleiche fehlen mir oft bei dem Thema. \nMal 3000 nehmen aus verschiedenen Bereichen und Firmen. \nWie sieht es den dann real aus?\nGibt's den genug qualifizierte Menschen mit Behinderung f\u00fcr Firmen? \nWas nutzt eine Pflicht und der Ruf nach Inklusion, wenn es diese Stelle nicht gibt?\nJemanden in die Firmen nehmen, der dann nur dumm rumsitzt und nichts mit den Bedingungen vor ort anfangen kann, ist zwar untergebracht aber noch mehr ausgegrenzt am Ende.", "like_count": 4, "author_id": "UC3GE_i8-yA47pWLSb6_v0_Q", "author": "@phrapanja4353", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aAl7idVJayWYhxN8eAVljKmIGNB0LFikypZSfqVdDC0yYl6Xa-LHH7MZCVtDreEPuxsjBO5Yeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phrapanja4353", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxaxKQ0GpqN2F7Btmd4AaABAg.9tIx0tZRwtC9t_1HcFzHb9", "parent": "UgxaxKQ0GpqN2F7Btmd4AaABAg", "text": "Wenn du auf dem ersten Arbeitsmarkt arbeitest aber wegen einer Behinderung auf Unterst\u00fctzung angewiesen bist (z.B. pers\u00f6nliche Assistenz) ist dein Eigenanteil so hoch das du trotz durchschnittlichem Gehalt nie wirklich viel Geld verdienst. Und um das ganze selber bezahlen zu k\u00f6nnen br\u00e4uchtest du ein Gehalt das jenseits dessen liegt was ein z.B. Oberarzt bis Richtung Chefarzt verdient.\nIch find's im \u00fcbrigen entw\u00fcrdigend die Hilfe gegen die Betroffenen zu rechnen, es hat was mit Menschenw\u00fcrde zu tun das man sich mit Arbeit einen K\u00fchlschrank oder eine Waschmaschine leisten kann ohne bei Beh\u00f6rden betteln zu m\u00fcssen. Das sind immer noch Menschen und keine Kostenfaktoren.", "like_count": 2, "author_id": "UCwfTLRLD5YAfZXaCX4bK2-A", "author": "@shadowmystery5613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mzAWu4do1O_ESx57vd8PRv6d3VqlsSIrfzeZ1QHw4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shadowmystery5613", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxT4UQyv_lBaN3Jokl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nat\u00fcrlich m\u00fcssen Firmen Gewinne machen. \nNur so k\u00f6nnen Fasen \u00fcberwunden werden, wo es mal nicht so gut l\u00e4uft. \nW\u00e4re interessant mal zu schauen, wo und wer den wirklich gro\u00dfe Gewinne f\u00e4hrt. \nSind die Chefs alle mit teuren Autos unterwegs und haben ne Villa? \nHab ne Zeit als Betreuer gearbeitet, viele kann man nicht eingliedern.\nWir haben verschiedene Konzepte gehabt um unsere Leute woanders unter zu bekommen. \nSehr sehr schwierig gewesen. \nWir haben Firmen sogar 1000 Euro dazu gegeben, damit die wenigstens mal einen Versuch machen. \nAlles andere wurde nat\u00fcrlich auch in der Zeit bezahlt. \nArbeitskraft plus 1000 Euro. \nWar kein gro\u00dfer Anreiz f\u00fcr die Firmen. \nDie werden nicht noch daf\u00fcr bezahlen. \nKlar gab es kleine Erfolge. \nDeswegen hat man auch weiter gemacht. \nAber im gro\u00dfen und ganzen gibt es nicht viele M\u00f6glichkeiten der Inklusion. \nZumindest bei denen die auch starke Einschr\u00e4nkungen haben. \nAls Bezugsbetreuer f\u00fcr einen, war es sehr schwierig. \nEr hat Frauen im Grunde immer angegrapscht wenn er konnte. \nKonnte nicht reden und einige Probleme mehr. \nSehr schwierig schon mit ihm mal suf ein Fest zu gehen. \nEr hat anderen zum Beispiel auch das Essen aus der Hand genommen und rein gebissen. \nGrapschen kam noch dazu.\nEs ist schon fast Verantwortungslos mit ihm da drau\u00dfen unterwegs zu sein. \nDie 2 hier sind ja anscheinend ziemlich fit unterwegs. \nSind halt nur eine beschr\u00e4nkte Auswahl. \nInklusion w\u00e4re oft viel billiger als betreut in einer Werkstatt. \nGeht halt nicht immer.", "like_count": 1, "author_id": "UC3GE_i8-yA47pWLSb6_v0_Q", "author": "@phrapanja4353", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/aAl7idVJayWYhxN8eAVljKmIGNB0LFikypZSfqVdDC0yYl6Xa-LHH7MZCVtDreEPuxsjBO5Yeg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@phrapanja4353", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsZfvG6eV52LG7jPx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine absolute Lieblingsfolge bisher! So liebenswerte, sympathische, offene Menschen. War angenehm beiden zuzuh\u00f6ren und ich konnte neues Wissen mit nehmen. :)", "like_count": 19, "author_id": "UC-LAmMih98IP_EgT-FARFFw", "author": "@finanightmare1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tH0p3oIFhxmvo9KLlKi-nsSYAZSxdp0b65FFJg6ME35sBXAY-PInXFnNgp3abYHx_lV7BEnl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@finanightmare1993", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsZfvG6eV52LG7jPx4AaABAg.9tIBFeeXZ-s9tgP8ky9ai6", "parent": "UgwsZfvG6eV52LG7jPx4AaABAg", "text": "Wow, danke f\u00fcrs Schauen und f\u00fcr das Kompliment! Freut mich sehr. :)", "like_count": 1, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwsZfvG6eV52LG7jPx4AaABAg.9tIBFeeXZ-s9thJzJZB-Zp", "parent": "UgwsZfvG6eV52LG7jPx4AaABAg", "text": "Sehr gerne! <3 \u00a0@cinderellagluecklich\u00a0", "like_count": 2, "author_id": "UC-LAmMih98IP_EgT-FARFFw", "author": "@finanightmare1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/tH0p3oIFhxmvo9KLlKi-nsSYAZSxdp0b65FFJg6ME35sBXAY-PInXFnNgp3abYHx_lV7BEnl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@finanightmare1993", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzH3h5MSKFsg3qljSB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Klasse, einfach Klasse \ud83d\udc4d\ud83c\udffb\ud83d\ude4f\ud83c\udffb", "like_count": 2, "author_id": "UCep267yu87IWFDijZ7EJ21w", "author": "@kathipaulin", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_myaIdtUcIw5A1yNF7m7qo-kFBKH_ZrwnJkYBPH7jLSJg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kathipaulin", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVfpzW19GbnLMMYul4AaABAg", "parent": "root", "text": "Man muss trotzdem sagen \nSie haben anspruch auf b\u00fcrgergeld\nFahrdienst kosten werden meist \u00fcbernommen \nSie m\u00fcssen glaube ich keine stuern bezahlen wahrscheinlich auch keine miete oder sonst was da der staat das \u00fcbernimmt in so einem fall \nTheoretisch ist das Geld was sie bekommen f\u00fcr essen und kleidung angelegt wahrscheinlich auch f\u00fcr luxus gegenst\u00e4nde \nDen rest Kriegen sie bezahlt \nOb das nun wirklich ausbeute ist da man auch viel gezahlt bekommt und daf\u00fcr ja auch was tut bezweifle ich dann wieder\n100/200 euro sind schon wenig dennoch kriegen sie ja die anderen dinge alle bezahlt vom staat\nDann kommt es auch hinzu wie stark wer betroffen ist beeintr\u00e4chtigt zu sein oder ob man da freiwillig durch Empfehlungen das angebot angenommen hat da die Realit\u00e4t im normalen arbeits leben wirklich schon sehr hart ist \nBesonders die Ausbildung s Jahre sind sehr hart", "like_count": 2, "author_id": "UCldp4ZtVXMwOFk5J7MP_nSQ", "author": "@\u57c3\u745f\u5c14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DOt0EKEQF6a80ztwmusr5Z0hbDUQi1iI7e9c8mmCFxgMz_3Q5yTnp5FZOJiGtosKQ7TQSOt2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%E5%9F%83%E7%91%9F%E5%B0%94", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxVfpzW19GbnLMMYul4AaABAg.9tHrqjaMMbx9tHt4lNy2C8", "parent": "UgxVfpzW19GbnLMMYul4AaABAg", "text": "stimmt nicht ;/ meine Cousine hatte einen Antrag auf eine Pflegestufe gestellt weil sie geistig behindert ist, und die Fau die dort die Einsch\u00e4tzung machen sollte, wie hoch der Pflegegrad ist, hat einfach gesagt dass sie keinen Pfelegrad braucht OBWOHL sie diagnosen etc vorgeleght hatte. (Ich wei\u00df pers\u00f6nlich dass sie mindestend Pflegegrad erster Stufe ist.) Man wei\u00df zwar als deutscher B\u00fcrger dass man bei so einem Fall einfach Wiederspruch einlegen kann, nun mach dass man als geistig behinderte Person :( wirklich traurig wie geizig man mit dem Gelt ist obwohl es solche Menschen wirklich gebraucht h\u00e4tten", "like_count": 0, "author_id": "UCo1CMLVJDbEjY6vOSMQDMDQ", "author": "@luminousbug5585", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNx2w2xRVTEXkjaqi8jYPBHG9ZmuQtISt0VCGbwYeaLCPb8U2juNvbLKDYTyD2IccN2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luminousbug5585", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxHJBU_d3IN1SbKukd4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCy7DPCtmsWBih9eTi5_PmAQ", "author": "@ErnaLotte-mx7uz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n5jhBMgdrE7WFnKKuwEKK0iT9LUeTW0oTCmGRsck3QGRhqsGcoCesxpa6j0WBHnWJxxg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ErnaLotte-mx7uz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqfCRnq9nIor1JgMV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ausbeutung!", "like_count": 3, "author_id": "UCD6OnoZFiKktFQiPnIE9Szw", "author": "@s.a.3587", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pIJY1MAdg-17eqPcYpToV0tJiBl-rekyD0O2EFizNEtAagaVUKUREfxIMNUPi7EXYNg2JeQz=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@s.a.3587", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqfCRnq9nIor1JgMV4AaABAg.9tHXBWKrW0D9tQE1UxKpIF", "parent": "UgzqfCRnq9nIor1JgMV4AaABAg", "text": "Dann finde mal Arbeitgeber die den Mindestlohn f\u00fcr weniger erbrachte Arbeit bezahlen wollen....", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzqfCRnq9nIor1JgMV4AaABAg.9tHXBWKrW0D9tXfj8cSnQ4", "parent": "UgzqfCRnq9nIor1JgMV4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0der Staat soll zahlen! Niemand anders, sonst sollte er sich nicht Sozialstaat nennen d\u00fcrfen.", "like_count": 1, "author_id": "UCdwl8_FyN41yUG8qLdSMnVw", "author": "@Day-Follows-Night", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Day-Follows-Night", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOOSqXgYhgEhV9gol4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gute Folge mit einem schwierigen Thema und zwei starken Frauen. Respekt.", "like_count": 3, "author_id": "UCIJviRILc8dVW3cNwobVWpQ", "author": "@einfach_nur_Lucy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0DTq291yAP-9U7H8dAqmYubBCP47R1OxQ4hD_FezYVKcoyZJIYJFxpLHfGStLZt-kEvyjxFQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einfach_nur_Lucy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzE9UOl5sv9WCVMVuN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sabine beeindruckt mich wirklich sehr mit ihrer Ausdrucksweise und ihrem Wissen! Eine unglaublich starke Frau \ud83d\ude0a", "like_count": 31, "author_id": "UC4gRg-JYqDMYoUXkNY1AvQg", "author": "@Ally-666", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lZIKzrABFSDOBn2MIXVbUF-cjwDoXGx-Tck8-8Ljg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ally-666", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnWKyMas9LYuJGwsJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite auch in einer Behindertenwerkstatt und bin Sabine Meinung \ud83d\udc4d die Frau hat sowas von Recht, man kann nicht alle Menschen mit Behinderung auf dem freien Arbeitsmarkt integrieren", "like_count": 5, "author_id": "UC4ausFmn67FkrgfCic1iGiQ", "author": "@schlumpfine-986", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kgPLJjBiIotKHBoXk8LmjU5czKY17svx-IaUAWEOavCA_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@schlumpfine-986", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnWKyMas9LYuJGwsJ4AaABAg.9tHGaTctWRz9tJE1ik9Vue", "parent": "UgwnWKyMas9LYuJGwsJ4AaABAg", "text": "Also findest du Ausbeutung okay.\n\nMenschen mit behinderungen haben also kein Recht auf normales Leben?", "like_count": 0, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwnWKyMas9LYuJGwsJ4AaABAg.9tHGaTctWRz9tQE6kjw8VE", "parent": "UgwnWKyMas9LYuJGwsJ4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Blubbpaule\u00a0\nDann finde mal Arbeitgeber die den Mindestlohn f\u00fcr weniger erbrachte Arbeit bezahlen wollen....\nAu\u00dfer den Vorzeigedownys gibt es noch wesentlich mehr", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxCy5XCrEia8UJ79z54AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwei so sympathische Frauen!", "like_count": 4, "author_id": "UC5psid3zlyBSaWgXGWoud0Q", "author": "@mlenieh", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiPm04AG7eQAq14u1Mcbg5HShfb1vB2EZLPx_Rv_v5JaycLQiMcVe2kUIhv2QJ9hrPlB4auXwQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mlenieh", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwF1qz1bUSbeL3SXSR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ohhh, ich bin hier wirklich gespalten. Ich habe viele Jahre behinderte Menschen in einem Fahrdienst gefahren. Ich kann hier wirklich beide Seiten verstehen. Ich kenne meist nur die Mosaikwerkst\u00e4tten in Berlin und da kann ich mir nicht vorstellen, das die wirtschaftlich arbeiten. Da werden  Bohrer verpackt oder auch Gew\u00fcrze sortiert. Alles Dinge, die woanders von Maschinen gemacht werden. Daf\u00fcr sind dort viele Betreuer, die Unterst\u00fctzend wirken. Ich glaube auch, das niemand verpflichtet ist, in einer Behindertenwerkstatt zu arbeiten, aber die freie Marktwirtschaft kann die Leistung nicht erbringen, die in den Werkst\u00e4tten geleistet wird. Also ein wirklich schwieriges Thema....", "like_count": 7, "author_id": "UC1aaYYWtwqYglD4nLyz_jow", "author": "@Guinnexx", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kRauirlJYlAzj3PEmyD7MpmEtx0O0ATO4RNeUatGs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Guinnexx", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyFWE4tLuxdlXm3FxR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super Video! Super G\u00e4ste. Ich bin begeistert von der Diskussion. Sehr sehr toll!", "like_count": 3, "author_id": "UCx_kpkRyAUz2JVMbDzPMc9w", "author": "@chiara5988", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntXQ6qZ2lutjy5zJhkLltt2aknJROGDMVdxMXC-nA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chiara5988", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzWEq4BdfntBYhbKxt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe das Gef\u00fchl, dass Sabine auf dem normalen Arbeitsmarkt durchaus bestehen k\u00f6nnte, insofern die Kolleg*innen ein wenig mehr R\u00fccksicht nehmen w\u00fcrden. \n1,35 ist fast schon Sklaverei. Die sozialen Zusch\u00fcsse bekommt sie auch, wenn sie gar nicht arbeitet. Das ist, so wie es jetzt ist, nicht fair. \nVlt kann man den Lohn wenigstens ein bisschen mehr an den Mindestlohn anpassen? Vielleicht wenigstens 10 Euro? Das ist so einfach viel zu wenig....", "like_count": 2, "author_id": "UCbvcSqAkSciJtmRxbMYVD2Q", "author": "@Riathathor", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_klCpFEuJy5v1XoX2UtIzBbvYTODdLqGCVVsERsRCE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Riathathor", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzWEq4BdfntBYhbKxt4AaABAg.9tGnEtnKh049tQEEeV8lxM", "parent": "UgzWEq4BdfntBYhbKxt4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 f\u00fcr 12 bekommt ein Arbeitgeber eine k\u00f6rperlich und geistig fitte Arbeitskrafr", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5D1esVhdFwyaaiKV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Der Bernd H\u00f6cke w\u00fcrde jetzt allgemein die Arbeit von Menschen mit Behinderungen verbieten, f\u00fcr ihn Sind Sie eine Last!", "like_count": 1, "author_id": "UCDcZ3X8RFvr5A8hqGPsyu5A", "author": "@cervantesbaptist614", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nrcCZLoLeHBswI6ziAaW4DgdtS_8y2vuKjFb9cBVQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cervantesbaptist614", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5D1esVhdFwyaaiKV4AaABAg.9tGiv-_9qcP9tHtg9H1Nse", "parent": "Ugw5D1esVhdFwyaaiKV4AaABAg", "text": "Dass allein ist eine sehr kritische Aussage, aber man kann Menschen nicht als Behinder oder nicht Behindert einstufen. Geistige Krankheiten / Behinderungen (Deppression Adhs etc...) sind soziale Konzepte die im Einfachem Leben unwichtig sind. W\u00fcrden sie eine Person mit Adhs nicht abreiten lasen nur weil sie \"Behindert\" ist?", "like_count": 0, "author_id": "UCo1CMLVJDbEjY6vOSMQDMDQ", "author": "@luminousbug5585", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNx2w2xRVTEXkjaqi8jYPBHG9ZmuQtISt0VCGbwYeaLCPb8U2juNvbLKDYTyD2IccN2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luminousbug5585", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz9EjxfGBBA2VIx0rl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Respekt an die Frauen, sehr informativ und sachlich ausgetauscht", "like_count": 5, "author_id": "UCGw-N2xy7pQ0DHKuvMU6X8Q", "author": "@Ziffern", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mbdw79JGc5mlEFb4L_fDS_eNfnZ3cB5TODqlDQLt_5YWQ-7_FLklstw7UB2tMe0YfK6w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ziffern", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyJNJmn626nUfnq9et4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meiner Meinung ist meine Meinung zu dem was hier manche kommentieren wobei sie selbst nicht von so einer Erkrankung betroffen sind, gespalten. Ich allerdings h\u00e4tte Abitur absolvieren k\u00f6nnen, h\u00e4tte mich auf gro\u00dfe Weltreise begeben. Meist werden behinderte Menschen als naiv und unarbeitsf\u00e4hig bezeichnet was eigentlich darauf bezieht, dass, wenn man sich genauer mit Psychisomatische Erkrankungen befasst. Menschen mit isomie 21 oder den Asperger Syndrom bis auf die hochbegabung dessen unglaublich an wissen pr\u00e4gen. Man soll froh sein, dass es so eine Einrichtungen gibt. In anderen L\u00e4ndern sieht die Unterst\u00fctzung gar anders entsprechend aus bis zu gar keiner.", "like_count": 2, "author_id": "UCSyT5soLyijAjIkRhS0wwKg", "author": "@nathaliewinterfeld3830", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRMmbm26g_aslDZA6yAm2M-rlHkRg7VeqGejFVUA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nathaliewinterfeld3830", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy8kJQ-pGYdQLeqA5J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Coole Frauen", "like_count": 3, "author_id": "UC4rdG0cBWGB1g1QFfrEWTFA", "author": "@jasminvavrecka", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiXHD-v4jaMW6Qghbp-fTutI-nImy8Wx9ixW15R8vqRY4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jasminvavrecka", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGf9rD0_a-SkyOFJJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Finde das ist schwer zu sagen. Behinderungen ist ja nicht gleich Behinderung. Manche sind ja kognitiv fit und k\u00f6nnen ganz normal integriert werden. Manchen f\u00e4llt es einfach schwerer und f\u00fcr die ist ein ausgew\u00e4hltes Umfeld einfach besser. Geld technisch finde ich auch dass es mehr sein sollte. Kenn ein paar und was die monatlich bekommen tut schon weh\u2026", "like_count": 4, "author_id": "UC0-4H6reK48i8P_w3QCm8iA", "author": "@mikerollt1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWb8BL2P0TysIYyedxpgrh7P9S9bQplLW2WX6uLrY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mikerollt1993", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGf9rD0_a-SkyOFJJ4AaABAg.9tGUH_828la9tJbJJ9jMIp", "parent": "UgzGf9rD0_a-SkyOFJJ4AaABAg", "text": "@mirkom8275 das finde ich auch geht gar nicht\u2026", "like_count": 1, "author_id": "UC0-4H6reK48i8P_w3QCm8iA", "author": "@mikerollt1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWb8BL2P0TysIYyedxpgrh7P9S9bQplLW2WX6uLrY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mikerollt1993", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGf9rD0_a-SkyOFJJ4AaABAg.9tGUH_828la9tQEONHVUXF", "parent": "UgzGf9rD0_a-SkyOFJJ4AaABAg", "text": "\u200b@mirkom8275nicht als Mensch mit SB Ausweis, die d\u00fcrfen wesentlich mehr behalten", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzGf9rD0_a-SkyOFJJ4AaABAg.9tGUH_828la9tX4RzXDSbi", "parent": "UgzGf9rD0_a-SkyOFJJ4AaABAg", "text": "\u200b@mirkom8275\nIch war mal kurze Zeit Betreuerin und habe mich nur aufgeregt, wie Menschen in den Werkst\u00e4tten ausgenutzt/benutzt werden  .Aber sich dann im Ausland f\u00fcr faire Arbeitsbedingungen einsetzen. \nIch k\u00f6nnte hier noch einiges \u00fcber die ,achso tolle christlichen Organisationen erz\u00e4hlen.", "like_count": 0, "author_id": "UCqN3UjWnRr4lcKiNfR0YctQ", "author": "@neuanfang1244", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@neuanfang1244", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaqwFmjEvMqfTYlCd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das ist so ein sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch!", "like_count": 2, "author_id": "UCJLQyAnfeLZjJFVc8xe7fKA", "author": "@rattenpaula6479", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mqW5lmAdFpN30z0H3cPhZlilDJJE4OEiQ4I9OPWBk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rattenpaula6479", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4YPNGJYymFZzoYfB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine sehr gute Folge! Und ich bin definitiv f\u00fcr mehr Freiheit und einen fairen Lohn. Man m\u00fcsste das Geld ja blo\u00df anders verteilen. Inklusion m\u00fcsste schon in der Schule beginnen.\n\nIch finde nur sehr schade das die Folgen so kurz sind und zu viel geschnitten wird. L\u00e4ngere und tiefgr\u00fcndige Folgen w\u00fcrden mir noch viel besser gefallen.", "like_count": 11, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4YPNGJYymFZzoYfB4AaABAg.9tFkHIO2a3o9tG_AU-zNB3", "parent": "Ugy4YPNGJYymFZzoYfB4AaABAg", "text": "Danke, @JonnyDante, f\u00fcr dein Feedback! Merken wir uns!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4YPNGJYymFZzoYfB4AaABAg.9tFkHIO2a3o9vTiHDI0slg", "parent": "Ugy4YPNGJYymFZzoYfB4AaABAg", "text": "@@retro4992 Welche Behinderung hast du Mania, wenn ich fragen darf? Und wie sind deine pers\u00f6nlichen Erfahrungen?", "like_count": 0, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4YPNGJYymFZzoYfB4AaABAg.9tFkHIO2a3o9vUCvN2MHBJ", "parent": "Ugy4YPNGJYymFZzoYfB4AaABAg", "text": "@@retro4992 Stalker \ud83d\ude02 \n\nIst das dann nicht viel mehr eine psychische Krankheit als eine Behinderung? - auch wenn diese nat\u00fcrlich einschr\u00e4nkt. Ich kann auch nicht gut mit Stress umgehen \ud83d\ude05 Raste innerlich immer aus und Fang an mich zu kratzen. Ich hab auch eine nicht so sch\u00f6ne Kindheit gehabt. Ich interessiere mich generell f\u00fcr Lebensgeschichten anderer, find ich oft sehr spannend. \n\nHast du eigentlich eigene Erfahrungen mit Behinderten Einrichtungen machen k\u00f6nnen?", "like_count": 0, "author_id": "UCMfct0L9e4_lZ6r76khZbeQ", "author": "@JonnyDante", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0T5pCoU9e77d8mnqM4Ph-2y6-fBNeecEe9cNXwAAO0C996n4SQhtej2LUfZZiKbbsDzCfc3IJkc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JonnyDante", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx-nSCi_rmeixkkWyF4AaABAg", "parent": "root", "text": "So eine sch\u00f6ne, wertsch\u00e4tzende Diskussion. Das stelle ich oft fest bei Menschen mit Einschr\u00e4nkungen und Behinderungen, dass da ein enormer gegenseitiger Respekt herrscht, so zauberhaft <3. Und beide dr\u00fccken sich extrem eloquent und pr\u00e4zise aus, hat total Spa\u00df gemacht, zuzuschauen. Danke <3", "like_count": 59, "author_id": "UCU4X2AAG6rt5IKmu95ZFZew", "author": "@Malina0901", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_npnwaMl6-_2uL3HHDNaIj57NckkijLyXOiX3p7gqPv_HTz=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Malina0901", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0nr_XcK7pfdMJSYN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr sch\u00f6nes, angenehmes und lehrreiches video. Ebenso zwei sehr Intelligente und Sympathische Frauen. \ud83d\ude4c\ud83c\udffd", "like_count": 1, "author_id": "UCDcyl2h-sTag-cYwFlmZE7w", "author": "@mariam6597", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3GnSECozd5bXbEKfS_o8P-AkfboLXbvfKlxWDbRcKsSM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mariam6597", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzljZ2ogoYSIwEZf9p4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Cinderella Gl\u00fccklich\" dieser Name ist so gut dass er schon wieder unangenehm ist", "like_count": 6, "author_id": "UCTEEhX1PZGFxp7kGSgkLERQ", "author": "@AetraZ", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vO7-xfgjMa-ACnApud4-4doWz64jH_KraVO2XYNECaY_8xQW3a4mDoTgjGnIqCwtfgX0eZYCxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@AetraZ", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzljZ2ogoYSIwEZf9p4AaABAg.9tFHLSZjaxW9tXOZNA8Jrg", "parent": "UgzljZ2ogoYSIwEZf9p4AaABAg", "text": "Lets gooo Otto von Bismarck xDD", "like_count": 0, "author_id": "UC1SPDXYXjuNGBMeTru7zhCQ", "author": "@IXI--xWolfx--IXI", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/en_nWK_RXtURDtV0Yx1F7IIm_udxYVwU7fSU4oIhf6ZaT6tEqB7PLfgy1SUvlzNzPhM2I5gYBQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@IXI--xWolfx--IXI", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr seltsam, dass hier eine Unterscheidung in der Kritik an Arbeit in der Behindertenwerkstatt und der Arbeit im Betrieb gemacht wird.\nBei jeder nicht-genossenschaftlichen und nicht-gemeinn\u00fctzigen Arbeit wird der Mehrwehrt vom Arbeitgeber kassiert. Wieso \u00e4ndert die H\u00f6he des Lohns das Prinzip? Entweder, wir l\u00f6sen uns von betrieblichen Diktaturen und vom Profitzwang, und leben alle emanzipiert, oder nur die Kapitaleigner machen es.", "like_count": 2, "author_id": "UCqREOr65cHySggh1wrV2qVg", "author": "@alle_sind_eins161", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yMc_AsYBBkWJ8xqdToM8sfwosPSKjc6qOTR9POU-XPCUy6eEOvfDl2jFY5vMgqFUM5BG-dgRHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alle_sind_eins161", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg.9tFEml41CK39tQEY46SaVr", "parent": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg", "text": "In den Werkst\u00e4tten gobt es keinen \"Mehrwert\"  da die Arbeitsleistung wesentlich geringer ist als auf dem 1. Arbeitsmarkt", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg.9tFEml41CK39tR4G9FUJcK", "parent": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Deswegen sind die L\u00f6hne so niedrig. Nat\u00fcrlich entsteht ein Mehrwert, sobald die Produkte f\u00fcr mehr als den Lohn * Produktionszeit verkauft werden k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCqREOr65cHySggh1wrV2qVg", "author": "@alle_sind_eins161", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/yMc_AsYBBkWJ8xqdToM8sfwosPSKjc6qOTR9POU-XPCUy6eEOvfDl2jFY5vMgqFUM5BG-dgRHA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alle_sind_eins161", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg.9tFEml41CK3A4cWZT87kLe", "parent": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg", "text": "@tdtbs in der Werkstatt bekommt jeder Geld, auch derjenige der nur max 10 \u20ac/Monat erwitschaftet bekommt den Mindestbeitrag.\nEine WfbM ist eine Einrichtung der beruflichen Rehabilitation.\nIn welcher anderen Reha wird Geld bezahlt ???\nDie Arbeit ist \"Mittel zum Zweck\" - um zu \u00fcben, zu trainieren etc.", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago (edited)", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg.9tFEml41CK3A4cWbDBkOQ9", "parent": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg", "text": "@tdtbs ahhh ja, wer genau hat mehr als zuvor ??", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago (edited)", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg.9tFEml41CK3A4dITWHi56R", "parent": "UgzycTA0A2LhDJDV_Dt4AaABAg", "text": "@tdtbs dann frag mal nach wie viel es Wert ist eine Schraube+Mutter in eine T\u00fcte zu packen, das sind Cent Betr\u00e4ge die dabei rum kommen.\nUnd f\u00fcr manchen ist schon das sehr anstrengend und es dauert lange.\n\nUnd nochmal, viele w\u00e4ren mit den Anforderungen auf dem 1. Arbeitsmarkt ma\u00dflos \u00fcberfordert.\nDa muss erst einmal das Arbeitgeberbrutto erwirtschaftet werden k\u00f6nne bevor man eingestellt wird.\n2600\u20ac durch einfachste T\u00e4tigkeiten.... ist eher unwahrscheinlich.\nDie die mehr wollen k\u00f6nnen ja auf den 1. Arbeitsmarkt wechseln- m\u00fcssen dann aber auch mit dem Druck und den Anforderungen klar kommem", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "7 months ago (edited)", "timestamp": 1718668800, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwvg5r8njR0BC5YQZt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Soviel gegenseitige Wertsch\u00e4tzung in diesem Gespr\u00e4ch \ud83e\udd17!!", "like_count": 2, "author_id": "UCc6R1lS137Xa-AX7IUQIF0Q", "author": "@alexandrafrischauf5313", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/PZNUOE_09szYf2BWoHFeNTMiRV1lderbDH6m8uHPkqEoyBhsHilDsr5Ox6TvN0qDaLXG6CBeGA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexandrafrischauf5313", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzWjwnHxrbyWY2ma7x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Pro Stimme hat das Konzept der Sozialhilfe null verstanden. Erh\u00f6ht man den Lohn hat man am Ende nicht mehr. Daher ist die Diskussion auch unsinnig wennan sie ohne Kontext, und das ist der der Sozialhilfe f\u00fchrt.\nJa man kann sich \u00fcber die Struktur und Absurdit\u00e4t unseres Arbeitsmarkes, Lohndumping und das alles aufregen, keine Frage aber das hat nichts mit den Werkst\u00e4tten zu tun sondern mit einer Diskussion der Abgabe.\nDiese Debatte ist in meinem Augen eine Verschiebung der eigentlichen Problematik auf eine Frage die keine Relevanz hat. \"Wo k\u00f6nnen Menschen mit Behinderung arbeiten\" w\u00e4re eine Relevante Frage, \"warum arbeiten Menschen mit Behinderung in Werkst\u00e4tten\" ist keine Relevante Frage.\n\nWeiter entwickeln kann man Werkst\u00e4tten nat\u00fcrlich, die Idee ist nicht schlecht, aber das wars dann ja auch schon mit der Idee. Sie hat da glaube ich selbst gar keine Ideen zu.\n\nDer Arbeismarkt muss sich definitiv ver\u00e4ndern\n\n24:10 Den letzten Satz \"ich h\u00e4tte mir gew\u00fcnscht dass ich mit einer Person in einer Entscheidungsposition nicht mit einer in einer Werkstatt Besch\u00e4ftigten gematcht werde\" , zeigt f\u00fcr mich schon dass sie einfach ihre Meinung hat, ob Menschen mit Behinderung in Werkst\u00e4tten auch zufrieden sind schlie\u00dft sie aus. Das ist f\u00fcr mich der falsche Ansatz.", "like_count": 1, "author_id": "UCXPoedsQlRRAbZFwZ6SVNew", "author": "@Josh-Si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leANTycyJ4NN4HppYAgpvHB_4mnx-weY3g4EqSMT0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Josh-Si", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyuklHEZKCkOoCdDHx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die beiden sind echt super\u2764. Danke f\u00fcr eure Sichtweisen. Ich verstehe beide Seiten. Es ist eine sehr komplexe Sache.", "like_count": 4, "author_id": "UCHsTBo7T9jt-xkVdIuZVkoA", "author": "@luizakogut1421", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lCSYI0047PADUOxUIr19sm5T7NOlALeyZas5JjyDU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luizakogut1421", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjI7vX--TLjo6fCrJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Pers\u00f6nlich finde ich von  Barierearmen Arbeitspl\u00e4tze profitieren am ende alle. Ich habe selbst in einer solchen Werkstatt gearbeitet. Mich st\u00f6rt es das menschen mit Behinderung an dieser stelle wieder separiert werden. Mittlerweile bekommen Gef\u00e4ngnisse Insassen mindestlohn\u2026. Ich finde das sollte in Werkst\u00e4tten auch gezahlt werden. Richtig klasse das die behindertenwohnheime und Werkst\u00e4tten dann oft genug in der selben Hand sind..", "like_count": 0, "author_id": "UCTMEw0qaoVTxUje0OcbdL6w", "author": "@piezoe4773", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/RnEgLNhHgmvF0nEi6Vceu4uv3GUdlPhlhVQnIiaBKvlIdDxzcOAU5gEG0BlaT3dFxDp5SyWJEMw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@piezoe4773", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLKSrzl-tuXzwLbLh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist bis jetzt mein lieblings Gespr\u00e4ch; sehr interessant und folgsam , weiter so", "like_count": 3, "author_id": "UClZ60vMQA12StdVbcemq68A", "author": "@porcelainpixie9897", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/EzLq2rF_krpr5b7RzA7r8eT0dN6rt-v2zTFBFwLsTvStuX0-CQQQ58N-870rofX_h3FeZo0X3ag=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@porcelainpixie9897", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzLKSrzl-tuXzwLbLh4AaABAg.9tF1YeFQtN19tgQtmP4tSM", "parent": "UgzLKSrzl-tuXzwLbLh4AaABAg", "text": "Danke sehr! \ud83e\udd70", "like_count": 0, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk5sdvfoEge3U1AUd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite in einer WfbM und ich komme mit den geld kaum klar geld ist ende des monats knapp trotz das ich sehr sparsam bin ich kann kaum mit freuden ins kino da ich das geld nicht habe habe es auf dem regul\u00e4ren markt probiert in meiner Ausbildung musste ich praktika machen wurde gemobbt und mies behandelt ich traue mich nicht mehr dahin", "like_count": 5, "author_id": "UCte-5ePMqlRkR2t7jSe73Pw", "author": "@OverthronedQueen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k14stGa9X8uzUlpG32o9J7TV3nSsOFMvM6_4RCEitRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OverthronedQueen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk5sdvfoEge3U1AUd4AaABAg.9tEwiVBSF-i9tHqykrUiSw", "parent": "Ugzk5sdvfoEge3U1AUd4AaABAg", "text": "Das mit dem Mobbing in der Ausbildung Ist leider Alltag hab s selber erfahren", "like_count": 0, "author_id": "UCldp4ZtVXMwOFk5J7MP_nSQ", "author": "@\u57c3\u745f\u5c14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DOt0EKEQF6a80ztwmusr5Z0hbDUQi1iI7e9c8mmCFxgMz_3Q5yTnp5FZOJiGtosKQ7TQSOt2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%E5%9F%83%E7%91%9F%E5%B0%94", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk5sdvfoEge3U1AUd4AaABAg.9tEwiVBSF-i9tI12eIFJdO", "parent": "Ugzk5sdvfoEge3U1AUd4AaABAg", "text": "@mirkom8275 ich bekomme erg\u00e4nzende Leistungen da ich im berufsbildungsbereich bin das wird wie Ma\u00dfnahmen verg\u00fctet das sind 126 Euro im Oktober w\u00fcrde ich lohn bekommen", "like_count": 0, "author_id": "UCte-5ePMqlRkR2t7jSe73Pw", "author": "@OverthronedQueen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k14stGa9X8uzUlpG32o9J7TV3nSsOFMvM6_4RCEitRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OverthronedQueen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzk5sdvfoEge3U1AUd4AaABAg.9tEwiVBSF-i9tI1BbPPU4I", "parent": "Ugzk5sdvfoEge3U1AUd4AaABAg", "text": "@mirkom8275 und mein Ticket wird bezahlt", "like_count": 0, "author_id": "UCte-5ePMqlRkR2t7jSe73Pw", "author": "@OverthronedQueen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k14stGa9X8uzUlpG32o9J7TV3nSsOFMvM6_4RCEitRMg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OverthronedQueen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwYC7hhcb2NCpvz8Wh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie immer in unserer dualen Welt gibt es nicht DIE Wahrheit. Ich habe 8 Jahre in zwei Werkst\u00e4tten gearbeitert und ich habe sowohl Pro- und Kontraargumente. Ich denke auch, dass zum Thema Inklusion unsere Gesellschaft noch viel lernen darf.", "like_count": 22, "author_id": "UCtGkYJYTEgx2YFi6U_qFKrA", "author": "@susanruffani7770", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_krc1-XdWQJMwboWtY5wmLfygFQrx3tXrH7iq3726k=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@susanruffani7770", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy7TSNVIJ6YGiHYqlt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessant und differenziert.", "like_count": 0, "author_id": "UCcZCWM_Y0x2n6jASaqOMzCA", "author": "@alexandervoneich9422", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ldDtkEWYy6uz2bmyEkVfIrdxhCMVtsIyKNBBPLToUoYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alexandervoneich9422", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxLNRpujX1izpjY5jx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Was macht Sabine in einer Behindertenwerkstatt ? Sie hat geistig viel mehr drauf als so mancher auf dem ersten Arbeitsmarkt. Was f\u00fcr eine Verschwendung. \n\nLiegt aber oft nur an der Arbeitsagentur, die solche Empfehlungen geben. Alles nur, um sch\u00f6n in der Arbeitslosenstatistik zu stehen...", "like_count": 3, "author_id": "UCC4_NIr6ktt-oWEFyzcwT1g", "author": "@samiam9305", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m7yvfJl-Y_kGRBJM3AkxjUCUKHB0XFFiK5g5R4r2o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samiam9305", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzNq1GlQ_0EuZsCVAt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite beruflich mit solchen Werkst\u00e4tten zusammen und ich kann leider die Contraseite nicht nachvollziehen. Wir greifen oft auf Werkst\u00e4tten zur\u00fcck, wenn wir einen immensen Preisdruck haben. Ich arbeite in der Werbebranche, wo es ganz normal ist, dass wir bei gro\u00dfen Ausschreibungen gegen Niedriglohnl\u00e4nder wie Rum\u00e4nien konkurrieren m\u00fcssen. Wir verdienen uns, wie st\u00e4ndig von Gegnern beschrieben, keine goldenen Nase an solchen Ausschreibungen sondern sind eher gezwungen zu solchen Mitteln zu greifen, da wir sonst nicht konkurrenzf\u00e4hig w\u00e4ren.\n\nAu\u00dferdem ist die Betrachtungsweise, dass Behindert \"nur\"  1,35\u20ac bekommen ein wenig kurz gegriffen. Wie in dem Video beschrieben sind behinderte Menschen auf Hilfe angewiesen, die die Gesellschaft mit Steuermitteln stemmen muss. Solche Unterst\u00fctzungen bekommt niemand der f\u00fcr Mindestlohn 160 Stunden im Monat arbeiten geht. Man sollte immer ber\u00fccksichtigen was jemand, von dem Lohn den er bekommt, bezahlen muss. \n\nW\u00fcrde man den Mindestlohn in Werkst\u00e4tten einf\u00fchren, w\u00e4re das System Behindertenwerkst\u00e4tten innerhalb von k\u00fcrzester Zeit tot.", "like_count": 3, "author_id": "UCQkoYQOW-fs4TSxW8r0DZQg", "author": "@JuckenVanDenHoden", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nHm8N2NLfsXaq_mLG3uPZzx1iR-kszOr4mCWUop2Cs7Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JuckenVanDenHoden", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwYk7BWLhRos45lBJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Bestes \"Sag's mir\" Gespr\u00e4ch aller Zeiten", "like_count": 7, "author_id": "UCEX7sTO6aQWLrS3Kp_arc5w", "author": "@Banis1234", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kSTmpY-uME-sAqVqn4bnvq9KdxHbPFoi8jibKVONYYWw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Banis1234", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwwYk7BWLhRos45lBJ4AaABAg.9tEo1LOBzJT9tgQvodsv4p", "parent": "UgwwYk7BWLhRos45lBJ4AaABAg", "text": "Wow, danke!", "like_count": 0, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwZRfMu-uQ2U-8mxqt4AaABAg", "parent": "root", "text": "Konstruktive Kritik: Das ein Mensch mit Beeintr\u00e4chtigung gegen seine berufliche F\u00e4higkeit argumentieren muss, um seine Position sachgem\u00e4\u00df darzustellen, ist fragw\u00fcrdig, weil es noch nicht in der Gesellschaft angekommen ist, \u00fcber die eigene Unf\u00e4higkeit (in der ausge\u00fcbten oder vergangenen jobs) zu sprechen, stattdessen werden meist Selbstbewusstsein, Team- und Leistungsf\u00e4higkeit, was gehandicapte meist \u00fcberdurchschnittlich eingeschr\u00e4nkt nachgewiesen wird, explizit hervorgehoben. Zumal es zwei Positionen sind, von welchen ausgehend (von diesem Fall abgesehen / theoretisch) keine der Beiden inhaltlich seiner \u00dcberzeugung oder ein \u201eobjektiv\u201c nachvollziehbares wirtschaftliches Interesse verfolgt, welches eigentlich die Hauptursache der Diskussion ist. Besser w\u00e4re eine regul\u00e4r \u00fcbliche Konfrontation von zb. einem aus einem Gro\u00dfkonzern mit entsprechenden Anstellungsverh\u00e4ltnissen stammenden Pressesprecher, um mit dem peinlichen Auftritt eines gro\u00dfen Namens Schlagzeilen zu machen und die legislativen Mehrheiten aus der medialen Relevanz heraus zu \u00fcberzeugen.", "like_count": 0, "author_id": "UCIALDZZo6UdrzuEonhYjlnA", "author": "@julinoca4612", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@julinoca4612", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyN_bHtcf_khxrh9d4AaABAg", "parent": "root", "text": "In den USA wird es mit der Arbeitsleistung der Strafgefangenen in Gef\u00e4ngnissen \u00e4hnlich gehandhabt: Diese Gef\u00e4ngnisse sind Wirtschaftsunternehmen, die den Gefangenen nur wenige Dollar pro Stunde f\u00fcr ihre Arbeit zahlen, die von ihnen hergestellten Waren aber teuer verkaufen. G\u00e4be es zu wenig arbeitende Gefangene, k\u00e4me dieses ganze Wirtschaftsmodell ins Schwanken.\n(Dieser Vergleich bezieht sich nur auf die Systeme, nicht auf die Menschen.)", "like_count": 5, "author_id": "UC61E1JAZo-5dzA3geNwkpYQ", "author": "@Christina-Maria_von_Gusinski", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/lEfUU5dsGZfC7Cq8Ba-JkWtJ86IXwe0QqSoXHENZZ8Kj-pKEwyV1zky4otLW71eHSNUBfMnZ_uA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Christina-Maria_von_Gusinski", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyyN_bHtcf_khxrh9d4AaABAg.9tEjmQFw_tg9tM9JSbyXJS", "parent": "UgyyN_bHtcf_khxrh9d4AaABAg", "text": "Ja, dazu habe ich auch mal eine sehr spannende Doku auf Netflix gesehen. Leider kann ich mich nicht an den Namen erinnern.", "like_count": 1, "author_id": "UCtmAHMgzJd2l4BLPNyezIzA", "author": "@c.j.4507", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/rhC0feVN3hBiq3jDW3LCJRabr9KiO-r60nLa-pyT1E1-WocyDrF4RHj6mckXcnA6skFuUkpc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@c.j.4507", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzjtIqbO6xZqZbXLPl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meinen gr\u00f6\u00dften Respekt an beide Frauen.Beide Frauen haben mit ihren Ansichten Recht. Dieses Video regt zum Umdenken und einem besseren Verhalten in unserer Gesellschaft an. \ud83d\ude0a", "like_count": 16, "author_id": "UCKEWRgQ4PERJ_hktVrOG5fw", "author": "@ellyred1261", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Eh8cqCJH8AKgyFgoP0B4n7kOlTi0VfoydfLCBJHMidnrN8WywnRmb7vtiCL4naGCuThzrV0oXA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ellyred1261", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyV2avXRn4bi0ggB0N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr schlimm diese Ausbeutung... Das ist Zwangsarbeit! Ab in die Firmen, stoppt die Ausbeutung und verbietet diese menschenunw\u00fcrdigen Zust\u00e4nde. Ihr seid normale Menschen und verdient normale Arbeit, meine Meinung.", "like_count": 3, "author_id": "UCU4wp_UHhx_sIoRCVerYiXQ", "author": "@RayHaubrich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktsxnAVf5CQYbQIA-oD0c19Fp0lw9gqLdAA01b6-Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@RayHaubrich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyV2avXRn4bi0ggB0N4AaABAg.9tEToySe6u49tQEtnfntnD", "parent": "UgyV2avXRn4bi0ggB0N4AaABAg", "text": "\u200b@mirkom8275ein Mensch mit SB Ausweis hat einen erh\u00f6hten Eigenbehalt !!! Informieren sie soch bitte", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyV2avXRn4bi0ggB0N4AaABAg.9tEToySe6u49tQF8XCF6Zq", "parent": "UgyV2avXRn4bi0ggB0N4AaABAg", "text": "\ud83d\ude02also du als Arbeitgeber bist gewillt 12 \u20ac zu bezahlen??  F\u00fcr den Lohn bekomst du jmd der leistungsf\u00e4hig is,, k\u00f6rperlich und kognitiv fit.\nEin Arbeitnehmer muss die Kohle mind. Wieder rein bringen.\nHerz\u00f6ich willkommen auf dem 1. ARBEITSMARKR", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwq2nTwrtu2RcBJ9CN4AaABAg", "parent": "root", "text": "die Leute im Knast sollen doch jetzt auch mehr bekommen wiso nicht die Leute in Werkst\u00e4tten.  Wer das nicht also ausbeute sieht ist wirklich geistig nicht auf der h\u00f6he.", "like_count": 0, "author_id": "UCGwDHc3QspnUWTKjssjMwHw", "author": "@silviag756", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nBVe1kM4fhUec-9RaZioH_LQMfe_wTtVRF7rgKhVc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@silviag756", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzULu1ZGCKG8_0W3hp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Bruder ist auch in so einer Werkstatt und finde er wird leider sehr ausgebeutet ..", "like_count": 11, "author_id": "UC9l1BbcFRdXxzCJYgvv3EhA", "author": "@keinnamekeinestruktur_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/xQrKYl1pvsfyYWtBFlY_K5oT0EHsbVgK7n07BmUNaLm3gh30Mydl86-keEEqyiUNuWusy-7wYg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@keinnamekeinestruktur_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzULu1ZGCKG8_0W3hp4AaABAg.9tENhajIXVI9ttSK9BOMOS", "parent": "UgzULu1ZGCKG8_0W3hp4AaABAg", "text": "Deswegen finde ich sollte man in den Behindertenwerkst\u00e4tten den Mindestlohn einf\u00fchren.", "like_count": 1, "author_id": "UC9wbDwocISqa4PFU4TGefRQ", "author": "@Ano-nym382", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0XwOfGai2AYaNa7p4mBu7UVe0bstftWzHztlIE1dHXZ6Dr1gkpppe_XtQIeBL4HAA_Mp7dg9Cvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ano-nym382", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxWNpanhqmuxYqfyiV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super Gespr\u00e4ch! Find es sehr wichtig das beide seiten geh\u00f6rt werden denn die existieren ja auch beide; die die glpcklich in der Werkstatt sind und die die lieber auf den Arbeitsmarkt wollen. Eine Sache m\u00f6chte ich erg\u00e4nzen (als Person die in dem Bereich arbeitet und t\u00e4glich Menschen erlebt die in Werkst\u00e4tten arbeiten): es gibt auch den Fall, wo ein Mensch aus der Werkstatt in den Arbeitsmarkt m\u00f6chte aber er \u201enicht darf\u201c weil die Werkstatt ihn als \u201enicht arbeitsf\u00e4hig\u201c einstuft. Ich finde eine solche Einteilung ohne vorher den ersten Arbeitsmarkt versucht zu haben sehr kritisch. Und wie auch gut gesagt wurde: es geht nucht darum das Werkst\u00e4tten \u201eschlecht\u201c sind, sind sie nicht aber was nicht so toll ist, ist dass Menschen die von Geburt an als Behindert gelten in ein System gezwungen werden, ohne richtigen Abschluss wird es nat\u00fcrlich schwierig einen Job zu kriegen ohne Umwege. Alles nicht so einfach aber auch mal sch\u00f6n von Leuten zu h\u00f6ren denen es in Werkst\u00e4tten gef\u00e4llt.", "like_count": 18, "author_id": "UCozajHK10UX3gOhF392T9uA", "author": "@niveaulosekakbratze2319", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k9TrKzclO8ziR9b80S4iN_Jf3bCnDpH1teD_AK32xuzKgppN1doa9batk-W3zJpMj0SQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@niveaulosekakbratze2319", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxXVS9egCzXl_0mALV4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u2764", "like_count": 0, "author_id": "UCQpDdJmY-ou743VQhuzmbrA", "author": "@jdmmg4904", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSZTVKxchA0UiMO7maa4bftYanutckB97pOClT_nI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jdmmg4904", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugylx9AR7jjQ-CFKqa94AaABAg", "parent": "root", "text": "19:55 Es geht nicht um Werkstatt Ja oder Nein, sondern wie das Menschenrecht auf eine inklusive Gesellschaft (und ein Teil davon ist ein inklusiver Arbeitsmarkt) verwirklicht werden kann", "like_count": 7, "author_id": "UCmcDy6naDNzTM9pSMD_I27Q", "author": "@timoklopper9991", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kzwiZouJJRr3oPqnm3KVEpfDASMpu1S_duK_K53LQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@timoklopper9991", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwp2KTyB5wTc4mKkOh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Wahlfreiheit die sie sich w\u00fcnscht - das man zwischen beiden Arbeitsm\u00e4rkten wechseln kann, und das man auch innerhalb eines Arbeitsmarktes wechseln kann - die ist l\u00e4ngst gegeben. Ich habe bereits mehrere Menschen dabei begleitet einen Platz in der WfbM zu bekommen, zu k\u00fcndigen, oder zu wechseln. Das ist absolut kein Problem. \n\nDie Dame ist scheinbar nicht informiert. :/", "like_count": 2, "author_id": "UCHbpRG1lmbkAy1OD7_ellag", "author": "@l.a.3680", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kY1RYD-hlUd20aWCz1DpEoYvYTvFBGu5HcAG-wzu8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@l.a.3680", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy4Wbv8Du5goMqS_YF4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich muss Frau Gl\u00fccklich beipflichten, ernste Ver\u00e4nderungen k\u00f6nnen mehr mit Arbeitgebern erzielt werden, nicht mit Behinderten zu Behinderten. Nicht das das Gespr\u00e4ch sinnfrei war, allerdings erkennt man das in den Werkst\u00e4tten eine Bequemlichkeit herrscht sich von Auftrag zu Auftrag zu hangeln anstatt sich wirklich aktiv um einen Au\u00dfenarbeitsplatz sowie m\u00f6gliche Ausbildung/Weiterbildung bem\u00fcht wird. Das finde ich sehr kritisch.", "like_count": 5, "author_id": "UCBqV1Szs-ZJ8xEPQEUHHmHw", "author": "@Chris3121996", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kVHFOdD00cvf1GkAkJaMNf0OgMBV9vURGBFC1JNAce92Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Chris3121996", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxNQ_oNAIZj9JeLr7p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe zeitweise in einer Inklusionsschule einen Autisten betreut, er ging in eine PE Klasse. In dieser waren Sch\u00fcler die f\u00fcr \u201eWerkst\u00e4tten vorgesehen waren\u201c. Die Begr\u00fcndungen der Schule und Lehrer m\u00f6chte ich euch ersparen. Die Schulleitung bat mich in den betreuungsfreien Zeiten auch um andere Lernenden zu k\u00fcmmern. Sie liebten R\u00e4tsel, mathematische, sprachliche. Sie wollten sich selber verstehen, ihre Gef\u00fchle und Emotionen. Einer von denen, liebte es zu deejayen, eine andere liebte es drau\u00dfen in der Natur zu sein, und \u00fcber Flora und Fauna zu lernen. Der Unterrichtspl\u00e4ne  bestand aber aus: 1x die Woche Pfannekuchen/Waffeln zu backen. Im Deutschunterricht eine Kinderzeitung und den Comic zu lesen, an mehr erinnere ich mich schon gar nicht. Jegliches Hinterfragen und Austausch meiner Beobachtungen, wof\u00fcr ich gefragt wurde, wurden abgetan, diese Kinder k\u00f6nnen einfach nicht auf den 1. oder 2. Arbeitsmarkt vermittelt werden. \nEs war eine Katastrophe.", "like_count": 1, "author_id": "UCoVLsNWhQCbxuUkFSn9Qgig", "author": "@nousyt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qK1BQsOfdcfmZyMWoMo7xEzvziYUr1EXkt1cDvVWZN4ykgRGUqbibn8hrJB3U4diF773pns0AIc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@nousyt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9JTHUPZ13fZR2obp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Tolles Gespr\u00e4ch! Habe gerade meine Bachelorarbeit zu genau dem Thema eingereicht. Beide sind super reflektiert \u2764\ufe0f", "like_count": 20, "author_id": "UCFaaUwO_eL3yRaZ-78pPg6g", "author": "@anneeeewbr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8KFj1oUxMdUXwXDCNOqdWU3woE_bP8U6nyAJe5AIQN2mb_nrRLKr5YkLHkbE31XmiMoqYIrt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anneeeewbr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9JTHUPZ13fZR2obp4AaABAg.9tEDWfVIpN29tEEgENxNYo", "parent": "Ugy9JTHUPZ13fZR2obp4AaABAg", "text": "Spannend! Was genau hast du untersucht? @anneeeewbr", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy9JTHUPZ13fZR2obp4AaABAg.9tEDWfVIpN29tQi8EEe9eP", "parent": "Ugy9JTHUPZ13fZR2obp4AaABAg", "text": "Wie bereiten WfbM ihre Mitarbeiter*innen auf den allgemeinen Arbeitsmarkt vor \ud83d\ude05", "like_count": 2, "author_id": "UCFaaUwO_eL3yRaZ-78pPg6g", "author": "@anneeeewbr", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8KFj1oUxMdUXwXDCNOqdWU3woE_bP8U6nyAJe5AIQN2mb_nrRLKr5YkLHkbE31XmiMoqYIrt=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anneeeewbr", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugz4mNeFW1Adr8NJYMN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wenn wir mal ehrlich sind, diese beiden Menschen sind der Allgemeinheit weit voraus. Da hinken doch die meisten hinterher. Das die blonde Frau lieber in der Werkstatt arbeiten m\u00f6chte, zeigt nur den Leistungsdruck der heutigen und hiesigen Gesellschaft. Traurig. Aber wer wird schon die Wirtschaft belehren.", "like_count": 0, "author_id": "UCs73AoqOnAIKYP16nT4BbiA", "author": "@berry741", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktMW6IisdSx3XQapEo7yyEBG7UXm53i8_aBZaHfAg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@berry741", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwq8OLiKYPzhf2WXXh4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Dame links ist leider ein wenig realit\u00e4tsfern. 1.35 Euro ist zwar nicht viel, aber Therapeuten, Betreuer, Arbeitstempo und die F\u00e4higkeiten der Arbeiter werden doch da mitgerechnet. Zudem werden Wohnung, Lebensunterhalt usw bezahlt. Was w\u00e4re wenn wir jetzt eine eingeschr\u00e4nkte Person an die Kasse bei Aldi setzen, aber die Person komplett \u00fcberfordert ist und von Kunden & Personal zur sau gemacht wird..  Also ich finde das System schon gut durchdacht.", "like_count": 2, "author_id": "UCCuUf7ktCZkMqSxiucxXMZA", "author": "@aschebaba96", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l96AQL2ttyiUWPq64uaf8zwAVLfwiwhHvW73QUmcuAYVc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aschebaba96", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw5Rt8w9RxYZGpvd894AaABAg", "parent": "root", "text": "Menschen in einer WFBM haben ein Handicap und keine Behinderung! F\u00fcr mich wertet das Wort \" behindert \" den Menschen ab.", "like_count": 0, "author_id": "UCYxEDv9kbLO0vpqfuifcffA", "author": "@GunterTimmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khmeWaPqEFFNXiWHgSHpRCJDmCuWJlirCk_lVQBtJeUPF1q8TvwiBHuhZs6LI5d8ldPg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GunterTimmann", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyQjQJjdhNK1ZZY_Rl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Highly ausbeuterisch \ud83c\udf7f\ud83c\udf7f\ud83c\udf7f", "like_count": 3, "author_id": "UCZ0eD4w9Zq_wC3h9oYIRuBQ", "author": "@rolotomassi6613", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lSLc-SuB__ULtVj-R1C9-bUmhILR5HbL17bp58cpTyYQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rolotomassi6613", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEF5xGOvIbJE9Jp494AaABAg", "parent": "root", "text": "ich find eine behinderte werkstatt eine tolle sache ich hoffe selbst in eine zu kommen. du hast ein geregeltes leben struktur eine besch\u00e4ftigung und verdienst etwas geld", "like_count": 1, "author_id": "UCdUarKCWL8sOWBcqnj93CZw", "author": "@iLoveBullyHerbig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ap5GABJ1dSI48e65snYNTt0MWK0xrx56ZcDbgBOtEA8fTnOKDTpJtv_ItIcY7_meVhVEp10d=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iLoveBullyHerbig", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEF5xGOvIbJE9Jp494AaABAg.9tE-B4n0JDj9tE26JlTIfI", "parent": "UgzEF5xGOvIbJE9Jp494AaABAg", "text": "Wir dr\u00fccken dir die Daumen\u270a", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEF5xGOvIbJE9Jp494AaABAg.9tE-B4n0JDj9tEEJAHRrJU", "parent": "UgzEF5xGOvIbJE9Jp494AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 oh vielen dank", "like_count": 1, "author_id": "UCdUarKCWL8sOWBcqnj93CZw", "author": "@iLoveBullyHerbig", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ap5GABJ1dSI48e65snYNTt0MWK0xrx56ZcDbgBOtEA8fTnOKDTpJtv_ItIcY7_meVhVEp10d=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@iLoveBullyHerbig", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzEF5xGOvIbJE9Jp494AaABAg.9tE-B4n0JDj9tQFdHSC5o5", "parent": "UgzEF5xGOvIbJE9Jp494AaABAg", "text": "Was wenn alle dorthin gehen km schnell von einer guten Rente leben zu k\u00f6nnen??", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrUBBXmoVCdkSG8td4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kenne niemanden, der/die sich so facettenreich artikulieren kann, wie diese beiden Frauen und das auch noch vor einer Kamera.", "like_count": 6, "author_id": "UCefk_F96m9-h5m6xZhScV9A", "author": "@laleelal-ii", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4SBDKfWplk2UeA3tQNUJ1wij-pjP_lhOMDUneX1Q17A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@laleelal-ii", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrUBBXmoVCdkSG8td4AaABAg.9tDyMlV_Cv89tE1w8nmpTc", "parent": "UgzrUBBXmoVCdkSG8td4AaABAg", "text": "Wir freuen uns auch sehr dar\u00fcber, dass die beiden bei uns zu Gast waren!", "like_count": 5, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzrUBBXmoVCdkSG8td4AaABAg.9tDyMlV_Cv89tgR_Jyal3J", "parent": "UgzrUBBXmoVCdkSG8td4AaABAg", "text": "Danke sehr f\u00fcr dein Kompliment!", "like_count": 1, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNoomG8RxwoUcsiRN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Mann hat ein kleines Unternehmen und m\u00fcsste und w\u00fcrde gerne jemanden mit Behinderung einstellen. Allerdings sind wiederum Bewerber:innen nicht verpflichtet, ihre Behinderungen anzugeben, weshalb diese Menschen dann nicht gez\u00e4hlt werden. Zudem gibt es mehr Pflichtstellen f\u00fcr behinderte Menschen als behinderte Menschen. Die Strafzahlungen sind reine Geldmacherei.", "like_count": 3, "author_id": "UC2iG_n7NpBLLTR_F74xgYwg", "author": "@dunkelbuntewelt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QQ-A0ndjDWJ6gntKe31Fc4Biog8jzI4nS5VixfH0VXk37dqkrKPMLmT_CDnXfV2_WR9FiY_lSyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dunkelbuntewelt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyNoomG8RxwoUcsiRN4AaABAg.9tDy6fUeDyw9tEdRGzQL4O", "parent": "UgyNoomG8RxwoUcsiRN4AaABAg", "text": "Oft hilft ein kleiner Satz in den Ausschreibungen, dass Bewerbungen von Menschen mit Behinderung ausdr\u00fccklich erw\u00fcnscht sind oder so in der Art. Dann noch Angaben zur Barrierefreiheit etc. machen. Das klappt bestimmt.\ud83d\udc95\ud83d\udc95", "like_count": 1, "author_id": "UCyZ_WhKrP5DxCgLlz0brzeg", "author": "@Ellaa415", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mEyDzKkLRra7ZOo6F1J4eIxiTIj0w2Qc0bUkExirs8bSg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ellaa415", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwX6_lxNridRsdqXE54AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke an alle Beteiligten f\u00fcr dieses tolle Video! Ich bin sehr ber\u00fchrt, dass das Thema einmal ordentlich besprochen wird. H\u00e4ufig sind es eher rei\u00dferische, einseitige Beitr\u00e4ge zu dem Thema.", "like_count": 36, "author_id": "UCrvf48J98OrQbfAzIvnq9Iw", "author": "@Mik_egal", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAG3qChsF5znfzbflQn1TXxd7a1rOQf9q3zEsFUVzqddM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mik_egal", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwX6_lxNridRsdqXE54AaABAg.9tDy-aJUFlV9tE1pTMertJ", "parent": "UgwX6_lxNridRsdqXE54AaABAg", "text": "Gibt es noch andere Themen, die du gerne in diesem Format besprochen h\u00e4ttest?", "like_count": 2, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg", "parent": "root", "text": "Stark wie klug und gebildet Sabine ist, obwohl sie FASD hat und von ihrer Familie keine gute Unterst\u00fctzung erhalten hat.", "like_count": 327, "author_id": "UC2iG_n7NpBLLTR_F74xgYwg", "author": "@dunkelbuntewelt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QQ-A0ndjDWJ6gntKe31Fc4Biog8jzI4nS5VixfH0VXk37dqkrKPMLmT_CDnXfV2_WR9FiY_lSyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dunkelbuntewelt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg.9tDxWsY6GR59tFJ5UVsund", "parent": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg", "text": "Bin auch tief beeindruckt von ihr. Wesentlich intelligenter und reflektierter als viele Menschen ohne diese Einschr\u00e4nkungen.", "like_count": 64, "author_id": "UCC3qtBnUJ-P3VbmdQ-5TClQ", "author": "@auchmalwassagen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lg5FInNAMBFHooMx4oaaqXCTAUEfDySG0cXGXsn1rS9sJe90gEKMH_g7KL4VFPbHCDqQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@auchmalwassagen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg.9tDxWsY6GR59tIU5pKXSEE", "parent": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg", "text": "So was regt mich auf. Es schiebt keiner seine Behinderung nach vorne. Beispiel: Jemand mit Gebehinderung l\u00e4uft nicht schneller, nur weil ein Nichtbehinderter sagt, man m\u00fcsste schneller laufen. Oder mal mehr \u00fcben. T\u00e4glich selbst erlebt. Heute nur noch _ Gem\u00fcse \" wegen der st\u00e4ndigen \u00dcberbelastung. Dauerhaft voll erwerbsgemindert.", "like_count": 19, "author_id": "UCl0a1aLSHx9QmZ6YmJNNvrw", "author": "@marinas2506", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k8uVY5h-m7AtyUBUkw1LNxlgexEr7oDwq2kI3ZSYc=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marinas2506", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg.9tDxWsY6GR59tRgF75V4sF", "parent": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg", "text": "Ich pers\u00f6nlich habe erstmal fragend schauen m\u00fcssen, als sie gesagt hat, das sie 44 jahre alt ist. Habe Sabine deutlich j\u00fcnger wahrgenommen. so ca. auf 33", "like_count": 6, "author_id": "UCBHCUr9QS8WRG7NCHmOJO8g", "author": "@animelsarasate2667", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mRH8niCiF6kHsKtOYaLg1E6_MCvxPdzOZfwM7PMutCLLE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@animelsarasate2667", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg.9tDxWsY6GR59tosbNKDpw9", "parent": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg", "text": "Absolut, sehr bewundernswert", "like_count": 0, "author_id": "UCu-_rSQArFpTu_17a-gw6iw", "author": "@etziowingeler3173", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/f91tXJrydstk2P7hUOMwXWZdPVCYFZ4qtMqiyevpOtLbegMn1OAkULQL60qiYkMynrLvzfFs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@etziowingeler3173", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg.9tDxWsY6GR59u4YjwsfvDo", "parent": "UgyPBLOp0zSUBIQY91d4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@marinas2506\u00a0Dies tun ziemlich viele, manche wurden auch dazu erzogen. Jedoch ist ein nicht k\u00f6nnen und ein nicht wollen, zwei Dinge.", "like_count": 2, "author_id": "UC7bDg1bQNloviLwFzUZwaRg", "author": "@JakobMeier-jn4hg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_khSbcYOk-ZJpJdnM0KT63okOiFU3WwtWMvAi-S5gxJah9fOAID9GlTIjWJnSHyDKWk4A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@JakobMeier-jn4hg", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDB8arXpOvXXyY7KN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Richtig guter Austausch und starke Argumente auf beiden Seiten. \ud83d\udc4c", "like_count": 4, "author_id": "UC2iG_n7NpBLLTR_F74xgYwg", "author": "@dunkelbuntewelt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QQ-A0ndjDWJ6gntKe31Fc4Biog8jzI4nS5VixfH0VXk37dqkrKPMLmT_CDnXfV2_WR9FiY_lSyA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dunkelbuntewelt", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyWrMrUgDUFyRLV2Ih4AaABAg", "parent": "root", "text": "Die Vorgabe : \"auf den Arbeitsmarkt vorbereiten \" ist in meinen Augen eher eine Sch\u00f6nf\u00e4rberei. Wie viele der dort Arbeitenden w\u00e4ren selbst mit tollster F\u00f6rderung f\u00e4hig im normalen Arbeitsmarkt mitzukommen.  Von meiner Erfahrung her ist ein nicht unerheblicher Teil dazu absolut nicht in der Lage und die Werkstatt ist mehr eine \"Betreuung \". Da wohnen die Menschen in einer 24/7 betreuten Einrichtung,  mit Unterst\u00fctzung im kompletten Alltag und gehen morgens dann zur \"Arbeit incl einer Vollbetreuung\" und abends  heim in die Wohneinrichtung , wo die Betreuer/Erzieher o.\u00e4. warten. Man dem ganzen die Fassade einer Normalit\u00e4t zu anderen Menschen gibt.\n\nZur Berechnung \u00fcbrigens.  Nimm mal von einem normalen Lohn die Miete runter, die Nebenkosten, Essen, manch notwendigste Versicherung und einen Teil der Autokosten( in einer Wohneinrichtung gibt es oftmals einen eigenen PKW oder Bus zur Versorgung und auch f\u00fcr Transport zum Arzt oder f\u00fcr Freizeit). Das wird n\u00e4mlich alles durch Sozialsysteme getragen. Was bleibt da von einem Nettolohn von 1500\u20ac \u00fcbrig? Bei einer 40h Woche?   \n\nMan kann da nicht alle Werkst\u00e4tten \u00fcber einen Kamm scheren und nicht alle Arbeitenden.   Und man sollte eben auch die versteckten Kosten bzw Zahlungen mit ber\u00fccksichtigen.", "like_count": 9, "author_id": "UC2WHSYTOgZ7UZMF2E3Vz52A", "author": "@heike4118", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lnOs1If4CxKZjTLRDnHDUkzp2JAXi6BynO5gaJxKN5Gj0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@heike4118", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGHke6sqy6XLA7teJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Cinderella hat keine Ahnung, sorry..wenn sie schon mal in dem Bereich gearbeitet h\u00e4tte, w\u00fcsste sie, dass Menschen mit geistiger Beeintr\u00e4chtigung und/oder Verhaltensauff\u00e4lligkeiten auf dem 1. Arbeitsmarkt nicht arbeiten K\u00d6NNEN..sie kann ja dann gerne mal einen Autisten mit starken Verhaltensauff\u00e4llgkeiten in einem normalen Job begleiten, viel Spa\u00df dabei. Dazu kostet ein Heimplatz ca. 3000\u20ac. Wie stellt sie sich das vor? Sollen Kostentr\u00e4ger den Mindestlohn zahlen und zudem wird der Platz samt Personal, Unterkunft, Verpflegung bezahlt? Sie lebt in einer Traumwelt. Ein angepasster Arbeitsplatz bietet MmB eine M\u00f6glichkeit, selbst t\u00e4tig zu werten, eine feste Struktur, Selbstwirksamkeit. Wenn sie diese Pl\u00e4tze nicht mehr m\u00f6chte, haben die Menschen keine Arbeit! Denn sie werden sonst nichts finden, wenn sie psychisch/geistig nicht in der Lage sind, in einem anderen Job zu arbeiten..wer den Anforderungen auf dem 1. Arbeitsmarkt nicht entspricht, hat keine Chance. Sie versteht nicht, dass die Menschen dort gerne arbeiten, sie sieht sie als Opfer eines Systems, sie macht sie zu Opfern.", "like_count": 3, "author_id": "UCibiHpNBkLJTX9941JXtAgQ", "author": "@lena-gk4vb", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Wwx-ZJgVyKykt8KWVDww7tSI892gFukrGkAGQZkxK12L9-6ZxG5aEwG9OhjuB-Ba2AsM91ro6g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lena-gk4vb", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwGHke6sqy6XLA7teJ4AaABAg.9tDuMMZ5iRh9tNqNjuZLkY", "parent": "UgwGHke6sqy6XLA7teJ4AaABAg", "text": "Du bist doch die dir im anderen Video kommentiert hat alle M\u00e4nner m\u00fcssen gro\u00df sein und keine Frau will einen kleinen Mann haben \ud83d\ude02 Sorry aber die einzige die keine Ahnung hat bist du. Behinderte werden nach wie vor stark diskriminiert und dass du so tust als w\u00e4re es nicht so macht dich noch l\u00e4cherlicher....", "like_count": 0, "author_id": "UCrX1yLXu7j1KCnzQ9ZxaZog", "author": "@ABCstockholm007", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/2OzA3-w-lgTbwRHBRVIPgyX4dhFIz8TMEwQtP0goAb91ROEGOIUrmueaGfxB63KeOuOy87apDcA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ABCstockholm007", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBs-RbvNbMLi8qNs54AaABAg", "parent": "root", "text": "ich muss sagen hut ab f\u00fcr die erfolge die die beiden m\u00e4dels in ihrem leben erreicht haben, und kann auch jetzt deutlich besser verstehen, dass behindertenwerkst\u00e4tten etwas gutes hervorbringen k\u00f6nnen. Ich muss aber sagen es spricht absolut nichts dagegen dass man die Menschen in den behindertenwerkst\u00e4tten besser zu bezahlen hat. Ich selber habe 16 jahre lang selbst in behindertenwerkst\u00e4tten die durch das jobcenter mir aufgetragen wurden gearbeitet und ich muss das Schlechte image leider verteidigen was die gegenseite da anspricht.\n\nDie menschen in den behindertenwerkst\u00e4tten machen genau so eine gute arbeit wie menschen ohne behinderung und ich sehe daher keinen grund ihnen einen sklavenlohn zu zahlen. Der Sklavenlohn ist ebenfalls ein grund wieso ich seit sch\u00e4tzungsweise 2 jahren keine jobs von seiten der jobcenter mehr annehme. Es ist nicht zu viel verlangt dass wir Menschen mit einer Belastung das selbe gehalt erhalten wie menschen ohne eine Psyschische oder physische belastung.\n\nViel mehr sind die behindertenwerkst\u00e4tten auch ein grund daf\u00fcr, weswegen es einen fachkr\u00e4ftemangel in deutschland gibt, denn sch\u00e4tzungsweise 90% der arbeiter in solch einer werkstatt bleiben arbeitslos und werden nicht vermittelt. Ich habe schon mehr als genug menschen wieder getroffen die nach ein paar jahren in der n\u00e4chsten werkstadt erschienen sind.\n\nDie werkst\u00e4tten haben einen sinn. das steht ausser frage, aber dieser unmenschliche lohn ergibt keinen sinn. Man sollte zumindest 1000\u20ac netto als Lohn bekommen in diesen werkst\u00e4tten, denn die arbeit in den werkst\u00e4tten hat genau so viel wert wie wenn man auf dem 1. arbeitsmarkt landet \n\nund hat man einen gerechten lohn, steht man am n\u00e4chsten tag auch eher auf als wenn man nur 100-150\u20ac im monat bekommt.", "like_count": 0, "author_id": "UCUE4nGv8kNHJUNZxepXS8lw", "author": "@LunesseHD", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mGUcJKPUTg3DK38q8s2bkQaZub1lWrIKiPHTi4DxfgxA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LunesseHD", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzBs-RbvNbMLi8qNs54AaABAg.9tDrVszyRxV9tQG5b-i2Zy", "parent": "UgzBs-RbvNbMLi8qNs54AaABAg", "text": "Also lieber 1000 Euro zu versteuernder Lohn anstelle s\u00e4mtliche Leistungen?", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyp4oVGmpxWTfM9Oat4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin selbst schwerbehindert aber voll erwerbst\u00e4tig. Ok aktuell bin ich leistungseingeschr\u00e4nkt, dies hat aber nichts mit der Behinderung zu tun, vielmehr mit anderen Problemen, die sich bald l\u00f6sen werden. Ich genie\u00dfe im Unternehmen einen sehr guten Ruf bei den F\u00fchrungskr\u00e4ften, weil sie wissen was ich kann, vor meiner langen Krankschreibung haben sie sich alle um mich gerissen, ist jetzt zum Teil auch noch noch trotz der Einschr\u00e4nkungen. Ich gelte als guter Organisator und Prozessoptimierer auf der Fl\u00e4che.\n\nF\u00fcr mich als Au\u00dfenseiter sind Behindertenwerkst\u00e4tten nur zum Teil als Ausbeute von den gro\u00dfen Unternehmen. Eine Freundin von mir, welche in einer Behindertenwerkstatt arbeitet, kann keine gro\u00dfen Spr\u00fcnge machen, Kino oder mal D\u00f6ner essen gehen etc ist bei ihr nie drin. Ich finde da sollten die Regels\u00e4tze f\u00fcr solche Menschen angehoben werden. Ihr selbst macht die Arbeit Spa\u00df und ist an sich mit der Arbeit zufrieden, nur meckert sie wegen eines Kollegen st\u00e4ndig, der ihr auf die Nerven geht, aber sie meint auch er k\u00f6nne aufgrund seiner Behinderung nix dazu. \n\nMeine Ex-Freundin stammt von einer Behindertenwerkstatt. Ihr ist es gelungen, sich auf dem ersten Arbeitsmarkt zu intregieren, aber nur weil ihr jetziger Freund, den sie nach mir kennen gelernt hat, auf eine Art und Weise unterst\u00fctzt, zu dem ich nie in der Lage gewesen w\u00e4re. Zu ihr hab ich noch heute ein sehr gutes freundschaftliches Verh\u00e4ltnis.", "like_count": 1, "author_id": "UCGTkiTafQJe3dGPe-HpMOEQ", "author": "@Frost85TH", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m3L0S7P_eMmpwMB8zOSzEXWenJJhV1gRmVoWRTTcwKpVlhP3RBzgr1YCAhK-Z8fiPMTQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Frost85TH", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0V_JY69H-e-vQ5CZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wie sch\u00f6n das dieses Thema besprochen wurde! Ich w\u00fcnsche mir mehr davon, zum Thema Gleichberechtigung von Menschen mit und ohne Beeintr\u00e4chtigung (-en). \nWir leben viel zu sehr in Parallelgesellschaften! Wenn man sich die Geh\u00f6rlosen-Comunnity anschaut etc.", "like_count": 25, "author_id": "UCL_tkRi5mVPy3w385mgQZUw", "author": "@theemonkey5328", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kw1gtCRfv64bGvwdD4ROGxLHmObBQ059JZd2mTv7c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@theemonkey5328", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj-uXAL4X4BksX3-h4AaABAg", "parent": "root", "text": "Arbeite mit und f\u00fcr Menschen mit geistiger Behinderung und/oder psychischer Erkrankung. Die allermeisten Mitarbeiter der Werkst\u00e4tten w\u00fcrden den Anforderungen auf dem 1. Arbeitsmarkt niemals standhalten. F\u00fcr diese Menschen ist die Werkstatt ein Schutzraum.\nEs gibt allerdings eine kleine Anzahl an Mitarbeitern, die aufgrund ihrer Behinderung von potentiellen Arbeitgebern aussortiert werden obwohl sie geeignet w\u00e4ren, f\u00fcr diese f\u00fchlt sich die Werkstatt teils wie ein Gef\u00e4ngnis an.", "like_count": 3, "author_id": "UCAUojHBJJ-ltCPhFp_eMBhA", "author": "@doublebassful", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k-fjW8AH24IVXCyzRlNSqUf7FV07NP0GgxVThSTSp_Jg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@doublebassful", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0eo3lInu7sQ0T9zl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Richtig gutes Video. Vielen Dank!", "like_count": 6, "author_id": "UCNNFfjqaAGRv7GV80zJCLQA", "author": "@marcs.3853", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXzZC4dqZ6lJAx2UDJxKZsDMqaY3ck694-JDOfggY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcs.3853", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw2ErXluYAv2kvTEet4AaABAg", "parent": "root", "text": "Da haben wir's wieder \u2013 die Gemeinde der Inklusion ist mal wieder ordentlich in die falsche Richtung abgebogen. Ernsthaft, ihr h\u00e4ttet Cinderella kl\u00fcger einsetzen k\u00f6nnen, so wie sie es bereits am Ende klipp und klar gesagt hat. Was soll dieser erneute Austausch von Menschen mit Behinderungen eigentlich bezwecken?", "like_count": 0, "author_id": "UCeWwjBGgKBh8UuCOhusyhUg", "author": "@einhuteinstockeinregenschi3429", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Iv21ANi3sfHYulmhrKMDmE72Y-ztCAZTdR8XJKQ_s3zaK1Htcb4aIqmqu4UCzZSC_wHAy96zmA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@einhuteinstockeinregenschi3429", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx61Tt-tc455GdqXVN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Haben wir nicht aus einem bestimmten Grund den Mindestlohn? Betonung auf \u201eMindest\u201c", "like_count": 1, "author_id": "UCbv7mSpanybcFwgkmZ3h2uw", "author": "@walterpost9073", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m_Yt4ZYg8-V1wp_H81YvW_-_MgX1VLZu0Wp3FsFYmMwg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@walterpost9073", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx61Tt-tc455GdqXVN4AaABAg.9tDcbI6bxgA9tQGK44H-XV", "parent": "Ugx61Tt-tc455GdqXVN4AaABAg", "text": "Mindestlohn f\u00fcr volle Leistungsf\u00e4higleit.\nAls ausgebiltete Verk\u00e4uferin bekommste den. Nicht wenn du nicht lesen und schreiben kannst, keine Kasse vedienen kannst jnd nur zum Karton zusammenfalten eingesetzt werden kannst", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx61Tt-tc455GdqXVN4AaABAg.9tDcbI6bxgA9tapkCsk1jU", "parent": "Ugx61Tt-tc455GdqXVN4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Eine Behinderung zu haben ist nicht nur \"nicht lesen und schreiben k\u00f6nnen\". Man ist behindert. Nicht dumm. \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640", "like_count": 0, "author_id": "UCuZyuww8zqZx-drSI-POoFA", "author": "@ladyofgouache", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/CvGzV6Xz-vI4L_l1IcThPX69APOXSq_FVdHHeeeYceeZKJpCIiLo1H32nnWqLYAfavQuFLTHhQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ladyofgouache", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Kumpel arbeitet in so einer Werkstatt. Prinzipiell finde ich solche Einrichtungen gut, aber der Lohn ist echt miserabel. Das reicht noch nicht mal als Aufwandsentsch\u00e4digung aus. W\u00e4re ich in so einer Situation, w\u00fcrde ich daf\u00fcr noch nicht mal aufstehen.\n\nDie Leute leisten schon allein mit der Anwesenheit mehr als sie bezahlt bekommen. Zahlt denen mal einen vern\u00fcnftigen Lohn. Dann kann man auch von Gerechtigkeit sprechen.\nAbgesehen davon kurbelt das auch die Wirtschaft an, wenn diese Personen eine ernstzunehmende Kaufkraft sind. Aktuell leben die halt von der Hand in den Mund und das kann es echt nicht sein.", "like_count": 10, "author_id": "UCAY5LIvCOZpLCio1CGqZ3XA", "author": "@Baltasa159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQFRb_qZLpKBABkqCF60zVEV7IN4yQeyf_Y8gx5mqEjB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baltasa159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tQGeNow4Ow", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "Die Leistung wenn  sie anwesend sind?!?! Fahrtdienst, Essen anreichen, Toilettengang begleiten, Mittagessen vorbereiten und anreichen, 1 Std mit Unterst\u00fctzung arbeiten.... ja das macht ein AG auf dem 1. Arbeitsmarkt bestimmt mit und bezahlt gerne genauso viel wie einer Verk\u00e4uferin\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tR6_jsz_Xj", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0Wir haben Mindestlohn in Deutschland. Jeder der arbeitet, auch Personen die wegen Behinderung nicht gro\u00df was k\u00f6nnen, sollten diesen bekommen. Ich mein, wozu hei\u00dft es denn Mindestlohn?\n\nUnd nicht jeder dort hat so schwere Behinderungen das es gerechtfertigt ist, deutlich unter dem Mindestlohn zu zahlen. Ich kann dir allein 3 Beispiele aus meinen direkten Umfeld nennen, bei denen das genauso der Fall ist.\n\nIch bin mir ziemlich sicher, das wenn ich tief in das Thema rein gehe, das ich noch viel mehr von solchen F\u00e4llen finde. Aber besser ist, du \u00fcberzeugst dich selbst davon.", "like_count": 1, "author_id": "UCAY5LIvCOZpLCio1CGqZ3XA", "author": "@Baltasa159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQFRb_qZLpKBABkqCF60zVEV7IN4yQeyf_Y8gx5mqEjB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baltasa159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tR7p378EAJ", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "\u00a0@Baltasa159\u00a0 wenn die Einzellf\u00e4lle so Leistungsf\u00e4hig sind haben sie nichts in der WfbM zu suchen !!!\nEin Arbeitgeber kann doch nicht f\u00fcr weniger Leistung denselben Lohn bezahlen. Das sind unternejmen die wirtschaftlich Arbeiten m\u00fcssen.\nIn der WfbM bekommt JEDER Geld.\nDerjenige der leistet hat wesent\u00f6ich mehr verdient, teilt aber das Erwirtschaftete mit jmd der \"ein Mindestma\u00df an verwertbarer Arbeit\" schafft.", "like_count": 2, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tRVbDAMwtW", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@NoGo1581\u00a0ich arbeite auch in einer Werkstatt und ich arbeite nicht nur eine Stunde.", "like_count": 0, "author_id": "UCOv97pOm8gUtlyaOctZ8rlw", "author": "@Eva-wm1kw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUn8t_SGD1GOY8yLQ-DKytaPj93hxVd9hW4Vc2mIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eva-wm1kw", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tRVrl84nrJ", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "Wahrscheinlich haben Sie nur Schwerbehinderte bei Werkstatt im Blick\n Ich arbeite  f\u00fcnf Stunden mache arbeiten acht Stunden. Was Sie meinen ist Schwerbehinderten Bereich. Ich gehe alleine auf Klo .", "like_count": 2, "author_id": "UCOv97pOm8gUtlyaOctZ8rlw", "author": "@Eva-wm1kw", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nUn8t_SGD1GOY8yLQ-DKytaPj93hxVd9hW4Vc2mIE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Eva-wm1kw", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tRiyQ648Om", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Und trotzdem gibt es diese Einzelf\u00e4lle und wer wei\u00df, wie viele Einzelf\u00e4lle es wirklich sind. Mir selber sind ja nur 3 bekannt.\n\nAu\u00dferdem kommt es auf das Einsatzgebiet an. Wenn man wei\u00df worin Jemand gut ist, kann man die F\u00e4higkeiten der entsprechenden Person schulen und in entsprechende Arbeitspl\u00e4tze stecken. So kann man z. Bsp. eine intelligenzschwache Person einem Platz zuweisen in der diese absolut genial ist und anderen noch etwas vormacht.\n\nF\u00fcr genau so etwas sollten die Werkst\u00e4tten da sein. Um diesen noch unentdeckte Talent zu finden, zu f\u00f6rdern und dann bei einer entsprechenden Firma einzusetzen. So hat man eine echte Kapazit\u00e4t, als Chef und rechtfertigt auch mindestens den Mindestlohn. Wenn nicht sogar noch mehr. Stattdessen dienen diese Werkst\u00e4tten als Auffanglager f\u00fcr Menschen die man im Grunde schon gesellschaftlich abgeschrieben hat.\n\nUnd ich wei\u00df aus zuverl\u00e4ssiger 2. Hand das es den Werkst\u00e4tten auch nur um Geld geht und deswegen passiert das dort nicht. Naja, und so hat man billige Arbeitskr\u00e4fte unter dem Mindestlohn. Und Niemand ist da der sich bem\u00fcht die Talente der Personen zu finden. Kein Wunder das dann kein Chef bereit ist, wenigstens den Mindestlohn zu bezahlen.\n\n\nEinen der 3 Einzelf\u00e4lle die ich erw\u00e4hnt habe, w\u00fcrde ich sogar in die Entwicklungsabteilung stecken oder wenigstens als Schichtleiter oder Vorarbeiter. Einfach deswegen, weil ich wei\u00df was der kann. Und ich habe genug Leute ausgebildet um das beurteilen zu k\u00f6nnen.", "like_count": 1, "author_id": "UCAY5LIvCOZpLCio1CGqZ3XA", "author": "@Baltasa159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQFRb_qZLpKBABkqCF60zVEV7IN4yQeyf_Y8gx5mqEjB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baltasa159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tRkkfFVyjn", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "\u00a0@Eva-wm1kw\u00a0 Auch schwerbehinderte k\u00f6nnen eine echte Kapazit\u00e4t sein. Nehmen wir mal als Beispiel einen Querschnittsgel\u00e4hmten. Dessen geistige F\u00e4higkeiten sind ja trotzdem vorhanden. Entwickelt man diese, dann k\u00f6nnte da vielleicht der n\u00e4chste Steven Hawking vor einem Sitzen. Nat\u00fcrlich ist das nur der beste Fall, aber wer wei\u00df, Heutzutage, gibt es KI Kunst. Vielleicht wird einer von denen ein ber\u00fchmter KI-K\u00fcnstler oder Mathematiker, Psychologe oder Lehrer. Nur mit den richtigen Pflegef\u00e4llen wei\u00df auch ich nichts anzufangen, hei\u00dft aber nicht, das es in Zukunft nicht m\u00f6glich sein wird.\n\nEs gibt ja jetzt schon Technik die es einem erlaubt, eine Computermaus mit den eigenen Gedanken zu steuern. Leider ist diese Technologie noch nicht mal in den Kinderschuhen aber sie k\u00f6nnte in der Zukunft ein besseres Leben f\u00fcr diese Menschen bereit stellen. Auch wenn es nur Online stattfinden kann. Aber wer wei\u00df die Genetik macht auch immer weiter Fortschritte. Gut m\u00f6glich das man in der Zukunft Behinderungen ausschlie\u00dfen kann. Zumindest wenn es um Geburtsfehler geht.", "like_count": 0, "author_id": "UCAY5LIvCOZpLCio1CGqZ3XA", "author": "@Baltasa159", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mQFRb_qZLpKBABkqCF60zVEV7IN4yQeyf_Y8gx5mqEjB4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Baltasa159", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg.9tDGKoF9NZ19tRt_ZsvCiy", "parent": "UgwyDhi_aJ2JyGGlWyV4AaABAg", "text": "\u00a0@Eva-wm1kw\u00a0 genau da liegt das Problem-  die Besch\u00e4ftigten im Schwerstmehrfachen Bereich bekommen von dem erwirtschafteten Geld zu viel ab", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyxT86FzJ7DbGWUjyV4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Mindestens Mindestlohn\" \n\nWarum sollte jemand, der nur Kisten stapelt, genau so viel bekommen wie eine Pflegekraft? Das ist ungerecht. Schwerbehinderte k\u00f6nnen extrem oft nicht so arbeiten wie Normalos. Man bezahlt auch keine Teilzeitkraft, wie eine Vollzeit. Das ist genau das gleiche", "like_count": 1, "author_id": "UCT9L9mPQmSncQT8e4ZwiQAA", "author": "@Sir_Horde", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/63QZITPCaWn3KrsVidU2jkUuy9yZO2kXbzyBp6yHTeJlOuQiy_8ZgzZZ9qufKkYqOdAtuQ11=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sir_Horde", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde, jede Arbeit- 2. oder 1. Arbeitsmarkt - sollte MINDESTENS nach dem Mindestlohn entlohnt werden.", "like_count": 6, "author_id": "UCXt4IklwvEhX7TQr-UpAkwg", "author": "@ayla6854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayla6854", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg.9tD7e9Y5RXP9tDiQ92xniE", "parent": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "text": "Cool, dann will ich auch den Anspruch in so einer Werkstatt arbeiten zu d\u00fcrfen \ud83d\ude02... dann bekomme ich Mindestlohn ohne arbeiten zu m\u00fcssen.... l\u00e4uft", "like_count": 2, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg.9tD7e9Y5RXP9tDz7H9jAUc", "parent": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "text": "\u00a0@titfortatatoz5427\u00a0 Wenn du eine gesundheitliche Beeintr\u00e4chtigung hast, tu das. Aber \"ohne arbeiten zu m\u00fcssen\" klingt nicht so. F\u00fcr Leute ohne dauerhafte gesundheitliche Einschr\u00e4nkungen mag das in den Werkst\u00e4tten keine richtige Arbeit sein, aber f\u00fcr jemanden, der nicht auf dem 1. Arbeitsmarkt arbeiten kann, ist das definitv Arbeit. Und die sollte angemessen entlohnt werden. Alleine der Satz \"Firmen beauftragen Werkst\u00e4tten, weil sie dann hochwertige Produkte f\u00fcr weniger Geld erhalten\" sagt doch schon alles.\n\nIch finde es nicht fair, wenn dann jemand kommt und Menschen die in Werkst\u00e4tten t\u00e4tig sind quasi als faul bezeichnet. (\"Mindestlohn ohne arbeiten zu m\u00fcssen\").\nDas ist einfach nicht die Wahrheit, denn die Menschen arbeiten sehr wohl.", "like_count": 2, "author_id": "UCXt4IklwvEhX7TQr-UpAkwg", "author": "@ayla6854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayla6854", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg.9tD7e9Y5RXP9tE-zFazcrz", "parent": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "text": "\u00a0@ayla6854\u00a0 wie w\u00e4re es wenn du erstmal in die Werkst\u00e4ttenverordnung schaust bevor du irgendwas von dir gibst?\n\nDenn du bekommst dein Geld dort auch, wenn du nicht arbeitest... wusstest du das nicht? Da steht sogar explizit wie viel Geld die Werkstatt prozentual als Lohn abzugeben hat...\n\nAber hey, das belegt nur die IGLU Studie, das du mein Kommentar nicht mal kapiert hast... ich habe n\u00e4mlich nicht geschrieben, das die Menschen dort nicht arbeiten \ud83e\udd23 aber Hauptsache man kann emp\u00f6rt spielen \ud83e\udd23\n\nDas wird btw angemessen entlohnt \ud83e\udd23 und warum steht in meinen ersten Kommentar und expliziter in der besagten Verordnung, die du noch nicht einmal gelesen hast \ud83e\udd23 aber auch hier Hauptsache Emp\u00f6rung, keine Ahnung haben, aber sich emp\u00f6ren \ud83e\udd23\n\nHochwertige Produkte? Die da w\u00e4ren? Alles Phrasen, beleg mal, was sind das f\u00fcr hochwertige Produkte? Und f\u00fcr weniger Geld? Beleg das mal, alles Behauptung und wo ist der Nachweis, den gibt es n\u00e4mlich nicht...\n\nWer hat die Menschen als faul bezeichnet? Ich nicht... und bezogen auf den Mindestlohn  gern noch mal... warum sollte jemand Mindestlohn und Sozialleistungen bekommen im Wert von tausenden Euro, das macht kein Sinn...\n\nWarum soll eine alleinerziehende Mutter f\u00fcr den Mindestlohn arbeiten gehen und alle Kosten selbst tragen und jemand mit Behinderung um ein vielfsches besser gestellt werden, Assistenz beziehen f\u00fcr tausende von Euro, die Kosten f\u00fcr Mehrbedarf bezogen auf medizinische Versorgung und Essen, Ger\u00e4te etc pp f\u00fcr tausende von Euro,  dazu Unterkunft Strom etc etc alles mehr bekommen und somit besser gestellt sein? Klingt nicht fair und mal ganz ehrlich, einen Beitrag zur Finanzierung des Landes oder \u00e4hnlichem und sei es nur ehrenamtlich, tragen sie auch nicht... nicht mal f\u00fcr die Zukunft... ganz im Gegenteil zur besagten Mutter... die all das nicht hat, aber es f\u00fcr die behinderten mit finanzieren soll...\n\nHmm klingt alles nicht fair...und genau das ist die Wahrheit, denn alleine die Werkst\u00e4ttenverordnung zeigt deutlich, das du Quatsch von dir gibst... und genau darauf spielt mein Kommentar ab... aber ich sehe schon, es ist schwer zu verlangen das andere auch verstehen was sie da lesen und das in einen sinnigen Kontext zu setzen...", "like_count": 2, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg.9tD7e9Y5RXP9tEVQK3MjLn", "parent": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "text": "\u00a0@titfortatatoz5427\u00a0 Erstmal, gleich Beleidigend werden ist auch nicht die feine Art. \n\nDu sagtest nicht, dass die Menschen faul sind? Wie darf ich dann folgendes verstehen? \nZitat von dir: \"...dann bekomme ich Mindestlohn ohne arbeiten zu m\u00fcssen.... l\u00e4uft\"\n\nIn meinem Kommentar habe ich nur \u00fcber die Werkst\u00e4tten geschrieben. Die Werkstattverordnung habe ich nicht gelesen, stimmt. \nAber ich habe mich auch ausschlie\u00dflich auf die Aussagen in dem Video bezogen.\n\nIch habe NICHT \u00fcver die Zust\u00e4nde im ersten Arbeitsmarkt gesprochen. (Dort wird im Krankheitsfall \u00fcbrigens auch Lohn gezahlt. Nennt sich Lohnfortzahlungen. Danach greift das Krankengeld- wenn man es beantragt.)\n\nDas die L\u00f6hne in vielen Berufen l\u00e4cherlich klein sind und oft nicht wirklich zum Leben reichen, vor allem wenn man auch noch Kinder mit versorgt (die vom Staat finanziell wirklich viel zu wenig bekommen, ein Kind braucht mehr als das Kindergeld/Elterngeld hergibt), habe ich mit keinem Wort angezweifelt. \nZweifelsohne muss man da einiges (VIEL!) noch daran \u00e4ndern, damit die Entlohnung fairer wird und v.a. Alleinerziehende nicht gezwungen sind, Grundsicherung beantragen zu m\u00fcssen, nur damit sie mit ach und krach \u00fcber die Runden kommen. M\u00fctter und V\u00e4ter sollten nicht gezwungen sein zwischen 'mehr arbeiten damit das Kind ein Dach \u00fcber dem Kopf und essen hat' und 'da sein f\u00fcr das Kind' zu entscheiden.\n\nWir sind ein Sozialstaat. Wo bleibt denn bitte der soziale Part?\n\nAlso... haben Behinderte kein Anrecht auf ein selbstbestimmtes Leben durch ihre Arbeit? Nur weil sie eine Behinderung haben (die haben sie sich nicht ausgesucht), die bedeutet, dass sie in der gleichen Zeit nicht so viel leisten k\u00f6nnen wie ein Mensch ohne Einschr\u00e4nkungen. Aber auch sie leisten etwas.\n\nIch sage nicht, dass der Lohn genau gleich sein sollte mit Menschen auf dem 1. Arbeitsmarkt. Aber er sollte hoch genug sein, dass die Menschen auf dem 2. Arbeitsmarkt von ihrem Gehalt Leben k\u00f6nnen und nicht von der Grundsicherung abh\u00e4ngig sein m\u00fcssen.  \n\nDie Grundsicherung sollte allgemein h\u00f6her angesetzt werden - f\u00fcr ALLE.\n\nWas gerade passiert, klingt nach Ausnutzung durch die Firmen, die durch Auftr\u00e4ge an Werkst\u00e4tten (wo die Firmen dann f\u00fcr dasselbe Produkt WENIGER zahlen m\u00fcssen, als wenn sie dieselben Leute tats\u00e4chlich bei sich besch\u00e4ftigen w\u00fcrden) um die zur Inklusion Behinderter geforderten Arbeitspl\u00e4tze f\u00fcr Schwerbehinderte nicht besetzen zu m\u00fcssen. Dann sollen sie die Behinderten, die die Arbeit machen, auch so entlohnen, wie sie dieselben Behinderten f\u00fcr dieselbe Arbeit in ihrem Betrieb entlohnen m\u00fcssten. Darum geht es mir.", "like_count": 2, "author_id": "UCXt4IklwvEhX7TQr-UpAkwg", "author": "@ayla6854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayla6854", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg.9tD7e9Y5RXP9tF0lebprYt", "parent": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "text": "\u00a0@ayla6854\u00a0  \"erstmal gleich beleidigend werden ist auch nicht die feine Art.\" <- wo bitte habe ich dich beleidigt?\n\nSteht doch in Kommentar davor wie man das verstehen soll, immer noch nicht in die Werkst\u00e4ttenverordnung geschaut? Die erkl\u00e4rt n\u00e4mlich exakt die Ausage: \" dann bekomme ich Mindestlohn ohne arbeiten zu m\u00fcssen... l\u00e4uft\" aber steht halt in dem Kommentar davor schon...\n\nWie kannst du \u00fcber die Werkst\u00e4tten schreiben, wenn du keine Ahnung hast, wie diese funktionieren? Ja, sch\u00f6n, nur das die Aussagen im Video besonders von der guten Inklusionsdame im Kern Quatsch sind und ein Blick in die Werkst\u00e4ttenverordnung zeigt das deutlich... wie gesagt erstmal informieren und dann sich \u00e4u\u00dfern, sagte ich aber auch schon...\n\nKeine Ahnung wie du auf einen Krankheitsfall und Geldzahlungen im ersten Arbeitsmarkt kommst, was btw nur 6 Wochen sind, dann wirds weniger und bei Krank auf Kind sind es auch nur 67%... w\u00fcsste aber nicht wieso du das einwirfst...\n\nUhhh krasser Fall von IGLU Studie... der Punkt ist nicht das besagte Mutter zu wenig bekommt... sondern das es keinen Sinn macht jemanden Mindestlohn zu zahlen, der nichtmal die gleichen Leistungen erbringt und zus\u00e4tzlich noch Sozialleistungen bezieht und auch das steht schon im Text davor...\n\nWir sind ein Sozialstaat... deswegen gibt es die Werkst\u00e4tten und die entsprechende Versorgung... versteh die Frage nicht... Sozialstaat ist nicht Sozialismus...\n\nWarum sollte ein behinderter Mensch kein Anrecht auf ein selbstbestimmtes Leben haben durch Arbeit? Was hat das mit deinen Aussagen zu tun? Was hat das mit Werkst\u00e4tten zu tun? Btw, jemand mit Matheschw\u00e4che, Lese-/Rechtschreibschw\u00e4che etc hat sich das auch nicht ausgesucht... und nun? Welche Relevanz soll das haben? Oder anders, dass ist kein Argument f\u00fcr irgendwas... und zum Punkt Leistung... deswegen gibt es die Werkst\u00e4tten doch... und deswegen ist die Bezahlung auch so geregelt btw besser als auf dem ersten Arbeitsmarkt... aber wenn man nat\u00fcrlich nicht in die Verordnung schaut... dann wei\u00df man gar nicht wie das geregelt ist... wie oft habe ich das jetzt eigentlich aufgegriffen?\n\nWas kapierst du nicht an: es ist nicht m\u00f6glich das sie mit Ihrem Einkommen aus dem zweiten Arbeitsmarkt auskommen k\u00f6nnen... das ist als Taschengeld zu betrachten... da sie eh Sozialleistungen und ggf dar\u00fcber hinaus sogar einen Mehrbedarf in allen Bereichen erhalten... plus Assistenz ggf, dort existiert praktisch keine Wertsch\u00f6pfung, ob dort nun gearbeitet wird oder nicht. Und zum Punkt Grundsicherung.... Mindestlohn ist Grundsicherung im Kern, es kann sogar passieren das dort Menschen aufstocken m\u00fcssen...\n\nSiehst du da nicht selbst den Widerspruch? Einerseits sollen sie davon Leben k\u00f6nnen, andererseits soll es kein Mindestlohn sein... \n\nWas passiert klingt nach Ausnutzung \ud83e\udd23 aha klingen ist also gleich Ausnutzung... also nochmal, du kennst weder die arbeitsrechtlichen Grundlagen, noch die Bezahlung, beides steht in der Verordnung, die du nicht liest und behauptest, es klingt nach Ausnutzung \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n\nAlso die Leute werden sogar bezahlt, wenn sie nicht arbeiten, d\u00fcrfen Pause machen wann sie wollen, d\u00fcrfe frei Therapien und Behandlungen wahrnehmen ohne Ausgleich, d\u00fcrfen nicht im Leistungsdruck arbeiten... etc etc wie gesagt, schau mal lieber in die Verordnung... ich finde es eher Fragw\u00fcrdig das jemand \u00fcber seinen Lebenserhalt noch bespasst wird als Teilhabe, was eigentlich auch nur Steuern frisst... aber gut kann man machen, aber deine Ansichten dazu sind ein Witz... du hast keine Ahnung und genau das zeigst du permanent...\n\nNicht f\u00fcr das selbe Produkt weniger Zahlen... bring mal ein paar Beispiele wo das so w\u00e4re... auch nur eine Behauptung... \u00fcbrigens bei uns die Werkstatt macht W\u00e4scherei... warum sollte ich eine eigene W\u00e4scherei aufbauen, wenn ich so etwas auch outsourcen kann bzw die Dienstleistung in Anspruch nehme... soll jetzt jeder Handwerksbetrieb ne W\u00e4scherei dran haben und die Leute einstellen \ud83e\udd23 nep die W\u00e4sche wird dort abgegeben und gewaschen... und ich versichere dir, die Waschen bestimmt nicht alles und nicht in der Zeit wie eine W\u00e4scherei des ersten Arbeitsmarktes...\n\nN\u00f6, ich kann dir sagen, alleine wegen der Rechtslagen, n\u00e4mlich durch den expliziten Schutz, w\u00fcrde ich es auch vermeiden, denn ein Behinderten kannst du auch nicht mehr so einfach k\u00fcndigen...\n\nWorum es dir geht, hat jedoch absolut nichts mit den Werkst\u00e4tten zu tun... wie gesagt du hast keine Ahnung und schaust dir nicht mal die Thematik an... schau doch in die Verordnung und du wirst sehen, das du absoluten Quatsch von dir gibst... da es klipp und klar geregelt ist...", "like_count": 0, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg.9tD7e9Y5RXP9tF8p5PH95t", "parent": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "text": "\u00a0@titfortatatoz5427\u00a0 Lies deinen Kommentar nochmal genau. St\u00e4ndige Andeutungen und Lachsmileys und von oben herab- Gerede. Herablassend. Ich lasse mich gerne eines besseren belehren (denn ja, ich bin NICHT vom Fach und das Lesen der WVO macht mich auch nicht zum Experten), aber nicht so.\n\nDie Mutter hast du zuerst als Vergleich ins Feld gef\u00fchrt. Ich habe es lediglich aufgegriffen. Und nochmal, das besagte Mutter so wenig Unterst\u00fctzung erf\u00e4hrt, ist nicht fair. \nAber das hei\u00dft doch nicht, dass man behinderten Menschen die Unterst\u00fctzung, die sie zum Leben brauchen, versagen sollte. \n\nEs bedeutet, das Alleinerziehende mehr Unterst\u00fctzung kriegen sollten. Das die L\u00f6hne angepasst werden m\u00fcssen. Damit Alleinerziehende eben NICHT auf Grundsicherung/Aufstockung angewesen sind. Das sag ich die ganze Zeit schon.\n\nAber wir reden die ganze Zeit aneinander vorbei.    \n\nWas sollte denn deiner Meinung nach mit Behinderten geschehen? Und den Werkst\u00e4tten?", "like_count": 2, "author_id": "UCXt4IklwvEhX7TQr-UpAkwg", "author": "@ayla6854", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_li0yM6cYLIOWjD11MRFrJBTyO1UpGuxl0HXyI_Shaix_AohWC1X6iVYA2plRVEmtsyaw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ayla6854", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg.9tD7e9Y5RXP9tJHi4a-Qko", "parent": "Ugw_oAvYyrt5H6ErtFV4AaABAg", "text": "\u00a0@titfortatatoz5427\u00a0  Du willst also in eine WFBM und nichts tun und mindestlohn bekommen? Hab ich kein Problem mit wenn du die daf\u00fcr qualifizierenden K\u00f6rperlichen, Seelischen oder Geistigen behinderungen hast.\n\nWenn du wirklich deine K\u00f6rperliche Unversehrtheit gegen \"freies geld\" eintauschen willst, dann bitte. K\u00f6nnen dir ja mal beide Beine Abschneiden, mal sehen ob du das immernoch so geil findest mit deinem Freien Geld nichts machen zu k\u00f6nnen weil du im Rollstuhl sitzt ;)", "like_count": 1, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich habe tats\u00e4chlich gar keine Ber\u00fchrungspunkte mit Menschen mit Behinderung. Das finde ich sehr schade. Ich habe manchmal das gef\u00fchl, dass es zwei parallelgesellschaften gibt, die sich nicht treffen. Vielleicht sollte es auch in anderen Bereichen mehr Inklusion geben. Der Arbeitsmarkt ist ja nicht der einzige Ort, wo Menschen sich treffen", "like_count": 20, "author_id": "UCEZr-ggM2RLEcPEncL8gWWQ", "author": "@littlesamy8462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@littlesamy8462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tDhjYSfBTm", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Wozu? Also sry, wenn du mit Menschen  XYZ einen Ber\u00fchrungspunkt suchst, ist das dein Ding und von dir abh\u00e4ngig... wieso soll da irgendwas erzwungen werden und mit welchem Ziel vorallem?", "like_count": 2, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tDi7-b4grD", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Engagiert euch bei den Special Olympics, werden auf jeglichen Ebenen Helfer gesucht um nur mal ein Beispiel (aus dem Sportbereich) zu nennen \u270c\ud83c\udffe", "like_count": 0, "author_id": "UCt8MNtn7Vn-Hp5sOwu-6Awg", "author": "@rstudio_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktgf3psRkAgKqgtBrHqhFCpTwn8CtlBGMPzkRqQ28gVAm_OArHXAgXv_ztPUnBWg1sIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rstudio_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tDkZJSfuDT", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Naja mein Kommentar sagt es doch eigentlich. Es gibt praktisch zwei parallelgesellschaften. Das ist f\u00fcr niemanden gut und f\u00fchrt oft zu Vorurteilen auf beiden Seiten. Und normalerweise sucht man keinen bewussten Kontakt zu Personen, dazu ist unsere Welt auch einfach zu durchgetaktet, sondern der Kontakt zu anderen Menschen entsteht oft im Alltag nebenbei.", "like_count": 5, "author_id": "UCEZr-ggM2RLEcPEncL8gWWQ", "author": "@littlesamy8462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@littlesamy8462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tDmEmOtiEX", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "\u00a0@littlesamy8462\u00a0 nein, es ist deine Behauptung es g\u00e4be zwei parallele Gesellschaften..., anekdotische Evidenz...\n\n150m von meiner Wohnung ist eine Werkstatt mit Wohnheim, dazu eine Gesamtschule und ein Sportplatz, ich habe fast jeden Tag Ber\u00fchrungspunkte und seien sie nur rein optisch...\n\nWie gesagt, suchst du den Kontakt, geh in Ehrenamt, Gr\u00fcnde eine Community oder mach was anderes, aber mach es von dir aus... es ist dein Ding...\n\nBtw sind Vorurteile nichts schlimmes... die k\u00f6nnen sogar positiv besetzt sein, es ist ein Urteil vor etwas...und nicht bindend... alles nur Phrasen...\n\nAhja... deswegen gibt es auch keine Datingapps, Foren f\u00fcr Hobbys, Vereine etc etc... es gibt online sowie real so viele M\u00f6glichkeiten um Kontakt zu Menschen zu suchen das diese Aussage auch absoluter Quatsch ist...\n\nUnd nichts davon beantwortet meine Frage nach dem Wozu.... wozu sollte erzwungener Kontakt sinnvoll sein...", "like_count": 0, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tE1ZWzB9Sp", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Was w\u00e4ren Orte, wo mehr Ber\u00fchrungspunkte entstehen k\u00f6nnten?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tE70hpCbDI", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 im Alltag, Kita, Schule, Beruf, Vereine, Caf\u00e9, spielgruppe,  Jugendgruppe, generelle Freizeitaktivit\u00e4ten", "like_count": 0, "author_id": "UCEZr-ggM2RLEcPEncL8gWWQ", "author": "@littlesamy8462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@littlesamy8462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tEjqyRX9TO", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "und da ist die selbst gegebene antwort auf meine obrige annahme. \u00a0@titfortatatoz5427\u00a0  armer wicht und wei\u00df nicht mal was von seiner eigenen retardation.herrlich \ud83d\ude1a", "like_count": 2, "author_id": "UC_MhR5rDGBRB_zn4f3vjgSA", "author": "@sorrynotsorry4273", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJrw6vOBK9Pjige9UAv_k_RqLjgubVGP6dv-7C67o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sorrynotsorry4273", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tJGo35ESel", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "\u00a0@littlesamy8462\u00a0 \u201cund normalerweise sucht man keinen bewussten Kontakt..\u201c glaube dann sind deine Priorit\u00e4ten anders gesteckt wo ein Wille da ein Weg, die Welt l\u00e4sst sich nun leider nicht von heute auf morgen \u00e4ndern und so lange wird es schlicht einen gewissen Zwischenstatus geben, der ja aber deine Unterst\u00fctzung in Initiativen die versuchen dies zu beschleunigen nicht ausschlie\u00dft oder? Parallelgesellschaft hin oder her", "like_count": 0, "author_id": "UCt8MNtn7Vn-Hp5sOwu-6Awg", "author": "@rstudio_", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktgf3psRkAgKqgtBrHqhFCpTwn8CtlBGMPzkRqQ28gVAm_OArHXAgXv_ztPUnBWg1sIA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@rstudio_", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tT6N55Tqvy", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Ja mach halt ein Praktikum im Bereich mit behinderten Menschen, wenn Sie es soooo schade finden.", "like_count": 0, "author_id": "UCKAmUrrv7PvG8QDmUgQsPYg", "author": "@sunnygilr1", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lfsG73CRwUAKiHwiCkRAmmXRZl1HOoB-ZrgKtly7E=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sunnygilr1", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tTZkYOJ15l", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "\u00a0@sunnygilr1\u00a0 ein Praktikum hat doch mit nem Alltag nichts zu tun und wer hat bitte Zeit f\u00fcr ein Praktikum nebenbei? Also ich nicht", "like_count": 1, "author_id": "UCEZr-ggM2RLEcPEncL8gWWQ", "author": "@littlesamy8462", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kPDMU8J-5OP_YtAcKVXOoReR_tew_AUnKDv_uWHEeEUrz_hb-YzHO526b6KJ0TceMuJQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@littlesamy8462", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tXezNZmkPr", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "\u00a0@titfortatatoz5427\u00a0von erzwungen redet hier doch keiner. Es geht um mehr Offenheit und Unterst\u00fctzung.\nNicht immer alles auf sich beziehen\u2026", "like_count": 0, "author_id": "UCdwl8_FyN41yUG8qLdSMnVw", "author": "@Day-Follows-Night", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Day-Follows-Night", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tgRAiKPmKW", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Ich freue mich, dass du diese Erkenntnis aus unserem Gespr\u00e4ch hast - und ich dr\u00fccke dir die Daumen, dass du eine inklusive M\u00f6glichkeit findest, mit Menschen mit Behinderung in Kontakt zu kommen. Vielleicht hast du ein Hobby, das du teilen kannst?", "like_count": 0, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tnXaGOw-Mt", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Das ist ja genau der Punkt. Es wird bereits von Kind an separiert und in \"Behinderte\" und \"Nicht-Behinderte\" aufgeteilt. F\u00f6rderschulen sind meistens irgendwo am Rand der Stadt unter sich und im Arbeitsleben geht es mit den Werkst\u00e4tten genau so weiter, abseits des \"normalen\" Alltags. Bei uns in der N\u00e4he gibt es auch eine Einrichtung f\u00fcr Menschen mit geistiger Behinderung und die ist zwar grunds\u00e4tzlich nicht weit weg von der Stadt, aber ohne Auto ist jene nicht zu erreichen. Das hei\u00dft, die Bewohner dort kommen selbstst\u00e4ndig so gut wie gar nicht von da weg.\nEs m\u00fcsste schon von Anfang eine Begegnung her. Ich meine damit nicht, auf Biegen und Brechen ein behindertes Kind in ein Gymnasium zu setzen, wo es komplett \u00fcberfordert ist, nur damit eine Quote erf\u00fcllt wird. Viel mehr sollten alle Schularten (F\u00f6rder, Real-, Hauptschulen und Gymnasium) unter einem Dach sein, jeder Sch\u00fcler die Kurse besuchen, die seinem individuellen Leistungsniveau entsprechen und in den Pausen, bei Schulveranstaltungen lernen die Kinder von Anfang Vielfalt. \nMir ist nat\u00fcrlich bewusst, dass es nicht auf jeder Dorfgrundschule entsprechende Kinder mit Behinderung geben kann, aber ab der weiterf\u00fchrenden Schule macht so ein gemeinsames Schulzentrum durchaus Sinn. Denn aus Kindern, die ohne Ber\u00fchrungs\u00e4ngste gegen\u00fcber Menschen mit Behinderungen aufwachsen, werden Erwachsene, die Menschen mit Behinderung offen gegen\u00fcberstehen und weniger Vorurteile beim Einstellungsverfahren haben.", "like_count": 0, "author_id": "UCaNZN8ttIu8XN_dVZCuJPfg", "author": "@lena644", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l-19CEOfVZMjZP0AyruI-syhR_azBQrkyA-Enp0DU=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lena644", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9tnZZDbxZ9z", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "Kann ich mir nicht vorstellen, es gibt sooo viele unsichtbare Behinderungen, von denen du oft wahrscheinlich gar nichts wei\u00dft. Das k\u00f6nnen k\u00f6rperliche Erkrankungen sein oder psychische oder auch beispielsweise Entwicklungsst\u00f6rungen wie Autismus. \n\nAuch eine Depression kann z.B. ein Grund f\u00fcr eine Schwerbehinderung sein, das wirst du aber im Alltag nicht bemerken. \n\n9,4 % der Gesamtbev\u00f6lkerung haben eine \"schwere Behinderung\". Quelle: destatis\n(Gemeint sind wohl diejenigen Menschen mit Schwerbehindertenausweis)\n\"Schwer\" ist hier vielleicht etwas verwirrend, da es ja unterschiedliche Grade der Schwerbehinderung gibt.", "like_count": 0, "author_id": "UCOvvkk4wyqGZeYqRW8yv-VA", "author": "@antigone5520", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lXGw9Wss4QeCwTMjF1Jk-PcaUQoxhYsQDV8-3HjUs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@antigone5520", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9v2-x-VClUY", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@cinderellagluecklich\u00a0ich w\u00fcnsche mir, dass du in eine Rahmen wie unbubble noch einmal die M\u00f6glichkeit bekommst mit einer Person zu sprechen, die sich einer hohen Position im Arbeitsmarkt bedient. Denn alles was du sagst hat mich sehr ber\u00fchrt und kann f\u00fcr viele verst\u00e4ndlich sein. Viel Gl\u00fcck mit deiner Firma \u2764", "like_count": 2, "author_id": "UCaKO72v6jONWRpBSStGbBpA", "author": "@awera9032", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lJ7pdISsCJ2n7uUDdHWEC4ktIfbXMkja3H03kPTAyn4WfCGqHOMRs05gN1Q0ZRnzGPAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@awera9032", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg.9tD-P6N5Ofy9v2BVmCnJ2r", "parent": "Ugy6QwzUftTyin7Ub6p4AaABAg", "text": "\u00a0@awera9032\u00a0 Danke f\u00fcr deine lieben Worte und deine Ermutigung! Ich w\u00fcnsche mir ebenfalls, dass ich diese Gelegenheit haben werde. \ud83e\udd1e", "like_count": 1, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP0yboiwBC-kY8yXN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir ist schon aufgefallen, dass oft rein K\u00f6rperbehinderte negativ gegen\u00fcber Werkst\u00e4tten eingestellt sind. F\u00fcr K\u00f6rperbehinderte sind Werkst\u00e4tten am wenigsten sinnvoll!", "like_count": 9, "author_id": "UC0QcjvrPKurDnBLv13DtLVQ", "author": "@Kalle_Altmann", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pfZqUn3ZR2JwQlPjDrWECuglBfbZpHJG_KmG9kG2iIZPMRl-B6DKeQ0Cx25H46M6hcLWvGmX=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kalle_Altmann", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP0yboiwBC-kY8yXN4AaABAg.9tCvIZU9TSv9tDOm_9bPUr", "parent": "UgwP0yboiwBC-kY8yXN4AaABAg", "text": "Sehe ich genauso. Hatte schon einige Kollegen mit k\u00f6rperlicher Behinderung. \nMit etwas technischer und kollegialer Unterst\u00fctzung konnten die ganz wunderbar Leistung erbringen wie jeder andere auch.", "like_count": 6, "author_id": "UC2AuuBqt7aovzJnBDW3TOXw", "author": "@LineshChan", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/r8rLCbsEnXkVibBjwMtM2TcgQjwHwl7k6OZa7MrfxgRDnsZ_9ZX0BAV2-rE6fU-yPdynx1uiQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@LineshChan", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP0yboiwBC-kY8yXN4AaABAg.9tCvIZU9TSv9tEMV3c2-F_", "parent": "UgwP0yboiwBC-kY8yXN4AaABAg", "text": "Autisten auch", "like_count": 0, "author_id": "UC2WRi7rzAc2GgHpbigePGrg", "author": "@ambivertsorcerer5644", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_8o6NwEG1-HlloTRkNZbvCiQ2NEDKzcPTx0QklsAKfpE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ambivertsorcerer5644", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwP0yboiwBC-kY8yXN4AaABAg.9tCvIZU9TSv9tK9CDQdn71", "parent": "UgwP0yboiwBC-kY8yXN4AaABAg", "text": "Jap, die k\u00f6nnen sich leider nicht in die Personen mit geistiger Behinderung hineinversetzen.", "like_count": 0, "author_id": "UCJKgZQrH2UhDgocikTIem4Q", "author": "@brierising3107", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m8SH5xifgnoHJSJdzqNvcqoqOpvLNX232zNP-LF5mhdQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@brierising3107", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Super Ladys! Arbeit sollte trotzdem fair entlohnt werden, egal wer sie verrichtet!", "like_count": 10, "author_id": "UCpWePSgsr1cOAOrmL3pW5FQ", "author": "@mynameistechno", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/4funLBvGTNTj4E-EMSWKjzWvKuY79omYCO3Qd_5mCLSLcGCxFk0Vj1g5DY6q0Jvr287wK-beZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mynameistechno", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg.9tCuMcuVY_X9tDiHvTt6st", "parent": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg", "text": "Ist sie doch... besser als beim ersten Arbeitsmarkt...", "like_count": 2, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg.9tCuMcuVY_X9tEjdALr_nK", "parent": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg", "text": "\u00a0@titfortatatoz5427\u00a0 und zack, geoutet als jemand der weder arbeiten gehen kann , noch je eine wfbm je von innen gesehen, geschweige denn von den konditionen aus erster hand erfahren hat. sagen sie das meinen klienten die weinend wg des arbeitsdrucks f\u00fcr 1.35\u20ac/h nach hause kommen. verdienen wer auch 1.35/h? peinliche aussage.", "like_count": 2, "author_id": "UC_MhR5rDGBRB_zn4f3vjgSA", "author": "@sorrynotsorry4273", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJrw6vOBK9Pjige9UAv_k_RqLjgubVGP6dv-7C67o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sorrynotsorry4273", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg.9tCuMcuVY_X9tF1FbkoXud", "parent": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg", "text": "\u00a0@sorrynotsorry4273\u00a0 loool... wer zwingt sie in der Werkstatt zu arbeiten? Und btw, die Werkst\u00e4ttenverordnung gilt f\u00fcr alle Werkst\u00e4tten...\n\nVlt bist du einfach nur schlecht f\u00fcr deine Klienten... was auch immer du sein willst \ud83e\udd23", "like_count": 1, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg.9tCuMcuVY_X9tGDLhdI_iZ", "parent": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg", "text": "Ist eine absolute Ausnahme. WfBMs machen den Behinderten keinen idr Druck. Dann bleiben die einfach zuhause. Und behinderte die dort arbeiten Leben gut genug von dem Geld. Teilweise besser als ihre betreuer.", "like_count": 1, "author_id": "UC8BgVPjc8BzFBDJajNCfLkA", "author": "@isaac-p6126", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n0PczZyCXga1QKdZqOlOMdbFGMmnkYrTVsRuB_pWBv4Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isaac-p6126", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg.9tCuMcuVY_X9tQGtxcWqT8", "parent": "UgyAMp3yJHM2EV_0S6x4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@sorrynotsorry4273\u00a0Fahrtdienst, Essen anreichen, Toilettengang begleiten, Mittagessen vorbereiten und anreichen, 1 Std mit Unterst\u00fctzung arbeiten.... ja das macht ein AG auf dem 1. Arbeitsmarkt bestimmt mit und bezahlt gerne genauso viel wie einer Verk\u00e4uferin\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5mgBHnzQjgD9rZDB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Eine Behindertenwerkstatt ist genauso wie ein Ferienjob nun mal nicht das was an Wertsch\u00f6pfung in einem regul\u00e4ren Betrieb entsteht, da kann es keinen Mindestlohn geben, g\u00e4be es ihn, g\u00e4be es weniger von diesen sinnvollen Angeboten bzw. Gelegenheiten seinen Lebensunterhalt selbst bestreiten zu k\u00f6nnen.", "like_count": 3, "author_id": "UC-WoVZPE8o5URJlew6BwLNA", "author": "@MrJeffersondarcy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYsfbMyLzRYD_sw0Xf4BVyFIM9ziQZj170Vysxfvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrJeffersondarcy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5mgBHnzQjgD9rZDB4AaABAg.9tCs81NRhWM9tGXRC_UwS9", "parent": "Ugy5mgBHnzQjgD9rZDB4AaABAg", "text": "Vlt nicht Mindestlohn dann .. aber der normale Mindestlohn liegt bei 12 Euro und die bekommen 1,35.. das sind nicht mal 300 Euro\u2026 d\u00fcrfen solche Leute nicht auch das Anrecht haben sich mal was zu g\u00f6nnen?", "like_count": 2, "author_id": "UC0-4H6reK48i8P_w3QCm8iA", "author": "@mikerollt1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWb8BL2P0TysIYyedxpgrh7P9S9bQplLW2WX6uLrY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mikerollt1993", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5mgBHnzQjgD9rZDB4AaABAg.9tCs81NRhWM9tGliymU-KX", "parent": "Ugy5mgBHnzQjgD9rZDB4AaABAg", "text": "\u00a0@mikerollt1993\u00a0 wenn eine vergleichbare Produktivit\u00e4t gegeben ist k\u00f6nnen sie doch auch auf dem ersten Arbeitsmarkt in einer Branche beginnen die ihnen liegt bzw. dort nach einer regul\u00e4ren Ausbildung anfangen, es muss ja auch keine Vollzeit sein, wenn sie sowas gew\u00e4hrleisten k\u00f6nnen sind sie in so einer Werkstatt sicherlich falsch aufgehoben. \nLassen sie in diesem Fall einfach ihre Eignung bzw. Status Feststellen und versuchen sie es.\n\nIch mache z.B. Pr\u00fcfungsvorbereitungen mit j\u00fcngeren Leuten die aus welchen Gr\u00fcnden auch immer trotz physischer Einschr\u00e4nkung regul\u00e4re Berufe erlernen, sogar Leute aus Schulen f\u00fcr Lernbehinderte sind dabei und schaffen es, wenn auch mit gr\u00f6\u00dferen M\u00fchen. \nEs kommt recht oft vor, das einige davon z.B. in einen Beruf lernen bei welchem die mittlere Reife Voraussetzung ist, die besuchen halt vorher eine Vorbereitung, gefolgt vom Qualifizierten Hauptschulabschluss bis hin zur mittleren Reife, manche bestehen mit einer 4 und andere mit einer 2 Leute also die etwas vorweisen k\u00f6nnen und die meinen gr\u00f6\u00dften Respekt haben, sie m\u00fcssen es tats\u00e4chlich wollen und trotz allem durchziehen.", "like_count": 1, "author_id": "UC-WoVZPE8o5URJlew6BwLNA", "author": "@MrJeffersondarcy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYsfbMyLzRYD_sw0Xf4BVyFIM9ziQZj170Vysxfvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrJeffersondarcy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy5mgBHnzQjgD9rZDB4AaABAg.9tCs81NRhWM9tGlt_zfPdj", "parent": "Ugy5mgBHnzQjgD9rZDB4AaABAg", "text": "Sorry falsch gelesen, hatte gedacht sie seien direkt davon betroffen.", "like_count": 0, "author_id": "UC-WoVZPE8o5URJlew6BwLNA", "author": "@MrJeffersondarcy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lYsfbMyLzRYD_sw0Xf4BVyFIM9ziQZj170Vysxfvk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrJeffersondarcy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wirklich zwei ganz tolle Menschen!\ud83e\udd17\n\nDas klingt so bl\u00f6d, ich wei\u00df nicht wie ich es anders formulieren soll...", "like_count": 8, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg.9tCr6dKIjhs9tE1QIi65mx", "parent": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg", "text": "Hm vielleicht \"Menschen\"? Aber \"zwei ganz tolle Personen\" klingt doch auch gut, @katischina3515 :)", "like_count": 3, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg.9tCr6dKIjhs9tGJiSQ9iHa", "parent": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@unbubble\u00a0warum? Sind das keine Menschen?", "like_count": 0, "author_id": "UCzM8NZoEUVJPXxBUIDtSffg", "author": "@cinosonic", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mhIpEc-Piaex08pC_PGg0K90yZ5TQwEkrd3X2-_5LmP3o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinosonic", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg.9tCr6dKIjhs9tGXenu4bkn", "parent": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg", "text": "\u00a0@cinosonic\u00a0wurde ja bearbeitet. Stimmt schon so", "like_count": 2, "author_id": "UC0-4H6reK48i8P_w3QCm8iA", "author": "@mikerollt1993", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nWb8BL2P0TysIYyedxpgrh7P9S9bQplLW2WX6uLrY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mikerollt1993", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg.9tCr6dKIjhs9tX_earmIiM", "parent": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg", "text": "Menschen ja is doch alles richtig", "like_count": 0, "author_id": "UCyC7xlgP_-EGsQIfeYaW8sg", "author": "@mele8972", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nexT05JAq2gT5x8RX8Zez6znTFIsWcB01C6Gn_uDw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@mele8972", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg.9tCr6dKIjhs9tYMFY8nszS", "parent": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg", "text": "Hab vorher \"Personen\" geschrieben", "like_count": 0, "author_id": "UCRu427BB2-BiQQDYALHtYEw", "author": "@GutenTag12345", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_meqQRL0zCllAnC_OULHvyioHnxQgDv5V6pOJ1FBeFlkNyG-K1JF6XOiPI9PZt3p3irAw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@GutenTag12345", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg.9tCr6dKIjhs9tgQouNu11y", "parent": "UgwAZdk8DjZYBZitWhB4AaABAg", "text": "Ist doch ein sch\u00f6nes Kompliment. Danke sehr!", "like_count": 0, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnTrQy5cKaGXlUj8l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wow ich h\u00e4tte gedacht, dass die Seiten andersherum besetzt sind. Sehr spannende Besetzung. \n\nWas ich nicht verstehe: wieso denkt Cinderella, dass sie f\u00fcr Menschen in Werkst\u00e4tten sprechen kann, obwohl sie in keiner arbeitet. Die Tatsache dass sie auch eine Behinderung hat, macht sie nicht zur Expertin und schon gar nicht zur Sprecherin f\u00fcr diese Gruppe. Ich finde ihre Haltung paternalistisch.", "like_count": 10, "author_id": "UC62mvuIOYaigz13n_AcxFPQ", "author": "@akPasta", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qguyUlAwuXqa1ogVtqCJQ07VYmbbPhKMGKFSr8uB7XYaxT8DRn5LFnhC1HHj6WMUepOiL5JB=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@akPasta", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnTrQy5cKaGXlUj8l4AaABAg.9tCqX5KcUVw9tD0VdL76TT", "parent": "UgxnTrQy5cKaGXlUj8l4AaABAg", "text": "Welche Vorraussetzungen muss denn in deinen Augen jemand erf\u00fcllen, um sich zu dem Thema zu \u00e4u\u00dfern. Ich verstehe dein Argument nicht. Sabine hat nach eigenen Angaben am Schluss in der Zusammenfassung, berichtet dass sie das Gespr\u00e4ch angeregt hat, da sie selbst viele Dinge vorher noch gar nicht so betracht hatte. Sicherlich auch weil es in ihrem Umfeld diese Kritik am ganzen kapitalistischen System mit der zus\u00e4tzlichen Ausbeutung Behinderter noch gar nicht thematisiert worden. Das finde ich paternalistisch. N\u00e4mlich Menschen im Glauben zu lassen, dass ihre Situation, sei es Arbeit oder Leben genau so sein muss und es nicht Alternativen bzw Gerechtigkeit geben m\u00fcsste. \nCinderella war respektvoll und hat die Gesamtsituation beleuchtet. Weder hat sie Sabine gezwungen ihre Haltung anzunehmen, noch infantilisiert oder \u00e4hnliches.\nCinderella hat mit ihren Darstellungen und Erkl\u00e4rungen hinreichend bewiesen, dass sie \u00fcber die Expertise verf\u00fcgt, die du ihr absprechen m\u00f6chtest, weil ihr Umfeld daf\u00fcr gesorgt hat, dass sie nicht in einer Werkst\u00e4tte unter Mindestlohn arbeitet.", "like_count": 1, "author_id": "UC_EE9xNLSTaqdjTc5MMV3fQ", "author": "@veryschmidt", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/O85M23Bx9o3QFMEVOneorNA2bayDN0_YE-XLucrMl2maHpatlWQ9aHKKEkKlrXgNOqQnqRzLrA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@veryschmidt", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnTrQy5cKaGXlUj8l4AaABAg.9tCqX5KcUVw9tILUa7QZe-", "parent": "UgxnTrQy5cKaGXlUj8l4AaABAg", "text": "Wieso? Sie arbeitet doch mit Behinderten zusammen die von ihrem Alltag in ihrer Werkstatt ihr immer wieder berichten. Zumindest hab ich das  \n verstanden.", "like_count": 0, "author_id": "UCaYyyu1Bwg8MrOM-DY-_nHA", "author": "@chainivegantifa", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ngLCercFHPR8W988UxG6cKTPVF1zrZCALPISojVoMyGbo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@chainivegantifa", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxnTrQy5cKaGXlUj8l4AaABAg.9tCqX5KcUVw9tgS042MnEA", "parent": "UgxnTrQy5cKaGXlUj8l4AaABAg", "text": "Hallo, danke f\u00fcr deinen Kommentar. Ich sehe mich nicht als Expertin f\u00fcr Werkst\u00e4tten und auch nicht als Sprecherin - der Eindruck entsteht vielleicht, weil meine Hintergrundgeschichte in dem Beitrag keine Rolle spielt. Tats\u00e4chlich ist es so, dass ich seit meinem 16. Lebensjahr immer wieder Post vom Amt erhalte, meist Amtsbeschl\u00fcsse, dar\u00fcber, dass ich in der Behindertenwerkstatt arbeiten soll. Ich muss jedes Mal anwaltlich dagegen vorgehen. Ich setze mich also zwangsweise sehr intensiv mit dem Thema \"Behindertenwerkstatt\" und auch mit Inklusion auseinander und habe meine Ansichten aufgrund meiner pers\u00f6nlichen Erfahrungen sowie meines Wissens zu den Themen geteilt. Danke f\u00fcrs Schauen!", "like_count": 4, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ist das dann irgendwie K\u00f6rperverletzung, wenn man, trotz des Wissens was Alkohol anrichtet, in der Schwangerschaft weiter trinkt, oder hat das rechtlich gar keine Konsequenzen?", "like_count": 4, "author_id": "UCZBi5gSyABjtz81bkVhG8Jg", "author": "@wintersonne2045", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcp7Z9P9VkQw8-YHEabPKeMWNAb-2oQhIrtsOb00v5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wintersonne2045", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tCqcYftaE0", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "Als jemand der selbst FAS hat kann ich dir sagen das Alkoholsucht eine Krankheit ist und weder eine Absicht dahinter steckt dem Kind zu schaden noch ein pers\u00f6nliches Versagen der Mutter. Zumeist haben die Personen schon selbst viel Scheisse durchgemacht (geistig, k\u00f6rperlich, psychisch) und die Sucht ist eigentlich mehr ein Symptom als eine Ursache.\nAls direkt Betroffener w\u00fcrde ich dich bitten, Sei lieb zu meiner Mutter :) Niemand h\u00e4tte sie ersetzen k\u00f6nnen.", "like_count": 10, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tCswxc8Flj", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "\u00a0@Sandaber\u00a0 Meine Frage war keineswegs wertend gemeint, sondern mich w\u00fcrde wirklich nur sachlich und unemotional interessieren wie das das Gesetz sieht.", "like_count": 4, "author_id": "UCZBi5gSyABjtz81bkVhG8Jg", "author": "@wintersonne2045", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcp7Z9P9VkQw8-YHEabPKeMWNAb-2oQhIrtsOb00v5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wintersonne2045", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tCvBLC4R0y", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "\u00a0@wintersonne2045\u00a0Kein Problem :)\n\nAlso aktuell ist es juristisch nur dann strafbar wenn die Mutter absichtlich Alkohol trinkt um eine illegale Abtreibung vor zu nehmen (Bundessozialgericht Kassel AZ: B 9 V 3/18 R). So \u00e4hnlich wurde anscheinend auch in Britannien geurteilt (laut einigen Medienberichten).\n\nIch denke das liegt genau dem Dilemma geschuldet das eine Alkoholsucht an sich eine Krankheit ist - und somit ne Art Urteilsunf\u00e4higkeit vorliegt.  \n\nIch pers\u00f6nlich finde diese Regelung in Ordnung und w\u00fcnsche mir eher mehr Aufkl\u00e4rung als juristische Konsequenzen.. \n\nFalls wer mehr weiss gerne kommentieren, bin kein Jurist. Liebe Gr\u00fcsse :)", "like_count": 2, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tLnS2fMTOt", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "\u00a0@wintersonne2045\u00a0 Nein, es hat keine juristischen Konsequenzen. W\u00fcrde auch niemandem etwas bringen. Die Androhung von Strafe hat bisher die wenigsten Alkoholiker geheilt.", "like_count": 2, "author_id": "UCoUhZ1UfRtwD5MSI2bYIpyg", "author": "@katikeller1120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRt6WW5Mx5FaSdPV8ixuBiNJFziWhpT_Q-GYTOIS-GLMjrDl8d6eWdF16o0T_syLL2Vw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katikeller1120", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tLnmSXrITh", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "Und btw die Frage ist schon wertend, weil du davon ausgehst, dass Alkoholiker nicht suchtkrank sind und die \"Mutterliebe\" allein ausreicht um einfach aufh\u00f6ren zu k\u00f6nnen. Sch\u00f6n w\u00e4r\u00b4s wenn es so einfach funktionieren w\u00fcrde.", "like_count": 2, "author_id": "UCoUhZ1UfRtwD5MSI2bYIpyg", "author": "@katikeller1120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRt6WW5Mx5FaSdPV8ixuBiNJFziWhpT_Q-GYTOIS-GLMjrDl8d6eWdF16o0T_syLL2Vw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katikeller1120", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tMV6gUjqke", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "\u00a0@katikeller1120\u00a0 Ich wei\u00df, dass Alkoholismus als Suchtkrankheit anerkannt ist. Jetzt w\u00e4re meine \u00dcberlegung, dass sich eine alkoholkranke Mutter Hilfe sucht und zB mit dem Frauenarzt offen spricht oder in eine Klinik geht, aber da die Verleugnung der Alkoholsucht ein Symptom ist oder sein kann, wird das wohl eher nicht oft der Fall sein. Wenn jemand davon etwas mitbekommt und dem Jugendamt meldet wird dieses aktiv werden m\u00fcssen, zum Schutz des Kindes (wenn es dann geboren ist). Aber davor wird das Kind, der Mutter und ihrem Handeln wohl schutzlos ausgeliefert sein..", "like_count": 1, "author_id": "UCZBi5gSyABjtz81bkVhG8Jg", "author": "@wintersonne2045", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcp7Z9P9VkQw8-YHEabPKeMWNAb-2oQhIrtsOb00v5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wintersonne2045", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tMVgneedUn", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "\u00a0@katikeller1120\u00a0 Es geht bei einer m\u00f6glichen Strafe in so einem Fall auch nicht um die Heilung der Mutter vom Alkoholismus. Und dass eine Strafe niemandem mehr etwas bringt nachdem die Tat geschehen ist ist jetzt eine philosophische, hat aber mit Gesetz nichts zu tun.", "like_count": 0, "author_id": "UCZBi5gSyABjtz81bkVhG8Jg", "author": "@wintersonne2045", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcp7Z9P9VkQw8-YHEabPKeMWNAb-2oQhIrtsOb00v5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wintersonne2045", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tMWssFFXL1", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "\u00a0@wintersonne2045\u00a0 Wie gesagt, es hat gesetzlich keine Konsequenzen", "like_count": 1, "author_id": "UCoUhZ1UfRtwD5MSI2bYIpyg", "author": "@katikeller1120", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRt6WW5Mx5FaSdPV8ixuBiNJFziWhpT_Q-GYTOIS-GLMjrDl8d6eWdF16o0T_syLL2Vw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@katikeller1120", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg.9tClyLsHorM9tMa8SAraqR", "parent": "Ugw_vveb2Jtbu1gUiJV4AaABAg", "text": "\u00a0@katikeller1120\u00a0 Danke f\u00fcr Info.", "like_count": 0, "author_id": "UCZBi5gSyABjtz81bkVhG8Jg", "author": "@wintersonne2045", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lcp7Z9P9VkQw8-YHEabPKeMWNAb-2oQhIrtsOb00v5kA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@wintersonne2045", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxYt1JDshMle8-lDkJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Wer arbeitet kommt nicht auf bl\u00f6de Gedanken egal ob Mensch mit Behinderung oder ohne. L\u00f6hne anpassen, Sinnvolle T\u00e4tigkeiten bereitstellen dann klappt das schon.", "like_count": 1, "author_id": "UCRyHWbV6pImRRZEwf0geVvA", "author": "@olti6845", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pYc_vVYRckMaLk7-IiQ_iVjfFb7diwK4dMFjwMi8LeopO02kmGbRe5KHKv2AWI1pwvvVDQuh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@olti6845", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde die Argumente gegen die Behindertenwerkstatt sehr schwach. \nErstmal, es gibt keine Zwangsarbeit in Deutschland, niemand wird gezwungen zu arbeiten. \nZweitens: Die Behindertenwerkstatt ist an sich nur ein weiteres Angebot wo man arbeiten kann. Jeder Mensch in Deutschland kann eine Bewerbung an jegliches Unternehmen schicken. Allerdings kannst du niemand zwingen Behinderte anzustellen. Wenn eine Firma keine Behinderten m\u00f6chte, dann w\u00fcrde ich als Behinderter dort auch nicht arbeiten wollen.\nAus diesen Dingen ergibt sich, dass die Freiheit dort nicht zu arbeiten zu m\u00fcssen l\u00e4ngst besteht. Also wof\u00fcr genau argumentiert sie?", "like_count": 15, "author_id": "UC3kF5fmVxqxWbi0ZYWvAlCA", "author": "@Mike-Dec", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FtiyvQCV-1jqxrogYibIVFwlyRAKbEGe7eFCFjtGfVBaB2XyJVAXiRF9-ARzCpe13RBxaytp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mike-Dec", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg.9tChL3EYHE_9tCimSM_BxU", "parent": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg", "text": "Ich muss hier noch mal sagen, dass Sabine wirklich sehr gut f\u00fcr die Werkst\u00e4tte argumentiert hat!", "like_count": 5, "author_id": "UC3kF5fmVxqxWbi0ZYWvAlCA", "author": "@Mike-Dec", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/FtiyvQCV-1jqxrogYibIVFwlyRAKbEGe7eFCFjtGfVBaB2XyJVAXiRF9-ARzCpe13RBxaytp=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Mike-Dec", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg.9tChL3EYHE_9tJHv2jQk2Y", "parent": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg", "text": "Indirekter Zwang ist trotzdem Zwang. Nicht Arbeiten zu gehen und trotzdem zu LEBEN ist in duetschland nahezu unm\u00f6glich, auch wenn man nachgewiesene behinderungen hat die einen daran hindern.\n\nArbeite mal 8 stunden am tag am limit deiner m\u00f6glichkeiten und bekomme 1,35\u20ac stundenlohn, dann reden wir weiter :)", "like_count": 0, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg.9tChL3EYHE_9tQHG-JvERs", "parent": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg", "text": "\u200b! Fahrtdienst, Essen anreichen, Toilettengang begleiten, Mittagessen vorbereiten und anreichen, 1 Std mit Unterst\u00fctzung arbeiten.... ja das macht ein AG auf dem 1. Arbeitsmarkt bestimmt mit und bezahlt gerne genauso viel wie einer Verk\u00e4uferin\ud83e\udd26\ud83c\udffc\u200d\u2640\ufe0f", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg.9tChL3EYHE_9tQJP85qxM0", "parent": "UgxmXE-YnZRZwqER24l4AaABAg", "text": "\u200b@mirkom8275ich kann dein gequatsche nicht Mehr sehen", "like_count": 0, "author_id": "UCYOLFDTHhD72NWR39SZ_qOw", "author": "@Johannesold", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Es-Kl5gMJfdLvbHtjhWmWU9vbL43SIx298dbLYQ7p-HrTkS7zCt2RFw3qoNJk3iYHvYCeMqh=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Johannesold", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "parent": "root", "text": "starkes Video, starke Charaktere. Find 1,35 Euro als Stundenlohn schon traurig, kein Gesunder Mensch w\u00fcrde den kleinen Finger r\u00fchren", "like_count": 19, "author_id": "UCCkFHnd4PLuOcjhWb9aSFfg", "author": "@michaelzinkl1992", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kabeAt-o2I6OLxGKK8oOLKYHfBf7GyAhhv0sBOEwJLcQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@michaelzinkl1992", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tCrUSYUyAt", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "W\u00e4hrenddessen Medizinstudenten im Praktischen Jahr mit 40-Stunden Wochen und nem kostenlosen Mittagessen als Lohn so: \ud83d\udc40", "like_count": 8, "author_id": "UCA9ncPFzGgWSxRP1pAhUL9Q", "author": "@CelineHubner-qx5th", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3m7xeWn5ptA_zwpmU81y3O6-jbv8WvjnnpyQKbi9YeNOmEZNThwjQW3EwN3-DVI6pDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CelineHubner-qx5th", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tDiC63xnl-", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "Warum soll das traurig sein?\n\nM\u00f6chtest du das ein Arbeitsloser, der Sozialleistungen bezieht, jemanden bezahlt bekommt der Ihm den Popo abwischt und wenn er dann nebenbei noch einen Minijob hat, wo er dann auch noch Mindestlohn bekommt und daf\u00fcr nicht mal arbeiten muss....\n\nSry, aber das du keine Ahnung hast, ist schon traurig und typisch f\u00fcr dieses Format, das man nicht auf die Sachlage, besonders die rechtliche eingeht...", "like_count": 1, "author_id": "UCq77AP_c9yB9jpCXpny6vkA", "author": "@titfortatatoz5427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nN8Pu4GNMQ4Te0Un7dtsynYilLcxwFRW3eLbewWao=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@titfortatatoz5427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tDp3x2WQ3f", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "\u00a0@CelineHubner-qx5th\u00a0Medizinstudenten verdienen mehr als Azubis in der Zeit monatlich.", "like_count": 0, "author_id": "UCDm9eOX7WbZfUzyr31Lx_vg", "author": "@Acrylien", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Acrylien", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tEnEKNOknD", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "\u00a0@Acrylien\u00a0 Kl\u00e4r mich auf, aber in den meisten F\u00e4llen verdienen Azubis doch was? Nicht viel, klar, aber Medizinstudierende im praktischen Jahr verdienen in vielen F\u00e4llen nicht einen Cent.", "like_count": 1, "author_id": "UCA9ncPFzGgWSxRP1pAhUL9Q", "author": "@CelineHubner-qx5th", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3m7xeWn5ptA_zwpmU81y3O6-jbv8WvjnnpyQKbi9YeNOmEZNThwjQW3EwN3-DVI6pDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CelineHubner-qx5th", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tEpMXITckl", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "\u00a0@CelineHubner-qx5th\u00a0 Bist du selbst Medizinstudentin? Also bei uns verdienen sie mindestens 1000\u20ac pro Monat, das mag nicht viel sein, ist aber ausreichend denke ich. Also als PJler (1 Jahr) als Assistenzarzt startest du mit ca 4800\u20ac pro Monat.", "like_count": 1, "author_id": "UCDm9eOX7WbZfUzyr31Lx_vg", "author": "@Acrylien", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Acrylien", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tFNSYFT7eW", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "\u00a0@Acrylien\u00a0 Ja bin ich. Hab aber bisher nur Erfahrungsberichte von \u00e4lteren Semestern. Kommst du aus Deutschland? Weil 1000 Euro ist mehr als das, wovon ich so geh\u00f6rt habe. Aktuell gibt es eine Petition die fordert, dass es wenigstens Baf\u00f6g-H\u00f6chstsatz (bisschen mehr als 900 Euro) geben sollte. An dem Klinikum von der Uni an der ich studieren sind es aktuell 400\u20ac monatlich. 1000\u20ac w\u00e4re sicherlich ausreichend, 400\u20ac ist es eher nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCA9ncPFzGgWSxRP1pAhUL9Q", "author": "@CelineHubner-qx5th", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3m7xeWn5ptA_zwpmU81y3O6-jbv8WvjnnpyQKbi9YeNOmEZNThwjQW3EwN3-DVI6pDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CelineHubner-qx5th", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tFPsMxHi3F", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "\u00a0@CelineHubner-qx5th\u00a0 Ach krass dass es so unterschiedlich ist. Ja bin aus Deutschland und studiere Physician Assistance. Ich bin in einem kirchlichen Tr\u00e4ger, wei\u00df nicht ob es dadurch vllt noch Unterschiede gibt. 400 ist definitiv zu wenig, da stimme ich dir zu.", "like_count": 0, "author_id": "UCDm9eOX7WbZfUzyr31Lx_vg", "author": "@Acrylien", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lqULl_zl4kd2Kqu-NGfQAeRgktPwzB-Z0A1Snc5T96-MRs7PMnyyGHCmsAyOOuHNpt5Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Acrylien", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tFT4iEPFGL", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "\u00a0@Acrylien\u00a0 Ich hab jetzt nochmal nachgeschaut. \n\nAn der Charit\u00e9 gibt es als einziges Uniklinikum keine Aufwandsentsch\u00e4digung. Stand 2023 keine Ahnung wie das aktuell in kleinen H\u00e4usern ist. \n\n2020/21 haben aber 147 von 768 Lehrkrankenh\u00e4usern nichts bezahlt und nur 26 haben sich am Baf\u00f6g H\u00f6chstsatz (damals 861\u20ac) orientiert. Der Rest liegt irgendwo dazwischen. (Ist ne Datenerhebung vom Hartmannbund)\n\nIst halt doof, dass das so unterschiedlich ist & es da keine einheitliche Regelung gibt. \n\nBestimmt spielt es aber irgendwo auch mit rein welcher Tr\u00e4ger das so ist. Bei einer kirchlich gef\u00fchrten Klinik in der n\u00e4chst gr\u00f6\u00dferen Stadt ist es auch deutlich mehr als am Uniklinikum.", "like_count": 0, "author_id": "UCA9ncPFzGgWSxRP1pAhUL9Q", "author": "@CelineHubner-qx5th", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n3m7xeWn5ptA_zwpmU81y3O6-jbv8WvjnnpyQKbi9YeNOmEZNThwjQW3EwN3-DVI6pDA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@CelineHubner-qx5th", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg.9tCgbLr0d-c9tIE8WbDbBE", "parent": "UgxORlyPjZdzwRd1byV4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@CelineHubner-qx5th\u00a0Lehramt im Schulpraxissemester nichts\ud83e\udee0Also keine Ahnung von anderen Bundesl\u00e4ndern, aber in BW wurde das Schulpraxissemester ins Studium reingebaut um das Refrendariat von 2 auf 1,5 Jahre zu k\u00fcrzen und das Ref ist ja bezahlt. \nWenn ich auch bedenk, dass FSJ/BFD und was wei\u00df ich Aufwandsentsch\u00e4digung und die Fahrt zum Seminar gezaht bekommen, dann fand ich das schon bescheuert. Du musst zur Schule und dem Seminar mit \u00d6PNV pendeln? Ne zahlst sch\u00f6n selbst, ist ja nicht unsere Schuld, dass du keine Wohngelegenheit n\u00e4her an der Schule hast und gleichzeitig am Seminar. Essen? Ja, da gibts ne Schulmensa, aber die ist doppelt so teuer wie die an der Uni. Unterrichtsmaterial, Metaplankarten oder so? N\u00f6, find zuerst nen Lehrer der Bock hat dir das zu zeigen. Erkl\u00e4rung wie die Smartboards funktionieren? Such einen leeren Raum und teste halt wie es geht.\nIch bin quasi jeden Tag um 6:30 aus dem Haus, um p\u00fcnktlich zu Schulbeginn um 7:55 an der Schule sein zu k\u00f6nnen und um 15 Uhr war ich dann fertig und um 16 Uhr in der Regel Zuhause, dann habe ich teilweise bis 22 Uhr noch am Unterricht gesessen. Am Anfang musste ich auch noch parallel f\u00fcr eine Klausur lernen, weil das Schulpraxissemester f\u00fcrs Lehramt an beruflichen Schulen auf drei Mal in die Senesterferien gesteckt ist und dort sind ja auch Klausuren. Eine andere Praktikantin hat gleich eine eigene Klasse bekommen, weil es halt praktisch war, wenn der eigentliche Fachlehrer in der Zeit in Elternzeit war. \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UCbJ0URR29kcrU53ZAmQeWXQ", "author": "@Jule00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGoJlHYLWoZ1xMhDlPanIKLDr35izu_vI2OdpBKDyFYeY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jule00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhxpARW5_5QgRMPd14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich arbeite auch in einer Werkstatt und finde gar nicht dass sie ausgenutzt werden. Die besch\u00e4ftigten dort wohnen haupts\u00e4chlich in Wohngruppen. Sie m\u00fcssen kein geld f\u00fcr essen/miete zahlen. Zudem gibt es einen fahrdienst und diverse zuschussleistungen bzw steuervorteile. All das verrechnet haben sie mehr als einer der mindestlohn verdient.", "like_count": 11, "author_id": "UCqQ3bu7ZY8vlTPoskPiNxSQ", "author": "@jeme8076", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8eo8-U6Hq182HvGSivhWsfhg3pOCinNGPXomA3iYdj_2Aq9hR3pP-TUmOw-mA8K_Hzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jeme8076", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhxpARW5_5QgRMPd14AaABAg.9tCfGfq1mgK9tCfcmFLTQX", "parent": "UgwhxpARW5_5QgRMPd14AaABAg", "text": "Integration ist sch\u00f6n und gut aber bei mir auf der Arbeit gibt es Probleme die auf dem 1 Arbeitsmarkt nicht geduldet werden. Es ist teilweise kindergarten. Und trotz unterdst\u00fctzenden ma\u00dfnhamen reicht es f\u00fcr die Meisten auf dem 1 Arbeitsmarkt nicht. Stell dir vor du hast ne firma und dein mitarbeiter kann nur 10 t\u00fcten verpacken.", "like_count": 4, "author_id": "UCqQ3bu7ZY8vlTPoskPiNxSQ", "author": "@jeme8076", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l8eo8-U6Hq182HvGSivhWsfhg3pOCinNGPXomA3iYdj_2Aq9hR3pP-TUmOw-mA8K_Hzw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jeme8076", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwhxpARW5_5QgRMPd14AaABAg.9tCfGfq1mgK9tCmG-9t9xa", "parent": "UgwhxpARW5_5QgRMPd14AaABAg", "text": "Uhm nat\u00fcrlich m\u00fcssen die Geld f\u00fcr Esse und Miete bezahlen. Irgendwie muss die WG ja ihre Betreuer bezahlen und auch du als Agoge hast nen Lohn. Woher kommt der?\n-> Teils von der Rente der Personen, der Rest bezahlt das Bundesland/Staat\n\nUnd Steuervorteile ist ja wohl ein Guter Witz - welche Rente reicht denn um ne WG + Arbeitsst\u00e4tte zu bezahlen? Allein ne WG kostet locker an die 2k pro Monat (eher mehr). Bei uns in CH ist de H\u00f6chstbetrag bei 325 Euro pro Tag auf der WG - und das reicht f\u00fcr gewisse F\u00e4lle (Autist, 100% 1zu1 Betreuung) bei weitem nicht aus.... Wir haben im Heim teils 2k Kosten pro Person wo vom Staat kommt da der H\u00f6chstbetrag der Rente nicht ausreicht.\nUnd da ^ ist die Arbeitsst\u00e4tte nicht dabei...\nDa somit so ziemlich jeder in einer solchen Lebenslage h\u00f6here Lebenskosten hat als Einkommen via Rente muss er auch keine Steuern bezahlen. \n\nAnmerken w\u00fcrde ich nur das ich nur mit sehr stark Beeintr\u00e4chtigten Arbeite. Ich weiss nicht wie es bei welchen Aussieht welche z.B. im 2. Arbeitsmarkt arbeiten wo man Leistungsorientiert ist. Unsere Werkst\u00e4tte ist eigentlich gar keine sondern eine Betreuungsst\u00e4tte und wir haben nur \"nebenbei\" auch Arbeiten aus der Industrie - in erster Linie besch\u00e4ftigen und betreuen wir die Leute und bet\u00e4tigen uns im Kreativen Bereich.\n\nGrunds\u00e4tzlich - wenn jemand in der WG wohnt bezahlt der keine Steuern - die Kosten sind viel zu hoch daf\u00fcr. Es kann jedoch sein das jemand wo noch zuhause wohnt oder teilweise selbstst\u00e4ndig (also auch selbstst\u00e4ndiger ist) eventuell doch mehr Geld zur Verf\u00fcgung hat als jemand der zB nen Minijob hat. Und vielleicht sogar Steuern bezahlt, wird aber eher der Ausnahmefall sein.\n\nIch pers\u00f6nlich finde es etwas merkw\u00fcrdig wenn jemand wo in einer solchen Werkst\u00e4tte t\u00e4tig ist (also du) sowas aussagt wie \"Sie m\u00fcssen kein geld f\u00fcr essen/miete zahlen\". Vielleicht kannst du mich etwas aufkl\u00e4ren wie du zu dieser Ansicht kommst? Weisst du wie hoch die Renten deiner Klienten sind und wie teuer der Betreuungsplatz bei euch? Oder wie teuer der Platz in der WG? W\u00fcrde mich jedenfalls bedanken f\u00fcr ne Antwort :)", "like_count": 0, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMwLAuYHt2luZWuYd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Danke", "like_count": 1, "author_id": "UCcLeqREiY3OXP0jgBSyryWw", "author": "@hund012", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nVKKEZYrgaknz_PoYZ194KzlIWGepk6hcAcwLmx5u2MQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hund012", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzMwLAuYHt2luZWuYd4AaABAg.9tCdNsh3pkI9tE1CSfykBy", "parent": "UgzMwLAuYHt2luZWuYd4AaABAg", "text": "Gerne :)", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxFE9NzdJ6tQ6w0CHd4AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Du musst dein k\u00f6rperliches Defizit mit deinen geistigen F\u00e4higkeiten ausgleichen\" uff. Nicht auszudenken was das in einer heranwachsenden Person ausl\u00f6st \ud83d\ude2a\n\nAlles in allem ein Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he, in dem nicht nur stur auf den eigenen Standpunkt gepocht sondern in dem auf die Argumente des Anderen eingegangen wurde. So sollte es immer sein \ud83d\udc4f\ud83d\ude4c", "like_count": 2, "author_id": "UCAHYw3PrLQ2hCXwj3kL3E_A", "author": "@immrsg", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ox1afE2ZfEZ482_9OzR85i2zbZQGNMSrAKoGc5NZ4LhS4spun668ULYVsa4vXAB6f0fTHzIqJok=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@immrsg", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzUJSTT64JHSTXwOLx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Nette Utopie die die dunkelhaarige Dame verfolgt aber leider realit\u00e4tsfern. Die blonde Dame beschreibt sehr gut, wieso weshalb warum diese Utopie nicht umsetzbar ist, da die Globalisierung so weit vorangeschritten ist, dass Unternehmen nicht mehr nur lokal denken m\u00fcssen. Werden Regularien oder Gesetze in Deutschland ver\u00e4ndert,  fliehen die Unternehmen mit Blick auf h\u00f6here Gewinne in das g\u00fcnstigere Ausland. Moral ist auf dem Kapitalmarkt eben ein Fremdwort. \nDementsprechend passte wohl auch deren individuelle Einsch\u00e4tzung (Realist/Tr\u00e4umer) sehr gut aufeinander.", "like_count": 2, "author_id": "UC2I1mx3fMeDfNRztkcErqZQ", "author": "@lf4114", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l1T1op33GgGHPkBcSlgHKZLXUrubQAmmzLpT_OgNI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lf4114", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg", "parent": "root", "text": "M\u00fcsste man die Sozialleistungen nicht eigentlich zum Lohn hinzurechnen, wenn man die Summe betrachtet, mit der sich Menschen in den Werkst\u00e4tten finanzieren? Menschen ohne Behinderung m\u00fcssen in der Wirtschaft ja alle Kosten von ihrem Lohn finanzieren, die Menschen mit Behinderung mithilfe der Sozialleistungen bezahlt bekommen. Frau Zobel sagt ja selbst, dass unter dem Strich \u00e4hnliche Summen herauskommen. Dann kann man ja eigentlich nicht sagen, dass der Lohn nur aus diesen 1,50 \u20ac Stundenlohn besteht. \n\nAuf jeden Fall ein sehr interessantes Gespr\u00e4ch mit zwei starken und kommunikativen Frauen. Danke f\u00fcr den Mut, sich mit der eigenen Meinung in die \u00d6ffentlichkeit zu begeben. Ich w\u00fcnsche ihnen alles Gute. :)", "like_count": 5, "author_id": "UCFot19mXIA5C0NyRy1cegPg", "author": "@KarinaL890", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mWAnzCJZsBJA4cDgJtbL7MIjKKAfEX9oIgpbo5UKA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@KarinaL890", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg.9tCa2MoLT0C9tJHOI1-qCt", "parent": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg", "text": "@mirkom8275 Du vergisst au\u00dferdem das, sollte sich die Person in einer Partnerschaft befinden, die gesamte Grundsicherung auf den Partner angerechnet wird. Das hei\u00dft wenn du eine Beziehung f\u00fchrst, mit der Person zusammen leben m\u00f6chtest dies als WFBM teilnehmer nicht m\u00f6glich ist, da sonst deine Grundsicherung gestrichen wird und du 100% abh\u00e4ngig vom einkommen deines Partners bist. Das f\u00fchrt zu Stress und Druck in der Beziehung und verschlechtert die generelle Gesundheit beider, w\u00e4hrend der Staat sich auf die Schulter klopft das er mal wieder geld gespart hat.\n\nAls Behinderter / WFBM Teilnehmer ist es dir einfach nicht erlaubt ein normales Leben zu f\u00fchren. Behinderte sind vor dem Staat offensichtlich einfach nichts wert.", "like_count": 0, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg.9tCa2MoLT0C9tJLQZZn8Wd", "parent": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg", "text": "@mirkom8275 Nope. Bedarfsgemeinschaft wird vermutet wenn man sich mit dem Partner irgendwas (seie es Bett, k\u00fchlschrank oder Waschmaschine) teilt. Bedarfsgemeinschaft -> gegenseitiger WIlle f\u00fcreinander einzustehen. Ob das wirklich so ist, ist den Beh\u00f6rden egal.", "like_count": 0, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg.9tCa2MoLT0C9tWXJRP09_E", "parent": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg", "text": "Der Lohn ist das was der Arbeitgeber, also die Werkstatt zahlt. Der Betrag reicht aber nicht aus um den Lebensunterhalt zu bestreiten und muss aufgestockt werden durch die sog. Grundsicherung. Der Betrag der Grundsicherung finanziert sich aus Steuergeldern also jeder auf dem \"ersten arbeitsmarkt\"  zahlt Steuern und davon wird beispielsweise die Grundsicherung finanziert.\nWenn die Werkst\u00e4tten als Stundenlohn mehr zahlen w\u00fcrden, w\u00e4re der Grundsicherungsbetrag niedriger. Bis man quasi mit dem normalen Lohn \u00fcber den Grundsicherungsbetrag kommt und somit keinen Anspruch mehr auf Grundsicherung hat.\nVon dem Betrag der Grundsicherung werden keine Steuern abgef\u00fchrt, was aber auch bedeutet das der Mitarbeiter nicht in die Rwntenkasse einzahlen kann  , sp\u00e4ter eine niedrige Rente erhalten wird und somit wieder Bedarf f\u00fcr eine Grundsicherung entsteht.", "like_count": 0, "author_id": "UC1AtAo9iokS7qtSEQvLxwIg", "author": "@alicewonderland7364", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kkjLvzULHsaBlqnmLLR4JfBR7_1VavUFDQaJXb8qufuZ8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alicewonderland7364", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg.9tCa2MoLT0CA1dfA0bDDkf", "parent": "Ugwc7LEBx6znnvpIcA54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Blubbpaule\u00a0Das m\u00fcssen die \u00c4mter nachzuweisen falls dies nur vermuten und die Grundsicherung k\u00fcrzen machen sie sich gegebenenfalls Schadenersatzpflichtig.", "like_count": 0, "author_id": "UCQeWfayrZx6EzIrUYn-Z1Ow", "author": "@MrSaffi92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpYLNONTcqrs3WJOTI_9cMZ4ilYwqTYdYwSuy7JZY4sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrSaffi92", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago (edited)", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzzxwqoecdF99qncDx4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das war eine wirklich respektvolle Diskussion.  \ud83c\udf89", "like_count": 74, "author_id": "UC8RyW_S_xUVtmqaJNkkM0zQ", "author": "@Vanne004", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/OFm7Nf5pBKudurP9yQtPQ3DVheIJeOer1HmEaK8XnxxO3dze_eCYK3TWFPxBRDomXdnmULsAnA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Vanne004", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7nhBqvuAd0zrKxnR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich hasse dieses System trotzdem.\nJa es k\u00f6nnte schlimmer sein.\nWarum darf sich eine gesellschaft nicht entwickeln. \nWarum muss Entwicklung immer etwas individuelles sein.\n\nEs regt auf.", "like_count": 6, "author_id": "UCA_YZv_DXDCvbDr7-LZad5w", "author": "@hello-fc6di", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxUtdQSF2o6DoUQgbfF_PIENQX3ZsbVvod6Nhlg-4fOo7OikZ8V5GSUCvFIVhUL-2oTw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@hello-fc6di", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx7nhBqvuAd0zrKxnR4AaABAg.9tCX5QM8Uhx9tC_VF9YmoV", "parent": "Ugx7nhBqvuAd0zrKxnR4AaABAg", "text": "Vielleicht entwickelt sich Gesellschaft in Wellen. \nEs gab eine Welle, mit Sozialstaat , Frauenrechten, Ehe f\u00fcr alle...\nAktuell geht es wieder abw\u00e4rts mit Populismus, Homophobie, Fremdenhass...", "like_count": 0, "author_id": "UCmiSl--LTDvUOOIsbDdZRrA", "author": "@DrRant", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7YEl4pBX-aYTv0f_ytCZTMtR_rZLHOk9QsdHL3WOv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrRant", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyr1jOSYFaltYyDL-h4AaABAg", "parent": "root", "text": "In meinem Fall hat es mit der Integration geklappt.", "like_count": 5, "author_id": "UCK6wO1mbLT_JIDoUPor5LAg", "author": "@kaitowaranyaphilippjonatha5793", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXw_OuufK545GxSkckV8hKQeDUpZP0wNbwESsmE2_D-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaitowaranyaphilippjonatha5793", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyr1jOSYFaltYyDL-h4AaABAg.9tCWeDvxtzW9tQHbx3RcK0", "parent": "Ugyr1jOSYFaltYyDL-h4AaABAg", "text": "Sehr gut !!!!! Herz\u00f6ichen Gl\u00fcckwunsch und alles alles Gute f\u00fcr die Zukunft !!!!!\ud83d\ude0a", "like_count": 2, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyr1jOSYFaltYyDL-h4AaABAg.9tCWeDvxtzW9tRMhaX9Rwm", "parent": "Ugyr1jOSYFaltYyDL-h4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Dankesch\u00f6n", "like_count": 0, "author_id": "UCK6wO1mbLT_JIDoUPor5LAg", "author": "@kaitowaranyaphilippjonatha5793", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXw_OuufK545GxSkckV8hKQeDUpZP0wNbwESsmE2_D-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@kaitowaranyaphilippjonatha5793", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Endlich mal ein differenzierteres, interessantes Video zu dem Thema. Die Werkst\u00e4tten werden oft als das Problem gesehen, die gew\u00fcnschten Ver\u00e4nderungen in Richtung Inklusion sind jedoch erst m\u00f6glich, wenn unsere gesellschaftlichen Barrieren (in allerlei Hinsicht) weiter abgebaut werden, bis dahin sind sie wichtig und notwendig. \n\nBeide Gespr\u00e4chsteilnehmerinnen waren offen und respektvoll, obwohl viele wichtige Kritikpunkte angesprochen wurden. \nGro\u00dfes Lob an beide Damen und vor allem an Sabine, die den st\u00e4ndigen Ausbeutungsvorw\u00fcrfen auch einmal entgegengestellt hat, dass das Werkst\u00e4ttenentgelt nicht als Lohn zur Finanzierung des Lebensunterhaltes gedacht ist, so wie es leider sehr oft dargestellt wird. \n\nEin wirklich toller Beitrag:)", "like_count": 66, "author_id": "UClzqq4rNJhrOQLWHP8udm8Q", "author": "@isa9014", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWGOY2zL43BkQohHAF2ubCG6ZxCBJ3MFVPoRSNnCPL3skEILciTq3Gatqql3ZDXtWv5A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@isa9014", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg.9tCVidzQOpU9tCe8vQxfM7", "parent": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "text": "Wof\u00fcr ist der Lohn dann?", "like_count": 4, "author_id": "UCSO0eQju4IFX-DDRMpHVRaA", "author": "@winkeladvokatgenyi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mvskco3cq4JP6ib3jEyJFybgeA7X14Xzs9qrSFmJx_ZidLhOW02kA8ecGy7J5T1MZo-7HmiBGzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@winkeladvokatgenyi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg.9tCVidzQOpU9tEcZqTcAcl", "parent": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "text": "Ich glaube entweder als Taschengeld oder als eine Art Aufwandsentsch\u00e4digung.", "like_count": 3, "author_id": "UCxrDGrGkXTkWoUUv4RlJPew", "author": "@alessakouadio1251", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nRuc06L41h-Cb_OJEz2LKhMMU9xTXucnLFwZ-6SBCL=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@alessakouadio1251", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg.9tCVidzQOpU9tJCTcot0lJ", "parent": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "text": "\"das Werkst\u00e4ttenentgelt nicht als Lohn zur Finanzierung des Lebensunterhaltes gedacht ist, so wie es leider sehr oft dargestellt wird. \"\n\nHaben behinderte Menschen kein Recht darauf, f\u00fcr Ihre Arbeit fair und Lebensgerecht entlohnt zu werden? Das man gerade so Grundsicherung bekommnt w\u00e4hrend man trotzdem an seinem pers\u00f6nlichem Maximum 8 Stunden am Tag arbeitet ist definitiv Ausbeutung. Und dann haben diese Leute nicht einmal gen\u00fcgend Geld \u00fcbrig um sich irgendwann mal etwas zu g\u00f6nnen. Menschen mit Behinderungen haben grunds\u00e4tzlich einen h\u00f6heren Bedarf an Geld um ihren Alltag zu bestreiten, da reicht Grundsicherung nicht f\u00fcr eine ausgewogene Ern\u00e4hrung und einen angemessenen Lebensstandart.", "like_count": 1, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg.9tCVidzQOpU9tQHlPOkUzT", "parent": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Blubbpaule\u00a0bei einer fairen Bezahlung w\u00fcrde in der Werkstatt 1 Person 1 \u20ac/Monat bekommen und eine andere 1200.....es wird halt auf alle aufgeteilt", "like_count": 1, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg.9tCVidzQOpU9tfFBLqm76Y", "parent": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "text": "F\u00fcr mich pers\u00f6nliches ist es ein \u00e4u\u00dferst perfides Konzept. Die Menschen in den Werkst\u00e4tten bekommen so wenig Geld ausbezahlt (idR um die 100 \u20ac/Monat), dass sie f\u00f6rmlich gezwungen sind entweder weiterhin bei den Eltern zu leben oder in einer - der Werkst\u00e4tten angeschlossenen - Wohnform.\n\nDurch dieses Dumping-Gehalt bekommen sie auf dem herk\u00f6mmlichen Wohnungsmarkt keine Wohnungen, sind also schon allein deshalb auf Betreutes Wohnen angewiesen. Das erh\u00e4lst du jedoch (fast) nur, wenn du auch in den dazugeh\u00f6rigen Werkst\u00e4tten arbeitest oder \u00fcber diese Werkst\u00e4tten als Leiharbeiter auf den 1. Arbeitsmarkt ausgeliehen wirst (und selbst dann erh\u00e4lst du nur etwa 50 \u20ac/Monat mehr).\nMeist kommen sie dann nur in Form von Ausfl\u00fcgen aus diesem Kreislauf und dadurch auch nur wenig in Kontakt zur Allgemeinheit. Ausser halt Betreuer, \u00c4rzte oder beim Einkaufen.\n\nFair w\u00e4re, so viel Lohn zu zahlen, dass die Menschen auch nur ansatzweise das Leben gesunder Menschen f\u00fchren k\u00f6nnten und sie auch die M\u00f6glichkeit h\u00e4tten aus diesem Kreislauf raus zu k\u00f6nnen.\nWerkst\u00e4tten gerne, aber Wohnen und Arbeiten sollten nicht von einander abh\u00e4ngen, sondern strikt getrennt werden.", "like_count": 7, "author_id": "UCQDVyG1jgcUx2JUl1w3tjXw", "author": "@dawi8929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nogd86XcEqurRbvLkH27Oed6lPYxRSU9HVAd_I_EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawi8929", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg.9tCVidzQOpU9tpzk4mIEd2", "parent": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "text": "\u00a0@winkeladvokatgenyi\u00a0  Die Werkstatt an sich ist eine Therapiema\u00dfnahme und die Arbeit dort ist ein Training - also keine Erwerbsarbeit. Die meisten, die dort besch\u00e4ftigt sind, sind leider so stark beeintr\u00e4chtigt, dass sie die Werkstatt nur zu Hause sitzen w\u00fcrden und nicht arbeitsf\u00e4hig w\u00e4ren. \n\nLohn gibt es als Motivation und Taschengeld. Es gibt verschiedene Schwierigkeitsstufen von Arbeiten und je schwieriger und verantwortungsvoller eine Aufgabe wird, desto besser wird sie mit Geld belohnt. Dieses Geld wird zum Lebensunterhalt hinzu verdient. Bis zu 100\u20ac kann man so jeden Monat durch Flei\u00df hinzu bekommen. Man lernt dabei einen Bezug zu Geld zu haben und damit gut umzugehen. \n\nZum Beispiel k\u00f6nnen die Mitarbeiter das Geld sparen oder f\u00fcr Geschenke, Kinobesuche und dergleichen ausgeben, ohne dass sie deshalb an anderer Stelle daf\u00fcr sparen m\u00fcssen.\n\nWie gesagt. Es handelt sich nicht um regul\u00e4re Lohnarbeit, sondern um Therapie.", "like_count": 0, "author_id": "UCELloTD_T8jSooDHqIXjsXA", "author": "@ranmakuro", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nkKEgF3PwzFvcFifdYjjuD_USt_x6n8kQCtWMCBhAxGTI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ranmakuro", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg.9tCVidzQOpU9tuO9uhGLZ2", "parent": "UgzTiiLTjysnn0XQkJN4AaABAg", "text": "\u00a0@dawi8929\u00a0Bitte, informiere dich einmal richtig. Du kannst durchaus in eigener Wohnung wohnen, da die Leute in der Regel Sozialleistungen beziehen und das Geld der Werkstatt nur ein kleines zus\u00e4tzliches Taschengeld bedeutet. \n\nAmbulant betreutes Wohnen und auch station\u00e4r betreutes Wohnen hat erstmal gar nichts mit den Werkst\u00e4tten zu tun. Beides kannst du v\u00f6llig unabh\u00e4ngig von Werkst\u00e4tten nutzen \u2014 die meisten die zb mit ambulant betreuten Wohnen leben, arbeiten NICHT in einer solchen Werkstatt. Au\u00dferdem ist es nicht gerade schwer das zu bekommen. Man muss nur die Indikation erf\u00fcllen, dann wird ein Antrag beim Amt f\u00fcr Soziale Dienste gestellt und fertig.", "like_count": 6, "author_id": "UCHsirWz2QF4SV6MthWu-nSQ", "author": "@biss141", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBS_FCphMv9LiW89uhAHkC_zs5vKfGoFu-1jxRIimI-g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@biss141", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy60qDX_WFqaCkuq1p4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Problem ist wirklich, und ich wei\u00df es, da es ein Familienmitglied betrifft, dass immer auf die Werkst\u00e4tten gedr\u00e4ngt wird. \nMan k\u00e4mpft gegen eine Wand. \nImmer wird zur F\u00f6rderschule geraten, immer der Weg zur Werkstatt gelenkt. \nBis irgendwann der Weg zum selbstbestimmten Arbeiten verbaut ist.\nDas ist Realit\u00e4t.\nKeine Schutzr\u00e4ume, sondern Seperationsr\u00e4ume. Das muss gesamtgesellschaftlich ge\u00e4ndert werden;\nDamit meine ich keine komplette Abschaffung per se, aber so, wie ich es im Moment erlebe, kann es nicht weitergehen.", "like_count": 4, "author_id": "UCuWQa1XyiNODG71HJDP-aMQ", "author": "@Yodayameart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sjzR9WcObmlpJnvUhFT-MKN7OCvYCCJ4sa8S9O9qd-TodSb12pX1tNwFAXU8xwRdsRm2tCiXffA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Yodayameart", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwSC3KBoaAEKOix4H54AaABAg", "parent": "root", "text": "\"Wir sind ungef\u00e4hr gleich gro\u00df.\"\nLove it \ud83e\udd29", "like_count": 19, "author_id": "UCmiSl--LTDvUOOIsbDdZRrA", "author": "@DrRant", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7YEl4pBX-aYTv0f_ytCZTMtR_rZLHOk9QsdHL3WOv=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@DrRant", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIar_CqScsa-j0pLR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin beeindruckt wie wertsch\u00e4tzend, klar und eloquent die beiden das Gespr\u00e4ch miteinander f\u00fchren. Gute Argumente auf beiden Seiten, regt zum Nachdenken an und zeigt wie wichtig es ist, die Menschen zu befragen, die ein Thema auch wirklich betrifft. \ud83d\ude4f", "like_count": 297, "author_id": "UCm_Jhp2iVi0SztO7PBdbcSw", "author": "@Fienchen.", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/vwD_pRRLiRkKsY-Kqt3GtfaxPqHfrZXriY5TbYgNdHkp5RcpEy6sQkedphm8akSK_nLJVM9y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Fienchen.", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzIar_CqScsa-j0pLR4AaABAg.9tCSM9_3b6v9tgOvzkEP6J", "parent": "UgzIar_CqScsa-j0pLR4AaABAg", "text": "Herzlichen Dank f\u00fcr den Zuspruch und die Komplimente!", "like_count": 0, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQHppuGeXBLXCOs6F4AaABAg", "parent": "root", "text": "\u201eCinderella Gl\u00fccklich\u201c heftiger Name", "like_count": 16, "author_id": "UCIrbZ-NV-rQqXjcBvuKZJgQ", "author": "@sophiesonozaki5886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXgefwBNu7foMAoXTTaThFVJbalfBCkGF7MhDrKXwVIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiesonozaki5886", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQHppuGeXBLXCOs6F4AaABAg.9tCRPH_t7-U9tJ_A0Uj1qP", "parent": "UgzQHppuGeXBLXCOs6F4AaABAg", "text": "Etwas schwierig jemanden mit so einem Namen erstzunehmen, beim ersten Eindruck :/", "like_count": 0, "author_id": "UCWTyaAD7i9L0Z4vcxl0fnhQ", "author": "@f.a.8623", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntoYD5dbGbv_VOo6o4IspJHIA2_FuRsvwrp0IUZM7YsPk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@f.a.8623", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzQHppuGeXBLXCOs6F4AaABAg.9tCRPH_t7-U9tQPoeEi6Fn", "parent": "UgzQHppuGeXBLXCOs6F4AaABAg", "text": "\u00a0@f.a.8623\u00a0 Wieso?", "like_count": 2, "author_id": "UCIrbZ-NV-rQqXjcBvuKZJgQ", "author": "@sophiesonozaki5886", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mXgefwBNu7foMAoXTTaThFVJbalfBCkGF7MhDrKXwVIg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sophiesonozaki5886", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugw_i4nKgpxYhSVN6YJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Gro\u00dfen Respekt an Beide. Gutes Gespr\u00e4chsniveau mit klasse. \ud83d\udc4f\ud83c\udffe. Gerne mehr . \n\nUnd die Argumente waren \u00fcberzeugend und zielorientiert", "like_count": 79, "author_id": "UCqj05KGUrg5j6CiaaludjjA", "author": "@waquasahmed9380", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kYS_uTpYSM3Gtj5X0zmf209Ni7LtP6IWdu-ncmljA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@waquasahmed9380", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugy3nzn0u74z8Sl7fNl4AaABAg", "parent": "root", "text": "wirklich ein wundersch\u00f6nes video mit sehr guten protagonisten!", "like_count": 6, "author_id": "UCShNxgT5NxB3ORbexE_z5fw", "author": "@anaskoric4026", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRVbBZMnNsa-5GdZRN-X6Wl_zmuzPAD9uc_HMuh2girSY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@anaskoric4026", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Problem das ich mit Werkst\u00e4tten habe sind diejenigen mit Lernbehinderung. Ich hab den Eindruck, dass vielen Kindern einfach eine Lernbehinderung diagnostiziert wird, ohne dass das tats\u00e4chlich der Fall ist. Schule ist, so wie wir sie momentan kennen, jungenfeindlich wodurch vor allem Jungs diese Lernbehinderung diagnostiziert wird (mehr Bewegungsdrang etc. wodurch Konzentration schwerer f\u00e4llt) und ich habe das Gef\u00fchl, dass wir Kinder in diese Werkst\u00e4tten ubd Ausbildungsst\u00e4tten abschieben anstatt Lehrer einzustellen. Also wer nicht von sich aus mitkommt, wird dorthin abgeschoben was theoretisch wieder \u00e4rmere Schichten trifft die sich keine Nachhilfe leisten k\u00f6nnen. Dazu kommt noch ein enormes Gef\u00e4lle zwischen den Bundesl\u00e4ndern wie viele Kinder mit Behinderung in der Schule bleiben. Und nat\u00fcrlich wollen Eltern nicht, dass ihr hochbegabter Hoffnungstr\u00e4ger mit \"denen\" in einer Klasse steckt wobei mich pers\u00f6nlich diese Arroganz auch ankotzt. Vielleicht hat jemand eine andere Sichtweise und kann meine Vermutungen und Unterstellungen entkr\u00e4ften (Ich hab leider keine genauen Zahlen im Kopf), w\u00fcrde mich sehr interessieren.", "like_count": 19, "author_id": "UCNaVAWAIjwazH7zg0flXmVg", "author": "@pagerd.7882", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAaIqwHpBurHrKZgqndy2AeUkZxQE629h0r6aLNfujY_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pagerd.7882", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tCRzOhf-70", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "Das Schulsystem in allem ist kinderfeindlich und sollte modernisiert werden. Die M\u00e4dels haben an anderen Stellen Probleme (z.B. Menstruation im Unterricht (noch ungewohnt). Fragen, ob man auf die Toilette darf, auf die G\u00fctigkeit des Lehrers hoffend. Minderwertigkeitskomplexe, weil die Jungs pl\u00f6tzlich viel sportlicher werden und die M\u00e4dels sich sch\u00e4men, weil sie vielleicht vorher die schnellsten waren...). Das sture Herumsitzen ist f\u00fcr beide ungesund, wird aber bei Jungs vermehrt zu negativen Auff\u00e4lligkeiten f\u00fchren. Ich habe zwar nicht deinen Eindruck bez\u00fcglich der Werkst\u00e4tten, aber ich hatte mit diesen Werkst\u00e4tten auch nicht viele Ber\u00fchrungspunkte. Vielleicht sehe ich es nicht. Wie kamst du denn zu deiner Wahrnehmung?", "like_count": 9, "author_id": "UC9GayfiY35rTI2vt4wQ61kw", "author": "@juliauv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pz9FneI_WXl4XVRUW-YbqK7-Aq8TwkoCmYtg89BspKe9ge1uwFc9lp35Y4PVP6I4UJOma6KXRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliauv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tCTfuttfDJ", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "Ja, teilweise wird selbst Inklusion nicht richtig umgesetzt, dass im h\u00f6heren Alter aufgrund mangelnder Schulbildung nix anderes \u00fcbrig bleibt, als in Werkst\u00f6tten abgeschoben zu werden. Und das sage ich so, weil ich es im pers\u00f6nlichem Umfeld erlebt habe. Da wurde von Anfang an immer wieder auf F\u00f6rderschule, auf die wunderbaren M\u00f6glichkeiten der Werkstattarbeit hingewiesen; es ist belastend, weil insgesamt die Inklusion nicht umgesetzt wird, wie sie es sollte. Wie auch bei einem dreigliedrigen Schulsystem, bei engstirniger Gesellschaft ?", "like_count": 1, "author_id": "UCuWQa1XyiNODG71HJDP-aMQ", "author": "@Yodayameart", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/sjzR9WcObmlpJnvUhFT-MKN7OCvYCCJ4sa8S9O9qd-TodSb12pX1tNwFAXU8xwRdsRm2tCiXffA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Yodayameart", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tCXyeZxo2U", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "\u00a0@juliauv\u00a0 Ich hab mein Abi an ner Schule mit Schwerpunkt im sozialen Bereich gemacht und musste Praktika machen, u.a. in Einrichtungen f\u00fcr Sonderp\u00e4dagogik wo die Kinder gar keine andere Wahl hatten als in die Werkstatt zu gehen und dass obwohl ich teilweise nicht verstanden habe, warum die \u00fcberhaupt da sind. Bei einigen ist es ja durchaus gerechtfertigt, bei anderen aber nicht. Und einmal in einer Volksschule wo mit Vermutungen um sich geworfen wurde, teilweise von Personal, das f\u00fcr solche Diagnosen nicht qualifiziert war. Es wurde zwar nicht von ihnen offiziell diagnostiziert aber ihre Empfehlungen f\u00fcr den weiteren Lebensweg haben sich zumindest teilweise daran orientiert. Viele Jahre sp\u00e4ter hab ich eine Folge von der Anstalt gesehen wo sie Statistiken gezeigt haben und die haben mich zumindest nicht mehr gewundert und dort wurden diese Vorw\u00fcrfe wiederholt und auch belegt.\nWas die M\u00e4dchen angeht hast du nat\u00fcrlich vollkommen recht aber der Grund warum ich explizit Jungs erw\u00e4hnt habe, ist, dass diese \"Verhaltensst\u00f6rungen\" schon bei der Einschulung auftreten und tats\u00e4chlich als solche gewertet werden. Deshalb bekommen sie auch tendenziell seltener Empfehlungen f\u00fcr das Gymnasium. Noten wie wir sie kennen geben ja einen Klassenschnitt an und der wird von den M\u00e4dchen nach oben korrigiert wodurch Jungs dann schlechtere Noten haben einfach weil sie mit den M\u00e4dchen verglichen werden.\nDas M\u00e4dchen auf die Gnade des Lehrers angewiesen ist ist nat\u00fcrlich ein Unding. Ich bin ein Mann aber ich habe eine kleine Schwester, deshalb wei\u00df ich worum es dabei geht aber das muss der Lehrer nicht zwingend haben. Vielleicht hatte er nie eine Schwester, die Frau ist in der Menopause oder hat sich die Zielorgane f\u00fcr die Menstruation rausoperieren lassen und hat sonst nur S\u00f6hne weshalb ihm Zugang und Verst\u00e4ndnis fehlen was es nat\u00fcrlich schwer macht, sich in die Situation hineinzuversetzen (wenn man \u00fcberhaupt daran denkt). Vielleicht ist es die erste Periode die unfassbar verst\u00f6rend sein muss und selbst wenn nicht tendieren M\u00e4dchen in dem Alter dazu, dass es ihnen viel peinlicher ist als sp\u00e4ter. Dann will man das auch nicht so wirklich erkl\u00e4ren. Und wenn die Periode eintritt und man hat keine Damenhygieneartikel zur Hand ist die Katastrophe sowieso vollst\u00e4ndig. \n\nIch hab die Studien selbstverst\u00e4ndlich nicht im Kopf und es ist alles schon ein paar Jahre her (au\u00dfer die Anstalt, die war diesen Winter), deshalb warne ich auch davor, mich direkt beim Wort zu nehmen (abgesehen davon dass ich mittlerweile Theologie studiere und im sozialen Bereich lediglich privat noch aktiv bin) aber wenn du (darf ich du sagen?) weitere Recherchen anstellen willst k\u00f6nntest du dort anfangen.", "like_count": 3, "author_id": "UCNaVAWAIjwazH7zg0flXmVg", "author": "@pagerd.7882", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mAaIqwHpBurHrKZgqndy2AeUkZxQE629h0r6aLNfujY_w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@pagerd.7882", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tELwUKLBgd", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "Also unterschiedliche Klassen oder Kurse f\u00fcr Sch\u00fcler mit unterschiedlichen Bed\u00fcrfnissen finde ich nicht per se schlecht, weil manche Kinder auch einfach F\u00f6rderung brauchen, um nicht unterfordert zu sein. Wobei ne Durchmischung sozial bestimmt sinnvoller ist. Ich denke, da muss man gucken, was sich mit den existierenden Lehrkr\u00e4ften und Sozialarbeitenden machen l\u00e4sst.\nAnsonsten stimme ich dir zu.", "like_count": 1, "author_id": "UC2WRi7rzAc2GgHpbigePGrg", "author": "@ambivertsorcerer5644", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l_8o6NwEG1-HlloTRkNZbvCiQ2NEDKzcPTx0QklsAKfpE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ambivertsorcerer5644", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tETP1T-gNe", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "\u00a0@pagerd.7882\u00a0 Klar k\u00f6nnen wir uns duzen. Du hast da einen starken Einblick gegeben. Dadurch, dass wir auch das Problem mit dem Lehrermangel haben, werden die \"Problemkinder\", vorrangig m\u00e4nnliche Sch\u00fcler, wahrscheinlich  schneller somit abgeschoben. Wenn man da keine Ber\u00fchrungspunkte selbst hat, bemerkt man das Problem leider auch nicht. \n\nUnterschiedliche Klassen f\u00fcr unterschiedliche Bed\u00fcrfnisse w\u00e4ren umsetzbar ohne sie in soziale Klassen zu unterteilen. Die Gemeinschaftsschulen gehen da schon einen guten Weg, finde ich. Je nach Leistung ist man in bestimmten F\u00e4chern separiert, befindet sich als sp\u00e4terer Abiturient aber in der selben Klasse wie andere, die einen MBA oder Hauptschulabschluss machen. Und man hat immer die M\u00f6glichkeit, auf- oder abzusteigen.", "like_count": 0, "author_id": "UC9GayfiY35rTI2vt4wQ61kw", "author": "@juliauv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pz9FneI_WXl4XVRUW-YbqK7-Aq8TwkoCmYtg89BspKe9ge1uwFc9lp35Y4PVP6I4UJOma6KXRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliauv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tHxNgr77MV", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "es werden fast immer nur Jungs mit adhs oder \u00e4hnlichen diagnostiziert weil man fr\u00fcher die experimente und Studien mei\u00dft nur an Jungen fer\u00fcbt hat, zb Ist es in M\u00e4dchen h\u00e4ufiger der Fall das sie nur ADS haben und nicht ADHS (dass sit das selbe blos ohne hyperaktiv) woran dass jetzt genau liegt wei\u00df ich nicht aber das zeigt dass es viele wissensl\u00fccken gibt. Ich glaube auch dass heutzutage oft dinge \u00fcberst\u00fcrtzt werden  mit manchen diagnosen, bzw wird nie oder selten auf das gesamtbild geschaut warum eine Person evtl in der Schule probleme hat.", "like_count": 1, "author_id": "UCo1CMLVJDbEjY6vOSMQDMDQ", "author": "@luminousbug5585", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lNx2w2xRVTEXkjaqi8jYPBHG9ZmuQtISt0VCGbwYeaLCPb8U2juNvbLKDYTyD2IccN2Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@luminousbug5585", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tIBdbMBgjA", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "also jungenfeindlich per se w\u00fcrde ich nicht unterschreiben, aber ich unterschreibe dir, dass das Verhalten gro\u00dfen Einfluss darauf hat wie das Kind gesehen wird.\nIch war als Kind extrem sch\u00fcchtern, weshalb ich mich m\u00fcndlich nie gemeldet habe, kein Wort rausgebracht hatte als ich einfach aufgerufen wurde, etc.. Ich hatte in der 4. Klasse dann einen Schnitt von 3,0 und das einzige, was meine Eltern daran gest\u00f6rt hatte, war, dass ich in Mathe eine 3 bekam, obwohl ich schriftlich nur zwischen 1 und 2 hatte. Die Lehrerin hatte das begr\u00fcndet mit \"m\u00fcndlich ist wichtiger\" und meinen Eltern nahegelegt, dass die Hauptschule besser w\u00e4re, da die Noten schlechter werden je schwerer es wird. Was soll ich da als Kind denken? Ich werde bestraft, weil ich sch\u00fcchtern bin und dumm bin ich auch noch...\nMeine Eltern haben sich dennoch f\u00fcr die Realschule entschieden und am Anfang war es mir noch egal, dass mir Mathe leicht fiel, aber in der 9. Klasse war ich so gelangweilt, dass ich im Matheunterricht geschlafen habe oder Hausaufgaben f\u00fcr andere F\u00e4cher machte. In der 10. Klasse gab mir mein Mathelehrer einfach ein Mathebuch f\u00fcrs Gymnasium. Als ich das Abi nachholte gab mir die Mathelehrerin ein Mathebuch f\u00fcr die Uni, aber dort zog ich es dann doch vor Hausaufgaben f\u00fcr andere F\u00e4cher zu machen.\nAls wir am Ende der 6. Klasse ein Wahlpflichtfach (Franz\u00f6sisch, Mensch und Umwelt oder Technik) w\u00e4hlen mussten und ich Technik w\u00e4hlen wollte, kam von dem Lehrer \"das ist nichts f\u00fcr M\u00e4dchen\". In der 9. Klasse kam dann eine Psychologin auf die Idee, dass ich Asperger-Autismus haben muss nach meiner Aussage, dass meine Lieblingsf\u00e4cher Mathe, Technik, Kunst, Chemie und Physik sind. Das Kunst war irrelevant f\u00fcr ihre Schlussfolgerung, aber die anderen F\u00e4cher fand sie nicht normal f\u00fcr ein M\u00e4dchen (die Diagnose erwies sich \u00fcbrigens als falsch). Im Studium wurde mir dann erst ADS diagnostiziert.\nDas einzige, was mir wirklich aufgefallen ist, dass man Jungs nicht so schnell glaubt. Die in meiner Klasse hatten sich beschwert, dass unser Technik und Kunstlehrer den M\u00e4dchen grunds\u00e4tzlich bessere Noten gibt und insbesondere in Kunst fiel das auf. Die Klassenlehrerin hat es denen nicht geglaubt, erst als ich das als M\u00e4dchen best\u00e4tigt habe und das fand ich damals schon traurig.\n\n\nLehrer einstellen ist an sich ja eine sch\u00f6ne Idee und ich finde auch, dass Klassen viel zu gro\u00df sind, aber woher soll man die Lehrer nehmen?\n\nZu Behindertenwerkst\u00e4tten kann ich leider nichts sagen, da ich mich damit nicht auskenne.", "like_count": 2, "author_id": "UCbJ0URR29kcrU53ZAmQeWXQ", "author": "@Jule00", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGoJlHYLWoZ1xMhDlPanIKLDr35izu_vI2OdpBKDyFYeY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Jule00", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg.9tCOE2jekoM9tJckkbCjB6", "parent": "UgzVQdXWwchQw3OLxQ14AaABAg", "text": "\u00a0@Jule00\u00a0 hey, cool, dass du das mit uns geteilt hast! Ich habe teilweise \u00e4hnliche Erfahrungen gemacht. So unfassbar, dass man als krank angesehen wird, weil man nicht in das dumme Klischee passt. Als Kind hatte ich bis zur 6. Klasse auch an einer Sozialphobie gelitten und konnte keinen ansprechen. Deswegen wurde ich gemobbt und als dumm angesehen, obwohl ich geistig eigentlich einige Level weiter war als meine Mobber. Die Lehrerin sprach mit meiner Mutter, ob ich denn in meiner Entwicklung zur\u00fcckfalle, da meine Schrift immer unsch\u00f6n war, nicht so rund geschwungen wie die von allen anderen M\u00f6dels in der Klasse. Ich wurde depressiv und die Noten wurden schlecht. Ich wechselte vom Gynasium auf eine Gesamtschule, entschloss extrovertiert zu werden und fand die ersten Schulfreunde. Ich hatte immer mehr Jungs als Freunde damals und von der Entwicklung her hatte ich in der Pubert\u00e4t nicht viel mit den M\u00e4dels gemein. Ich war anders und wurde von denen meistens auf Grund dessen nicht gemocht. Die Asympathie kam nicht von meiner Seite aus.\nMir wurde zwar von Lehrern gesagt, dass ich mich sicherlich irgendwann schminken werde und meine Interessen sich \u00e4ndern w\u00fcrden, aber dass ich kein Mathe o.\u00c4. machen sollte, gl\u00fccklicherweise nicht. Habe nur gemerkt, wer mir sehr gerne schlechtere Noten gibt - der sehr konservative Biolehrer \ud83d\ude02", "like_count": 0, "author_id": "UC9GayfiY35rTI2vt4wQ61kw", "author": "@juliauv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pz9FneI_WXl4XVRUW-YbqK7-Aq8TwkoCmYtg89BspKe9ge1uwFc9lp35Y4PVP6I4UJOma6KXRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliauv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich bin als Teilhabemanagerin t\u00e4tig und kann den meisten Kommentaren zustimmen. WfbM bieten einen gesch\u00fctzten Rahmen ohne Druck. Sofern eine Besch\u00e4ftigung au\u00dferhalb der Werkstatt gew\u00fcnscht ist, ist in jedem Fall mit Unterst\u00fctzung der Arbeitsagentur m\u00f6glich, zu schauen welche Perspektiven etc es gibt. Zu dem sitzen wir dann auch alle gemeinsam mit dem IFD (Integrationsfachdienst) an einem Tisch und schauen was wir im Rahmen des Teilhabeplanverfahrens gemeinsam f\u00fcr Perspektiven entwickeln k\u00f6nnen. Wer in der Werkstatt arbeiten m\u00f6chte kann dies gerne und wer nicht der wird in jedem Fall nicht dazu gedr\u00e4ngt. Der Mensch entscheidet hier selbstbestimmt, ob er einer Werkstattt\u00e4tigkeit nachgehen m\u00f6chte oder nicht. Der Stundenlohn k\u00f6nnte in jedem Fall angepasst werden. Die Arbeit die diese Menschen t\u00e4glich leisten ist unglaublich vielf\u00e4ltig, gut und ist dementsprechend zu honorieren.", "like_count": 49, "author_id": "UC1lo7m2aMip2ZQjS3jsrSYQ", "author": "@Miri-q6x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Miri-q6x", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tEAydsaPn2", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "Als ehemals betroffener muss ich dem widersprechen. Denn meine pers\u00f6nliche Erfahrung ist eine komplett andere.\n\nEs geht n\u00e4mlich oft nur an der Oberfl\u00e4che darum Perspektiven f\u00fcr Betroffene zu entwickeln, unter der Oberfl\u00e4che werden sie schlicht und ergreifend in dem System gehalten und damit hat man echt g\u00fcnstige Arbeitskr\u00e4fte.\n\nSicher, es mag die geben, die niemals eine Chance auf dem ersten Arbeitsmarkt h\u00e4tten, und f\u00fcr die mag das \"immernoch besser als nichts\" sein. F\u00fcr alle anderen die dort landen, ist das schlichtweg Ausbeutung.\n\nUnd auch was die Selbstbestimmung angeht, muss ich widersprechen. Denn ich zb, wurde damals dazu seitens des Arbeitsamtes gedr\u00e4ngt. Und zwar sch\u00f6n unter der Pr\u00e4misse der dir sicher bekannten Mitwirkungspflichten.\n\nAlso sorry, aber meiner Meinung nach geh\u00f6rt da einiges ge\u00e4ndert.", "like_count": 12, "author_id": "UCIIBRtnY3XkX9e0ik8Qy7Zw", "author": "@Keffalos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miBtj9bwFOnKckVAs3lRo0QEiB-KATP-VWnFttnc0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Keffalos", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tEowh18hly", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "Der Integrationsfachdienst hat aber leider fast immer nur langfristige Praktikumsstellen f\u00fcr Behinderte bei Firmen, die \u00fcberhaupt keine neuen Mitarbeiter suchen. War selber 2 Jahre dort, im Durchschnitt hat nur einer von 14 schwerbehinderten Teilnehmern Gl\u00fcck, eine feste Arbeitsstelle bekommen, der Rest geht leer aus. Am Ende der 2 Jahre kommt der IFD auf die Idee, es k\u00f6nnte in der WfbM doch gar nicht so schlecht sein...", "like_count": 0, "author_id": "UCC4_NIr6ktt-oWEFyzcwT1g", "author": "@samiam9305", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_m7yvfJl-Y_kGRBJM3AkxjUCUKHB0XFFiK5g5R4r2o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@samiam9305", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tGW2A_SgOK", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "Also ich kann nur von heute sprechen und durch die Umsetzung des Bundesteilhabegesetzes sind mittlerweile SozialarbeiterInnen im Teilhabemanagement t\u00e4tig um die Selbstbestimmung zu f\u00f6rdern und Klientenzentriert jeden individuell zu betreuen und Perspektiven in jedem Lebensbereich sei es die soziale Teilhabe oder die im Arbeitsleben umzusetzen.\nWenn jemand nicht in der WfbM arbeiten m\u00f6chte wird er nicht gezwungen. Ich habe zum einen die Seite des Kostentr\u00e4gers im Blick und auch die eines Betroffenen aus dem eigenen Famili\u00e4ren Umfeld, welcher selbst in einer WfbM t\u00e4tig ist und habe zumindest von ihm die Seite dass es damals vor dem BTHG so war wie bei dir da vieles nach aktenlage etc. entschieden wurde, dies sich aber zumindest in den letzten paar Jahren ver\u00e4ndert hat. Es tut mir leid dass du diese Erfahrung machen musstest!", "like_count": 2, "author_id": "UC1lo7m2aMip2ZQjS3jsrSYQ", "author": "@Miri-q6x", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kIQd925lZn3kNvSQBuSIvxotU3QPyWJUGr6nl8J4Bbkl1bcFpzgHabStJf-LedxUFwQA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Miri-q6x", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tHt-CBYeK5", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "\u00a0@Miri-q6x\u00a0 Nun, wie es aktuell ist kann ich nur bedingt beurteilen, da ich das allerh\u00f6chstens \u00fcber dritte noch ein wenig mitbekomme. \n\nAber zu der Zeit als ich dort war, wurde ich vom Arbeitsamt/JC \u00fcber die Mitwirkungspflichten quasi dazu gen\u00f6tigt, obwohl ich zu der Zeit sowie davor weder k\u00f6rperlich, noch geistig eingeschr\u00e4nkt  war.\n\nUnd neben mir gab es dort auch ein paar andere, die dort entweder absolut nicht hingeh\u00f6rten, oder (mit ein wenig unterst\u00fctzung) auch auf dem ersten Arbeitsmarkt h\u00e4tten arbeiten k\u00f6nnen. \n\nEine Freundin aus der Zeit ist aktuell fast 2 Jahre auf einem Aussenarbeitsplatz, der ihr gef\u00e4llt und sie auch keineswegs \u00fcberfordert... in Teilzeit, im Schichtdienst, f\u00fcr 30 euro mehr im Monat, als in der Werkstatt (hust).\n\nAuf die Frage, wie es denn mit einer \u00fcbernahme auss\u00e4he, kam seitens des begleitenden Sozialdienstes der Werkstatt nur die Aussage \"Wir warten mal ab, bis der AG auf Sie zukommt....\" \n\nAls ob der von sich aus Freiwillig nur aus n\u00e4chstenliebe aus einer g\u00fcnstigen, eine teure Arbeitskraft machen w\u00fcrde..\n\nAber \u00dcberstunden, t\u00e4tigkeitsfremde Arbeiten, die sie per Gesetz nichtmal machen d\u00fcrfte etc etc.. das geht nat\u00fcrlich ;) \n\nGut... geht ein wenig am Thema vorbei, klar. Aber da ist halt einfach mehr im argen als \"nur\" der Lohn.\n\nMal davon abgesehen, da\u00df der Mindestlohn ja generell viel zu niedrig ist, bin ich pers\u00f6nlich der Meinung : Jeder der arbeitet, egal wo, egal als was, und egal wie lange, sollte das Recht auf Mindestlohn haben. \n\nEs kann doch nich sein, da\u00df man das Mindestlohn nennt, und dann ganze Teile der Bev\u00f6lkerung kategorisch davon ausschlie\u00dft.\n\nVon dem Verhalten der \"Sozialarbeiter\" fang ich mal gar nicht erst an.", "like_count": 0, "author_id": "UCIIBRtnY3XkX9e0ik8Qy7Zw", "author": "@Keffalos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miBtj9bwFOnKckVAs3lRo0QEiB-KATP-VWnFttnc0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Keffalos", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tPeIZ6Ffyt", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "Auch ich muss Keffalos hier zustimmen. Mir wurde damals vom Jobcenter gesagt dass ich nur in die Werkstatt k\u00f6nne, da ich nicht belastbar genug w\u00e4re und nicht 8 Stunden arbeiten k\u00f6nne. \nIch h\u00e4tte lieber was anderes gemacht. Jetzt bin ich seit 5 Jahren da..", "like_count": 2, "author_id": "UCIuSkNSalTBpPZAx_DyjcJA", "author": "@Iris_Noir", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5fxMzDzUU_0vKjbCmGNTpTqWfWLR6cxeISW4eRFzUxDYqJNYLs-cKS2DPLaFsDe0YE7CypHo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Iris_Noir", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tPePlpHTdv", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "\u200b@mirkom8275Darf ich fragen was du beruflich machst seitdem du gek\u00fcndigt hast?", "like_count": 0, "author_id": "UCIuSkNSalTBpPZAx_DyjcJA", "author": "@Iris_Noir", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5fxMzDzUU_0vKjbCmGNTpTqWfWLR6cxeISW4eRFzUxDYqJNYLs-cKS2DPLaFsDe0YE7CypHo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Iris_Noir", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tQI4HkIdHl", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@samiam9305\u00a0liegt dann aber eher am Arbeirgeber wenn der nicht fest einstellen will weil zu teuer f\u00fcr die erbrachte Leistung?", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tYRD2xigaV", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "@keffalos wie Sabine schon vorher im Gespr\u00e4ch sagte liegt der Verdienst nicht nur bei 0,80 -1,35 \u20ac sondern weitaus h\u00f6her, da die Grundsicherung und weitere Sozialleistungen on top zu rechnen sind. Diese einseitige, ja fast schon populistische Betrachtungsweise macht mich sauer, da sie die Realit\u00e4t verzerrt.\nUnd ja ich habe im engsten Bekanntenkreis eine Person, die in einer Werkstatt arbeitet und ich kenne die einzelnen Betr\u00e4ge, die jeden Monat ausgezahlt werden. Daf\u00fcr muss ein ungelernter Arbeitnehmer auf dem freien Markt aber ganz anders ranklotzen.\nEinfach auch mal in diese Richtung schauen.", "like_count": 4, "author_id": "UCngRlmVJYOrw-QP1Wmy3l7Q", "author": "@shavili4974", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muLiRGdxorw2dbDb62uVpGohPsvrHQ2tmBNaw6WS8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shavili4974", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tgQBaTfJ4r", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "Danke f\u00fcr deine Perspektive. Leider mache ich seit meinem 16. Lebensjahr eine v\u00f6llig andere Erfahrung. Jedes Mal, wenn ich irgendwelche staatlichen Leistungen beantrage oder erhalte (Arbeitslosengeld, Gr\u00fcndungszuschuss, Krankengeld etc.), erhalte ich ein Schreiben oder, wenn es ganz hart kommt, sogar einen Amtsbeschluss dar\u00fcber, dass ich in der Behindertenwerkstatt arbeiten und mich diversen medizinischen sowie psychologischen Untersuchungen bei der Agentur f\u00fcr Arbeit sowie einem Amtsarzt unterziehen muss. Jedes Mal muss ich mir anwaltliche Unterst\u00fctzung suchen, die mich aus diesem Ablauf wieder rausboxt - und ich bekomme von Teilhabemanagerin meist zu h\u00f6ren, dass ich mich doch endlich mal f\u00fcgen und nicht so rebellisch sein soll... Ich wei\u00df nicht, wie genau du arbeitest, doch wenn du im Sinne des Klienten handelst, danke daf\u00fcr. Trotzdem finde ich so eine Pauschalaussage von dir aufgrund meiner eigenen Erfahrungen und denen von Freund*innen/Bekannten wirklich schwierig.", "like_count": 3, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9tiS5TMY9T1", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "\u00a0@shavili4974\u00a0 von der Grundsicherug sieht der AN der Werkst\u00e4tten ggfs nur etwas, wenn er bei seinen Eltern lebt. Wenn du in den angeschlossenen Wohnheimen lebst, wird schon daf\u00fcr georgt, dass du lediglich diesen 'Lohn' erh\u00e4lst. Es ist f\u00fcr die Menschen nahezu unm\u00f6glich aus dieser Spirale raus zu kommen und ein auch nur ansatzweise selbstbestimmtes Leben zu f\u00fchren, da Arbeit und Wohnform in ungesunder Weise miteinander verkn\u00fcpft sind und von einander abh\u00e4ngig gemacht werden.\n\nMan sollte nicht von einem oder ein paar wenigen F\u00e4llen, die man kennt, auf alle schlie\u00dfen.", "like_count": 0, "author_id": "UCQDVyG1jgcUx2JUl1w3tjXw", "author": "@dawi8929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nogd86XcEqurRbvLkH27Oed6lPYxRSU9HVAd_I_EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawi8929", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9wOfmrHj_sK", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "\u00a0@shavili4974\u00a0 Sry das ich erst jetzt antworte, mir wurde dein Beitrag irgendwie vorher nicht gemeldet. \n\nTut mir ja leid, aber ich sehe das entschieden anders. \n\nDie Sozialleistungen sind aus meiner Sicht eben NICHT on top zu rechnen. Denn es sind wie der Name schon sagt Sozialleistungen... und kein Lohn oder Arbeitsentgelt. Diese st\u00fcnden i.d.R. auch dann zu, wenn man nicht arbeitet / arbeiten kann und sollen das Existenzminimum decken. Auch sind diese immer an andere Pflichten und Regeln gekoppelt, was bei einem Lohn (von Steuern abgesehen) eben NICHT der Fall ist. \n\nBekomme ich Sozialleistungen, habe ich einen ganzen Rattenschwanz hintendran,.. angefangen von Mitwirkungspflichten, \u00fcber Anrechnung von Zuwendungen Dritter (was \u00fcbrigens ein Erbe oder Weihnachten miteinschliessen w\u00fcrde) bis hin zu h\u00f6chstgrenzen an Verm\u00f6gen, da\u00df ich \u00fcberhaupt aufbauen/besitzen darf. Dazu regelm\u00e4ssige offenlegung der Konten, und Gnade dir Gott, wenn du mal irgendwas zu sp\u00e4t einreichst oder du mal etwas zuviel zum Geburtstag bekommst. Da droht (zumindest im ALG 2) auch schnell mal ein Bu\u00dfgeld von bis zu 5.000 \u20ac . \n\nErhalte ich aber Lohn, ist die einzig gekoppelte Pflicht, da\u00df ich meine Steuern entsprechend abdr\u00fccke. \n\nIch sage nicht, da\u00df alle Pflichten der Sozialsysteme nonsens sind, aber sehr wohl, da\u00df es eben ein Unterschied ist ob ich wenig Lohn + Sozialleistungen, oder h\u00f6heren, mir selbst erarbeiteten Lohn ohne eben diese erhalte. Da\u00df der Mindestlohn trotzdem viel zu gering ist, ist nat\u00fcrlich nochmal ein ganz anderes Thema.\n\nScheisse es gibt sogar nen haufen Vermieter, bei denen du nur deshalb keine wohnung bekommst, da das Geld vom Amt k\u00e4me.. das du dennoch daf\u00fcr arbeitest, interessiert die herzlich wenig. \n\nAlso wer Sozialleistungen mit Lohn gleichsetzt, hat in meinen Augen entweder das System dahinter nicht verstanden, oder will es schlicht nicht verstehen. Denn das sind 2 v\u00f6llig verschiedene Grundprinzipien. \n\nZu den Betr\u00e4gen : Keine Ahnung was du \u00fcber deine Bekannten da so vermeintlich erfahren hast. \nAber mal aus eigener Erfahrung : Ich bekam den damals \u00fcblichen ALG2 Satz + 70 \u20ac on top f\u00fcr ca 30h die Woche. \"Stundenlohn\" kannste dir da gerne ausrechnen. Da ich vom ersten Arbeitsmarkt kam, lief das bei mir \u00fcber das JC, und nicht \u00fcber Grundsicherung oder \u00e4hnliches. Jeder normale Minijob h\u00e4tte mir rein finanziell also mehr gebracht,  bei weniger Stunden. \n\nAndere aus meinem Bereich dort, bekamen in etwa dasselbe, nur mit dem Unterschied das aus den 70 euro bis zu knapp 300 wurden, wenn man keine Fehlzeiten hatte, fest integriert (d.h. nicht in einer Reha oder \u00e4hnlichem war) und die \"Ziele\" einhielt. Hast du etwas nicht eingehalten, gab es quasi Punktabzug, was in weniger Geld resultierte. Ergo in indirektem Druck, den es ja gerade dort eben nicht geben sollte. \n\nUnd last but not least : Entgegen der landl\u00e4ufigen Meinung, gibt es dort durchaus auch Bereiche, die von den Anforderungen her vergleichbar sind mit so mancher T\u00e4tigkeit auf dem ersten Arbeitsmarkt. Zb der Einsatz in Stadtteilcaf\u00e9s, Kantinen, oder in einem Buchladen. Der \"Lohn\" liegt aber dennoch weit unter Mindestlohn, selbst bei den \"Top Performern\" ist dort eine L\u00fccke von \u00fcber 1000\u20ac.", "like_count": 1, "author_id": "UCIIBRtnY3XkX9e0ik8Qy7Zw", "author": "@Keffalos", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_miBtj9bwFOnKckVAs3lRo0QEiB-KATP-VWnFttnc0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Keffalos", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg.9tCO0MwJe_z9wOmV7EaHq7", "parent": "UgyGwPr7CIasIszH-vl4AaABAg", "text": "\u00a0@Keffalos\u00a0 sorry, aber ich glaube hier wird gleichzeitig von \u00c4pfel und Birnen geredet.\nIch rede von Menschen, die aufgrund ihrer Beeintr\u00e4chtigungen NIE wo anders als in einer Werkstatt f\u00fcr Menschen mit Behinderung arbeiten k\u00f6nnten.\nDa geht es schlichtweg um die Kosten (angefangen bei den Werkstattanleitern, dem Fahrdienst, den notwendigen Umbau bei Maschinen aus Sicherheisgr\u00fcnden ect), die dem Arbeitgeber bereits entstehen bevor er \u00fcberhaupt 1 Cent verdienen kann und der Frage was die Leute ohne eine derartige Einrichtung machen w\u00fcrden. N\u00e4mlich Zuhause sitzen. \nAbgesehen davon ist der sogenannte Druck in der mir bekannten Werkst\u00e4tten nicht vorhanden.", "like_count": 0, "author_id": "UCngRlmVJYOrw-QP1Wmy3l7Q", "author": "@shavili4974", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muLiRGdxorw2dbDb62uVpGohPsvrHQ2tmBNaw6WS8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@shavili4974", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugzb-9KhLlrPLJfkSld4AaABAg", "parent": "root", "text": "Zwei sympathische junge Damen und ich kann definitiv beide Seiten verstehen", "like_count": 24, "author_id": "UC9CgCPQ9Uu54aiJKcGmc8XQ", "author": "@Joelle2005", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kEEqwqeGfoCQVTsScKmunofNBWrx4GADGNaMROiM4=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Joelle2005", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0l7U2x7fLv_-KwlZ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Unser aktuelles Wirtschaftssystem f\u00f6rdert das Streben nach m\u00f6glichst hohen Gewinnen, Effizienz, Konkurrenz und marktgesteuerte Selektion. Hinzu kommen Rationalisierungsma\u00dfnahmen, die zu Personalabbau besonders bei einfachen T\u00e4tigkeiten f\u00fchren. Behinderte Menschen werden in der Marktwirtschaft als St\u00f6rfaktor wahrgenommen und haben einen \u201egeringen Marktwert\u201c. Um diese unmoralischen Exklusionsgr\u00fcnde zu \u00fcberwinden, m\u00fcssen Arbeitgeber*innen finanzielle Anreize geboten werde, Menschen mit Behinderung zu f\u00f6rdern.", "like_count": 11, "author_id": "UCZy-zQXv_bOuEZ9HCLTM0Mg", "author": "@5Lena83", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kx1S6OCnuVxADs8_eeF8cmwtZB-2mv9KkoBLbifF3_VKFhmKemilEL1SeVcrFS-c7LGQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@5Lena83", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0l7U2x7fLv_-KwlZ4AaABAg.9tCMPYV422E9tHrzifsmEr", "parent": "Ugx0l7U2x7fLv_-KwlZ4AaABAg", "text": "Dein gendern l\u00e4sst mich an dein Verstand leider bezweifeln", "like_count": 1, "author_id": "UCldp4ZtVXMwOFk5J7MP_nSQ", "author": "@\u57c3\u745f\u5c14", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/DOt0EKEQF6a80ztwmusr5Z0hbDUQi1iI7e9c8mmCFxgMz_3Q5yTnp5FZOJiGtosKQ7TQSOt2=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@%E5%9F%83%E7%91%9F%E5%B0%94", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx0l7U2x7fLv_-KwlZ4AaABAg.9tCMPYV422E9tQIHkqXiGT", "parent": "Ugx0l7U2x7fLv_-KwlZ4AaABAg", "text": "Die finanziellen Anreize gibt es, jnd nicht zu wenig !!! Dennoch muss ausreichend Leistung erbracht werden", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg", "parent": "root", "text": "Behindertenwerkst\u00e4tte sind menschenunw\u00fcrdige Ausbeutungsfabriken und ein Symptom unserer geldgierigen Gesellschaftsstruktur. Es gibt zahlreiche juristische Gutachten, die Menschenrechtsverletzungen feststellen. Nat\u00fcrlich gibt es ambitionierte P\u00e4dagogen und P\u00e4dagoginnen in solchen Werkst\u00e4tten, ich habe aber selber mit solchen Werkst\u00e4tten durch meine ehemalige Arbeit zu tun gehabt und in meinem Umfeld gibt es Personen, die in solchen Werkst\u00e4tten arbeiten (m\u00fcssen) - es ist die reinste H\u00f6lle. Vom Erl\u00f6s kann man niemals auch nur ann\u00e4hernd leben und \u201eAufstiegschancen\u201c oder gar Eingliederung in den >echten< Arbeitsmarkt gibt es kaum bis garnicht. Hier wurde die Systemkritik irgendwie nicht wirklich vertieft, es wurde zwar angerissen aber nach meinem Empfinden ging es eher um Erfahrungsaustausch statt um Diplomatie. Und 180\u20ac plus ein Zuverdienst ist \u201eschon viel Geld\u201c? Damit k\u00f6nnte man nichtmal eine Studentenwohnung finanzieren, geschweige denn davon \u00fcberleben.", "like_count": 1, "author_id": "UC-7HFOc9RIM5DttPc4c1TaQ", "author": "@justin9420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxSooDaGJ-hTe6ukSDuPcFrBrgFIjYLVFtmaTIBJVFcbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justin9420", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg.9tCM-E_YlPl9tQIMrU3He8", "parent": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg", "text": "Der Lebensunterhalt wird komplett bezahlt", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg.9tCM-E_YlPl9tQIT0UzQDu", "parent": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg", "text": "Dann finde mal Arbeitgeber die den Mindestlohn f\u00fcr eine geringere Arbeitsleistung bezahlen k\u00f6nnen ..m", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg.9tCM-E_YlPl9tR7ETbsvBM", "parent": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Es ist trotzdem weit, weit unter der Armutsgrenze.", "like_count": 0, "author_id": "UC-7HFOc9RIM5DttPc4c1TaQ", "author": "@justin9420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxSooDaGJ-hTe6ukSDuPcFrBrgFIjYLVFtmaTIBJVFcbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justin9420", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg.9tCM-E_YlPl9tR7G0Vy-CD", "parent": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg", "text": "\u00a0@NoGo1581\u00a0 Systemkritik ist dir ein Begriff?", "like_count": 0, "author_id": "UC-7HFOc9RIM5DttPc4c1TaQ", "author": "@justin9420", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mxSooDaGJ-hTe6ukSDuPcFrBrgFIjYLVFtmaTIBJVFcbg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@justin9420", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg.9tCM-E_YlPl9tR89z2Zxqu", "parent": "Ugyhiur72899cvtVI8J4AaABAg", "text": "\u00a0@justin9420\u00a0 die WfbM ist ja auch kein Berufswunsch sondern eine RehaEinrichtung.\nDie Leistungsstarken haben nichts in der WfbM zu suchen- die werden auf dem 1. Arbeitsmarkt gebraucht- mit allem was zur Inklusion dazugeh\u00f6rt.... Schichtdienst, Mindestlohn,keine EU- Rente.\nVom Mindestlohn lebt man nicht viel besser als wenn alles geregelt ist und \u00fcbernommen wird.", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugylu3xa0xDdJiO7hKV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Mir w\u00e4re wichtig, zu erw\u00e4hnen, dass zu \"Menschen mit Behinderung\" (wobei mir diese Formulierung eigentlich nicht wirklich gef\u00e4llt) auch viele psychisch kranke Personen geh\u00f6ren.\nWenn man z.B. an schweren Depressionen leidet, kann man in der Regel den normalen Arbeitsmarkt vergessen - das gilt bei einigen sogar f\u00fcr den Rest des Lebens. Eine Werkstatt halte ich in einem solchen Fall auch nicht f\u00fcr eine gute L\u00f6sung. Wohin mit solchen Menschen, die oft ja sehr gut (aus)gebildet sind???\nDie Gesellschaft und der normale Arbeitsmarkt werden diesen Menschen meiner Meinung nach nicht gerecht.", "like_count": 0, "author_id": "UC7C6dr1hh06Um9QzrqV6YWA", "author": "@Nico_DeProfundis", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/QE-SyiaoSd25t3KUMzjGdazNr3T9PXIkAyUFe1kuB1rsJDhqmVqr57wlRL9r_0lbvgV71xIH=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Nico_DeProfundis", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwznO2RigeqLYFEcQ14AaABAg", "parent": "root", "text": "Mein Bruder ist seit seinem 4ten Lebensjahr geistig behindert. Die Einsch\u00e4tzung auf seinem Behindertenausweis ist 100%. Ich habe ihn nie anders kennengelernt. Er arbeitet auch in einer Behindertenwerkstatt und meiner Auffassung nach ist das wirklich ein Segen. Er bekommt eine Besch\u00e4ftigung, die ihm, wie er selber sagt, Spa\u00df macht, er hat die M\u00f6glichkeit sich zu sozialisieren, er bekommt verpflegung (Essen, trinken und den relativ h\u00e4ufigen Kuchentag) und unsere Familie wird etwas entlastet, da er den ganzen Tag \u00fcber massiv hilfsbed\u00fcrftig ist. Die Arbeit, die er errichtet, ist extrem simpel und k\u00f6nnte auf jeden Fall schon mit Computern outsourced werden, schlie\u00dflich muss er nur Schrauben in kleine Kisten sortieren, nachdem er eine Mutter drangesteckt hat. Ich war schon mehrfach die Werkstatt besuchen, einfach um zu sehen, wie es dort so ist und ich muss ehrlich sagen, dass wir extremst dankbar daf\u00fcr sein m\u00fcssen, dass es solche Einrichtungen \u00fcberhaupt gibt - das ist (vorallem international gesehen) GAR KEINE Selbstverst\u00e4ndlichkeit. Die Mitarbeiter sind unfassbar zuvorkommend und achtsam im, zugegebenerma\u00dfen schweren, Umgang mit behinderten Menschen, die Arbeitsbedingungen weisen genauste Sicherheitsvorkehrungen auf, sodass Verletzungen bei meinem Bruder in den fast 20 Jahren, die er dort schon arbeitet, noch nie vorgekommen sind. Auf Arbeitsschuhe und Schutzbrille wird auch genaustens geachtet. Nat\u00fcrlich h\u00f6rt sich ein Stundenlohn von 1,35 Euro f\u00fcr Arbeit von behinderten Menschen erstmal ausbeuterisch an, aber im Gro\u00dfen und Ganzen ist die Behindertenwerkstatt keine Arbeitseinrichtung, sondern eine humanit\u00e4re Einrichtung, die den betroffenen Familien unter die Arme greift und dem Menschen mit Behinderung es erlaubt, Freunde zu finden. Deshalb sollte der Fokus \u00fcberhaupt nicht auf dem Stundenlohn liegen (nebenbei: mein Bruder freut sich immer ungemein, wenn er mit seinem Monatsgehalt Kaffee und Kuchen bezahlen kann), da eine Erh\u00f6hung des Stundenlohns in diesen Einrichtungen es erschweren w\u00fcrde, diese zu betreiben!", "like_count": 3, "author_id": "UCz6-k84RUO1vv0HNBoaJy5A", "author": "@Owandres", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kiirm2WBpBn0t6H2kFP3AYHAXUYtyaHYBX0lvdhNM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Owandres", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgxkLvGeJnAWKpcKyaB4AaABAg", "parent": "root", "text": "Aus eigener Erfahrung muss ich sagen, dass es nicht bei jedem Menschen mit Behinderung m\u00f6glich ist, diesen auf den Allgemeinen Arbeitsmarkt zu vermitteln. Es spielen viele Faktoren eine Rolle wie zum Beispiel die Art der Behinderung, die Schwere der Behinderung und auch die Bed\u00fcrfnisse bzw. die ggf. ben\u00f6tigte Assistenz, ob dieser auf den Allgemeinen Arbeitsmarkt vermittelt werden kann. Nicht jedes Unternehmen hat die M\u00f6glichkeit einen Menschen mit Behinderung einzustellen, da beispielsweise die Kapazit\u00e4ten nicht reichen. Deswegen gibt es auch ein Gesetz das vorgibt, dass man als Unternehmen jemanden mit Behinderung einstellen muss. Und wenn dies warum auch immer nicht m\u00f6glich ist, muss man entweder einen Gewissen Betrag zahlen oder Arbeitet mit einer Werkstatt zusammen. Und dass ist auch gut so.", "like_count": 13, "author_id": "UCOJCwfiWRk8_Zr56W9syCJw", "author": "@INO5201", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njmFe38IBAwXw5aGlkPOCD_u2QFHwMdDm58-ii1NQRIw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@INO5201", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyB7Qt6tiyTRw6K_YV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Das mit den Fahrtkosten.....20 km hin und zur\u00fcck......100 Euro.....5 mal in der Woche und ein ganzen Monat sind 2.300 Euro........also mit nem Taxi. Ach ja abz\u00fcglich der Pflegekosten. dann haben wir 2.300+3.000= 5.300. So viel verdienen 4 Leute mit Mindestlohn grade dr\u00fcber. Ohne die Berechnung der Fortweiterbildung ^^  und Da ist nur eine Pflegekraft mit gerechnet.....bei 2-3 Monaten.....hast ein Jahregehalt an einen Mindestl\u00f6hner......daf\u00fcr das jemand nur \"1 Fortbildung macht\" \n\nVor knapp 6 Jahren Auf einer alten Arbeit haben wir jemanden angestellt und hat dann fast genau so viel verdient, aber wir mussten mehr arbeiten dadurch. \nSehr schwieriges Thema ^^", "like_count": 6, "author_id": "UC5UP6AOx5a8zkrWefOUymcA", "author": "@sushixd4567", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nZAXV8nyjGn4RuMOTMwSqHxEHBkLShW9BBKG-dXzo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sushixd4567", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzgGdAYRKYGAPhFMjR4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide haben Recht.", "like_count": 4, "author_id": "UCTOieNKUw1IrBjJ3xByGEEg", "author": "@stefanieactiv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/8W-miORLrHj0UvmM0b3tdCK5EZYEqeZ0cfL9rY7TsGq4XaDXmQmoCcKNalNGMtNfACVlVY2-qQg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stefanieactiv", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich finde es super, wie Sie, dar\u00fcber reden k\u00f6nnen! Auch in der Schweiz gibt es diese H\u00fcrden.. Kommt wohl daher, dass uns alls Kind schon eingetrichtet wird, dass Menschen alls Pflegefall nur kosten, leider mittlerweile egal welche Art von Pflegefall. Ich kam leider auch nicht als normaler Mensch zur Welt. Jedoch gibt es gute Menschen, die einem zeigen k\u00f6nnen, wie man damit umgehen kann. Hat mir sehr geholfen und habe Freude an der Arbeit gefunden. Ich w\u00fcnsche euch gaaanz viel Kraft und Gl\u00fcck!\ud83d\udc9a", "like_count": 26, "author_id": "UCpWXyJ1D5jfyClPO8QlN97w", "author": "@Melineyra", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nE_cy-UPFPZ1NZ1RVwLO-3h-lPE52xfbRp-lY1yQkt2i8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Melineyra", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg.9tCE7pfG6CX9tCG3oORWAn", "parent": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg", "text": "Hi @Melineyra, danke f\u00fcr deinen Kommentar :) Alles Gute f\u00fcr dich und liebe Gr\u00fc\u00dfe in die Schweiz \ud83d\udc4b", "like_count": 4, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg.9tCE7pfG6CX9tEfLY3rXRO", "parent": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg", "text": "Du bist ganz bestimmt ein normaler Mensch! Da gehts doch schon los. Was ist schon \u201enormal\u201c? Vielleicht sollten wir uns alle einen anderen Blickwinkel angew\u00f6hnen. Alles gute!", "like_count": 6, "author_id": "UC_CDmh6nKW7On_Dpmi--q5A", "author": "@sibylletrinks3239", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n7VH-R15-a7XxY44e-49-yWTpW0YlwlczdYO3I_sk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sibylletrinks3239", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg.9tCE7pfG6CX9tQAOeq0HDH", "parent": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg", "text": "\u00a0@sibylletrinks3239\u00a0 Apropo Blickwinkel.. Die Luft da unten wird nicht besser..\ud83d\ude05", "like_count": 0, "author_id": "UCpWXyJ1D5jfyClPO8QlN97w", "author": "@Melineyra", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nE_cy-UPFPZ1NZ1RVwLO-3h-lPE52xfbRp-lY1yQkt2i8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Melineyra", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg.9tCE7pfG6CX9tgQIQ5KaMK", "parent": "UgyStP_DFQ0Wa8VVAA14AaABAg", "text": "Danke sehr! Alles Gute auch dir!", "like_count": 0, "author_id": "UCU9NXAd4yuVQKLpfjIq0-MQ", "author": "@cinderellagluecklich", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ktqy1O9ZMmtieFCVhktcadGmGeip91BZeI6raorAXQdqX547fkG-1ICr6To3C9zosJlQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@cinderellagluecklich", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzcxBVJE4PPtdlxR_94AaABAg", "parent": "root", "text": "Bei mir im Ort gibt es auch eine Werkstatt f\u00fcr behinderte Menschen und einen Supermarkt, wo nur Menschen mit Beeintr\u00e4chtigung arbeiten. Man sieht t\u00e4glich, wie gl\u00fccklich diese Menschen sind eine Chance zu haben einen ehrlichen Job nachzugehen und dementsprechend auch bezahlt wird. Ich verstehe aber auch den Aspekt, dass nicht jeder Mensch mit einer sehr starken Behinderung in manchen Betrieben eben \u00fcberfordert sind und unter Druck stehen die selbe Leistung zu erbringen, wie ein Kollege ohne Beeintr\u00e4chtigung. Ich finde es super, dass es diese Werkst\u00e4tte gibt und das die Menschen zwar potenziell weniger verdienen aber daf\u00fcr alles bezahlt bekommen. Viele arbeiten 15-17 Stunden am Tag und haben durch die ganzen Kosten die man zu bezahlen hat weniger im Monat zur Verf\u00fcgung. Ich finde es super, dass es die M\u00f6glichkeit gibt als Mensch mit schwerer Behinderung Unternehmen gibt, die die Arbeit anpasst an die Menschen die dort besch\u00e4ftigt sind. Denn normale Betriebe k\u00f6nnen sich nicht anpassen an einem Menschen da eben Arbeit so oder so gemacht werden muss und in den Werkst\u00e4tten hat man weniger Druck und trotzdem sehr viele soziale Kontakte bekommt. Und ich sehe wirklich t\u00e4glich wie viel Spa\u00df es macht auch in diesem Supermarkt einzukaufen da ich erstens diese Menschen best\u00e4rke in deren Arbeit und einfach tolle Menschen kennenlernen darf. Bekommen auch immer Trinkgeld, da ich das wirklich super finde, dass die Menschen so herzlich sind und f\u00fcr ihre Verh\u00e4ltnisse wirklich super selbstst\u00e4ndig arbeiten und auch gewissenhaft", "like_count": 1, "author_id": "UCD_84PvbY7PHv6VSKFGTjhw", "author": "@Official_shortyyy", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/zDtc2TrHx68STkRYm60eEUk0vVc4A4Lke224sv4q0L3wLhNBI1J09bqo3w1o4VlV_Bilao25gw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Official_shortyyy", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzbVcpwYXSskrRUyK14AaABAg", "parent": "root", "text": "Was ein sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch auf Augenh\u00f6he mit Expertinnen zum Thema!", "like_count": 138, "author_id": "UCzWZ-l82P_FV5cUW7rfjaIw", "author": "@Kopelke", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/YdfeuVNpQ6igziTn9Ou2s26vcx6mI7GYWI7SUKN6kB73E08l_U6fWVkz82tqV2Brl8iiCvfl=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Kopelke", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "parent": "root", "text": "Die gro\u00dfe Frage ist, wo die h\u00f6heren L\u00f6hne herkommen sollen. Soll der Staat noch mehr subventionieren oder regulieren? Denn die Unternehmen, die in Werkst\u00e4tten produzieren lassen, werden nicht freiwillig mehr zahlen, sondern die Arbeitspl\u00e4tze eher in Billiglohnl\u00e4nder verlagern. Und dann gibt es auch keine 1,35 Euro f\u00fcr von Betreuern begleitete Besch\u00e4ftigungstherapie mehr, sondern gar nichts.", "like_count": 12, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg.9tCC8Ww3f7s9tCFPTZusD2", "parent": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "text": "??? Was f\u00fcr eine Frage ist das denn bitte? Na SELBSTVERST\u00c4NDLICH sollte der Staat diese L\u00f6hne subventionieren. Wer, wenn nicht wirklich kranke oder behinderte Menschen, hat denn mehr unser aller Solidarit\u00e4t verdient? Und diese Subvention w\u00fcrde wahrscheinlich nicht mal 0,001% der Subventionen f\u00fcr die vielen privaten Unternehmen und Branchen ausmachen, die dort letztlich Dank guter Lobbyarbeit nur private Gewinne und Verm\u00f6gen erh\u00f6hen.", "like_count": 12, "author_id": "UCX1EdpcCdjv25e232f1Id0Q", "author": "@stevepetrowske", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk_DiRhiF5RG_wY-4AEmLNvgug4vFplI5BEWTlLoZPWCxY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stevepetrowske", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg.9tCC8Ww3f7s9tCOBbKLdF7", "parent": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ringo9377\u00a0weil wir einen Sozialstaat haben.", "like_count": 6, "author_id": "UCm8PcyfRIEwtfJrgTv3Lh6Q", "author": "@ValentinaWithFeathers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4HFdbrsq1MNZK3FG_YFfA1U9BGLQ1ogis21ESR_c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ValentinaWithFeathers", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg.9tCC8Ww3f7s9tCeg3JDTkz", "parent": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ringo9377\u00a0Also du bist mit einer Welt einverstanden, in der sich einige Menschen manche Dinge nicht leisten k\u00f6nnen (wir reden nicht von superteuren Luxusg\u00fctern)? Du findest das in Ordnung?", "like_count": 3, "author_id": "UCSO0eQju4IFX-DDRMpHVRaA", "author": "@winkeladvokatgenyi", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/mvskco3cq4JP6ib3jEyJFybgeA7X14Xzs9qrSFmJx_ZidLhOW02kA8ecGy7J5T1MZo-7HmiBGzQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@winkeladvokatgenyi", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg.9tCC8Ww3f7s9tDxlyu46vd", "parent": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "text": "\u00a0@winkeladvokatgenyi\u00a0 ja das ist vollkommen in Ordnung. Wie w\u00fcrdest du denn eine Gesellschaft gestalten wenn du freie Hand h\u00e4ttest und alles entscheiden kannst? W\u00fcrden dann alle das gleiche bekommen, und wie genau w\u00fcrdest du L\u00f6hne bemessen?", "like_count": 0, "author_id": "UCU4jyLEuGS_b79_h2ikMMig", "author": "@aceboogie959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpfi5nudkzqOtUQ7Et_T_g5j2X0xuxBOvE9bP8pLWZcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aceboogie959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg.9tCC8Ww3f7s9tJDo5MUwqJ", "parent": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "text": "Damit sagst du indirekt \"Wir m\u00fcssen behinderte Ausbeuten, da sonst Firmen in anderen L\u00e4ndern Ausbeuten\". Schon dar\u00fcber Nachgedacht das egal welche Ausbeutung schlecht ist? Du relativierst hier die Ausbeutung von Behinderten Personen mit \"Sonst beuten sie halt wen andern aus, also warum nicht die behinderten?\"", "like_count": 2, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg.9tCC8Ww3f7s9tM7MLUs8kc", "parent": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "text": "\u00a0@aceboogie959\u00a0 Er hat nicht von Luxus geredet sondern von grundlegenden Dingen f\u00fcr ein menschenw\u00fcrdiges Leben. Gerade auch f\u00fcr Menschen, die v\u00f6llig unverschuldet von Armut gef\u00e4hrdet sind. Auch sie k\u00f6nnen morgen einen Unfall haben, eine pl\u00f6tzliche Diagnose einer schweren Krankheit oder was auch immer, so dass sie realistisch vielleicht nie mehr arbeiten und Geld verdienen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCX1EdpcCdjv25e232f1Id0Q", "author": "@stevepetrowske", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lk_DiRhiF5RG_wY-4AEmLNvgug4vFplI5BEWTlLoZPWCxY=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stevepetrowske", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg.9tCC8Ww3f7s9tXfMyUAS9y", "parent": "UgzaELQko7-8PiXIdi54AaABAg", "text": "Der Staat steckt Geld in eigene Tasche und gibt es f\u00fcr so viel Dreck aus. Gerade f\u00fcr Menschen mit Einschr\u00e4nkungen sollte da genug Geld \u00fcbrig sein, sodass diese wenigstens irgendwie etwas davon haben !", "like_count": 0, "author_id": "UCdwl8_FyN41yUG8qLdSMnVw", "author": "@Day-Follows-Night", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nnIRUmuuO6W_tIk9D-YmL6t0uNruYgC8TeTjvYqXKl6c9FXiAP47jKyuLrHos6hE_DZw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Day-Follows-Night", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Selten ein Gespr\u00e4ch erlebt, in dem beide einander so aufmerksam zugeh\u00f6rt haben und der \"Gegenseite\" so viel Respekt entgegengebracht haben \u2764\ufe0f", "like_count": 697, "author_id": "UCyeFfMzC9wZ5VWXKkDSgf4g", "author": "@celia-hannabystricky6598", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kWT6KDCEeChOVFe7ySLwe0JeXSX0ydiQNJeNIo0Z0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@celia-hannabystricky6598", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg.9tCC4ebiKpG9tCD88I6G71", "parent": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg", "text": "Da gehen wir mit! :)", "like_count": 14, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg.9tCC4ebiKpG9tHqMujKLyv", "parent": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg", "text": "Das ist mir auch aufgefallen und zeigt anschaulich, wieso wir Menschen mit \nBehinderungen in die Gesellschaft integrieren sollten. Wir alle k\u00f6nnten so viel voneinander lernen.", "like_count": 9, "author_id": "UCT3lOCAXf9HX_77lBq7Al3g", "author": "@IsabelBam", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/frra5AWgWKUZKmnbzMeX1E_5uRfQTd-Oij89Y2tCBuUmzZZYFF1X4Lv2JV5_hzkfkFbLy2e8m0Y=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@IsabelBam", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg.9tCC4ebiKpG9tYGmLLqBwT", "parent": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg", "text": "\"Active listening skills\", nochmal auf deutsch bitte.", "like_count": 0, "author_id": "UCnnbw1Tz6XyfO4eTeUtYcCw", "author": "@OswaldOstfalen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lAWxJSx5fwvEmm5lRj0pxX6p5ZrwVRsVVYPp_KLmPGLAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OswaldOstfalen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg.9tCC4ebiKpG9tYPZscVSUI", "parent": "Ugyj8HXbafpztQHi13x4AaABAg", "text": "\u00a0@cherrycherryreikikirschblu2185\u00a0 \nOk, danke!\ud83e\udd1d", "like_count": 1, "author_id": "UCnnbw1Tz6XyfO4eTeUtYcCw", "author": "@OswaldOstfalen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lAWxJSx5fwvEmm5lRj0pxX6p5ZrwVRsVVYPp_KLmPGLAs=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@OswaldOstfalen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyH0IjNDJZOIVMMfoV4AaABAg", "parent": "root", "text": "Beide Seiten haben gute Argumente hervorgebracht. Ich pers\u00f6nlich tendiere mehr zu Cinderellas Ansichten, allerdings bin ich nicht betroffen und nicht tief in dem Thema drin um mir eine gute fundierte Meinung zu bilden.", "like_count": 47, "author_id": "UCadCmd0N8FJW83rVQLkKKeA", "author": "@Anonymous-rz7cn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ne2LGENVeuVHX36veb9HzWDB5yKPdccPEH7whStd5KvHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonymous-rz7cn", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Also ich habe jeden Monat rund 600\u20ac f\u00fcr mich zur Verf\u00fcgung. Wenn man sein ganzes leben in so einer Werkstatt verbringt ist das denke ich relativ wenig.", "like_count": 6, "author_id": "UCm548hTAFFmDZQEDw1hmjoA", "author": "@marcreif3850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUxhXUT-7U4QD_PCrksT8j909PIn8azsTaD46nRMk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcreif3850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCFskhQ_Tx", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "Das denkst du nicht nur, das ist so. Ich w\u00fcnsche dir einen \"richtigen Job\", du solltest mindestens 1880 netto verdienen, irgendwann bist du alt, und was ist dann mit der Rente?", "like_count": 2, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCKm6pUzid", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@ThaiTimm\u00a0 das f\u00e4nde ich auch gut. Ich arbeite mit der Werkstatt jeden Donnerstag bei Edeka (keine normale Filiale sonder eine f\u00fcr Inklusion) allerdings eher wie ein Minijobber. Ich hoffe die haben vielleicht irgendwann doch noch Bock mich aufzunehmen. (der Supermarkt)", "like_count": 2, "author_id": "UCm548hTAFFmDZQEDw1hmjoA", "author": "@marcreif3850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUxhXUT-7U4QD_PCrksT8j909PIn8azsTaD46nRMk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcreif3850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCM5VmBlrF", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "Aber deine Wohnung wird bezahlt?", "like_count": 1, "author_id": "UCU4jyLEuGS_b79_h2ikMMig", "author": "@aceboogie959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpfi5nudkzqOtUQ7Et_T_g5j2X0xuxBOvE9bP8pLWZcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aceboogie959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCMehfXYXz", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@marcreif3850\u00a0 Das w\u00fcrde ich dir g\u00f6nnen, bleib am Ball!", "like_count": 0, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCMrBE9Ne2", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@aceboogie959\u00a0 Ich bin da au\u00dfen vor, wei\u00df das nicht, ist aber auch egal. Kannst du mit 600\u20ac in Monat auch ohne Miete \u00fcberleben?", "like_count": 1, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCN6dyJ7zl", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@ThaiTimm\u00a0was w\u00e4re wenn ich dir sagen w\u00fcrde das ich trotz normalen vollzeitjob weniger als das zur Verf\u00fcgung habe", "like_count": 3, "author_id": "UCU4jyLEuGS_b79_h2ikMMig", "author": "@aceboogie959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpfi5nudkzqOtUQ7Et_T_g5j2X0xuxBOvE9bP8pLWZcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aceboogie959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCOMze6pFX", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@aceboogie959\u00a0 Die werden leider oft vergessen.", "like_count": 1, "author_id": "UC9GayfiY35rTI2vt4wQ61kw", "author": "@juliauv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pz9FneI_WXl4XVRUW-YbqK7-Aq8TwkoCmYtg89BspKe9ge1uwFc9lp35Y4PVP6I4UJOma6KXRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliauv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tCPOqTLP2f", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@aceboogie959\u00a0 Wechsel den Arbeitgeber, \u00e4ndere deinen Beruf. War 30 Jahre Gas-Wasserinstallateur, bin dann (Mein Chef wurde immer mehr Geldgeiler) Melkanlageninstallateur geworden. Musste viel lernen, habe aber knapp 4 Euro mehr verdient, anderer Stress wegen zum Teil Notdienst 24/7, hat sich aber gelohnt.", "like_count": 0, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tColqBuxwx", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@aceboogie959\u00a0 Frage: Wenn du weniger hast.. sollen dann die anderen weniger bekommen oder du mehr? :)", "like_count": 1, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tDbyThk-RF", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@Sandaber\u00a0 weder noch", "like_count": 0, "author_id": "UCU4jyLEuGS_b79_h2ikMMig", "author": "@aceboogie959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpfi5nudkzqOtUQ7Et_T_g5j2X0xuxBOvE9bP8pLWZcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aceboogie959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tE60bJnNwp", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "Soviel habe ich nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UCQrBBHpfRM9s7AJahEvSzvw", "author": "@evelyntoeppel5840", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lTGcB4dGboQQ0-hobRQuSdaTVDATdBxS6VCVd8UuA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@evelyntoeppel5840", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tE7XA6UOsU", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@aceboogie959\u00a0 sondern?", "like_count": 0, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tECLQa9rbA", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@evelyntoeppel5840\u00a0620 \u20ac ist das was max. jeder mit Sozialhilfe bekommen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCm548hTAFFmDZQEDw1hmjoA", "author": "@marcreif3850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUxhXUT-7U4QD_PCrksT8j909PIn8azsTaD46nRMk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcreif3850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tECcyd9T98", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@evelyntoeppel5840\u00a0 Miete schon abgezogen", "like_count": 1, "author_id": "UCm548hTAFFmDZQEDw1hmjoA", "author": "@marcreif3850", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mUxhXUT-7U4QD_PCrksT8j909PIn8azsTaD46nRMk=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@marcreif3850", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tEcDTSrVHV", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@Sandaber\u00a0 die Antwort ist komplex und muss im einzelnen angeguckt werden. F\u00fcr welche Arbeit, f\u00fcr wieviel Arbeit, wer bezahlt das ganze usw.\nPopulistische Antworten im Sinne von \" er/ sie verdient soviel mehr als er/ sie gerade verdient\" sind halt einfach zu kurz gedacht", "like_count": 0, "author_id": "UCU4jyLEuGS_b79_h2ikMMig", "author": "@aceboogie959", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lpfi5nudkzqOtUQ7Et_T_g5j2X0xuxBOvE9bP8pLWZcg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@aceboogie959", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tEfmQyGd3Q", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@aceboogie959\u00a0 Wenn du sagst es sei kompliziert, warum brichst du es dann selber auf die Tatsache runter das du weniger zur Verf\u00fcgung hast? Ist eine solche Antwort nicht auch ne Populistische? ^^\n\nFalls du mit deinem 100%-Leistungspensum weniger zur Verf\u00fcgung hast und das grunds\u00e4tzlich als ein Problem siehst, dann trifft doch meine Frage wo man ansetzt durchaus den richtigen Punkt. Entweder muss dein Lohn h\u00f6her werden oder der von anderen welche weniger Leisten niedriger..\n(Mal unabh\u00e4ngig davon wie sowas finanziert wird)\n\nUnd das in DE der \"Durchschnittsb\u00fcrger\" in den letzten Jahrzehnten verarmt ist, ist wohl kein Geheimnis :) \n\nAnders formuliert - wenn es mir scheisse geht m\u00f6chte ich nicht das es anderen noch schlechter geht, sondern mir besser. Auf diesen Unterschied wohin die Kritik gerichtet ist, zielte meine Frage ab.\nDeine Kritik wirkte auf mich so als ob du dem Herrn mit den 600 Euro kritisierst, anstatt deinen Arbeitgeber der dich anscheinend nicht gut genug bezahlt.\nTreten nach unten vs. Treten nach oben...\n(populistisch Ausgedr\u00fcckt^^)", "like_count": 0, "author_id": "UCyu2SibPnco4uhmwi9eJf-A", "author": "@Sandaber", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lA7jr0LZvBQFLmBc7jijnVjyoazsJEdCveoYk4bFvSLqy3mJRIVzhAwp7IKIkTOUTl9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Sandaber", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tEs_q3w7GJ", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u00a0@evelyntoeppel5840\u00a0  Das glaube ich dir, meine Fr\u00fchrente ist auch nicht toll, habe das Gl\u00fcck seit meiner Lehre (1981) Monatlich was zur Seite legen zu k\u00f6nnen, habe meinen Job gewechselt und mehr verdient, in sofern alles gut gelaufen, jedenfalls von Geld her. Ich bin kein \"Linker\" oder Klima-Aktivist\ud83d\ude06, denke aber trotzdem das bei uns was schief l\u00e4uft. Weis ja nicht, was du arbeitest, ich bin Handwerker, habe unz\u00e4hligen Kunden in der Not geholfen, Notdienst zum Teil 24/7, andere so wie du denke ich machen das aus durch, und leben von der Hand in den Mund. W\u00fcnsche dir einen guten Arbeitgeber, und das ist wirklich wichtig, bleib gesund.....", "like_count": 0, "author_id": "UCC0vWs2fW68kXYMPXugYoiw", "author": "@ThaiTimm", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_njSpcntyZIO2EFZaDXQBzlyI2QRGyHwwv38P8E0n8=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ThaiTimm", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg.9tCBfRJJFqZ9tQJ4QWrH1t", "parent": "UgyDSjRTCt0cyns0eJd4AaABAg", "text": "\u200b@mirkom8275informiere dich bitte... der Selbstbehalt ist h\u00f6her und nach wenigen Jahren bekommt man eine EU Rente von der Mindestlohnbezieher nur tr\u00e4umen k\u00f6nnen.", "like_count": 0, "author_id": "UCif7JQJ0hd6ETM-W93hQ5kQ", "author": "@NoGo1581", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4B4Et88vx1Nh-zoDUEExgQBXEzbfzBCApObVOvXyroAdDDlnOOH5OFkBTiMvJuqH4ng=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@NoGo1581", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgyOKfal5GUB2FHddLN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr ehrlich auf beiden Seiten. Tolle Ladys!", "like_count": 15, "author_id": "UC9poYpTwhzU01oYF3n2wQFA", "author": "@Lastpodcastbeforedesert", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/VZjK_D6dYT9SY2WCp5NXDXooxkh0Np35668m_PLzHg-54GSc1MajJhYcRp0ER-gTH9niiSjK9A=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lastpodcastbeforedesert", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNJyXp_XWlwiBqtfN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sehr interessante Folge. Danke an beide Teilnehmerinnen. Es war ein angenehmes Gespr\u00e4ch und ich habe auch viele neue Aspekte dieses komplexen Themas kennen gelernt", "like_count": 30, "author_id": "UCogMju2mbd69dnnrq9po1GQ", "author": "@tina8247", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tina8247", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNJyXp_XWlwiBqtfN4AaABAg.9tCBF4YA3on9tCDQyyJTBc", "parent": "UgwNJyXp_XWlwiBqtfN4AaABAg", "text": "Wir freuen uns auch sehr, dass Cinderella und Sabine bei uns mitgemacht haben <3 Welcher Aspekt war f\u00fcr dich neu oder besonders interessant?", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNJyXp_XWlwiBqtfN4AaABAg.9tCBF4YA3on9tJUGu-5bTc", "parent": "UgwNJyXp_XWlwiBqtfN4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 ich sehe behindertenwerkst\u00e4tten inzwischen auch eher kritisch, allerdings finde ich es auch wichtig die Menschen zu Wort kommen zu lassen, die dort arbeiten und ich habe auch schon mehrfach geh\u00f6rt, dass die Menschen dort teilweise viel mehr als den blo\u00dfen Lohn, der wirklich sehr sehr niedrig ist, zur\u00fcck bekommen (z.B. Therapeutische und P\u00e4dagogische Begleitung, etc.). Ich sehe aber eher kritisch, wenn Menschen zu sehr in Schubladen geschoben werden und von vornherein davon ausgegangen wird, dass man mit einer Behinderung in einer solchen Werkst\u00e4tten arbeitet, obwohl man auch auf dem normalen Arbeitsmarkt integriert werden k\u00f6nnte. F\u00fcr andere glaube ich aber k\u00f6nnen die Werkst\u00e4tten tats\u00e4chlich ein gutes Angebot sein", "like_count": 1, "author_id": "UCogMju2mbd69dnnrq9po1GQ", "author": "@tina8247", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ntIewhqHLJ0jb4i8htlVqSetwgNKRcHmRn-O7k5fEhFy5geBaAVhx4v3nsZfmDVAxzbw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@tina8247", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNJyXp_XWlwiBqtfN4AaABAg.9tCBF4YA3on9tfKYQEMObU", "parent": "UgwNJyXp_XWlwiBqtfN4AaABAg", "text": "\u00a0@tina8247\u00a0 nicht nur das. Kritisch finde ich pers\u00f6nlich, dass man mit dem niedrigen Lohn niemals die Chance bekommt diese Spirale zu verlassen.\nZu diesen Werkst\u00e4tten geh\u00f6ren auch die unterst\u00fctzenden Wohnformen. Also entweder du arbeitest in/f\u00fcr die Werkst\u00e4tten und bekommst Hilfe und Unterst\u00fctzung beim Wohnen/im Alltag oder du gehst auf den ersten Arbeitsmarkt und musst sehen, wie du alleine klar kommst. Arbeit und unterst\u00fctztes Wohnen stehen in direkter Abh\u00e4ngigkeit zueinander.\nDabei w\u00fcrden zu viele, die ich kenne, gerne diese Spirale verlassen und auf dem 1. Arbeitsmarkt arbeiten. Das Problem ist jedoch, dass sie weiterhin Unterst\u00fctzung im Alltag br\u00e4uchten, den sie nicht bek\u00e4men und mit ihrem 'Lohn' gar nicht in der Lage sind sich sowas wie Kaution anzusparen.\nArbeit und Wohnen/Alltag m\u00fcsste, wie bei jedem gesunden Menschen, strikt getrennt werden. In dieser Abh\u00e4ngigkeit gleicht es - in meinen Augen - einer Knechtschaft.", "like_count": 0, "author_id": "UCQDVyG1jgcUx2JUl1w3tjXw", "author": "@dawi8929", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nogd86XcEqurRbvLkH27Oed6lPYxRSU9HVAd_I_EQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@dawi8929", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzX0Qvrmix8K955MZd4AaABAg", "parent": "root", "text": "Cinderella Gl\u00fccklich klingt einfach wir ein K\u00fcnstlername", "like_count": 58, "author_id": "UCVZqS1etv9hZ9tO2flstUwg", "author": "@lime427", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leFFe8KMeL6dviJz4lflNtiouNm3lwAszN8UUFbfSwdMLOPurEgsecMSCzM5JDe-AUAA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lime427", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjSLSIhVCLxY6ilUN4AaABAg", "parent": "root", "text": "Sch\u00f6nes Gespr\u00e4ch, es war interessant zuzuh\u00f6ren.", "like_count": 12, "author_id": "UCadCmd0N8FJW83rVQLkKKeA", "author": "@Anonymous-rz7cn", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ne2LGENVeuVHX36veb9HzWDB5yKPdccPEH7whStd5KvHE=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Anonymous-rz7cn", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwjSLSIhVCLxY6ilUN4AaABAg.9tCAuI4axBq9tCBYwIs8ZX", "parent": "UgwjSLSIhVCLxY6ilUN4AaABAg", "text": "Das finden wir auch! :)", "like_count": 1, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meine Schwester ist stark behindert und lebt in einem Wohnheim. Davor wohnte sie allerdings ganz allein. Ab und an kamen Betreuer und tags\u00fcber war sie in einer Behindertenwerkstatt arbeiten. Sie sagte mir sie bek\u00e4me irgendwas um die 140,00\u20ac mtl. Da frage ich mich als \u00b4Normalo\u00b4: Warum muss sie von so wenig Geld leben? Was macht der Staat falsch? Ist doch ganz klar Ausbeutung.", "like_count": 19, "author_id": "UCrvei-5vt3UJx6tr3_qlfZQ", "author": "@jan-michaelneumann2077", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BIwJPGJD27npuNyqOsxqI1wx9Qbykk356Tkk-taLQEsU3_WhDiRc2W1zwGgGOcfn7W9SIUpC-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jan-michaelneumann2077", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCCeTSfcBK", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "Sie d\u00fcrfte zus\u00e4tzlich B\u00fcrgergeld bekommen, oder nicht? B\u00fcrgergeld steht Behinderten schlie\u00dflich auch zu. Zudem bekommt sie die Betreuung zu Hause und im der Werkstatt. Unterm Strich sollte da etwa gleich viel herum kommen wie bei jemandem, der im Niedriglohnsektor arbeitet.", "like_count": 10, "author_id": "UC2X72yvvAKEWVFV-8zkMTTw", "author": "@Funaru", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_ms40cbtez_3NwymYcsy865SO4eomHpJbc8w-1kBXwKjw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Funaru", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCE5MAMDvQ", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "Behindertenwerkst\u00e4tten sind keine Fabriken.\n\nEs gibt f\u00fcr jeden Grundsicherung nebst Unterkunft und Heizung! F\u00fcr diese Menschen hier ggfs Pflegekosten, Fahrdienst, Assistenten!\nDer \"Verdienst\" ist doch zus\u00e4tzlich? \n\nWas bleibt jemand mit Mindestlohn?", "like_count": 6, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCImm_EKWs", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "\u00a0@Funaru\u00a0 nicht mal im Ansatz xD", "like_count": 2, "author_id": "UCrvei-5vt3UJx6tr3_qlfZQ", "author": "@jan-michaelneumann2077", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BIwJPGJD27npuNyqOsxqI1wx9Qbykk356Tkk-taLQEsU3_WhDiRc2W1zwGgGOcfn7W9SIUpC-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jan-michaelneumann2077", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCJ3qm-m4f", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "\u00a0@h.b.1323\u00a0 Tut nicht so, als seien Leute, die NICHT ihr ganzes Wissen direkt hier darstellen, naiv oder informationslos. Sie hat selbst f\u00fcr sich und Lebensmittel nur den genannten Betrag und das JEDEN MONAT. Nat\u00fcrlich werden Wohnung und Betreuer bezahlt. Aber informiert euch mal lieber genau was der Staat in der Realit\u00e4t beisteuert. Ich sehe die Probleme aus n\u00e4chster N\u00e4he bzw. erfahre vieles aus erster Hand.", "like_count": 3, "author_id": "UCrvei-5vt3UJx6tr3_qlfZQ", "author": "@jan-michaelneumann2077", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/BIwJPGJD27npuNyqOsxqI1wx9Qbykk356Tkk-taLQEsU3_WhDiRc2W1zwGgGOcfn7W9SIUpC-w=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@jan-michaelneumann2077", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCJnymFv7Z", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "\u00a0@jan-michaelneumann2077\u00a0 \n\nRichtig, Wohnung, Heizung, Regelbedarf, ggfs Pflegegeld, Assistent, Fahrdienst wird bezahlt! Und Behindertenwerkst\u00e4tten sind eben keine Fabriken. \n\nDen Satz schlau machen h\u00f6re ich inzwischen zu oft, von daher ....", "like_count": 9, "author_id": "UCd4sG5yQVffF9SYnkQz7qoA", "author": "@h.b.1323", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/qqKbWZ041M87xSApzzlAkeb71Rgnweo2_R_28UnVzOO1jX5Lb8NcQIp-QS7P_uiufMsEvndUuQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@h.b.1323", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCM9kPSoIq", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "Man darf nicht alle \u00fcber einen Kamm scheren und Behinderte sollten nat\u00fcrlich alle Zusch\u00fcsse erhalten, die ihnen zustehen. Immerhin haben sie nicht die Chance, viel weiter nach oben zu kommen.. Und es ist definitiv ein Problem, das manche von uns viel zu wenig bekommen f\u00fcr ihre Arbeit und manche viel zu viel. Aber... Ich habe \u00fcbergangsweise als pers\u00f6nliche Assistentin gearbeitet nach dem Studium. Die schwerbehinderte Person, die ich betreut hatte wusste nicht, was sie mit dem ganzen Geld machen sollte, das sie monatlich vom Staat bekam. Ihre Einrichtung wurde ihr gezahlt, sie konnte ihre ger\u00e4umige Wohnung ganz nach ihren W\u00fcnschen einrichten und dekorieren. Sie fragte mich, wo ich meine M\u00f6bel herhabe und wieviel ich f\u00fcr meine K\u00fcche bezahlt habe. Das war blo\u00dfstellend f\u00fcr mich, ich musste ihr offenbaren, dass ich nicht Geld genug \u00fcbrig habe, um mir eine K\u00fcche zu kaufen und dass ich als Arbeitsfl\u00e4che ein Brett aus dem Baumarkt f\u00fcr 10 Euro habe und einen Minik\u00fchlschrank von einem Kommilitonen. Dass ich zu dem Zeitpunkt nicht mal ein Bett hatte, hab ich nat\u00fcrlich nicht erw\u00e4hnt. Meine Meinung w\u00e4re, dass man erst den Leute im untersten Niedriglohnsektor ausreichend Wertsch\u00e4tzung mittels Geld entgegenbringen sollte, die auch sehr hart arbeiten unter Druck auf dem freien Markt. Wenn da eine Angleichung passiert ist, kann man den gesamten unteren Bereich dann pushen. Alleine aus dem Grund, weil es sehr viele w\u00fctende Menschen geben wird, wenn Schwerbehinderte zusammengerechnet mehr bekommen als jemand im Niedriglohnsektor. Ich selbst g\u00f6nne es jedem, mehr Geld zu haben. Fair ist es dennoch nicht.", "like_count": 0, "author_id": "UC9GayfiY35rTI2vt4wQ61kw", "author": "@juliauv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pz9FneI_WXl4XVRUW-YbqK7-Aq8TwkoCmYtg89BspKe9ge1uwFc9lp35Y4PVP6I4UJOma6KXRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliauv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCNDDRSxN4", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "F\u00fcr die Assistenz sollte nichts abgezwackt werden. Daf\u00fcr k\u00f6nnen die Leute ja nichts. Au\u00dferdem ist es sehr unfair, dass die Leute mit Assistenz keine Ersparnisse anlegen d\u00fcrfen!", "like_count": 2, "author_id": "UC1EDeaBUVBB-1O_-ZC0t6JA", "author": "@lysanntenebris8397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBNHEivirtK8k4VMmSVO0wenl5I1SCj0ijWOls66SafQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysanntenebris8397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tCQXAKTenQ", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "\u00a0@lysanntenebris8397\u00a0 Ich habe nachgeguckt und bin sprachlos. Ich wusste, dass Behinderte Verm\u00f6gen aufbauen d\u00fcrfen, aber Behinderte mit Assistenz d\u00fcrfen ja tats\u00e4chlich nur bis zu 2600\u20ac besitzen, ansonsten wird die Assistenz von ihrem Geld anteilig mitfinanziert. Ich meine klar, Geld ist dann da und ein Arbeitsloser mit Geld bekommt auch Leistungen gestrichen. Aber schwierig... ganz schwierig. Vor allem, wenn du dann mal etwas erbst.", "like_count": 0, "author_id": "UC9GayfiY35rTI2vt4wQ61kw", "author": "@juliauv", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/pz9FneI_WXl4XVRUW-YbqK7-Aq8TwkoCmYtg89BspKe9ge1uwFc9lp35Y4PVP6I4UJOma6KXRg=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@juliauv", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tI0wj9cUZs", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "@mirkom8275 oje, das ist wirklich Ausbeutung. Jetzt bist Du in keiner Werkstatt mehr?", "like_count": 0, "author_id": "UC1EDeaBUVBB-1O_-ZC0t6JA", "author": "@lysanntenebris8397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBNHEivirtK8k4VMmSVO0wenl5I1SCj0ijWOls66SafQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysanntenebris8397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOt9tJEp5knzqd", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "\u00a0@h.b.1323\u00a0 Ja schlau machen w\u00e4re eine Gutee Idee f\u00fcr dich.\nDie Grundsicherung bekommst du nur wenn du alleine Lebst. Sollte sich die Behinderte Person wagen, mit einem Partner oder irgendeiner Bedarfsgemeinschaft zu leben bekommen WFBM teilnehmer auch keine Grundsicherung mehr. Dann bekommen sie genau die 100-200\u20ac im Monat maximal. Behinderte werden damit systematisch gezwungen keine Beziehung zu f\u00fchren oder nicht mit ihren Partnern zusammen zu leben, da sie sonst einfach kein Geld bekommen.\n\nDie Wohnung wird dann auch nicht bezahlt, die Heizung auch nicht.\n\nUnd Stromkosten sind heutzutage schon f\u00fcr geringverdiener nahezu untragbar, da willst du erz\u00e4hlen das man mit 200 \u20ac den strom im monat bezahlen kann, zus\u00e4tzlich zu einer ausgewogenen Ern\u00e4hrung und gen\u00fcgend Kultur?", "like_count": 0, "author_id": "UCKYaD8cpJqgw1mYf9CGAArw", "author": "@Blubbpaule", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lRGT_TtUlw-7ma6NzR_wxrtFc5CGKLxkjrv-72wIvRCA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Blubbpaule", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg.9tCAEuI0OOtA1de615CnIX", "parent": "UgwLRg9ECMBnF_JDC0x4AaABAg", "text": "\u200b\u00a0@Funaru\u00a0 da muss ich dir widersprechen.\n\nMan bekommt nur Grundsicherung wenn msn bed\u00fcrftigt ist, wenn wemand un einer Werkstatt f\u00fcr Menschen mit Behinderungen arbeiet bedeutet das nicht gleich das man Grundsicherung bekommen kann.", "like_count": 0, "author_id": "UCQeWfayrZx6EzIrUYn-Z1Ow", "author": "@MrSaffi92", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_mpYLNONTcqrs3WJOTI_9cMZ4ilYwqTYdYwSuy7JZY4sw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@MrSaffi92", "is_favorited": false, "_time_text": "9 months ago", "timestamp": 1713398400, "is_pinned": false}, {"id": "UgzX07qyRDkzx3GbJvl4AaABAg", "parent": "root", "text": "Ich kenne h\u00e4ftlinge die verdienen mehr", "like_count": 0, "author_id": "UCJPr9HAmnqqY_6Lau4JCELQ", "author": "@derbobsen", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k2Z6xibrg89ceTOo7QwIhmWgTtrF_4kXgPI5mFtPQPS_pSZElk3qsj1WdP_NCQ-9WqQw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@derbobsen", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Dkvy68tgFMZ6BUJ4AaABAg", "parent": "root", "text": "Interessante Folge!\nIch finde, beide haben super gute Argumente vorgebracht. Viele Aspekte, auf beiden Seiten, waren mir nicht bewusst.", "like_count": 9, "author_id": "UCz7It9z8KfknCEP8cAgUkNA", "author": "@Lene-ib7qz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lene-ib7qz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Dkvy68tgFMZ6BUJ4AaABAg.9tC93tfibWR9tCBRkAInUL", "parent": "Ugx3Dkvy68tgFMZ6BUJ4AaABAg", "text": "Sch\u00f6n, dass sie dir gefallen hat!", "like_count": 0, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Dkvy68tgFMZ6BUJ4AaABAg.9tC93tfibWR9tCCeRKDEr0", "parent": "Ugx3Dkvy68tgFMZ6BUJ4AaABAg", "text": "\u00a0@unbubble\u00a0 die Barrierefreiheit eurer Videos w\u00fcrde verbessert werden, wenn ihr die eingeblendeten Fragen vorlesen w\u00fcrdet \ud83d\ude0a ansonsten, echt hochwertig und informativ und tolle Diskutantinnen", "like_count": 1, "author_id": "UCz7It9z8KfknCEP8cAgUkNA", "author": "@Lene-ib7qz", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nbpIyw9RERWWeYVcxAB1eIBIpGS09nJ0NDBVgNNe0nbEppDM0SbBGcKOhumeWeRWLvPA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Lene-ib7qz", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "Ugx3Dkvy68tgFMZ6BUJ4AaABAg.9tC93tfibWR9tCE3aPV-AK", "parent": "Ugx3Dkvy68tgFMZ6BUJ4AaABAg", "text": "\u00a0@Lene-ib7qz\u00a0, super Idee mit dem Vorlesen, danke f\u00fcr das Feedback! Und auch f\u00fcr dein sch\u00f6nes Lob, danke :)", "like_count": 4, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "parent": "root", "text": "Meinen gr\u00f6\u00dften Respekt an alle Menschen mit Beeintr\u00e4chtigung, die im Leben oft so hart k\u00e4mpfen m\u00fcssen, um das zu erreichen, was Gesunde als selbstverst\u00e4ndlich erachten. Ob krank, ob gesund, niemand ist weniger wert.", "like_count": 360, "author_id": "UCdvtgQVBpGM15ZBkudVeVtQ", "author": "@macupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GK4aSJRUCqfhqFdRufZ7YzNshoUom85ucNzkRtn0BgUJmffr0-3Zczh1xrSe2iD5_wzMeVmQSFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macupie", "is_favorited": true, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tC7dODlulq", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "Danke Diggi", "like_count": 3, "author_id": "UCBZ9-VYoErxsg7ogK42BP4g", "author": "@EnricoPallazzoooo", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/5-Pqhr6qYiubI-TDHvYn0ye_HpFTSUZ5_Ov8LQmdcnDFJ7uL65YZAUrR6SS9cB5awkeoQ0wG=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@EnricoPallazzoooo", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tCDcF2aCE2", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "Word! \n@antonanger", "like_count": 6, "author_id": "UCWKEY-aEu7gcv5ayIpgrnvg", "author": "@unbubble", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/gHiWogNfGHQ6kbOajenQkOlGdTZj3FRP1W6q3zR8pCa-kZtAdbOoqhz78b4NWZZEN40QS1EFEbA=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": true, "author_is_verified": true, "author_url": "https://www.youtube.com/@unbubble", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tCMKXpi97W", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "Du kannst ruhig \"Behinderung\" sagen und das Gegenteil von \"behindert\" ist nicht \"gesund\", sondern \"nicht behindert\".", "like_count": 35, "author_id": "UC1EDeaBUVBB-1O_-ZC0t6JA", "author": "@lysanntenebris8397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBNHEivirtK8k4VMmSVO0wenl5I1SCj0ijWOls66SafQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysanntenebris8397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tFA_Y19GKt", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "Darum geht es nur gar nicht", "like_count": 0, "author_id": "UCXPoedsQlRRAbZFwZ6SVNew", "author": "@Josh-Si", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_leANTycyJ4NN4HppYAgpvHB_4mnx-weY3g4EqSMT0=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Josh-Si", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tS1T1sZTjY", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "jo, w\u00e4re geil, wenn ihr Nicht-Behinderten euch endlich mal raffen und uns behinderte Menschen nicht ausschlie\u00dfen und uns nicht so viele Barrieren in den Weg schmei\u00dfen w\u00fcrdet. das w\u00fcrde mehr helfen als solche \"Respektsbekundungen\". und wie schon jmd schrieb: gesund ist nicht das Gegenteil von behindert.", "like_count": 0, "author_id": "UCuFVSczSU6JC50o4bHiTWrw", "author": "@vertebrae9204", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_l4mcTXjqucC7wrV2bMH-TmPZQtZpSQVpmXSdapEO0q5g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@vertebrae9204", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tTZHdEKtqE", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "Menschen mit Behinderung m\u00fcssen viel k\u00e4mpfen?  Oft ist es doch eher so, dass man ihnen gar keine Herausforderung zutraut. Ermutigung und Ansporn bleiben immer wichtig.", "like_count": 4, "author_id": "UCWRSPZ6jQ7Ig00qXlILQwIQ", "author": "@oeqac7871", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k60DnW6bOXZYwWF3VoPHipXIvgjPa_dfel_hoHqMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oeqac7871", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tTZgrbzbNf", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "\u00a0@oeqac7871\u00a0 Ne, die meisten m\u00fcssen f\u00fcr Gleichberechtigung viel mehr k\u00e4mpfen.", "like_count": 3, "author_id": "UC1EDeaBUVBB-1O_-ZC0t6JA", "author": "@lysanntenebris8397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBNHEivirtK8k4VMmSVO0wenl5I1SCj0ijWOls66SafQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysanntenebris8397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tTZsySpdZi", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "\u00a0@oeqac7871\u00a0 Ermutigung und Ansporn sind wichtig, das stimmt. Aber w\u00fcrdest du zeitlebens immer stiefm\u00fctterlich behandelt werden wollen? Wahrscheinlich nicht. Und genau daf\u00fcr k\u00e4mpfen diese Menschen, dass sie eben auch normal behandelt werden.", "like_count": 2, "author_id": "UCdvtgQVBpGM15ZBkudVeVtQ", "author": "@macupie", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/GK4aSJRUCqfhqFdRufZ7YzNshoUom85ucNzkRtn0BgUJmffr0-3Zczh1xrSe2iD5_wzMeVmQSFM=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@macupie", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tTeNcBQJQJ", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "\u00a0@macupie\u00a0 Ich arbeite f\u00fcr und mit Menschen mit Behinderung und kenne die Problematik gut. Viele haben von klein auf erlebt, dass ihre Eltern sich um Verg\u00fcnstigungen, Erm\u00e4\u00dfigungen und andere Leistungen bem\u00fcht haben. Oft werden aus F\u00fcrsorglichkeit die F\u00e4higkeiten weiter eingeschr\u00e4nkt. Und ich sehe dann, dass es eben auch wichtig ist, ihre Selbstwirksamkeit zu f\u00f6rdern. Das ist m.E. der wichtigste Schritt zu mehr Gleichberechtigung.", "like_count": 2, "author_id": "UCWRSPZ6jQ7Ig00qXlILQwIQ", "author": "@oeqac7871", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k60DnW6bOXZYwWF3VoPHipXIvgjPa_dfel_hoHqMo=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@oeqac7871", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tWqx7Mh1LL", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "\u00a0@oeqac7871\u00a0 Nur weil Du mit und f\u00fcr Menschen mit Behinderung arbeitest, kennst Du lange nicht alle. Deine Aussage sagt rein gar nichts aus. Sehr viele Behinderungen sind gar nicht sichtbar!\ud83d\ude09", "like_count": 0, "author_id": "UC1EDeaBUVBB-1O_-ZC0t6JA", "author": "@lysanntenebris8397", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_lBNHEivirtK8k4VMmSVO0wenl5I1SCj0ijWOls66SafQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@lysanntenebris8397", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9tgNjXjRsRI", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "\u00a0@oeqac7871\u00a0 Du hast Recht, f\u00fcr viele Menschen wird die \u00dcberf\u00fcrsorglichkeit zu einem Problem, seien es Menschen mit einer Behinderung oder Kinder mit \"Helikoptereltern\".\n\nDennoch bitte ich dich, daran zu denken, dass auch du einem Bias unterliegst.\nMich zum Beispiel wirst du vermutlich nie kennen lernen, obwohl ich eine Behinderung habe. Nicht \u00dcberf\u00fcrsorglichkeit, sondern der Mangel daran hat mein Aufwachsen gepr\u00e4gt, sodass ich dazu neige ALLES alleine hinzubekommen. Und was ich nicht kann, darauf verzichte ich, weil ich mir nicht helfen lassen kann. \n\nMenschen wie mich kannst du nicht kennen lernen. Bedenke dies bitte, wenn du \u00fcber deine Erfahrungen nachdenkst.\nLG Sera", "like_count": 0, "author_id": "UCcTACcXnIGtoJuEaxIOFfeQ", "author": "@Serakythar", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kvkR6ir3T1tPjR1lX2BJ21-8qBZL63vfWEuQNCtAI=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Serakythar", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9ttPnGpxaxx", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "Ich finde in der Behindertenwerkstatt sollte der Mindestlohn eingef\u00fchrt werden.", "like_count": 3, "author_id": "UC9wbDwocISqa4PFU4TGefRQ", "author": "@Ano-nym382", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/0XwOfGai2AYaNa7p4mBu7UVe0bstftWzHztlIE1dHXZ6Dr1gkpppe_XtQIeBL4HAA_Mp7dg9Cvw=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@Ano-nym382", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7n9ut9zKL6s7a", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "woher weist du ob die daf\u00fcr \"hart\" arbeiten um dies zu erreichen? eine gesellschaft die beeintr\u00e4chtigten menschen entgegenkommt macht es durch solche m\u00f6glichkeiten ja eben nicht oder weniger \"hart\".\nabseits davon kann man schwer einsch\u00e4tzen geschweige denn nachvollziehen ob etwas wirklich hart f\u00fcr einen menschen ist.\nallein schon bei \"normalen\" menschen sind die veranlagungen extrem unterschiedlich und f\u00fcr jeden unterschiedlich stressig.\nich find solche gratismut/respektkommentare einfach unreflektiert.", "like_count": 0, "author_id": "UCk0FoHHzfsQ6s_QNgvzo89A", "author": "@ronodon18", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_n52dw7qR-sZ0d-nFL_OBFjyp3c4aXEmoRd4DZrl8g=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ronodon18", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg.9tC7PvVLL7nA727XmRlXC8", "parent": "UgwxJHT-Tm9fMMg0ebp4AaABAg", "text": "Also die Leute f\u00fcr 1,35\u20ac arbeiten zu lassen, grenzt an Ausbeute da bekommen die im Knast ja mehr", "like_count": 0, "author_id": "UCrUr-xEFISjKqirjey54V7A", "author": "@naebeltistgallant776", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_nGeYh4-7xWgW6DckTvLxzkztWhki3wHKZvfiwhyygVMpsmB4doNmyVapsBxqo15mDYCQ=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@naebeltistgallant776", "is_favorited": false, "_time_text": "5 months ago", "timestamp": 1723939200, "is_pinned": false}, {"id": "UgzfdqhfGwN4yxjGDo14AaABAg", "parent": "root", "text": "Schade, dass Sabine diese vermeidbare Behinderung bekommen hat.", "like_count": 11, "author_id": "UCu5MNZdU6xfDuJr-wDlEbKg", "author": "@fliegenistdassicherste8828", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_muUJM2vz8yDC7YsYK5RuqZ6ihRU4LGqFr8DlgH5_Q=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@fliegenistdassicherste8828", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzfdqhfGwN4yxjGDo14AaABAg.9tC70fQDye79tCNZ2eJPYf", "parent": "UgzfdqhfGwN4yxjGDo14AaABAg", "text": "Schwer, so eindeutige Aussagen \u00fcber eine uns sehr unbekannte Situation zu treffen. Schlie\u00dflich ist Alkoholsucht eine Sucht und demnach eine Erkrankung.", "like_count": 5, "author_id": "UCm8PcyfRIEwtfJrgTv3Lh6Q", "author": "@ValentinaWithFeathers", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_k4HFdbrsq1MNZK3FG_YFfA1U9BGLQ1ogis21ESR_c=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@ValentinaWithFeathers", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgzfdqhfGwN4yxjGDo14AaABAg.9tC70fQDye79tEkD3vBL_E", "parent": "UgzfdqhfGwN4yxjGDo14AaABAg", "text": "\u00a0@ValentinaWithFeathers\u00a0 dennoch hat OT recht. da kein autounfall, naturkatastrophe o.\u00e4. zu ihrer behinderung gef\u00fchrt hat, sondern der vermeidbare alkoholkonsum in der SS. verstehe aber was du meinst", "like_count": 1, "author_id": "UC_MhR5rDGBRB_zn4f3vjgSA", "author": "@sorrynotsorry4273", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/ytc/AIdro_kJrw6vOBK9Pjige9UAv_k_RqLjgubVGP6dv-7C67o=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@sorrynotsorry4273", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago (edited)", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}, {"id": "UgwNM6l-RudFy7ucz4N4AaABAg", "parent": "root", "text": "Erste", "like_count": 1, "author_id": "UCAVYtaqTGnZYxhsVI9aYFjQ", "author": "@stds19", "author_thumbnail": "https://yt3.ggpht.com/Nt38BjK5VhSNtutMVNpSuKu-O0jiKSAfQ1X9Au07-t_bR3WmLRvjRXXmxc8a_qCkRKZS_VTqow=s88-c-k-c0x00ffffff-no-rj", "author_is_uploader": false, "author_is_verified": false, "author_url": "https://www.youtube.com/@stds19", "is_favorited": false, "_time_text": "1 year ago", "timestamp": 1705536000, "is_pinned": false}]
